,date,headline,keyword
0,2011.11.27. 오후 8:34,위례신도시 첫 토지공급 시작,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('토지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
1,2011.11.27. 오후 8:33,국토부 전국 지하철 안전관리 특별점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
2,2011.11.27. 오후 8:33,10월 주택 인허가ㆍ분양물량 대폭 증가,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가ㆍ분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
3,2011.11.27. 오후 8:18,보고 즐기는 아파트 인기,"[('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
4,2011.11.27. 오후 8:18,서울아파트값 34주 연속 잠잠,"[('서울', 'CITY'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('34주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
5,2011.11.27. 오후 7:40,꿈쩍않던 서울 아파트값 17주만에 하락세,"[('꿈쩍않던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('17주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
6,2011.11.27. 오후 7:20,LH 위례 최초 중대형 아파트 택지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
7,2011.11.27. 오후 6:32,국토부ㆍ서울시 재건축 난타전에 시장 초긴장,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('난타전에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
8,2011.11.27. 오후 6:32,연내 세제 감면 종료…稅테크 마케팅 활발,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…稅테크', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
9,2011.11.27. 오후 6:32,위례 중대형 아파트 용지 6필지 첫 공급,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
10,2011.11.27. 오후 6:32,퇴계원 힐스테이트 등 전국 6곳 청약,"[('퇴계원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
11,2011.11.27. 오후 6:32,고덕시영 내년 1월 이주…관리처분계획안 통과,"[('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주…관리처분계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
12,2011.11.27. 오후 6:32,10월 주택 인·허가 급증,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
13,2011.11.27. 오후 6:32,한경매물마당 영등포 먹자상권 수익형 상가 16억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('먹자상권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('16억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
14,2011.11.27. 오후 6:32,서울 재건축 약세  매매가 하락세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
15,2011.11.27. 오후 6:31,전원주택 활동 영역과 가까운 곳 · 역세권 토지에 지어라,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('영역과', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('토지에', 'O'), (' ', 'O'), ('지어라', 'O')]"
16,2011.11.27. 오후 6:31,남부지역 요충지 장수군 건강·농업도시로 주목,"[('남부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('요충지', 'O'), (' ', 'O'), ('장수군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건강·농업도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
17,2011.11.27. 오후 6:31,부원역세권 신도시급 개발… 편의시설 ‘OK’,"[('부원역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘OK’', 'O')]"
18,2011.11.27. 오후 6:31,경춘선 전철 걸어서 5분…수변공원 조성,"[('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('…수변공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
19,2011.11.27. 오후 6:15,서울 재건축 속도조절 논란속 자치구 사업시행인가 잇따라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절', 'O'), (' ', 'O'), ('논란속', 'O'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
20,2011.11.27. 오후 6:15,분양성공 위해 ‘크기’ 줄인다,"[('분양성공', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘크기’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
21,2011.11.27. 오후 6:14,‘수도권은 내리고，지방은 오르고’ 주택시장 양극화 현상 심화,"[('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고，지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
22,2011.11.27. 오후 6:12,재건축단지 종상향 추진 곳곳서 ‘발목’,"[('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
23,2011.11.27. 오후 5:33,위례 민간 중대형아파트 내년 하반기 분양 3.3㎡당 1600만1800만원 예상,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1600만1800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
24,2011.11.27. 오후 5:32,개포주공 1단지 42㎡ 8억2천→6억8천…서울 집값 하락 어디까지,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('42㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억2천', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('6억8천', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
25,2011.11.27. 오후 5:32,다주택자 특별공제 등 393개법안 국회서 꽁꽁,"[('다주택자 특별공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('393개', 'QUANTITY'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
26,2011.11.27. 오후 5:32,실수요 탄탄한 곳은 끄떡없네…행당 두산위브 83㎡ 2천만원↑,"[('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없네…행당', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('83㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
27,2011.11.27. 오후 5:31,위례신도시 중대형 내년 하반기 분양,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2011.11.27. 오후 5:31,MK 추천매물 화성 향남지구 신축건물 32억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축건물', 'O'), (' ', 'O'), ('32억원', 'QUANTITY')]"
30,2011.11.27. 오후 5:31,서울시 공공관리제 도 삐끗,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('삐끗', 'O')]"
31,2011.11.27. 오후 5:31,이번주 유성 등서 3349가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('3349가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
32,2011.11.27. 오후 5:30,하남시 구도심 재개발 속도,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
33,2011.11.27. 오후 5:13,서울 1년 5개월 만에 하락세로 돌아서,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1년 5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
34,2011.11.27. 오후 5:13,서울·신도시·수도권 0.02∼0.06% ↓,"[('서울', 'CITY'), ('·신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.02∼0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
35,2011.11.27. 오후 4:51,분양하이라이트 대전 유성 푸르지오시티 등 28일 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
36,2011.11.27. 오후 4:48,원주기업도시 지식산업용지 분양,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2011.11.27. 오후 4:48,한남더힐 효과… 한남동 상권 뜬다,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
38,2011.11.27. 오후 4:48,핑크 인테리어… 드레스룸… 여성전용 주차장… 오피스텔 시장 女心 잡아라,"[('핑크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인테리어…', 'O'), (' ', 'O'), ('드레스룸…', 'O'), (' ', 'O'), ('여성전용', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('女心', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
39,2011.11.27. 오후 4:42,악재속에도 기회는 있다 내년 유망 부동산 상품은,"[('악재속에도', 'O'), (' ', 'O'), ('기회는', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상품은', 'O')]"
40,2011.11.27. 오후 4:36,신성철 코람코자산신탁 투자본부장 비즈니스호텔 내년에도 투자가치 높다,"[('신성철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코람코자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
41,2011.11.27. 오후 4:33,악재속에도 기회는 있다 내년 유망 부동산 상품은,"[('악재속에도', 'O'), (' ', 'O'), ('기회는', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상품은', 'O')]"
42,2011.11.27. 오후 4:28,사진퇴계원힐스테이트 모델하우스에 인파 북적,"[('사진', 'O'), ('퇴계원힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
43,2011.11.27. 오후 3:53,서희건설 천안서 592가구 분양,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('592가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
44,2011.11.27. 오후 3:48,부동산 QA 내년 부동산 투자는 어떻게 해야할까요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('해야할까요', 'O')]"
45,2011.11.27. 오후 3:33,아파트 주간 시세 수도권 매매·전세시장 꽁꽁,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매·전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
46,2011.11.27. 오후 3:09,성남시 신흥주공＋통보8차 18만㎡ 재건축 성사,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥주공', 'LOCATION'), ('＋통보', 'O'), ('8차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O')]"
47,2011.11.27. 오후 3:09,서희건설 광주서 지역주택조합 아파트 첫선,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
48,2011.11.27. 오후 3:06,이번주 전국 7개 사업장서 3700여 가구 청약돌입,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장서', 'O'), (' ', 'O'), ('3700여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약돌입', 'O')]"
49,2011.11.27. 오후 3:05,대우건설 나이지리아 화력발전소 7.2억달러 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
50,2011.11.27. 오후 2:53,추천매물이 물건 어때요,"[('추천매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
52,2011.11.27. 오후 2:43,대우건설 나이지리아 화력발전소 공사 8400억 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('8400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
53,2011.11.27. 오후 2:38,대우건설 나이지리아 8400억원 화력발전소 공사 따내,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('8400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
54,2011.11.27. 오후 2:34,서울 전셋값 17개월만에 우하향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('17개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우하향', 'O')]"
55,2011.11.27. 오후 1:40,대우건설 7억 2300만 달러 복합화력발전소 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7억 2300만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
56,2011.11.27. 오후 1:27,주택 착공 · 분양 늘고 있다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
57,2011.11.27. 오후 1:17,대우건설 나이지리아서 7.2억달러 화력발전소 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
58,2011.11.27. 오후 1:06,알짜 서울 강남택지 위례신도시 첫 토지공급,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남택', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('토지공급', 'O')]"
59,2011.11.27. 오후 1:05,15m 도로에 막힌 은마아파트 재건축,"[('15m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
60,2011.11.27. 오후 12:49,추위 안타는 지방시장…신규분양 줄 잇는다,"[('추위', 'O'), (' ', 'O'), ('안타는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방시장…신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
61,2011.11.27. 오후 12:48,대우건설 나이지리아서 7.2억달러 플랜트 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
62,2011.11.27. 오후 12:35,종합법정관리 건설사 입찰서류 위조 논란,"[('종합법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰서류', 'O'), (' ', 'O'), ('위조', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
63,2011.11.27. 오후 12:15,천안 일봉산 서희스타힐스 주택조합원 모집,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
64,2011.11.27. 오후 12:08,10월 주택 건설·공급 물량 큰 폭 증가,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
65,2011.11.27. 오후 12:00,지방 분양열기로 주택공급 크게 늘어,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
66,2011.11.27. 오전 11:55,‘50㎜’ 비에 나주 영산강 농경지 침수...부실 위기관리 ‘도마위’,"[('‘', 'O'), ('50㎜', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('비에', 'O'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농경지', 'O'), (' ', 'O'), ('침수...부실', 'O'), (' ', 'O'), ('위기관리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도마위’', 'O')]"
67,2011.11.27. 오전 11:53,서울시 용마산 가족공원 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용마산 가족공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
68,2011.11.27. 오전 11:53,서울시 택시 승차거부 특별단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승차거부', 'O'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O')]"
69,2011.11.27. 오전 11:52,매매시장 꽁꽁 서울 아파트값 16주 연속↓,"[('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('16주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↓', 'O')]"
70,2011.11.27. 오전 11:42,영광군 발주 23억 공사 입찰서류 위조 논란,"[('영광군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰서류', 'O'), (' ', 'O'), ('위조', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
71,2011.11.27. 오전 11:37,LH 위례신도시 중대형 민간 아파트 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
72,2011.11.27. 오전 11:15,살기좋은 아파트 이렇게 만들어 봐요,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('봐요', 'O')]"
73,2011.11.27. 오전 11:14,대우건설 나이지리아 화력발전소 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
74,2011.11.27. 오전 11:09,LH 위례신도시 최초 토지공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('토지공급', 'O')]"
75,2011.11.27. 오전 11:01,10월 주택 건설·준공 실적 급증,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
76,2011.11.27. 오전 11:01,10월 주택 착공·준공물량 급증,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공·준공물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
77,2011.11.27. 오전 11:00,10월 아파트 분양실적 급증…전년比 66.2%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('66.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
78,2011.11.27. 오전 11:00,지난달 주택 인허가ㆍ분양물량 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가ㆍ분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
79,2011.11.27. 오전 11:00,10월 전국 주택선후행지표 일제히 큰폭 개선,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택선후행지표', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
80,2011.11.27. 오전 11:00,도요타 렉서스 3000여대 리콜,"[('도요타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('렉서스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3000여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
81,2011.11.27. 오전 11:00,전국 지하철 안전관리 실태 특별점검,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
82,2011.11.27. 오전 11:00,강원도 속초 팔라자노 호텔 분양.. 3년간 7% 확정이자,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팔라자노 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정이자', 'O')]"
83,2011.11.27. 오전 11:00,10월 주택 인허가 물량 지난해 두 배,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY')]"
84,2011.11.27. 오전 10:33,부동산캘린더 대전·부산 등 지방분양 풍성,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
85,2011.11.27. 오전 10:01,해외 건설엔지니어 점유율 1% 목표..경쟁력 강화나선다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설엔지니어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표..경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화나선다', 'O')]"
86,2011.11.27. 오전 10:00,서희건설 천안에 주택조합 아파트 공급,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2011.11.27. 오전 8:15,강남까지 20분 삼송지구에 투자해볼까,"[('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
88,2011.11.27. 오전 8:15,취득세 감면 끝난다 미분양아파트 꿈틀,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난다', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
89,2011.11.27. 오전 8:01,주간부동산서울·수도권 매매·전세 동반하락,"[('주간부동산', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('동반하락', 'O')]"
90,2011.11.27. 오전 8:00,부동산캘린더벽산건설 내달초 성내동 블루밍파크분양,"[('부동산캘린더벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍파크', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O')]"
91,2011.11.27. 오전 7:30,낙동강사업 김해 상동지구 이주단지 내달말 착공,"[('낙동강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
92,2011.11.27. 오전 5:33,용산 재개발 비리 조합장 등 구속,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
93,2011.11.28. 오후 10:06,하남미사 보금자리 위기…주민반발 이어 사전예약자들도 불신,"[('하남미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약자', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('불신', 'O')]"
94,2011.11.28. 오후 9:57,“결혼으로 3주택 보유 가구 양도세 중과는 헌법불합치”,"[('“결혼으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과는', 'O'), (' ', 'O'), ('헌법', 'CIVILIZATION'), ('불합치”', 'O')]"
95,2011.11.28. 오후 6:53,아파트 리모델링 가이드라인 나온다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
96,2011.11.28. 오후 6:40,공동주택 ‘맞춤형 리모델링’ 추진,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
98,2011.11.28. 오후 6:33,국토부 맞춤형 부분 리모델링 제안,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
99,2011.11.28. 오후 6:33,세종시 아파트 계약률도 대박,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
100,2011.11.28. 오후 6:33,부산경제자유구역 명지지구 사업부지 43% 확대 개발,"[('부산경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업부지', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
101,2011.11.28. 오후 6:33,전봇대는 살아있다 2 칠레産 와인값 오른 건 진입규제 때문,"[('전봇대는', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있다', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('産', 'O'), (' ', 'O'), ('와인', 'CIVILIZATION'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('진입규제', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
102,2011.11.28. 오후 6:33,사설 권도엽 장관의 노 코멘트,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('노', 'O'), (' ', 'O'), ('코멘트', 'O')]"
103,2011.11.28. 오후 6:32,전봇대는 살아있다 관료주의ㆍ경직된 노사관계 기업활동 걸림돌,"[('전봇대는', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있다', 'O'), (' ', 'O'), ('관료주의', 'THEORY'), ('ㆍ경직된', 'O'), (' ', 'O'), ('노사관계', 'O'), (' ', 'O'), ('기업활동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O')]"
104,2011.11.28. 오후 6:32,정자ㆍ판교 아파트값 제자리…상가만 상승,"[('정자', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리…상가만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
105,2011.11.28. 오후 6:32,이사철 끝물…강남 전셋값 내렸다,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('끝물…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸다', 'O')]"
106,2011.11.28. 오후 6:32,단독주택 경매 69억…최고 감정가 나왔다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('69억', 'QUANTITY'), ('…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
107,2011.11.28. 오후 6:32,한경매물마당 서초역세권 임대수익용 상가 빌딩 45억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('45억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
108,2011.11.28. 오후 6:32,용산 랜드마크타워…111층으로 증축 추진,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('111층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
109,2011.11.28. 오후 6:32,서울 암사동 서원마을…휴먼타운 공사 완공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서원마을', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('휴', 'ARTIFACT'), ('먼타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
110,2011.11.28. 오후 6:32,수직증축 대신 부분 리모델링 유도,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
111,2011.11.28. 오후 6:27,서울 연립·다세대 낙찰가율 78개월來 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('78개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
112,2011.11.28. 오후 6:27,수직증축 대신 맞춤형 리모델링 추진,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
113,2011.11.28. 오후 6:27,강남권 아파트 전셋값 추풍낙엽,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('추풍낙엽', 'O')]"
114,2011.11.28. 오후 6:27,백련산 힐스테이트 3개단지 분양,"[('백련산 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2011.11.28. 오후 6:21,송도 분양참패에 공급일정 줄줄이 연기,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양참패에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급일정', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
116,2011.11.28. 오후 6:21,개점휴업 쇼핑몰 관광호텔로 바꾼다,"[('개점휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
117,2011.11.28. 오후 5:42,마곡지구에 1000병상 규모 梨大병원,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000병상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('梨大병원', 'ORGANIZATION')]"
118,2011.11.28. 오후 5:39,화제의 주거단지 퇴계원 힐스테이트,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
119,2011.11.28. 오후 5:37,“맞춤형 리모델링 대안 아냐” 주민 반발,"[('“맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐”', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
120,2011.11.28. 오후 5:37,번동 일대 590여 가구 아파트촌 변신,"[('번동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('590여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
121,2011.11.28. 오후 5:36,10월 전셋값 하향 안정.. 전·월세 거래는 11%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정..', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
122,2011.11.28. 오후 5:35,‘휴먼타운’ 첫 준공 앞둔 서울 암사동 서원마을,"[('‘', 'O'), ('휴', 'ARTIFACT'), ('먼타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서원마을', 'LOCATION')]"
123,2011.11.28. 오후 5:34,부산 ‘대신공원 한신휴플러스’에 쏠린 관심,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대신공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
124,2011.11.28. 오후 5:18,서종대 HF공사 사장 주택금융시장 선진화에 최선,"[('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HF공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택금융시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화에', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O')]"
125,2011.11.28. 오후 5:08,강남에 도시형생활주택 속속 나와…12인 수요 겨냥,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('나와…', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O')]"
126,2011.11.28. 오후 5:08,신영 지웰시티 체험마케팅,"[('신영 지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체험마케팅', 'O')]"
127,2011.11.28. 오후 5:08,강남 일대 상가도 줄줄이 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2011.11.28. 오후 5:08,일시적 3주택자 중과세 경과규정 둬야,"[('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('3주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('경과규정', 'O'), (' ', 'O'), ('둬야', 'O')]"
129,2011.11.28. 오후 5:08,국토부 필요한 부분만 리모델링 허용 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('부분만', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
130,2011.11.28. 오후 5:07,희림건축 환경건축대상 수상,"[('희림건축 환경건축대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
131,2011.11.28. 오후 5:06,여성 대상 부동산교실 개최,"[('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
132,2011.11.28. 오후 4:56,2조원대 과천주공 재건축 수주전 시동,"[('2조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
133,2011.11.28. 오후 4:56,CCIM협회 국제부동산세미나 30일 개최,"[('CCIM협회 국제부동산세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
134,2011.11.28. 오후 4:37,J프로젝트 구성지구 땅문제 돌파구 주목,"[('J프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅문제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
135,2011.11.28. 오후 4:27,수원 조원동 임광 그대가 특별분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광 그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
136,2011.11.28. 오후 4:12,세종시 민간아파트 청약 이어 계약도 인기몰이,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
137,2011.11.28. 오후 4:01,김해 부원역 푸르지오 견본주택 북적,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부원역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
138,2011.11.28. 오후 3:59,금호건설 사랑의 연탄 나르기 봉사,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나르기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
139,2011.11.28. 오후 3:55,효성 원주 효성백년가약 652가구 분양 중,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성백년가약', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('652가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
141,2011.11.28. 오후 3:48,박원순호 후폭풍… 바람빠진 강남  재건축은 어떻게,"[('박원순', 'PERSON'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('바람빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
142,2011.11.28. 오후 3:48,박원순호 후폭풍… 바람빠진 강남  재건축은 어떻게,"[('박원순', 'PERSON'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('바람빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
143,2011.11.28. 오후 3:47,경남 진주 엠코타운 더 이스턴파크 청약 마감,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 더 이스턴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
144,2011.11.28. 오후 3:43,전주 아파트 조망 따라 매매가 큰 차이,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
145,2011.11.28. 오후 3:41,토목건축기술대상 디큐브시티ㆍ거가대교,"[('토목건축기술대상', 'O'), (' ', 'O'), ('디큐브시티', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT')]"
146,2011.11.28. 오후 3:41,건축부문 대상 대성산업 디큐브시티,"[('건축부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('대성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디큐브시티', 'ARTIFACT')]"
147,2011.11.28. 오후 3:40,토목부문 대상 대우건설 거가대교,"[('토목부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT')]"
148,2011.11.28. 오후 3:40,건축부문 업무용 우수상 세한건설 폴라리온 스퀘어,"[('건축부문', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세한건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폴라리온 스퀘어', 'ARTIFACT')]"
149,2011.11.28. 오후 3:40,건축부문 복합용 최우수상 한화건설 갤러리아포레,"[('건축부문', 'O'), (' ', 'O'), ('복합용', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아포레', 'ARTIFACT')]"
150,2011.11.28. 오후 3:40,토목부문 도시개발 최우수상 한화도시개발 대덕테크노밸리,"[('토목부문', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('한화도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대덕테크노밸리', 'LOCATION')]"
151,2011.11.28. 오후 3:40,건축부문 위락용 최우수상 태영건설 강원랜드 컨벤션호텔,"[('건축부문', 'O'), (' ', 'O'), ('위락용', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원랜드 컨벤션호텔', 'ARTIFACT')]"
152,2011.11.28. 오후 3:40,건축부문 위락용 우수상 현대건설 화성종합경기타운,"[('건축부문', 'O'), (' ', 'O'), ('위락용', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성종합경기타운', 'ARTIFACT')]"
153,2011.11.28. 오후 3:40,토목부문 수자원·해양 최우수상 삼성물산 울산신항북방파제,"[('토목부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원·해양', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산신항북방파제', 'ARTIFACT')]"
154,2011.11.28. 오후 3:40,건축부문 상업용 최우수상 한화건설 갤러리아센터시티,"[('건축부문', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아센터시티', 'ARTIFACT')]"
155,2011.11.28. 오후 3:40,건축부문 업무용 우수상 대림산업 GT타워,"[('건축부문', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GT타워', 'ARTIFACT')]"
156,2011.11.28. 오후 3:40,토목부문 도로교통 최우수상 현대산업개발 부산김해 경전철,"[('토목부문', 'O'), (' ', 'O'), ('도로교통', 'O'), (' ', 'O'), ('최', 'CIVILIZATION'), ('우수상', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT')]"
157,2011.11.28. 오후 3:40,건설기술인부문 대상 GS건설 이영남 부사장,"[('건설기술인', 'CIVILIZATION'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이영남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
158,2011.11.28. 오후 3:40,건축부문 업무용 최우수상 쌍용건설 스테이트 타워 남산,"[('건축부문', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스테이트 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남산', 'ARTIFACT')]"
159,2011.11.28. 오후 3:40,토목부문 친환경에너지 최우수상 GS건설 화성그린환경센터,"[('토목부문', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성그린환경센터', 'ARTIFACT')]"
160,2011.11.28. 오후 3:39,수자원해양부문 우수상 SK건설 경인아라뱃길 제6공구,"[('수자원해양부문', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제6공구', 'QUANTITY')]"
161,2011.11.28. 오후 3:39,토목부문 레저개발 최우수상 히든밸리 골프클럽,"[('토목부문', 'O'), (' ', 'O'), ('레저개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('히든밸리 골프클럽', 'ARTIFACT')]"
162,2011.11.28. 오후 3:39,건축부문 주거용 최우수상 LH 오산세교 휴먼시아,"[('건축부문', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('최', 'CIVILIZATION'), ('우수', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
163,2011.11.28. 오후 3:39,건설 기술인부문 최우수상 최광호 한화건설 본부장,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술인부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최광호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION')]"
164,2011.11.28. 오후 3:39,토목부문 레저개발 최우수상 한화건설 골든베이 골프리조트,"[('토목부문', 'O'), (' ', 'O'), ('레저개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골든베이 골프리조트', 'ARTIFACT')]"
165,2011.11.28. 오후 3:39,토목건축기술대상  심사평 기술력·창의성 두루 평가,"[('토목건축기술대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('심사평', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력·창의성', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
166,2011.11.28. 오후 3:37,서울지역 전세금 하락세…가을 이사철 마무리 영향,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
167,2011.11.28. 오후 3:37,부산 서대신동 한신휴플러스 321가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('321가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2011.11.28. 오후 3:30,현대건설 응암동 백련산 힐스테이트 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('응암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백련산 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2011.11.28. 오후 3:29,서울 아파트 전세금 7월후 급락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('7월후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
170,2011.11.28. 오후 3:28,부동산라운지 수도권에서 오피스텔 투자 하기 좋은 지역,"[('부동산라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('하기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O')]"
171,2011.11.28. 오후 3:26,김해 부원역 푸르지오 견본주택 수요자 북적,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부원역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
172,2011.11.28. 오후 3:18,뇌물받았던 인물이 수변공간 개발 심의,"[('뇌물받았던', 'O'), (' ', 'O'), ('인물이', 'O'), (' ', 'O'), ('수변공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O')]"
173,2011.11.28. 오후 3:06,포스코건설 ‘세종 더샵’ 계약률 97.8% 달성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('97.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
174,2011.11.28. 오후 3:05,세종시 미계약분 LH상가 다음달 1일 재입찰,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O')]"
175,2011.11.28. 오후 2:57,김해 부원역 푸르지오 견본주택 북새통,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부원역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
176,2011.11.28. 오후 2:55,1가구3주택자 2013년 이후 집파는 게 좋다,"[('1가구', 'QUANTITY'), ('3주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2013년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집파는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
177,2011.11.28. 오후 2:35,아파트 맞춤형 리모델링 가이드라인 나온다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
178,2011.11.28. 오후 2:25,세밀한 입지차·섬세한 마케팅… ‘분양성패’ 가른다,"[('세밀한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지차·섬세한', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양성패’', 'O'), (' ', 'O'), ('가른다', 'O')]"
179,2011.11.28. 오후 2:23,CJ그룹 굴업도 골프장 개발 결국 무산되나,"[('CJ그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굴업도', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('무산되나', 'O')]"
180,2011.11.28. 오후 2:22,비싼 전세보다 값싼 분양아파트로 내집마련,"[('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
181,2011.11.28. 오후 2:15,지난달 전월세 거래 늘고 가격은 내렸다,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸다', 'O')]"
182,2011.11.28. 오후 2:12,삼성물산 세계 1·2위 높이 건물 모두 짓는다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
183,2011.11.28. 오후 2:11,서울시의회 박시장 놓고 공방전,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('공방전', 'O')]"
184,2011.11.28. 오후 2:06,국토부 맞춤형 부분 리모델링 방안 제시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
185,2011.11.28. 오후 2:06,가든파이브 ‘아이스가든’ 내달 9일 개장,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이스가든', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
186,2011.11.28. 오후 1:55,대우건설 나이지리아 화력발전 7억2300만불 따내,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2300만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
187,2011.11.28. 오후 1:51,남양주 뉴타운구역 10개→5개로 축소,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운구역', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
188,2011.11.28. 오후 1:45,아파트도 살아보고 결정하세요,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('결정하세요', 'O')]"
189,2011.11.28. 오후 1:36,서울시 새 슬로건 함께 만드는 서울 함께 누리는 서울,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('슬로건', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY')]"
190,2011.11.28. 오후 1:31,암사동 서원마을 휴먼타운 시범단지 완성,"[('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼타운', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
191,2011.11.28. 오후 1:24,화제의 주거단지 현대건설 퇴계원 힐스테이트 주택형별로 차별화된 설계 적용,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택형별로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
192,2011.11.28. 오후 1:19,세종 더샵 아파트 계약 100% 근접,"[('세종 더샵 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근접', 'O')]"
193,2011.11.28. 오후 1:19,송파구 세계 에너지상 수상‥환경도시상 3관왕,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계 에너지상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상‥', 'O'), ('환경도시상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3관왕', 'QUANTITY')]"
194,2011.11.28. 오후 1:19,대우건설 나이지리아 7억달러 발전소 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('7억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
195,2011.11.28. 오후 1:11,용산역세권 초고층 랜드마크 11층 더 올린다,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('11층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
196,2011.11.28. 오후 12:54,지난달 전세 거래량 늘고 가격은 나렸다,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('나렸다', 'O')]"
197,2011.11.28. 오후 12:16,은마 재건축 밑그림 다시 그리나,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('그리나', 'O')]"
198,2011.11.28. 오후 12:16,대우건설 복합화력발전소 건설 강자 우뚝,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
199,2011.11.28. 오후 12:16,토지신탁 주식지분 전량…LH 공개경쟁입찰 매각,"[('토지', 'ORGANIZATION'), ('신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식지분', 'O'), (' ', 'O'), ('전량…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공개경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
200,2011.11.28. 오후 12:16,아파트 리모델링 ‘맞춤형·부분’ 공사 활성화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형·부분’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
202,2011.11.28. 오전 11:51,법원 입찰서류 위조한 법정관리 건설사 징계,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰서류', 'O'), (' ', 'O'), ('위조한', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('징계', 'O')]"
203,2011.11.28. 오전 11:46,서울 중구 여성 대상 부동산교실 개최,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
204,2011.11.28. 오전 11:45,진주 엠코타운 더 이스턴파크 평균 3.27대1로 청약 마감,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 더 이스턴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.27대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
205,2011.11.28. 오전 11:38,신영 청주 지웰시티 1박2일 체험행사,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주 지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1박2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('체험행사', 'O')]"
206,2011.11.28. 오전 11:36,LH 한국토지신탁 보유 지분 전량 매각 공고,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
207,2011.11.28. 오전 11:30,서울 강동구 서원마을 휴먼타운으로 새단장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼타운', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
208,2011.11.28. 오전 11:30,10대 건설CEO들 내년 수도권 분양에 사활,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'CIVILIZATION'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O')]"
209,2011.11.28. 오전 11:25,2012 부동산 설문DTI 등 규제철폐로 침체시장 되살려야,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('설문DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제철폐로', 'O'), (' ', 'O'), ('침체시장', 'O'), (' ', 'O'), ('되살려야', 'O')]"
210,2011.11.28. 오전 11:21,10월 전월세 거래량 늘고 가격 내리고,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O')]"
211,2011.11.28. 오전 11:21,지난달 전세 가격 약세 두드러져,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
212,2011.11.28. 오전 11:19,한파에 해결책 보이지 않는 수도권 시장은 ‘꽁꽁’,"[('한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('보이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
213,2011.11.28. 오전 11:18,지웰시티 직접 살아보세요 아파트도 체험마케팅,"[('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('살아보세요', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('체험마케팅', 'O')]"
214,2011.11.28. 오전 11:18,금호건설 홍제동 개미마을에 사랑의 연탈 전달,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개미마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탈', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
215,2011.11.28. 오전 11:18,경제매거진 박원순 시장 체제 강남재건축 찬바람 왜,"[('경제매거진', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
217,2011.11.28. 오전 11:16,수도권 아파트 매매ㆍ전세 하락세 지속,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매ㆍ전세', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
218,2011.11.28. 오전 11:13,이번주 전국 6곳 3670가구 공급 대전 경남 등 지방 분양시장 호조,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3670가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
219,2011.11.28. 오전 11:10,LH 위례신도시 ‘최초’ 토지공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘최초’', 'O'), (' ', 'O'), ('토지공급', 'O')]"
220,2011.11.28. 오전 11:01,지난달 전월세 거래 늘고 가격은 소폭 하락,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
221,2011.11.28. 오전 11:00,전월세 거래는 늘고 실거래가는 내리고,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O')]"
222,2011.11.28. 오전 11:00,잠실 전셋값 한달새 1억 추락,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
223,2011.11.28. 오전 11:00,지난달 전세 가격 약세 두드러져,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
224,2011.11.28. 오전 11:00,전·월세 거래량 늘었지만 가격은 빠졌다,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌다', 'O')]"
225,2011.11.28. 오전 11:00,이사철 막바지 10월 전월세 거래 늘어..전국 11만3200건,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11만3200건', 'QUANTITY')]"
226,2011.11.28. 오전 11:00,국토부 아시아 17호·하이골드오션 4호 민간선박펀드 인가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17호', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('하이골드오션', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간선박펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
227,2011.11.28. 오전 10:55,아파트도 체험마케팅…지웰시티 게스트하우스 인기,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('체험마케팅…', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
228,2011.11.28. 오전 10:49,기자수첩재건축 시공사 선정 투명안 언제 마련하려는지... 늑장,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('투명안', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하려는지...', 'O'), (' ', 'O'), ('늑장', 'O')]"
229,2011.11.28. 오전 10:47,재건축 친서민이냐  국토부 서울시 논쟁,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('친서민이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O')]"
230,2011.11.28. 오전 10:44,광주과기원 캠퍼스 환경건축대상,"[('광주과기원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('환경건축대상', 'CIVILIZATION')]"
231,2011.11.28. 오전 10:43,3221가구 규모 백련산 힐스테이트 후분양,"[('3221가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('백련산 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
232,2011.11.28. 오전 10:42,LH 한국토지신탁 지분 7900만주 모두 매각한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('7900만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('매각한다', 'O')]"
233,2011.11.28. 오전 10:40,백련산 힐스테이트 207가구 12월초 분양,"[('백련산 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('207가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2011.11.28. 오전 10:40,희림 제6회 생태환경건축대상 수상,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생태환경건축대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
235,2011.11.28. 오전 10:37,서종대 신임 주택금융공사 사장 취임,"[('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
236,2011.11.28. 오전 10:35,아파트도 체험마케팅 시대,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('체험마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
237,2011.11.28. 오전 10:34,희림 생태환경건축대상 수상…4번째 대상,"[('희림 생태환경건축대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상…', 'O'), ('4번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
238,2011.11.28. 오전 10:34,현대건설  백련산 힐스테이트 내달초 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백련산 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2011.11.28. 오전 10:25,LH 한국토지신탁 보유지분 전량 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유지분', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
240,2011.11.28. 오전 10:20,용산역세권 랜드마크 빌딩 100층→111층 상향,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('100층', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('111층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
241,2011.11.28. 오전 10:12,분양소식 현대건설 백련산 힐스테이트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백련산 힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
242,2011.11.28. 오전 10:08,아파트 맞춤형 부분 리모델링 유도,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
243,2011.11.28. 오전 10:02,집 안 짓고 물로 뛰어드는 건설사들,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('물로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어드는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
244,2011.11.28. 오전 9:58,영등포구 2012년도 헬스리셋 프로젝트 참가자 모집,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2012년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('헬스리셋 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
245,2011.11.28. 오전 9:58,LH 한국토지신탁 지분 매각 공고,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
246,2011.11.28. 오전 9:57,서울시 고졸 취업박람회 개최,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('고졸 취업박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
247,2011.11.28. 오전 9:57,용산 랜드마크타워 11층 더 높게 짓는다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
248,2011.11.28. 오전 9:51,공동주택 ‘맞춤형 부분 리모델링’ 활성화,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링’', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
249,2011.11.28. 오전 9:43,겨울 비수기 신호탄..분양물량 감소,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄..분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
250,2011.11.28. 오전 9:42,LH 한국토지신탁 지분 전량 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
251,2011.11.28. 오전 9:42,LH 한국토지신탁 지분 전량 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
252,2011.11.28. 오전 9:38,겨울 비수기 신호탄..분양물량 감소,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄..분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
253,2011.11.28. 오전 9:26,게시판 국토硏 생활국토 조성방안 세미나,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('생활국토', 'O'), (' ', 'O'), ('조성방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
254,2011.11.28. 오전 9:18,LH 세종시 첫마을 D블록 상가 점포 7개 재분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('D블록', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
255,2011.11.28. 오전 9:18,LH 한국토지신탁 지분 몽땅 내놨다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('몽땅', 'O'), (' ', 'O'), ('내놨다', 'O')]"
256,2011.11.28. 오전 9:15,세종시 미계약분 LH상가 새달1일 재분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('새달1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
257,2011.11.28. 오전 9:05,용산 랜드마크 100→111층..건물명 트리플 원,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('111층', 'QUANTITY'), ('..건물명', 'O'), (' ', 'O'), ('트', 'ARTIFACT'), ('리플', 'O'), (' ', 'O'), ('원', 'O')]"
258,2011.11.28. 오전 8:25,정부서울시 재건축정책 충돌,"[('정부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축정책', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
259,2011.11.28. 오전 8:13,걸어서 통학…학교 인근 아파트 잡아라,"[('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('통학…학교', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
260,2011.11.28. 오전 8:08,용산 랜드마크 111층으로,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('111층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
261,2011.11.28. 오전 7:59,용산 랜드마크타워 11층 더 높인다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
262,2011.11.28. 오전 7:16,대우건설 나이지리아서 7억2300만달러 복합화력발전소 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2300만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
263,2011.11.28. 오전 7:01,겨울방학철 전세난 고개드나...연말 수도권 입주물량 54% ↓,"[('겨울방', 'DATE'), ('학철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('고개드나...', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
264,2011.11.28. 오전 6:01,공동주택 맞춤형 리모델링 가이드라인 나온다,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
265,2011.11.28. 오전 6:00,부산항 신항 컨테이너부두 4선석 추가 개장,"[('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨테이너부두', 'O'), (' ', 'O'), ('4선석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
266,2011.11.28. 오전 5:45,요우커 잡자… 비즈니스호텔 개발 붐,"[('요우커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡자…', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
267,2011.11.28. 오전 5:40,건설사 회사채 발행도 부익부 빈익빈,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행도', 'O'), (' ', 'O'), ('부익부', 'O'), (' ', 'O'), ('빈익빈', 'O')]"
268,2011.11.28. 오전 5:20,전기를 만들어내는 건물을 아시나요,"[('전기를', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어내는', 'O'), (' ', 'O'), ('건물을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
269,2011.11.28. 오전 5:20,공공기관 신사옥 지역 랜드마크로,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O')]"
270,2011.11.28. 오전 5:20,지역발전 거점 공공기관 신사옥에 부푼 꿈,"[('지역발전', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥에', 'O'), (' ', 'O'), ('부푼', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
271,2011.11.28. 오전 3:11,압구정동 舊현대아파트 인테리어 공사 붐,"[('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('舊', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
272,2011.11.28. 오전 3:10,서울 아파트 전세금 7월 이후 가장 큰 폭으로 내려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
273,2011.11.28. 오전 3:05,매매 시황매매시장 한파… 서울 아파트값 16주 연속 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('16주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
274,2011.11.28. 오전 3:05,부동산 캘린더김해 ‘부원역 푸르지오’ 30일 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부원역 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
275,2011.11.28. 오전 3:05,주차장 보면 오피스텔 경쟁력 보인다,"[('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
276,2011.11.28. 오전 3:04,위례신도시 6필지 36만㎡ 첫 토지 공급… 분양가 ㎡당 500만원 안팎,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('36만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원 안팎', 'QUANTITY')]"
277,2011.11.29. 오후 11:14,대림산업 고려개발에 500억 PF 지원,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고려개발', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('500억 PF', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
278,2011.11.29. 오후 10:42,박원순 4대강 목사 만나 한강복원 공약 지킬 것,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만나', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('복원', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('지킬', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
279,2011.11.29. 오후 10:26,취득세 감면 끝 앞두고 미분양 시끌,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
280,2011.11.29. 오후 10:25,휴먼타운ㆍ마을공동체..대안형 정비사업 가시화,"[('휴먼타운ㆍ마을공동체..', 'O'), ('대안형 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
281,2011.11.29. 오후 10:24,인천 송도 미분양 오명 속 대기업 투자 낭보,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보', 'O')]"
282,2011.11.29. 오후 10:17,에이엠플러스 와이즈플레이스 강남역 분양,"[('에이엠플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('와이즈플레이스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2011.11.29. 오후 9:39,위례 보금자리주택 내달 5일부터 청약,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'ARTIFACT'), ('주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
284,2011.11.29. 오후 9:35,위례신도시 12월 5일 본청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
285,2011.11.29. 오후 9:29,10대 대형 건설사 포함 68곳 무더기 징계,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('68곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('징계', 'O')]"
286,2011.11.29. 오후 9:14,68개 건설사 3∼9개월 공공공사 못한다,"[('68개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3∼9개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
287,2011.11.29. 오후 8:42,현대산업개발 용산 시대 연다,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
288,2011.11.29. 오후 8:42,90개 대형건설사 공공공사 참여 못하나,"[('90개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('못하나', 'O')]"
289,2011.11.29. 오후 7:23,현대산업개발 3.0 시대 맞아 용산에 새둥지 튼다,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('튼다', 'O')]"
290,2011.11.29. 오후 7:16,청약 불패 송도가 흔들린다…부동산대책 약발은 언제쯤,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들린다…부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤', 'O')]"
291,2011.11.29. 오후 7:15,반값 아파트로 내집마련 꿈 이뤄볼까…당첨 확률 높이려면,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄볼까…당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이려면', 'O')]"
292,2011.11.29. 오후 7:15,청약 불패 송도가 흔들린다…부동산대책 약발은 언제쯤,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들린다…부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤', 'O')]"
293,2011.11.29. 오후 7:13,한국경제 상암동 디지털큐브 착공,"[('한국', 'COUNTRY'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디지털큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
294,2011.11.29. 오후 7:07,부천시민 뉴타운 13곳 중 10곳 개발 찬성,"[('부천', 'LOCATION'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성', 'O')]"
295,2011.11.29. 오후 6:53,해운대 위브 더 제니스 두산건설 종합대상,"[('해운대 위브 더 제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'O')]"
296,2011.11.29. 오후 6:34,상도동 현대엠코타운 단지 내 상가,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
297,2011.11.29. 오후 6:34,대우건설 오피스텔ㆍ지방 효과…올 공급 목표보다 1만 가구 늘어,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔ㆍ지방', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('목표보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
298,2011.11.29. 오후 6:34,건설사 90여곳 公共공사 제한 무더기 징계,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('90여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('公共공사', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('징계', 'O')]"
299,2011.11.29. 오후 6:34,위례 보금자리 12월5일부터 본청약,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('12월5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
300,2011.11.29. 오후 6:33,3분기 외국인 토지면적 1.2% 증가,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
301,2011.11.29. 오후 6:33,한 달이 무섭게…호반건설 속전속결 분양,"[('한 달', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭게…', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속전속결', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2011.11.29. 오후 6:33,개발제한구역 내 태양열 시설 쉬워져,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('태양열', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
303,2011.11.29. 오후 6:33,상도동 현대엠코타운 단지 내 상가,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
304,2011.11.29. 오후 6:33,현대산업개발 용산 사옥 시대,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
305,2011.11.29. 오후 6:33,세수 늘리기보다 상위 1% 공격용…세제 누더기 될라,"[('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리기보다', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공격용…세제', 'O'), (' ', 'O'), ('누더기', 'O'), (' ', 'O'), ('될라', 'O')]"
306,2011.11.29. 오후 6:33,마켓in대림 쉼없는 자식사랑..고려개발에 또 실탄적재,"[('마켓in', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쉼없는', 'O'), (' ', 'O'), ('자식', 'CIVILIZATION'), ('사랑..', 'O'), ('고려개발', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('실탄적재', 'O')]"
307,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 마이 프리미엄 구조·인테리어 내맘대로 맞춤형 주택,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'O'), (' ', 'O'), ('마이', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('구조·인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('내맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
308,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 송파 파크데일 1단지 분양·임대주택 내부마감 동일한 자재 사용,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크데일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양·임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내부마감', 'O'), (' ', 'O'), ('동일한', 'O'), (' ', 'O'), ('자재', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
309,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 수목 마이바움 공간활용 극대화  ‘쾌적’,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수목', 'O'), (' ', 'O'), ('마이바움', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('공간활용', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쾌적’', 'O')]"
310,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 서용식 수목건축 사장 “문화와 소통이 있는 새 주거문화에 앞장”,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서용식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수목건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“문화와', 'O'), (' ', 'O'), ('소통이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장”', 'O')]"
311,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 동부건설 테헤란로 금융센터·국립중앙박물관 등 名作 남겨,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('테헤란로 금융센터', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('국립중앙박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('名作', 'O'), (' ', 'O'), ('남겨', 'O')]"
312,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 인천 계양 센트레빌 경인 아라뱃길 한눈에,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
313,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 한화건설 年 20% 고속성장,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속성장', 'O')]"
314,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 꿈에그린월드 유로메트로 단지 전체가 유럽風,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거', 'CIVILIZATION'), ('문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전체가', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('風', 'O')]"
315,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 유민근 SH공사 사장 “입주민 살기 편한 주거단지 만드는 게 목표”,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유민근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('목표”', 'O')]"
316,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 이근포 한화건설 사장 모두가 꿈꾸는 주거공간,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이근포', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두가', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O')]"
317,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 SH공사 무주택 서민에 2007년부터 장기전세주택 ‘시프트’ 공급,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
318,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 수목건축 20년간 200개 프로젝트 진행,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화', 'EVENT'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수목건축', 'O'), (' ', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
319,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 엄익동 KCC건설 대표 에너지 제로 하우스 만들 것,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('엄익동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
320,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 신별내 퇴계원 어울림 자연친화적 단지,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('자연친화적', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
321,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 박창민 현대산업개발 사장 “건축과 조경 어우러진 친환경 명품단지”,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“건축과', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('명품단지”', 'O')]"
322,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 KCC건설 AA 등급 재무구조 안정적,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AA', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O')]"
323,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 역삼 개나리 SK뷰 층마다  α공용공간,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거', 'CIVILIZATION'), ('문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('층마다', 'O'), (' ', 'O'), ('α공용공간', 'O')]"
324,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 윤석경 SK건설 부회장 쾌적한 아파트 만드는 데 앞장,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('윤석경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
325,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 용산 KCC 웰츠타워  중소형이 76%,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY')]"
326,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 SK건설 석유 비축기지 분야  톱 클래스,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('비축기지', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('톱', 'O'), (' ', 'O'), ('클래스', 'O')]"
327,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 수원 아이파크 시티 블록별로 조경물 차별화,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록별로', 'O'), (' ', 'O'), ('조경물', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
328,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 기옥 금호건설 사장 “신재생에너지 활용한 녹색아파트 실현”,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실현”', 'O')]"
329,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 현대산업개발 서울 압구정 ‘현대’ 등 고급화 앞장,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
330,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 금호건설 인천공항·무안공항 등 실력 발휘,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('무안공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('실력', 'O'), (' ', 'O'), ('발휘', 'O')]"
331,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 김포 풍무자이 단지 조경 차별화,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대', 'EVENT'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
332,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 김병호 쌍용건설 사장 디자인·설계 특화,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김병호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인·설계', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
333,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 허명수 GS건설 사장 미래 주거문화 선도,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허명수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
334,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 쌍용건설 해외 건설 名家,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('名家', 'O')]"
335,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 남양주 별내 쌍용 예가 축구장 2배 중앙광장,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거', 'CIVILIZATION'), ('문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중앙광장', 'O')]"
336,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 GS건설 재무·수익기반 탄탄,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무·수익기반', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O')]"
337,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 부산 서면 동문 굿모닝힐 문 열면  부산의 센트럴 파크 가 눈앞에,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열면', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴 파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞에', 'O')]"
338,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 정동화 포스코건설 사장 “짜임새·실행력으로 글로벌 톱10 진입”,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“짜임새·실행력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입”', 'O')]"
339,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 동문건설 생태·문화·디지털 어우러진 아파트 3만4000가구 공급,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생태·문화·디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
340,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 서초반포 힐스테이트  한강물·낙조 色 모티브,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서초반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('물·낙조', 'O'), (' ', 'O'), ('色', 'O'), (' ', 'O'), ('모티브', 'O')]"
341,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 경재용 동문건설 회장 인간과 자연이 공존하는 휴먼에코 주력,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인간과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연이', 'O'), (' ', 'O'), ('공존하는', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼에코', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
342,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 현대건설 주택부터 토목·플랜트까지,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택부터', 'O'), (' ', 'O'), ('토목·플랜트까지', 'O')]"
343,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 김동욱 유스페이스 대표 “한국판 실리콘밸리 꿈꾸는 랜드마크”,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유스페이스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('실리콘밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크”', 'O')]"
344,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 포스코건설 창사 17년 만에 시공능력 국내 4위,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('17년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('4위', 'QUANTITY')]"
345,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 유스페이스 포스코건설·기업은행 등 32개사 출자 프로젝트 법인,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유스페이스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('기업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('32개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출자', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O')]"
346,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 김창희 현대건설 부회장 아파트 디자인 획기적으로 변신,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김창희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('획기적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
347,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 테크노밸리 유스페이스 한 공간서 업무·쇼핑 ‘원스톱 몰링’,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유스페이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한 공', 'QUANTITY'), ('간서', 'O'), (' ', 'O'), ('업무·쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('몰링’', 'O')]"
348,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 아파트 브랜드 1호 래미안 품질·서비스·입지 ‘3박자’ 로 고객만족,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('품질·서비스·입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O')]"
349,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 정연주 삼성물산 사장 “건강·환경·여가 트렌드 맞춰 고객감동 실현”,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정연주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“건강·환경·여가', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('감동', 'O'), (' ', 'O'), ('실현”', 'O')]"
350,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 서종욱 대우건설 사장 “공급자 아닌 소비자 중심의 주택문화 구현”,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('공급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택문화', 'O'), (' ', 'O'), ('구현”', 'O')]"
351,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 광교 에듀하임 고급 아파트 단지 뺨치는 오피스텔,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
352,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 원일종합건설 남양주 진접·구리 인창 등에 아파트 공급,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거', 'CIVILIZATION'), ('문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원일종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
353,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 이지송 LH 사장 “미래 주거 트렌드 선도할 새 패러다임 제시”,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“미래', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('선도할', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('제시”', 'O')]"
354,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 판교 월든 힐스 국제현상 공모로 설계한  ‘명품단지’,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월든 힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국제현상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘명품단지’', 'O')]"
355,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 LH 주공·토공 통합해 새출발,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통합해', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
356,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 두산건설 해운대 위브 더 제니스 파도를 닮은 80층 예술,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위브 더 제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파도를', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('80층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예술', 'O')]"
357,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 김문경 원일종합건설 회장 “신뢰받는 기업 되겠다”,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김문경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원일종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('되겠다”', 'O')]"
358,2011.11.29. 오후 6:31,2011년 하반기 한경 주거문화대상 38개 업체 응모…건축미·첨단기술 종합심사,"[('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('38개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('응모…건축미·첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('종합심사', 'O')]"
359,2011.11.29. 오후 6:18,90여개 건설사 최장 9개월 공공입찰 못해,"[('90여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
360,2011.11.29. 오후 6:17,대우건설 안양 호계 푸르지오 조합원 모집,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
361,2011.11.29. 오후 6:12,잘못있지만 처벌 과해 업계 소송 태세,"[('잘못있지만', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('과해', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('태세', 'O')]"
362,2011.11.29. 오후 6:12,동티모르서 울려퍼진 한국 졸업식 노래,"[('동티모르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('울려퍼진', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('졸업식', 'O'), (' ', 'O'), ('노래', 'O')]"
363,2011.11.29. 오후 6:02,중도금 무이자 혜택 받는 오피스텔 단지는,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
364,2011.11.29. 오후 5:52,2011 대한민국 대표아파트 대상 성황리 개최,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 대표아파트 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
365,2011.11.29. 오후 5:50,연내 미분양 털기，대형 건설사 총력,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기，대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
366,2011.11.29. 오후 5:28,현대산업개발 용산시대 연다,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
367,2011.11.29. 오후 5:27,혁신도시 12월 5500가구 ‘큰 장’ 선다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장’', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
368,2011.11.29. 오후 5:27,한풀 꺾인 전셋값.. 안정 추세냐，일시적이냐,"[('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값..', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('추세냐，일시적이냐', 'O')]"
369,2011.11.29. 오후 5:26,그린벨트내 건축물 옥상 태양열 시설 절차 간소화,"[('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('태양열', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
370,2011.11.29. 오후 5:26,서민 전세대란 서울시 뒷짐‥공가 공공임대 4천호,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뒷짐‥공가', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4천호', 'QUANTITY')]"
371,2011.11.29. 오후 5:25,시공실적 등 허위서류 제출 무더기 적발,"[('시공실적', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('허위서류', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
372,2011.11.29. 오후 5:21,부천 뉴타운 3곳 주민반대 25% 넘어..사업 불투명,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
373,2011.11.29. 오후 5:19,현대산업개발 내달 용산아이파크몰로 사옥 이전,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산아이파크몰', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
374,2011.11.29. 오후 5:19,희림 한국전기안전공사 신사옥 설계 공모 당선,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국전기안전공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
375,2011.11.29. 오후 5:15,캠코 지방이전 공공기관 사옥 3176억원에 사들여,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('3176억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사들여', 'O')]"
376,2011.11.29. 오후 5:15,건설사 90여곳 공공공사 입찰 못한다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('90여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
377,2011.11.29. 오후 5:15,MK 추천매물 수원 금곡동 단지상가 6억5000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억5000만원', 'QUANTITY')]"
378,2011.11.29. 오후 5:15,현대산업개발 이젠 용산시대,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('시대', 'O')]"
379,2011.11.29. 오후 5:11,대림산업 고려개발에 500억원 추가지원,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고려개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가지원', 'O')]"
380,2011.11.29. 오후 5:10,위례 신도시 보금자리 12월 5일부터 본청약,"[('위례 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
381,2011.11.29. 오후 5:07,11월 아파트 분양 6년 만에 최대,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
382,2011.11.29. 오후 5:07,힐스테이트 브랜드타운된 은평구,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드타운된', 'O'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION')]"
383,2011.11.29. 오후 5:03,대림산업 고려개발에 500억원 긴급 수혈상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고려개발', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('수혈상보', 'O')]"
384,2011.11.29. 오후 4:59,전남도·국토해양부 전남 섬에 투자하세요,"[('전남도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('섬에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하세요', 'O')]"
385,2011.11.29. 오후 4:57,위례신도시 보금자리주택 청약 일정 시작,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
386,2011.11.29. 오후 4:40,대림산업 고려개발에 500억원 긴급 수혈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고려개발', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('수혈', 'O')]"
387,2011.11.29. 오후 4:38,수도권 대부분 약세.. 수원 원천동 삼성1차 6.6% 최고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('약세..', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
388,2011.11.29. 오후 4:36,정동화 포스코건설 사장 올해 실적 사상 최대,"[('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
389,2011.11.29. 오후 4:34,부영그룹 동티모르에 한국 졸업식 문화 전파,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동티모르', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('졸업식', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
390,2011.11.29. 오후 4:21,삼성SDS 상암 DMC에 스마트 프리즘 세운다,"[('삼성SDS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
391,2011.11.29. 오후 4:21,개포 재건축단지 서울시에 굴복,"[('개포 재건축단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('굴복', 'O')]"
392,2011.11.29. 오후 4:20,AM플러스 강남역에 오피스텔 와이즈플레이스 분양,"[('AM플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('와이즈플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2011.11.29. 오후 4:06,강남권 마지막 반값아파트 위례신도시 청약 개시,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
394,2011.11.29. 오후 3:39,조달청 부당 입찰한 68개 건설사 무더기 징계,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부당', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰한', 'O'), (' ', 'O'), ('68개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('징계', 'O')]"
395,2011.11.29. 오후 3:36,LH 내년 공공물량 14조원 발주 건설경기 띄운다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공물량', 'O'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('띄운다', 'O')]"
396,2011.11.29. 오후 3:34,건기연 건축분야 탄소배출 평가 및 기술 관련 국제세미나,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축분야', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('배출', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O')]"
397,2011.11.29. 오후 3:33,종합국토부대순진리회 보금자리 갈등 재점화,"[('종합국토부대순진리회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
398,2011.11.29. 오후 3:30,청평 세광 ILGA 중소형 평형으로 243가구 공급,"[('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세광', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('ILGA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('243가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
399,2011.11.29. 오후 3:28,포스코건설 창립17주년 기념식 최대성과 자축,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('17주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('최대성과', 'O'), (' ', 'O'), ('자축', 'O')]"
400,2011.11.29. 오후 3:27,이달 주택 분양실적 6년만에 최대,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
401,2011.11.29. 오후 3:27,3분기 외국인 보유 토지 1.2% 증가,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
402,2011.11.29. 오후 3:26,캠코 3천억 규모 공공기관 종전부동산 매입,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
403,2011.11.29. 오후 3:26,건설사 90여 곳 공공공사 입찰 제한,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('90여 곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
404,2011.11.29. 오후 3:16,위례신도시 보금자리 다음달 5일 본청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
405,2011.11.29. 오후 3:12,개발제한구역 건물 태양광 설치 쉬워진다,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
406,2011.11.29. 오후 3:08,대우건설 안양 호계 푸르지오 조합원 모집,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
407,2011.11.29. 오후 2:58,현대산업개발 사옥 용산으로 이전,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
408,2011.11.29. 오후 2:42,위례 보금자리 본청약 당첨확률 높이려면,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이려면', 'O')]"
409,2011.11.29. 오후 2:42,성완종 경남기업 회장 에티오피아 총리 면담,"[('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면담', 'O')]"
410,2011.11.29. 오후 2:42,대우건설 안양 호계 푸르지오 조합원 모집,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
411,2011.11.29. 오후 2:42,포스코건설 창립 17주년 기념식‥올해 사상최대 경영성과,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('17주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식‥', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('경영성과', 'O')]"
412,2011.11.29. 오후 2:40,LH 아산신도시 상업용지 등 14필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
413,2011.11.29. 오후 2:40,LH 춘천장학 공동주택용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천장학', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
414,2011.11.29. 오후 2:34,송도국제업무지구에 이랜드 약 2만여평방미터 매매본계약,"[('송도국제업무지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('약 2만여평방미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매본계약', 'O')]"
415,2011.11.29. 오후 2:25,위례 본청약전문가들 위례 여파 크지 않을 것,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본청약전문가', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
416,2011.11.29. 오후 2:22,성완종 경남기업 회장 에티오피아 총리 면담,"[('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면담', 'O')]"
417,2011.11.29. 오후 2:18,외국인 국내 소유토지 소폭 상승,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('소유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
418,2011.11.29. 오후 2:14,시설안전공단 상주보 누수 확인 안전 이상 없음,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상주보', 'O'), (' ', 'O'), ('누수', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('없음', 'O')]"
419,2011.11.29. 오후 2:14,그린벨트 건물 태양에너지 설치 절차 간소화,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('태양', 'MATERIAL'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
420,2011.11.29. 오후 2:05,2500가구 고덕시영 이주에 주변 전세시장 술렁,"[('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이주에', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
421,2011.11.29. 오후 2:03,성수 ‘램킨 중흥 S클래스’ 오피스텔 분양,"[('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('램킨 중흥 S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2011.11.29. 오후 1:59,창립 17주년 포스코건설 경사 겹친 한해였다,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('17주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경사', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('한해였다', 'O')]"
423,2011.11.29. 오후 1:53,위례 보금자리 커트라인 최소 1000만원,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY')]"
424,2011.11.29. 오후 1:48,경기도 시흥시 정왕동 원룸 주택 8억5000만원,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8억5000만원', 'QUANTITY')]"
425,2011.11.29. 오후 1:43,포스코건설 창립 17주년 기념식,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('17주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
426,2011.11.29. 오후 1:41,11월 분양물량 6년 만에 최대,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
427,2011.11.29. 오후 1:41,LH 아산신도시서 상업용지 등 14개필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
428,2011.11.29. 오후 1:39,캠코 3000억 규모 공공기관 종전부동산 매입,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
429,2011.11.29. 오후 1:32,90여개 건설사 입찰서류 조작 적발…공공공사 입찰 제한,"[('90여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰서류', 'O'), (' ', 'O'), ('조작', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
430,2011.11.29. 오후 1:29,11월 전국 아파트분양 6년만에 최대,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
431,2011.11.29. 오후 1:28,현대산업개발 용산으로 사옥 이전,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
432,2011.11.29. 오후 1:26,춘천장학지구 공동주택용지 1필지 5년 무이자 판매,"[('춘천장학지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
433,2011.11.29. 오후 1:17,희림 전북혁신도시 한국전기안전공사 신사옥 설계,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국전기안전공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
434,2011.11.29. 오후 1:14,도공 구세군과 공동으로 해외심장병 어린이 돕기 모금활동,"[('도공 구세군', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외심장병', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('모금활동', 'O')]"
435,2011.11.29. 오후 1:10,고덕시영 내년초부터 이주 시작,"[('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
436,2011.11.29. 오후 12:50,알짜경매신천동 한신코아 최저가 3억6000만원,"[('알짜경매', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신코아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억6000만원', 'QUANTITY')]"
437,2011.11.29. 오후 12:28,포스코건설 창립 17주년 기념식,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('17주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
438,2011.11.29. 오후 12:18,보금자리지구 반발 시위 종교단체 신도 81명 연행,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O'), (' ', 'O'), ('종교단체', 'O'), (' ', 'O'), ('신도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('81명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연행', 'O')]"
439,2011.11.29. 오전 11:57,포스코건설 17주년 기념식 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
440,2011.11.29. 오전 11:51,사진성완종 경남기업회장 에티오피아 총리 면담,"[('사진', 'O'), ('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면담', 'O')]"
441,2011.11.29. 오전 11:33,3분기 외국인 소유토지 면적 1.2% 늘었다,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
442,2011.11.29. 오전 11:32,로또 아파트 위례신도시 본청약 이렇게 접근하라.,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('접근하라.', 'O')]"
443,2011.11.29. 오전 11:31,현대산업개발 3.0시대 개막…용산으로 사옥이전,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.0시대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥이전', 'O')]"
444,2011.11.29. 오전 11:26,3분기 외국인 소유 토지 전분기보다 1.2% 증가,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('전분기보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
445,2011.11.29. 오전 11:26,고덕시영 내년초부터 이주 시작,"[('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
446,2011.11.29. 오전 11:26,“건설업계 ‘3不관행’ 근절…동반성장·일자리 창출 앞장”,"[('“건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('不관행’', 'O'), (' ', 'O'), ('근절…동반성장·일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장”', 'O')]"
447,2011.11.29. 오전 11:25,삼성SDS 등 상암DMC 첨단업무용지 우선협상자 선정,"[('삼성SDS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
448,2011.11.29. 오전 11:21,경춘선 좌석형 급행열차 내달 개통에 수혜 단지 분양 봇물,"[('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('좌석형', 'O'), (' ', 'O'), ('급행열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
449,2011.11.29. 오전 11:20,LH 춘천 공동주택용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
450,2011.11.29. 오전 11:17,현대산업개발 본사이전..新용산시대 개막,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사이전..新', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
451,2011.11.29. 오전 11:15,신림역·서울대입구역 일대 용도지역 상향 추진,"[('신림역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('용도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
452,2011.11.29. 오전 11:11,일문일답위례신도시 보금자리 일반공급 청약자격은,"[('일문일답', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격은', 'O')]"
453,2011.11.29. 오전 11:11,세계유일 시각장애인 관현악단 내달 2일 송년음악회,"[('세계유일', 'O'), (' ', 'O'), ('시각장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관현악단', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송년음악회', 'O')]"
455,2011.11.29. 오전 11:11,고객눈높이 맞춘 이색 이벤트 각광 ‘사월역 서한이다음’,"[('고객', 'CIVILIZATION'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사월역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서한이다음’', 'O')]"
456,2011.11.29. 오전 11:03,외국인 땅 2억 2929만㎡…국토면적 0.2%,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 2929만㎡', 'QUANTITY'), ('…국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY')]"
457,2011.11.29. 오전 11:02,위례신도시 보금자리 2949가구 내달 5일 본청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2949가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
458,2011.11.29. 오전 11:02,전남 섬해안 관광숙박 투자설명회 개최,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('섬해안', 'O'), (' ', 'O'), ('관광숙박', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
459,2011.11.29. 오전 11:01,국토부 개발제한구역 내 태양에너지 시설 설치 쉬워진다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('태양', 'MATERIAL'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
460,2011.11.29. 오전 11:01,위례신도시 다음달 5일부터 분양신청 접수,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달 5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
