,date,headline,keyword
0,2008.04.27. 오후 9:13,분양단신 신동아건설 인천 도화동 397가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('397가구', 'QUANTITY')]"
1,2008.04.27. 오후 9:13,카자흐스탄 비지니스 포럼 발족,"[('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비지니스', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
2,2008.04.27. 오후 9:12,우남건설 원광대학교 장학금 5억원 기탁,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원광대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
4,2008.04.27. 오후 8:21,동일하이빌 분양가 평균 47만원 낮춰,"[('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('47만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
5,2008.04.27. 오후 6:52,판교신도시 경사지에 테라스하우스村들어선다,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경사지에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스村들어선다', 'O')]"
6,2008.04.27. 오후 6:50,출동 발품정보 윤동수씨 자산 불리기 전략 … 뉴타운 지분 살때 주의할 점,"[('출동', 'O'), (' ', 'O'), ('발품정보', 'O'), (' ', 'O'), ('윤동수', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('불리기', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점', 'O')]"
7,2008.04.27. 오후 6:50,SH공사 송파 장지지구 장기전세 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
8,2008.04.27. 오후 6:32,정부 지분쪼개기 방지책 내놓는다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('방지책', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
9,2008.04.27. 오후 6:31,지자체장에 녹지→주거지역 변경권 … 국토부 10월부터 이양,"[('지자체장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지→주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('변경권', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
10,2008.04.27. 오후 6:28,아파트 단지내 영어마을 잇단 제재… 관련법 위반 사례 늘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('제재…', 'O'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
11,2008.04.27. 오후 6:28,‘지분 쪼개기’ 수도권도 분양권 안줄 듯,"[('‘지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('안줄', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
12,2008.04.27. 오후 6:21,서판교에 테라스하우스단지,"[('서판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스단지', 'O')]"
13,2008.04.27. 오후 6:21,동일하이빌 하월곡동 주상복합 분양가 낮춰,"[('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
14,2008.04.27. 오후 6:21,대우건설등 국내 건설사 알제리 신도시사업 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('알제리 신도시사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
15,2008.04.27. 오후 6:21,외국인도 장기전세ㆍ임대주택 입주한다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세ㆍ임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주한다', 'O')]"
16,2008.04.27. 오후 6:21,광주 광천동 e편한세상 1096가구,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1096가구', 'QUANTITY')]"
17,2008.04.27. 오후 6:21,MK추천매물 충북 오창 원룸 건물 8억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY')]"
18,2008.04.27. 오후 6:12,공장·물류단지 개발 쉬워진다,"[('공장·물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
19,2008.04.27. 오후 5:55,감정평가하랬더니.. 땅투기 감평사 구속수원지검,"[('감정평가하랬더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('땅투기', 'O'), (' ', 'O'), ('감평사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O'), ('수원지검', 'ORGANIZATION')]"
20,2008.04.27. 오후 5:40,농지법농사짓지 않는 사람은 농지 소유 못해,"[('농지법', 'CIVILIZATION'), ('농사짓지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람은', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
21,2008.04.27. 오후 5:36,아파트 수익률 4월 수익률 결산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
22,2008.04.27. 오후 5:36,‘동일하이빌 뉴시티’ 3.3㎡당 평균 47만원 내려,"[('‘', 'O'), ('동일하이빌 뉴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('47만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
23,2008.04.27. 오후 5:36,‘전매제한 피하자！’ 오피스텔 분양 봇물,"[('‘전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자！’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
24,2008.04.27. 오후 5:33,‘미분양 해법’..‘외환위기’서 배우자,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해법’..‘', 'O'), ('외환위기', 'EVENT'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION')]"
25,2008.04.27. 오후 5:33,모델하우스 엿보기 평택용이 반도유보라,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('평택용', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT')]"
26,2008.04.27. 오후 5:18,동일 자발적 분양가 인하 눈길,"[('동일', 'O'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
27,2008.04.27. 오후 5:18,대우·삼환·우림 알제리 신도시 사업 수주,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼환', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리 신도시 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
28,2008.04.27. 오후 5:18,인천 청라 민간 상한제 물량 쏟아진다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
29,2008.04.27. 오후 5:15,강남권 소형 아파트 값도 들썩,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
30,2008.04.27. 오후 5:12,분양 하이라이트 부천 중동 주공 재건축 29일부터 청약접수 시작,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
31,2008.04.27. 오후 5:03,공공토지보상，공시지가→주변시세로,"[('공공토지보상，공시지가→주변시세로', 'O')]"
32,2008.04.27. 오후 3:52,하월곡 뉴시티 3.3㎡당 분양가 50만원낮춰,"[('하월곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), ('낮춰', 'O')]"
33,2008.04.27. 오후 3:45,대림산업 평촌 목련2단지 리모델링사업 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목련', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
34,2008.04.27. 오후 3:30,건설업체도 도시개발사업 지분쪼개기 참여,"[('건설업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
35,2008.04.27. 오후 3:02,대림산업 평촌 목련2단지 994가구 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목련', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('994가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
36,2008.04.27. 오후 2:04,파주 교하신도시 이름 사용 가능,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
37,2008.04.27. 오후 1:34,이슈점검5층짜리 다세대 용도분류 혼란 우려,"[('이슈점검', 'O'), ('5층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('용도분류', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
38,2008.04.27. 오후 1:26,투자포인트바닥일때 투자해라,"[('투자포인트바닥일때', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해라', 'O')]"
39,2008.04.27. 오후 1:00,경남기업 아프리카 니켈광산플랜트 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('니켈', 'MATERIAL'), ('광산플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
40,2008.04.27. 오후 12:22,대림산업 평촌 목련2단지 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목련', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
42,2008.04.27. 오전 11:33,택시 등 사업용 자동차 운행기록 6개월 의무보관,"[('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행기록', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무보관', 'O')]"
43,2008.04.27. 오전 11:27,SH공사 장지지구 장기전세 339가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('339가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
44,2008.04.27. 오전 11:24,지구단위계획 수립기간·비용 줄어든다,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립기간·비용', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
45,2008.04.27. 오전 11:24,현대건설 올 해외수주 47억달러 목표,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('47억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
46,2008.04.27. 오전 11:21,SH공사 장지지구에 장기전세 339세대 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('339세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
47,2008.04.27. 오전 11:21,地地玉選 낙찰받은후 리모델링으로 부가가치 높여라,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받은후', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라', 'O')]"
48,2008.04.27. 오전 11:15,SH공사 장지지구 시프트 339가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('339가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
49,2008.04.27. 오전 11:12,부동산 써브 추천 알짜물건 4월28일,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('써브', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('4월28일', 'DATE')]"
50,2008.04.27. 오전 11:12,전국 아파트 주간 시세 동향 서울·신도시·수도권 동반 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
51,2008.04.27. 오전 11:06,준공후 미분양도 눈길,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
52,2008.04.27. 오전 11:06,알짜 미분양으로 내집 마련해볼까,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해볼까', 'O')]"
53,2008.04.27. 오전 11:01,공장·물류단지 건립 쉬워진다,"[('공장·물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
54,2008.04.27. 오전 11:00,현대건설 올 해외수주 47억불 초과달성 결의,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('47억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과달성', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
55,2008.04.27. 오전 11:00,도시계획 권한 지자체로 넘어간다,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어간다', 'O')]"
56,2008.04.27. 오전 10:57,재개발 예정지 투자 체크포인트,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O')]"
57,2008.04.27. 오전 10:57,재개발 예정지는 지금,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O')]"
58,2008.04.27. 오전 10:56,뉴타운 예정지 건축행위 불가능김포시,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축행위', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O'), ('김포시', 'CITY')]"
59,2008.04.27. 오전 10:47,토공 청소년에게 피카소의 꿈 심어준다,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('피카소', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('심어준다', 'O')]"
60,2008.04.27. 오전 10:37,이번 주 분양 청라지구 주목,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
61,2008.04.27. 오전 9:16,뉴타운 상임위 경쟁 치열할 듯,"[('뉴타운 상임위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
62,2008.04.27. 오전 9:12,파주 교하신도시 이름 써도 된다,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('써도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
63,2008.04.27. 오전 9:04,부동산캘린더청라지구 692가구 올 첫 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('692가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
64,2008.04.27. 오전 9:01,주간부동산강북 집값 상승세 주춤,"[('주', 'DATE'), ('간부동산', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
65,2008.04.27. 오전 7:13,서판교에 테라스하우스 주택단지 조성,"[('서판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
66,2008.04.27. 오전 6:02,수도권 지분 쪼개기 활개...정부 메스 댄다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('활개...', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메스', 'O'), (' ', 'O'), ('댄다', 'O')]"
67,2008.04.27. 오전 5:30,서민 주택담보대출 금리도 7%시대,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), ('시대', 'O')]"
68,2008.04.27. 오전 5:11,이번 주 분양 청라지구 주목,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
69,2008.04.27. 오전 12:43,전매제한 완화 지방 부동산 살까,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
70,2008.04.28. 오후 10:27,공공사업 토지 수용때 실거래가 보상추진 연기,"[('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('수용때', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('보상추진', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
71,2008.04.28. 오후 9:32,뉴타운은 허울 서민만 쫓겨나…원주민 재정착률 불과 17%,"[('뉴타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('허울', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓겨나…', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재정착률', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY')]"
73,2008.04.28. 오후 9:16,올해부터 종부세 3%감면혜택 없어진다,"[('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
74,2008.04.28. 오후 8:46,종부세 3%감면혜택 없어진다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
76,2008.04.28. 오후 8:04,종부세 3%감면 사라진다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
77,2008.04.28. 오후 8:03,지방 재건축부담금 한시적 면제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
78,2008.04.28. 오후 7:06,한중 감정평가협회 업무협약,"[('한중 감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
79,2008.04.28. 오후 6:57,뉴타운엔 돈보따리 든 외지인 ‘우글’…원주민은 짐보따리,"[('뉴타운엔', 'O'), (' ', 'O'), ('돈보따리', 'O'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘우글’…', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('짐보따리', 'O')]"
80,2008.04.28. 오후 6:55,29일 건설폐기물 중간 처리업체 총파업,"[('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('중간', 'O'), (' ', 'O'), ('처리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O')]"
81,2008.04.28. 오후 6:43,리포트 정부 ‘지분 쪼개기’ 잡는다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
82,2008.04.28. 오후 6:43,파워인터뷰 권홍사 반도유보라 회장 분양가 인하 고객 사랑 보답,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('보답', 'O')]"
83,2008.04.28. 오후 6:34,지분 쪼개기 전문업자 요지경 행태 231㎡ 땅에 원룸 16개…22억 챙겨,"[('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('전문업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요지경', 'O'), (' ', 'O'), ('행태', 'O'), (' ', 'O'), ('231㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('22억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
84,2008.04.28. 오후 6:33,한서울시 “당정협의로 뉴타운 문제해결”,"[('한서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“당정협의로', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('문제해결”', 'O')]"
85,2008.04.28. 오후 6:33,일산 가좌 한화꿈에그린 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
86,2008.04.28. 오후 6:33,과천 주공3단지 7월 집들이 … 법원 입주금지 가처분 기각,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주금지', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
87,2008.04.28. 오후 6:33,재개발·재건축·리모델링 바람 잘날 없네,"[('재개발·재건축·리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('잘날', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
88,2008.04.28. 오후 6:24,평택 용이 ‘반도유보라’ 4순위 2.8대1 경쟁률,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.8대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
89,2008.04.28. 오후 6:24,오세훈 시장與 뉴타운 갈등 봉합…방법론엔 시각차,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('與', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('봉합…방법론엔', 'O'), (' ', 'O'), ('시각차', 'O')]"
90,2008.04.28. 오후 6:24,뉴타운 ‘길음지구’만 완료 대부분 지지부진,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('길음지구', 'LOCATION'), ('’만', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
91,2008.04.28. 오후 6:21,뉴타운 문제 당정협의 통해 해결,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('당정협의', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
92,2008.04.28. 오후 6:16,서울시 역세권 시프트 공청회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트 공청회', 'EVENT')]"
93,2008.04.28. 오후 6:16,생산성본부 일본부동산 시찰,"[('생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시찰', 'O')]"
94,2008.04.28. 오후 6:16,건설기술경력증 대여땐 브로커도 처벌,"[('건설기술경력증', 'O'), (' ', 'O'), ('대여땐', 'O'), (' ', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
95,2008.04.28. 오후 6:16,대림 평촌 대우선경아파트 리모델링 수주,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우선경아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
96,2008.04.28. 오후 6:16,해외부동산 펀드ㆍ경매를 한곳에서,"[('해외부동산 펀드', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ경매를', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳에서', 'O')]"
97,2008.04.28. 오후 6:16,평택 반도 유보라 인기몰이 청약률 2.84대1,"[('평택 반도 유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.84대1', 'QUANTITY')]"
99,2008.04.28. 오후 6:16,서초ㆍ청담동에 오랜만에 새 아파트,"[('서초', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오랜만에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
100,2008.04.28. 오후 6:07,동남아 개발업체 한국 상륙 러시,"[('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
101,2008.04.28. 오후 5:56,서해건설KTX역 앞 ‘아산충무 서해그랑블’,"[('서해건설KTX역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산충무 서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
102,2008.04.28. 오후 5:56,롯데건설황학동 명품 꿈 ‘베네치아 메가몰’ 분양,"[('롯데건설황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('베네치아 메가몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
104,2008.04.28. 오후 5:56,‘판상형 주상복합’ 국내 첫 분양,"[('‘판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2008.04.28. 오후 5:48,대림산업냉난방에너지 30% 절약형 시공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('냉난방에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
106,2008.04.28. 오후 5:48,동양건설용인 마북동 ‘구성 파라곤’ 278세대 분양,"[('동양건설용인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구성 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('278세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2008.04.28. 오후 5:47,현대엔지니어링 국내외 460억 규모 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('460억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
108,2008.04.28. 오후 5:47,리포트 뉴타운 내부진화 국면,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('내부진화', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O')]"
109,2008.04.28. 오후 5:42,뉴타운 난방비 20∼30% 절감,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('20∼30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
110,2008.04.28. 오후 5:42,전국 아파트 공급물량 2007년 비해 25% 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
111,2008.04.28. 오후 5:42,서초 두산위브 청약접수,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
112,2008.04.28. 오후 5:39,가락 시영 아파트 재건축 중단 되나,"[('가락 시영 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
113,2008.04.28. 오후 5:23,대운하 추진민간 앞세워 공식화,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진민간', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('공식화', 'O')]"
114,2008.04.28. 오후 5:10,대운하 일고의 가치도 경제성도 없어,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('일고의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
115,2008.04.28. 오후 5:01,서울시한나라 뉴타운 필요성 공감,"[('서울시', 'CITY'), ('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('필요성', 'O'), (' ', 'O'), ('공감', 'O')]"
116,2008.04.28. 오후 5:01,5월 전국 1만7천가구 아파트 분양,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2008.04.28. 오후 4:57,복합단지 개발 세계적 설계사와 함께,"[('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('설계사', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O')]"
118,2008.04.28. 오후 4:51,분양가 인하 약발 있네,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
119,2008.04.28. 오후 4:51,경남기업 1억2000만弗 마다가스카르 제련소공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억2000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마다가스카르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제련소공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
120,2008.04.28. 오후 4:51,잠실 1·2단지 급매물 홍수,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1·2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O')]"
121,2008.04.28. 오후 4:51,대림산업 평촌 목련2단지 리모델링 시공사 선정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목련', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
122,2008.04.28. 오후 4:45,한서울시 뉴타운 공감대 한목소리,"[('한서울시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공감대', 'O'), (' ', 'O'), ('한목소리', 'O')]"
123,2008.04.28. 오후 4:39,규제완화 ‘훈풍’에 분양시장 ‘후끈’ ‘미분양’ 보물 찾아라,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('보물', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
124,2008.04.28. 오후 4:39,규제완화 ‘훈풍’에 분양시장 ‘후끈’ 청약통장 꺼내라,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내라', 'O')]"
125,2008.04.28. 오후 4:36,서울시한나라 뉴타운 논란 당정협의로 해결,"[('서울시한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('당정협의로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
126,2008.04.28. 오후 4:34,서울 성북구 동일하이빌 뉴시티 분양가 인하,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌 뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
127,2008.04.28. 오후 4:24,주상복합 광고와 다르다 분쟁조정 제기,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('광고와', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁조정', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
128,2008.04.28. 오후 4:17,한나라·서울시 뉴타운 당정협의 통해 해결,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('당정협의', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
129,2008.04.28. 오후 4:12,규제완화 ‘훈풍’에 분양시장 ‘후끈’ 몸값 낮춘 아파트 ‘매력만점’,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매력만점’', 'O')]"
130,2008.04.28. 오후 4:12,규제완화 ‘훈풍’에 분양시장 ‘후끈’ 집 살때 수천만원 아낄수도,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('아낄수도', 'O')]"
131,2008.04.28. 오후 4:07,뉴타운·재개발 투자전략 수강생 모집,"[('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
132,2008.04.28. 오후 4:03,전문종합업체간 겸업 진입장벽 낮아진다,"[('전문종합업체간', 'O'), (' ', 'O'), ('겸업', 'O'), (' ', 'O'), ('진입장벽', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
133,2008.04.28. 오후 3:58,현대건설 올 해외수주 47억달러 상향 조정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('47억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
134,2008.04.28. 오후 3:54,한서울시 당정협의로 뉴타운 문제해결,"[('한서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당정협의로', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('문제해결', 'O')]"
135,2008.04.28. 오후 3:54,정봉채 도로교통공단 이사장 취임,"[('정봉채', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도로교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
136,2008.04.28. 오후 3:48,주택공사 부산뉴타운 홍보센터 개관,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산뉴타운 홍보센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
137,2008.04.28. 오후 3:39,주택공사 부산뉴타운 홍보센터 개관,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산뉴타운 홍보센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
138,2008.04.28. 오후 3:36,간만에 기지개 켠 일산 부동산시장,"[('간만에', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켠', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
139,2008.04.28. 오후 3:30,5월 대형건설사 1만7천가구 분양,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2008.04.28. 오후 3:25,서울시 뉴타운 면담 필요하면 야당과도..,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('면담', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하면', 'O'), (' ', 'O'), ('야당과도..', 'O')]"
141,2008.04.28. 오후 3:25,아산만 일대 부동산시장 일제히 ‘기지개’종합,"[('아산만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기지개’종합', 'O')]"
142,2008.04.28. 오후 3:20,주택건설업계 아파트세일 들어갔다,"[('주택건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트세일', 'O'), (' ', 'O'), ('들어갔다', 'O')]"
143,2008.04.28. 오후 3:16,공동.단독주택 30일 가격 공시,"[('공동.단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
144,2008.04.28. 오후 3:13,한나라당·오 시장 뉴타운 당정협의 추진키로1보,"[('한나라당', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('당정협의', 'O'), (' ', 'O'), ('추진키로', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
145,2008.04.28. 오후 3:12,철도사업자 노선·정차역 변경 대폭 간소화,"[('철도사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노선·정차역', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
146,2008.04.28. 오후 3:11,鄭국토 대운하 무기연기 지시없었다,"[('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('무기연기', 'O'), (' ', 'O'), ('지시없었다', 'O')]"
147,2008.04.28. 오후 3:06,도공 공사감시 옴부즈맨 운영,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사감시', 'O'), (' ', 'O'), ('옴부즈맨', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
148,2008.04.28. 오후 2:45,자드건설 동탄에 타운하우스 25가구 분양,"[('자드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('25가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2008.04.28. 오후 2:44,한 건설사의 두얼굴,"[('한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'QUANTITY')]"
150,2008.04.28. 오후 2:36,건설기술경력증 빌리거나 대여하면 처벌,"[('건설기술경력증', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리거나', 'O'), (' ', 'O'), ('대여하면', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
151,2008.04.28. 오후 2:36,동일하이빌 하월곡 뉴시티 402가구 일반분양,"[('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하월곡 뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('402가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
152,2008.04.28. 오후 2:36,동일하이빌 뉴시티 강북 스카이라인을 바꾼다,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
153,2008.04.28. 오후 2:34,인천시 검단.김포 국가산업단지 지정 추진,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가산업단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
154,2008.04.28. 오후 2:25,가격인하 분양마케팅의 진실,"[('가격인하', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마케팅의', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
155,2008.04.28. 오후 2:24,LIG건영 태안지역 기름때 제거 봉사활동,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('기름때', 'O'), (' ', 'O'), ('제거', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
156,2008.04.28. 오후 2:21,국토부 대운하 제안 들어오면 추진한다종합,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('들어오면', 'O'), (' ', 'O'), ('추진한다종합', 'O')]"
157,2008.04.28. 오후 2:20,“수원지역 고가차도 녹 발생·배수 불량”,"[('“', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('고가차도', 'O'), (' ', 'O'), ('녹', 'O'), (' ', 'O'), ('발생·배수', 'O'), (' ', 'O'), ('불량”', 'O')]"
158,2008.04.28. 오후 2:20,두산건설 서초 두산위브 트레지움 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('두산위브 트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2008.04.28. 오후 2:11,인천 대우일렉 부지 개발. 원주민 반대로 마찰,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대우일렉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발.', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
160,2008.04.28. 오후 2:07,호주 주택시장 작년부터 본격 회복,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('작년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
161,2008.04.28. 오후 2:06,미분양 해법 분양가 낮추기 바람,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추기', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
162,2008.04.28. 오후 2:02,권익위 경작목적 하천 점용 허가 받으면 토지보상 해야,"[('권익위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경작목적', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('점용', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
163,2008.04.28. 오후 2:00,‘강북 상승세’ 중랑구·경기북부로,"[('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세’', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), ('로', 'O')]"
164,2008.04.28. 오후 1:58,희림 기술보증기금 사옥 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술보증기금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2008.04.28. 오후 1:56,대단지ㆍ학군ㆍ초기부담 낮은 곳만 ‘북적’,"[('대단지ㆍ학군ㆍ초기부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
166,2008.04.28. 오후 1:56,‘億’ 소리 나는 분양가 수익률은 ‘글쎄’,"[('‘億’', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
167,2008.04.28. 오후 1:56,부동산 캘린더 ‘천안 파크자이’ ‘포항 e편한세상’청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포항', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’청약', 'O')]"
168,2008.04.28. 오후 1:48,상한제 여파，분양물량 축소 현실화,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파，분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
169,2008.04.28. 오후 1:47,뉴타운에 친환경에너지 공급,"[('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
170,2008.04.28. 오후 1:43,코레일. 남아프리카 문화체험 행사,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('남아프리카 문화체험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
171,2008.04.28. 오후 1:42,울산 엠코타운 계약률 30% 달성,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
172,2008.04.28. 오후 1:19,부산뉴타운 미래모습 보여드립니다,"[('부산뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래모습', 'O'), (' ', 'O'), ('보여드립니다', 'O')]"
173,2008.04.28. 오후 1:19,LIG건영 푸른 태안만들기 동참,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸른', 'TERM'), (' ', 'O'), ('태안만들', 'TERM'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
174,2008.04.28. 오후 1:18,신도시 8500가구 분양..판교 9월 예상,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('8500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
175,2008.04.28. 오후 1:14,지분쪼개기 극성..주민 피해도 심각,"[('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('극성..', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해도', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
176,2008.04.28. 오후 12:35,태영건설 자녀 초청 현장견학 캠프 열어,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('현장견학', 'O'), (' ', 'O'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
177,2008.04.28. 오후 12:34,경남기업 1억2000만달러 니켈 제련소 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억2000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('니켈', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('제련소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
178,2008.04.28. 오전 11:49,5월 전국서 1만7596가구 분양,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7596가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2008.04.28. 오전 11:49,내년부터 건설기술경력증 대여 알선 브로커도 처벌,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기술경력증', 'O'), (' ', 'O'), ('대여', 'O'), (' ', 'O'), ('알선', 'O'), (' ', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
180,2008.04.28. 오전 11:38,평창토건 파산선고..울산 평창APT 미래는,"[('평창토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파산선고..', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('APT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래는', 'O')]"
181,2008.04.28. 오전 11:33,인천시 숭의운동장 이주대책 마련된다,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숭의운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련된다', 'O')]"
182,2008.04.28. 오전 11:33,SH공사 장지지구에 장기전세 339채 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('339채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
183,2008.04.28. 오전 11:32,대림산업 평촌 목련2단지 대우선경 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목련', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대우선경', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
184,2008.04.28. 오전 11:32,건설기술경력증 대여 브로커 처벌,"[('건설기술경력증', 'O'), (' ', 'O'), ('대여', 'O'), (' ', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
185,2008.04.28. 오전 11:32,경남기업 1.2억 달러 플랜트 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
186,2008.04.28. 오전 11:31,“전문공사실적 3년 2억이상만 종합 실적 인정”,"[('“전문공사실적', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억이상만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('인정”', 'O')]"
187,2008.04.28. 오전 11:18,지분쪼개기 제발등 찍는격,"[('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('제발등', 'O'), (' ', 'O'), ('찍는격', 'O')]"
188,2008.04.28. 오전 11:17,서울시 역세권 장기전세주택 공청회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권 장기전세주택 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
189,2008.04.28. 오전 11:16,서울시 29일 역세권 장기전세주택 공청회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택 공청회', 'EVENT')]"
190,2008.04.28. 오전 11:15,철도사업계획 변경 인가제에서 신고제로...,"[('철도사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('인가제에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신고제로...', 'O')]"
191,2008.04.28. 오전 11:15,서울시 29일 역세권 장기전세주택 공청회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택 공청회', 'EVENT')]"
192,2008.04.28. 오전 11:15,서울시 특별사법경찰 현장활동 시작,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특별사법경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장활동', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
193,2008.04.28. 오전 11:13,대운하 추진 공식화되나,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('공식화되나', 'O')]"
194,2008.04.28. 오전 11:04,도심 역세권 주택 공급 늘린다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
195,2008.04.28. 오전 11:03,매매 시황서울 오름세 한풀 꺾여… 신도시는 소폭 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
196,2008.04.28. 오전 11:02,두산건설 1Q영업익 236억원..전년비 14.9%↑,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('236억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('14.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
197,2008.04.28. 오전 10:46,아산만 일대 부동산시장 일제히 기지개,"[('아산만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
198,2008.04.28. 오전 10:15,분양가상한제 아파트‥주변 시세보다 20%線 저렴…실수요자 내집 마련 기회,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트‥주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('線', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
199,2008.04.28. 오전 10:14,주택 1355만채 공시가격 30일 확정발표,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1355만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정발표', 'O')]"
200,2008.04.28. 오전 10:02,감정평가사가 택지지구 땅값 뻥튀기,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O')]"
201,2008.04.28. 오전 10:00,성완종 경남기업 회장 23억원 장학금 지급,"[('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
202,2008.04.28. 오전 9:59,서울시 열병합발전소 신설 추진 논란...목동·송파 증설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('논란...', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증설', 'O')]"
203,2008.04.28. 오전 9:57,주공 부산 뉴타운 홍보센터 개관,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운 홍보센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
204,2008.04.28. 오전 9:53,서울 뉴타운 공원지하에 에너지시설 설치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공원지하에', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
205,2008.04.28. 오전 9:53,송파 장지지구에 장기전세주택 339가구 공급,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('339가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
206,2008.04.28. 오전 9:52,3차 뉴타운 빨라야 2015년 입주,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라야', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
207,2008.04.28. 오전 9:51,서울 재건축 아파트값 약세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
208,2008.04.28. 오전 9:51,대단지ㆍ학군ㆍ초기부담 낮은 곳에 실수요층 몰린다,"[('대단지ㆍ학군ㆍ초기부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
209,2008.04.28. 오전 9:51,강남 집값 울린 ‘잠실 입주쇼크’ 상가에는 어떤 영향,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('울린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주쇼크’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
210,2008.04.28. 오전 9:51,소형 상가 등 담보대출 감정가는 엉터리,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가는', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O')]"
211,2008.04.28. 오전 9:12,이번주 인천 청라 등 알짜 분양 많다,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
212,2008.04.28. 오전 9:07,정부 지분쪼개기 투자 대책 마련 나서,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
214,2008.04.28. 오전 9:01,분양시장 탐방광주에도 모처럼 봄 햇살,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O')]"
215,2008.04.28. 오전 8:58,충청도에는 특별한게 있다 건설수주 폭증,"[('충청도', 'LOCATION'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한게', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
216,2008.04.28. 오전 8:53,한서울시 오늘 뉴타운 대책 협의,"[('한서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
217,2008.04.28. 오전 8:36,현대산업 1Q 영업익 474억..345.5%↑,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('474억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('345.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
218,2008.04.28. 오전 8:32,경남기업 1억2천만弗 플랜트 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억2천만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
220,2008.04.28. 오전 7:44,혁신도시 기능 통폐합..일부 감축 검토,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합..일부', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
221,2008.04.28. 오전 7:44,부동산 캘린더 4월 마지막주..광천 e편한세상 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 마지막주', 'DATE'), ('..', 'O'), ('광천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2008.04.28. 오전 7:31,수도권 아파트시장 일부지역 거래 살아나지만 봄은 아직…,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나지만', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직…', 'O')]"
224,2008.04.28. 오전 7:21,섣부른지분쪼개기투자 낭패 볼수도,"[('섣부른지분쪼개기투자', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O'), (' ', 'O'), ('볼수도', 'O')]"
225,2008.04.28. 오전 7:21,9개 중견건설사 PF 대출 2년새 10조원 늘어,"[('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
226,2008.04.28. 오전 7:21,대출만기연장으론 역부족,"[('대출만기연장으론', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
227,2008.04.28. 오전 6:56,뉴타운 12곳 공원지하에 발전시설 신설,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원지하에', 'O'), (' ', 'O'), ('발전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
229,2008.04.28. 오전 6:30,서판교에 테라스 하우스 단지 조성,"[('서판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
230,2008.04.28. 오전 6:02,재개발.재건축 규제풀어 서울에 연 10만가구 공급,"[('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
231,2008.04.28. 오전 3:07,수도권장지지구에 장기전세 339채 공급,"[('수도권장지지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('339채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
232,2008.04.28. 오전 3:07,부동산 캘린더용인 ‘구성 파라곤’ 등 10곳 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더용인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구성 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
233,2008.04.28. 오전 3:07,재개발 지분 쪼개기 제동,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
234,2008.04.28. 오전 3:07,住소식地소식‘광주 광천 e편한세상’ 1096채 外,"[('住', 'ORGANIZATION'), ('소식地소식‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1096채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
235,2008.04.28. 오전 3:07,서울서 1년 새 100% 이상 오른 10곳 중 9곳 노원도봉구,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('100% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노원도봉구', 'LOCATION')]"
236,2008.04.28. 오전 3:07,매매 시황상승률 둔화…서울 재건축 아파트는 0.1% 내려,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
237,2008.04.28. 오전 3:07,전세 시황오름세 한풀 꺾여… 서울 0.02% 상승 그쳐,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
238,2008.04.29. 오후 10:24,서울에 떴다방‥투기 부추겨,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방‥투기', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
239,2008.04.29. 오후 10:06,지방 재건축부담금 한시 면제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
240,2008.04.29. 오후 9:42,부천중동 재건축 1순위 130㎡ 17대1,"[('부천중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('130㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17대1', 'QUANTITY')]"
241,2008.04.29. 오후 9:34,연세대 송도캠퍼스 건립 탄력,"[('연세대 송도캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
242,2008.04.29. 오후 9:32,압구정 108㎡ 아파트 보유세 24%↑,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('108㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
243,2008.04.29. 오후 9:30,부천중동 재건축 1순위 130㎡ 17대1,"[('부천중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('130㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17대1', 'QUANTITY')]"
244,2008.04.29. 오후 9:13,창조적 사고는 부동산 재테크의 시작,"[('창조적', 'O'), (' ', 'O'), ('사고는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
245,2008.04.29. 오후 9:12,‘고가 아파트’ 하락세 뚜렷…대출규제 등 안정대책 ‘약효’,"[('‘고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('안정대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약효’', 'O')]"
246,2008.04.29. 오후 9:05,인천 경제청 청라지구 지역업체 참여 확대,"[('인천 경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
247,2008.04.29. 오후 8:22,‘버블세븐’ 아파트 공시가격 일제히 하락,"[('‘', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
248,2008.04.29. 오후 7:51,주공 풍동지구 분양가 30% 폭리,"[('주공 풍동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
249,2008.04.29. 오후 7:41,자연 벗삼아 개성만점 타운하우스서 살아볼까,"[('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('벗삼아', 'O'), (' ', 'O'), ('개성만점', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
250,2008.04.29. 오후 7:36,종부세 대상 1만 5천여가구 감소,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 5천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
251,2008.04.29. 오후 7:20,교통 편리한 강북 주상복합단지서 살아볼까,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
252,2008.04.29. 오후 7:20,4월 30일 부동산 파일,"[('4월 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
253,2008.04.29. 오후 7:19,주택 가격 공시―가장 비싼 주택 이건희 전 회장 자택 또 1위,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공시―가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
254,2008.04.29. 오후 7:12,스키 온천 골프를 한번에..한화리조트 평창 등기회원 모집,"[('스키', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온천', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), ('번에..', 'O'), ('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등기회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
255,2008.04.29. 오후 7:10,올 주택 공시가격 2.8% 상승 종부세 대상 첫 감소,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
256,2008.04.29. 오후 6:57,값 오른 소형 아파트 세부담은 5∼10% 증가,"[('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담은', 'O'), (' ', 'O'), ('5∼10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
257,2008.04.29. 오후 6:41,인천 ‘논현 푸르지오 시티’ 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('논현 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2008.04.29. 오후 6:41,대명리조트 제주 회원권 분양 및 이벤트,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
259,2008.04.29. 오후 6:36,강남 압구정 신현대 108㎡ 보유세…409만원→510만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('108㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('409만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('510만원', 'QUANTITY')]"
260,2008.04.29. 오후 6:33,내년 6월말까지 인가신청땐 지방 재건축 부담금 면제된다,"[('내년 6월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인가신청땐', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제된다', 'O')]"
261,2008.04.29. 오후 6:33,같은 단지라도 층·형따라 가격차…공시가격 문답풀이,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지라도', 'O'), (' ', 'O'), ('층·형따라', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차…공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('문답풀이', 'O')]"
262,2008.04.29. 오후 6:33,위택스로 개별공시가 열람하세요,"[('위택스', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람하세요', 'O')]"
263,2008.04.29. 오후 6:33,토공 김포 양촌 주택용지 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
264,2008.04.29. 오후 6:33,주공 고양 풍동서 최고 38% 수익 … 폭리 논란,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
265,2008.04.29. 오후 6:33,전국 주택 공시가격 발표 시흥33% 강북18% 노원13% 급등 버블세븐 모두 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
266,2008.04.29. 오후 6:32,원가공개 압박 커지나 건설사 긴장,"[('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('커지나', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
267,2008.04.29. 오후 6:32,전국 주택 공시가격 발표 제일 비싼 집은 … 단독 이건희 회장 이태원 자택 96억,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('96억', 'QUANTITY')]"
268,2008.04.29. 오후 6:32,전국 주택 공시가격 발표 보유세 어떻게 되나…압구정 신현대12차 108㎡409만원→510만원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신현대12차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('108㎡409만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('510만원', 'QUANTITY')]"
269,2008.04.29. 오후 6:31,주공 고양 풍동지구 33% 폭리…1가구당  5100만원  분양  수익,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리…', 'O'), ('1가구당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
270,2008.04.29. 오후 6:25,건축가들 수목원 안에 타운하우스 선보여,"[('건축가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('수목원', 'O'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
271,2008.04.29. 오후 6:25,‘노원·도봉·강북구’·소형 저가 중심 큰폭 올라,"[('‘', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), ('’·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
272,2008.04.29. 오후 6:21,2008 주택 공시가격 발표 전국 최고가 아파트는,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
273,2008.04.29. 오후 6:21,2008 주택 공시가격 발표 공동주택 어디가 얼마 올랐나,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
274,2008.04.29. 오후 6:18,2008 주택 공시가격 발표 보유세 어느 정도 되나,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('정도', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
275,2008.04.29. 오후 6:11,미국 빈집 1860만채…사상 최대,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('1860만채', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
277,2008.04.29. 오후 6:11,인천 신동아파밀리에 인기… 3.3㎡당 720만원,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('720만원', 'QUANTITY')]"
278,2008.04.29. 오후 6:11,코오롱건설 김천 집단에너지사업 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천 집단에너지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
279,2008.04.29. 오후 6:09,조성두 용진그룹 회장 친환경 부동산 개발 중요해질 것,"[('조성두', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중요해질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
280,2008.04.29. 오후 6:03,주공 고양풍동·화성봉담서 777억원 분양수익,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양풍동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('봉담', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('777억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양수익', 'O')]"
281,2008.04.29. 오후 5:56,버블세븐 공시價 하락,"[('버블세븐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
282,2008.04.29. 오후 5:55,리포트반포대교 세계적 브릿지파크 조성,"[('리포트반포대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('브릿지파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
283,2008.04.29. 오후 5:55,리포트주택공시가격 전국 평균 2.8% 상승,"[('리포트주택공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
284,2008.04.29. 오후 5:55,리포트 균형촉진지구 분양단지 눈길,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('균형촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
285,2008.04.29. 오후 5:54,리포트 뉴타운 지분 투자 신중해야,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
286,2008.04.29. 오후 5:54,리포트건설사 양극화 심화,"[('리포트건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
287,2008.04.29. 오후 5:54,코오롱건설 새먹거리 에너지,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O')]"
288,2008.04.29. 오후 5:54,리포트 공시가 떨어져도 보유세 인상,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
289,2008.04.29. 오후 5:51,단독주택 가격열람은 Wetax에서,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격열람은', 'O'), (' ', 'O'), ('Wetax에서', 'O')]"
290,2008.04.29. 오후 5:51,주택 공시가격 이의신청 내달 30일까지,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 30일까지', 'DATE')]"
291,2008.04.29. 오후 5:51,다주택자 안팔고 종부세 줄이려면 증여를,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이려면', 'O'), (' ', 'O'), ('증여를', 'O')]"
292,2008.04.29. 오후 5:51,종부세 대상 작년보다 6.8% 감소,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
293,2008.04.29. 오후 5:51,공동주택 공시가격 2.4% 올랐다,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
294,2008.04.29. 오후 5:51,6월1일 기준 소유자가 보유세 부담,"[('6월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
295,2008.04.29. 오후 5:51,이건희 前회장 자택 95억9천만원 으뜸,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('95억9천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
296,2008.04.29. 오후 5:51,경기 시흥 33.5% 올라 상승률 전국 1위,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
297,2008.04.29. 오후 5:51,6억초과 종부세 대상 주택 첫 감소,"[('6억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
298,2008.04.29. 오후 5:48,토공，경기 김포 양촌신도시 16만㎡ 분양,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양촌신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2008.04.29. 오후 5:48,강남 대형아파트 ‘지고’ 비강남 중소형 ‘뜨고’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지고’', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜨고’', 'O')]"
300,2008.04.29. 오후 5:48,주공，경기 고양·화성시 2886가구 777억 분양수익,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2886가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('777억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양수익', 'O')]"
301,2008.04.29. 오후 5:48,지방 미분양 2차 매입 ‘경북’ 최다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
302,2008.04.29. 오후 5:45,동일 하이빌 견본주택 성황,"[('동일', 'O'), (' ', 'O'), ('하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
303,2008.04.29. 오후 5:45,파격 세일..‘未분양’이 ‘美분양’ 됐네！,"[('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('세일..‘未분양’이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘美분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('됐네！', 'O')]"
304,2008.04.29. 오후 5:36,송파신도시 택지개발 탄력,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
305,2008.04.29. 오후 5:33,대호주택건설 내발산동 웨스트엔드Ⅰ 상가 분양,"[('대호주택건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내발산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웨스트엔드', 'ARTIFACT'), ('Ⅰ', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2008.04.29. 오후 5:33,건축기행 건축은 문화다 38 역삼동 엄지빌딩,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('38', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엄지빌딩', 'ARTIFACT')]"
307,2008.04.29. 오후 5:33,코오롱건설 집단에너지 사업 진출,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집단에너지 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
308,2008.04.29. 오후 5:33,이젠 옐로칩이다 15 강서구 방화·가양·등촌·마곡동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('15', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방화·', 'O'), ('가양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('등촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡동', 'LOCATION')]"
309,2008.04.29. 오후 5:32,집값 많이 오른 강북지역 세稅부담은 적다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('세稅부담은', 'O'), (' ', 'O'), ('적다', 'O')]"
310,2008.04.29. 오후 5:31,코오롱건설 김천공단 집단에너지사업 MOU 체결,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천공단 집단에너지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
311,2008.04.29. 오후 5:27,시흥 집값 34%상승..전국서 으뜸,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), ('상승..전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
312,2008.04.29. 오후 5:26,주공 폭리 확인..전면공개 지연으로 의혹 증폭,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('확인..전면공개', 'O'), (' ', 'O'), ('지연으로', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
313,2008.04.29. 오후 5:25,개별주택가 전남 상승 광주 뒷걸음질종합,"[('개별주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뒷걸음질종합', 'O')]"
314,2008.04.29. 오후 5:21,주공 고양 풍동·화성 봉담 원가공개,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O')]"
315,2008.04.29. 오후 5:20,주공 고양 풍동 폭리..수익률 33%,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폭리..수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY')]"
316,2008.04.29. 오후 5:18,1만5000가구 종부세 제외,"[('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
318,2008.04.29. 오후 5:18,동탄 매머드급 타운하우스村 관심,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스村', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
319,2008.04.29. 오후 5:18,대우건설 영업이익 반토막,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
320,2008.04.29. 오후 5:14,송파신도시 군부대 이전 본궤도,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
321,2008.04.29. 오후 5:14,경기 소외지역 매매가 껑충,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소외지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
322,2008.04.29. 오후 5:14,보유세 부담액 최고 37% 상승,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담액', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
323,2008.04.29. 오후 5:12,업체 부도땐 피해 막대 부실 예방 조치에 만전,"[('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부도땐', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('막대', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('조치에', 'O'), (' ', 'O'), ('만전', 'O')]"
324,2008.04.29. 오후 5:12,현대건설 카타르 비료공장 착공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
325,2008.04.29. 오후 5:07,역세권 장기전세 공급..업계 사업성 글쎄,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
326,2008.04.29. 오후 4:54,“삼성 래미안에 살고 싶다”,"[('“', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다”', 'O')]"
327,2008.04.29. 오후 4:51,현대도시개발 건설공제조합과 태안기업도시협력,"[('현대도시개발 건설공제조합', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('태안기업도시협력', 'ORGANIZATION')]"
328,2008.04.29. 오후 4:51,6억초과 아파트 6.8% 급감,"[('6억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
329,2008.04.29. 오후 4:50,우리집 보유세 얼마나 될까,"[('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
330,2008.04.29. 오후 4:48,서울시 역세권 정기전세주택 의견 수렴,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('정기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴', 'O')]"
331,2008.04.29. 오후 4:48,주택값공시 지역·규모·가격별 ‘희비’,"[('주택값공시', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·규모·가격별', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희비’', 'O')]"
332,2008.04.29. 오후 4:30,서울시 역세권 장기전세주택 의견수렴,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의견수렴', 'O')]"
333,2008.04.29. 오후 4:22,남광토건 개성공단 아파트형 공장 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
334,2008.04.29. 오후 4:14,주공 약속 깨고 분양원가 공개 범위 대폭 축소,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('깨고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
335,2008.04.29. 오후 4:06,주공 분양원가 전면공개는 유보,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('전면공개는', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O')]"
336,2008.04.29. 오후 4:00,주공고양풍동·화성봉담서 777억 차익,"[('주공고양풍동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('봉담', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('777억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
337,2008.04.29. 오후 4:00,주공 고양풍동에서 33.3% 이윤 남겼다,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양풍동', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('33.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이윤', 'O'), (' ', 'O'), ('남겼다', 'O')]"
338,2008.04.29. 오후 4:00,주공 고양풍동 2블록에서만 500억 수익,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2블록', 'QUANTITY'), ('에서만', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
339,2008.04.29. 오후 3:55,종부세 대상 주택 1만5000채 줄어종합,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어종합', 'O')]"
340,2008.04.29. 오후 3:51,개별단독주택 가격상위 15위 보유세는 얼마,"[('개별단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상위', 'O'), (' ', 'O'), ('15위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
341,2008.04.29. 오후 3:48,한양 수자인 안양 석수동 25가구 분양,"[('한양 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2008.04.29. 오후 3:47,서초 두산위브 트레지움 31가구 분양,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('두산위브 트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2008.04.29. 오후 3:33,이건희 前회장 자택 공시가격 95억9000만원,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('95억9000만원', 'QUANTITY')]"
344,2008.04.29. 오후 3:15,어느 아파트에 사십니까 래미안,"[('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('사십니까', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
345,2008.04.29. 오후 2:59,코오롱건설 집단에너지사업 진출,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집단에너지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
346,2008.04.29. 오후 2:54,동일하이빌뉴시티 모델하우스 북적,"[('동일하이빌뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
347,2008.04.29. 오후 2:39,코오롱건설 집단에너지사업 진출,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집단에너지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
348,2008.04.29. 오후 2:35,신도시 고가주택 5채중1채 종부세 벗어나,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벗어나', 'O')]"
349,2008.04.29. 오후 2:32,국민임대단지 울산다운2지구 지정,"[('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('울산다운2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
350,2008.04.29. 오후 2:27,울산 다운2지구 국민임대단지로 지정,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다운2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
351,2008.04.29. 오후 2:11,부동산 특집 뉴타운ㆍ교육ㆍ친환경 ‘강북 랜드마크’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운ㆍ교육ㆍ친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크’', 'O')]"
352,2008.04.29. 오후 2:11,부동산 특집 금정산 인접… 부산의 고급 新주거벨트,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('新주거벨트', 'O')]"
353,2008.04.29. 오후 2:11,부동산 특집 수도권 총638가구 공급 도심접근성ㆍ쾌적성‘굿’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), ('638가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('도심접근성ㆍ쾌적성‘굿’', 'O')]"
354,2008.04.29. 오후 2:11,부동산 특집 검단 신도시圈 내년 경의선 복선 개통,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('검단 신도시', 'LOCATION'), ('圈', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복선', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
355,2008.04.29. 오후 2:11,부동산 특집 광주 최고 문화환경…1096가구‘대규모’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('문화환경…', 'O'), ('1096가구', 'QUANTITY'), ('‘대규모’', 'O')]"
356,2008.04.29. 오후 2:11,부동산 특집 현대차 계열 신뢰감…지능형 주차제 도입,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰감…', 'O'), ('지능형 주차제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
357,2008.04.29. 오후 2:11,부동산 특집 독서실ㆍ놀이방 2층 규모 커뮤니티 조성,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('독서실ㆍ놀이방', 'O'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
358,2008.04.29. 오후 2:11,부동산 특집판교ㆍ양주옥정 신도시 알짜 1000필지 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('양주옥정 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('1000필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2008.04.29. 오후 2:11,부동산 특집 최첨단 U환경제공 입주민 안전 심혈,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('U', 'TERM'), ('환경제공', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('심혈', 'O')]"
360,2008.04.29. 오후 2:11,수도권 미분양 쨍하고 해뜬다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쨍하고', 'O'), (' ', 'O'), ('해뜬다', 'O')]"
361,2008.04.29. 오후 2:11,주공 지방 미분양 3955가구 추가 매입 신청,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3955가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
362,2008.04.29. 오후 2:11,건설업체들 ‘몸살’,"[('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몸살’', 'O')]"
363,2008.04.29. 오후 2:11,입주앞둔 은평뉴타운 ‘시들’,"[('입주앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘시들’', 'O')]"
364,2008.04.29. 오후 2:01,대명리조트 제주 회원권 분양 및 이벤트,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
365,2008.04.29. 오후 2:01,인천 ‘논현 푸르지오 시티’ 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('논현 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2008.04.29. 오후 2:01,용인 구성파라곤 모델하우스 방문객 몰려…,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O')]"
368,2008.04.29. 오후 1:51,비강남권 공시가격 상승.. 세 부담은 크지 않아,"[('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('세', 'O'), (' ', 'O'), ('부담은', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
369,2008.04.29. 오후 1:46,동두천 미군공여지 산악레포츠체험단지로 개발,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('공여지', 'O'), (' ', 'O'), ('산악레포츠체험단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
370,2008.04.29. 오후 1:31,시흥지역 아파트 공시가격 1년새 33.8% 올라,"[('시흥', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('33.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
371,2008.04.29. 오후 1:31,파주시 이대역 신설 재추진,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
372,2008.04.29. 오후 1:00,6월 첫 입주… 은평 뉴타운 들여다보니,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('은평 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들여다보니', 'O')]"
373,2008.04.29. 오후 12:46,지난해 전국 집값 2.8% 상승,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
374,2008.04.29. 오후 12:42,재테크광고여주토지 개별등기 13000원㎡ 선착순분양,"[('재테크광고', 'O'), ('여주토지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('13000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
375,2008.04.29. 오후 12:10,종부세 대상주택 28만6536가구  5.1%↓,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상주택', 'O'), (' ', 'O'), ('28만6536가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
376,2008.04.29. 오전 11:43,단독주택 세 부담 6억초과는 크게 오른다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('6억초과', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
377,2008.04.29. 오전 11:42,동문건설 파주 ‘윈슬카운티’ “독립정원도 드립니다”,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('윈슬카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('“독립정원도', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다”', 'O')]"
378,2008.04.29. 오전 11:41,건설공제조합 태안기업도시 골프장 1곳 매입,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안기업도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
379,2008.04.29. 오전 11:37,행안부 인터넷으로 전국 개별주택가격 조회 가능,"[('행안부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('조회', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
380,2008.04.29. 오전 11:35,현대건설 28.7억달러 규모의 카타르 비료공장 착공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28.7억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
381,2008.04.29. 오전 11:35,서울시 반포대교 리모델링 브릿지파크로 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('브릿지파크로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
382,2008.04.29. 오전 11:31,고가단독주택 10%오르면 보유세 30% 껑충,"[('고가단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
383,2008.04.29. 오전 11:24,현대건설 29억달러 규모 카타르 비료공장 착공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
384,2008.04.29. 오전 11:24,대우건설 1분기 영업이익 597억원,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('597억원', 'QUANTITY')]"
385,2008.04.29. 오전 11:21,‘골칫거리’ 수도권 미분양이 팔린다,"[('‘골칫거리’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
386,2008.04.29. 오전 11:21,현장칼럼지분쪼개기 광풍…다세대 정책 전환 시발점,"[('현장칼럼지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍…다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('시발점', 'O')]"
387,2008.04.29. 오전 11:15,일문일답주택 공시가격 하향요구 83.9%,"[('일문일답주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하향요구', 'O'), (' ', 'O'), ('83.9%', 'QUANTITY')]"
388,2008.04.29. 오전 11:10,서초 두산위브 트레지움 31가구 분양,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('두산위브 트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2008.04.29. 오전 11:09,세금 어떻게 나오나...79월 재산세 12월 종부세,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나...', 'O'), (' ', 'O'), ('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION')]"
390,2008.04.29. 오전 11:08,문답풀이보유세 부과기준일은 6월1일,"[('문답풀이보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과기준일은', 'O'), (' ', 'O'), ('6월1일', 'DATE')]"
391,2008.04.29. 오전 11:07,이건희 前회장 자택 보유세만 2억원,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY')]"
392,2008.04.29. 오전 11:05,주택사업 때문에.. 대우건설 실적 반토막,"[('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에..', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O')]"
393,2008.04.29. 오전 11:04,강북권 공시가격 가파른 상승..보유세는 완만,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('완만', 'O')]"
394,2008.04.29. 오전 11:04,종부세 대상 주택 처음으로 줄었다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
395,2008.04.29. 오전 11:01,이건희 전 삼성그룹 회장 사택 3년째 1위,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사택', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
396,2008.04.29. 오전 11:01,종부세 대상 6억원 초과주택 5.1% 첫 감소,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
397,2008.04.29. 오전 11:01,버블세븐 공시가격 하락..세부담 감소,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
398,2008.04.29. 오전 11:01,현대건설 28.7억弗 카타르 비료공장 착공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28.7억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
399,2008.04.29. 오전 11:00,올해 주택공시가 평균 2.8% 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
400,2008.04.29. 오전 11:00,종부세주택 1만5천가구 감소..28.6만가구,"[('종부세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('28.6만가구', 'QUANTITY')]"
401,2008.04.29. 오전 10:56,경기도내 36만6000가구 집값 올랐다,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('36만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
402,2008.04.29. 오전 10:48,현대건설공제조합 태안기업도시 개발 MOU 체결,"[('현대건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안기업도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
403,2008.04.29. 오전 10:47,미분양 2차 매입신청 3955가구 접수,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O'), (' ', 'O'), ('3955가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
404,2008.04.29. 오전 10:45,지방 미분양 3955가구 매입신청,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3955가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O')]"
405,2008.04.29. 오전 10:35,대우건설 1Q 영업익 597억..전년비 53%↓상보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('597억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
406,2008.04.29. 오전 10:30,대우건설 1Q 영업익 597억..전년비 53%↓1보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('597억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
407,2008.04.29. 오전 10:19,오세훈식 역세권 내 장기시프트가 흥미롭다,"[('오세훈', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('장기시프트가', 'O'), (' ', 'O'), ('흥미롭다', 'O')]"
408,2008.04.29. 오전 9:51,입주 앞둔 은평뉴타운 인기는 되레 뒷걸음질,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기는', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음질', 'O')]"
409,2008.04.29. 오전 9:47,송파신도시 군부대이전사업 본궤도,"[('송파신도시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('군부대이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
410,2008.04.29. 오전 9:37,경기도 개별주택가격 평균 5.06% 상승,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
411,2008.04.29. 오전 9:37,인천 계양 등 주택거래신고지역 지정 약발 없네,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
412,2008.04.29. 오전 9:36,부동산따라잡기 2기 신도시 본격 분양 나선다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
413,2008.04.29. 오전 9:36,부동산따라잡기 서울 노원구 편법거래 기승,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
414,2008.04.29. 오전 9:26,수도권 토지시장 다시 한번 요동치나...파장 예상종합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('요동치나...', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('예상종합', 'O')]"
415,2008.04.29. 오전 9:26,토공 송파 군부대 이전사업 막바지,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O')]"
416,2008.04.29. 오전 9:24,송파신도시 군부대 73% 이전 MOU체결,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
417,2008.04.29. 오전 9:23,모델하우스탐방외부엔 미니공원 실내는 동양풍 아파트,"[('모델하우스탐방외부엔', 'O'), (' ', 'O'), ('미니공원', 'O'), (' ', 'O'), ('실내는', 'O'), (' ', 'O'), ('동양', 'TERM'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
418,2008.04.29. 오전 9:11,동두천ㆍ오산  등 수도권 소외지역 아파트값도 껑충,"[('동두천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소외지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
419,2008.04.29. 오전 9:05,두산건설 서초 두산위브트레지움 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('두산위브트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2008.04.29. 오전 9:03,현대엔지니어링 필리핀 변전소 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('변전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
421,2008.04.29. 오전 8:58,검찰 지분 쪼개기 수사 착수,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
422,2008.04.29. 오전 8:58,지방 재건축 개발부담금 한시적 면제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
423,2008.04.29. 오전 8:42,56월 인천 오피스텔 분양 빅매치,"[('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O')]"
424,2008.04.29. 오전 8:26,민자 고속道 통행료 4% 인상,"[('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
425,2008.04.29. 오전 8:07,검찰 지분쪼깨기 수사 착수…불법 용도변경 등 조사,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분쪼깨기', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…불법', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
426,2008.04.29. 오전 8:05,수도권 27개시·군 토지거래허가구역 해제 요청,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27개', 'QUANTITY'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
427,2008.04.29. 오전 8:03,국토부 지방 미분양아파트 789가구 매입 완료,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('789가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
428,2008.04.29. 오전 7:33,경기뉴타운 홈페이지 개편,"[('경기뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
429,2008.04.29. 오전 7:32,미분양 3955가구 2차 매입신청 접수,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3955가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
431,2008.04.29. 오전 7:22,대전엑스포과학공원 국제과학비즈니스 벨트로 개발,"[('대전엑스포과학공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제과학비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('벨트로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
432,2008.04.29. 오전 7:21,송파ㆍ광교신도시 학군·세금 제각각 주민갈등 커질듯,"[('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학군·세금', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('커질듯', 'O')]"
433,2008.04.29. 오전 7:21,용산 서계ㆍ청파동 재개발 투자할 만한가u3000u3000u3000u3000u3000,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서계', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청파동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할', 'O'), (' ', 'O'), ('만한가', 'O'), ('u3000u3000u3000u3000u3000', 'QUANTITY')]"
434,2008.04.29. 오전 7:21,규제 앞둔 오피스텔 밀어내기 분양 급증,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
435,2008.04.29. 오전 7:16,1주택자 집 옮길때만 거래세 인하,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('옮길때만', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
436,2008.04.29. 오전 7:07,미분양아파트 4천가구 2차 매입신청,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O')]"
437,2008.04.29. 오전 6:02,미분양 분양조건 바꾸니 계약률 오르네,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸니', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('오르네', 'O')]"
438,2008.04.29. 오전 6:00,미분양 매입임대 2차 3955가구 접수,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3955가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
439,2008.04.30. 오후 11:04,광천 e편한세상 순위내 청약 70%..지방서 선방,"[('광천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('..지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('선방', 'O')]"
440,2008.04.30. 오후 11:02,신혼부부 주택공급방안 논란‥ 신혼 5년간 자격,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논란‥', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자격', 'O')]"
441,2008.04.30. 오후 10:16,미분양 아파트 자동세일,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('자동세일', 'O')]"
442,2008.04.30. 오후 10:16,강북 뉴타운 단독주택도 ‘껑충’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
443,2008.04.30. 오후 10:06,상암DMC 랜드마크 빌딩 사업자 2파전,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
444,2008.04.30. 오후 10:06,폭력단건설사 간부 아파트 공사 ‘짬짜미’,"[('폭력단건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘짬짜미’', 'O')]"
445,2008.04.30. 오후 9:12,상암DMC 랜드마크타워 대우글로벌 컨소시엄 2파전,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'O'), (' ', 'O'), ('대우글로벌 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
446,2008.04.30. 오후 9:12,제2 롯데월드 112층 빼고 우선추진,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('우선추진', 'O')]"
447,2008.04.30. 오후 9:07,부동산칼럼투자 성공하려면 꼭 현장답사를,"[('부동산칼럼투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('현장답사를', 'O')]"
448,2008.04.30. 오후 8:16,주공 분양가 폭리..입주민 반환소송 움직임,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리..', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반환소송', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
449,2008.04.30. 오후 7:41,‘신혼부부 주택’ 2008년 하반기 분양·임대 첫선,"[('‘', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
450,2008.04.30. 오후 7:26,7월부터 소형주택 30% 신혼부부에 특별공급,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
451,2008.04.30. 오후 7:26,자녀 수 많은 부부에 우선권 소득기준에 자산 빠져 ‘허점’,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('소득기준에', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O'), (' ', 'O'), ('‘허점’', 'O')]"
452,2008.04.30. 오후 6:56,상암 랜드마크타워 입찰 2파전…원통형 타워 vs 신라시대 탑,"[('상암 랜드마크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT'), ('…원통형', 'O'), (' ', 'O'), ('타워', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('신라시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('탑', 'O')]"
453,2008.04.30. 오후 6:33,서울 북아현 뉴타운 조합 설립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운 조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
454,2008.04.30. 오후 6:26,신혼부부 우선공급 분양받으려면…,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받으려면…', 'O')]"
455,2008.04.30. 오후 6:18,채권입찰제 ‘구멍’…미분양땐 적용 안받아 형평성 논란,"[('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘구멍’…미분양땐', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안받아', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
456,2008.04.30. 오후 6:18,신혼부부 주택 강행 “새치기” 논란…“소형주택 30% 우선공급”,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O'), (' ', 'O'), ('“새치기”', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…“소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선공급”', 'O')]"
457,2008.04.30. 오후 6:18,아파트 불량 마감재 주민 집단소송,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('마감재', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단소송', 'O')]"
458,2008.04.30. 오후 6:11,국제 부동산펀드 박람회 개최,"[('국제 부동산펀드 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
459,2008.04.30. 오후 6:11,최초분양자 부담 주는 채권입찰제,"[('최초', 'O'), ('분양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION')]"
460,2008.04.30. 오후 6:11,구로구 지분 쪼개기 제동,"[('구로구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
461,2008.04.30. 오후 6:11,용인 성복지구 이달중순 분양 시작,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
462,2008.04.30. 오후 6:03,‘좋은날 온다..’ 재건축 ‘버티기’,"[('‘좋은날', 'O'), (' ', 'O'), ('온다..’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버티기’', 'O')]"
463,2008.04.30. 오후 6:03,5월달 3만가구 공급 예정,"[('5월달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
464,2008.04.30. 오후 6:03,6월달 2만5천가구 ‘집들이’,"[('6월달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘집들이’', 'O')]"
466,2008.04.30. 오후 6:03,주공 대학생 혁신 공모전 강유리씨 ‘구원투수’ 대상,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('강유리', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
467,2008.04.30. 오후 6:03,리포트신혼부부 주택 우선 공급 역차별,"[('리포트', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('역차별', 'O')]"
468,2008.04.30. 오후 6:03,리포트분양가인하 남의 일,"[('리포트분양가인하', 'O'), (' ', 'O'), ('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
469,2008.04.30. 오후 6:03,리포트 같은 아파트 수천만원차...채권입찰제 구멍,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원차...', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구멍', 'O')]"
470,2008.04.30. 오후 6:03,리포트 저렴한 조합아파트 눈길,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
471,2008.04.30. 오후 6:02,신동아건설 또 집단해약 위기…분양조건 달라 계약자 반발,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('집단해약', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
472,2008.04.30. 오후 5:48,소형 분양주택 30% 신혼부부 공급,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
473,2008.04.30. 오후 5:40,서울 은평뉴타운 자립형사립고 2010년 개교종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자립형사립고', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개교종합', 'O')]"
475,2008.04.30. 오후 5:36,토공 어린이날 행사 개최,"[('토공 어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
476,2008.04.30. 오후 5:21,삼성 래미안 인지도·선호도 1위,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인지도·선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
477,2008.04.30. 오후 5:21,용인 성복지구 분양승인…이달 중순부터 청약,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양승인…', 'O'), ('이달 중순부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
478,2008.04.30. 오후 5:21,분양정보 포항 양덕 e편한세상 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
479,2008.04.30. 오후 5:21,상한제 아파트 미분양때 사세요,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양때', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O')]"
480,2008.04.30. 오후 5:21,분양단지 들여다보기 동일하이빌 하월곡 뉴시티,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하월곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴시티', 'ARTIFACT')]"
481,2008.04.30. 오후 5:21,같은 1순위일땐 다자녀가구 우선,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('일땐', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀가구', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
483,2008.04.30. 오후 5:09,채권입찰 허점...같은 아파트 다른 가격,"[('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('허점...같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
484,2008.04.30. 오후 5:09,서울 북아현 뉴타운 조합설립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O')]"
485,2008.04.30. 오후 5:09,서울 은평뉴타운 자사고 2010년 개교,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자사고', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개교', 'O')]"
486,2008.04.30. 오후 5:09,용인 성복 3천659가구 분양승인,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3천659가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O')]"
487,2008.04.30. 오후 5:00,허용석 관세청장 관세청을 백화점처럼,"[('허용석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('관세청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관세청', 'ORGANIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점처럼', 'O')]"
488,2008.04.30. 오후 5:00,공장용지 3년간 150만㎡ 공급 등 공장규제 완화,"[('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('150만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공장규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
489,2008.04.30. 오후 5:00,산업단지 인허가기간 6개월로 단축한다,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가기간', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축한다', 'O')]"
490,2008.04.30. 오후 4:46,뉴타운 영향 강북 단독주택도 급등,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
491,2008.04.30. 오후 4:39,지금은 분양중 광주 장지동 벽산 블루밍VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블루밍VOD', 'O')]"
492,2008.04.30. 오후 4:12,5월 전국서 3만423가구 공급,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만423가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
493,2008.04.30. 오후 4:03,서울 강북 단독주택 공시가격 크게 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
494,2008.04.30. 오후 3:39,한화건설 2.2억弗 사우디 플랜트 착공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.2억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
495,2008.04.30. 오후 3:35,뉴타운 영향 강북 단독주택도 들썩,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
496,2008.04.30. 오후 3:32,제2롯데월드 112층타워 빼고 우선추진상보,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('우선추진상보', 'O')]"
497,2008.04.30. 오후 3:27,신혼부부 주택공급방안 및 문제점,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급방안', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('문제점', 'O')]"
498,2008.04.30. 오후 3:27,아기곰의 부동산 산책양극화·정부 규제 따른 ‘당연한 수순’  강북 집값이 오르는 진짜 이유,"[('아기곰', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책양극화·', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘당연한', 'O'), (' ', 'O'), ('수순’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
500,2008.04.30. 오후 3:24,제2롯데월드 ‘112층 건물’ 빼고 착공할듯,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물’', 'O'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('착공할듯', 'O')]"
501,2008.04.30. 오후 3:17,제2롯데월드 112층 빼고 착공 전망,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
502,2008.04.30. 오후 3:17,뉴타운 바람...강북 단독주택 급등,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('바람...', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
503,2008.04.30. 오후 3:16,5월 공동주택 3만4백여가구 분양,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4백여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
504,2008.04.30. 오후 3:16,한라건설 1분기 영업이익 125억원,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('125억원', 'QUANTITY')]"
505,2008.04.30. 오후 3:05,한화건설 2.2억불 규모 사우디 플랜트 착공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.2억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
506,2008.04.30. 오후 3:03,경기도시공사 난방공사와 에너지원 개발 협력,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난방공사와', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지원', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
507,2008.04.30. 오후 3:02,제2롯데월드 112층타워 빼고 우선추진,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('우선추진', 'O')]"
508,2008.04.30. 오후 2:59,롯데 112층 뺀 제2롯데월드 추진...왜,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진...왜', 'O')]"
509,2008.04.30. 오후 2:57,대천 레그랜드 펀비치 회원 모집,"[('대천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레그랜드 펀비치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
510,2008.04.30. 오후 2:57,서울 구로구 지분쪼개기 막는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
511,2008.04.30. 오후 2:54,용인 성복 3600가구 다음달 중순 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
513,2008.04.30. 오후 2:52,현대산업개발 한강 남양주대교 상량식,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상량식', 'O')]"
515,2008.04.30. 오후 2:48,한화.현대엔  2.19억달러 사우디 플랜트 착공,"[('한화', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('2.19억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
516,2008.04.30. 오후 2:48,용인 성복 현대.GS 분양 승인,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
517,2008.04.30. 오후 2:42,서울 북아현 뉴타운 조합 설립..사업 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운 조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립..사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
518,2008.04.30. 오후 2:32,집값 올려달라…서울주택소유자 요구급증,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올려달라…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('주택소유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요구급증', 'O')]"
519,2008.04.30. 오후 2:25,건설사실적②매출현대·삼성 두각,"[('건설사실적②매출', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두각', 'O')]"
520,2008.04.30. 오후 2:03,제2롯데월드 11층으로 우선 추진,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
521,2008.04.30. 오후 2:03,공공건설사업 조기 완공 추진,"[('공공건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
522,2008.04.30. 오후 2:02,삼환기업 알제리 신도시 사업 참여,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리 신도시 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
523,2008.04.30. 오후 2:01,용인 분양승인 물꼬 터졌다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('터졌다', 'O')]"
524,2008.04.30. 오후 2:01,대단지ㆍ학군 잘나가는 아파트만 잘나가네,"[('대단지ㆍ학군', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
525,2008.04.30. 오후 2:01,현대건설 카타르에 세계 최대 비료공장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O')]"
526,2008.04.30. 오후 2:01,주택 호ㆍ불황이 반복되는 이유 전문기자 리포트,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('호ㆍ불황이', 'O'), (' ', 'O'), ('반복되는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O')]"
527,2008.04.30. 오후 2:01,6억 초과 개별주택 강남〉서초〉송파 順,"[('6억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('〉', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('〉', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('順', 'O')]"
528,2008.04.30. 오후 1:50,건설사실적①영업익현대·대우 희비교차,"[('건설사실적①영업익', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희비교차', 'O')]"
529,2008.04.30. 오후 1:37,대천 비치형 워터파크호텔 창립회원 모집,"[('대천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비치형', 'O'), (' ', 'O'), ('워터파크호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
530,2008.04.30. 오후 1:35,소형아파트 30% 신혼부부 우선 공급,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
531,2008.04.30. 오후 1:06,서울 구로구 지분쪼개기 방어책 마련,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('방어책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
532,2008.04.30. 오후 1:04,광교신도시 세계첫 유괴방지시스템 도입 검토,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계첫', 'O'), (' ', 'O'), ('유괴방지시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
