,date,headline,keyword
0,2007.08.12. 오후 9:30,남북 접경지역 부동산 뜨나,"[('남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
1,2007.08.12. 오후 9:21,청약가점제 적용 기준 변경,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
2,2007.08.12. 오후 7:21,9월 1일 이후 분양공고땐 무조건 청약가점제 적용,"[('9월 1일 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양공고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
3,2007.08.12. 오후 7:21,사는 집보다 노는 곳 지어야 재미본다,"[('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('집보다', 'O'), (' ', 'O'), ('노는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O'), (' ', 'O'), ('재미본다', 'O')]"
4,2007.08.12. 오후 6:56,상가 3.3㎡가 아파트 한채값,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('값', 'O')]"
5,2007.08.12. 오후 6:27,상반기 대출 증가액 75％ 수도권 ‘쏠림 현상’보여,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가액', 'O'), (' ', 'O'), ('75％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('현상’보여', 'O')]"
6,2007.08.12. 오후 6:21,美 서브프라임 파장 확산 국내 주택시장 영향은…,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서브프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은…', 'O')]"
7,2007.08.12. 오후 6:11,길음뉴타운 래미안 눈길,"[('길음뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
8,2007.08.12. 오후 6:11,상현 힐스테이트 이달말 분양,"[('상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
9,2007.08.12. 오후 6:11,가점제 적용 아파트 늘어나,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
10,2007.08.12. 오후 6:11,미아리 복합타운 건축계획 승인,"[('미아리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('건축계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
11,2007.08.12. 오후 6:11,요즘 아파트 리모델링 트렌드,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O')]"
12,2007.08.12. 오후 6:11,한티역 근처 소형 월세 귀한 몸,"[('한티역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
13,2007.08.12. 오후 6:00,내달 이후 분양공고 단지 모두 가점제,"[('내달 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양공고', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION')]"
14,2007.08.12. 오후 6:00,‘찬밥’ 청약부금도 쓸 곳 많다,"[('‘찬밥’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약부금도', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
15,2007.08.12. 오후 6:00,인천 송도·파주 운정 신도시 채권입찰 미적용,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('미적용', 'O')]"
16,2007.08.12. 오후 5:57,부동산114－맵리얼티중개 부동산플래닝 수강생 모집,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), ('－맵리얼티중개', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산플', 'EVENT'), ('래닝', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
17,2007.08.12. 오후 5:57,경기 오산·평택지역 연내 5000가구씩 공급,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
18,2007.08.12. 오후 5:57,이번주 분양일정 8월13일∼8월17일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('8월13일∼8월17일', 'DATE')]"
19,2007.08.12. 오후 5:54,도시개발사업지구 아파트 1만3761가구 연내 분양,"[('도시개발사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3761가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2007.08.12. 오후 5:41,잇단 악재에 아파트시장 먹구름,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
21,2007.08.12. 오후 5:36,재건축 아파트 초비상,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상', 'O')]"
22,2007.08.12. 오후 5:21,파주 운정·인천 송도 채권입찰제 적용안될듯,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용안될듯', 'O')]"
23,2007.08.12. 오후 4:42,재건축 평형 배정 무효판결 大法서 확정땐 재건축 올스톱 위기,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('무효판결', 'O'), (' ', 'O'), ('大法서', 'O'), (' ', 'O'), ('확정땐', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
24,2007.08.12. 오후 4:33,뉴타운 사업 차질 우려,"[('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
25,2007.08.12. 오후 4:27,상현 힐스테이트 분양가 33㎥당 1549만원에 승인,"[('상현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('33㎥당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1549만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
26,2007.08.12. 오후 4:27,이달내 분양공고해야 가점제 적용 안해,"[('이달내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양공고해야', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
27,2007.08.12. 오후 4:27,잠실 트리지움 단지내 상가 1층 분양가 3.3㎥당 1억5000만원 사상 최고,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎥당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
28,2007.08.12. 오후 4:27,분양 하이라이트 길음 래미안 14일부터 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('길음 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
29,2007.08.12. 오후 3:38,한티역인근 월세촌으로 급부상,"[('한티역', 'LOCATION'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('월세촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
30,2007.08.12. 오후 3:12,전국 아파트 주간 시세 동향 비수기 수도권 거래침체 지속,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
31,2007.08.12. 오후 3:12,호재지역 경·공매 눈돌려라,"[('호재지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌려라', 'O')]"
32,2007.08.12. 오후 3:12,경·공매 시황 강남권 아파트 낙찰가율 80% 올 최저,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
33,2007.08.12. 오후 3:06,9월이후 분양공고 예외없이 ‘가점제’ 적용,"[('9월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양공고', 'O'), (' ', 'O'), ('예외없이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
34,2007.08.12. 오후 3:02,용인 빅3 분양대전 시작된다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된다', 'O')]"
35,2007.08.12. 오후 2:52,강남구 디자인과장님 모십니다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인과장', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('모십니다', 'O')]"
36,2007.08.12. 오후 1:28,투자포인트도시개발사업 아파트 노려볼까,"[('투자포인트도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
37,2007.08.12. 오후 1:04,광진구 공사내용을 문자로 알려드려요,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사내용을', 'O'), (' ', 'O'), ('문자로', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드려요', 'O')]"
38,2007.08.12. 오후 12:56,비非버블지역 버블지역 상승세 눌러,"[('비非버블지역', 'O'), (' ', 'O'), ('버블지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('눌러', 'O')]"
39,2007.08.12. 오후 12:46,여름철 비수기 아파트 거래 뚝,"[('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
40,2007.08.12. 오후 12:46,여름철 비수기 아파트 거래 뚝,"[('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
41,2007.08.12. 오전 11:34,서울시 인터넷방송이 새로워집니다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인터넷방송이', 'O'), (' ', 'O'), ('새로워집니다', 'O')]"
42,2007.08.12. 오전 11:16,서울 미아리 텍사스에 복합타운,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미아리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텍사스', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합타운', 'O')]"
43,2007.08.12. 오전 11:03,실적공사비 단가 전환율 58%로 확대,"[('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
44,2007.08.12. 오전 11:01,실적공사비 단가 적용 공종 58%로 확대,"[('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('공종', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
45,2007.08.12. 오전 10:58,광복절기념 보신각 타종행사,"[('광복절기념', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보신각 타종행사', 'EVENT')]"
46,2007.08.12. 오전 10:55,용인 상현힐스테이트 분양승인..1549만원,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양승인..', 'O'), ('1549만원', 'QUANTITY')]"
47,2007.08.12. 오전 10:04,쪽방거주자 88% 공공임대 입주기회도 없어,"[('쪽방거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기회도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
48,2007.08.12. 오전 9:57,지역난방공사 사회형평적 인재 특별채용,"[('지역난방공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회형평적', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('특별채용', 'O')]"
49,2007.08.12. 오전 9:43,경기북부 땅값 고양시 1㎡당 150만원 최고,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('150만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
50,2007.08.12. 오전 9:23,내달부터 예외없이 가점제 적용,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예외없이', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
51,2007.08.12. 오전 9:23,9월이후 분양공고하면 청약가점제 적용,"[('9월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양공고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
52,2007.08.12. 오전 9:00,부동산캘린더길음뉴타운 8·9단지 청약접수,"[('부동산캘린더길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8·9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
53,2007.08.12. 오전 8:36,주간부동산매매·전세 한달 째 보합세,"[('주간부동산매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('한달 째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
54,2007.08.12. 오전 7:01,광주 건설업체 분양률 높이기 비상,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
55,2007.08.12. 오전 7:01,고가高價 경매아파트 절대 안산다,"[('고가高價', 'O'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('다', 'O')]"
56,2007.08.12. 오전 6:05,9월이후 분양공고하면 예외없이 가점제 적용,"[('9월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양공고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('예외없이', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
57,2007.08.12. 오전 6:02,매머드급 도시개발사업 단지 분양 ‘봇물’,"[('매머드급', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도시', 'TERM'), ('개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
58,2007.08.12. 오전 2:00,부동산에 찬물 관건은 세금정책 유지,"[('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O'), (' ', 'O'), ('관건은', 'O'), (' ', 'O'), ('세금정책', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
59,2007.08.13. 오후 8:57,‘최고령’ 아파트 용산구에…1968년 입주,"[('‘최고령’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('에…', 'O'), ('1968년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
60,2007.08.13. 오후 6:35,판교신도시에는 상가가 없다 ‥ 입주 6년 후에야 주요 편의시설 완공,"[('판교신도시', 'LOCATION'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 후', 'DATE'), ('에야', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
61,2007.08.13. 오후 5:09,청주 지웰시티 포토페스티벌,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티 포토페스티벌', 'EVENT')]"
63,2007.08.13. 오후 5:09,용산구 아파트 ‘최고령’,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고령’', 'O')]"
64,2007.08.13. 오후 5:09,분양정보 세마 e편한세상 1646가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('세마 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1646가구', 'QUANTITY')]"
65,2007.08.13. 오후 5:06,용인 아파트분양 숨통 트인다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트인다', 'O')]"
66,2007.08.13. 오후 5:06,집값 ‘북고남저’ 하반기 지속,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북고남저’', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
67,2007.08.13. 오후 5:04,SR개발 북경올림픽 D1년 기념행사 개최,"[('SR', 'ARTIFACT'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('북경올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('D1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
68,2007.08.13. 오후 4:53,이종수 현대건설 사장 ‘삼계탕 경영’ 눈길,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경영’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
69,2007.08.13. 오후 4:53,MK 추천매물 서울 청담동 신축빌딩 37억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('37억원', 'QUANTITY')]"
70,2007.08.13. 오후 4:53,과천 3단지 이어 반포 2단지도 평형배정 무효 판결,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('평형배정', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
71,2007.08.13. 오후 4:53,송파신도시 개발 본격화…9월말 개발계획 승인,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
72,2007.08.13. 오후 4:53,코레일 수색ㆍ성북역세권 개발 사업자 공모,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색ㆍ', 'O'), ('성북역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
73,2007.08.13. 오후 4:53,판교 중심상업용지에 5000억원 이상 몰려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
74,2007.08.13. 오후 4:51,한시적 2주택자 명의신탁 기승,"[('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명의신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
75,2007.08.13. 오후 4:51,오피스빌딩 입도선매 활발,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('입도선매', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
76,2007.08.13. 오후 4:51,수색·성북역에 대규모 복합단지 추진,"[('수색', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
77,2007.08.13. 오후 4:48,송파신도시 예정지 그린벨트 해제 착수,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
78,2007.08.13. 오후 4:48,아파트 용산구가 가장 노후,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O')]"
79,2007.08.13. 오후 4:48,분양정보 대림산업 오산 1646가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1646가구', 'QUANTITY')]"
80,2007.08.13. 오후 4:39,디지털태인닥터아파트 ‘경매전문가과정’ 개설,"[('디지털태인닥터아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경매전문가', 'CIVILIZATION'), ('과정’', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
81,2007.08.13. 오후 4:00,경기 뉴타운 거래는 줄었지만 토지가격은 급등,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('토지가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
82,2007.08.13. 오후 4:00,울산 재개발 알박기 일가족 붙잡혀,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('일가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('붙잡혀', 'O')]"
83,2007.08.13. 오후 3:53,종합과천주공3단지 추진위 “부정표 의혹 조합장 사퇴” 발끈,"[('종합과천주공3단지 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부정표', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사퇴”', 'O'), (' ', 'O'), ('발끈', 'O')]"
84,2007.08.13. 오후 3:40,현대건설 말복 맞이 삼계탕 선물,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말복', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
85,2007.08.13. 오후 3:29,사진현대건설 말복맞이 삼계탕 선물,"[('사진', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말복', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
86,2007.08.13. 오후 3:27,청주 지웰시티 모델하우스에서 사진전,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사진전', 'O')]"
87,2007.08.13. 오후 3:21,임대비율… 송파 낮아지고 성남 높아진다,"[('임대비율…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낮아지고', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
88,2007.08.13. 오후 3:15,9월 새아파트 웃돈 1위 역삼아이파크2차,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역삼아이파크', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
89,2007.08.13. 오후 3:11,송파신도시 그린벨트 해제 착수,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
90,2007.08.13. 오후 3:11,서브프라임 충격...부동산 가격 하락,"[('서브프라임', 'TERM'), (' ', 'O'), ('충격...부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
91,2007.08.13. 오후 3:10,태영·남광 웃고 두산·고려 울고,"[('태영', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('남광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('고려', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
93,2007.08.13. 오후 3:01,반값아파트 분양가 낮추는 마법아니라 낮춘 것같은 마술,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추는', 'O'), (' ', 'O'), ('마법아니라', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('것같은', 'O'), (' ', 'O'), ('마술', 'O')]"
94,2007.08.13. 오후 2:33,용산 아파트 ‘최고령’,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고령’', 'O')]"
95,2007.08.13. 오후 2:29,반값아파트 가격 낮춰보이는 마술...경발연 연구보고서,"[('반', 'QUANTITY'), ('값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('마술...', 'O'), ('경발연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구보고서', 'O')]"
96,2007.08.13. 오후 2:28,동대문운동장에 물결무늬 랜드마크 건물종합,"[('동대문운동장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물결무늬', 'TERM'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('건물종합', 'O')]"
97,2007.08.13. 오후 2:09,아파트 시장 안정세… 작은평형 거래 활발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…', 'O'), (' ', 'O'), ('작은평형', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
98,2007.08.13. 오후 1:38,재건축 평형 배정 대혼란 예고,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
99,2007.08.13. 오후 1:26,주공 엄마손 밥상 일일 캠프 개최,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('엄마손 밥상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일일 캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
100,2007.08.13. 오후 1:20,중개업자 84% 인터넷 부동산 시세 못 믿어,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('믿어', 'O')]"
101,2007.08.13. 오후 1:19,토공 생태학습장 만들어 드려요,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('생태학습장', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
102,2007.08.13. 오후 1:06,판교중심상업용지 입찰에 5천억 몰려,"[('판교', 'LOCATION'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
103,2007.08.13. 오후 12:12,재건축 아파트 평형배정 무효 판결 잇따라,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평형배정', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
104,2007.08.13. 오후 12:08,동두천 분양시장 활기 넘쳐…,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐…', 'O')]"
105,2007.08.13. 오후 12:02,송파 그린벨트 해제 돌입 지자체정부 이견은 여전,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이견은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
106,2007.08.13. 오후 12:02,분양정보용인 고매 리더스타워 분양,"[('분양정보용인', 'O'), (' ', 'O'), ('고매 리더스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2007.08.13. 오후 12:02,정책 오락가락 청약자 헷갈리네,"[('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('헷갈리네', 'O')]"
108,2007.08.13. 오후 12:02,“이번이 마지막 청약기회”,"[('“이번이', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기회”', 'O')]"
109,2007.08.13. 오후 12:02,소형 저가빌라 ‘다운계약’ 성행,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('저가빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다운계약’', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
110,2007.08.13. 오후 12:02,금주의 부동산 캘런더 동탄1신도시 ‘쌍용 플래티넘’ 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘런더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용 플래티넘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
111,2007.08.13. 오전 11:54,캠퍼스이전 단국대 대박 학생 쪽박,"[('캠퍼스이전', 'O'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('쪽박', 'O')]"
112,2007.08.13. 오전 11:39,대체과천주공3단지 추진위 “부정표 의혹 조합장 사퇴” 발끈,"[('대체', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('3단지 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부정표', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사퇴”', 'O'), (' ', 'O'), ('발끈', 'O')]"
113,2007.08.13. 오전 11:25,대림산업 오산 세마 e편한세상 1646가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세마', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1646가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2007.08.13. 오전 11:18,동대문운동장 공원화 ‘이렇게 개발됩니다’,"[('동대문운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공원화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발됩니다’', 'O')]"
115,2007.08.13. 오전 11:18,동대문운동장 이렇게 바뀐다,"[('동대문운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
116,2007.08.13. 오전 11:15,서울시 어린이포털 꾸러기세상 개편,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어린이포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('꾸러기세상', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
117,2007.08.13. 오전 11:12,판교 중심상업용지 땅값만 5천억 몰렸다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값만', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
119,2007.08.13. 오전 11:11,“청약제도 바뀌기 전 서두르자”…주말 모델하우스 북적,"[('“', 'O'), ('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀌기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르자”…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
120,2007.08.13. 오전 11:07,영화배우 강수연씨 일신건영 전속모델 재계약,"[('영화배우', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강수연', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전속모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O')]"
121,2007.08.13. 오전 11:07,8월의 건축환경문화에 ‘정선보건소’ 선정,"[('8월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축환경문화에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정선보건소', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
122,2007.08.13. 오전 11:00,개막 분양가상한제②언제 나오나,"[('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('②언제', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
123,2007.08.13. 오전 10:51,일신건영 강수연씨와 1년 전속모델 계약 체결,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강수연', 'PERSON'), ('씨와', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전속모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
124,2007.08.13. 오전 10:51,코레일 수색·성북역세권 민간사업자 연내 선정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색·', 'O'), ('성북역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
125,2007.08.13. 오전 10:48,수색·성북역 주목… 올 안에 개발 본격화,"[('수색·', 'O'), ('성북역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), (' ', 'O'), ('올 안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
126,2007.08.13. 오전 10:46,주공 임대주택 어린이 100여명과 일일캠프 열어,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('일일캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
127,2007.08.13. 오전 10:37,토공 “생태학습장 만들어 드려요”,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“생태학습장', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요”', 'O')]"
128,2007.08.13. 오전 10:20,과천주공3단지 비대위 “부정표 의혹 조합장 사퇴” 발끈,"[('과천주공3단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비대위', 'O'), (' ', 'O'), ('“부정표', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사퇴”', 'O'), (' ', 'O'), ('발끈', 'O')]"
130,2007.08.13. 오전 9:50,서브프라임 불똥 상업용 부동산으로 튀나,"[('서브프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('튀나', 'O')]"
131,2007.08.13. 오전 9:38,9월 시행 새 청약ㆍ분양제도 한달 앞두고 ‘오락가락’,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ분양제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오락가락’', 'O')]"
132,2007.08.13. 오전 9:38,유찰된 경매부동산 당일 재입찰 가능,"[('유찰된', 'O'), (' ', 'O'), ('경매부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('당일', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
133,2007.08.13. 오전 8:49,판교상업용지 입찰 최고 710억 vs 최저 120억,"[('판교', 'LOCATION'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('710억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('120억', 'QUANTITY')]"
134,2007.08.13. 오전 8:44,쪽방 거주자 88.1% “임대주택 입주 기회도 없었다”,"[('쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('88.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('기회도', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다”', 'O')]"
135,2007.08.13. 오전 8:44,잠실 트리지움 상가 1억5천만 분양  시작,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5천만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
136,2007.08.13. 오전 8:26,요즘 아파트 리모델링 트렌드,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O')]"
137,2007.08.13. 오전 7:57,매매 시황거래 잠잠… 매매가도 제자리걸음,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황거래', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가도', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리걸음', 'O')]"
138,2007.08.13. 오전 7:37,中 모기지 시장 미국보다 더 심각CASS,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심각CASS', 'O')]"
139,2007.08.13. 오전 6:11,서울 아파트 건축연도 용산구가 最古,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축연도', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('最古', 'O')]"
140,2007.08.13. 오전 5:30,부동산 중개업자 83% 온라인 시세 불신,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('불신', 'O')]"
141,2007.08.13. 오전 3:13,분양공고 이달 넘기면 청약 가점제 적용,"[('분양공고', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘기면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약 가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
142,2007.08.13. 오전 3:13,재건축 투자 ‘Go냐  Stop이냐’ 고민의 여름,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘Go냐', 'O'), (' ', 'O'), ('Stop이냐’', 'O'), (' ', 'O'), ('고민의', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE')]"
143,2007.08.13. 오전 3:13,분양정보강원 평창군 도암면 유천리 임야 外,"[('분양정보', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평창군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도암면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유천리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
144,2007.08.13. 오전 3:13,부동산과 법률잔금 늦게 치르는 사이 땅값 오르면…,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('치르는', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면…', 'O')]"
145,2007.08.13. 오전 1:17,큰평형 소유자에 우선권은 형평 어긋나… 법원 재건축 평형배정 관행 잇단 제동,"[('큰평형', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권은', 'O'), (' ', 'O'), ('형평', 'O'), (' ', 'O'), ('어긋나…', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('평형배정', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
146,2007.08.14. 오후 11:33,분양가 상한 아파트도 플러스 옵션,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O')]"
147,2007.08.14. 오후 9:27,엠코 전창영 부사장 2010년 건설업계 톱10 진입할 것,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전창영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
148,2007.08.14. 오후 9:15,상한제 아파트 공정 40% 넘으면 빌트인 가전제품 등 선택 가능,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공정', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('가전제품', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
149,2007.08.14. 오후 8:38,직책 달라도 비리로 뭉쳤다 또 재건축 비리,"[('직책', 'O'), (' ', 'O'), ('달라도', 'O'), (' ', 'O'), ('비리로', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O')]"
150,2007.08.14. 오후 8:24,경기도 화성 ‘동탄쌍용예가’ 입주자 전용 수영장 눈길,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄쌍용예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
151,2007.08.14. 오후 7:18,주차 가능지점 전광판으로 안내,"[('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('가능지점', 'O'), (' ', 'O'), ('전광', 'TERM'), ('판으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
152,2007.08.14. 오후 7:12,홈디포 매출 4년래 첫 감소..美 주택경기 둔화,"[('홈디포', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('4년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
153,2007.08.14. 오후 6:32,강남3구 거래 제로 단지 속출,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
154,2007.08.14. 오후 6:32,타워팰리스 333㎡형 올들어 6억5000만원 ↓,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('333㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('6억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
155,2007.08.14. 오후 6:24,오늘의 아파트시세 경전철 수혜지역 매매전세 동반 상승,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전세', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
156,2007.08.14. 오후 6:22,코오롱건설 상반기 영업익 228억..전년비 65%↓,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('228억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
157,2007.08.14. 오후 5:48,서울시 한강르네상스 홍보관 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강르네상스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
158,2007.08.14. 오후 5:24,9월 ‘무조건 가점제’…청약시장 대혼란,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), ('’…청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O')]"
159,2007.08.14. 오후 5:15,하반기 수도권 공공택지에서 13만6천가구 건설,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('13만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
160,2007.08.14. 오후 5:15,‘플러스 옵션’ 적용땐 수요자 4000만원 추가부담,"[('‘플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용땐', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가부담', 'O')]"
161,2007.08.14. 오후 5:12,‘고금리 시대’ 부동산 투자…직접투자보다 간접투자를,"[('‘고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…직접투자보다', 'O'), (' ', 'O'), ('간접투자를', 'O')]"
163,2007.08.14. 오후 5:12,제주국제도시개발센터 신용등급 AAA로 상향,"[('제주국제도시개발센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
164,2007.08.14. 오후 5:09,진접·고읍지구 동시분양 ‘차질’,"[('진접', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘차질’', 'O')]"
165,2007.08.14. 오후 5:00,非 버블세븐 집값 상승세， 버블지역보다 더 높아,"[('非', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세，', 'O'), (' ', 'O'), ('버블지역보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
166,2007.08.14. 오후 4:47,SR국제신성 단지서 기념행사,"[('SR국제신성 단지', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O')]"
167,2007.08.14. 오후 4:47,루티즈코리아 해외부동산 투자 무료상담,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담', 'O')]"
168,2007.08.14. 오후 4:47,한국생산성본부 자산운용 전문인력 과정,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
169,2007.08.14. 오후 4:47,하반기 수도권 공공주택 13만6천가구 건설키로,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설키로', 'O')]"
171,2007.08.14. 오후 4:47,현대車그룹 주택시장서도 달린다,"[('현대車그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
172,2007.08.14. 오후 4:47,플러스옵션 사실상 허용,"[('플러스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
173,2007.08.14. 오후 4:47,강남아파트 2만3천가구 1억이상↓,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
174,2007.08.14. 오후 4:47,아파트단지 상가 거품론 확산…수익률 35% 그쳐,"[('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품론', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
175,2007.08.14. 오후 4:32,시화호 해양관광지로…스위스 레만호서 배운다,"[('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양관광지로…', 'O'), ('스위스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('레만호', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O')]"
176,2007.08.14. 오후 4:32,시화호의 변신은 이제 시작이다,"[('시화호', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신은', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('시작이다', 'O')]"
177,2007.08.14. 오후 4:03,디지털태인·닥터아파트 경매 전문가과정 21일 개강,"[('디지털태인·닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
178,2007.08.14. 오후 3:57,분양가상한제 아파트도 플러스 옵션 선택 가능,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
179,2007.08.14. 오후 3:57,분양정보 서브원 곤지암리조트 1차,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서브원 곤지암리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY')]"
180,2007.08.14. 오후 3:57,추천물건 베스트 시흥동 72㎡ 아파트 2억1000만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('72㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2억1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
181,2007.08.14. 오후 3:57,동부 진접 센트레빌 2차 100% 계약 완료,"[('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진접 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
182,2007.08.14. 오후 3:51,잠실주공3단지 트리지움 이달말 집들이,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
183,2007.08.14. 오후 3:32,부동산 시장에 ‘3高’ 먹구름,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3高', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
184,2007.08.14. 오후 3:32,아파트 분양때 ‘빌트 인’ 옵션 금지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양때', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빌트', 'O'), (' ', 'O'), ('인’', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
185,2007.08.14. 오후 3:11,강남 2만3천가구 올들어 1억이상 빠져,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
186,2007.08.14. 오후 2:58,강남권 2만3천여가구 1억이상 하락,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만3천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
187,2007.08.14. 오후 2:45,하반기 수도권 공공택지서 13만6천가구 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('13만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
188,2007.08.14. 오후 12:08,일신건영 ‘휴먼빌’ 광고 강수연 전속모델 재계약,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('강수연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전속모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O')]"
189,2007.08.14. 오후 12:08,해외부동산 외환 무료상담,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('외환', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담', 'O')]"
190,2007.08.14. 오후 12:08,신영 포토 페스티벌 개최,"[('신영 포토 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
191,2007.08.14. 오후 12:08,상한제 아파트 ‘플러스옵션’ 부분허용,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘플러스옵션’', 'O'), (' ', 'O'), ('부분허용', 'O')]"
192,2007.08.14. 오후 12:08,판교신도시 상가 개발경쟁 ‘후끈’,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
193,2007.08.14. 오후 12:08,수지 23개월만에 새 아파트 공급,"[('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
194,2007.08.14. 오후 12:08,재건축 사업단지 ‘올스톱’ 초비상,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘올스톱’', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상', 'O')]"
195,2007.08.14. 오전 11:27,강남아파트 올들어 1억이상 ‘우수수’,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘우수수’', 'O')]"
196,2007.08.14. 오전 11:17,개막 분양가상한제③적용대상은,"[('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('③적용대상은', 'O')]"
197,2007.08.14. 오전 11:02,남양주 호평동 ‘동양 파라곤’ 분양 예정,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동양 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
198,2007.08.14. 오전 10:45,서천지역 아파트 공급 잇따라,"[('서천', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
199,2007.08.14. 오전 10:38,분양원가 61개 공개항목은,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('61개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개항목은', 'O')]"
200,2007.08.14. 오전 10:32,현대힐스테이트 등 용인 ‘빅3’ 분양 막올라,"[('현대힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막올라', 'O')]"
201,2007.08.14. 오전 10:29,건설공제조합 홈페이지 새 단장,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
202,2007.08.14. 오전 10:14,상한제아파트 시스템에어컨.빌트인가전도 추가 선택 가능,"[('상한제아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템에어컨', 'TERM'), ('.빌트인가전도', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
204,2007.08.14. 오전 9:56,평형 배정 무효 판결 파장 재건축 올스톱 우려,"[('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
205,2007.08.14. 오전 9:56,상한제 아파트도 ‘제한적 플러스옵션’ 허용,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제한적', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스옵션’', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
206,2007.08.14. 오전 9:53,타워팰리스 올들어 최고 6억5000만원 하락,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
207,2007.08.14. 오전 9:37,유니버설 스튜디오  시화호 일대에 들어선다,"[('유니버설 스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
208,2007.08.14. 오전 9:37,시스템에어컨·빌트인가전 추가선택 허용,"[('시스템에어컨', 'TERM'), ('·빌트인가전', 'O'), (' ', 'O'), ('추가선택', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
209,2007.08.14. 오전 9:24,살맛 나는 타운하우스 ‘인기몰이’,"[('살맛', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기몰이’', 'O')]"
210,2007.08.14. 오전 8:24,송파신도시 개발 속도낸다,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
211,2007.08.14. 오전 8:24,분양가 상한제 내달 시행앞두고 분양대행업체·중개업소 희비,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행업체·중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
212,2007.08.14. 오전 8:18,상가·주상복합 재산세도 시가 적용…이르면 2009년부터,"[('상가', 'CIVILIZATION'), ('·주상복합 재산세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년부터', 'DATE')]"
213,2007.08.14. 오전 8:03,부동산따라잡기 재개발 100억 대 알박기,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('100억 대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O')]"
214,2007.08.14. 오전 8:00,日 기계장비업체 인도로..건설붐 특수 노려,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기계장비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인도로..건설붐', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O')]"
215,2007.08.14. 오전 7:51,中 모기지대출 정책 변화 없다CBRC,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모기지대출', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), ('CBRC', 'ORGANIZATION')]"
216,2007.08.14. 오전 7:08,송파신도시 그린벨트 해제 착수,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
217,2007.08.14. 오전 6:04,로또 거머쥔 유진기업은 MA로 유명세,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('거머쥔', 'O'), (' ', 'O'), ('유진기업', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('MA로', 'O'), (' ', 'O'), ('유명세', 'O')]"
218,2007.08.14. 오전 3:27,‘비주거용 재산세 개편안’ 안팎,"[('‘', 'O'), ('비주거용 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편안’', 'O'), (' ', 'O'), ('안팎', 'O')]"
219,2007.08.14. 오전 3:27,단독상가 재산세 시가로 부과,"[('단독상가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시가로', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
220,2007.08.14. 오전 3:21,용산구 아파트 평균 18.1년…서울시내 25개구 중 ‘최고령’,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('18.1년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('25개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고령’', 'O')]"
221,2007.08.15. 오후 9:27,새 아파트서 전세둥지 틀어볼까,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('틀어볼까', 'O')]"
222,2007.08.15. 오후 9:00,못믿을 인터넷 시세정보,"[('못믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('시세정보', 'O')]"
223,2007.08.15. 오후 8:06,서울행정법원 1주택 종부세 재산권 침해 우려”,"[('서울행정법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려""', 'O')]"
224,2007.08.15. 오후 7:39,8·31 이후 첫 ‘종부세 정당’ 판결,"[('8·31 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정당’', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
225,2007.08.15. 오후 6:54,대구·울산·김천 등 혁신도시 보상 갈등에 9월 착공 불투명,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등에', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
226,2007.08.15. 오후 6:54,양주 고읍·용인 수지 등 3곳 청약가점제 첫 적용될 듯,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
227,2007.08.15. 오후 6:33,현장탐방 인천부평 엠코타운,"[('현장탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT')]"
228,2007.08.15. 오후 6:32,서울행정법원 종부세 1주택자 재산권침해 우려,"[('서울행정법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
229,2007.08.15. 오후 6:24,4만9천가구 첫 가점제 적용…중대형 노려라,"[('4만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
230,2007.08.15. 오후 6:24,안산·시흥 특급호재 쏟아져 주택시장 ‘들썩’,"[('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특급호재', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
231,2007.08.15. 오후 5:47,강남 단독주택村 방배동이 뜬다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택村', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
232,2007.08.15. 오후 5:21,올들어 아파트값 서울 강남권 뚝 수도권 외곽껑충,"[('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽껑충', 'O')]"
233,2007.08.15. 오후 5:21,서울시 도시갤러리 프로젝트,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시갤러리 프로젝트', 'TERM')]"
234,2007.08.15. 오후 5:21,강남구 기후변화 종합대책 마련,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기후변화', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
235,2007.08.15. 오후 4:27,고읍·진접 동시분양 차질,"[('고읍', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
236,2007.08.15. 오후 4:27,엠코 주택사업 강화한다,"[('엠코 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
237,2007.08.15. 오후 4:27,시흥·안산 집값 들썩,"[('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
238,2007.08.15. 오후 4:27,용인시 모현 일대 1.2㎢ 전원형 복합단지로 조성,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
239,2007.08.15. 오후 3:53,서울 중소형아파트값 많이 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
240,2007.08.15. 오후 3:53,청약가점제 첫 적용단지 양주 고읍ㆍ래미안 동천 유력,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용단지', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
241,2007.08.15. 오후 2:53,사진보신각 타종행사,"[('사진보신각', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타종행사', 'O')]"
242,2007.08.15. 오후 12:02,분양정보필리핀 ‘VS타워 모줄’,"[('분양정보', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('VS', 'ARTIFACT'), ('타워', 'O'), (' ', 'O'), ('모줄’', 'O')]"
243,2007.08.15. 오후 12:02,분양정보포천 ‘칸 리조트’ 회원권,"[('분양정보', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('칸 리조트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
244,2007.08.15. 오후 12:02,가점제 임박…분양 양극화 심화,"[('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
245,2007.08.15. 오후 12:02,청약가점제 첫 적용 아파트는,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
246,2007.08.15. 오후 12:02,amco2010년 건설 ‘톱10’ 진입,"[('amco2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
247,2007.08.15. 오후 12:02,전문기자 리포트 주택사업 비관보다 도전으로 맞서라,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비관보다', 'O'), (' ', 'O'), ('도전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('맞서라', 'O')]"
248,2007.08.15. 오후 12:02,서울하늘 외국인 그들만의 특구…,"[('서울', 'CITY'), ('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('특구…', 'O')]"
249,2007.08.15. 오전 11:59,1주택자 종부세 재산권 침해 소지 있어,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('소지', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
250,2007.08.15. 오전 11:44,싱가포르 부동산 세미나 무료 개최,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
251,2007.08.15. 오전 11:29,아파트 베란다 앞에 설치된 산더미 같은 홈플러스 냉각탑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('베란다', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('설치된', 'O'), (' ', 'O'), ('산더미', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('홈플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('냉각탑', 'O')]"
252,2007.08.15. 오전 11:03,저가항공사 국제선 면허기준 공청회 열린다,"[('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('면허기준', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
253,2007.08.15. 오전 11:00,시화 MTV 첨단 복합도시로 개발 본격화,"[('시화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MTV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
254,2007.08.15. 오전 10:42,엠코  2010년까지 업계 10위권 도약,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('10위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
255,2007.08.15. 오전 10:34,서울·인천은 중소형 경기는 중대형 ‘인기’,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
256,2007.08.15. 오전 10:30,맵리얼티 싱가포르 부동산 세미나 개최,"[('맵리얼티', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
257,2007.08.15. 오전 10:02,청약가점제 첫 적용받는 아파트는 어디,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용받는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
258,2007.08.15. 오전 10:02,전문기자 리포트 주택사업 비관보다 도전으로 맞서라,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비관보다', 'O'), (' ', 'O'), ('도전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('맞서라', 'O')]"
259,2007.08.15. 오전 9:51,삼성 변화의 바람 거세다,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변화의', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
260,2007.08.15. 오전 7:06,서울 버스터미널 재개발…사업자들 주거시설 요구 ‘복병’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('버스터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복병’', 'O')]"
261,2007.08.15. 오전 6:36,9월 ‘무조건 가점제’…청약시장 대혼란,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), ('’…청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O')]"
262,2007.08.15. 오전 6:15,청약가점제 첫 적용받는 아파트는 어디,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용받는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
263,2007.08.15. 오전 6:03,‘플러스 옵션’ 적용땐 수요자 4000만원 추가부담,"[('‘플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용땐', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가부담', 'O')]"
264,2007.08.15. 오전 6:03,고금리 시대’ 부동산 투자…직접투자보다 간접투자를,"[('고금리', 'O'), (' ', 'O'), (""시대'부동산"", 'O'), (' ', 'O'), ('투자…직접투자보다', 'O'), (' ', 'O'), ('간접투자를', 'O')]"
265,2007.08.15. 오전 6:03,제주국제도시개발센터 신용등급 AAA로 상향,"[('제주국제도시개발센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
266,2007.08.15. 오전 6:03,진접·고읍지구 동시분양 ‘차질’,"[('진접', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘차질’', 'O')]"
267,2007.08.15. 오전 6:00,주부 재테크 치솟는 전·월세…어디가 쌀까,"[('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세…어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀까', 'O')]"
268,2007.08.15. 오전 2:33,2차 남북정상회담 최대 수혜지 고양·파주 2만가구 쏟아진다,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남북정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
269,2007.08.16. 오후 9:27,분양정보 KT건설 필리핀 수빅 타워형 아파트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('KT건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수빅', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
270,2007.08.16. 오후 7:56,5000㎡미만 공장설립 쉬워진다,"[('5000㎡미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
271,2007.08.16. 오후 7:03,2007 대한민국 아파트 브랜드대상 시상식 성황리 개최,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 아파트 브랜드대상 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
272,2007.08.16. 오후 7:00,공동주택 설계 국외 유명 건축가 의뢰 바람,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('국외', 'O'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('의뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
273,2007.08.16. 오후 6:42,동양그룹 ㈜신일 인수추진 사실무근,"[('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수추진', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O')]"
274,2007.08.16. 오후 6:35,판교 중.대형 2008년 상반기 마지막 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중.대형', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2007.08.16. 오후 6:35,인천에 코엑스 1.5배 복합타운,"[('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합타운', 'O')]"
276,2007.08.16. 오후 6:23,정부 주택대출규제 탄력운용 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력운용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
277,2007.08.16. 오후 6:23,오산서 아파트 5700가구 쏟아져,"[('오산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
278,2007.08.16. 오후 5:41,2기 신도시 선호도 조사 어느 신도시에 청약하실래요,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하실래요', 'O')]"
279,2007.08.16. 오후 5:41,인천 용현에 대형 복합단지,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
280,2007.08.16. 오후 5:41,이방주의 부동산 칼럼 목재로 건물ㆍ보도 지어보자,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('목재로', 'O'), (' ', 'O'), ('건물ㆍ보도', 'O'), (' ', 'O'), ('지어보자', 'O')]"
281,2007.08.16. 오후 5:41,친환경 건물 지으면 지방세 깎아줘,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('깎아줘', 'O')]"
282,2007.08.16. 오후 5:33,시화멀티테크노밸리 착공,"[('시화멀티테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
283,2007.08.16. 오후 5:33,상가분양 텔레마케팅 사기 극성,"[('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('텔레마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
284,2007.08.16. 오후 5:30,길음 재래시장 24층 주상복합 추진,"[('길음', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재래시', 'LOCATION'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
285,2007.08.16. 오후 5:30,거래세 부과 ‘고무줄 잣대’ 논란,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잣대’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
286,2007.08.16. 오후 5:30,상현힐스테이트 ‘청약 광풍’ 부나,"[('상현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
287,2007.08.16. 오후 5:30,분양정보 진접 하우스토리 639가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('진접 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('639가구', 'QUANTITY')]"
288,2007.08.16. 오후 5:30,필리핀 VS타워 372가구,"[('필리핀 VS타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('372가구', 'QUANTITY')]"
289,2007.08.16. 오후 5:24,9월 분양가 상한제 가격인하 걸림돌 4대변수,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가격인하', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), ('변수', 'O')]"
290,2007.08.16. 오후 5:22,국민銀 부동산 시세부터 대출까지 특허,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('銀', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시세부터', 'O'), (' ', 'O'), ('대출까지', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O')]"
291,2007.08.16. 오후 4:46,부영 도농 사랑으로 상업시설 30일 분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도농', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2007.08.16. 오후 4:36,중견건설사 CEO들 해외출장 중,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('해외출장', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
293,2007.08.16. 오후 4:36,주목 이곳 일산신도시 문촌·강선마을,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('일산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강선마을', 'LOCATION')]"
294,2007.08.16. 오후 4:33,분양정보 일승 이대앞 여성전용 테마상가 파비,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일승', 'O'), (' ', 'O'), ('이대', 'ARTIFACT'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('여성전용', 'O'), (' ', 'O'), ('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('파', 'ORGANIZATION'), ('비', 'O')]"
295,2007.08.16. 오후 4:33,분양정보 부영 남양주 도농동 주상복합 상업시설,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O')]"
296,2007.08.16. 오후 4:33,가점제 적용 4만9338가구 내달 첫 분양,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9338가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2007.08.16. 오후 4:33,래미안동천 1790만원에 분양승인 신청,"[('래미안동천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1790만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
298,2007.08.16. 오후 2:45,대형건설사 대규모 프로젝트 독식 못한다,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('독식', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
299,2007.08.16. 오후 2:33,부도 신일 아파트 레벌 업 분양,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레벌', 'O'), (' ', 'O'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2007.08.16. 오후 2:32,서울시 최초 실·국장 1대1 면담평가실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('실·국장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면담평가실시', 'O')]"
301,2007.08.16. 오후 2:23,부영 ‘도농 사랑으로’ 상업시설 30일 분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도농 사랑으로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2007.08.16. 오후 2:05,필리핀 주상복합 수빅 암펠로스타워 분양,"[('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('수빅 암펠로스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2007.08.16. 오후 2:02,추천매물서울 송파구 가락동 상가 등,"[('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
304,2007.08.16. 오후 1:58,현대건설 건설업계CEO 사관학교,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사관학교', 'O')]"
305,2007.08.16. 오후 1:57,강서구 도시개발예측시스템 12월 시행,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발예측시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
306,2007.08.16. 오후 1:56,건설업계 영원한 적도 친구도 없다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('영원한', 'O'), (' ', 'O'), ('적도', 'O'), (' ', 'O'), ('친구', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
307,2007.08.16. 오후 1:56,분양정보이대앞 상가 ‘파비’ 분양,"[('분양정보', 'ARTIFACT'), ('이대', 'ARTIFACT'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파비', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2007.08.16. 오후 1:56,시화MTV개발…시흥권 부동산시장 술렁,"[('시화MTV', 'ARTIFACT'), ('개발…', 'O'), ('시흥권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
309,2007.08.16. 오후 1:56,수도권아파트 90% 북한모래로 짓는다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), ('모래', 'MATERIAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
310,2007.08.16. 오후 1:56,송도 산업시설용지 중소기업 관심,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
311,2007.08.16. 오후 1:56,시화호 첨단복합도시로 만든다,"[('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단복합도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
312,2007.08.16. 오후 1:44,텔레마케팅통한 상가분양 사기 극성,"[('텔레마케팅통한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
313,2007.08.16. 오후 1:43,인천 남동구청 논현지구 선분양 상가 광고 ‘제동’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제동’', 'O')]"
314,2007.08.16. 오후 1:29,재경차관 부동산 더 위축안돼..담보대출규제 등 차질없이 추진,"[('재경차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('위축안돼..담보대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
315,2007.08.16. 오후 12:27,송파신도시 위례신도시로 이름 변경,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
316,2007.08.16. 오후 12:25,재테크광고용인땅 59000원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('59000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2007.08.16. 오후 12:18,9월 4만9천가구 분양..가점제 첫 적용,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
318,2007.08.16. 오후 12:00,이것이 부동산이다요모조모 꼼꼼히 알아봐야 할 채권입찰제,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이다요모조모', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('알아봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION')]"
319,2007.08.16. 오전 11:41,개막 분양가상한제④언제 팔수있나,"[('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('④언제', 'O'), (' ', 'O'), ('팔수있나', 'O')]"
320,2007.08.16. 오전 11:15,서울시 5만㎡이상 재건축시 에너지계획 제출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5만㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축시', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지계획', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
321,2007.08.16. 오전 11:15,서울시 좋은 간판 공모하세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('공모하세요', 'O')]"
322,2007.08.16. 오전 11:03,한계령 22일부터 추석 전까지 전면통제,"[('한계령', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터 추석 전까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면통제', 'O')]"
323,2007.08.16. 오전 11:00,국도44호선 한계령구간 추석전까지 전면통제,"[('국도44호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한계령', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('추석전까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면통제', 'O')]"
324,2007.08.16. 오전 10:47,북한 모래 수도권 아파트에는 효자,"[('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('모래', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트에는', 'O'), (' ', 'O'), ('효자', 'O')]"
325,2007.08.16. 오전 10:23,대출규제 영향…서울 중소형 수도권 중대형 인기,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
326,2007.08.16. 오전 10:11,송도 신도시 산업용지 1만5000평 분양…가격 낮아 중소기업 쇄도할 듯,"[('송도 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
327,2007.08.16. 오전 10:11,건설사들은 바람둥이…대형사업 짝짓기 ‘바람 따라’,"[('건설사들은', 'O'), (' ', 'O'), ('바람둥이…대형사업', 'O'), (' ', 'O'), ('짝짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바람', 'O'), (' ', 'O'), ('따라’', 'O')]"
328,2007.08.16. 오전 10:02,경기도 균등할 주민세 375억원 부과,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('균등할', 'O'), (' ', 'O'), ('주민세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('375억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
329,2007.08.16. 오전 9:45,성매매특별법 시행 3년 땅값 30배 폭등,"[('성매매특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
330,2007.08.16. 오전 9:35,포스코건설 강원도에 풍력발전소 건립,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풍력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
331,2007.08.16. 오전 9:14,프리즘따르릉..상가 분양 받으세요,"[('프리즘따르릉..상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
332,2007.08.16. 오전 8:19,1주택자에 종부세 부과 재산권 침해 우려,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
333,2007.08.16. 오전 7:40,동탄 쌍용예가 단지내 전용 수영장 인기,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
334,2007.08.16. 오전 7:36,부영 현장 근로자에게 말복 삼계탕 선물,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('말복', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
335,2007.08.16. 오전 7:21,청약가점제 첫 적용 아파트는 양주 고읍·용인지역 적용 가능성,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
336,2007.08.16. 오전 7:21,이영호의 부동산특강올 아파트 분양 받으려면,"[('이영호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강올', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면', 'O')]"
337,2007.08.16. 오전 7:21,건설업풍향계 청주서 포토 페스티벌 외,"[('건설업풍향계', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('포토 페스', 'EVENT'), ('티벌', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
338,2007.08.16. 오전 6:06,4만9천가구 첫 가점제 적용…중대형 노려라,"[('4만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
339,2007.08.16. 오전 3:51,“1주택 종부세 재산권 침해 우려”,"[('“', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려”', 'O')]"
340,2007.08.16. 오전 3:28,“1가구 종부세 재산권 침해 우려”,"[('“', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려”', 'O')]"
341,2007.08.16. 오전 3:19,양주 고읍지구 청약가점제 첫 적용될 듯,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
342,2007.08.17. 오후 8:17,KT 글로벌 필리핀 수빅 암팰로스타워 분양,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수빅', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('암팰로스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2007.08.17. 오후 7:08,귀하신 몸 ‘소형’ 덕택에 부동산시장 ‘꿈틀’,"[('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('‘소형’', 'O'), (' ', 'O'), ('덕택에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
344,2007.08.17. 오후 6:41,대주건설 부산 정관지구 1540세대 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1540세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2007.08.17. 오후 6:18,서부이촌동 개발용적률 상향 주고 받고,"[('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O')]"
346,2007.08.17. 오후 6:12,용산 르포 매물 자취 감추고 매수 문의 줄이어,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감추고', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
347,2007.08.17. 오후 5:42,용산에 150층 랜드마크 서부이촌동엔 국제터미널,"[('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('150층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('서부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('국제터미널', 'LOCATION')]"
348,2007.08.17. 오후 5:38,서울시 용산 정비창ㆍ서부이촌동 56만㎡ 통합개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비창ㆍ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('56만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O')]"
349,2007.08.17. 오후 5:32,부산시 2007 부산다운 건축상,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산다운 건축상', 'CIVILIZATION')]"
350,2007.08.17. 오후 4:41,MK추천매물 화성시 봉담읍 상가 3억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉담읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7천만원', 'QUANTITY')]"
351,2007.08.17. 오후 4:38,미분양 2개월 연속 6만가구 넘어,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
352,2007.08.17. 오후 4:38,뚝섬 인근 주상복합 4개동 들어서,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('4개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
353,2007.08.17. 오후 4:38,서부이촌동 주민에 주상복합 입주권 줄듯,"[('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('줄듯', 'O')]"
354,2007.08.17. 오후 4:31,대주건설 부산 정관 피오레 아파트 1540세대 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피오레 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1540세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2007.08.17. 오후 4:31,분양소식황학아크로타워 분양 남양주 진접 견본주택 개관,"[('분양소식', 'O'), ('황학아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
356,2007.08.17. 오후 3:16,현대건설 해외파견 직원 자녀 여름캠프,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외파견', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O')]"
358,2007.08.17. 오후 2:57,윤오수 주택협회 부회장 최우수논문상 수상,"[('윤오수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최우수논문상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
359,2007.08.17. 오후 2:50,성원건설 최대주주 14세 중학생으로 바뀐 사연,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중학생', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
360,2007.08.17. 오후 2:18,길음 래미안 1순위 경쟁률 최고 233대 1,"[('길음 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('233대 1', 'QUANTITY')]"
361,2007.08.17. 오후 2:17,中 주택가격 7월에 더 올랐다,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
362,2007.08.17. 오후 2:12,용산국제업무지구·서부이촌동 통합개발 키로,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('키로', 'O')]"
363,2007.08.17. 오후 1:41,서울 집값 요지부동…수도권은 일제 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('요지부동…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
364,2007.08.17. 오후 12:54,용산 지분값 3.3㎡당 1억3천만원,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억3천만원', 'QUANTITY')]"
365,2007.08.17. 오후 12:46,성원건설 전동엽씨 등으로 최대주주변경,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전동엽', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대주주변경', 'O')]"
366,2007.08.17. 오후 12:17,재테크광고여주 토지 33㎡당 51000원 한정매각,"[('재테크광고', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('33㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('51000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
367,2007.08.17. 오후 12:08,현대 임직원자녀 여름캠프,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O')]"
368,2007.08.17. 오후 12:08,부동산 풍향계궂은 날씨ㆍ휴가철 비수기 주택시장 분위기 연일잠잠,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계궂은', 'O'), (' ', 'O'), ('날씨ㆍ휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('연일잠잠', 'O')]"
369,2007.08.17. 오후 12:08,중견건설社 화려한 부활 날갯짓,"[('중견건설社', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('날갯짓', 'O')]"
370,2007.08.17. 오후 12:08,남양주 진접 vs 양주 고읍 ‘엇갈린 운명’,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('운명’', 'O')]"
371,2007.08.17. 오후 12:08,전문기자 리포트서브프라임 부실보다 국내상황이 문제,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트서브프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('부실보다', 'O'), (' ', 'O'), ('국내상황이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
372,2007.08.17. 오후 12:08,용산에 150층 초고층선다,"[('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('150층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층선다', 'O')]"
373,2007.08.17. 오후 12:08,쌍용건설 대규모 경력직원모집..해외사업강화,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('경력직원', 'CIVILIZATION'), ('모집..해외사업강화', 'O')]"
374,2007.08.17. 오후 12:05,재테크광고용인땅 59000원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('59000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2007.08.17. 오전 11:44,용산에 150층 최고층랜드마크 건립상보,"[('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('150층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고층랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('건립상보', 'O')]"
376,2007.08.17. 오전 11:41,전국 미분양 아파트 물량 지방 vs 수도권 양극화,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
377,2007.08.17. 오전 11:19,美 부동산펀드 위태..3개월간 130억弗 날려,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위태..', 'O'), ('3개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('130억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날려', 'O')]"
378,2007.08.17. 오전 11:15,서울시코레일 용산 620ｍ 랜드마크 합의종합,"[('서울시코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('620', 'QUANTITY'), ('ｍ', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('합의종합', 'O')]"
379,2007.08.17. 오전 11:06,현대건설 해외직원 자녀들 여름캠프,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O')]"
380,2007.08.17. 오전 11:06,진흥기업 마제스타워 도농 70.5% 계약,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('마제스타워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도농', 'O'), (' ', 'O'), ('70.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
381,2007.08.17. 오전 10:56,윤오수 주택협회 부회장 최우수논문상 수상,"[('윤오수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최우수논문상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
382,2007.08.17. 오전 10:56,용산국제업무지구 어떻게 개발되나,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발되나', 'O')]"
383,2007.08.17. 오전 10:56,현대건설 해외직원 자녀 여름캠프 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
384,2007.08.17. 오전 10:55,용산에 620m 초고층 빌딩 들어선다,"[('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('620m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
385,2007.08.17. 오전 10:38,풍향계 궂은날씨 비수기 탓에 주택시장 ‘잠잠’,"[('풍향계', 'O'), (' ', 'O'), ('궂은날씨', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('탓에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’', 'O')]"
386,2007.08.17. 오전 10:38,지자체 인허가업무 엉망진창,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가업무', 'O'), (' ', 'O'), ('엉망진창', 'O')]"
387,2007.08.17. 오전 10:38,남양주 진접양주 고읍 엇갈린 운명,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접양주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('운명', 'O')]"
388,2007.08.17. 오전 10:32,전문기자 리포트서브프라임 보다 국내 상황이 더 문제,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트서브프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('상황이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
389,2007.08.17. 오전 10:32,‘용산 랜드마크’ 합의한강르네상스 프로젝트 탄력,"[('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크’', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), ('한강르네상스 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
390,2007.08.17. 오전 10:32,서울시코레일 ‘용산 620ｍ 랜드마크 빌딩’ 합의,"[('서울시코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('620ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩’', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
391,2007.08.17. 오전 10:22,분양가상한제 앞둔 분양시장 한파,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O')]"
392,2007.08.17. 오전 10:11,용산집값 무한질주..투기 무대책,"[('용산', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('무한질주..투기', 'O'), (' ', 'O'), ('무대책', 'O')]"
393,2007.08.17. 오전 10:08,동대문구 관내 4개학교 공원화사업 추진,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관내', 'O'), (' ', 'O'), ('4개학교', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
394,2007.08.17. 오전 10:08,미분양 두 달 연속 6만가구…지방은 ‘아사 직전’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), ('…지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아사', 'O'), (' ', 'O'), ('직전’', 'O')]"
395,2007.08.17. 오전 10:03,서부이촌동 집주인 용산역세권 주상복합 입주,"[('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
396,2007.08.17. 오전 9:54,현대건설 해외직원 자녀 여름캠프 열어,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
397,2007.08.17. 오전 9:45,美 최대 주택대출업체 시장동요 더 간다,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출업체', 'O'), (' ', 'O'), ('시장동요', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
398,2007.08.17. 오전 9:21,국내 초고층빌딩 높이경쟁 쭉쭉,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('높이경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('쭉쭉', 'O')]"
399,2007.08.17. 오전 9:01,용산역세권개발 사업자 10월 중 재공모,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
400,2007.08.17. 오전 8:17,부동산따라잡기 주상복합 인기 다시 활개,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활개', 'O')]"
401,2007.08.17. 오전 8:05,서울시코레일 용산 150층 랜드마크빌딩 합의,"[('서울시코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('150층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
402,2007.08.17. 오전 7:52,무디스 모기지담보증권 무더기 등급 하향,"[('무디스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모기지담보증권', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O')]"
403,2007.08.17. 오전 6:02,서울시코레일 용산 620ｍ 랜드마크 합의,"[('서울시코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('620', 'QUANTITY'), ('ｍ', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
404,2007.08.17. 오전 6:01,용산 랜드마크 합의..한강르네상스 가속,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('합의..', 'O'), ('한강르네상스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
405,2007.08.17. 오전 3:27,아파트 지하세상의 ‘개벽’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지하세상의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개벽’', 'O')]"
406,2007.08.18. 오후 1:12,“강남의 힘” 비수기에도 버블세븐 중 유일하게 올라,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘”', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('유일하게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
407,2007.08.18. 오전 11:47,명동 근린상가 명동캣츠 184억에 경매,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('명동캣츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('184억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
408,2007.08.18. 오전 11:43,토공 장애인 고용우수기관에 선정,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고용우수기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
409,2007.08.18. 오전 10:23,부동산 재테크,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O')]"
410,2007.08.18. 오전 9:48,건설교통기술평가원 전직원 헌혈 행사,"[('건설교통기술평가원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('헌혈', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
411,2007.08.18. 오전 9:32,서부이촌동 주민에 주상복합 입주권 줄듯,"[('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('줄듯', 'O')]"
412,2007.08.18. 오전 3:17,부동산 캘린더수도권 ‘거물’ 대거 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘거물’', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2007.08.18. 오전 3:17,토지 탐방충북 음성진천군,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('음성진천군', 'LOCATION')]"
414,2007.08.18. 오전 3:17,아하 그렇군요청약가점제에 관한 오해와 진실,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('그렇군요청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관한', 'O'), (' ', 'O'), ('오해와', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
415,2007.08.18. 오전 3:17,업계 소식㈜세라믹 구들 外,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소식㈜', 'O'), ('세라믹', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('구들', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
416,2007.08.18. 오전 3:17,청약가점제 적용 아파트 4만9000채 내달 분양,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2007.08.18. 오전 1:36,대체“지방 미분양 털자” 건설사들 골머리,"[('대체“지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털자”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
418,2007.08.17. 오후 8:17,KT 글로벌 필리핀 수빅 암팰로스타워 분양,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수빅', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('암팰로스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
419,2007.08.17. 오후 7:08,귀하신 몸 ‘소형’ 덕택에 부동산시장 ‘꿈틀’,"[('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('‘소형’', 'O'), (' ', 'O'), ('덕택에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
420,2007.08.17. 오후 6:41,대주건설 부산 정관지구 1540세대 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1540세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2007.08.17. 오후 6:18,서부이촌동 개발용적률 상향 주고 받고,"[('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O')]"
422,2007.08.17. 오후 6:12,용산 르포 매물 자취 감추고 매수 문의 줄이어,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감추고', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
423,2007.08.17. 오후 5:42,용산에 150층 랜드마크 서부이촌동엔 국제터미널,"[('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('150층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('서부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('국제터미널', 'LOCATION')]"
424,2007.08.17. 오후 5:38,서울시 용산 정비창ㆍ서부이촌동 56만㎡ 통합개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비창ㆍ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('56만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O')]"
