,date,headline,keyword
0,2009.01.11. 오후 11:13,새해 부동산 전망은,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
1,2009.01.11. 오후 10:45,담보대출 못 갚아도 집 지킬수 있다,"[('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('갚아도', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('지킬수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
2,2009.01.11. 오후 10:24,붙박이 제품은 건물 일부 취득세 과세표준 포함 타당,"[('붙박이', 'O'), (' ', 'O'), ('제품은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세표준', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('타당', 'O')]"
3,2009.01.11. 오후 10:14,법무부 회생절차시 담보주택 경매 제한 추진,"[('법무부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차시', 'O'), (' ', 'O'), ('담보주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
4,2009.01.11. 오후 9:32,금융당국 역전세대출에 정부보증 도입 검토중,"[('금융당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역전세대출에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토중', 'O')]"
5,2009.01.11. 오후 9:23,GS건설 일산자이 계약조건 완화해 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2009.01.11. 오후 9:20,친환경건물 지으면 취·등록세 감면,"[('친환경건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
7,2009.01.11. 오후 8:15,강남 들썩 강북 꽁꽁…부동산시장 두 얼굴,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY')]"
8,2009.01.11. 오후 7:40,강남대로변 등 건물높이 최고 165m로 완화,"[('강남대로변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건물높이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('165m', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
9,2009.01.11. 오후 7:32,역전세대출 정부보증 검토,"[('역전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
10,2009.01.11. 오후 7:32,장기전세 시프트 인기폭발,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기폭발', 'O')]"
11,2009.01.11. 오후 7:20,역전세 대출에 정부보증 검토,"[('역전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
12,2009.01.11. 오후 7:15,광교 3순위 청약도 미달…‘명품 새도시’ 굴욕,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('미달…‘명품', 'O'), (' ', 'O'), ('새도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
13,2009.01.11. 오후 7:05,불황기 내집마련 기회 ‘서민형 주택’ 노려라,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘서민형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
14,2009.01.11. 오후 7:05,3.3㎡당 1천만원 이하…‘값싼 공매 물건 잡아라’,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원 이하', 'QUANTITY'), ('…‘값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라’', 'O')]"
15,2009.01.11. 오후 6:59,서울·수도권 아파트 청약 잇단 참패,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('참패', 'O')]"
16,2009.01.11. 오후 6:43,친환경 건물 신·증축 취득·등록세 최고 15% 경감,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신·증축', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
17,2009.01.11. 오후 6:37,정종환장관 강남 투기지역 해제 이달안에 결론,"[('정종환', 'PERSON'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('이달안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
18,2009.01.11. 오후 6:37,강남ㆍ북 집값 흐름 작년이랑 달라졌네,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('이랑', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌네', 'O')]"
19,2009.01.11. 오후 6:21,화제의 분양단지 ‘지분형 임대’ 오산 세교지구 청약접수,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
20,2009.01.11. 오후 6:19,부동산 기상도 ‘제2롯데월드 호재’ 강남 주택시장 ‘탄력’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탄력’', 'O')]"
21,2009.01.11. 오후 6:15,‘제2롯데월드 허용’에 잠실 호가 상승세,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허용’에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
22,2009.01.11. 오후 6:15,1월 12일 부동산 파일,"[('1월 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
23,2009.01.11. 오후 6:02,불황기 블루칩 신도시아닌 시프트,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O')]"
24,2009.01.11. 오후 5:49,행정도시서 올해 1만7천가구 분양,"[('행정도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2009.01.11. 오후 5:49,동부건설 수도권서 7343가구 공급,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7343가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
26,2009.01.11. 오후 5:49,한라건설 작년 수주 2조 돌파,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
27,2009.01.11. 오후 5:49,오산세교 지분형주택 832가구 청약,"[('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지분형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('832가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
28,2009.01.11. 오후 5:49,지방 토지거래 규제도 풀어주세요,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('규제도', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어주세요', 'O')]"
29,2009.01.11. 오후 5:49,지방건설사 입찰 금액 상향,"[('지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('금액', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
30,2009.01.11. 오후 5:49,친환경 건물 취·등록세 15% 감면,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
31,2009.01.11. 오후 5:49,부동산 3대 핵심규제 3월에 풀릴까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('핵심규제', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까', 'O')]"
32,2009.01.11. 오후 5:48,잠실 재건축 1억원 올라 거래,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
33,2009.01.11. 오후 5:47,톡톡부동산 오피스텔 보증금 지키려,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지키려', 'O')]"
34,2009.01.11. 오후 5:47,보상금 3조5천억 풀린 마곡지구 가보니,"[('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('3조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
35,2009.01.11. 오후 5:46,MK 추천매물 서울 역삼동 상가점포 9억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('9억5천만원', 'QUANTITY')]"
36,2009.01.11. 오후 5:45,수도권 분양대결..오세훈 웃고，김문수 울고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대결..', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('웃고，', 'O'), ('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
37,2009.01.11. 오후 5:45,고양 식사지구 ‘일산 자이’ 화끈한 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화끈한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2009.01.11. 오후 5:44,현진그룹 ‘사랑의 물품나눔 행사’,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 물품나눔 행사', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
39,2009.01.11. 오후 5:41,전세시황 방학 이사 수요 등으로 역전세난 다소 해소,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
40,2009.01.11. 오후 5:40,아파트 속성경매 절반이 버블세븐 물건,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속성경매', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
41,2009.01.11. 오후 5:40,청약자격 대폭 완화… 신혼부부주택 올 5만가구 쏟아진다,"[('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
42,2009.01.11. 오후 5:40,매매시황 강동·송파 상승 반전… 서울 재건축 0.48% ↑,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
43,2009.01.11. 오후 5:36,보금자리주택 6월 공급 ‘빨간불’,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’', 'O')]"
44,2009.01.11. 오후 5:29,중소형·보금자리 주택으로 눈 돌려보라,"[('중소형·보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌려보라', 'O')]"
45,2009.01.11. 오후 5:29,분양정보‘풍무자이’ 잔여분 선착순 외,"[('분양정보‘', 'O'), ('풍무자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
46,2009.01.11. 오후 5:29,업계 소식대우건설 2500억 말레이시아 건설공사 수주 외,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
47,2009.01.11. 오후 5:21,강남3구 투기지역해제 1월 논의,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
48,2009.01.11. 오후 4:57,장기전세주택 ‘인기’…최고 110대1 경쟁률,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('110대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
49,2009.01.11. 오후 4:53,연초부터 서울 수도권 ‘청약 참패’,"[('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('참패’', 'O')]"
50,2009.01.11. 오후 4:42,분양하이라이트 12일 장안동 은하수 드림필 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은하수 드림필', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
51,2009.01.11. 오후 4:42,임차인 모집완료 솔깃한 홍보문구 조심,"[('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집완료', 'O'), (' ', 'O'), ('솔깃한', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보문구', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
52,2009.01.11. 오후 4:42,분양자도 건설사 구조조정 불똥,"[('분양자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
53,2009.01.11. 오후 4:42,공사 계약절차 줄여 업체 자금난 해소,"[('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약절차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
54,2009.01.11. 오후 4:36,잠실 호가 올리기 다시 기승,"[('잠실 호', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
55,2009.01.11. 오후 4:35,광교신도시의 굴욕…이던하우스 청약 미달,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…', 'O'), ('이던하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
56,2009.01.11. 오후 4:26,서울 ‘장기전세주택’ 최고 110대1 경쟁률,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘장기전세주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('110대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
57,2009.01.11. 오후 4:16,친환경 건물 취·등록세 최고 15% 깎아준다,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깎아준다', 'O')]"
58,2009.01.11. 오후 4:04,강남대로변 건축물 145m까지 지을 수 있다,"[('강남대로변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('145m', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
59,2009.01.11. 오후 3:49,장기전세주택 인기..최고 110대1 경쟁률,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('110대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
60,2009.01.11. 오후 3:42,시프트 110 대 1 나홀로  인기,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('110 대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
61,2009.01.11. 오후 3:40,강남3구 투기지역 해제 이달 논의,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
62,2009.01.11. 오후 3:35,투자포인트송도 광교 악몽 벗어날까,"[('투자포인트송도', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('악몽', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어날까', 'O')]"
63,2009.01.11. 오후 3:21,부동산 QA 무주택자 서울서 아파트 구입하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입하려는데…', 'O')]"
64,2009.01.11. 오후 3:18,제2롯데월드 효과 잠실에 매물이 사라졌다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다', 'O')]"
65,2009.01.11. 오후 3:17,이번주분양 오산세교 지분형주택 832가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지분형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('832가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
66,2009.01.11. 오후 3:06,건설사 새해들어 이미지 개선작업 속속,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('개선작업', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O')]"
67,2009.01.11. 오후 2:43,서울시 8차 시프트 평균 경쟁률 46.2대1,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('46.2대1', 'QUANTITY')]"
68,2009.01.11. 오후 2:41,채권입찰 택지 환매신청 못하는 이유,"[('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('환매신청', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
69,2009.01.11. 오후 2:33,부동산 아웃렛 경·공매시장서 내집마련 해볼까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아웃렛', 'O'), (' ', 'O'), ('경·공매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
70,2009.01.11. 오후 2:27,시프트 46.2대1...최고 110대1 경쟁,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('46.2대1', 'QUANTITY'), ('...최고', 'O'), (' ', 'O'), ('110대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
71,2009.01.11. 오후 2:19,시프트 연초부터 인기짱최고 110대1,"[('시프', 'TERM'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인기짱최고', 'O'), (' ', 'O'), ('110대1', 'QUANTITY')]"
72,2009.01.11. 오후 1:52,이번 주 분양시장 한산…청약 접수 2곳,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY')]"
74,2009.01.11. 오후 1:32,주택담보대출금리 3% 눈앞,"[('주택담보대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
75,2009.01.11. 오후 1:13,현진그룹 전국 34개 현장서 나눔활동,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('34개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔활동', 'O')]"
76,2009.01.11. 오후 1:04,광교 이던하우스 3순위도 미달,"[('광교 이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
77,2009.01.11. 오후 12:58,친환경 건물 취·등록세 15%까지 깎아준다,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아준다', 'O')]"
78,2009.01.11. 오후 12:11,친환경건물은 취·등록세 15% 인하,"[('친환경건물은', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
79,2009.01.11. 오후 12:00,친환경 건물 취등록세 515% 경감해준다,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('515%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경감해준다', 'O')]"
80,2009.01.11. 오전 11:30,친환경 건물 취.등록세 15%까지 깎아준다,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('취.등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아준다', 'O')]"
81,2009.01.11. 오전 11:27,위기의 지방 건설업체 살리기에 정부 나서,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
82,2009.01.11. 오전 11:16,지하철출입구 설치건물 용적률 인센티브,"[('지하철출입구', 'O'), (' ', 'O'), ('설치건물', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
83,2009.01.11. 오전 11:15,서울시 지하철 출입구 건물 속으로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출입구', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O')]"
84,2009.01.11. 오전 11:15,서울시 피맛길 조성 아이디어 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('피맛길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
85,2009.01.11. 오전 11:15,서울시 지하철 출입구 건물안으로 이전,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출입구', 'O'), (' ', 'O'), ('건물안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
86,2009.01.11. 오전 11:11,현진그룹 사랑의 나눔행사,"[('현진그룹 사랑의 나눔행사', 'EVENT')]"
87,2009.01.11. 오전 11:02,항만분야 예산 상반기에 66% 이상 집행,"[('항만분야', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('66% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
88,2009.01.11. 오전 11:01,항만건설예산 1조2천억 조기 집행,"[('항만건설예산', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
89,2009.01.11. 오전 11:00,파주 공릉천 제 이름 되찾다,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공릉천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾다', 'O')]"
90,2009.01.11. 오전 11:00,국토부 항만분야 예산 상반기 66% 집행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항만분야', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
91,2009.01.11. 오전 10:52,경기침체 여파..요즘 오피스 찬밥신세,"[('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파..요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥신세', 'O')]"
92,2009.01.11. 오전 10:39,전주국제영화제 광고주.협찬사 모집,"[('전주국제영화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('광고주', 'CIVILIZATION'), ('.협찬사', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
93,2009.01.11. 오전 9:52,잠실 호가올린 급매물 다시 등장,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가올린', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
94,2009.01.11. 오전 9:37,광교신도시 너마저..이던하우스 3순위 미달,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('너마저..', 'O'), ('이던하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
95,2009.01.11. 오전 9:26,부동산캘린더오산세교 지분형주택 첫 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), ('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지분형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
96,2009.01.11. 오전 9:25,주간부동산강동·송파 집값반등..서울 재건축 0.48%↑,"[('주간부동산강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값반등..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.48%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
97,2009.01.11. 오전 7:02,건설업체 중동시장 출혈 경쟁 우려,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('출혈', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
98,2009.01.11. 오전 6:05,신년인터뷰 정종환 국토해양부 장관,"[('신년인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
99,2009.01.11. 오전 6:05,정종환 호남고속鐵 1년이상 조기 개통,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호남고속鐵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
100,2009.01.11. 오전 6:01,강남강북 아파트 시장 두 얼굴,"[('강남', 'LOCATION'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY')]"
101,2009.01.11. 오전 5:51,서울 강남대로변 등 10곳 건물높이 제한 완화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남대', 'ARTIFACT'), ('로변', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물높이', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
103,2009.01.11. 오전 12:14,광교마저..이던하우스 3차 청약도 미달,"[('광교', 'LOCATION'), ('마저..', 'O'), ('이던하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
104,2009.01.12. 오후 9:15,재건축 규제완화 지연‥ 개정안 국회서 발목 잡혀,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('지연‥', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡혀', 'O')]"
105,2009.01.12. 오후 8:43,1조 규모 미분양 리츠 나온다,"[('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
106,2009.01.12. 오후 7:09,단독4대강사업 뒤늦은 사전환경성검토 명백한 위법,"[('단독4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뒤늦은', 'O'), (' ', 'O'), ('사전환경성검토', 'O'), (' ', 'O'), ('명백한', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O')]"
107,2009.01.12. 오후 6:37,판교·은평 ‘로또 꿈’ 꽝..프리미엄 실종,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈’', 'O'), (' ', 'O'), ('꽝..프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
108,2009.01.12. 오후 6:33,지금은 분양중남양주시 도농동 부영 애시앙 VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('애시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('VOD', 'TERM')]"
109,2009.01.12. 오후 6:31,새해 부동산 투자전략 수도권 집값 소폭 하락 후 하반기 반등,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
110,2009.01.12. 오후 6:31,새해 부동산 투자전략 금리 내리고 규제 풀리고… 달라진 제도 및 유의사항,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리고…', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('유의사항', 'O')]"
111,2009.01.12. 오후 6:31,새해 부동산 투자전략 금리 내리고 규제 풀리고… 주택임대사업 해볼만 하네,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리고…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해볼만', 'O'), (' ', 'O'), ('하네', 'O')]"
112,2009.01.12. 오후 6:31,주요 건설사 2009 주택공급계획 현대건설‥회기1구역ㆍ응암동 등 수도권 중심 힐스테이트 9106가구,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('‥', 'O'), ('회기', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('응암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9106가구', 'QUANTITY')]"
113,2009.01.12. 오후 6:27,신의 직장 대수술 본격화,"[('신의', 'O'), (' ', 'O'), ('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
114,2009.01.12. 오후 6:23,희림건축 제2롯데월드 최대수혜,"[('희림건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대수혜', 'O')]"
115,2009.01.12. 오후 6:21,오세훈 시프트 대박 김문수 광교 눈물,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
116,2009.01.12. 오후 6:19,도시공원에 민간 상업시설 가능,"[('도시공원에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
117,2009.01.12. 오후 6:19,제2롯데월드는 첨단기술 경연장,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('경연장', 'O')]"
118,2009.01.12. 오후 6:17,“강남권 재건축 바닥권 장세 벗어나”,"[('“', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥권', 'O'), (' ', 'O'), ('장세', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나”', 'O')]"
119,2009.01.12. 오후 6:16,주공 ‘지분형 임대’ 견본주택 개관,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지분형 임대', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
120,2009.01.12. 오후 6:14,미분양 매입 ‘임대사업 리츠’ 성공할까,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠’', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
121,2009.01.12. 오후 5:49,건설공제조합 선금공동관리제 유예,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선금공동관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
122,2009.01.12. 오후 5:49,가점 높은 청약통장 가입자 규제풀려 문 더 넓어진다,"[('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('규제풀려', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
123,2009.01.12. 오후 5:49,서민에 불리한 시프트 청약조건,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불리한', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약조건', 'O')]"
124,2009.01.12. 오후 5:49,한국토지공사 파격인사 단행,"[('한국토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파격인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
125,2009.01.12. 오후 5:49,일산자이 특별 할인분양,"[('일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
126,2009.01.12. 오후 5:49,불황에 강한 중소형 노릴까,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O')]"
127,2009.01.12. 오후 5:49,민간기업도 도시공원 조성 참여,"[('민간기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
128,2009.01.12. 오후 5:49,안국역 SK허브몰 분양,"[('안국역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK허브몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2009.01.12. 오후 5:49,올해 분양 오피스텔 1700실뿐,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1700실', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
130,2009.01.12. 오후 5:49,국회서 발목잡힌 재건축 규제완화,"[('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O')]"
131,2009.01.12. 오후 5:49,부동산 재테크 무료강의,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강의', 'O')]"
132,2009.01.12. 오후 5:41,서울 집값 바닥론 솔솔,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
133,2009.01.12. 오후 5:30,한국수자원공사 경인운하건설단 출범,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인운하건설단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
134,2009.01.12. 오후 5:27,수익형 부동산 불황 늪으로…,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('늪으로…', 'O')]"
135,2009.01.12. 오후 5:27,토공 30년만에 직급파괴 인사개혁,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('직급파괴', 'O'), (' ', 'O'), ('인사개혁', 'O')]"
136,2009.01.12. 오후 5:27,새집 느낌에 양도세 비과세·물량도 풍성…,"[('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('느낌에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세·물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성…', 'O')]"
137,2009.01.12. 오후 5:27,재건축 규제완화 말따로…  행동따로,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('말따로…', 'O'), (' ', 'O'), ('행동따로', 'O')]"
138,2009.01.12. 오후 5:27,선금 공동관리 제도 건설공제조합 한시 유예,"[('선금 공동관리 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
139,2009.01.12. 오후 5:22,재건축 규제 내달 확 풀린다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
140,2009.01.12. 오후 5:21,1.11대책 2년 강남 12%↓ 강북 15%↑,"[('1.11대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
141,2009.01.12. 오후 5:21,제2 롯데월드 허용 앞서 성남 고도제한 풀어달라,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어달라', 'O')]"
142,2009.01.12. 오후 5:20,서울시 장기전세주택 최고 110대1 경쟁률,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('110대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
143,2009.01.12. 오후 5:18,부산 대저 신도시 사업 지연 불가피,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대저', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신도시 사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
144,2009.01.12. 오후 5:18,광교신도시 아파트·용지 분양 차질,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트·용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
145,2009.01.12. 오후 5:18,잠실 재건축 급등…한 달 새 2억 원 오른 곳도,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳도', 'O')]"
146,2009.01.12. 오후 5:18,강남 3구 재건축 조합원 양도 하반기에나 가능,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에나', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
147,2009.01.12. 오후 5:17,천안 청수택지 UCITY 사업 이번 달 착공,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수택지 UCITY 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이번 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
148,2009.01.12. 오후 5:17,성남시 재건축협 고도제한 완화가 우선,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화가', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
149,2009.01.12. 오후 5:16,서울 뒷산 친환경공원 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뒷산', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경공원', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
150,2009.01.12. 오후 5:16,현대성우 설맞이 경품이벤트 풍성,"[('현대성우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('경품이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
151,2009.01.12. 오후 5:16,리포트희림건축 제2롯데월드 최대수혜,"[('리포트희림건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대수혜', 'O')]"
152,2009.01.12. 오후 5:16,리포트 신의 직장 대수술 본격화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('신의', 'O'), (' ', 'O'), ('직장', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('대수술', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
153,2009.01.12. 오후 5:15,리포트 서울 집값 바닥론 솔솔,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
154,2009.01.12. 오후 5:15,리포트 오세훈 시프트 대박 김문수 광교 눈물,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
155,2009.01.12. 오후 5:07,광교 굴욕배짱분양탓,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굴욕배짱분양탓', 'O')]"
156,2009.01.12. 오후 5:06,입주3년차 아파트 쏟아진다,"[('입주', 'O'), ('3년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
157,2009.01.12. 오후 4:51,연기금·건설社 참여 1조 미분양펀드 조성추진,"[('연기금·건설社', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성추진', 'O')]"
158,2009.01.12. 오후 4:23,수도권 미분양 파격 판촉..효과 톡톡,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉..효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
159,2009.01.12. 오후 4:15,르포 꽁꽁 언 신도시 부동산 시장,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('언', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
160,2009.01.12. 오후 4:03,서울시 동네뒷산 공원화사업 2250억 투입 지속 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동네뒷산 공원화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2250억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
161,2009.01.12. 오후 4:00,재건축 완화 등 핵심 주택정책 줄줄이 연기,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
162,2009.01.12. 오후 3:51,부영 임대주택 임대료 소득공제 혜택,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
163,2009.01.12. 오후 3:49,민간 자본으로 도시공원 조성 가능종합,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('자본으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('가능종합', 'O')]"
164,2009.01.12. 오후 3:40,부영아파트 임대료 소득공제 혜택,"[('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
165,2009.01.12. 오후 3:38,건설기술연 고건물 기초 강화 공법 개발,"[('건설기술연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고건물', 'O'), (' ', 'O'), ('기초', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
166,2009.01.12. 오후 3:38,회생가능성 있으면 살던 집 경매 제한,"[('회생가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
167,2009.01.12. 오후 3:33,경기도 토지거래허가구역중 75% 해제 요청,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역중', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
168,2009.01.12. 오후 3:32,해외수주ㆍ유동성 확보..대우건설 불안 그림자 걷힌다,"[('해외수주ㆍ유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보..', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자', 'O'), (' ', 'O'), ('걷힌다', 'O')]"
169,2009.01.12. 오후 3:30,오피스텔 투자 해볼까…올해 1692실 분양,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1692실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2009.01.12. 오후 3:21,지방분양 일정은 며느리도 몰라요,"[('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정은', 'O'), (' ', 'O'), ('며느리', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
171,2009.01.12. 오후 3:20,공제조합 선금공동관리제 유예,"[('공제조합', 'O'), (' ', 'O'), ('선금공동관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
172,2009.01.12. 오후 3:09,불황 한파..광교신도시마저 덮쳐,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('한파..', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('덮쳐', 'O')]"
173,2009.01.12. 오후 3:09,인천공항 화물 처리량 개항 첫 감소,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화물', 'O'), (' ', 'O'), ('처리량', 'O'), (' ', 'O'), ('개항', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
174,2009.01.12. 오후 2:44,대한항공 설 연휴 임시항공편 예약 접수,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
175,2009.01.12. 오후 2:41,건설공제조합 최초 여성지점장 선임,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'CIVILIZATION'), ('지점장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
176,2009.01.12. 오후 2:40,건설공제조합 최초 여성지점장 탄생,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), ('지점장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
177,2009.01.12. 오후 2:36,GS건설 고양일산자이 잔여가구 특별분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
178,2009.01.12. 오후 2:36,바뀌는 부동산④재건축 규제완화 3월 이후,"[('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산④재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 이후', 'DATE')]"
179,2009.01.12. 오후 2:30,인사 건설공제조합,"[('인사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION')]"
180,2009.01.12. 오후 2:26,경기도 토지거래 허가구역 4186㎢ 해제건의,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('4186', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('해제건의', 'O')]"
181,2009.01.12. 오후 2:19,일산 자이 계약조건 완화 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
182,2009.01.12. 오후 2:19,단독1조원 규모 미분양리츠 내달 나온다,"[('단독', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
183,2009.01.12. 오후 2:17,현직 공기업 홍보팀장 수필집 발간 눈길,"[('현직', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수필집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
184,2009.01.12. 오후 2:15,양도세비과세 요건 채운 아파트 매물 쏟아진다,"[('양도세비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('채운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
185,2009.01.12. 오후 2:15,광교 청약 참패 이유 있었네,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('참패', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
186,2009.01.12. 오후 2:11,건설전문금융기관 건설업체 유동성 확대 지원 적극 나서,"[('건설전문금융기관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
187,2009.01.12. 오후 2:11,토지공사 서열 파괴인사 단행,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서열', 'O'), (' ', 'O'), ('파괴인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
188,2009.01.12. 오후 2:00,재건축 규제완화 내달부터 줄줄이 풀린다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
189,2009.01.12. 오후 2:00,강남·강동·송파구 아파트 일제히 오름세,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
190,2009.01.12. 오후 1:50,중견건설사 토목공사 수주 기대감,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
191,2009.01.12. 오후 1:49,주공 오산세교 분납임대주택 견본주택 공개,"[('주', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('오산세교 분납임대주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
192,2009.01.12. 오후 1:44,부동산 소득공제 아는만큼 돌려받는다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아는만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받는다', 'O')]"
193,2009.01.12. 오후 1:34,영등포구 15일 개별공시지가 주민설명회,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT')]"
194,2009.01.12. 오후 1:26,불황요 그런거 몰라요 경기도 가평 전원토지8900원㎡,"[('불황요', 'O'), (' ', 'O'), ('그런거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
195,2009.01.12. 오후 1:03,현진 여주 골프장 매각 등 고강도 구조조정 착수,"[('현진', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
196,2009.01.12. 오후 12:41,부동산 캘린더 송도 더샵 퍼스트월드 잔여분 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2009.01.12. 오후 12:41,분양 된서리 장기전세 대박,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('된서리', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
198,2009.01.12. 오후 12:41,선금공동관리제 한시유예 건설공제조합 7월말까지,"[('선금공동관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한시유예', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월말까지', 'DATE')]"
199,2009.01.12. 오후 12:31,재건축 조합원 지위양도 하반기에나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위양도', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에나', 'O')]"
200,2009.01.12. 오후 12:31,줌인 강남 재건축 단지별 온도차 뚜렷,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
201,2009.01.12. 오후 12:31,‘아줌마 전문가 박미옥씨’ 부동산투자 辛전략 출간,"[('‘', 'O'), ('아', 'CIVILIZATION'), ('줌마', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('박미옥', 'PERSON'), ('씨’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('辛전략', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
202,2009.01.12. 오후 12:31,고양 식사동 ‘일산자이’ 중도금 무이자 특별분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
203,2009.01.12. 오후 12:06,서울 동네뒷산 74곳 숲속공원으로 변신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동네뒷산', 'O'), (' ', 'O'), ('74곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('숲속공', 'LOCATION'), ('원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
204,2009.01.12. 오전 11:47,영등포구 개별공시지가 주민설명회 개최,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
205,2009.01.12. 오전 11:47,알짜 분양아파트로 내집마련 해 볼까,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
206,2009.01.12. 오전 11:43,친환경 건물 취등록세 깍아준다,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('깍아준다', 'O')]"
207,2009.01.12. 오전 11:42,재건축 조합원 지위양도 하반기나 가능,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위양도', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
208,2009.01.12. 오전 11:38,토공 서열·직급 파괴 등 인사개혁 단행,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('서열·직급', 'O'), (' ', 'O'), ('파괴', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인사개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
209,2009.01.12. 오전 11:35,민간기업도 도시공원 조성에 참여,"[('민간기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성에', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
210,2009.01.12. 오전 11:32,송도더ㅤㅅㅑㅍ 3년전 가격으로 재분양,"[('송도더ㅤ', 'ORGANIZATION'), ('ㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('3년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
211,2009.01.12. 오전 11:31,경인운하 사업 인근 아파트 시장 투자가치 낮아,"[('경인운하 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
212,2009.01.12. 오전 11:24,서울시 도시계획용어 쉽게 알려드려요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획용어', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드려요', 'O')]"
213,2009.01.12. 오전 11:23,재건축 규제완화 내달부터 속속 시행,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
214,2009.01.12. 오전 11:16,민간 자본으로 도시공원 조성 가능,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('자본으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
215,2009.01.12. 오전 11:15,서울 도시계획을 한눈에..웹서비스 개시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획을', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에..웹서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
216,2009.01.12. 오전 11:13,충북 2개월연속 토지거래 뚝,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
217,2009.01.12. 오전 11:12,안양시 만안뉴타운 지원센터 문 열어,"[('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만안뉴타운 지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
218,2009.01.12. 오전 11:09,들썩이는 강남 재건축...시장 움직이는 새변수들은,"[('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축...시장', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('새변수들은', 'O')]"
219,2009.01.12. 오전 11:07,노량진뉴타운사업 속도 낸다,"[('노량진뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
220,2009.01.12. 오전 11:07,토공 2급 직급 통합..파격적 인사제도 도입,"[('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직급', 'O'), (' ', 'O'), ('통합..파격적', 'O'), (' ', 'O'), ('인사제도', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
221,2009.01.12. 오전 11:07,경기도 13일부터 비상경제대책본부 가동,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비상경제대책본부', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
222,2009.01.12. 오전 11:04,내항여객선 최대 30년까지 운항 가능,"[('내항', 'LOCATION'), ('여객선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
223,2009.01.12. 오전 11:01,도시공원 조성 쉽고 빨라진다,"[('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
224,2009.01.12. 오전 11:00,도시공원 조성·확충 쉽고 빨라진다,"[('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성·확충', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
225,2009.01.12. 오전 11:00,작년 항공이용객 국제선 4.1%↓ 국내선 1.0%↑,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('1.0%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
226,2009.01.12. 오전 11:00,선박 사용가능연한 5년 연장,"[('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사용가능연한', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
227,2009.01.12. 오전 11:00,민간자본 통한 공원조성 가능..수익시설 설치도 허용,"[('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('공원조성', 'O'), (' ', 'O'), ('가능..수익시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
228,2009.01.12. 오전 10:55,토공 2급 본부장·1급 팀장 능력따라 직급파괴,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('능력따라', 'O'), (' ', 'O'), ('직급파괴', 'O')]"
229,2009.01.12. 오전 10:51,4대강 7개 선도사업지구 우선 개발,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선도사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
231,2009.01.12. 오전 10:44,외국인들 국내 부동산 취득시 신고하세요,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득시', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하세요', 'O')]"
232,2009.01.12. 오전 10:42,시흥시 대야동 재개발지구 지정 신청,"[('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대야동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
233,2009.01.12. 오전 10:26,강남권 재건축 상승 단지별 온도차 크다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
234,2009.01.12. 오전 10:25,강남권 재건축 상승단지별 온도차 크다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
235,2009.01.12. 오전 10:17,아시아나 설 연휴 임시항공편 예약 접수,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
236,2009.01.12. 오전 10:09,서울 장기전세주택 ‘인기’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
237,2009.01.12. 오전 10:08,강남대로변 건물높이 최대 165m,"[('강남대로', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('건물높이', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('165m', 'QUANTITY')]"
238,2009.01.12. 오전 10:03,장기전세주택 경쟁률 최고 110대 1,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('110대 1', 'QUANTITY')]"
239,2009.01.12. 오전 9:59,건설공제조합 선금 공동관리제 일시 유예,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선금 공동관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
240,2009.01.12. 오전 9:59,오세훈 아파트 경쟁률 최고 110대 1,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('110대 1', 'QUANTITY')]"
241,2009.01.12. 오전 9:21,건설공제조합 선금 공동관리제도 일시 유예,"[('건설공제조합 선금 공동관리제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
242,2009.01.12. 오전 9:18,건설공제조합 선금 공동관리제도 일시 유예,"[('건설공제조합 선금 공동관리제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
243,2009.01.12. 오전 9:03,건설공제조합 선금 공동관리제도 일시 유예,"[('건설공제조합 선금 공동관리제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
244,2009.01.12. 오전 8:56,재건축 안전진단 완화 등 하반기에나 시행 가능,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에나', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
245,2009.01.12. 오전 8:40,재건축 규제완화 시행시기 늦어진다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('시행시기', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어진다', 'O')]"
246,2009.01.12. 오전 8:14,회생절차 진행 중엔 살던집 경매 못한다,"[('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중엔', 'O'), (' ', 'O'), ('살던집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
247,2009.01.12. 오전 8:11,住소식 地소식새집증후군 원인물질 제거 ‘EM하우스’ 개발外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원인물질', 'O'), (' ', 'O'), ('제거', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('EM하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발外', 'O')]"
248,2009.01.12. 오전 8:04,우남건설 수도권 3개단지서 2529가구 공급,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개단지', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2529가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
249,2009.01.12. 오전 7:58,공인중개사계 불도저 그가 돌아왔다,"[('공인중개사계', 'O'), (' ', 'O'), ('불도저', 'O'), (' ', 'O'), ('그가', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아왔다', 'O')]"
250,2009.01.12. 오전 7:50,올 첫 장기전세 청약..최고 110대1,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('청약..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('110대1', 'QUANTITY')]"
252,2009.01.12. 오전 7:33,현진 백우현진복지재단 사랑나눔 행사,"[('현진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('백우현진복지재단 사랑나눔 행사', 'EVENT')]"
253,2009.01.12. 오전 7:13,매매 시황서울 강동송파구 작년 11월 이후 첫 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작년 11월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
254,2009.01.12. 오전 7:13,전세 시황서울서 송파만 소폭 상승…나머지 지역은 하락세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…나머지', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
255,2009.01.12. 오전 6:58,광교 이던하우스 결국 ‘미달’…청약률 0.661대 1,"[('광교 이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미달’…청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.661대 1', 'QUANTITY')]"
256,2009.01.12. 오전 6:10,집 팔려다 늙어죽겠다...박씨의 눈물겨운 사연,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려다', 'O'), (' ', 'O'), ('늙어죽겠다...', 'O'), (' ', 'O'), ('박', 'PERSON'), ('씨의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물겨운', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
257,2009.01.12. 오전 6:05,재건축 조합원 지위양도 하반기나 가능,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위양도', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
258,2009.01.12. 오전 6:02,호재 쏟아지는 ‘강남’ …경기침체 뚫고 오를까,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('…경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫고', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
259,2009.01.12. 오전 3:21,수도권광교 올 첫 분양 미달 3순위 0.66 대 1 마감,"[('수도권', 'LOCATION'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('0.66 대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
260,2009.01.12. 오전 3:21,“강남3구 투기지역 해제 등 이달 논의”,"[('“', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('논의”', 'O')]"
261,2009.01.12. 오전 3:11,부동산 인사이트집은 첫인상으로 사는 게 아니다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이트집은', 'O'), (' ', 'O'), ('첫인상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
262,2009.01.12. 오전 3:11,포토 부동산‘상전벽해’ 꿈꾸는 마곡지구,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘상전벽해’', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION')]"
263,2009.01.12. 오전 3:11,아파트값 바닥 지금 살까 더 내릴 때 기다릴까,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('기다릴까', 'O')]"
264,2009.01.12. 오전 3:11,부동산 캘린더의왕 ‘삼성래미안 에버하임’ 임대 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성래미안 에버하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
265,2009.01.12. 오전 3:07,농어촌주택 산 2주택자 기존집 팔땐 양도세 없어,"[('농어촌주택', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기존집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔땐', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
266,2009.01.12. 오전 2:47,정부 미분양 아파트 ‘주먹구구 매입’,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주먹구구', 'O'), (' ', 'O'), ('매입’', 'O')]"
267,2009.01.13. 오후 9:43,판교 푸르지오그랑블 3.3㎡당 1587만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1587만원', 'QUANTITY')]"
268,2009.01.13. 오후 9:36,대우건설 축산분뇨등 이용 바이오 에너지 생산 기술 수출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('축산분뇨등', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('생산', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
269,2009.01.13. 오후 8:41,인도에 한국전용산업단지,"[('인도', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국전용산업단지', 'LOCATION')]"
270,2009.01.13. 오후 8:41,톡톡부동산 일단 2년동안 살아보세요,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('2년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살아보세요', 'O')]"
271,2009.01.13. 오후 8:19,민간임대아파트 계약해지 요구 봇물,"[('민간임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
272,2009.01.13. 오후 7:15,아파트 경매에 ‘우르르’…낙찰가는 낮아,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우르르’…낙찰가는', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
273,2009.01.13. 오후 6:59,한화 ‘꿈에그린’ 홈페이지 리뉴얼,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
274,2009.01.13. 오후 6:44,한화건설 홈페이지 새단장,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
275,2009.01.13. 오후 6:33,판교 겨우 637가구 입주에 … 분당 덜덜덜,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('637가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주에', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덜덜덜', 'O')]"
276,2009.01.13. 오후 6:31,삼성타운 두달…강남역 상권지도가 바뀐다,"[('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), ('…', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
277,2009.01.13. 오후 6:12,2금융권 후순위 주택담보대출… 금융시장 또다른 뇌관  부상,"[('2금', 'QUANTITY'), ('융권', 'O'), (' ', 'O'), ('후순위', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출…', 'O'), (' ', 'O'), ('금융시장', 'O'), (' ', 'O'), ('또다른', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
278,2009.01.13. 오후 6:02,판교 중대형 평당 분양가 1587만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1587만원', 'QUANTITY')]"
279,2009.01.13. 오후 6:00,파워인터뷰 남영우 대한주택보증 사장 올해 리스크 관리 주력,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('남영우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
281,2009.01.13. 오후 5:58,올 수도권 공공택지에 15만가구 건설,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
282,2009.01.13. 오후 5:57,토공，인도서 한국기업 산단조성 양해각서 체결,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('산단조성 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
283,2009.01.13. 오후 5:56,경기도 이달 중 ‘한강살리기 TF’구성 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강살리기 TF', 'ORGANIZATION'), ('’구성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
284,2009.01.13. 오후 5:54,새해 경매 법정 투자자 큰 폭 증가,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
285,2009.01.13. 오후 5:52,남영우 대한주택보증사장，분양보증 위험관리 총력,"[('남영우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택보증사장', 'CIVILIZATION'), ('，분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('위험관리', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
287,2009.01.13. 오후 5:49,토지공사 인도에 한국인 전용 산업단지 건설,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
288,2009.01.13. 오후 5:48,올해 수도권 공공주택 15만 채 공급 계획,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15만 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
289,2009.01.13. 오후 5:48,지분형 임대 오산 세교서 첫 선,"[('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
290,2009.01.13. 오후 5:48,3.3㎡당 1천만원 미만 아파트 늘어,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
291,2009.01.13. 오후 5:48,금호건설  황룡강 치수사업 완공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황룡강 치수사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
292,2009.01.13. 오후 5:48,광교 이던하우스 16일부터 재분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
293,2009.01.13. 오후 5:48,미래 주택공급지표 반토막,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급지표', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
294,2009.01.13. 오후 5:47,인천 송도 아파트…호가 뛰고 거래도 늘어,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트…호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
295,2009.01.13. 오후 5:47,톡톡 부동산 3년전 가격으로 분양합니다,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양합니다', 'O')]"
296,2009.01.13. 오후 5:47,대우건설 바이오기술 수출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바이오기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
297,2009.01.13. 오후 5:47,위례ㆍ동탄2신도시 착공 내년으로,"[('위례', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
298,2009.01.13. 오후 5:47,토공 인도에 한국전용산업단지 건설,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국전용산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
299,2009.01.13. 오후 5:47,대림산업 70주년 새 엠블럼,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('70주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('엠블럼', 'O')]"
300,2009.01.13. 오후 5:47,공기업 이전 혁신도시 특목고 지정 쉬워진다,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
301,2009.01.13. 오후 5:47,부동산개발전문가 과정 모집,"[('부동산개발전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
302,2009.01.13. 오후 5:47,남영우 대한주택보증 사장 리스크 관리 주력,"[('남영우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
303,2009.01.13. 오후 5:44,전셋값 계속 떨어지니.. 장기전세주택 매력에 ‘금’ 가네,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지니..', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매력에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘금’', 'O'), (' ', 'O'), ('가네', 'O')]"
304,2009.01.13. 오후 5:42,현장르포 부동산 경매시장 다시 ‘후끈’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
305,2009.01.13. 오후 5:37,전자공매 양도세 혜택 장점,"[('전자공매', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
306,2009.01.13. 오후 5:36,경매로 주인바뀐 주택 지난해 4만채 넘어,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
307,2009.01.13. 오후 5:35,경매시장 북적 낙찰가는 반토막,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가는', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
308,2009.01.13. 오후 5:21,부동산 ‘高금리 低대출’ 여전,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高금리', 'O'), (' ', 'O'), ('低대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
309,2009.01.13. 오후 5:21,편종근 명지대 교수 토목학회장 취임,"[('편종근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('토목학회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
310,2009.01.13. 오후 5:17,파워인터뷰 남영우 대한주택보증 사장 올해 리스크 관리 주력,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('남영우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
311,2009.01.13. 오후 5:16,리포트 전자공매 양도세 혜택 장점,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('전자공매', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
312,2009.01.13. 오후 5:15,리포트 경매시장 북적 낙찰가는 반토막,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가는', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY')]"
313,2009.01.13. 오후 5:12,연초 경매시장 이상과열 북적,"[('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이상과열', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
314,2009.01.13. 오후 5:11,주택보증 올해는 리스크 관리 주력,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
315,2009.01.13. 오후 5:10,인천 송도 아파트…호가 뛰고 거래도 늘어,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트…호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
317,2009.01.13. 오후 5:10,토지공사 인도에 한국인 전용 산업단지 건설,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
318,2009.01.13. 오후 5:10,올해 수도권 공공주택 15만 채 공급 계획,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15만 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
319,2009.01.13. 오후 5:06,印 구자라트州에 한국전용 産團 조성,"[('印', 'O'), (' ', 'O'), ('구자라트州', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('産團', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
320,2009.01.13. 오후 5:06,자율학교·특수목적고 혁신도시에 우선 설립,"[('자율학교·특수목적고', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
321,2009.01.13. 오후 5:03,금호건설 영산·황룡강 치수사업 준공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영산·', 'TERM'), ('황룡강 치수사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
322,2009.01.13. 오후 5:03,올 수도권 공공택지에 15만가구 건립,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
323,2009.01.13. 오후 4:57,벽산건설 안성 공도 디자인시티 분양,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도 디자인시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2009.01.13. 오후 4:57,부영아파트 임대료 소득공제 받는다,"[('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
325,2009.01.13. 오후 4:57,강남 재건축 가격 다시 주춤,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
326,2009.01.13. 오후 4:57,대림산업 자산매각 통해 현금흐름 개선 주력,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산매각', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('현금흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
327,2009.01.13. 오후 4:57,광교 이던하우스 잔여물량 주말께 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2009.01.13. 오후 4:51,경제자유구역 분양 막 올랐다,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
329,2009.01.13. 오후 4:35,무제한 열차이용 코게일 KR패스 인기,"[('무제한', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('코게일 KR패스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
330,2009.01.13. 오후 4:31,대우건설 올해 1만3500가구 공급..작년比 2배↑,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
331,2009.01.13. 오후 4:29,대한주택보증 남영우 사장 리스크 관리 주력,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남영우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
332,2009.01.13. 오후 4:27,토공 인도에 한국전용산업단지 건설,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국전용산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
333,2009.01.13. 오후 4:27,경매시장 연초부터 이상 과열,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
334,2009.01.13. 오후 4:26,정부 공공주택 올해 15만 가구 공급,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
335,2009.01.13. 오후 4:25,부영아파트 임대료 소득공제 혜택,"[('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
336,2009.01.13. 오후 4:22,대림산업 70주년 앰플럼 발표,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('70주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앰플럼', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
337,2009.01.13. 오후 4:22,수도권 3.3㎡당 1000만원 미만 아파트 늘어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
338,2009.01.13. 오후 4:18,편종근 명지대 교수 토목학회장 취임,"[('편종근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('토목학회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
339,2009.01.13. 오후 4:18,편종근 명지대교수 41대 토목학회장 취임,"[('편종근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('41대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토목학회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
340,2009.01.13. 오후 4:18,토지보상채권 1억원 받으면 백만원이 덤,"[('토지보상채권', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('백만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('덤', 'O')]"
341,2009.01.13. 오후 4:18,금호건설 영산강·황룡강 치수정비프로젝트 27.7km 구간 준공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('황룡강 치수정비프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('27.7km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
342,2009.01.13. 오후 4:13,작년 부동산ABCP 7조2301억원 발행,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산ABCP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7조2301억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
343,2009.01.13. 오후 3:53,지금은 분양중수원 영통 임광 그대가 VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광 그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('VOD', 'TERM')]"
344,2009.01.13. 오후 3:50,혁신도시내 특목고 지정 쉬워진다,"[('혁신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
345,2009.01.13. 오후 3:49,올해 주택보증 경영목표는 리스크 관리,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('경영목표는', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
346,2009.01.13. 오후 3:26,유진그룹 1300억원규모 부동산 자산매각,"[('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1300억원', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산매각', 'O')]"
348,2009.01.13. 오후 3:16,수도권 분양가 600만700만원대 단지 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('600만700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
350,2009.01.13. 오후 3:15,대우건설 소똥으로 가스 만드는 기술 수출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소똥으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가스', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
351,2009.01.13. 오후 3:06,대우건설 친환경기술로 유럽서 로열티 받는다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('로열티', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
352,2009.01.13. 오후 3:02,대림산업 창립 70주년 엠블럼 공개,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('70주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('엠블럼', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
353,2009.01.13. 오후 3:01,‘제2평촌’ 안양 만안뉴타운사업 2010년 본격화,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('평촌', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만안뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
354,2009.01.13. 오후 3:01,바뀌는 부동산⑤ 전매제한 3월부터 2년씩 단축,"[('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산⑤', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2년씩', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
355,2009.01.13. 오후 2:56,광주 북구 한번 방문으로 토지민원 끝,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문으로', 'O'), (' ', 'O'), ('토지민원', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
356,2009.01.13. 오후 2:50,인천공항 세계공항 벤치마킹 대상으로 주목,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계공항', 'O'), (' ', 'O'), ('벤치마킹', 'O'), (' ', 'O'), ('대상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
357,2009.01.13. 오후 2:49,대우건설 DBS 친환경기술 유럽 첫 수출계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DBS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('친환경기술', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수출계약', 'O')]"
358,2009.01.13. 오후 2:49,대우건설 바이오기술 유럽 수출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바이오기술', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
359,2009.01.13. 오후 2:41,‘어려운 시기에 입주한다니 부럽네’,"[('‘어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('시기에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주한다니', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽네’', 'O')]"
360,2009.01.13. 오후 2:39,대우건설 친환경기술 유럽시장에 수출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경기술', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
362,2009.01.13. 오후 2:39,삼성물산 래미안 앨리스 2기 본격 활동 시작,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 앨리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
363,2009.01.13. 오후 2:39,남영우 주택보증사장 리스크관리가 최우선 과제,"[('남영우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택보증사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리스크관리가', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
364,2009.01.13. 오후 2:38,한국판 유레일패스 외국인에게 인기,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('유레일패스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
365,2009.01.13. 오후 2:35,웃돈 붙었지만…포스코 3년 전 분양가로 공급,"[('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었지만…', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
366,2009.01.13. 오후 2:34,지분형 임대 아파트 오산 세교지구서 14일 첫 선,"[('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
367,2009.01.13. 오후 2:33,판교 입주 물량폭탄 현실화 하나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
368,2009.01.13. 오후 2:33,강남3구 아파트 경매 낙찰가율 사상최저,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최저', 'O')]"
369,2009.01.13. 오후 2:33,강남 아파트 바닥 다졌나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('다졌나', 'O')]"
370,2009.01.13. 오후 2:33,입주 3년차 아파트 찜하라∼,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찜하라∼', 'O')]"
371,2009.01.13. 오후 2:31,남영우 주택보증사장 “올해 리스크 관리 주력”,"[('남영우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택보증사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('주력”', 'O')]"
372,2009.01.13. 오후 2:30,주택보증 2월 민영화 대비 TF팀 구성,"[('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('TF팀', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
373,2009.01.13. 오후 2:26,위례·동탄2 신도시 착공 내년으로 늦춰진다 u3000,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰진다', 'O'), (' ', 'O'), ('u3000', 'ARTIFACT')]"
374,2009.01.13. 오후 2:23,작년 경매로 4만가구 집 잃었다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('잃었다', 'O')]"
375,2009.01.13. 오후 2:22,광교 이던하우스 16일부터 재분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
376,2009.01.13. 오후 2:22,국토부 남해안권 핵심사업 발굴 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
377,2009.01.13. 오후 2:19,수도권 산업단지 공장 신·증설 허용,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('신·증설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
378,2009.01.13. 오후 2:19,한국생산성본부 부동산개발전문가 과정 모집,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
379,2009.01.13. 오후 2:00,강남땅 ‘들썩’하자 정부 ‘움찔’,"[('강남땅', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘들썩’하자', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘움찔’', 'O')]"
380,2009.01.13. 오후 2:00,미분양 봇물.. 알짜 아파트는 어디,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
381,2009.01.13. 오후 1:47,타워팰리스의 굴욕..평당 3천만원 깨져,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕..평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깨져', 'O')]"
382,2009.01.13. 오후 1:33,도시계획 도면 인터넷 서비스 실시,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('도면', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
383,2009.01.13. 오후 1:05,포천시토지 저수지와 계곡을 접한 전원 토지 ㎡11948원 매각공고,"[('포천시', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('저수지와', 'O'), (' ', 'O'), ('계곡을', 'O'), (' ', 'O'), ('접한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), ('11948원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
385,2009.01.13. 오후 12:21,혁신도시에 특목고 지정 우선권,"[('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O')]"
386,2009.01.13. 오후 12:21,대림산업 창립70돌 앰블럼,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('70돌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('앰블럼', 'O')]"
387,2009.01.13. 오후 12:21,판교 펜트하우스 관심끌까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('관심끌까', 'O')]"
388,2009.01.13. 오후 12:21,영산강황룡강 치수정비공사 준공,"[('영산강황룡강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('치수정비공사', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
389,2009.01.13. 오후 12:21,수도권 공공택지에 올 15만가구 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
390,2009.01.13. 오후 12:21,부동산 경매 낙찰價계속 미끄럼… ‘반토막’ 속출,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰價계속', 'O'), (' ', 'O'), ('미끄럼…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
391,2009.01.13. 오후 12:14,광양시 4대강 개발에 섬진강도 포함시켜 달라,"[('광양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('섬진강', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함시켜', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
392,2009.01.13. 오후 12:12,신규수익 창출·리스크 관리 주력하겠다,"[('신규수익', 'O'), (' ', 'O'), ('창출·리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('주력하겠다', 'O')]"
393,2009.01.13. 오전 11:41,판교 초대형 펜트하우스 4가구 운명은,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('4가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
394,2009.01.13. 오전 11:32,삼성건설 여대생 리더쉽 프로그램 개최,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여대생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('리더쉽', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
396,2009.01.13. 오전 11:16,새해 법원 경매 아직은 탐색전,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('탐색전', 'O')]"
397,2009.01.13. 오전 11:13,동북아의 선벨트 행복한 남해안,"[('동북아', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('선벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION')]"
399,2009.01.13. 오전 11:08,금호건설 영산강·황룡강 치수정비사업 준공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영산강·', 'TERM'), ('황룡강 치수정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
400,2009.01.13. 오전 11:06,주공 토공통합 전담조직 구성,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토공통합', 'O'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
401,2009.01.13. 오전 11:05,금호건설 영산강∼황룡강 치수사업 준공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('황룡강 치수사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
403,2009.01.13. 오전 11:00,남해안권발전전략 마련‥개발사업 본격화,"[('남해안', 'TERM'), ('권발전전략', 'O'), (' ', 'O'), ('마련‥개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
404,2009.01.13. 오전 11:00,한·일 항공교통관제업무 분야 협력 강화 추진,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공교통관제업무', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
405,2009.01.13. 오전 10:55,올해 수도권 공공주택 15만가구 건설,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
406,2009.01.13. 오전 10:53,무이자·정액제·후불제…미분양 아파트 판촉 후끈,"[('무이자·정액제·후불제…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
407,2009.01.13. 오전 10:53,토공 인도에 한국전용산업단지 건설,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국전용산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
408,2009.01.13. 오전 10:51,혁신도시내 특목고 설립 쉬워진다,"[('혁신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
409,2009.01.13. 오전 10:49,혁신도시 특목고 지정 쉬워진다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
410,2009.01.13. 오전 10:46,지방건설사 하루가 멀다하고 폐업,"[('지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('멀다하고', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O')]"
411,2009.01.13. 오전 10:45,내팽개쳤던 SOC만 되살려도 건설경기 띄운다,"[('내팽개쳤던', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC만', 'O'), (' ', 'O'), ('되살려도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('띄운다', 'O')]"
412,2009.01.13. 오전 10:40,대림산업창립 70주년기념 엠블럼 발표,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('70주년', 'DATE'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('엠블럼', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
413,2009.01.13. 오전 10:36,대림산업 창립 70주년 슬로건ㆍ엠블럼 발표,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('70주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('슬로건ㆍ엠블럼', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
414,2009.01.13. 오전 10:36,서울 구로역세권 중심 나인스 에비뉴 상가 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2009.01.13. 오전 10:34,신안군 토지거래 허가구역 602㎢ 해제 건의,"[('신안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('602㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
416,2009.01.13. 오전 10:16,삼성 래미안 분양가의 25%만 내고 입주하세요 ,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('25%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('입주하세요', 'O')]"
417,2009.01.13. 오전 10:14,금호건설 영산강·황룡강 치수대책사업 완료,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영산강·', 'TERM'), ('황룡강 치수대책사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
418,2009.01.13. 오전 10:11,토공 인도 구자라트주 정부와 MOU 체결,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('구자라트주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
419,2009.01.13. 오전 10:11,혁신도시 내 자율학교ㆍ특목고 지정 쉬워진다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자율학교ㆍ특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
420,2009.01.13. 오전 10:10,혁신도시에 자율학교·특목고 지정 쉬워진다,"[('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('자율학교·특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
421,2009.01.13. 오전 10:05,성남 비제이위채 주상복합상가 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비제이위채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2009.01.13. 오전 10:02,광교 이던하우스 잔여 주말쯤 재분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('주말쯤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
424,2009.01.13. 오전 10:02,수도권 산업단지내 공장 신·증설 허용,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('신·증설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
425,2009.01.13. 오전 10:02,수도권 3.3㎡당 1000만원 미만 10만 가구↑,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
426,2009.01.13. 오전 10:01,토공 인도에 1100만㎡ 규모 한국전용산단 조성,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('인도에', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('한국전용산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
427,2009.01.13. 오전 10:01,대림산업 현금흐름 개선에 역량 집중,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현금흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
428,2009.01.13. 오전 10:00,혁신도시 내 자율학교·특목고 지정 쉬워진다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자율학교·특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
429,2009.01.13. 오전 10:00,혁신도시 내 자율학교·특목고 설립 쉬워진다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자율학교·특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
430,2009.01.13. 오전 10:00,혁신도시 내 자율학교ㆍ특목고 지정 쉬워진다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자율학교ㆍ특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
431,2009.01.13. 오전 10:00,혁신도시에 특목고 우선 설립 추진,"[('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
432,2009.01.13. 오전 9:57,토공 인도에 한국전용산업단지 건설,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국전용산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
433,2009.01.13. 오전 9:57,김종인 대림산업 대표 새로운 70년 개척 위한 사업 개편,"[('김종인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('70년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
434,2009.01.13. 오전 9:52,3.3㎡당 1000만원미만 수도권아파트 10만가구↑,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
435,2009.01.13. 오전 9:41,경매시장 ‘겉으로는 열기  속으로는 냉기’,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘겉으로는', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로는', 'O'), (' ', 'O'), ('냉기’', 'O')]"
436,2009.01.13. 오전 9:41,금호건설 영산강황룡강 치수정비 준공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영산강황룡강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('치수정비', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
437,2009.01.13. 오전 9:38,중랑구 건축물 등기촉탁 대행업무 시행,"[('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('등기촉탁', 'O'), (' ', 'O'), ('대행업무', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
438,2009.01.13. 오전 9:36,쏙쏙부동산역전세난과 대출,"[('쏙쏙부동산역전세난과', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
439,2009.01.13. 오전 9:27,지금이 바닥  인파 몰려 경매 법정 터진다,"[('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('터진다', 'O')]"
440,2009.01.13. 오전 9:21,광교 이던하우스 잔여물량 주말께 재분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
441,2009.01.13. 오전 9:19,양산 낙동강 둔치 생태공원화 사업 급물살,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙동강 둔치 생태공원화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
442,2009.01.13. 오전 9:16,올 수도권 공공택지에 15만가구 짓기로,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓기로', 'O')]"
443,2009.01.13. 오전 8:41,우림건설 소외계층 사랑의 나눔 행사,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층 사랑의 나눔 행사', 'EVENT')]"
444,2009.01.13. 오전 8:41,부영아파트 임대료 소득공제 받는다,"[('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
445,2009.01.13. 오전 8:09,수도권 3.3㎡당 1000만원 미만 아파트 10만 가구↑,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
446,2009.01.13. 오전 7:45,수도권 3.3㎡당 1000만원 미만 아파트 10만戶 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만戶', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
447,2009.01.13. 오전 7:39,대출금리 인하 서민가계 숨통..부동산시장도 온기,"[('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('서민가계', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통..부동산시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
448,2009.01.13. 오전 6:53,분당 전세값 폭락...판교 후폭풍  3.3㎡당 600만원 붕괴,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락...', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
449,2009.01.13. 오전 6:09,단독재건축 시프트 청약 반포자이부터 가점제,"[('단독재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O')]"
450,2009.01.13. 오전 6:05,올해 수도권 공공주택 15만채 건설 목표,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
451,2009.01.13. 오전 6:05,작년 경매로 4만가구 집 잃었다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('잃었다', 'O')]"
452,2009.01.13. 오전 6:02,경인운하 수익 5조 7천억 글쎄… ,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('5조 7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글쎄…', 'O')]"
453,2009.01.13. 오전 6:01,수도권 3.3㎡당 1000만원 미만 아파트 10만 가구 늘어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
454,2009.01.13. 오전 3:13,아파트 중도금잔금 연체자 크게 늘었다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
455,2009.01.13. 오전 12:38,100여개 지역 ‘뉴타운·재개발 반대’ 나섰다,"[('100여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반대’', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
456,2009.01.14. 오후 11:57,금호건설 영산강·황룡강 치수사업 준공식,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영산강·', 'TERM'), ('황룡강 치수사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O')]"
457,2009.01.14. 오후 10:25,오산 세교 첫 지분형임대 1순위 청약률 42%,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY')]"
458,2009.01.14. 오후 10:15,경인운하 또다시 도마위로...KDI 용역결과 공개,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('도마위로...', 'O'), ('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용역결과', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
459,2009.01.14. 오후 9:51,포스코 송도  더？ 퍼스트월드  잔여분 평균 29대1 청약 경쟁률,"[('포스코 송도 더？ 퍼스트월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('29대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
460,2009.01.14. 오후 9:48,첫 지분형 임대주택 1순위 절반이상 미달,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
461,2009.01.14. 오후 9:47,모든 교통정보 안내 1333으로 통일,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O'), (' ', 'O'), ('1333', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통일', 'O')]"
462,2009.01.14. 오후 9:47,송도 더샵 퍼스트월드 최고 52.46대 1 청약 마감,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('52.46대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
463,2009.01.14. 오후 8:39,첫 지분형임대 오산 세교 미달,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
464,2009.01.14. 오후 8:36,대박의 꿈은 사라지고…재건축 취소 줄소송,"[('대박의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈은', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지고…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('줄소송', 'O')]"
465,2009.01.14. 오후 8:30,오산 세교 첫 분납임대 1순위서 0.37대 1,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분납임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('0.37대 1', 'QUANTITY')]"
466,2009.01.14. 오후 8:08,강남3구 투기지역해제 설연휴 넘길 듯,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘길', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
467,2009.01.14. 오후 7:49,오산 세교 첫 지분형 임대청약 호조,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대청약', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
468,2009.01.14. 오후 7:47,하우스토리 마케팅대상 아주대 건축학팀,"[('하우스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축학팀', 'O')]"
469,2009.01.14. 오후 7:46,오산세교 지분형임대 1순위 0.36대1,"[('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지분형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('0.36대1', 'QUANTITY')]"
470,2009.01.14. 오후 7:46,강남3구 투기지역해제 결론 못내,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
471,2009.01.14. 오후 7:44,국유지 팔아 서민·中企 돕는다… 올 영세민 소액대출 570억 지원,"[('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('·中企', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영세민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소액대출', 'O'), (' ', 'O'), ('570억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
472,2009.01.14. 오후 7:41,그린벨트에 수련원 못 짓는다… 국토부，국제경기장·박물관 등 건립 엄격 제한,"[('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('수련원', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('，국제경기장·박물관', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('엄격', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
473,2009.01.14. 오후 7:35,판교 마지막 중대형 내주 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('내주', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
474,2009.01.14. 오후 7:13,판교신도시 분양권 48명 포기,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('48명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
475,2009.01.14. 오후 7:09,지분형임대주택 예상밖 청약 호조,"[('지분형임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예상밖', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
476,2009.01.14. 오후 7:03,첫 지분형임대주택 선전,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
477,2009.01.14. 오후 7:02,오산세교 첫 지분형임대 1순위 0.36대1 기록,"[('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('0.36대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
478,2009.01.14. 오후 6:43,판교신도시에서도 속속 분양권 해약,"[('판교신도시', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('해약', 'O')]"
479,2009.01.14. 오후 6:21,한국형 고속철 KTXII 美대륙 달리나,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTXII', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('대륙', 'O'), (' ', 'O'), ('달리나', 'O')]"
480,2009.01.14. 오후 6:21,김규정의 부동산 특강 불황기 내집마련 어떻게,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
481,2009.01.14. 오후 6:20,분양정보 일산 ‘자이’ 43개동 4683가구중 잔여분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('43개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4683가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
482,2009.01.14. 오후 6:14,현장르포 3조5000억 보상금 풀리는 서울 마곡지구 표정,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('3조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표정', 'O')]"
483,2009.01.14. 오후 6:12,주택금융公 보증 통해 역전세 대출 방안 추진,"[('주택금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
484,2009.01.14. 오후 6:09,판교 푸르지오그랑블 20일부터 1순위 청약,"[('판교 푸르지오그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
485,2009.01.14. 오후 6:03,주택 재산세율 0.10.4%로 인하,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.10.4%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
486,2009.01.14. 오후 5:55,작년 주택건설실적 25만여가구..10년만에 최저 기록,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설실적', 'O'), (' ', 'O'), ('25만여가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
487,2009.01.14. 오후 5:51,수도권규제철폐 막가파식 지방죽이기,"[('수도권', 'LOCATION'), ('규제철폐', 'O'), (' ', 'O'), ('막가파식', 'O'), (' ', 'O'), ('지방죽이기', 'O')]"
488,2009.01.14. 오후 5:51,네티즌 선정 2009년 분양아파트 톱10,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY')]"
489,2009.01.14. 오후 5:48,강남 3구 규제 완화 설연휴 지나 결론 날 듯,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
490,2009.01.14. 오후 5:46,건설교통기술평가원장에 이재춘씨,"[('건설교통기술평가원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이재춘', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
491,2009.01.14. 오후 5:44,“할인분양은 입주못해” 분쟁..‘떨이마케팅’ 부작용,"[('“할인분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('입주못해”', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁..‘떨이마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O')]"
492,2009.01.14. 오후 5:44,판교 마지막 중대형 3.3㎡당 1588만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1588만원', 'QUANTITY')]"
493,2009.01.14. 오후 5:44,여의도면적 7배 국유지 판다,"[('여의도', 'LOCATION'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL')]"
494,2009.01.14. 오후 5:44,MK추천매물 성남시 판교 단지내 상가 5억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억5천만원', 'QUANTITY')]"
495,2009.01.14. 오후 5:43,정종환 장관 부동산 규제 빨리 풀겠다,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('풀겠다', 'O')]"
496,2009.01.14. 오후 5:41,건설사 살생부 논란 가열,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('살생부', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
497,2009.01.14. 오후 5:40,지난 해 12월 전국 분양 12곳 모두 참패,"[('지난 해 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('참패', 'O')]"
498,2009.01.14. 오후 5:39,랜드마크 아파트 추락…프리미엄 사라지고 거래도 안돼,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
499,2009.01.14. 오후 5:37,다음달 분양 지난해 2월보다 80% 감소,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해 2월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
500,2009.01.14. 오후 5:37,강남권 아파트 전셋값 3개월만에 7.4% ‘뚝’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
501,2009.01.14. 오후 5:37,롯데，1∼2인용 맞춤평면 ‘롯데캐슬미니’ 개발,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('1∼2인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞춤평면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬미니', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
502,2009.01.14. 오후 5:36,KDI 경인운하 사업 경제성 있다,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인운하 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
503,2009.01.14. 오후 5:36,지난해 12월 분양 전부 미달,"[('지난해 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전부', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
504,2009.01.14. 오후 5:36,강남 전세값 평균 2천만 원 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
505,2009.01.14. 오후 5:36,새만금 방조제 연내 완공될듯,"[('새만금 방조제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('완공될듯', 'O')]"
506,2009.01.14. 오후 5:35,롯데건설 12인용 고급 아파트 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
507,2009.01.14. 오후 5:27,수도권 600700만원대 아파트,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('600700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
508,2009.01.14. 오후 5:21,주택 재산세율 0.1∼0.4%로 인하,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1∼0.4%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
509,2009.01.14. 오후 5:16,‘수천만원 손해보더라도…’ 판교아파트 계약해지 잇달아,"[('‘수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('손해보더라도…’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
510,2009.01.14. 오후 5:15,리포트 건설사 살생부 논란 가열,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('살생부', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
511,2009.01.14. 오후 5:15,리포트 지난 해 12월 전국 분양 12곳 모두 참패,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 해 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('참패', 'O')]"
512,2009.01.14. 오후 5:15,리포트 KDI 경인운하 사업 경제성 있다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인운하 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
513,2009.01.14. 오후 5:15,리포트 정종환 장관 부동산 규제 빨리 풀겠다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('풀겠다', 'O')]"
514,2009.01.14. 오후 5:13,작년 주택건설실적 98년이후 최저치,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설실적', 'O'), (' ', 'O'), ('98년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
515,2009.01.14. 오후 5:11,강북 아파트는 한겨울…급매물도 거래 끊겨,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE'), ('…급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
516,2009.01.14. 오후 5:06,분양가보다 싼 급매물 속출 죽을 맛,"[('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('죽을', 'O'), (' ', 'O'), ('맛', 'O')]"
517,2009.01.14. 오후 5:05,도심에 아파트가 아닌 산업단지 건설,"[('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
518,2009.01.14. 오후 5:04,미분양리츠 70여업체 관심,"[('미분양리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('70여업체', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
519,2009.01.14. 오후 5:03,19일부터 판교 마지막 푸르지오 그랑빌 청약,"[('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오 그랑빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
520,2009.01.14. 오후 5:03,분양정보 인천 연수푸르지오 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
521,2009.01.14. 오후 5:03,작년말 분양 전국 12개 단지 모두 미달,"[('작년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
522,2009.01.14. 오후 5:03,분양단지 들여다보기 판교 푸르지오그랑블,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오그랑블', 'ARTIFACT')]"
523,2009.01.14. 오후 5:03,설 이전 근로자 임금지급… 주공 특별 대책반 구성,"[('설 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금지급…', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('대책반', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
524,2009.01.14. 오후 4:58,이재춘 건설교통기술평가원장 임명,"[('이재춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설교통기술평가원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
525,2009.01.14. 오후 4:57,소형아파트 설계 특화 롯데 캐슬미니 개발,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데 캐슬미니', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
526,2009.01.14. 오후 4:57,건설사계약자 집값하락에 갈등 속출,"[('건설사계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
527,2009.01.14. 오후 4:54,수자원공사 가뭄극복 물 관리 총력,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가뭄극복', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
528,2009.01.14. 오후 4:51,1순위 마감 아파트의 굴욕,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
529,2009.01.14. 오후 4:51,판교 분양권 위약금 계약해지 25건,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('위약금', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('25건', 'QUANTITY')]"
530,2009.01.14. 오후 4:51,강남 전셋값 3개월만에 2000만원이상 뚝,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
531,2009.01.14. 오후 4:51,국민임대 민간투자사업 중단,"[('국민임대 민간투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
532,2009.01.14. 오후 4:46,중견건설사 별도 신용평가 기준 필요,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
533,2009.01.14. 오후 4:46,판교 50여건 분양권 포기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
534,2009.01.14. 오후 4:46,금호건설 영산강·황룡강 치수사업 준공식,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영산강·', 'TERM'), ('황룡강 치수사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O')]"
535,2009.01.14. 오후 4:46,주택 재산세 내린다,"[('주택 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
536,2009.01.14. 오후 4:44,건설교통기술평가원장에 이재춘씨,"[('건설교통기술평가원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이재춘', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
537,2009.01.14. 오후 4:31,판교 20일부터 청약…3.3㎡당 1588만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1588만원', 'QUANTITY')]"
538,2009.01.14. 오후 4:18,작년 주택 재산세 700억원 돌려준다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌려준다', 'O')]"
539,2009.01.14. 오후 4:09,제주 이사철 신구간 특수 실종,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('신구간', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
540,2009.01.14. 오후 4:09,건설교통기술평가원 신임원장에 이재춘씨,"[('건설교통기술평가원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이재춘', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
541,2009.01.14. 오후 4:08,4대강 살리기 프로젝트 선행 사업 첫 준공,"[('4대강 살리기 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선행 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
542,2009.01.14. 오후 3:55,경인운하 논란 불식되나,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('불식되나', 'O')]"
