,date,headline,keyword
0,2020.05.17. 오후 8:59,부린이 가이드 토지허가거래인데 왜 주택도… 대지지분의 이해,"[('부린이', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('토지허가거래인데', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도…', 'O'), (' ', 'O'), ('대지지분의', 'O'), (' ', 'O'), ('이해', 'O')]"
1,2020.05.17. 오후 8:09,30대 중반 1인 가구 서울 오피스텔 주요 수요층,"[('30대 중반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O')]"
2,2020.05.17. 오후 6:41,종부세 폭탄 피하자 … 서울 아파트값 꿈틀,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
3,2020.05.17. 오후 6:41,기대가 불만으로… 용산 집주인 거래허가제에 부글,"[('기대가', 'O'), (' ', 'O'), ('불만으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인 거래허가제', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부글', 'O')]"
4,2020.05.17. 오후 6:41,포스코건설 파크원 63빌딩 4배 여의도 랜드마크 바꾼다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
5,2020.05.17. 오후 6:41,호수 조망 가능한 초품아 단지 옥정 제일풍경채 레이크시티,"[('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('옥정 제일풍경채 레이크시티', 'ARTIFACT')]"
6,2020.05.17. 오후 5:58,6월 이후 부동산 시장… 전문가들 엇갈리는 전망,"[('6월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
7,2020.05.17. 오후 5:57,단독 6억 이하 서울아파트 가구수 3년새 반토막,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
8,2020.05.17. 오후 5:39,전국에 산업단지 17곳 추가 조성,"[('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
9,2020.05.17. 오후 5:39,15년 넘긴 청약저축 서울만 8.7만명...용산 공공분양 30대엔 그림의 떡,"[('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('8.7만명', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
10,2020.05.17. 오후 5:39,분양캘린더 이번주 동작 흑석 등 13개 단지서 1순위 접수,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
11,2020.05.17. 오후 5:39,주택協 정비사업 홍보관 개소 입찰일 이후로 당겨달라,"[('주택協', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰일', 'O'), (' ', 'O'), ('이후로', 'O'), (' ', 'O'), ('당겨달라', 'O')]"
12,2020.05.17. 오후 5:26,이번주 전국 13개 단지 9418가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9418가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
13,2020.05.17. 오후 5:26,시세의 80% 이하 장기전세주택 서울 37개 단지서 2316가구 푼다,"[('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('80% 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('37개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('2316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
14,2020.05.17. 오후 5:26,56월 정비사업 3조7000억… 건설사 운명 건 수주전 펼친다,"[('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('3조7000억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('운명', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('펼친다', 'O')]"
15,2020.05.17. 오후 5:26,LH 매입임대주택 7112가구 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7112가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
16,2020.05.17. 오후 5:26,양산 사송 더샵 데시앙 2차 6월 분양,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사송 더샵 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2020.05.17. 오후 5:26,흑석리버파크자이 등 6000가구 청약,"[('흑석리버파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
18,2020.05.17. 오후 5:24,서울시 산하 SH마저…상한제 피하려 리츠 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), ('마저…', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하려', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
19,2020.05.17. 오후 5:21,인허가 바쁜데 코로나 재확산 조합총회 또 연기해야 하나,"[('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁜데', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나 재확산 조합총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
20,2020.05.17. 오후 5:21,분양현장 NOW 단지내 미니 에버랜드…인천 새 대표아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('에버랜드', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O')]"
21,2020.05.17. 오후 5:12,포스코건설 식물 추출물로 건설현장 비산 먼지 잡는 기술개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식물', 'O'), (' ', 'O'), ('추출물로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('비산', 'O'), (' ', 'O'), ('먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O')]"
22,2020.05.17. 오후 5:08,광명 푸르지오 등 6000가구 공급,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
23,2020.05.17. 오후 5:07,70대 1 vs 지역 1순위 미달…청약 극과 극,"[('70대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
24,2020.05.17. 오후 5:07,절세용 급매 끝…가격 오르고 거래는 잠잠,"[('절세용', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
25,2020.05.17. 오후 5:07,포스코건설 천연 먼지 억제제 개발 나서,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천연', 'O'), (' ', 'O'), ('먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('억제제', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
26,2020.05.17. 오후 5:06,LH 청년·신혼부부 매입임대 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
27,2020.05.17. 오후 4:57,사진 포스코건설 비산먼지 줄이기 기술협력,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O')]"
28,2020.05.17. 오후 4:39,LH 청년·신혼부부 매입임대주택 7112호 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7112호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
29,2020.05.17. 오후 4:38,서울시 도시재생전략계획 변경 온라인 공청회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생전략계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
30,2020.05.17. 오후 4:35,부동산 시장 급매물 소진되고 거래량 줄며 보합세 유지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진되고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄며', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
31,2020.05.17. 오후 4:09,보유세 과세 기준일 ‘D15’...절세용 초급매물 거래 거의 끝나,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('기준일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('D15', 'QUANTITY'), ('’...절세용', 'O'), (' ', 'O'), ('초급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나', 'O')]"
32,2020.05.17. 오후 4:07,포스코건설·현대정밀화학 미세먼지 저감 신기술 개발 협약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대정밀화학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
33,2020.05.17. 오후 4:05,포스코건설 식물 추출물로 건설현장 비산먼지 잡는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식물', 'O'), (' ', 'O'), ('추출물로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
34,2020.05.17. 오후 3:47,주택검사 사전 점검 전문 리딩기업 한국형 주택 검사 시스템의 표준 매뉴얼 정립,"[('주택검사', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('리딩기업', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('검사', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템의', 'O'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('정립', 'O')]"
35,2020.05.17. 오후 3:41,포스코건설 현대정밀화학과 미세먼지 저감 신기술 개발 협약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대정밀화학', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
36,2020.05.17. 오후 3:33,3면 발코니에 뻥뚫린 거실…실속형 평면 청약시장 대세,"[('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니에', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('거실…실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
37,2020.05.17. 오후 3:33,규제 프리 오피스텔에 청약 몰린다,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('프리', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
38,2020.05.17. 오후 3:30,모십니다 아파트 지금 사야 할까…부동산 저자 특강,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사야', 'O'), (' ', 'O'), ('할까…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('저자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
39,2020.05.17. 오후 3:30,모십니다 조물주 위 건물주 되기 프로젝트 세미나,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('조물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
40,2020.05.17. 오후 3:27,성호건의 전지적토지관점 전원생활의 오해와 진실,"[('성호건', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전지적토지관점', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활의', 'O'), (' ', 'O'), ('오해와', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
41,2020.05.17. 오후 3:26,KCC건설 입지·상품 호평 양정 포레힐즈 스위첸...1순위 청약 마감 기대감↑,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입지·상품', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O'), (' ', 'O'), ('양정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포레힐즈 스위첸', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
42,2020.05.17. 오후 3:09,흑석리버파크자이 등 전국13곳 6천가구 접수,"[('흑석리버파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
43,2020.05.17. 오후 2:48,그래픽 부동산 신탁재산 추이,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁재산', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
44,2020.05.17. 오후 2:34,9개 국적 항공사 ‘운수권’ 수시 배분,"[('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국적', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘운수권’', 'O'), (' ', 'O'), ('수시', 'O'), (' ', 'O'), ('배분', 'O')]"
45,2020.05.17. 오후 2:23,부동산신탁 ‘폭증’…‘稅폭탄’ 회피 수단,"[('부동산신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘폭증’…‘', 'O'), ('稅', 'ARTIFACT'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('수단', 'O')]"
46,2020.05.17. 오후 2:19,코로나 무색…웅천 트리마제 벨마레 분양홍보관 주말 문전성시,"[('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('무색…', 'O'), ('웅천 트리마제 벨마레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
47,2020.05.17. 오후 2:19,바닥 기던 아파트값이 순식간에…당황한 정부 다시 긴장 모드,"[('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('기던', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값이', 'O'), (' ', 'O'), ('순식간에…당황한', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O'), (' ', 'O'), ('모드', 'O')]"
48,2020.05.17. 오후 2:19,포스코건설 中企와 손잡고 비산먼지 줄인다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
49,2020.05.17. 오후 1:52,서울 7년만에 장기전세주택 봇물… 시세 80%에 2300가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2300가구', 'QUANTITY')]"
50,2020.05.17. 오후 1:51,56월 3조7000억 자존심 건 건설사 수주 전 본격,"[('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3조7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O')]"
51,2020.05.17. 오후 1:47,5월 셋째주 서울·경기 등 13곳서 6100여가구 청약,"[('5월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6100여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
52,2020.05.17. 오후 1:28,유진기업 등 17개 레미콘사 담합… 공정위 과징금 198억원,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('레', 'MATERIAL'), ('미콘사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합…', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('198억원', 'QUANTITY')]"
53,2020.05.17. 오후 1:14,4월 서울 아파트 분양가 3.3㎡당 2637만원…전년比 2.67%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2637만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.67%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
54,2020.05.17. 오후 1:09,포스코건설 식물 추출물로 건설현장 비산먼지 잡는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식물', 'O'), (' ', 'O'), ('추출물로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
55,2020.05.17. 오후 1:02,서울 아파트값 주춤하는데…집값 쑥쑥 오르는 인천,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤하는데…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY')]"
56,2020.05.17. 오후 12:27,줄어든 강남 아파트 초급매,"[('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초급매', 'O')]"
57,2020.05.17. 오후 12:27,보유세 과세 앞두고 추격매수 주춤,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('추격매수', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
58,2020.05.17. 오후 12:27,보유세 과세 앞두고 자취 감춘 강남 초급매물,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감춘', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초급매물', 'O')]"
59,2020.05.17. 오후 12:27,초급매물 감춘 강남,"[('초급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('감춘', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
60,2020.05.17. 오후 12:27,서울 아파트 가격 오르고 거래는 잠잠,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
61,2020.05.17. 오후 12:27,보유세 과세 앞두고 자취 감춘 강남 초급매물,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감춘', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초급매물', 'O')]"
62,2020.05.17. 오후 12:26,서울 아파트 절세 급매 끝물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('끝물', 'O')]"
63,2020.05.17. 오후 12:03,LH 청년 신혼부부 매입임대주택 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
64,2020.05.17. 오후 12:01,여의도 랜드마크 지형 바뀐다…위용 드러내는 포스코건설의 파크원,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('지형', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…위용', 'O'), (' ', 'O'), ('드러내는', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT')]"
65,2020.05.17. 오후 12:01,이상현의 모하탐방 호수조망 가능한 초품아 단지 ‘옥정 제일풍경채 레이크시티’,"[('이상현', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모하', 'LOCATION'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('호수조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('옥정 제일풍경채 레이크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
66,2020.05.17. 오후 12:01,5월 3주 분양동향 분양권 전매시행 청약수요↑…전국 6163가구 청약,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매시행', 'O'), (' ', 'O'), ('청약수요↑…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6163가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
67,2020.05.17. 오후 12:00,유진기업·레미콘공업협회 등 공공 입찰서 담합…공정위 과징금 198억,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('레미콘공업협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰서', 'O'), (' ', 'O'), ('담합…', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('198억', 'QUANTITY')]"
68,2020.05.17. 오전 11:54,충북 6곳 등 전국에 산업단지 17곳 추가 조성,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
69,2020.05.17. 오전 11:39,서울시 ‘도시재생전략계획 변경’ 온라인 공청회 개최,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘도시재', 'TERM'), ('생전략계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경’', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
70,2020.05.17. 오전 11:35,산업단지 충청 10곳·경기 4곳 등 전국 17곳 추가,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
71,2020.05.17. 오전 11:31,LH 청년·신혼부부 매입임대주택 7112호 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7112호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
72,2020.05.17. 오전 11:18,4월 서울 아파트 평균분양가 3.3㎡당 2636만원···전월보다 ↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2636만원', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
73,2020.05.17. 오전 11:17,서울시 온라인 공청회로 도시재생구역 지정한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정한다', 'O')]"
74,2020.05.17. 오전 11:16,서울시 ‘도시재생전략계획 변경안’ 온라인 공청회 개최,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘도시재생전략계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경안’', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
75,2020.05.17. 오전 11:15,서울시 18일 도시재생전략계획 변경안 온라인 공청회,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생전략계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경안', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O')]"
76,2020.05.17. 오전 11:15,서울시 도시재생전략계획 변경 온라인 공청회 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생전략계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
77,2020.05.17. 오전 11:10,5월 셋째주 전국 6100여가구 분양,"[('5월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6100여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
78,2020.05.17. 오전 11:10,LH 청년·신혼부부 매입임대 7112가구 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('7112가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
79,2020.05.17. 오전 11:07,올해 지정한 산단 85→102개로…산업시설용지 5.57㎢ 추가,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지정한', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('85', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('102개', 'QUANTITY'), ('로…산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5.57㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
80,2020.05.17. 오전 11:03,LH 청년·신혼부부 매입임대주택 7112가구 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7112가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
81,2020.05.17. 오전 11:01,올해 산업단지 총 102개 지정…산업시설용지5.57㎢ 추가,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('102개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정…산업시설용지', 'O'), ('5.57㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
82,2020.05.17. 오전 11:00,LH 시세보다 저렴한 ‘청년·신혼부부 매입임대주택’ 7112호 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('7112호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
83,2020.05.17. 오전 11:00,충청 10곳·경기 4곳 등 전국에 산업단지 17곳 추가 조성한다,"[('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
84,2020.05.17. 오전 11:00,LH 청년·신혼부부 매입임대 7112가구 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('7112가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
85,2020.05.17. 오전 11:00,고양일산 도시첨단 등 전국 산단 17개 추가 지정,"[('고양일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
86,2020.05.17. 오전 11:00,LH 청년·신혼부부 매입임대주택 입주자 모집… 지원 자격은,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('자격은', 'O')]"
87,2020.05.17. 오전 10:45,포스코건설 식물 추출물로 건설현장 비산먼지 잡는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식물', 'O'), (' ', 'O'), ('추출물로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
88,2020.05.17. 오전 10:24,찰칵부동산공사장 가림막에 그림 그리는 화가,"[('찰칵부동산공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('가림막에', 'O'), (' ', 'O'), ('그림', 'O'), (' ', 'O'), ('그리는', 'O'), (' ', 'O'), ('화가', 'OCCUPATION')]"
89,2020.05.17. 오전 10:19,누가 집 사겠나 용산 부글부글…풍선효과에 표정관리하는 집주인들도,"[('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠나', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부글부글…풍선효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('표정관리하는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O')]"
90,2020.05.17. 오전 10:07,포스코건설 식물 추출물로 건설현장 비산먼지 잡는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식물', 'O'), (' ', 'O'), ('추출물로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
91,2020.05.17. 오전 10:04,분양가 37억짜리 줍줍 떴다…서울숲에 현금부자들 몰려들까,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('37억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줍줍', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다…', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현금부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려들까', 'O')]"
92,2020.05.17. 오전 10:01,서울보다 낫네··· 건설사 주력 시장으로 떠오른 광역시,"[('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낫네···', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O'), (' ', 'O'), ('시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O')]"
93,2020.05.17. 오전 9:58,퇴직後 뭐하지 핫한 공인중개사 필수강의 난 공짜로,"[('퇴직後', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐하지', 'O'), (' ', 'O'), ('핫한', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('필수강의', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O')]"
94,2020.05.17. 오전 9:53,송파한양2·압구정5 일몰제 연장 후 조합 설립 줄 잇는다,"[('송파한양', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
95,2020.05.17. 오전 9:48,코로나19 여파 세수 비상…충북도 1천500억원↓ 예상,"[('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…', 'O'), ('충북도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1천500억원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
96,2020.05.17. 오전 9:45,‘입지깡패’ 반포 자이 타운…분양가 2배 된 호가,"[('‘입지깡패’', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이 타운', 'ARTIFACT'), ('…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O')]"
97,2020.05.17. 오전 9:44,포스코건설 식물 추출물로 건설현장 비산먼지 잡는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식물', 'O'), (' ', 'O'), ('추출물로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
98,2020.05.17. 오전 9:42,종부세 폭탄 피하자 아랫목 강남부터…서울 아파트값 다시 꿈틀,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('아랫목', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('부터…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
99,2020.05.17. 오전 9:40,줄어든 절세용 아파트 초급매 ··· 추격 매수는 일단 잠잠,"[('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('절세용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초급매', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('추격', 'O'), (' ', 'O'), ('매수는', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
100,2020.05.17. 오전 9:31,건협 조달청장 초청 간담회 개최…“건설산업 지역경제 활성화에 도움”,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조달청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…“건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화에', 'O'), (' ', 'O'), ('도움”', 'O')]"
101,2020.05.17. 오전 9:29,아파트 돋보기입주민의 경비원 갑질 막을 방법은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기입', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경비원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('갑질', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
102,2020.05.17. 오전 9:27,포스코건설 식물 추출물로 건설현장 비산먼지 잡는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식물', 'O'), (' ', 'O'), ('추출물로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
103,2020.05.17. 오전 9:25,4월 서울 아파트 분양가 3.3㎡당 2536만원…지난해 대비 2.67%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2536만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.67%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
104,2020.05.17. 오전 9:25,노도강 오르면 끝물이라더니…엇갈리는 집값·벌어지는 호가,"[('노도강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝물이라더니…엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값·벌어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O')]"
105,2020.05.17. 오전 9:15,포스코건설·태영건설 컨소시엄 경남 양산 ‘사송 더샵 데시앙 2차’ 6월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사송 더샵 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
106,2020.05.17. 오전 8:47,용산 개발 소식에 가점제 바꿔달라 국민청원 왜,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'CIVILIZATION'), ('점제', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔달라', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('청원', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
107,2020.05.17. 오전 8:46,수도권 전매제한 확대에 기존 분양권 ‘웃돈 더’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('더’', 'O')]"
108,2020.05.17. 오전 8:01,서울 아파트 절세 급매 끝물…가격 오르고 거래는 잠잠,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('끝물…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
109,2020.05.17. 오전 7:52,주간실거래가성동구 최고급 아파트 2억 떨어졌다,"[('주', 'DATE'), ('간실거래가', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
110,2020.05.17. 오전 7:05,민간자본으로 아파트 짓고 이익금으로 공공시설 조성,"[('민간자본으로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('이익금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
111,2020.05.17. 오전 7:01,규제 폭탄도 버텨낼 지방 저평가 지역은 집코노미TV,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄도', 'O'), (' ', 'O'), ('버텨낼', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('집코노미TV', 'ARTIFACT')]"
112,2020.05.17. 오전 7:01,르포 이태원 클라쓰로 살아나나 싶더니… 울고싶은 경리단길 뺨때린 클럽 코로나,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('클라쓰', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O'), (' ', 'O'), ('싶더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('울고싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('경리단길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뺨', 'ANIMAL'), ('때린', 'O'), (' ', 'O'), ('클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ORGANIZATION')]"
113,2020.05.17. 오전 7:00,인턴액티브 매출 줄어도 월세는 요지부동…임대료 낮출 방법 없나요,"[('인턴액티브', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어도', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('요지부동…임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
114,2020.05.17. 오전 6:17,저평가 받던 의정부 교통 호재에 비규제지역 풍선효과 나타나,"[('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('받던', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나', 'O')]"
115,2020.05.17. 오전 6:01,부동산 신탁재산 300조 육박…비중 30% 돌파,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁재산', 'O'), (' ', 'O'), ('300조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
116,2020.05.17. 오전 6:00,‘한남3구역’ 18일 입찰제안서 공개…큰 판 레이스 돌입,"[('‘', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…큰', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
117,2020.05.17. 오전 6:00,전매금지 전 막차 타자…신축불패 로또 청약 활활,"[('전매금지', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('…신축불패', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
118,2020.05.17. 오전 5:31,청량리 부동산이 들썩이는 이유,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
119,2020.05.18. 오후 9:52,급성장한 리츠 시장 불법행위 도려낸다,"[('급성장한', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('도려낸다', 'O')]"
120,2020.05.18. 오후 9:52,7월부터 ‘만 6세 이하 자녀 있는 가구’도 신혼희망타운 입주 가능,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('만 6세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('가구’도', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
121,2020.05.18. 오후 9:30,반포3주구 재건축 수주전…삼성 vs 대우 불꽃 튀네,"[('반포', 'LOCATION'), ('3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('튀네', 'O')]"
122,2020.05.18. 오후 8:57,위례 ‘막차 분양’ 경쟁률 얼마나 치솟을까,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘막차', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟을까', 'O')]"
123,2020.05.18. 오후 8:38,6세 이하 자녀 있으면 ‘신혼타운’ 청약 가능,"[('6세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신혼타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
124,2020.05.18. 오후 7:34,당첨땐 5억 시세차익 하남포웰시티 ... 11가구 재모집에 6398명 신청,"[('당첨땐', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('하남포웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('11가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('6398명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
125,2020.05.18. 오후 7:30,하남포웰시티 청약 부적격분 11가구에 6000명 넘게 몰려,"[('하남포웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격분', 'O'), (' ', 'O'), ('11가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
126,2020.05.18. 오후 7:18,하남포웰시티 청약 부적격분 11가구 재공급에 6천398건 접수,"[('하남포웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격분', 'O'), (' ', 'O'), ('11가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('6천398건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
127,2020.05.18. 오후 6:55,삼성 최첨단 보안 vs 대우 호텔 서비스… 반포3주구 신경전,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대우 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스…', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
128,2020.05.18. 오후 6:55,LH 건설현장에 AED 의무화… 불황에 더 돋보이는 안전경영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('AED', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의무화…', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전경영', 'O')]"
129,2020.05.18. 오후 6:55,한화건설 코로나 극복 릴레이 점등 캠페인 동참,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('점등', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
130,2020.05.18. 오후 6:55,高분양가 들고 미분양 무덤 찾은 우방아이유쉘,"[('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('들고', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('우방아이유쉘', 'ARTIFACT')]"
131,2020.05.18. 오후 6:55,현대건설 스마트 건설환경 구축 본격 행보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설환경', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
132,2020.05.18. 오후 6:55,SK건설 사우디 초대형 PDH 플랜트 기본설계 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('PDH', 'TERM'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
133,2020.05.18. 오후 6:46,안성시 위안부 할머니 쉼터 불법 증·개축 조사,"[('안성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위안부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('할머니', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쉼터', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('증·개축', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
134,2020.05.18. 오후 6:43,사모펀드·학교·종교재단 재산세 분리과세 2년 유예한다,"[('사모펀드', 'CIVILIZATION'), ('·학교·종교재단', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분리과세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예한다', 'O')]"
135,2020.05.18. 오후 6:43,반포3주구 잡아라…삼성·대우 수주전 점입가경,"[('반포', 'LOCATION'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('점입가경', 'O')]"
136,2020.05.18. 오후 6:30,‘포레나 여수웅천 디 아일랜드’ 코로나19 극복 점등 캠페인 동참,"[('‘', 'O'), ('포레나 여수웅천 디 아일랜드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('점등', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
137,2020.05.18. 오후 6:28,삼성·대우 반포3주구 재건축 수주전 점입가경,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('점입가경', 'O')]"
138,2020.05.18. 오후 6:21,삼성물산 반포3주구에 최고 수준 보안 환경 제안,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
139,2020.05.18. 오후 6:17,포스코건설 신반포 21차 후분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
140,2020.05.18. 오후 6:16,반포 3주구 잡아라…호텔급 컨시어지 vs 안심 서비스,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라…호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('컨시어지', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('안심', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
141,2020.05.18. 오후 6:15,SK건설 사우디 PDH 기본설계 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PDH', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
142,2020.05.18. 오후 6:15,한양 창원 경화지구 재개발 시공사 선정,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
143,2020.05.18. 오후 6:07,서울 아파트 전세 재계약 3272만원 더 올려줬다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('3272만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올려줬다', 'O')]"
144,2020.05.18. 오후 6:05,대우건설 반포3주구에 ‘VVIP 호텔급 컨시어지 서비스’ 제공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('VV', 'CIVILIZATION'), ('IP', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('컨시어지', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
145,2020.05.18. 오후 6:03,카카오톡 검색창에 ‘보안검색’ 치면 AI가 대답,"[('카카오톡', 'TERM'), (' ', 'O'), ('검색창에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보안검색’', 'O'), (' ', 'O'), ('치면', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('대답', 'O')]"
146,2020.05.18. 오후 6:00,LH 보호종료 청소년 주거지원 확대…임대주택 우선공급 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보호종료', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
147,2020.05.18. 오후 5:58,삼성물산 후분양 vs 대우건설 사업비 반포3주구 선택은,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
148,2020.05.18. 오후 5:57,한국철도 구미복합역사 상업시설·주차장 운영사업자 공모,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미복합역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설·주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
149,2020.05.18. 오후 5:57,인구 42만명 구미시 구미복합역사 상업시설 운영자 공모,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('42만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구미시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구미복합역', 'LOCATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('운영자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
150,2020.05.18. 오후 5:53,대형 개발호재 줄줄이… 미래가치 높은 청량리역 위치 분양 하이라이트,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이…', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O')]"
151,2020.05.18. 오후 5:53,SK건설 92억 규모 사우디 플랜트 설계사업 따냈다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('92억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계사업', 'O'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
152,2020.05.18. 오후 5:53,LH 보호종료아동 주거 지원 협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보호종료아동', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
153,2020.05.18. 오후 5:53,한양 창원경화지구 1415가구 재개발사업 수주,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창원경화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1415가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
154,2020.05.18. 오후 5:53,용산 토지거래허가구역 정부 집중단속… 당분간 거래 어려워,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집중단속…', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
155,2020.05.18. 오후 5:47,총 사업비 7兆 한남3구역 재개발…임대 제로·분양가 보장 등 파격조건 빠졌다,"[('총', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발…임대', 'O'), (' ', 'O'), ('제로·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌다', 'O')]"
156,2020.05.18. 오후 5:38,철도공사 구미복합역사 상업시설 운영사업자 공모,"[('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미복합역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
157,2020.05.18. 오후 5:38,현대건설 스마트건설 전담 조직 신설,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
158,2020.05.18. 오후 5:38,유진그룹 경영진 코로나19 긴급재난지원금 기부,"[('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급재난지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
159,2020.05.18. 오후 5:35,삼호·대림코퍼 e편한세상 시티 부평역 6월 분양,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림코퍼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2020.05.18. 오후 5:33,국토연구원 부동산시장 소비심리지수 전용 홈페이지 오픈,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
161,2020.05.18. 오후 5:33,결혼 7년 지나도 만 6세 이하 자녀 있으면 신혼희망타운 입주,"[('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나도', 'O'), (' ', 'O'), ('만 6세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'ARTIFACT'), ('혼희', 'ARTIFACT'), ('망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
162,2020.05.18. 오후 5:33,택지확보 전쟁...비수도권 아산탕정도 251대 1,"[('택지확보', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁...비수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산탕', 'LOCATION'), ('정도', 'O'), (' ', 'O'), ('251대 1', 'QUANTITY')]"
163,2020.05.18. 오후 5:32,코로나19發 대중교통의 위기…이용률 제고 방안 고심해야,"[('코로나19發', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대중교통의', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…이용률', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('고심해야', 'O')]"
164,2020.05.18. 오후 5:32,한양 2500억 창원 경화지구’ 재개발 수주,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경화지구', 'LOCATION'), (""'재개발"", 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2020.05.18. 오후 5:31,서울 전셋값 3272만원↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3272만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
166,2020.05.18. 오후 5:29,분양단지 들여다보기 청량리역 일대 개발·GTX 등 대형 호재 갖춰,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
167,2020.05.18. 오후 5:27,현대건설 첨단IT로 스마트건설 일군다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('일군다', 'O')]"
168,2020.05.18. 오후 5:25,SK건설 사우디 초대형 PDH 기본설계 93억에 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('PDH', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('93억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
169,2020.05.18. 오후 5:22,대구 중구 전세 재계약 4386만원 더 내야,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('4386만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
170,2020.05.18. 오후 5:14,국건위 위원장에 박인석 명지대 교수,"[('국건위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박인석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
171,2020.05.18. 오후 5:11,뜨거운 판교…잠실 집값 넘었다,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
173,2020.05.18. 오후 5:09,LH 보호종료아동 지원 위한 협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보호종료아동', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
174,2020.05.18. 오후 5:09,매부리TV 상위 0.01% 럭셔리아파트 내부는…,"[('매부리TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('럭셔리아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내부는…', 'O')]"
175,2020.05.18. 오후 5:08,경기 아파트에 소형비율 쑥쑥 늘어나는 이유는,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형비율', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
176,2020.05.18. 오후 4:59,더 늦기 전에 윤미향 털어라…야권 일제히 사퇴공세종합,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늦기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('윤미향', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('털어라…야권', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴공세종합', 'O')]"
177,2020.05.18. 오후 4:59,삼호·대림코퍼레이션 오피스텔 e편한세상 시티 부평역 6월 분양,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2020.05.18. 오후 4:59,DK도시개발·DK아시아 검암역 로열파크씨티 푸르지오 5월 말 분양,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('DK아시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검암역 로열파크씨티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2020.05.18. 오후 4:54,한양 2500억원 규모 창원 경화지구 주택재개발 사업 수주,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경화지구 주택재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
180,2020.05.18. 오후 4:49,DK도시개발·DK아시아 인천 서구 ‘검암역 로열파크씨티 푸르지오’ 5월 29일 분양 인천 최초 전국 ‘대장주 아파트’ 등장한다,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('DK아시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검암역 로열파크씨티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대장주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한다', 'O')]"
181,2020.05.18. 오후 4:48,LH 보호종료아동 주거·자립 지원 돕는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보호종료아동', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·자립', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
182,2020.05.18. 오후 4:47,우미건설 국제과학비즈니스벨트 ‘대전 둔곡 우미린’ 22일 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제과학비즈니스벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔곡 우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2020.05.18. 오후 4:46,반포3주구戰 ① 서울시 클린수주 시범사업장 1호 무색…점입가경,"[('반포', 'LOCATION'), ('3주구戰', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('클린수주', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무색…점입가경', 'O')]"
184,2020.05.18. 오후 4:44,현대건설 패러다임 바뀐다…스마트 건설 전담조직 신설,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
185,2020.05.18. 오후 4:44,“계약 후 바로 입주해요” 부산 민락동 ‘오션테라스 스트리트’ 주목,"[('“계약', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주해요”', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오션테라스 스트리트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
186,2020.05.18. 오후 4:43,코로나 여파에 초저금리 시대 부동자금 상가로 몰리나,"[('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여파에', 'O'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리나', 'O')]"
187,2020.05.18. 오후 4:41,서울시 오는 23일부터 한옥건축교실 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오는 23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥건축교실', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
188,2020.05.18. 오후 4:38,부천역곡 대림아파트 가로주택정비 시공사 한양건설,"[('부천역곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대림아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가로주택정비', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한양건설', 'ORGANIZATION')]"
189,2020.05.18. 오후 4:37,㈜더굿하우스 임차인들 대상으로 손소독제 무료 제공 서비스 진행,"[('㈜더굿하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('대상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('손소독제', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
190,2020.05.18. 오후 4:33,한국철도 구미복합역사 상업시설 운영사업자 공모,"[('한국철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구미복합역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
191,2020.05.18. 오후 4:30,현대건설 스마트 건설기술 적용 사업장 확대,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
192,2020.05.18. 오후 4:27,아이들 뛰어 놀아도 안심...‘더샵 송도센터니얼’ 단지 내 특화시설 눈길,"[('아이들', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O'), (' ', 'O'), ('놀아도', 'O'), (' ', 'O'), ('안심...‘', 'O'), ('더샵 송도센터니얼', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('특화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
193,2020.05.18. 오후 4:19,우미건설 국제과학비즈니스벨트 내 대전 둔곡 우미린 22일 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제과학비즈니스벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2020.05.18. 오후 4:18,대우건설 반포3주구에 ‘호텔급 관리 서비스’ 약속,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O')]"
195,2020.05.18. 오후 4:13,입주 빠른 상가 오션테라스 스트리트 주목,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오션테라스 스트리트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
196,2020.05.18. 오후 4:13,만 6세 이하 자녀 둔 가구도 신혼희망타운 청약 가능,"[('만 6세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
197,2020.05.18. 오후 4:09,한국철도 구미복합역사 상업시설 운영사업자 공모,"[('한국철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구미복합역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
198,2020.05.18. 오후 4:06,대전둔곡우미린 오는 22일 사이버 견본주택 개관,"[('대전둔곡우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
199,2020.05.18. 오후 3:59,한국철도 구미복합역사 상업시설 운영사업자 공모,"[('한국철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구미복합역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
200,2020.05.18. 오후 3:58,현대건설 스마트건설 전담조직 신설…5곳 선정 첨단기술 시범 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
201,2020.05.18. 오후 3:58,롯데건설 전남 여수 웅천캐슬스타 오피스텔 6월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천캐슬스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2020.05.18. 오후 3:57,코레일 금천구청역 복합역사 개발…사업자 공모,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금천구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합역사', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
203,2020.05.18. 오후 3:56,돈되는 리모델링 건축투자 전문가과정 교육생 모집,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('건축투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
204,2020.05.18. 오후 3:54,서울 주택매매 소비심리지수 1년만에 최저…정부 규제·코로나 여파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제·', 'O'), ('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
205,2020.05.18. 오후 3:51,8차선 쌍봉로 28개 버스 노선까지 갖춘 ‘여수 신기 휴스티지’ ‘메가11’ 분양,"[('8차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍봉로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여수 신기 휴스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메가11', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2020.05.18. 오후 3:49,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 청량리 더퍼스트’ 5월 분양 예정,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 청량리 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
207,2020.05.18. 오후 3:47,안심으로 여심 공략... 안전 돋보이는 특화설계 적용한 주거상품 인기,"[('안심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('여심', 'O'), (' ', 'O'), ('공략...', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거상품', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
208,2020.05.18. 오후 3:45,우미건설 대전 둔곡 우미린 22일 사이버 견본주택 개관,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
209,2020.05.18. 오후 3:44,워라밸 상가 군포 첨단산업단지 중심에 들어선다. ‘군포 에이스 스퀘어’ 눈길,"[('워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다.', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에이스 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
210,2020.05.18. 오후 3:35,자녀 6살 이하면 혼인 기간 상관없이 신혼희망타운 분양 가능,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6살 이하', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('혼인', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('상관없이', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
211,2020.05.18. 오후 3:34,‘스타필드 효과’ 톡톡… ‘청라국제도시역 푸르지오 시티’ 인기,"[('‘', 'O'), ('스타필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라국제도시역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
212,2020.05.18. 오후 3:32,금호산업 ‘다사역 금호어울림 센트럴’ 5월 분양...대구 첫 공급,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다사역 금호어울림 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
213,2020.05.18. 오후 3:29,한양 경남 창원 경화지구 재개발 시공사 선정,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
214,2020.05.18. 오후 3:26,현대家 형제가 쓸어담는 정비사업 수주… 뒤ㅤㅉㅗㅈ는 롯데 복귀한 삼성 기싸움 치열,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('家', 'O'), (' ', 'O'), ('형제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸어담는', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤ㅤㅉㅗㅈ는', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
215,2020.05.18. 오후 3:25,절세매물 소진 vs 추격 매수 실종…매도매수 눈치싸움 새 국면,"[('절세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('추격', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…매도매수', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O')]"
216,2020.05.18. 오후 3:24,건설업계 소방공사 분리발주 의무화에 반발… “안전·품질 위협”,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소방공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분리발주', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발…', 'O'), (' ', 'O'), ('“안전·품질', 'O'), (' ', 'O'), ('위협”', 'O')]"
217,2020.05.18. 오후 3:22,유림아이앤디 다음달 펜트힐 캐스케이드 분양,"[('유림아이앤디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('펜트힐 캐스케이드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2020.05.18. 오후 3:17,안성 쉼터 평당 600만원…싸고 빨리 홍보하는 스틸하우스,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉼터', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), ('…싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보하는', 'O'), (' ', 'O'), ('스틸하우스', 'O')]"
219,2020.05.18. 오후 3:17,대형 개발 호재 품은 ‘청라국제도시역 현대썬앤빌 에코스타’ 관심,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라국제도시역 현대썬앤빌 에코스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
220,2020.05.18. 오후 3:16,영종국제도시 화성파크드림 2차 특별공급 5월 19일 1순위 20일 청약,"[('영종국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
221,2020.05.18. 오후 3:13,KCC건설 ‘양정 포레힐즈 스위첸’ 5월 20일 1순위 청약 진행,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양정 포레힐즈 스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
222,2020.05.18. 오후 3:10,기자수첩위장전입 부추기는 청약제도…못 고치나 안 고치나,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩위장전입', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도…못', 'O'), (' ', 'O'), ('고치나', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('고치나', 'O')]"
223,2020.05.18. 오후 3:09,금호산업 대구 다사역 금호어울림 센트럴 이달 분양,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2020.05.18. 오후 3:09,강남 논현 ‘펜트힐 캐스케이드’ 다음달 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜트힐 캐스케이드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2020.05.18. 오후 3:05,英 왕실 컨시어지 vs 얼굴인식 보안…역대급 재건축 수주경쟁,"[('英', 'O'), (' ', 'O'), ('왕실', 'O'), (' ', 'O'), ('컨시어지', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('인식', 'O'), (' ', 'O'), ('보안…역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O')]"
226,2020.05.18. 오후 3:04,집값 보다 먼저 내린 서울 주택매매 심리지수,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O')]"
227,2020.05.18. 오후 3:03,전국 주택매매 심리지수 뚝뚝…투기억제책에 코로나 겹쳐,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝…투기억제책에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O')]"
228,2020.05.18. 오후 3:00,앞으로 만 6세 이하 자녀 둔 가구도 신혼희망타운 청약 가능,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만 6세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
229,2020.05.18. 오후 2:59,준서울 삼송지구 주거시설 공급 막바지에 희소성까지 고양 삼송 우미라피아노 주목,"[('준', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지에', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성까지', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미라피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
230,2020.05.18. 오후 2:56,용산에 미니신도시 짓는다지만…현실과 먼 그림의 떡,"[('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다지만…현실과', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
231,2020.05.18. 오후 2:54,단독 직방 자회사 네모 중개업 우회진출 논란,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('네모', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('우회진출', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
232,2020.05.18. 오후 2:54,랜드마크 오피스텔 e편한세상 부평역 6월 분양,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 부평역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2020.05.18. 오후 2:53,이촌동 알짜 한강삼익 재건축 5월 사업시행인가,"[('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('한강삼익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O')]"
234,2020.05.18. 오후 2:51,‘영종국제도시 화성파크드림 2차’ 특별공급 5월 19일 1순위 20일 청약,"[('‘', 'O'), ('영종국제도시 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
235,2020.05.18. 오후 2:50,업무지구와 주거지구 수요 품은 상업시설 힐스에비뉴 여의도 눈길,"[('업무지구와', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지구', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
236,2020.05.18. 오후 2:50,메가랜드 공인중개사 전과목 0원땅 이벤트… 만화입문서도 무료 제공,"[('메가랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전과목', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트…', 'O'), (' ', 'O'), ('만화입문서도', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
237,2020.05.18. 오후 2:50,서울 전세 재계약 2년 전보다 3200만원 더 내야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
238,2020.05.18. 오후 2:46,中 지난달 집값 상승폭 확대…코로나19 충격서 회복,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('충격서', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
239,2020.05.18. 오후 2:45,갤러리아포레 13억 떨어져도 경매서 외면받는 이유,"[('갤러리아포레', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('외면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
240,2020.05.18. 오후 2:44,KCC건설 수원 장안구 스위첸 브랜드 대단지 6월 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2020.05.18. 오후 2:42,KCC건설 수원 장안구 스위첸 브랜드 대단지 6월 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2020.05.18. 오후 2:42,청주 오송역세권 빅 브랜드 대단지 오송역 현대 힐스테이트 공급,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('빅', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
243,2020.05.18. 오후 2:39,모든 것을 갖춘 생활 인프라의 마침표… KCC건설 양정 포레힐즈 스위첸 5월 19일 특별공급 청약 진행,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것을', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라의', 'O'), (' ', 'O'), ('마침표…', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양정 포레힐즈 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
244,2020.05.18. 오후 2:30,KCC건설 수원 장안구 ‘스위첸’ 브랜드 대단지 6월 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2020.05.18. 오후 2:27,공항철도 열차 20초 추가 정차시킨다… 코로나 확산 방지,"[('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20초', 'TIME'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('정차시킨다…', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
246,2020.05.18. 오후 2:27,유림아이앤디 강남 논현 복합주거시설 펜트힐 캐스케이드 6월 분양,"[('유림아이앤디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트힐 캐스케이드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2020.05.18. 오후 2:25,SK건설 사우디서 초대형 PDH플랜트 설계 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('PDH플랜트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
248,2020.05.18. 오후 2:24,DK도시개발·DK아시아 인천 서구 ‘검암역 로열파크씨티 푸르지오’ 5월 29일 분양,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('DK아시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검암역 로열파크씨티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2020.05.18. 오후 2:23,KCC건설 ‘양정 포레힐즈 스위첸’ 5월 20일 ‘1순위’ 청약,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양정 포레힐즈 스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
250,2020.05.18. 오후 2:22,한양 2500억 창원 경화지구 주택재개발 사업 수주,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경화지구 주택재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2020.05.18. 오후 2:22,한양 경남 창원 경화지구 재개발 시공사 선정,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
252,2020.05.18. 오후 2:21,LH 양주 회천신도시 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
253,2020.05.18. 오후 2:21,현대건설 스마트건설 전담 조직 신설… 5곳 혁신현장 운영,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신현장', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
254,2020.05.18. 오후 2:20,한국철도 금천구청역 복합역사 개발 사업자 공모,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금천구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합역사', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
255,2020.05.18. 오후 2:19,“책임지고 물러나라”… 사업 지연에 재개발 조합장 수난시대,"[('“책임지고', 'O'), (' ', 'O'), ('물러나라”…', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지연에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수난시대', 'O')]"
256,2020.05.18. 오후 2:17,시티건설 대구 ‘죽전역 시티프라디움’ 5월 분양 예정,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽전역 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
257,2020.05.18. 오후 2:15,강남 논현 ‘펜트힐 캐스케이드’ 다음달 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜트힐 캐스케이드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2020.05.18. 오후 2:15,한양 1415세대 규모 창원 경화지구 주택재개발 수주,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1415세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
259,2020.05.18. 오후 2:13,현대건설 스마트 건설환경 구축… 첨단 IT 접목,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설환경', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
260,2020.05.18. 오후 2:12,LH 양주 회천신도시 공동주택용지 공급… 3.3㎡당 529만원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('529만원', 'QUANTITY')]"
261,2020.05.18. 오후 2:12,강남 논현 ‘펜트힐 캐스케이드’ 6월 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜트힐 캐스케이드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2020.05.18. 오후 2:12,51조원 규모 리츠시장 관련 신고·상담센터 생긴다,"[('51조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('신고·상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
263,2020.05.18. 오후 2:11,그래픽 전세 재계약 비용 얼마나 올랐나,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
264,2020.05.18. 오후 2:11,삼성현대 총수 회동 천안·아산 부동산 시장 ‘반색’,"[('삼성현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회동', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반색’', 'O')]"
265,2020.05.18. 오후 2:05,부부의 세계 한소희 로레알파리 모델 꿰찼다,"[('부부', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('한소희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('로레알파리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('꿰찼다', 'O')]"
266,2020.05.18. 오후 2:04,한국철도 금천구청역사 개발 사업자 공모,"[('한국철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금천구청역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
267,2020.05.18. 오후 2:04,서울시 2020 시민한옥학교 ‘한옥건축교실’ 선착순 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시민한옥학교', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한옥건축교실', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
268,2020.05.18. 오후 2:03,한양 1415세대 규모 창원 경화지구 주택재개발 수주,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1415세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
269,2020.05.18. 오후 2:03,매경 부동산아카데미 부동산 종합관리 전문가 과정 4기 교육생 모집,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합관리 전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
270,2020.05.18. 오후 2:02,한국철도 금천구청역 복합역사 개발 사업자 공모,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금천구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합역사', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
271,2020.05.18. 오후 2:02,㈜한양 1415가구 창원 경화지구 주택재개발 사업 수주,"[('㈜', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1415가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경화지구 주택재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
272,2020.05.18. 오후 2:00,미분양 무덤서 출사표 던진 우방아이유쉘…고분양가 통할까,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤서', 'O'), (' ', 'O'), ('출사표', 'O'), (' ', 'O'), ('던진', 'O'), (' ', 'O'), ('우방아이유쉘', 'ORGANIZATION'), ('…고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
273,2020.05.18. 오후 1:58,한화건설 코로나19 극복 릴레이 점등 캠페인… 응원 메시지 전달,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('점등', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인…', 'O'), (' ', 'O'), ('응원', 'O'), (' ', 'O'), ('메시지', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
274,2020.05.18. 오후 1:58,대우건설 반포3주구에 VVIP 호텔급 컨시어지 제안,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('컨시어지', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
275,2020.05.18. 오후 1:56,강남 논현 펜트힐 캐스케이드 내달 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜트힐 캐스케이드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2020.05.18. 오후 1:56,6기 국가건축정책위원회 출범…위원장에 박인석 교수,"[('6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가건축정책위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범…', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박인석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
277,2020.05.18. 오후 1:56,아파트에도 ‘규모의 경제’ 1천세대 대단지 ‘파주 운정3 A25 행복주택’ 공급,"[('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제’', 'O'), (' ', 'O'), ('1천세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3 A25 행복주택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
278,2020.05.18. 오후 1:54,한양 창원 경화지구 1415가구 재개발 수주,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1415가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
279,2020.05.18. 오후 1:54,‘양주옥정신도시 대성베르힐’ 분양…7호선 연장 옥정역예정과 가장 가까워,"[('‘', 'O'), ('양주옥정신도시 대성베르힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('옥정역', 'LOCATION'), ('예정과', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O')]"
280,2020.05.18. 오후 1:47,한양 창원 경화지구 재개발 시공사로 선정...2022년 착공,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정...', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
281,2020.05.18. 오후 1:46,불황에 더 빛나는 안전경영…변창흠 사장의 광폭행보,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전경영…', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('광폭행보', 'O')]"
282,2020.05.18. 오후 1:42,겹호재 지역 인천 부동산… 청라국제도시역 현대썬앤빌 에코스타 눈길,"[('겹호재', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에코스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
283,2020.05.18. 오후 1:42,현대건설 건설 환경 바꾼다…스마트 건설 전담 조직 신설,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다…스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
284,2020.05.18. 오후 1:41,분양형 신혼희망타운 입주자격 확대… 만 6세 이하 자녀도 가능,"[('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자격', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('만 6세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
285,2020.05.18. 오후 1:41,한화건설 코로나19 극복 릴레이 점등 캠페인,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('점등', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
286,2020.05.18. 오후 1:37,한양 ‘창원 경화지구’ 재개발사업 수주,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경화지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
287,2020.05.18. 오후 1:37,수도권 명문 학군으로 떠오르는 송도… 학세권 ‘더샵 송도센터니얼’ 눈길,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('학군으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 송도센터니얼', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
288,2020.05.18. 오후 1:34,‘양주 옥정신도시 제일풍경채 레이크시티’ 19일 1순위 청약 분양 열기 후끈,"[('‘', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정신도시 제일풍경채 레이크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
289,2020.05.18. 오후 1:28,한화건설 코로나19 극복 릴레이 캠페인 참여,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
290,2020.05.18. 오후 1:26,한양 창원 경화구역 재개발 사업 시공사로 선정돼,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경화구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정돼', 'O')]"
291,2020.05.18. 오후 1:15,“코로나 극복”…한화건설 포레나 여수웅천 디 아일랜드 점등 캠패인,"[('“', 'O'), ('코로나', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극복”…', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여수웅천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디 아일랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점등', 'O'), (' ', 'O'), ('캠패인', 'O')]"
292,2020.05.18. 오후 1:07,호반건설의 호반써밋 브랜드 아파트로 눈길,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('호반써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
293,2020.05.18. 오후 1:07,지방 광역시 오피스텔 투자 수익률 서울ㆍ수도권 웃돌아,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
294,2020.05.18. 오후 12:59,강남 논현 ‘펜트힐 캐스케이드’ 다음달 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜트힐 캐스케이드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2020.05.18. 오후 12:55,공공택지 아파트 다시 주목 받는 이유,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
296,2020.05.18. 오후 12:44,양주 옥정신도시 제일풍경채 레이크시티 19일 1순위 청약 역대급 경쟁률 예고,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
297,2020.05.18. 오후 12:38,재테크는커녕 애물단지된 아파트…주택 매매심리 최악,"[('재테크는커녕', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매심리', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
298,2020.05.18. 오후 12:31,혼탁해지는 반포3주구 재건축 삼성물산대우건설 ‘일촉즉발’,"[('혼탁해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘일촉즉발’', 'O')]"
299,2020.05.18. 오후 12:10,서울 집값 어디로…바닥 다지기 vs 추가 하락 불가피,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로…바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('다지기', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
300,2020.05.18. 오후 12:05,옛 경북 포항역 자리 복합주거공간 개발 본격화,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포항역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('복합주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
301,2020.05.18. 오전 11:54,삼성현대 총수 회동에 천안·아산 부동산 시장 ‘반색’,"[('삼성현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회동에', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반색’', 'O')]"
302,2020.05.18. 오전 11:53,6세 이하 자녀 있으면 신혼희망타운 분양받을 수 있다,"[('6세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
303,2020.05.18. 오전 11:51,수억 내리며 강남 집값 원상회복 됐지만…전세 계속 살려면 비용이 무려,"[('수억', 'O'), (' ', 'O'), ('내리며', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('원상회복', 'O'), (' ', 'O'), ('됐지만…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('살려면', 'O'), (' ', 'O'), ('비용이', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O')]"
304,2020.05.18. 오전 11:44,한국철도 금천구청역 개발사업 박차…유휴부지에 행복주택 건립,"[('한국철도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금천구청역 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('박차…유휴부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
305,2020.05.18. 오전 11:42,완판 단지 내 상업시설로 주목··· ‘힐스에비뉴 도안’ 분양,"[('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목···', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스에비뉴 도안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2020.05.18. 오전 11:35,‘입지와 상품 흡족’…KCC건설 양정 포레힐즈 스위첸 호평,"[('‘입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('흡족’…', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양정 포레힐즈 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
307,2020.05.18. 오전 11:34,39년 된 금천구청역 재탄생한다…한국철도 개발 사업자 공모,"[('39년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재탄생한다…', 'O'), ('한국철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
308,2020.05.18. 오전 11:31,LX 착한 임대료 확대…기존 감면 임대료서 3550% 추가 감면,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…기존', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료서', 'O'), (' ', 'O'), ('3550%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
309,2020.05.18. 오전 11:31,투기억제책에 코로나 영향까지…주택매매 심리 하락세,"[('투기억제책에', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('영향까지…주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
310,2020.05.18. 오전 11:31,이달말 위례서 마지막 민간분양... 절반 추첨으로 선정,"[('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양...', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추첨으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
311,2020.05.18. 오전 11:31,초역세권 內 수익형 부동산시장 인기몰이,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
312,2020.05.18. 오전 11:31,드라이브 워킹 1층 상가…분양시장 바람,"[('드라이브', 'O'), (' ', 'O'), ('워킹', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
313,2020.05.18. 오전 11:30,한국철도 금천구청역 복합역사 개발사업자 공모,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금천구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합역사 개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
314,2020.05.18. 오전 11:30,만 6세 이하 자녀만 있으면 신혼희망타운 분양받는다,"[('만 6세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O')]"
315,2020.05.18. 오전 11:29,늦둥이 효자둔 중고 신혼부부 신혼희망타운 분양받는다,"[('늦둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('효자둔', 'O'), (' ', 'O'), ('중고', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O')]"
316,2020.05.18. 오전 11:29,SD파트너스 송도 브로드 스퀘어 분양 중,"[('SD파트너스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 브로드 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
317,2020.05.18. 오전 11:23,서울 아파트 전셋값 2년 전보다 3천272만원 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3천272만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
318,2020.05.18. 오전 11:23,스마트건설 구축 나선 현대건설···5곳 혁신현장 선정,"[('스마트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('···', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신현장', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
320,2020.05.18. 오전 11:18,오피스텔 수익률 서울·수도권보다 지방이 더 높아,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
321,2020.05.18. 오전 11:18,현대건설 ‘스마트 건설환경’ 만든다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설환경’', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
322,2020.05.18. 오전 11:18,분양권도 봉쇄…3040 멀어진 내집 마련,"[('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄…', 'O'), ('3040', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('멀어진', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
323,2020.05.18. 오전 11:17,더 올라가느냐 마느냐…급매 걷힌 재건축 ‘눈치싸움’,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라가느냐', 'O'), (' ', 'O'), ('마느냐…급매', 'O'), (' ', 'O'), ('걷힌', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈치싸움’', 'O')]"
324,2020.05.18. 오전 11:17, 반포3주구 이번엔 ‘서비스’ 경쟁대우건설 ‘호텔급 컨시어지’ 서비스,"[('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('컨시어지’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
325,2020.05.18. 오전 11:17, 반포3주구 이번엔 ‘서비스’ 경쟁삼성물산 ‘안심아파트’ 조성 제안,"[('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘안심아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
326,2020.05.18. 오전 11:17,강남 전세 재계약 7600만원↑ 서울 평균 비용 3200만원 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('7600만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('3200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
327,2020.05.18. 오전 11:17,한화건설 코로나19 극복 릴레이 점등 캠페인 동참,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('점등', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
328,2020.05.18. 오전 11:16,SK건설 사우디 PDH플랜트 93억 설계 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PDH플랜트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('93억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
329,2020.05.18. 오전 11:15,제6기 국가건축정책위원회 출범,"[('제6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가건축정책위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
330,2020.05.18. 오전 11:15,알기쉬운 한옥 강의 서울시 2020 한옥건축교실 선착순 모집,"[('알기쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('강의', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥건축교실', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
331,2020.05.18. 오전 11:14,포스코건설 현대정밀화학과 미세먼지 저감 신기술 협약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대정밀화학', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
332,2020.05.18. 오전 11:13,브로앤팁스 새 모델로 스토브리그 배우 채종협 발탁,"[('브로앤팁스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('스토브리그', 'O'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('채종협', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
333,2020.05.18. 오전 11:13,한화건설 코로나19 극복 릴레이 점등 캠페인 동참,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('점등', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
334,2020.05.18. 오전 11:12,대우건설 글로벌 컨시어지 업체와 맞손…반포3주구 호텔급 서비스 제공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('컨시어', 'CIVILIZATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손…', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
335,2020.05.18. 오전 11:12,롯데건설 여수 웅천지구 內 여수 웅천캐슬스타 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천캐슬스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2020.05.18. 오전 11:11,한화건설 코로나19 극복 ‘점등 캠페인’ 동참,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('‘점등', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인’', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
337,2020.05.18. 오전 11:10,7월부터 만6세 이하 자녀 있는 가구도 신혼희망타운 청약 가능,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만6세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
338,2020.05.18. 오전 11:09,LH 양주 회천신도시 공동주택 2필지 공급…663·633가구 규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('663·633가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
339,2020.05.18. 오전 11:09,1인가구 주거 시장에 혁신을...미스터홈즈 홈즈컴퍼니로 사명 변경,"[('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신을...', 'O'), (' ', 'O'), ('미스터홈즈 홈즈컴퍼니', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
340,2020.05.18. 오전 11:08,스마트홈 시대 호반건설 IoT·AI 등 기술접목 활발,"[('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기술접목', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
341,2020.05.18. 오전 11:08,결혼 7년 지나도 늦둥이 있으면 신혼희망타운 분양 가능,"[('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나도', 'O'), (' ', 'O'), ('늦둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
342,2020.05.18. 오전 11:07,‘만 6세 이하 자녀’ 신혼부부 분양형 신혼희망타운도 입주 가능,"[('‘', 'O'), ('만 6세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
343,2020.05.18. 오전 11:06,대우건설 반포3주구에 VVIP 컨시어지 서비스 제공 제안…퀀터센셜리와 계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('컨시어지', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('제안…', 'O'), ('퀀터센셜리', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
344,2020.05.18. 오전 11:05,6기 국건위 출범…박인석 명지대 교수 위원장 지명,"[('6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국건위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범…', 'O'), ('박인석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지명', 'O')]"
345,2020.05.18. 오전 11:05,6기 국가건축정책위 출범...위원장에 박인석 명지대 교수,"[('6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가건축정책위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범...', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박인석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
346,2020.05.18. 오전 11:05,리츠 불법행위 막자... 정부 리츠 신고·상담센터 신설,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('막자...', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('신고·상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
347,2020.05.18. 오전 11:05,리츠 시장질서 위한 신고상담센터 운영,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장질서', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('신고상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
348,2020.05.18. 오전 11:04,포스코건설현대정밀화학 미세먼지 저감 신기술 개발 추진,"[('포스코건설현대정밀화학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
349,2020.05.18. 오전 11:02,만 6세 이하 아이 있다면 신혼희망타운 분양 가능해진다,"[('만 6세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
350,2020.05.18. 오전 11:02,신혼 아니어도 ‘자녀 6살 이하’면 신혼희망타운 입주 자격 준다,"[('신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('아니어도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6살 이하', 'QUANTITY'), ('’면', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
351,2020.05.18. 오전 11:02,서울 아파트 전세가격 2년 전보다 3272만원 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3272만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
353,2020.05.18. 오전 11:01,국토부 신혼희망타운 입주문턱 더 낮춘다... 만 6세 이하 자녀있으면 청약 가능,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다...', 'O'), (' ', 'O'), ('만 6세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
355,2020.05.18. 오전 11:00,국토부 리츠 신고·상담센터 신설…불법행위 사전에 차단,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('신고·상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('사전에', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
356,2020.05.18. 오전 11:00,50조 시장 리츠 불법행위 신고 받는다…한국감정원 운영,"[('50조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시', 'CIVILIZATION'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다…', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
357,2020.05.18. 오전 11:00,국가·도시건축의 이정표 6기 국가건축정책위 19일 출범,"[('국가·도시건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('이정표', 'O'), (' ', 'O'), ('6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가건축정책위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
358,2020.05.18. 오전 11:00,만 6세 이하 자녀 둔 가구도 신혼희망타운 청약 가능…7월 시행,"[('만 6세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
359,2020.05.18. 오전 11:00,코로나19에 4월 부동산 소비심리 위축…서울 11개월만 최저,"[('코로나19', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('11개월만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
360,2020.05.18. 오전 11:00,결혼 7년 지나도 늦둥이 있으면 신혼희망타운 분양받는다,"[('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나도', 'O'), (' ', 'O'), ('늦둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O')]"
361,2020.05.18. 오전 11:00,새 국가건축정책위원장에 박인석 명지대 교수,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('국가건축정책위원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박인석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
362,2020.05.18. 오전 11:00,만6세 이하 늦둥이 자녀둔 부부도 신혼희망타운 간다,"[('만6세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늦둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
363,2020.05.18. 오전 10:59,코로나 영향은 일단 멈췄지만… 공급 폭탄이 두려운 대구 부동산,"[('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄이', 'O'), (' ', 'O'), ('두려운', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
364,2020.05.18. 오전 10:58,예술인마을 ‘아치울’에 ‘빌라드그리움W’ 들어선다.,"[('예술인마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아치울', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌라드그리움W', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다.', 'O')]"
365,2020.05.18. 오전 10:56,소형 임대 22가구 짓는데 공공재개발이라니…,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('22가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는데', 'O'), (' ', 'O'), ('공공재개발이라니…', 'O')]"
366,2020.05.18. 오전 10:56,더 늦기 전에 윤미향 털어라…야권 일제히 사퇴공세,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늦기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('윤미향', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('털어라…야권', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴공세', 'O')]"
367,2020.05.18. 오전 10:56,대우건설 반포3주구에 ‘VVIP 호텔급 컨시어지’ 서비스 제안,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('컨시어지’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
368,2020.05.18. 오전 10:54,유진기업 1분기 영업익 224억원…15.3%증가,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('224억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('15.3%', 'QUANTITY'), ('증가', 'O')]"
369,2020.05.18. 오전 10:52,청수행정타운 금호어울림 조합원 부적격 일부 세대 추가 모집…천안행정 중심지서 로얄층 선점할 기회,"[('청수행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('행정', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지서', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄층', 'O'), (' ', 'O'), ('선점할', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
370,2020.05.18. 오전 10:52,재계 12위 수장 회동…천안·아산 부동산 시장엔 ‘호재’,"[('재계', 'O'), (' ', 'O'), ('12위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회동…', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호재’', 'O')]"
371,2020.05.18. 오전 10:47,현대건설 첨단IT기술로 스마트 건설환경 구축,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설환경', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
372,2020.05.18. 오전 10:46,SK건설 사우디서 초대형 PDH 플랜트 기본설계 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('PDH', 'TERM'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
373,2020.05.18. 오전 10:45,시티건설 대구 ‘죽전역 시티프라디움’ 이달 분양,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽전역 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2020.05.18. 오전 10:42,현대건설 스마트건설 적용 시범 현장 5곳 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
375,2020.05.18. 오전 10:41,분양권 전매 막차 타세요,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타세요', 'O')]"
376,2020.05.18. 오전 10:41,4억 로또 위례신도시 마지막 민간분양…거주강화 이전 막차,"[('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양…거주강화', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O')]"
377,2020.05.18. 오전 10:41,삼성물산 반포 3주구 대대손손 살고 싶은 최고의 아파트될 것,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대대손손', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
378,2020.05.18. 오전 10:40,스마트건설 본격화 현대건설 전담조직 신설·혁신현장 선정,"[('스마트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('신설·혁신현장', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
379,2020.05.18. 오전 10:40,서울 아파트 전세 재계약 비용은 2년간 전셋값 3200만원 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('비용은', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
380,2020.05.18. 오전 10:39,현대건설 첨단IT기술 접목 ‘스마트 건설환경’ 만든다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설환경’', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
381,2020.05.18. 오전 10:36,삼성물산 반포3주구 안심아파트 조성…강력한 보안 시스템 구축,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안심아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…강력한', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
382,2020.05.18. 오전 10:36,청약문턱 높은데 분양권도 막혀…3040 무주택자 더 어려워진 내 집마련,"[('청약문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('높은데', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀…', 'O'), ('3040', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집마련', 'O')]"
383,2020.05.18. 오전 10:35,포스코건설 식물 추출물로 건설현장 비산먼지 잡는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식물', 'O'), (' ', 'O'), ('추출물로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
384,2020.05.18. 오전 10:35,삼성물산 반포3주구 보안 시스템·원스톱 생활서비스 환경 구축 제안,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템·원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('생활서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
385,2020.05.18. 오전 10:31,더 편리하게 더 새롭게… ‘더샵 송도센터니얼’ 온다,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('편리하게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 송도센터니얼', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
386,2020.05.18. 오전 10:31,‘힐스테이트 청량리 더퍼스트’ 분양,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 청량리 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2020.05.18. 오전 10:31,‘포레나 거제 장평’ 아파트 완판,"[('‘', 'O'), ('포레나 거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장평', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
388,2020.05.18. 오전 10:31,먼지차단 환기 시스템 등 ‘두류 센트레빌 더시티’ 미리 보세요,"[('먼지차단', 'O'), (' ', 'O'), ('환기', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두류 센트레빌 더시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
389,2020.05.18. 오전 10:31,서울 아파트값 하락 폭 다소 둔화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
390,2020.05.18. 오전 10:31,의정부 초대형 복합 지식산업센터 고산지구 노른자위 입지한 ‘의정부 센텀스퀘어’,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('고산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('입지한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀스퀘어', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
391,2020.05.18. 오전 10:30,“이번엔 열릴까” “50% 채울까” 고민 깊어진 서울 정비사업장,"[('“이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('열릴까”', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채울까”', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비사업장', 'O')]"
392,2020.05.18. 오전 10:27,서울 아파트 전세 재계약 비용 3272만원…강남 7686만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('3272만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7686만원', 'QUANTITY')]"
393,2020.05.18. 오전 10:24,더 올라가느냐 마느냐…급매 걷힌 재건축 ‘눈치싸움’,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라가느냐', 'O'), (' ', 'O'), ('마느냐…급매', 'O'), (' ', 'O'), ('걷힌', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈치싸움’', 'O')]"
394,2020.05.18. 오전 10:24,현대건설 스마트건설 전담조직 신설…혁신현장 5곳도 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…혁신현장', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
395,2020.05.18. 오전 10:23,한화건설 코로나19 극복 릴레이 점등 캠페인 동참,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('점등', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
396,2020.05.18. 오전 10:23,삼호·대림코퍼 부평 최대 규모 e편한세상 시티 부평역 내달 분양,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림코퍼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2020.05.18. 오전 10:21,이태원발 확산 주춤 1년전으로 돌아간 고속도로 통행량,"[('이태원', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아간', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행량', 'O')]"
398,2020.05.18. 오전 10:19,발렛파킹까지…대우건설 반포3주구에 호텔급 서비스 제안,"[('발렛파킹까지…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
399,2020.05.18. 오전 10:18,대우건설 반포3주구에 VVIP 호텔급 컨시어지 제안,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('컨시어지', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
400,2020.05.18. 오전 10:18,LH 보호종료아동의 주거·자립 지원위한 협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보호종료아동의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·자립', 'O'), (' ', 'O'), ('지원위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
401,2020.05.18. 오전 10:17,삼성물산 반포3주구 범죄·바이러스 안심아파트 조성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범죄·', 'O'), ('바이러스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('안심아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
403,2020.05.18. 오전 10:16,시티건설 교통여건 좋은 대구 죽전역 시티프라디움 5월 분양,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
