,date,headline,keyword
0,2008.10.05. 오후 11:06,b주택담보대출 금리 10% 돌파b br금리 뛰는데 부동산은 침체 늪…‘부실화 뇌관’ 우려,"[('b주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파b', 'O'), (' ', 'O'), ('br금리', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는데', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('늪…‘부실화', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
1,2008.10.05. 오후 11:01,신혼부부주택 할당 비율 1030%로 변경,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('할당', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('1030%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
2,2008.10.05. 오후 10:46,신혼부부주택 할당비율 1030%로 조정,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('할당비율', 'O'), (' ', 'O'), ('1030%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
3,2008.10.05. 오후 10:35,등기비 안내면 입주키도 안줘,"[('등기비', 'O'), (' ', 'O'), ('안내면', 'O'), (' ', 'O'), ('입주키도', 'O'), (' ', 'O'), ('안줘', 'O')]"
4,2008.10.05. 오후 10:18,분양가상한제 아파트 3.3㎡당 370만원 더 싸,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('370만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸', 'O')]"
5,2008.10.05. 오후 9:24,청라 서해그랑블 336가구 8일부터 분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('336가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2008.10.05. 오후 9:23,국토부 국감자료 보니…부동산 정책 시장은 거꾸로 반응,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감자료', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('거꾸로', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
7,2008.10.05. 오후 8:30,국토부 신혼부부주택 할당 비율 10∼30%로 변경,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('할당', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('10∼30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
8,2008.10.05. 오후 8:27,주공.토공 토지보상가 비해 분양가 폭리,"[('주공', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상가', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
9,2008.10.05. 오후 8:17,신혼부부주택 할당 비율 1030%로 변경,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('할당', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('1030%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
10,2008.10.05. 오후 8:16,연 10% 숨막히는 주택담보대출,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('숨막히는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O')]"
11,2008.10.05. 오후 8:06,10월 6일 부동산파일,"[('10월 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
12,2008.10.05. 오후 7:56,교통 편하고 쾌적…뚝섬·광교·청라 자존심 세울까,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편하고', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적…', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('세울까', 'O')]"
13,2008.10.05. 오후 7:56,신혼부부 청라지구서 ‘보금자리’ 마련을,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('마련을', 'O')]"
14,2008.10.05. 오후 7:46,‘분양가 상한’ 아파트 최고 35% 저렴,"[('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
15,2008.10.05. 오후 7:36,강북 아파트값도 ‘내리막’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내리막’', 'O')]"
16,2008.10.05. 오후 7:18,자금난 건설업체 선별 구제… 당정，정책자금·신용보증 지원 대책 추진,"[('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선별', 'O'), (' ', 'O'), ('구제…', 'O'), (' ', 'O'), ('당정，정책자금·신용보증', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
17,2008.10.05. 오후 7:15,침체분양시장 광교ㆍ청라가 구할까,"[('침체분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('구할까', 'O')]"
18,2008.10.05. 오후 7:05,분양가상한제 아파트 분양가 26% 낮아,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
19,2008.10.05. 오후 6:56,당정 부동산 PF대출 지원 검토,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
20,2008.10.05. 오후 6:53,토지보상금 90%이상 현금 대토보상 유명무실,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('90%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
21,2008.10.05. 오후 6:45,동탄우림필유타운하우스 해약분 7가구 선착순 분양,"[('동탄우림필유타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해약분', 'O'), (' ', 'O'), ('7가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2008.10.05. 오후 6:45,은평뉴타운 등 장기전세 127가구,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('127가구', 'QUANTITY')]"
23,2008.10.05. 오후 6:42,국감주택거래신고위반 82% 과태료 안내,"[('국감주택거래신고위반', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
24,2008.10.05. 오후 6:42,신도시 임대주택 비율 30∼40%로,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('30∼40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
25,2008.10.05. 오후 6:42,‘하이패스’ 에러·교통사고등 급증,"[('‘', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('에러·교통사고등', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
26,2008.10.05. 오후 6:42,“건설사 살리려다 입주민 잡겠다”,"[('“건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('살리려다', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡겠다”', 'O')]"
27,2008.10.05. 오후 6:24,분양가상한제 아파트 26% 싸다,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
28,2008.10.05. 오후 6:16,버블세븐지역 집값 내림세 계속,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
29,2008.10.05. 오후 6:16,중대형 주상복합 분양 잇따라,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
30,2008.10.05. 오후 6:15,경매 열기 다시 살아나나,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
31,2008.10.05. 오후 6:11,원주에원금보장 아파트등장,"[('원주', 'LOCATION'), ('에원금보장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트등장', 'O')]"
32,2008.10.05. 오후 6:11,부동산정책 평가 세미나,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
33,2008.10.05. 오후 6:11,토지보상금 작년 25조원 풀려,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
34,2008.10.05. 오후 6:11,올해 아파트분양가 8% 올라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
35,2008.10.05. 오후 6:10,주택거래신고 과태료 82% 미납,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미납', 'O')]"
36,2008.10.05. 오후 6:03,당정 부동산PF 어떤 대책 내놓나종합,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), ('PF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓나종합', 'O')]"
37,2008.10.05. 오후 5:57,건설업종 부실화 미리 막자 금융지원책 이달 중순 발표,"[('건설업종', 'O'), (' ', 'O'), ('부실화', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('막자', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
38,2008.10.05. 오후 5:48,화성 동탄..2기신도시 ‘애물단지’？,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘애물단지’？', 'O')]"
39,2008.10.05. 오후 5:48,수도권 전매제한 완화 소급적용 예상,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
40,2008.10.05. 오후 5:45,당정，자금위기 건설사 지원 검토,"[('당정，자금위기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
41,2008.10.05. 오후 5:36,국토디지털엑스포，‘무인자동차·지능형빌딩’ 전자지도 안에,"[('국토디지털엑스포', 'EVENT'), ('，‘', 'O'), ('무인자동차', 'ARTIFACT'), ('·지능형빌딩’', 'O'), (' ', 'O'), ('전자지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('안에', 'O')]"
42,2008.10.05. 오후 5:36,8일 일산 킨텍스 250개 전시관서 ‘유비쿼터스’ 기술 한눈에,"[('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('250개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전시관서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유비쿼터스’', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
43,2008.10.05. 오후 5:33,기고정종환 국토해양부장관,"[('기고', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
44,2008.10.05. 오후 5:33,분양하이라이트 8일 광교신도시 울트라참누리 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울트라참누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
45,2008.10.05. 오후 5:30,시세 동향 ‘버블세븐’ 급매물조차 거래 안돼,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물조차', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
46,2008.10.05. 오후 5:30,다음달 전국 1만8700여가구 입주,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
47,2008.10.05. 오후 5:27,건설사들 이중삼중 속앓이,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('이중삼중', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
49,2008.10.05. 오후 5:27,영구임대 입주대기자 7만명 육박,"[('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'CIVILIZATION'), ('대기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
50,2008.10.05. 오후 5:27,신혼부부주택 청약기준 바뀐다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기준', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
51,2008.10.05. 오후 5:25,분양정보인천 청라지구 ‘서해그랑블’ 336가구外,"[('분양정보', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('336가구', 'QUANTITY'), ('外', 'O')]"
52,2008.10.05. 오후 5:25,업계소식힐스테이트 브랜드쇼 열어外,"[('업계소식', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('열어外', 'O')]"
53,2008.10.05. 오후 5:21,토지보상금 90% 이상 현금 지급…투기자금 유입 악순환만 반복,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('90% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급…투기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환만', 'O'), (' ', 'O'), ('반복', 'O')]"
54,2008.10.05. 오후 5:20,광교 첫차 탈까 판교 막차 탈까,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈까', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈까', 'O')]"
55,2008.10.05. 오후 5:17,국토부 정원 500여명 초과..편법 인력운용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과..편법', 'O'), (' ', 'O'), ('인력운용', 'O')]"
56,2008.10.05. 오후 5:08,청라·광교 등 택지지구 분양 봇물,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
57,2008.10.05. 오후 4:04,당정， 부동산 프로젝트 파이낸싱 지원 검토,"[('당정，', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
58,2008.10.05. 오후 4:02,주공토공 국민 상대로  땅 장사,"[('주공토공', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상대로', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O')]"
59,2008.10.05. 오후 3:34,열차 화재사고 위험안고 달린다,"[('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화재사고', 'O'), (' ', 'O'), ('위험안고', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
60,2008.10.05. 오후 3:33,올 상반기 공공택지 공급 극도로 부진종합,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('극도로', 'O'), (' ', 'O'), ('부진종합', 'O')]"
61,2008.10.05. 오후 3:33,지지옥션 낙찰 부동산에 중대하자 발생했다면,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대하자', 'O'), (' ', 'O'), ('발생했다면', 'O')]"
62,2008.10.05. 오후 3:27,지방국토관리청 잦은 설계변경으로 국고낭비,"[('지방국토관리청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국고낭비', 'O')]"
63,2008.10.05. 오후 3:17,잠실 재건축단지 발코니 등 공사 중 “소음·쓰레기 너무 고통”,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('“소음·쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('고통”', 'O')]"
64,2008.10.05. 오후 3:13,세계주거의 날 한국 주거빈곤 주거불평등 심각,"[('세계주거의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주거빈곤', 'O'), (' ', 'O'), ('주거불평등', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
65,2008.10.05. 오후 3:12,투자포인트광교·강남 재건축분양시장 향방 가른다,"[('투자포인트', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('향방', 'O'), (' ', 'O'), ('가른다', 'O')]"
66,2008.10.05. 오후 3:07,강남 급매물,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O')]"
67,2008.10.05. 오후 3:07,강남 급매물,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O')]"
68,2008.10.05. 오후 3:06,전국 땅값 10년새 2.3배 올라…양주 5.66배 급등,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('10년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5.66배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
69,2008.10.05. 오후 3:03,서울 SH공사 장기전세 아파트 127가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('127가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
70,2008.10.05. 오후 3:01,2001년이후 분당 59배 면적 산림.농지 소멸,"[('2001년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('59배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('산림.농지', 'O'), (' ', 'O'), ('소멸', 'O')]"
71,2008.10.05. 오후 2:56,올 상반기 공공택지 공급. 신규지정 극히 부진,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급.', 'O'), (' ', 'O'), ('신규지정', 'O'), (' ', 'O'), ('극히', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
72,2008.10.05. 오후 2:53,동탄입주·광교청약 수도권남부 빨간불,"[('동탄', 'LOCATION'), ('입주·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
73,2008.10.05. 오후 2:51,청약통장 리모델링하세요,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링하세요', 'O')]"
74,2008.10.05. 오후 2:51,청약통장을 어찌 하오리까,"[('청약통장을', 'O'), (' ', 'O'), ('어찌', 'O'), (' ', 'O'), ('하오리까', 'O')]"
75,2008.10.05. 오후 2:37,불경기·상한제에도 분양가는 뛴다,"[('불경기·상한제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
76,2008.10.05. 오후 2:23,새마을.무궁화호 내장재 화재위험 여전,"[('새마을', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('무궁화호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내장재', 'O'), (' ', 'O'), ('화재위험', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
77,2008.10.05. 오후 2:21,주거개선사업 때 원주민 43% 떠나,"[('주거개선사업', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떠나', 'O')]"
78,2008.10.05. 오후 2:15,땅값상승률 경기도 최고 부산 최하,"[('땅값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최하', 'O')]"
79,2008.10.05. 오후 1:57,주택거래신고 위반  과태료 80%가 미납,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('미납', 'O')]"
80,2008.10.05. 오후 12:00,내년 주택가격 하향안정될 것현대硏,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하향안정될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O')]"
81,2008.10.05. 오전 11:58,은평·발산·장지서 장기전세 127가구 공급,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장지', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('127가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
82,2008.10.05. 오전 11:55,상반기 공공택지 공급량 급감,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
83,2008.10.05. 오전 11:46,인천공항내 수하물 분실신고 급증,"[('인천공항', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('수하물', 'O'), (' ', 'O'), ('분실신고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
84,2008.10.05. 오전 11:42,올 아파트 분양가 3.3㎡당 1326만원..전년비 8%↑,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1326만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
85,2008.10.05. 오전 11:16,SH공사 장기전세 127세대 청약 접수,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('127세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
86,2008.10.05. 오전 11:15,서울시 장기전세 아파트 127가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('127가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2008.10.05. 오전 11:15,서울시 옥상을 공원으로 꾸며줍니다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥상을', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸며줍니다', 'O')]"
88,2008.10.05. 오전 11:15,SH공사 은평·발산·장지 시프트 127가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('127가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
89,2008.10.05. 오전 11:15,옥상을 녹화공원으로 조성 하고 싶다고,"[('옥상을', 'O'), (' ', 'O'), ('녹화공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다고', 'O')]"
90,2008.10.05. 오전 11:02,그린벨트 해제 혜택은 대도시에만 준다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택은', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시에만', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
91,2008.10.05. 오전 11:00,디지털 국토 엑스포 8일부터 킨텍스에서,"[('디지털 국토 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O')]"
92,2008.10.05. 오전 11:00,올 상반기 공공택지 공급 극도로 부진,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('극도로', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
93,2008.10.05. 오전 11:00,주택거래신고 위반 과태료 82%가 미납,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('미납', 'O')]"
94,2008.10.05. 오전 11:00,토지보상 현금이 91%..참여정부 보상비 99조,"[('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('현금이', 'O'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('99조', 'QUANTITY')]"
95,2008.10.05. 오전 11:00,올해 아파트 분양가 작년보다 8% 올랐다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
96,2008.10.05. 오전 11:00,주거개선사업과정서 원주민 10명중 4명 떠난다,"[('주거개선사업', 'TERM'), ('과정서', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떠난다', 'O')]"
97,2008.10.05. 오전 11:00,혁신도시내 클러스터용지 분양가 26배 비싸,"[('혁신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('26배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
98,2008.10.05. 오전 11:00,주거환경개선사업 원주민 재입주율 57%,"[('주거환경개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY')]"
99,2008.10.05. 오전 11:00,주택거래신고 위반 과태료 무더기 체납,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O')]"
100,2008.10.05. 오전 10:43,당정 부동산 기획대출PF 지원 검토,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기획대출PF', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
101,2008.10.05. 오전 9:03,주간부동산매수세 실종..버블세븐 집값 하락,"[('주간부동산매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('실종..버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
102,2008.10.05. 오전 8:41,부동산캘린더가을분양 봇물..광교·청라 주목,"[('부동산캘린더', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
103,2008.10.05. 오전 8:30,주택·부동산정책 6개월 평가와 향후 과제 세미나,"[('주택·부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평가와', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
104,2008.10.06. 오후 11:26,바로잡습니다,"[('바로잡습니다', 'O')]"
105,2008.10.06. 오후 11:26,임대아파트 저수시설 위생관리 엉망,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('저수시설', 'O'), (' ', 'O'), ('위생관리', 'O'), (' ', 'O'), ('엉망', 'O')]"
106,2008.10.06. 오후 10:33,종부세 대상자 성남.송파세무서 최다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('송파세무서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
107,2008.10.06. 오후 10:05,7일부터 9억원 이하 주택 양도세 비과세,"[('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O')]"
108,2008.10.06. 오후 9:06,부동산 침체기…아파트·상가 살아남기 백태,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기…아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('살아남기', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'O')]"
109,2008.10.06. 오후 9:03,국감정종환 장관 단독주택 재건축 강화 재검토,"[('국감', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
110,2008.10.06. 오후 8:46,전국 땅값 GDP의 3.6배,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('GDP의', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6배', 'QUANTITY')]"
111,2008.10.06. 오후 8:29,대우건설 푸르지오 새 광고,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O')]"
112,2008.10.06. 오후 8:06,소형아파트마저…‘거래 뚝’ 값 내림세,"[('소형아파트마저…‘거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝’', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
113,2008.10.06. 오후 8:03,㈜덕신하우징 친환경건자재로 국토부장관상 수상,"[('㈜덕신하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경건자재로', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
114,2008.10.06. 오후 7:48,분양단신 신동아건설 석관동 파밀리에 199세대 공급,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석관동 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('199세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
115,2008.10.06. 오후 7:43,미분양 후속조치 초읽기,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
116,2008.10.06. 오후 7:41,대출이자 10%…부동산시장 시한폭탄,"[('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('시한폭탄', 'O')]"
117,2008.10.06. 오후 7:38,집값 하락세 중소형도 영향 받나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
118,2008.10.06. 오후 7:12,주택공사 지난 5년간 땅장사로 1.7조원 폭리,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅장사로', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
119,2008.10.06. 오후 7:02,경기도교육청 신도시 학교설립예산 편성 제외 초강수,"[('경기도교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('학교설립예산', 'O'), (' ', 'O'), ('편성', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('초강수', 'O')]"
120,2008.10.06. 오후 6:53,인천시 동인천역 주변 73만㎡ 개발,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동인천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('73만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
121,2008.10.06. 오후 6:53,인천 청라지구 아파트 1284가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1284가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2008.10.06. 오후 6:53,광교신도시 첫 분양…8일부터 청약,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
123,2008.10.06. 오후 6:53,강북 소형도 내리막…올들어 첫 하락,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
124,2008.10.06. 오후 6:53,정종환 수도권 전매제한 소급 적용 검토,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('소급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
125,2008.10.06. 오후 6:53,외국인 부동산 보유면적 여의도 24배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('보유면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24배', 'QUANTITY')]"
126,2008.10.06. 오후 6:39,때아닌 하천관리대토론회 대운하 정지작업,"[('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('하천관리대토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('정지작업', 'O')]"
127,2008.10.06. 오후 6:38,강북 소형 아파트값도 내리막길,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막길', 'O')]"
128,2008.10.06. 오후 6:35,‘래미안 퍼스티지’ 단지 내 중앙연못 통수식通水式 개최,"[('‘', 'O'), ('래미안 퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙연못', 'O'), (' ', 'O'), ('통수식通水式', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
129,2008.10.06. 오후 6:34,한·중·일 해양경찰 전력 한국이 꼴찌,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전력', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴찌', 'O')]"
130,2008.10.06. 오후 6:31,기아대책 ‘평양락랑섬김 인민병원’ 완공 박차,"[('기아대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평양락랑섬김 인민병원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
131,2008.10.06. 오후 6:30,남광토건 재무담당 강호치 상무위촉,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무담당', 'O'), (' ', 'O'), ('강호치', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), ('위촉', 'O')]"
132,2008.10.06. 오후 6:26,서울지역 아파트 소형도 가격하락…올해 첫 0.2% ↓,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
133,2008.10.06. 오후 6:26,정종환 장관 “수도권 전매 완화 소급 적용 검토”,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('소급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
134,2008.10.06. 오후 6:22,김해공항 문이 2시간 더 열린다,"[('김해공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문이', 'O'), (' ', 'O'), ('2시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
135,2008.10.06. 오후 6:16,경기교육청 학교용지비 예산서 제외 초강수종합,"[('경기교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학교용지비', 'O'), (' ', 'O'), ('예산서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('초강수종합', 'O')]"
136,2008.10.06. 오후 6:09,국감수도권 규제완화 새 쟁점으로 급부상,"[('국감', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
137,2008.10.06. 오후 6:03,부산국제건축문화제 29일 벡스코서 개막,"[('부산국제건축문화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벡스코', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
138,2008.10.06. 오후 6:02,한국생산성본부 부동산 디벨로퍼 과정 개설,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨', 'CIVILIZATION'), ('로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
139,2008.10.06. 오후 6:02,정종환 장관 전매제한완화 소급적용 검토,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전매제한완화', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
140,2008.10.06. 오후 6:01,부동산 PF대출 부실 우려… 금융불안 가중,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), (' ', 'O'), ('금융불안', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
141,2008.10.06. 오후 6:01,분양 파주 동문굿모닝힐 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
142,2008.10.06. 오후 6:01,분양 대우자판이안아파트 천안 두정동에 935가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대우자판이안아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('935가구', 'QUANTITY')]"
143,2008.10.06. 오후 6:01,병원ㆍ약국 전문상가 분양 빛볼까,"[('병원ㆍ약국', 'O'), (' ', 'O'), ('전문상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빛볼까', 'O')]"
144,2008.10.06. 오후 6:01,주공 땅장사로 7457억 수익…김정권 의원 국감서 주장,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅장사로', 'O'), (' ', 'O'), ('7457억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익…', 'O'), ('김정권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국감서', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
145,2008.10.06. 오후 5:56,분당에 첫 리모델링 조합…한솔주공5단지 18일 창립 총회,"[('분당', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('조합…', 'O'), ('한솔주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O')]"
146,2008.10.06. 오후 5:56,스티로폼으로 집 짓는다,"[('스티로폼', 'MATERIAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
147,2008.10.06. 오후 5:56,푸르지오엔 즐거움이 가득…대우건설 새 광고 선보여,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거움이', 'O'), (' ', 'O'), ('가득…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
148,2008.10.06. 오후 5:53,정 장관 전매제한 소급적용 검토,"[('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
149,2008.10.06. 오후 5:49,서울 광진구 고구려 아차산 축제 10일 개막,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고구려 아차산 축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
150,2008.10.06. 오후 5:49,리포트대출이자 10%…부동산시장 시한폭탄,"[('리포트대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('시한폭탄', 'O')]"
151,2008.10.06. 오후 5:49,분양단신 신동아건설 석관동 파밀리에 199세대 공급,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석관동 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('199세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
152,2008.10.06. 오후 5:48,리포트 집값 하락세 중소형도 영향 받나,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
153,2008.10.06. 오후 5:48,삼성건설 강남 한복판에 인공호수 조성,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판에', 'O'), (' ', 'O'), ('인공호수', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
154,2008.10.06. 오후 5:48,리포트 정 장관 전매제한 소급적용 검토,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
155,2008.10.06. 오후 5:48,리포트 미분양 후속조치 초읽기,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
156,2008.10.06. 오후 5:48,창조EC 파주 문산 아파트 조합원 모집,"[('창조EC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
157,2008.10.06. 오후 5:42,남광토건 강호치 재무담당 상무 임명,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강호치', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재무담당', 'O'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
158,2008.10.06. 오후 5:33,정종환 장관 “수도권 전매제한 소급 적용 검토”,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('소급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
159,2008.10.06. 오후 5:33,강북 아파트 전셋값 절반 급등,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
160,2008.10.06. 오후 5:31,용산 신계대림 e편한세상 10월 초 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신계대림 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
161,2008.10.06. 오후 5:30,7만가구 처분임박 집값하락 부추기나,"[('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('처분임박', 'O'), (' ', 'O'), ('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기나', 'O')]"
162,2008.10.06. 오후 5:30,인천 서창2·가정지구 택지조성 2009년 착수,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
163,2008.10.06. 오후 5:27,충남 천안 ‘이안’ 935가구,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('935가구', 'QUANTITY')]"
164,2008.10.06. 오후 5:27,수도권 알짜분양 이번주 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
165,2008.10.06. 오후 5:27,‘래미안 반포’ 인공호수 통수식,"[('‘', 'O'), ('래미안 반포', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인공호수', 'O'), (' ', 'O'), ('통수식', 'O')]"
166,2008.10.06. 오후 5:26,대림그룹 후계자 이해욱 부사장은 누구,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이해욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
167,2008.10.06. 오후 5:24,국감초점 지방출신 의원들 수도권 규제완화 반대종합,"[('국감초점', 'O'), (' ', 'O'), ('지방출신', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('반대종합', 'O')]"
168,2008.10.06. 오후 5:12,부동산 복수 대출 규제완화 검토,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('복수', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
169,2008.10.06. 오후 5:08,광교ㆍ청라ㆍ판교 트리플‘알짜 분양’주목하라,"[('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리플‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’주목하라', 'O')]"
170,2008.10.06. 오후 5:03,건설사 PF연체율 눈덩이,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('PF연체율', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
171,2008.10.06. 오후 5:00,국감초점 국토해양부,"[('국감초점', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION')]"
172,2008.10.06. 오후 4:51,뉴타운 재촉지구 지정 안된다 주민 반발,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재촉지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
173,2008.10.06. 오후 4:51,강남 한복판에 쉬리 호수,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판에', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬리', 'O'), (' ', 'O'), ('호수', 'O')]"
174,2008.10.06. 오후 4:51,분양정보 마포 KCC 웰츠타워 오피스텔 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
175,2008.10.06. 오후 4:51,경매열기 다시 살아나나,"[('경매열기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
176,2008.10.06. 오후 4:51,분양정보 대전 동구 e편한세상 713가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('713가구', 'QUANTITY')]"
177,2008.10.06. 오후 4:51,수도권 분양아파트 잇단 공사 지연…입주 예정자들 속앓이,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지연…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
178,2008.10.06. 오후 4:39,국토부 국감 수도권 규제완화 논란,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
179,2008.10.06. 오후 4:33,찬바람부는 은평뉴타운 아파트도 상가도 ‘썰렁’,"[('찬바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘썰렁’', 'O')]"
180,2008.10.06. 오후 4:32,대림산업 남대전 e편한세상 713가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('713가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2008.10.06. 오후 4:09,강남 반포에 쉬리가 산다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬리가', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
182,2008.10.06. 오후 4:09,국토관리청 380개 공사서 1222회 설계변경..혈세낭비,"[('국토관리청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('380개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사서', 'O'), (' ', 'O'), ('1222회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계변경..혈세낭비', 'O')]"
183,2008.10.06. 오후 4:09,대한전선 남광토건 공동경영 본격화,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동경영', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
184,2008.10.06. 오후 4:04,아산 와이시티 오피스텔 경쟁률 7.31대1,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.31대1', 'QUANTITY')]"
185,2008.10.06. 오후 3:55,창원産團 용지 3필지이내 분할 제한,"[('창원産團', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지이내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
186,2008.10.06. 오후 3:51,주공·토공 또 땅 장사눈총,"[('주공', 'CIVILIZATION'), ('·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('장사눈총', 'O')]"
188,2008.10.06. 오후 3:48,요진건설산업 아산신도시 와이시티 분양 7.31대 1,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7.31대 1', 'QUANTITY')]"
189,2008.10.06. 오후 3:42,삼성건설 반포 래미안 호수에 통수식·쉬리 방사,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 호수', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('통수식·쉬리', 'O'), (' ', 'O'), ('방사', 'O')]"
190,2008.10.06. 오후 3:39,광교·청라 서울도심 아파트 분양 당첨 안정권은..,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('안정권은..', 'O')]"
191,2008.10.06. 오후 3:36,국토부 鄭장관 수도권 규제완화지방발전방안 병행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('鄭', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화지방발전방안', 'O'), (' ', 'O'), ('병행', 'O')]"
192,2008.10.06. 오후 3:33,지자체 마구잡이개발 1000만명 이상 인구 부풀려,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('마구잡이개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O')]"
195,2008.10.06. 오후 3:20,주공ㆍ토공 땅장사 얼마 벌었나,"[('주공', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅장사', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O'), (' ', 'O'), ('벌었나', 'O')]"
196,2008.10.06. 오후 3:19,국감현장 국토해양위 이용섭 의원 국토부 공격,"[('국감현장', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공격', 'O')]"
197,2008.10.06. 오후 3:12,노도강 아파트 10채중 6채 전세가 껑충,"[('노도강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
198,2008.10.06. 오후 3:11,분당집값 한달새 3.3㎡당 평균 18만원↓,"[('분당', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('18만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
199,2008.10.06. 오후 3:09,그룹건설사 그룹공사 수의계약 이제 옛말,"[('그룹건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
200,2008.10.06. 오후 3:08,경남 소식 김해시 TPO 인쇄광고상 수상,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('김해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('TPO 인쇄광고상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
201,2008.10.06. 오후 3:02,분당신도시 3.3㎡당 2000만원 무너져,"[('분당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무너져', 'O')]"
202,2008.10.06. 오후 3:00,아파트값 전반적 하락 추세로,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('전반적', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('추세로', 'O')]"
203,2008.10.06. 오후 2:58,래미안퍼스티지에 3728㎡ 인공 호수 조성,"[('래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3728㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인공', 'O'), (' ', 'O'), ('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
204,2008.10.06. 오후 2:57,아파트경매시장 하락반등 반복 널뛰기,"[('아파트경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하락반등', 'O'), (' ', 'O'), ('반복', 'O'), (' ', 'O'), ('널뛰기', 'O')]"
205,2008.10.06. 오후 2:54,은평뉴타운 상가마저 거북이 입점 40%도 못 미쳐,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가마저', 'O'), (' ', 'O'), ('거북이', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳐', 'O')]"
206,2008.10.06. 오후 2:49,청라지구서 신혼부부 주택 본격 공급,"[('청라지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
207,2008.10.06. 오후 2:35,대한전선남광토건에 재무담당 임원파견,"[('대한전선남광토건', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재무담당', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('파견', 'O')]"
208,2008.10.06. 오후 2:34,국감주공 분양수익 7457억원 챙겨,"[('국감주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양수익', 'O'), (' ', 'O'), ('7457억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
209,2008.10.06. 오후 2:34,국감배영식 해외부동산 투자 반 토막… 수십억弗 손실,"[('국감배영식', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토막…', 'O'), (' ', 'O'), ('수십억弗', 'O'), (' ', 'O'), ('손실', 'O')]"
210,2008.10.06. 오후 2:24,인사남광토건,"[('인사남광토건', 'ORGANIZATION')]"
211,2008.10.06. 오후 2:22,소형 아파트 너마저.. 올들어 첫 하락세,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('너마저..', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
212,2008.10.06. 오후 2:15,국토부 산하 공기업 전세금 3900억원 무상지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('3900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무상지원', 'O')]"
213,2008.10.06. 오후 2:13,인천 청라지구 아파트 1천284가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천284가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2008.10.06. 오후 2:10,이대통령 수도권·지방 균형발전 시킬 것,"[('이', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('균형발전', 'O'), (' ', 'O'), ('시킬', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
215,2008.10.06. 오후 2:10,인천 남동.서구 2만여가구 단지 조성住公,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성住公', 'O')]"
216,2008.10.06. 오후 2:08,서해안 첨단산업 중심지로 육성해야...,"[('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성해야...', 'O')]"
217,2008.10.06. 오후 2:01,경기교육청 교지매입비 예산 제외 왜,"[('경기교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교지매입비', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
218,2008.10.06. 오후 2:00,정장관 전매제한 소급적용 검토하겠다,"[('정장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토하겠다', 'O')]"
219,2008.10.06. 오후 1:57,주공 2003년 이후 주택용지 팔아 7460억원 차익,"[('주공', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2003년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('7460억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
220,2008.10.06. 오후 1:56,금주의 부동산 캘린더현대 서울숲 아이파크 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더현대', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
221,2008.10.06. 오후 1:56,불황속‘나홀로 호황’ 인천 부동산 진실은…,"[('불황속‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황’', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('진실은…', 'O')]"
222,2008.10.06. 오후 1:56,문산 전세수요 급증…소형 30% 껑충,"[('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
224,2008.10.06. 오후 1:54,대우자동차판매 건설부문 천안 두정동 이안 분양,"[('대우자동차', 'ORGANIZATION'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2008.10.06. 오후 1:52,주공 정부지침 어기고 대학생 자녀 장학금 34억원 무상 지급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('어기고', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('34억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
226,2008.10.06. 오후 1:51,주택금융公 9월 전세자금 보증 사상 최대,"[('주택금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
227,2008.10.06. 오후 1:47,주택보증 연내 1조원어치 미분양 매입,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
228,2008.10.06. 오후 1:30,뉴욕 맨하튼 아파트 시장도 둔화세 뚜렷,"[('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맨하튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
229,2008.10.06. 오후 1:26,송파신도시 서울 우선공급 30%적용해야,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('적용해야', 'O')]"
230,2008.10.06. 오후 1:18,정 국토장관 수도권전매완화 소급적용 종합검토,"[('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권전매완화', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('종합검토', 'O')]"
231,2008.10.06. 오후 1:18,오피스텔 임대수익률 하락중,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락중', 'O')]"
232,2008.10.06. 오후 1:15,정 국토장관 수도권 전매제한 소급적용 검토,"[('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
233,2008.10.06. 오후 1:13,대우자판주 충남 천안에 935가구 분양,"[('대우자판주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2008.10.06. 오후 1:04,鄭 국토 수도권 전매제한완화 소급적용 검토 시사,"[('鄭', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한완화', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O')]"
235,2008.10.06. 오후 12:39,鄭국토 수도권 전매제한 소급적용 다각도 검토,"[('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('다각도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
236,2008.10.06. 오후 12:38,국감李 환경 그린벨트 해제 검토 권한 없다,"[('국감李', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
237,2008.10.06. 오후 12:27,수익형 민자사업 예측 잘못…국민혈세 1조 950억원 날려,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예측', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못…', 'O'), ('국민혈세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1조 950억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날려', 'O')]"
239,2008.10.06. 오후 12:20,국토부 장관 수도권 전매제한 소급적용 검토 1보,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
240,2008.10.06. 오후 12:19,불명예 퇴진 주공 사장도 퇴직금은 챙겨,"[('불명예', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴진', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직금은', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
242,2008.10.06. 오전 11:54,쏙쏙부동산주택담보대출 300조시대,"[('쏙쏙부동산주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('300조시대', 'QUANTITY')]"
243,2008.10.06. 오전 11:50,소식부산국제건축문화제 29일 벡스코에서 개막,"[('소식', 'O'), ('부산국제건축문화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벡스코', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
244,2008.10.06. 오전 11:50,올해 아파트 분양가 8% 올라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
245,2008.10.06. 오전 11:46,08국감국토부 산하기관 주택자금지원 3867억,"[('08', 'QUANTITY'), ('국감국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('주택자금지원', 'O'), (' ', 'O'), ('3867억', 'QUANTITY')]"
246,2008.10.06. 오전 11:46,08국감국토부 고위퇴직 2명중 1명 유관기관 재취업,"[('08', 'DATE'), ('국감국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고위퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유관기관', 'O'), (' ', 'O'), ('재취업', 'O')]"
247,2008.10.06. 오전 11:34,외국인 부동산 보유면적 여의도 24배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('보유면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24배', 'QUANTITY')]"
248,2008.10.06. 오전 11:30,르포문산 파주 LCD단지 후광효과… ‘소형평형 활황’,"[('르포문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LCD단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('활황’', 'O')]"
249,2008.10.06. 오전 11:30,처분조건부주택 대출 만기 심각,"[('처분조건부주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
250,2008.10.06. 오전 11:28,국토부 국감 그린벨트 해제 랜드 모럴해저드 야기,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('모럴해저드', 'O'), (' ', 'O'), ('야기', 'O')]"
252,2008.10.06. 오전 11:20,부동산따라잡기 광교·청라 이번 주 청약 시작,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
253,2008.10.06. 오전 11:18,신간 부동산투자 9호선에 돈 있다,"[('신간', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
254,2008.10.06. 오전 11:16,최저주거기준 미달가구 현황 삭제 움직임 주장 제기,"[('최저주거기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달가구', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O'), (' ', 'O'), ('삭제', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
255,2008.10.06. 오전 11:15,금주의 부동산 캘린더내용과 표,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더내용과', 'O'), (' ', 'O'), ('표', 'O')]"
256,2008.10.06. 오전 11:12,미분양아파트 최근 5년간 285% 증가,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('285%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
257,2008.10.06. 오전 11:12,광교 청라 판교알짜 3선 릴레이 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('3선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2008.10.06. 오전 11:09,아산신도시 Y시티 오피스텔 경쟁률 7.3대1,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Y시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.3대1', 'QUANTITY')]"
259,2008.10.06. 오전 11:08,윤두환 국토부 잦은 설계변경으로 혈세 낭비,"[('윤두환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O')]"
260,2008.10.06. 오전 11:05,대한상의 도요타 벤치마킹 연수단 파견,"[('대한상의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도요타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벤치마킹', 'O'), (' ', 'O'), ('연수단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
261,2008.10.06. 오전 11:02,경부고속철 황학터널 레일 뒤틀려 대형사고 우려,"[('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('황학터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레일', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤틀려', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사고', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
262,2008.10.06. 오전 11:01,윤두환 국토부 퇴직자 57% 산하.유관기관 재취업,"[('윤두환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산하.유관기관', 'O'), (' ', 'O'), ('재취업', 'O')]"
263,2008.10.06. 오전 10:53,국토부 4년간 설계변경으로 4조 혈세낭비,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설계변경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혈세낭비', 'O')]"
264,2008.10.06. 오전 10:46,그린벨트 추가 해제는 ‘랜드 모럴해저드’,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('모럴해저드’', 'O')]"
265,2008.10.06. 오전 10:46,그린벨트 추가 해제는 ‘랜드 모럴해저드’,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('모럴해저드’', 'O')]"
266,2008.10.06. 오전 10:42,대운하 추진 용역비 6억 혈세 낭비,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('용역비', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O')]"
267,2008.10.06. 오전 10:40,이래서 신의 직장..주택자금지원 3867억,"[('이래서', 'O'), (' ', 'O'), ('신의', 'O'), (' ', 'O'), ('직장..주택자금지원', 'O'), (' ', 'O'), ('3867억', 'QUANTITY')]"
268,2008.10.06. 오전 10:39,국감건설업체 부도 255개..전년 대비 46% 증가,"[('국감건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('255개', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
269,2008.10.06. 오전 10:38,건설사 부도업체 4년간 1315개사,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도업체', 'O'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1315개사', 'QUANTITY')]"
270,2008.10.06. 오전 10:36,아산신도시 와이시티 오피스텔 7.31대1로 마감,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('7.31대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
271,2008.10.06. 오전 10:36,08국감지자체 재건축 임대아파트 인수 거부,"[('08', 'QUANTITY'), ('국감지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
272,2008.10.06. 오전 10:35,MB정권 집값 안정 해법,"[('MB', 'PERSON'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O')]"
273,2008.10.06. 오전 10:34,광교·청라·세교지구 등 알짜단지 줄줄이 분양,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2008.10.06. 오전 10:32,정부 ‘수도권 전매제한 완화’ 소급적용 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화’', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
275,2008.10.06. 오전 10:26,매매시황 서울 0.03% 뚝… 수도권도 동반하락,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('동반하락', 'O')]"
276,2008.10.06. 오전 10:25,전세시황 가을 이사철 불구 냉랭… 신도시 하락세,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
277,2008.10.06. 오전 10:20,국감초점 지방 의원들 수도권 규제완화 반대,"[('국감초점', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
278,2008.10.06. 오전 10:18,국토부 국감 지하철 무임승차 손실액 국고지원해야,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무임승차', 'O'), (' ', 'O'), ('손실액', 'O'), (' ', 'O'), ('국고지원해야', 'O')]"
279,2008.10.06. 오전 10:11,정부 ‘수도권 전매제한 완화’ 소급적용 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화’', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
280,2008.10.06. 오전 10:06,오일달러를 잡아라⑤SK건설 쿠웨이트 플랜트 절대강자,"[('오일달러', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라⑤', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('절대강자', 'O')]"
282,2008.10.06. 오전 10:00,국토부 수도권 저발전지역 규제 단기에 개선,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저발전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('단기에', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
283,2008.10.06. 오전 9:52,부동산 QA 개발제한구역 해제에 따른 시장 상황,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O')]"
284,2008.10.06. 오전 9:48,서울시 SH공사 장기전세 127가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('127가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
285,2008.10.06. 오전 9:43,민자고속도로 사업 뻥튀기 심하다,"[('민자고속도로 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('심하다', 'O')]"
286,2008.10.06. 오전 9:36,경기도 13일까지 주택특별공급 신청 접수,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
287,2008.10.06. 오전 9:35,서울 장기전세 127가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('127가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
288,2008.10.06. 오전 9:34,국감MB신도시 5조원 풀린다,"[('국감', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
289,2008.10.06. 오전 9:24,행정도시 직업전환훈련자중 15%만 정규직 취업,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('직업전환훈련자', 'CIVILIZATION'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('15%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취업', 'O')]"
290,2008.10.06. 오전 9:23,집값추락 쓰나미.. 소형아파트도 하락,"[('집값추락', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미..', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
291,2008.10.06. 오전 9:10,08국감공공임대 불법거래 기승..6개월만에 117건,"[('08', 'DATE'), ('국감공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('기승..', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('117건', 'QUANTITY')]"
292,2008.10.06. 오전 9:09,행복도시 광역교통시설 예산 집행률 20% 불과,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역교통시설', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('집행률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
293,2008.10.06. 오전 9:05,주부영 임대주택 특별수선충담금 4%만 적립,"[('주부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별수선충담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적립', 'O')]"
294,2008.10.06. 오전 8:57,국감대운하 연구용역비 6억원 낭비,"[('국감대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용역비', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O')]"
295,2008.10.06. 오전 8:48,국감 국토부 283명 편법적 인력운영,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('283명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편법적', 'O'), (' ', 'O'), ('인력운영', 'O')]"
296,2008.10.06. 오전 8:44,집이 창살없는 감옥 이자폭탄에 서민들 비명,"[('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('창살없는', 'O'), (' ', 'O'), ('감옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'ARTIFACT'), ('자폭탄', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('비명', 'O')]"
297,2008.10.06. 오전 8:13,소형아파트 올 들어 첫 하락세,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
298,2008.10.06. 오전 8:12,대운하 연구용역비 5억9천만원 낭비,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용역비', 'O'), (' ', 'O'), ('5억9천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O')]"
299,2008.10.06. 오전 8:05,국감국토부 영남출신 인사편중 심각,"[('국감국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('인사편중', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
300,2008.10.06. 오전 7:53,영구임대 입주대기기간 평균 26개월,"[('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주대기기간', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('26개월', 'DATE')]"
301,2008.10.06. 오전 7:50,주공·토공 토지보상가 비해 분양가 폭리 의혹,"[('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상가', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
302,2008.10.06. 오전 6:02,세곡2지구 등 강남권 그린벨트는 안풀릴듯,"[('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트는', 'O'), (' ', 'O'), ('안풀릴듯', 'O')]"
303,2008.10.06. 오전 6:02,인천국제공항공사 ‘헐값 매각’ 의혹,"[('인천국제공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('매각’', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
304,2008.10.06. 오전 6:01,소형 아파트 너마저.. 올들어 첫 하락세,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('너마저..', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
305,2008.10.06. 오전 6:00,국토부 서민 주거복지정책 나 몰라라,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지정책', 'O'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라라', 'O')]"
306,2008.10.06. 오전 4:11,광교ㆍ청라서 기다리던 아파트 쏟아진다,"[('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리던', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
307,2008.10.06. 오전 4:11,아파트값 하락세 더 지속 전문가 진단,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('진단', 'O')]"
308,2008.10.06. 오전 4:11,강남ㆍ분당 아파트 가격 2차 심리적 지지선은,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('심리적', 'O'), (' ', 'O'), ('지지선은', 'O')]"
309,2008.10.06. 오전 4:01,당정 PF대출 지원 등 건설사 지원 검토,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
310,2008.10.06. 오전 3:35,판교·은평 전매제한 완화 소급적용될 듯,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
311,2008.10.06. 오전 3:17,“몇채 안남았다”더니 청약후 초기 미분양률 실제론…,"[('“몇채', 'O'), (' ', 'O'), ('안남았다”더니', 'O'), (' ', 'O'), ('청약후', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('실제론…', 'O')]"
312,2008.10.06. 오전 3:17,부동산캘린더부천 ‘휴먼시아’ 등 14곳 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
313,2008.10.06. 오전 3:17,住소식 地소식파주교하 ‘동문 굿모닝힐’ 상가 분양,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식파주교하', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동문 굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2008.10.06. 오전 3:17,전세 시황이사철 불구하고 전세시장 잠잠,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('불구하고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
315,2008.10.06. 오전 3:13,매매 시황매수자들 계속 관망…서울 아파트값 0.03% 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'CIVILIZATION'), ('황매수자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('관망…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
316,2008.10.06. 오전 3:13,4월 들썩들썩 →  9월 풀썩풀썩,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들썩들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풀썩풀썩', 'O')]"
317,2008.10.06. 오전 12:10,“헌집 줄게∼ 새집 다오”… 무대 오른 뉴타운 갈등,"[('""헌집', 'O'), (' ', 'O'), ('줄게∼', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('다오""…', 'O'), (' ', 'O'), ('무대', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
318,2008.10.06. 오전 12:10,‘땅값 폭등’ 평택 국제신도시 개발 빨간불,"[('‘땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등’', 'O'), (' ', 'O'), ('평택 국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
319,2008.10.07. 오후 11:06,화성 동탄시도시 월드메르디앙－반도유보라 중앙광장,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄시도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), ('－', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙광장', 'O')]"
320,2008.10.07. 오후 11:00,“전셋값 10% 낮춰도 수요 없어”,"[('“전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰도', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('없어”', 'O')]"
321,2008.10.07. 오후 7:37,신혼부부 특별공급 청약 저조,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
322,2008.10.07. 오후 7:12,최재덕 사장 재건축 소형.임대비율 유지해야,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형.임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('유지해야', 'O')]"
323,2008.10.07. 오후 6:48,신일그룹 홍범식회장 가수협회 후원회장 취임,"[('신일그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍범식', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('가수협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
324,2008.10.07. 오후 6:33,국감최재덕 사장 재건축 소형·임대 비율축소 반대,"[('국감', 'O'), ('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('비율축소', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
325,2008.10.07. 오후 6:12,분양가 인상 부추기는 주택공사…3년간 1조원 추가지출,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가지출', 'O')]"
326,2008.10.07. 오후 6:01,내달 수도권 집들이 확 줄어든다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
327,2008.10.07. 오후 6:01,MK 추천매물 서울 회현동 상가건물 26억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('26억원', 'QUANTITY')]"
328,2008.10.07. 오후 6:01,서울 석관동 신동아 파밀리에 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석관동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2008.10.07. 오후 6:01,공인중개사協 신임회장에 이종열씨,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이종열', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
330,2008.10.07. 오후 6:01,분양 남대전 e편한세상 713가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('713가구', 'QUANTITY')]"
331,2008.10.07. 오후 6:01,동북아 허브 인천 송도컨벤시아 개관,"[('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허브', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도컨벤시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
332,2008.10.07. 오후 6:01,땅 비축하는 토지은행 내년 7월 출범,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('비축하는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
333,2008.10.07. 오후 6:01,지방 뉴타운사업에 국고 지원,"[('지방 뉴타운사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국고', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
334,2008.10.07. 오후 6:01,비어있는 국민임대 1만3600가구…6년새 28배 늘어,"[('비어있는', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3600가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('6년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('28배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
335,2008.10.07. 오후 5:55,건축산업대전2008리포트 건축산업문화 새 지표 제시,"[('건축산업대전', 'EVENT'), ('2008', 'DATE'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축산업문화', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
336,2008.10.07. 오후 5:52,건축산업대전2008리포트 건축산업대전 성황리 개막,"[('건축산업대전', 'EVENT'), ('2008리포트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건축산업대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
337,2008.10.07. 오후 5:50,국정감사리포트 국민임대주택 미임대 급증,"[('국정감사리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미임대', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
338,2008.10.07. 오후 5:48,전매가능 오피스텔 막바지 분양,"[('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2008.10.07. 오후 5:48,주·토공 통합공사 내년 10월 출범,"[('주·토공 통합공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
340,2008.10.07. 오후 5:47,국감종합법사위 종부세 위헌 논란 공방,"[('국감종합법사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
341,2008.10.07. 오후 5:35,청라 중소형…미분양 돌파구 될까,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
342,2008.10.07. 오후 5:35,기업·법인도 신규주택 분양받게 해야,"[('기업·법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받게', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
343,2008.10.07. 오후 5:35,국민임대주택 1만 6천 가구 미임대,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 6천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미임대', 'O')]"
344,2008.10.07. 오후 5:35,인도네시아 발리 리조트 국내서 분양,"[('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발리 리조', 'ORGANIZATION'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('국내서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2008.10.07. 오후 5:35,집값 하락·대출 부담…계약 해지 요구 러시,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('부담…계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
346,2008.10.07. 오후 5:35,신동아건설 서울 석관동에 199가구 분양,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석관동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2008.10.07. 오후 5:35,토지은행에 농지 수용권 추진,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('수용권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
348,2008.10.07. 오후 5:34,건축산업대전2008리포트 건축산업문화 새 지표 제시,"[('건축산업대전', 'EVENT'), ('2008', 'DATE'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축산업문화', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
349,2008.10.07. 오후 5:34,건축산업대전2008리포트 건축산업대전 성황리 개막,"[('건축산업대전', 'EVENT'), ('2008리포트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건축산업대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
350,2008.10.07. 오후 5:32,국정감사리포트 국민임대주택 미임대 급증,"[('국정감사리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미임대', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
351,2008.10.07. 오후 5:32,리포트 전매가능 오피스텔 막바지 분양,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2008.10.07. 오후 5:26,공인중개協 회장에 이종열씨,"[('공인중개協', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이종열', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
354,2008.10.07. 오후 5:19,주택공급 규칙 지자체 조례로 위임해야,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('조례로', 'O'), (' ', 'O'), ('위임해야', 'O')]"
355,2008.10.07. 오후 5:17,방통위 민영 미디어렙 추진 재확인,"[('방통위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('미디어렙', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O')]"
356,2008.10.07. 오후 5:07,국감현장 과학비즈니스벨트 경기도 조성의혹,"[('국감현장', 'O'), (' ', 'O'), ('과학비즈니스벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성의혹', 'O')]"
357,2008.10.07. 오후 5:07,홍준표 조만간 반값아파트 법안 발의,"[('홍준표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조만간', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
358,2008.10.07. 오후 4:52,은평뉴타운에 종합병원 건립 추진,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
359,2008.10.07. 오후 4:52,공인중개사협회 첫 직선 회장에 이종열씨,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('직선', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이종열', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
360,2008.10.07. 오후 4:52,한국토지주택공사 내년10월 출범,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
361,2008.10.07. 오후 4:45,우리동네 Before  After 충정로 일대,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('Before', 'O'), (' ', 'O'), ('After', 'O'), (' ', 'O'), ('충정로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
362,2008.10.07. 오후 4:42,분양정보 이안 천안 두정 935가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('935가구', 'QUANTITY')]"
363,2008.10.07. 오후 4:42,잠망경 대림산업 불황기에 대대적 이미지 광고 눈길 外,"[('잠망경', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불황기에', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
364,2008.10.07. 오후 4:42,사우디에 1600m 세계 최고층 건물 들어선다,"[('사우디', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1600m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
365,2008.10.07. 오후 4:36,주택 수요자 구매능력 떨어졌다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구매능력', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
366,2008.10.07. 오후 4:35,나랏님도 못구하는 미분양 6000가구,"[('나랏님도', 'O'), (' ', 'O'), ('못구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY')]"
367,2008.10.07. 오후 4:33,장위뉴타운 신동아 파밀리에 199가구 공급,"[('장위뉴타운 신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
368,2008.10.07. 오후 4:33,농식품부 토지은행 농지 취득 법때문에… 난색,"[('농식품부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지은행', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('법때문에…', 'O'), (' ', 'O'), ('난색', 'O')]"
369,2008.10.07. 오후 4:33,양도세 기준 완화 첫날 부동산시장 무덤덤,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤', 'O')]"
370,2008.10.07. 오후 4:33,행정도시 부동산 한파… 분양가 이하 매물 수두룩,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한파…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이하', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
371,2008.10.07. 오후 4:31,푸르지오 새 광고 셀프카메라편 선봬,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('셀프카메라', 'TERM'), ('편', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
372,2008.10.07. 오후 4:27,은평 뉴타운 상가도 텅텅,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O')]"
373,2008.10.07. 오후 4:00,네티즌45% 이사때 인터넷으로 주택정보얻어,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이사때', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정보얻어', 'O')]"
374,2008.10.07. 오후 3:58,성북구 석관동 신동아파밀리에 56가구 분양,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석관동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('56가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2008.10.07. 오후 3:57,SK건설 대전 주택재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전 주택재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
376,2008.10.07. 오후 3:53,국감주공 땅장사로 1조7100억원 폭리,"[('국감주공', 'O'), (' ', 'O'), ('땅장사로', 'O'), (' ', 'O'), ('1조7100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
377,2008.10.07. 오후 3:43,공인중개사협회 첫 직선 회장에 이종열씨,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('직선', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이종열', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
378,2008.10.07. 오후 3:42,영구임대주택 40% 비자격자가 입주,"[('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비자격자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
379,2008.10.07. 오후 3:38,광교신도시 특별공급 청약률 3.3대 1,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3대 1', 'QUANTITY')]"
380,2008.10.07. 오후 3:38,9억원 이하 1주택 오늘부터 양도세 면제,"[('9억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
381,2008.10.07. 오후 3:35,주공 땅장사가 집장사보다 쏠쏠,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅장사가', 'O'), (' ', 'O'), ('집장사보다', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠', 'O')]"
382,2008.10.07. 오후 3:31,고속도로 하이패스 이용률 30% 돌파,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용률', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
383,2008.10.07. 오후 3:31,신임 한국공인중개사협회장에 이종렬씨 당선,"[('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('한국공인중개사협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이종렬', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
384,2008.10.07. 오후 3:28,한국공인중개사협회 신임회장에 이종열씨 당선,"[('한국공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이종열', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
385,2008.10.07. 오후 3:26,디지털 국토 엑스포 8일부터 시작,"[('디지털 국토 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
386,2008.10.07. 오후 3:22,한국토지주택공사 내년 10월1일 출범,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 10월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
387,2008.10.07. 오후 3:18,버블세븐 20%↓..8·31때보다 여전히 높다,"[('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↓..', 'O'), ('8·31때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
388,2008.10.07. 오후 3:17,땅값상승.전입증가..전남 행복마을 관심집중,"[('땅값상승.전입증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
389,2008.10.07. 오후 3:09,건기연 터널공사 지하수 예측시스템 개발,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터널공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지하수', 'O'), (' ', 'O'), ('예측시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
390,2008.10.07. 오후 3:04,주공 직원 뇌물받고 공사비 134억원 올려줘,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뇌물받고', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('134억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려줘', 'O')]"
391,2008.10.07. 오후 3:01,한국토지주택공사 내년10월 출범,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
392,2008.10.07. 오후 2:55,공익광고 대상에 종이 한 장이 아닙니다,"[('공익광고', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('종이', 'O'), (' ', 'O'), ('한 장', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아닙니다', 'O')]"
393,2008.10.07. 오후 2:54,주택공사 집장사보다 땅장사가 더 짭짤,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집장사보다', 'O'), (' ', 'O'), ('땅장사가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
394,2008.10.07. 오후 2:54,“주공 공사 한건에 20회나 설계변경으로 100억원 추가 지급”,"[('“주공', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한건', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20회', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지급”', 'O')]"
395,2008.10.07. 오후 2:50,요즘 주택시장 매수자 절대 우위,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('우위', 'O')]"
396,2008.10.07. 오후 2:48,미분양 해소·분양 촉진 위해 기업 법인 분양기회 줘야,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양기회', 'O'), (' ', 'O'), ('줘야', 'O')]"
397,2008.10.07. 오후 2:42,한국토지주택공사 내년 10월1일 출범..연말 설립위 설치,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 10월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범..', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설립위', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
398,2008.10.07. 오후 2:33,주공·토공 통합공사가칭 한국토지주택공사에 반값아파트 사업 맡긴다,"[('주공·토공 통합공사', 'ORGANIZATION'), ('가칭', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('맡긴다', 'O')]"
399,2008.10.07. 오후 2:32,부동산 보유세 2년간 77%증가,"[('부동산 보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), ('증가', 'O')]"
400,2008.10.07. 오후 2:31,교하‘굿모닝힐’상가 동문건설 16실 분양,"[('교하', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’상가', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2008.10.07. 오후 2:31,성북구 석관동‘파밀리에’ 신동아건설 199가구 분양,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석관동', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2008.10.07. 오후 2:31,환율급등 날벼락…분양사업 급제동,"[('환율급등', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락…분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O')]"
403,2008.10.07. 오후 2:31,강남 한복판에‘쉬리 호수’생긴다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판에‘쉬리', 'O'), (' ', 'O'), ('호수’생긴다', 'O')]"
404,2008.10.07. 오후 2:31,중도금 연체ㆍ입주지연…건설업계‘신음’,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체ㆍ입주지연…건설업계‘신음’', 'O')]"
405,2008.10.07. 오후 2:30,18대 국회 첫 국정감사영구임대주택 41% 非영세민 차지,"[('18대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국정감사영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('非영세민', 'O'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
406,2008.10.07. 오후 2:27,하반기 서울 재개발 일반물량 3797가구 쏟아져,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일반물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3797가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
407,2008.10.07. 오후 2:17,국감초점 종부세 위헌합헌 평행선,"[('국감초점', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌합헌', 'O'), (' ', 'O'), ('평행선', 'O')]"
408,2008.10.07. 오후 2:17,주공 2690억 들여 지역본부 사옥 확장 방만경영 논란,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2690억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('지역본부', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
409,2008.10.07. 오후 2:12,아파트 해약문의 빗발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해약문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
410,2008.10.07. 오후 2:09,공인중개사協 첫 직선 회장에 이종열씨,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('직선', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이종열', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
411,2008.10.07. 오후 2:07,공인중개사협회 이종열 회장 당선,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이종열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
412,2008.10.07. 오후 2:02,공사 대금 부풀려 받은 건설사 직원 구속창원지검,"[('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O'), ('창원지검', 'ORGANIZATION')]"
413,2008.10.07. 오후 1:57,08국감주공 잦은 설계변경 3년새 1.1조 낭비,"[('08', 'QUANTITY'), ('국감', 'ORGANIZATION'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O')]"
414,2008.10.07. 오후 1:53,버블세븐 고점대비 3.3㎡당 120만원 하락,"[('버블세븐', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('고점대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('120만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
415,2008.10.07. 오후 1:45,부동산써브 9호선 역세권투자 실전 바이블 출간,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권투자', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('바이블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
416,2008.10.07. 오후 1:32,국민임대주택 1만6천가구 미임대,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미임대', 'O')]"
418,2008.10.07. 오후 1:27,재테크서산지역을 주목하라 경제특구주변 토지 1㎡23.400원 매각,"[('재테크', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('지역을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O'), (' ', 'O'), ('경제특구주변', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡23.400원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
419,2008.10.07. 오후 12:48,국감법사위 종부세 위헌 논란 공방,"[('국감법사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
420,2008.10.07. 오후 12:28,광교신도시 첫 분양 특별공급 3.3 대 1,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3 대 1', 'QUANTITY')]"
421,2008.10.07. 오후 12:17,홍준표 의원 이달 주공·토공 통합공사법 발의,"[('홍준표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공·토공 통합공사법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
422,2008.10.07. 오후 12:17,주공 최재덕 사장 2016년 부채 80조90조원 예상,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('80조90조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
423,2008.10.07. 오전 11:51,국민임대주택 미임대 6년새 30배 늘어,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
424,2008.10.07. 오전 11:49,중앙대 중앙언론문화상에 노진환씨,"[('중앙대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중앙언론문화상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('노진환', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
425,2008.10.07. 오전 11:26,주공 미분양주택 매입 부산.경북에 밀집종합,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('.', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집종합', 'O')]"
426,2008.10.07. 오전 11:26,임대 안된 임대주택  6년새 30배 상승,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
427,2008.10.07. 오전 11:25,08국감주공 빚 44조 돌파..갈수록 눈덩이,"[('08', 'DATE'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('감주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('44조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
428,2008.10.07. 오전 11:23,아파트 입주예정자 안심하세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안심하세요', 'O')]"
429,2008.10.07. 오전 11:21,첫 직선제...중개사협회장 선거 후유증 예고,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('직선제', 'CIVILIZATION'), ('...', 'O'), ('중개사협회장', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
430,2008.10.07. 오전 11:21,푸르지오  새 광고 셀프 카메라편 선보여...,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('셀프 카메라', 'TERM'), ('편', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여...', 'O')]"
431,2008.10.07. 오전 11:17,신훈 주택협회장 베트남 업계 대표단과 협력회의,"[('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대표단과', 'O'), (' ', 'O'), ('협력회의', 'O')]"
432,2008.10.07. 오전 11:16,내년 7월 출범 ‘토지은행’ 농지 강제수용 논란,"[('내년 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('토지은행', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('강제수용', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
433,2008.10.07. 오전 11:16,토지은행 제도 도입된다..농지 매입도 추진,"[('토지은행 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입된다..', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입도', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
434,2008.10.07. 오전 11:15,주공 지방 미분양아파트 2026호 매입,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2026호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
435,2008.10.07. 오전 11:15,주공토공 통합법안 발의 초읽기,"[('주공토공 통합법안', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발의', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
436,2008.10.07. 오전 11:12,기업·법인도 분양주택 청약자격줘야,"[('기업·법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격줘야', 'O')]"
437,2008.10.07. 오전 11:07,국감주공 매입 미분양주택 2026가구..영남 편중,"[('국감주공', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2026가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편중', 'O')]"
438,2008.10.07. 오전 10:54,국감박기춘 공공임대주택 통합운영 필요,"[('국감', 'O'), ('박기춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('통합운영', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
439,2008.10.07. 오전 10:52,서울시 은평뉴타운에 종합병원 설립 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
440,2008.10.07. 오전 10:51,국감초점 종부세 개편 여야 공방,"[('국감초점', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
441,2008.10.07. 오전 10:51,서울 비버블 아파트값도 추풍낙엽,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비버블', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('추풍낙엽', 'O')]"
442,2008.10.07. 오전 10:44,주택공사 복지후생비 물쓰듯 펑펑,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복지후생비', 'O'), (' ', 'O'), ('물쓰듯', 'O'), (' ', 'O'), ('펑펑', 'O')]"
443,2008.10.07. 오전 10:35,서울시 은평뉴타운에 종합병원 설립 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
444,2008.10.07. 오전 10:32,주공 잦은 설계변경으로 3년새 1조1천억 예산 낭비,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O')]"
445,2008.10.07. 오전 10:19,쏙쏙부동산이렇게 안 팔릴 수가,"[('쏙쏙부동산이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수가', 'O')]"
446,2008.10.07. 오전 10:17,토지은행에 농지 매입권 추진..농림부 반대종합,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입권', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('농림부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반대종합', 'O')]"
447,2008.10.07. 오전 10:16,동탄 우림필유타운하우스 선착순 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
448,2008.10.07. 오전 10:15,한국공인중개사협회 초대회장에 이종열씨,"[('한국공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이종열', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
449,2008.10.07. 오전 10:15,오일달러를 잡아라⑥금호건설 공항공사 최고수,"[('오일달러', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라⑥', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고수', 'O')]"
451,2008.10.07. 오전 10:09,주공 올해 신혼부부용 1만 가구 등 13만 가구 공급,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
452,2008.10.07. 오전 10:00,KB국민은행 해외 현지 한국어 교재 출판 기념회,"[('KB국민은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('한국어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교재', 'O'), (' ', 'O'), ('출판', 'O'), (' ', 'O'), ('기념회', 'O')]"
453,2008.10.07. 오전 9:58,국감부채 40조원 주공..성과급 ‘펑펑,"[('국감부채', 'O'), (' ', 'O'), ('40조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), (""주공..성과급'펑펑"", 'O')]"
454,2008.10.07. 오전 9:57,08국감주공아파트 5가구 중 1가구 임대료 체납,"[('08', 'QUANTITY'), ('국감주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O')]"
455,2008.10.07. 오전 9:55,종부세 개편으로 내년 부동산교부세 1조4천억↓,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산교부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1조4천억', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
457,2008.10.07. 오전 9:44,주공 지난 5년간 부채 30조 증가,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('30조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
458,2008.10.07. 오전 9:36,부동산 보유세 2년간 77% 증가,"[('부동산 보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
459,2008.10.07. 오전 9:35,주공 미분양주택 매입 부산.경북에 밀집,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('.', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O')]"
460,2008.10.07. 오전 9:27,래미안 퍼스티지 강남의 랜드마크 단지로 우뚝,"[('래미안 퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
461,2008.10.07. 오전 9:26,주공 대전·충남본부 임대주택 60여채 분양,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('60여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
462,2008.10.07. 오전 9:26,분양권 통지 못 받아 분양신청 못했다면 누구 책임일까,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('통지', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양신청', 'O'), (' ', 'O'), ('못했다면', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('책임일까', 'O')]"
463,2008.10.07. 오전 9:23,서민용 임대주택 관리할 돈이 없다,"[('서민용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리할', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
464,2008.10.07. 오전 9:21,건설사들 중도금 연체  해약요구 몸살,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('해약요구', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
465,2008.10.07. 오전 9:18,국감주공 잦은 설계변경으로 1조1천억 낭비,"[('국감주공', 'O'), (' ', 'O'), ('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1조1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O')]"
466,2008.10.07. 오전 9:10,국감박민식 종부세 소외계층 적극 배려해야,"[('국감', 'O'), ('박민식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('배려해야', 'O')]"
467,2008.10.07. 오전 9:08,소형·비버블지역·6억이하 트리플 하락,"[('소형·비버블지역·', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
468,2008.10.07. 오전 9:08,국감주성영 헌재재판관 종부세 수혜대상,"[('국', 'EVENT'), ('감주성영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('헌재재판관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수혜대상', 'O')]"
469,2008.10.07. 오전 8:56,서울 아파트가격 전 지역ㆍ전 평형서 내렸다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('지역ㆍ전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형서', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸다', 'O')]"
470,2008.10.07. 오전 8:51,토지은행에 농지수용권 부여..농림부 반발,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('농지수용권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부여..', 'O'), ('농림부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
471,2008.10.07. 오전 8:51,강남 아파트 가격 하락폭 확대,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
472,2008.10.07. 오전 8:34,토지은행에 농지 강제수용권 부여..논란 확산,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('강제수용권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부여..논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
473,2008.10.07. 오전 8:22,08국감국민임대주택 미임대 1만3천가구 돌파,"[('08', 'QUANTITY'), ('국감국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
474,2008.10.07. 오전 8:05,토지은행에 농지수용권 부여 추진,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('농지수용권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부여', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
475,2008.10.07. 오전 8:05,대형 부동산 경매 급증…60% 싸게 팔리기도,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리기도', 'O')]"
476,2008.10.07. 오전 7:55,토지은행에 농지 수용권 추진..농림부 반대,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('수용권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('농림부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
477,2008.10.07. 오전 7:25,광교 울트라 특별공급 3.3대 1,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울트라', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3대 1', 'QUANTITY')]"
478,2008.10.07. 오전 7:18,인천경기인천 10년간 땅값 166% 상승,"[('인천', 'CITY'), ('경기', 'LOCATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('166%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
479,2008.10.07. 오전 7:01,부산경남송정 국민임대아파트 890채 8일부터 신청접수,"[('부산경남', 'LOCATION'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('890채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청접수', 'O')]"
480,2008.10.07. 오전 6:25,국민임대주택 미임대비율 6년새 28배 급증,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('6년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('28배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
481,2008.10.07. 오전 6:05,전매제한완화 갈팡질팡..주택정책 한계 노출,"[('전매제한완화', 'O'), (' ', 'O'), ('갈팡질팡..주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('노출', 'O')]"
482,2008.10.07. 오전 6:01,집값 하락.이자폭탄에 아파트 해약요구 봇물,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락.이자폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해약요구', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
483,2008.10.07. 오전 4:15,대형건설사 PF사업 앗 뜨거워라,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'O'), (' ', 'O'), ('앗', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워라', 'O')]"
484,2008.10.07. 오전 4:15,2기신도시 빨간불 켜지나,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O'), (' ', 'O'), ('켜지나', 'O')]"
485,2008.10.07. 오전 3:11,오늘부터 9억이하 1가구 1주택 양도세 면제,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
487,2008.10.07. 오전 3:11,토지은행 신설… 농지수용권 준다,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설…', 'O'), (' ', 'O'), ('농지수용권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
488,2008.10.07. 오전 3:11,값쌀 때 땅 사둬 공공개발 비용 절감,"[('값쌀', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사둬', 'O'), (' ', 'O'), ('공공개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
489,2008.10.07. 오전 2:51,뉴타운 14만명 내쫓는다…재정착 44% 불과,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('14만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내쫓는다…재정착', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
490,2008.10.07. 오전 2:51,9억이하 주택 양도세 7일부터 비과세 적용,"[('9억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
491,2008.10.07. 오전 12:25,세계 최대 부동산전시회 두바이서 개막,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
492,2008.10.08. 오후 8:42,‘래미안 퍼스티지’ 3.3㎡당 2635만∼3295만원,"[('‘', 'O'), ('래미안 퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2635만∼3295만원', 'QUANTITY')]"
493,2008.10.08. 오후 8:16,처분조건 주택담보대출 ‘시한 1년 연장’ 검토,"[('처분조건', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시한', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장’', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
494,2008.10.08. 오후 7:27,광교 아파트 첫 청약..관심 집중,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약..관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
495,2008.10.08. 오후 7:16,해외건설 수주 400억弗 돌파 ‘금자탑’,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('400억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('‘금자탑’', 'O')]"
496,2008.10.08. 오후 7:15,아파트 넓혀가기 쉬워졌다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀가기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워졌다', 'O')]"
497,2008.10.08. 오후 7:06,용인 보라지구 우남퍼스트빌 리젠트 샘플하우스에 다녀와서…,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌 리젠트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('샘플하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀와서…', 'O')]"
498,2008.10.08. 오후 7:01,‘푸르지오’ 홈페이지 새단장,"[('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
499,2008.10.08. 오후 7:01,한국토지신탁 인천 ‘논현코아루파크’오피스텔 20.5대1 청약마감,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('논현코아루파크', 'ARTIFACT'), ('’오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('20.5대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
500,2008.10.08. 오후 6:54,래미안 퍼스티지 분양가 3.3㎡당 2635만∼3295만원,"[('래미안 퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2635만∼3295만원', 'QUANTITY')]"
501,2008.10.08. 오후 6:54,일제고사 거부 생태학습..‘교과서 찢기’도 계획종합,"[('일제고사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('거부', 'O'), (' ', 'O'), ('생태학습..‘교과서', 'O'), (' ', 'O'), ('찢기’도', 'O'), (' ', 'O'), ('계획종합', 'O')]"
502,2008.10.08. 오후 6:35,서울 재개발단지 ‘알짜’ 많네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
503,2008.10.08. 오후 6:35,건설업 풍향계 대우 푸르지오 2차 TV 광고,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계', 'O'), (' ', 'O'), ('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광고', 'O')]"
504,2008.10.08. 오후 6:34,분양정보 반포 ‘래미안 퍼스티지’ 426가구 외,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('426가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
505,2008.10.08. 오후 6:33,김규정의 부동산 특강 이자폭탄 현실화,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('이자폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
506,2008.10.08. 오후 6:33,서울서도 마이너스 프리미엄 등장,"[('서울', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
507,2008.10.08. 오후 6:26,공장 매물 쏟아진다…현금 확보나서,"[('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…현금', 'O'), (' ', 'O'), ('확보나서', 'O')]"
508,2008.10.08. 오후 6:16,윗집 화장실 물소리 이제 그만,"[('윗집', 'O'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('물소리', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
509,2008.10.08. 오후 6:16,서울도 분양가 밑돈 아파트 속출,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('밑돈', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
510,2008.10.08. 오후 6:16,해외건설 수주 400억달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('400억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
511,2008.10.08. 오후 6:13,2008 도시대상 대통령상에 서울 송파구,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시대상 대통령상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION')]"
512,2008.10.08. 오후 6:08,해외건설수주 400억 달러 돌파,"[('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('400억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
513,2008.10.08. 오후 6:06,토지공사 못받은 땅값 7000억원,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('못받은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('7000억원', 'QUANTITY')]"
514,2008.10.08. 오후 6:06,월계 2지구에 아파트 745가구,"[('월계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('745가구', 'QUANTITY')]"
515,2008.10.08. 오후 6:06,길음뉴타운 재정착률 17%,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정착률', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY')]"
516,2008.10.08. 오후 6:06,인터넷 허위매물 정보 적발,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
517,2008.10.08. 오후 5:54,오세훈 종부세완화로 손해,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종부세완', 'CIVILIZATION'), ('화로', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O')]"
518,2008.10.08. 오후 5:52,건축산업대전리포트 행복도시 서울 나들이 관심,"[('건', 'ARTIFACT'), ('축산업대전리포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
519,2008.10.08. 오후 5:50,대림그룹 계열사 합병 논란,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
520,2008.10.08. 오후 5:48,해외건설수주 400억달러 돌파,"[('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('400억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
521,2008.10.08. 오후 5:48,부동산시장 대책 이달 하순께 나올듯,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 하순께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나올듯', 'O')]"
522,2008.10.08. 오후 5:45,래미안퍼스티지 분양가 3.3㎡당 2635만3295만원,"[('래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2635만3295만원', 'QUANTITY')]"
523,2008.10.08. 오후 5:43,중대형 갈아타기 쉬워졌다,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워졌다', 'O')]"
524,2008.10.08. 오후 5:42,신세계쉐덴 121개 점포,"[('신세계쉐덴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('121개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O')]"
525,2008.10.08. 오후 5:42,‘2008 디지털국토엑스포NSDI’ 성황,"[('‘', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디지털국토엑스포NSDI', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
526,2008.10.08. 오후 5:39,현대산업개발，화장실 소음저감 기술 특허,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('，화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('소음저감', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O')]"
527,2008.10.08. 오후 5:36,충북 청원 ‘모아미래도’ 청약 인기,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
528,2008.10.08. 오후 5:33,‘반값아파트’ 부활한다,"[('‘반값아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('부활한다', 'O')]"
529,2008.10.08. 오후 5:27,대한항공 소비자원은 잘못된 보도자료 즉시 수정하라,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소비자원', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못된', 'O'), (' ', 'O'), ('보도자료', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('수정하라', 'O')]"
530,2008.10.08. 오후 5:21,건설사 자산 정부서 매입 검토,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
531,2008.10.08. 오후 5:17,처분조건부대출 기간 연장 추진,"[('처분조건부대출', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
532,2008.10.08. 오후 5:17,현대산업 화장실 층간소음 저감기 개발,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('저감기', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
533,2008.10.08. 오후 5:16,서울 답십리에 아파트 872가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('872가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
534,2008.10.08. 오후 5:16,분양단신 신동아건설 서울 석관동 파밀리에 199가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석관동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY')]"
535,2008.10.08. 오후 5:16,건축산업대전리포트 행복도시 서울 나들이 관심,"[('건', 'ARTIFACT'), ('축산업대전리포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
536,2008.10.08. 오후 5:15,리포트 오세훈 종부세완화로 손해,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O')]"
