,date,headline,keyword
0,2011.09.18. 오후 9:15,서울 전세난에 “차라리 수도권서 내집 사자”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('“차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자”', 'O')]"
1,2011.09.18. 오후 9:05,수도권 뉴타운 임대비율 축소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
2,2011.09.18. 오후 8:39,공급 부족 탓 서울·신도시·수도권 모두 소폭 올라,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
3,2011.09.18. 오후 8:36,전셋값 치솟는데 집값은 잠잠,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는데', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
4,2011.09.18. 오후 8:36,뉴타운 임대아파트 비율 축소…사업부담 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…사업부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
5,2011.09.18. 오후 8:36,도로ㆍ공원 설치비 분양가 포함,"[('도로ㆍ공원', 'O'), (' ', 'O'), ('설치비', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
6,2011.09.18. 오후 7:58,뉴타운 임대주택 의무건립 비율 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무건립', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
7,2011.09.18. 오후 6:32,하남ㆍ파주 택지지구 상가 노려볼까,"[('하남', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
8,2011.09.18. 오후 6:32,분양가 상한제 아파트도 빌트인 가전 설치 가능,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('가전', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
9,2011.09.18. 오후 6:32,국토부 뉴타운 임대주택 건립비율 완화…3075%로 낮춰,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('3075%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
10,2011.09.18. 오후 6:32,한화 김포 풍무지구에 유럽풍 대단지,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
11,2011.09.18. 오후 6:32,부산 벽산블루밍 등 이번주 모델하우스 4곳 개관,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
12,2011.09.18. 오후 6:31,한경매물마당 파주시 금촌 수익형 클리닉 상가 4억2000만원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('클리닉', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
13,2011.09.18. 오후 6:31,건강ㆍ교육에 초점 맞춘 커뮤니티 시설 눈길,"[('건강ㆍ교육에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
14,2011.09.18. 오후 6:31,주차공간 넉넉…주변보다 3.3㎡당 100만원 저렴,"[('주차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('넉넉…주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
15,2011.09.18. 오후 6:31,우리동네 베스트공인 강북 상권·문화 중심지 서울 길음동 매력,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('길음동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
16,2011.09.18. 오후 6:10,뉴타운 임대주택 건설비율 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
17,2011.09.18. 오후 5:35,정부 지원대책 20건중 시행 9건뿐,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원대책', 'O'), (' ', 'O'), ('20건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('9건', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
18,2011.09.18. 오후 5:35,560%→460% 부채비율 뚝,"[('560%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('460%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부채비율', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
19,2011.09.18. 오후 5:32,MK 추천매물 분당 서현동 1층 음식점 5억7000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('음식점', 'O'), (' ', 'O'), ('5억7000만원', 'QUANTITY')]"
20,2011.09.18. 오후 5:31,미착공 물량만 46만가구…전세난 구원투수 외면,"[('미착공', 'O'), (' ', 'O'), ('물량만', 'O'), (' ', 'O'), ('46만가구', 'QUANTITY'), ('…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
21,2011.09.18. 오후 5:23,미니 신도시급 대단지 노려볼까,"[('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
22,2011.09.18. 오후 5:23,톡톡 부동산 인테리어 바꿨더니 수익률 높아지네,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨더니', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지네', 'O')]"
23,2011.09.18. 오후 5:20,빌트인 가전·에어컨도 옵션으로,"[('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('가전·', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션으로', 'O')]"
24,2011.09.18. 오후 5:20,춘천·포항 등 이번주 1469가구 분양,"[('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1469가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2011.09.18. 오후 5:20,뉴타운사업 임대주택 줄어든다,"[('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
26,2011.09.18. 오후 5:11,현대건설 1조6000억원 규모 베트남 화력발전소 공사 계약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
27,2011.09.18. 오후 4:51,가을철 내집 마련 입주 앞둔 수도권 아파트 투자 안정성 높아 노려볼만,"[('가을철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
28,2011.09.18. 오후 4:47,‘호재 만발’ 대전·충남권 분양대전,"[('‘호재', 'O'), (' ', 'O'), ('만발’', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
29,2011.09.18. 오후 4:47,지역 특성 맞춘 아파트 잇따라 공급,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
30,2011.09.18. 오후 4:46,깐깐해진 입주예정자 사전점검에 건설사 ‘안절부절’,"[('깐깐해진', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전점검에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안절부절’', 'O')]"
31,2011.09.18. 오후 4:46,반전세，세입자에 무조건 손해일까,"[('반전세，', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('손해일까', 'O')]"
32,2011.09.18. 오후 4:31,동부건설 신입사원 현장 배치 준비 끝,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
33,2011.09.18. 오후 4:24,현대기아차 유럽 점유율 5.9%..월간 최고,"[('현대기아차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('5.9%', 'QUANTITY'), ('..월간', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
34,2011.09.18. 오후 4:22,한국감정원 부동산 실거래가 활용 및 성과측정 자료 발간,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('성과측정', 'O'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
35,2011.09.18. 오후 4:18,분양하이라이트 21일 춘천 뉴시티 코아루 청약 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴시티 코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
36,2011.09.18. 오후 4:12,순천 신대지구 중흥S클래스 3차,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
37,2011.09.18. 오후 4:12,이번엔 충청 하반기 분양시장 달군다,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다', 'O')]"
38,2011.09.18. 오후 4:12,주거용 오피스텔 경매시장서 인기,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
39,2011.09.18. 오후 4:06,부동산 QA 2주택중 1주택 임대하면 거주용 비과세 가능하나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대하면', 'O'), (' ', 'O'), ('거주용', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하나', 'O')]"
40,2011.09.18. 오후 3:57,금강 세종보 4대강 16개 보 중 첫 개방,"[('금강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종보', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
41,2011.09.18. 오후 3:57,8월 국제선 이용객 사상 최대..400만명 넘어,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대..', 'O'), ('400만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
42,2011.09.18. 오후 3:57,아파트 주간 시세 전세 시장 상승폭 다소 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
43,2011.09.18. 오후 3:50,1.4조 용산 랜드마크 삼성 품으로…단독응찰 유력,"[('1.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로…단독응찰', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
44,2011.09.18. 오후 3:38,8·18대책 한달수도권 전셋값은 더 올랐다,"[('8·18대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
45,2011.09.18. 오후 3:09,톱 10 건설사 고속도로 하자 65% 차지,"[('톱 10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
46,2011.09.18. 오후 3:04,현대건설 1.6조 규모 베트남 발전소 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
47,2011.09.18. 오후 3:00,전월세 상한제 등 국회서 마지막 승부,"[('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
48,2011.09.18. 오후 2:56,롯데건설 협력사와 동반성장 의지 다져,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('다져', 'O')]"
49,2011.09.18. 오후 2:51,올 가을 전세 재계약금 가장 많은 아파트…래미안 퍼스티지,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('래미안 퍼스티지', 'ARTIFACT')]"
50,2011.09.18. 오후 2:33,부동산캘린더 분양시장 지방권 활기,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방권', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
51,2011.09.18. 오후 2:33,뉴타운 임대아파트 비율 축소...사업부담 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('축소...사업부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
52,2011.09.18. 오후 2:28,신분당선 개통 호재 정자동 부동산 시장 들썩,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
53,2011.09.18. 오후 2:14,농축산물 소비자가격 유통비용이 42%,"[('농축산물', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('유통비용이', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY')]"
55,2011.09.18. 오후 1:57,뉴타운 임대주택 건립비율 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
56,2011.09.18. 오후 1:42,현대건설 14억 달러 베트남 발전소 공사 계약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
57,2011.09.18. 오후 1:13,추석 연휴 여파 분양시장 한산,"[('추석 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('산', 'O')]"
58,2011.09.18. 오후 12:56,韓증시 변동성 세계 최고…외국인 비중 높아,"[('韓', 'LOCATION'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('변동성', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
59,2011.09.18. 오후 12:30,롯데건설 협력사와 함께 동반성장 등반대회 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('등반대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
60,2011.09.18. 오후 12:26,현대건설 1.6조원 베트남 화력발전소 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
61,2011.09.18. 오전 11:51,보금자리 주변 뉴타운 임대주택 비율 축소,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
62,2011.09.18. 오전 11:51,저소득학생 대학가 주변 임대주택 입주 가능해진다,"[('저소득', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
63,2011.09.18. 오전 11:51,빌트인 가전 내달 말부터 별도 계약 가능,"[('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('가전', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
65,2011.09.18. 오전 11:31,롯데건설 동반성장 등반대회,"[('롯데건설 동반성장 등반대회', 'EVENT')]"
66,2011.09.18. 오전 11:25,아파트 거래 늘었지만 신규 분양시장은 한산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION')]"
67,2011.09.18. 오전 11:17,아파트 분양받을 때 빌트인 가전도 선택 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('가전도', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
68,2011.09.18. 오전 11:16,월세시대 ②월세입자 위한 맞춤형 정책 필요,"[('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), ('월세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
69,2011.09.18. 오전 11:16,수도권 뉴타운지역 임대주택 덜 지을 수 있다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운지역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
70,2011.09.18. 오전 11:16,월세시대 ①전세→월세 大이동 시작,"[('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('①전세→월세', 'O'), (' ', 'O'), ('大이동', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
71,2011.09.18. 오전 11:16,송파 롯데효과..고액 재산세 순위 싹쓸이,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('효과..고액', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
72,2011.09.18. 오전 11:15,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
73,2011.09.18. 오전 11:15,서울 재산세 공동과세..세입격차 9.9→2.9배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동과세..세입격차', 'O'), (' ', 'O'), ('9.9', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2.9배', 'QUANTITY')]"
74,2011.09.18. 오전 11:15,영화 만들고 싶다면 상암DMC로,"[('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('만들고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
75,2011.09.18. 오전 11:11,현대건설 14.6억弗 규모 베트남 몽즈엉 火電 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14.6억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('몽즈엉 火電', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
76,2011.09.18. 오전 11:10,현대건설 베트남에 1조6000억원 규모 화력발전소 공사계약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O')]"
77,2011.09.18. 오전 11:07,대학생 아이 둘… 금융위기 퇴직후 재취업 3년,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('둘', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('퇴직후', 'O'), (' ', 'O'), ('재취업', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE')]"
78,2011.09.18. 오전 11:01,분양가 올라간다..빌트인 가전·에어컨 비용 따로 내야,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올라간다..', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('가전·', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
79,2011.09.18. 오전 11:01,뉴타운 임대주택 비율 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
80,2011.09.18. 오전 11:01,뉴타운 사업때 임대주택 비율 크게 낮아진다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('사업때', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
81,2011.09.18. 오전 11:01,10월부터 분양가산정때 진입도로 도시공원도 비용으로 인정 받는다,"[('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가산정때', 'O'), (' ', 'O'), ('진입도로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공원도', 'O'), (' ', 'O'), ('비용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
82,2011.09.18. 오전 11:00,보금자리 인근 뉴타운 임대주택 비율 50%까지 완화,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
83,2011.09.18. 오전 11:00,아파트 분양가 산정시 진입로·공원 설치비도 인정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정시', 'O'), (' ', 'O'), ('진입로·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('설치비도', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
84,2011.09.18. 오전 11:00,아파트 빌트인 가전도 플러스옵션에 포함,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('가전도', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스옵션에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
85,2011.09.18. 오전 11:00,뉴타운 임대주택 건립비율 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
86,2011.09.18. 오전 11:00,뉴타운 임대주택 의무건설비율 최소 30%로 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무건설비율', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
87,2011.09.18. 오전 11:00,주택 분양보증 수수료 10% 인하,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
88,2011.09.18. 오전 11:00,경기 어려워도 대세는 해외여행.. 423만명 역대 최대,"[('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워도', 'O'), (' ', 'O'), ('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외여행..', 'O'), (' ', 'O'), ('423만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
89,2011.09.18. 오전 11:00,시내버스 면허 지방으로 이양,"[('시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('지방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
90,2011.09.18. 오전 11:00,뉴타운 임대주택 최소 비율 30%로 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
91,2011.09.18. 오전 11:00,도로·공원 조성비용도 분양가에 포함,"[('도로·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성비용도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
92,2011.09.18. 오전 10:59,현대건설 베트남 몽즈엉 화력발전공사 계약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('몽즈엉 화력발전공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
93,2011.09.18. 오전 10:17,8·18 전세대책 한 달…더 올랐다,"[('8·18', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
94,2011.09.18. 오전 9:39,재정부 최고가치낙찰제 일부 공사에만 적용 해야,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고가치낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('공사에만', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
95,2011.09.18. 오전 9:11,추석연휴로 아파트시장 한산..전세난은 계속,"[('추석연휴', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산..전세난은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
96,2011.09.18. 오전 8:50,올들어 전세가 30% 이상 폭등 지역 속출,"[('올들', 'DATE'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('30% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
97,2011.09.18. 오전 8:41,추석이후 분양시장 지방만 활기...수도권 개점휴업,"[('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방만', 'O'), (' ', 'O'), ('활기...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
98,2011.09.18. 오전 8:41,STX건설 아산신도시 역세권 아파트 STX 칸 특별분양,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('STX 칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
99,2011.09.18. 오전 8:36,가을 전세대란 1억미만 오피스텔 주목,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
100,2011.09.18. 오전 8:00,청약통장 쓸만한 하반기 알짜 분양단지는 어디,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸만한', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
101,2011.09.18. 오전 7:32,전매제한 완화 판교신도시 가보니…양도세 무서워 잠잠,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무서워', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
102,2011.09.18. 오전 7:32,부산 아파트 시장 신규 분양쪽으로 쏠림현상,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양쪽으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O')]"
103,2011.09.18. 오전 6:15,국감 휘발유 유류세 유류세율 OECD평균보다 낮아,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('휘발유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유류세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유류세율', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), ('평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
104,2011.09.19. 오후 8:21,한화 꿈에그린 김포에 유럽스타일 1810가구 분양,"[('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('1810가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2011.09.19. 오후 8:00,2011국감LH 임대주택대출금 다른 용도로 사용,"[('2011', 'DATE'), ('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
107,2011.09.19. 오후 7:50,리비아진출기업 리비아에 160만달러 규모 긴급구호물자 전달,"[('리비아', 'COUNTRY'), ('진출기업', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('160만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급구호물자', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
108,2011.09.19. 오후 6:55,저축은행 영업정지 후폭풍…건설업계 빨간불,"[('저축은행', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
109,2011.09.19. 오후 6:32,금융자산 많으면 공공임대 입주 못한다,"[('금융자산', 'O'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
110,2011.09.19. 오후 6:32,내년까지 전셋값 오를 것 57%,"[('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY')]"
111,2011.09.19. 오후 6:31,상가 4층은 기피 대상…병원ㆍ학원엔 로열층,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('기피', 'O'), (' ', 'O'), ('대상…병원ㆍ학원엔', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O')]"
112,2011.09.19. 오후 6:31,SH공사 서초 우면2 등 상가 65개 분양…10월 15일 입찰,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('65개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('10월 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
113,2011.09.19. 오후 6:31,넓은 테라스ㆍ복층 거실…1층인데 호수도 보이네,"[('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스ㆍ복층', 'O'), (' ', 'O'), ('거실…', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('인데', 'O'), (' ', 'O'), ('호수도', 'O'), (' ', 'O'), ('보이네', 'O')]"
114,2011.09.19. 오후 6:31,강남ㆍ서초 반의 반값 아파트 10월부터 공급,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
115,2011.09.19. 오후 6:21,도로공사 고속도로 통행료 인상 추진,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
116,2011.09.19. 오후 6:12,금융자산 많으면 공공임대 입주 못해,"[('금융자산', 'O'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
117,2011.09.19. 오후 5:59,강남북 달동네 희비‥백사마을 Vs 구룡마을,"[('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('희비‥', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Vs', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION')]"
118,2011.09.19. 오후 5:45,전세난 대안 임대아파트 쏟아진다,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
119,2011.09.19. 오후 5:45,한화건설 김포에 브랜드타운 조성,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
120,2011.09.19. 오후 5:44,서울 전셋값 1년간 3.3㎡당 평균 106만원↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('106만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
121,2011.09.19. 오후 5:41,쌍용건설 분당 동성아파트 리모델링 CM 계약,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
122,2011.09.19. 오후 5:40,GS건설 업계 첫 독일 디자인 어워드 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('독일 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
123,2011.09.19. 오후 5:38,신도시 아파트 첫 리모델링,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
124,2011.09.19. 오후 5:37,부동산플러스 강남북 달동네 희비‥백사마을 Vs 구룡마을,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('희비‥', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Vs', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION')]"
125,2011.09.19. 오후 5:32,금융자산규모 따라 공공임대주택 입주 제한,"[('금융자산규모', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
126,2011.09.19. 오후 5:30,국감도로공사 적자 22.8조..실질적 대책 필요,"[('국감도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('22.8조', 'QUANTITY'), ('..실질적', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
127,2011.09.19. 오후 5:19,조망·교통·개발 호재 갖춘 수도권 ‘알짜 미분양’ 주목,"[('조망·교통·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
128,2011.09.19. 오후 5:18,뉴타운을 가다 23 서울 노량진뉴타운,"[('뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('23', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노량진뉴타운', 'LOCATION')]"
129,2011.09.19. 오후 5:17,낙찰 받으면 싸게 내 집 마련.. 중소형 중심 ‘공매 물건’ 인기,"[('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련..', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
130,2011.09.19. 오후 5:16,빈 방 한 칸 세놓고 임대 수입.. 중대형 ‘부분 임대’ 매물 급증,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('한 칸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수입..', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부분', 'O'), (' ', 'O'), ('임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
131,2011.09.19. 오후 5:15,부동산 경매 팁 선순위 임차인이란,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('팁', 'O'), (' ', 'O'), ('선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('이란', 'O')]"
132,2011.09.19. 오후 5:11,2011국감보금자리지역 교통개선비는 신도시 절반,"[('2011', 'DATE'), ('국감보금자리', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통개선비는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
133,2011.09.19. 오후 5:08,고소득자 공공임대주택 입주 막는다,"[('고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
134,2011.09.19. 오후 5:08,새로 입주하는 역세권 아파트 주목,"[('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
135,2011.09.19. 오후 5:08,톡톡 부동산 용산 시공사 눈치싸움이냐 흥행실패냐,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치싸움이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행실패냐', 'O')]"
136,2011.09.19. 오후 5:08,인천공항철도 역세권 효과 톡톡,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
137,2011.09.19. 오후 5:08,GS건설 자이유홈 시스템 독일 디자인어워드 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이유홈 시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('독일 디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
138,2011.09.19. 오후 5:06,서초우면·은평뉴타운 등 상가 분양,"[('서초우면', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2011.09.19. 오후 5:04,2011국감수자원공사 경인아라뱃길에 쇼핑몰 추진,"[('2011', 'DATE'), ('국감수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
140,2011.09.19. 오후 4:52,분당 동성아파트 신도시 최초 CM방식 리모델링 추진,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('CM방식', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
141,2011.09.19. 오후 4:46,금호동 일대 4200가구 수돗물 중단 불편,"[('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('4200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('불편', 'O')]"
142,2011.09.19. 오후 4:45,강남북 달동네 희비‥백사마을 Vs 구룡마을,"[('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('희비‥', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Vs', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION')]"
143,2011.09.19. 오후 4:45,노원구 국제규모 종합빙상장 유치,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제규모', 'O'), (' ', 'O'), ('종합빙상장', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
144,2011.09.19. 오후 4:45,국감 강기정 의원 동부건설 부실 도로공사 1위,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('강기정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
145,2011.09.19. 오후 4:45,전세난 대안 임대아파트 쏟아진다,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
146,2011.09.19. 오후 4:44,국감도로공사 적자 22.8조..실질적 대책 필요,"[('국감도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('22.8조', 'QUANTITY'), ('..실질적', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
147,2011.09.19. 오후 4:44,소형만 대세 평면 특화로 진화하는 중대형 아파트,"[('소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('특화로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
148,2011.09.19. 오후 4:41,본인집 거주 비율 양극화 심화,"[('본인집', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
149,2011.09.19. 오후 4:41,박인호의 전원별곡제3부 전원일기22홍천강 상류서 단호박 축제와 전원 터 답사 ‘일석이조’ 기회,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별', 'ARTIFACT'), ('곡제3부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원일기', 'ARTIFACT'), ('22', 'QUANTITY'), ('홍천강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상류서', 'O'), (' ', 'O'), ('단호박 축제', 'EVENT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('답사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일석이조’', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
150,2011.09.19. 오후 4:40,부동산플러스 강남북 달동네 희비‥백사마을 Vs 구룡마을,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('희비‥', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Vs', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION')]"
151,2011.09.19. 오후 4:40,건설업계 철근 공급 중단에 반발..오히려 가격 내려야,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중단에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발..오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내려야', 'O')]"
152,2011.09.19. 오후 4:37,하루이자만 32억 내는 도로공사…조직 비대화 심각,"[('하루', 'DATE'), ('이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('32억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), ('…조직', 'O'), (' ', 'O'), ('비대화', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
153,2011.09.19. 오후 4:30,쌍용건설 1기 신도시 리모델링 CM사업권 체결,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('CM사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
154,2011.09.19. 오후 4:27,한화 김포에 대규모 브랜드타운 조성,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
155,2011.09.19. 오후 4:24,GS건설 업계 최초 독일 디자인어워드 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('독일 디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
156,2011.09.19. 오후 4:23,김포 한화 유로메트로 분양‥유럽 대저택 구현,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양‥', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대저택', 'O'), (' ', 'O'), ('구현', 'O')]"
157,2011.09.19. 오후 4:21,서울 빈 사무실 늘어도 임대료는 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료는', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
158,2011.09.19. 오후 4:21,재개발 활성화 위해 조합설립 동의요건 완화를,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('동의요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화를', 'O')]"
159,2011.09.19. 오후 4:16,‘송산지구 당진 엠코타운’의 미래 포항·광양 보면 알 수 있어,"[('‘', 'O'), ('송산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진 엠코타운', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
160,2011.09.19. 오후 4:13,2011국감교통안전공단 인사비리 집중 포화종합,"[('2011', 'DATE'), ('국감교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인사비리', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('포화종합', 'O')]"
161,2011.09.19. 오후 4:09,김포에 2천620가구 유럽형 브랜드타운 뜬다,"[('김포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2천620가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
162,2011.09.19. 오후 3:51,공공임대주택 입주기준 강화된다,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
163,2011.09.19. 오후 3:48,인천공항철도 역세권 효과 톡톡,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
164,2011.09.19. 오후 3:33,3실 개별 임대..오피스텔 평면도 차별화 경쟁,"[('3실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('임대..오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평면도', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
165,2011.09.19. 오후 3:19,전세난 무풍지대 인천 연수구…전세 잡는덴 공급이 최고,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), ('…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), ('덴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
166,2011.09.19. 오후 3:15,임대부터 멤버십까지.. 다양한 노인주택상품 잘 고르는 법은,"[('임대부터', 'O'), (' ', 'O'), ('멤버십까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('노인주택상품', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('법은', 'O')]"
167,2011.09.19. 오후 3:05,잠실 30평대 전세 6억짜리 아파트 등장,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('6억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
168,2011.09.19. 오후 2:50,사라지는 신림동 고시촌…원룸촌으로 리모델링,"[('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고시촌…원룸촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
169,2011.09.19. 오후 2:33,국감강남구 땅만 팔아도 부산 땅 모두 사고도 남아,"[('국감', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅만', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
170,2011.09.19. 오후 2:32,국감도공 민자고속도로 투자금액 회수해야,"[('국감도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자금액', 'O'), (' ', 'O'), ('회수해야', 'O')]"
171,2011.09.19. 오후 2:32,부두운영회사 대상 최초 성과평가 실시,"[('부두운영회사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('성과평가', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
172,2011.09.19. 오후 2:31,공공임대주택 거주자 실태조사 강화,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
173,2011.09.19. 오후 2:28,수도권 1억이하 오피스텔 ‘투자상품’으로 어떠세요,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투자상품’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('어떠세요', 'O')]"
174,2011.09.19. 오후 2:27,한화건설 김포에 유럽풍 대단지 유로메트로 건설,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
175,2011.09.19. 오후 2:20,이제 미군도 골프존,"[('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('골프존', 'ORGANIZATION')]"
176,2011.09.19. 오후 2:20,쌍용건설 분당 동성아파트 리모델링 CM 계약,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
177,2011.09.19. 오후 2:19,GS건설 업계 첫 독일 디자인 어워드 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('독일 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
178,2011.09.19. 오후 2:17,포스코건설 인천지역 사회봉사 눈길,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('사회봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
179,2011.09.19. 오후 2:16,마곡동 물재생센터 골프장으로 탈바꿈,"[('마곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물재생센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골프장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
180,2011.09.19. 오후 2:15,강남랜드스터디 2012년 부동산시장 전망 특강,"[('강남랜드스터디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
181,2011.09.19. 오후 2:15,서울 교통사고 다발구간 28곳 개선 공사,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('다발구간', 'O'), (' ', 'O'), ('28곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
182,2011.09.19. 오후 2:15,서초 우면2지구 등 상가 65호 분양,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우면2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('65호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2011.09.19. 오후 2:03,김포 풍무 한화 유로메트로 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화 유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2011.09.19. 오후 2:01,대전·충남 가을분양 격전지 부상,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('격전지', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
185,2011.09.19. 오후 1:55,국감고속도로 휴게소 위생상태 여전히 엉망,"[('국감고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('위생상태', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('엉망', 'O')]"
186,2011.09.19. 오후 1:55,도시 속 한옥노후 재테크 딱이예요··은퇴주택·임대 인기,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥노후', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('딱이예요', 'O'), (' ', 'O'), ('··은퇴주택·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
187,2011.09.19. 오후 1:54,도시 속 한옥노후 재테크 딱이예요··은퇴주택·임대 인기,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥노후', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('딱이예요', 'O'), (' ', 'O'), ('··은퇴주택·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
188,2011.09.19. 오후 1:37,금융자산 많으면 공공임대 입주 불가,"[('금융자산', 'O'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
189,2011.09.19. 오후 1:36,박인호의 전원별곡전원명당21괴산군 청천면 “달천과 속리산이 완성한 산수…평온한 전원생활 입지로 제격”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'O'), ('21', 'QUANTITY'), ('괴산군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청천면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('달천', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('속리산', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('완성한', 'O'), (' ', 'O'), ('산수…평온한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('제격”', 'O')]"
190,2011.09.19. 오후 1:20,서초우면·은평뉴타운서 상가분양,"[('서초우면', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
191,2011.09.19. 오후 1:20,고소득자 임대주택 입주 차단,"[('고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
192,2011.09.19. 오후 1:20,한화건설 김포시 유로메트로 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2011.09.19. 오후 1:10,인천 주안역 1분거리 오피스텔 도시형생활주택 선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2011.09.19. 오후 1:03,안양 석수동 역세권 소형아파트 ‘남광 하우스토리’ 선착순 분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남광 하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2011.09.19. 오후 12:56,아무도 못말려 동대문 3천만원 투자 열풍,"[('아무도 못말', 'ARTIFACT'), ('려', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
196,2011.09.19. 오후 12:55,대학가 전세난속 4천만원으로 서울대입구 오피스텔을...,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난속', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대', 'LOCATION'), ('입구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔을...', 'O')]"
197,2011.09.19. 오후 12:55,송도 전세대란 속 싱글하우스 1억에 2채,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
198,2011.09.19. 오후 12:53,동탄신도시 삼성전자 바로 앞 오피스텔 상가 분양 인기,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
199,2011.09.19. 오후 12:40,이태리 건축가 디자인한 아파트 등장,"[('이태리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('디자인한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
200,2011.09.19. 오후 12:35,5000만원에 2채 동탄 에스원 센트로씨티빌 화제,"[('5000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에스원 센트로씨티빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
201,2011.09.19. 오후 12:33,당진 엠코타운 분양대금 전액 보장제로 눈길끌어,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('보장제로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길끌어', 'O')]"
202,2011.09.19. 오후 12:28,전세난속 4천만원으로 서울대입구 오피스텔를...,"[('전세난속', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔를...', 'O')]"
203,2011.09.19. 오후 12:00,충남 서북부 중심 서산산업단지 내 지용시설용지 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('서산산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('지용시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2011.09.19. 오후 12:00,부동산 종사자 10명 중 6명 “내년까지 전세값 오른다”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”', 'O')]"
205,2011.09.19. 오전 11:57,우면2지구 상가 등 65호 할인 분양,"[('우면2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('65호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2011.09.19. 오전 11:55,“대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요”.,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요”.', 'O')]"
207,2011.09.19. 오전 11:45,서울 강남구 땅값 부산시 전체보다 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전체보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
208,2011.09.19. 오전 11:36,쌍용건설 분당 동성아파트 리모델링,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
209,2011.09.19. 오전 11:34,쌍용건설 분당 동성아파트 리모델링 CM 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
210,2011.09.19. 오전 11:32,매월 월세수익 “상암두산위브”소형오피스텔 투자 인기,"[('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('월세수익', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('상암두산위브', 'ARTIFACT'), ('”소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
211,2011.09.19. 오전 11:31,내년 2월부터 금융자산 등 소득 많으면 임대주택 입주 어렵다,"[('내년 2월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금융자산', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
212,2011.09.19. 오전 11:27,쌍용건설1기 신도시최초 리모델링사업에 CM도입,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시최초', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('CM도입', 'O')]"
213,2011.09.19. 오전 11:26,국감 도로공사 통행료 인상해 빚 갚겠다,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상해', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('갚겠다', 'O')]"
214,2011.09.19. 오전 11:25,국감도공 여성근로자 비율 6.4% 불과,"[('국감도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('6.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
215,2011.09.19. 오전 11:23,추석연휴 등 영향 거래 한산… 서울 0.01% 하락,"[('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한산…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
216,2011.09.19. 오전 11:23,포스코건설 저소득 가정 주거환경개선 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
217,2011.09.19. 오전 11:17,상가정보연구소 개원 입지분석 무료 세미나 25일 개최,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('입지분석', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
218,2011.09.19. 오전 11:16,서초우면2지구 등 상가 분양,"[('서초우면2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2011.09.19. 오전 11:15,서초 우면2지구 등 상가 65호 분양,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우면2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('65호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2011.09.19. 오전 11:15,SH공사 아파트 상가 65호 할인분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('65호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
221,2011.09.19. 오전 11:15,SH공사 아파트 단지내 상가 65호 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('65호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2011.09.19. 오전 11:11,분당 동성아파트 CM 도입 계약…1기신도시 리모델링 해법 찾았다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('계약…', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O')]"
223,2011.09.19. 오전 11:11,대우건설 인천 논현동…오피스텔 771실 분양…1실 1대 주차공간 확보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), ('…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('771실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('1실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
224,2011.09.19. 오전 11:11,현대건설 베트남 화력발전소 1조6000억에 계약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('1조6000억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
225,2011.09.19. 오전 11:11,“대형법인 진출 막아라”…중개ㆍ정보업계 사활 건 투쟁,"[('“대형법인', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라”…중개ㆍ정보업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('투쟁', 'O')]"
226,2011.09.19. 오전 11:11,대전·충남 가을분양 격전지 부상,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('격전지', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
227,2011.09.19. 오전 11:04,포스코건설 독거노인 주거환경 개선활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선활동', 'O')]"
228,2011.09.19. 오전 11:04,이사철 불법 부동산 중개 주의,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
229,2011.09.19. 오전 11:02,노원구 상계동에 가칭 김연아 빙상장 건립 확정,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가칭', 'O'), (' ', 'O'), ('김연아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('빙상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
230,2011.09.19. 오전 11:00,공공임대주택 부적격자 심사 깐깐해진다,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O')]"
231,2011.09.19. 오전 11:00,GS건설 건설사 최초 독일 디자인 어워드 입상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('독일 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입상', 'O')]"
232,2011.09.19. 오전 11:00,공공임대 입주자격 심사 강화..부적격자 차단,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자격', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화..부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
233,2011.09.19. 오전 11:00,금융자산 많으면 공공임대 입주 못한다,"[('금융자산', 'O'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
235,2011.09.19. 오전 11:00,국토부 우수 무역항 부두운영회사 6곳 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('무역항', 'O'), (' ', 'O'), ('부두운영회사', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
236,2011.09.19. 오전 11:00,소득·자산 등 임대주택 거주요건 까다로워진다,"[('소득·자산', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
237,2011.09.19. 오전 10:54,GS건설 국내 건설사 최초 2012 독일 디자인 어워드 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('독일 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
238,2011.09.19. 오전 10:52,주요 지방 8월 전세가율 65% 이상... 분양시장 후끈,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('65% 이상', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
239,2011.09.19. 오전 10:49,2011국감강남구 땅값이 부산전체보다 비싸다,"[('2011', 'DATE'), ('국감', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값이', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('전체보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
240,2011.09.19. 오전 10:48,용인 포곡 삼성쉐르빌 서울로 바짝 다가서며 랜드마크 급부상,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('바짝', 'O'), (' ', 'O'), ('다가서며', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
241,2011.09.19. 오전 10:46,GS건설 업계 최초 ‘독일 디자인 어워드’ 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('독일 디자인 어워드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
242,2011.09.19. 오전 10:43,단독호반건설 KBC광주ㆍ전남 방송 인수한다,"[('단독호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KBC광주', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방송', 'O'), (' ', 'O'), ('인수한다', 'O')]"
243,2011.09.19. 오전 10:41,충남도 불법 부동산 중개 방지 ‘불법 신고센터’ 운영,"[('충남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불법', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
245,2011.09.19. 오전 10:34,병원 입지분석 무료 세미나,"[('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('입지분석', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
246,2011.09.19. 오전 10:32,강남구 땅값만 152조원 부산 총액보다 높아,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값만', 'O'), (' ', 'O'), ('152조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('총액보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
247,2011.09.19. 오전 10:22,국감 도로공사 검증안된 제설제 혈세 낭비,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검증안된', 'O'), (' ', 'O'), ('제설제', 'O'), (' ', 'O'), ('혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O')]"
248,2011.09.19. 오전 10:22,국감 최저가낙찰제 확대시 지방건설사 고사,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대시', 'O'), (' ', 'O'), ('지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('고사', 'O')]"
249,2011.09.19. 오전 10:21,부동산 초보 탈출기 ⑬부동산경매 실전 투자 요령,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출기', 'O'), (' ', 'O'), ('⑬부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('요령', 'O')]"
250,2011.09.19. 오전 10:17,신도시 리모델링 CM방식 첫 도입,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('CM방식', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
251,2011.09.19. 오전 10:14,건설 디자인 名家..GS건설 독일 디자인 어워드 수상,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('名家..', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
252,2011.09.19. 오전 10:14,수도권 전매제한 완화 프리미엄 기대 아파트는,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
253,2011.09.19. 오전 10:14,금주 전국 2곳 1155가구 공급 인천 남동산업단지 오피스텔 임대수요 풍부,"[('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1155가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
254,2011.09.19. 오전 10:06,동부건설 이색 신입사원 행사,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
255,2011.09.19. 오전 10:06,매경닷컴 ‘내땅으로 무엇을할까’ 수익형부동산개발실무과정 모집,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘내땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇을할까’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산개발실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
256,2011.09.19. 오전 10:05,대우건설 세종시 푸르지오 2592세대 최대물량 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2592세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2011.09.19. 오전 10:04,이용섭의원 최저가낙찰제 확대땐 지방건설사 도산 우려,"[('이용섭', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대땐', 'O'), (' ', 'O'), ('지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('도산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
258,2011.09.19. 오전 10:03,국감고속도로 주시태만..5년간 280명 사망,"[('국감고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('주시태만..', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('280명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망', 'O')]"
259,2011.09.19. 오전 10:02,GS건설 업계 최초 ‘독일 디자인 어워드’ 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('독일 디자인 어워드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
260,2011.09.19. 오전 10:02,국감고속도로 교통사고 발생건수 OECD 7배,"[('국감고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('발생건수', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY')]"
261,2011.09.19. 오전 9:58,국감 도공 부채급증..하루 이자만 32억원,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채급증..', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('32억원', 'QUANTITY')]"
262,2011.09.19. 오전 9:56,지난해 토지보상금 20.8조원..전년비 30%↓,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('20.8조원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
263,2011.09.19. 오전 9:56,난지물재생센터 친환경 공간 조성,"[('난지물재생센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
264,2011.09.19. 오전 9:54,논현동 경복아파트 재건축 관리처분계획 인가,"[('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경복아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
265,2011.09.19. 오전 9:54,도시환경정비사업 동의율 23 완화 필요,"[('도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동의율', 'O'), (' ', 'O'), ('23', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
266,2011.09.19. 오전 9:51,1기 신도시 리모델링 활성화 해법 찾았다,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O')]"
267,2011.09.19. 오전 9:48,2011국감 최저가낙찰제 확대로 지방건설사 고사 위기,"[('2011', 'DATE'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('고사', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
268,2011.09.19. 오전 9:46,부동산 종사자 60% 내년까지 전세값 상승,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
269,2011.09.19. 오전 9:45,보조금 받아 에너지절감주택 짓는다 하늘의 별따기,"[('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절감주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기', 'O')]"
270,2011.09.19. 오전 9:43,부동산 취업시즌은 언제,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취업시즌은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
271,2011.09.19. 오전 9:43,서종욱 사장 장기 해외 출장 시장 다변화 펼친다,"[('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('출장', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화', 'O'), (' ', 'O'), ('펼친다', 'O')]"
272,2011.09.19. 오전 9:41,그 휴게소가 그 휴게소...특색없는 휴게소 이유는,"[('그', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소가', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소...특색없는', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
273,2011.09.19. 오전 9:39,부동산캘린더추석 이후 지방 분양시장 재시동,"[('부동산캘린더', 'O'), ('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
274,2011.09.19. 오전 9:35,택지개발 감소 작년 토지보상금 30% 줄었다,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
275,2011.09.19. 오전 9:34,주택보증 독점 여전...정부는 수수방관,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('여전...', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('수수방관', 'O')]"
276,2011.09.19. 오전 9:30,코레일 KTX 기술력 업그레이드 대책 마련,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
277,2011.09.19. 오전 9:30,GS건설 남양주 도곡2구역 재개발 시공사 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
278,2011.09.19. 오전 9:25,현대건설이 스펙 없는 고졸 가장을 채용해 화제라는데 사실은...,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('스펙', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('채용해', 'O'), (' ', 'O'), ('화제라는데', 'O'), (' ', 'O'), ('사실은...', 'O')]"
279,2011.09.19. 오전 9:21,오피스 빌딩...매매가는 소형이 높고 임대료는 중형이 높다.,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩...매매가는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('높고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료는', 'O'), (' ', 'O'), ('중형이', 'O'), (' ', 'O'), ('높다.', 'O')]"
280,2011.09.19. 오전 9:20,한미글로벌 ‘2011 중소규모 건축지원 세미나’개최,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소규모 건축지원 세미나', 'EVENT'), ('’개최', 'O')]"
281,2011.09.19. 오전 9:17,상가정보연구소 25일 개원 입지분석 세미나,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('입지분석', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
282,2011.09.19. 오전 9:11,수도권아파트 전매제한 완화...분양권 프리미엄이 기대되는 곳은,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화...분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄이', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
283,2011.09.19. 오전 8:51,고속도로 교통사고 발생건수 OECD 7배,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('발생건수', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY')]"
284,2011.09.19. 오전 8:51,민자도로 통행료 1.85배 비싸....서민 교통비 부담 가중,"[('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('1.85배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸....', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교통비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
285,2011.09.19. 오전 8:51,조망 교통 개발 3대 프리미엄이 기대되는 ‘美미분양’을 찾아라,"[('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄이', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘美미분양’을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
286,2011.09.19. 오전 8:43,2011국감도공 글로벌인프라펀드 묻지마 투자 의혹,"[('2011', 'DATE'), ('국감도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
287,2011.09.19. 오전 8:41,대우건설 논현 2차 푸르지오 시티 771실 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('771실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2011.09.19. 오전 8:36,롯데건설 협력사와 동반성장 등반대회,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('등반대회', 'O')]"
289,2011.09.19. 오전 8:30,소형 오피스빌딩 평당 매매가 중형 추월,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
290,2011.09.19. 오전 8:26,“전세값 내년까지는 계속 오른다니까”,"[('“전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다니까”', 'O')]"
291,2011.09.19. 오전 8:25,부동산 종사자 60% 내년까지 전세값 오른다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
292,2011.09.19. 오전 8:24,부동산 종사자 절반 이상 전세값 내년까지 상승,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
293,2011.09.19. 오전 8:16,현대건설 베트남에 초대형 발전소 짓는다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
294,2011.09.19. 오전 8:10,분양가 1층의 절반수준 상가 4층에는 뭐가 입점할까,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('입점할까', 'O')]"
295,2011.09.19. 오전 7:25,수도권 광역급행버스 9개 노선 추가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
296,2011.09.19. 오전 7:13,내년까지 전세값 더 오른다  토지주택硏,"[('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택硏', 'O')]"
297,2011.09.19. 오전 6:34,전셋값으로 내집마련…1억대 경매아파트,"[('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련…', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O')]"
298,2011.09.19. 오전 6:30,부동산 종사자 60% 내년까지 전세값 오른다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
299,2011.09.19. 오전 6:05,오피스빌딩 평당매매가 소형이 중형 앞질러,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('평당매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
301,2011.09.19. 오전 6:00,국민연금 해외투자로 연평균 7.6% 손실,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('연평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실', 'O')]"
302,2011.09.19. 오전 3:12,경제 단신‘2012 부동산시장 전망’ 23 24일 특강,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('단신‘', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망’', 'O'), (' ', 'O'), ('23 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
303,2011.09.19. 오전 3:10,매매 시황부산 중대형 중심 소폭 올라… 상승폭은 낮아져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
304,2011.09.19. 오전 3:10,브랜드대단지역세권… ‘3박자’ 맞춰라,"[('브랜드대단지역세권…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰라', 'O')]"
305,2011.09.19. 오전 3:10,고양 원흥지구 보금자리주택 이달말 본청약,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
306,2011.09.19. 오전 3:10,분양 정보경남 양산신도시 ‘대방 노블랜드’ 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대방 노블랜드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
307,2011.09.19. 오전 3:10,부동산 캘린더포항 ‘휴먼시아’ 국민임대 내일부터 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
308,2011.09.19. 오전 3:10,도시형 생활주택 A to Z2 토지 매입 때 고려사항,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('A to Z2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('고려사항', 'O')]"
309,2011.09.19. 오전 3:05,추석연휴 탓에 거래 줄어… 매매·전세 모두 보합세,"[('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('탓에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
310,2011.09.19. 오전 3:03,종부세 비과세 부동산 이달 말까지 신고해야,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
311,2011.09.19. 오전 12:33,아파트 매매는 중형 전세는 소형 선호,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
312,2011.09.20. 오후 10:45,8월 아파트 분양·착공 늘었다,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·착공', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
313,2011.09.20. 오후 10:45,건설업계 다시 PF공포 속으로,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('PF공포', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O')]"
314,2011.09.20. 오후 10:06,강남 보금자리 본청약 커트라인 역대 최고 수준,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
315,2011.09.20. 오후 9:38,日 택지 가격 20년째 내려가..하락 폭 줄어,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('20년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내려가..', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
316,2011.09.20. 오후 8:55,9월 21일 부동산파일,"[('9월 21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
317,2011.09.20. 오후 8:55,전셋값 급등…‘소형 미분양’에 눈길,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…‘소형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
318,2011.09.20. 오후 8:31,강남 보금자리 본청약 커트라인 2201만원 역대 최고,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('2201만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
319,2011.09.20. 오후 8:16,“LH 미분양 재고자산 29조… 유동성 악화초래”,"[('“', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재고자산', 'O'), (' ', 'O'), ('29조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('악화초래”', 'O')]"
320,2011.09.20. 오후 7:52,철근 공급 중단사태..건설사들 공동대응종합,"[('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중단사태..건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('공동대응종합', 'O')]"
321,2011.09.20. 오후 7:32,건설업계 해외 플랜트시장서 잇단 낭보종합,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보종합', 'O')]"
322,2011.09.20. 오후 7:26,강남 보금자리 청약 커트라인 최고 2200만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2200만원', 'QUANTITY')]"
323,2011.09.20. 오후 6:40,SK건설 3.7조원 플랜트 공사로 이집트 진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('이집트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
324,2011.09.20. 오후 6:33,작년 임대주택 착공 盧정부 10분의 1,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('盧', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10분의 1', 'QUANTITY')]"
325,2011.09.20. 오후 6:33,분양단신 서산 오토폴리스 60필지,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오토폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60필지', 'QUANTITY')]"
326,2011.09.20. 오후 6:33,강남랜드스터디 23·24일 2012 부동산시장 전망 특강,"[('강남랜드스터디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23·24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
327,2011.09.20. 오후 6:33,분양단신 순천 중흥S클래스 신대지구에 1296가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1296가구', 'QUANTITY')]"
328,2011.09.20. 오후 6:33,네이버 지도에 도시계획정보 다 있네,"[('네이버', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지도에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획정보', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
329,2011.09.20. 오후 6:33,8억 차이로 2200억 사업 잡았죠…SK 당산 아파트형공장 부지 반값에 확보,"[('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이로', 'O'), (' ', 'O'), ('2200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았죠…', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
330,2011.09.20. 오후 6:33,재건축 이주시기 법안 1년 넘게 국회서 쿨쿨,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주시기', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('쿨쿨', 'O')]"
331,2011.09.20. 오후 6:33,8월 분양승인 2만5752가구…3개월 만에 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5752가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
332,2011.09.20. 오후 6:33,용인 그린홈 실증단지 10월21일까지 사업자 공모,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린홈 실증단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월21일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
333,2011.09.20. 오후 6:32,가라앉은 인천 부동산 지하철이 돌파구 될까,"[('가라앉은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
334,2011.09.20. 오후 6:31,삼성물산 5억8700만弗 火電 수주…SK건설은 35억弗 공사 참여,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5억8700만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('火電', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('35억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
335,2011.09.20. 오후 6:25,철근갈등 격화…건설업계 명백한 불법 강력 대응할 것,"[('철근갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('격화…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('명백한', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('대응할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
336,2011.09.20. 오후 6:23,시장 침체속 웃돈 1억 아파트 등장,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
337,2011.09.20. 오후 6:00,국토위 국감 92평 집주인이 공공임대주택 들어갔다,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('92평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어갔다', 'O')]"
338,2011.09.20. 오후 6:00,국토부 국감 보금자리주택 입주자 사전공지 없이 산사태 위험 노출,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전공지', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('산사태', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('노출', 'O')]"
339,2011.09.20. 오후 5:56,국회 국토위 LH 경영정상화·부채감소 촉구,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화·부채감소', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
340,2011.09.20. 오후 5:49,LH 북한 나선 개발구상 세웠다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('개발구상', 'O'), (' ', 'O'), ('세웠다', 'O')]"
341,2011.09.20. 오후 5:41,높아지는 전세가..전세 수요 매매로,"[('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로', 'O')]"
342,2011.09.20. 오후 5:36,강호동 투자도 날쌘돌이,"[('강호동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('날쌘돌이', 'O')]"
343,2011.09.20. 오후 5:27,건설사들 철근 가격 인상 즉각 철회하라,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라', 'O')]"
344,2011.09.20. 오후 5:19,8월 수도권 주택분양 물량 238.8% 늘어,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('238.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
345,2011.09.20. 오후 5:18,논현 2차푸르지오 시티 771실,"[('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('771실', 'QUANTITY')]"
347,2011.09.20. 오후 5:16,전세금 뛰고 집값 안오르는데…내집마련 하려면,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안오르는데…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면', 'O')]"
348,2011.09.20. 오후 5:16,서울 강남구 전셋값 1년새 20% 가까이 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
349,2011.09.20. 오후 5:16,서울시내 중소형 오피스텔 매물 ‘품귀’,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘품귀’', 'O')]"
350,2011.09.20. 오후 5:14,공공분양 2만1천가구 나온다…알짜물량 잡는 확실한 방법,"[('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다…알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
351,2011.09.20. 오후 5:14,전세금α 로 구입가능한 빌라…주변 아파트 시세 60%선,"[('전세금α', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('구입가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
352,2011.09.20. 오후 5:14,수익형 부동산 실무교육,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O')]"
353,2011.09.20. 오후 5:14,톡톡 부동산 아파트 분양도 홈쇼핑에 광고,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑에', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O')]"
354,2011.09.20. 오후 5:10,MK 추천매물 인천 청라지구 오피스텔 1억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
355,2011.09.20. 오후 5:10,LH 재무구조개선작업 허점 많아,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무구조개선작업', 'O'), (' ', 'O'), ('허점', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
356,2011.09.20. 오후 5:10,LH 엉터리 수요조사에 주먹구구 사업,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('수요조사에', 'O'), (' ', 'O'), ('주먹구구', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
357,2011.09.20. 오후 5:10,김포 풍무지구 주거단지 조성,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
358,2011.09.20. 오후 5:10,형님사업·전관예우가 LH 부실 한몫,"[('형님', 'CIVILIZATION'), ('사업·전관예우가', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('한몫', 'O')]"
359,2011.09.20. 오후 5:09,부동산시장 전망 특강,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
360,2011.09.20. 오후 5:02,LH 공공아파트 지어 30% 고수익 집장사,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('집장사', 'O')]"
361,2011.09.20. 오후 4:57,건설사 공동주택지 연체 대금 2조,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY')]"
362,2011.09.20. 오후 4:46,높아지는 전세가..전세 수요 매매로,"[('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로', 'O')]"
363,2011.09.20. 오후 4:42,대우건설 세종지구 생태하천 준공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태하천', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
364,2011.09.20. 오후 4:37,지적공사 늘푸른 우리땅 공모전,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('늘푸른 우리땅 공모전', 'EVENT')]"
365,2011.09.20. 오후 4:36,권국토장관 올해 해외건설 600억달러 달성 무난,"[('권국토', 'PERSON'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('600억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('무난', 'O')]"
366,2011.09.20. 오후 4:27,계룡건설산업 서산산업단지 지원시설용지 분양,"[('계룡건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2011.09.20. 오후 4:26,서울 아파트 전셋값 상승률 9년만에 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
368,2011.09.20. 오후 4:21,국토부 국감 LH 부채비율 전혀 안 줄었다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채비율', 'O'), (' ', 'O'), ('전혀', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
369,2011.09.20. 오후 4:16,전세가 끝없이 고공행진,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없이', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
370,2011.09.20. 오후 4:15,철근 공급중단 사태..건설사들 공동대응,"[('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공급중단', 'O'), (' ', 'O'), ('사태..건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('공동대응', 'O')]"
371,2011.09.20. 오후 4:15,시장 침체속 웃돈 1억 아파트 등장,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
372,2011.09.20. 오후 4:01,2011국감 개성공단 한누리호텔 2년째 무용지물,"[('2011', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한누리호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
373,2011.09.20. 오후 3:51,서초구 반포 힐스테이트 오케이 민원센터 운영,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오케이', 'O'), (' ', 'O'), ('민원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
374,2011.09.20. 오후 3:41,경인 아라뱃길을 품안에… ‘계양 센트레빌 2차’ 710가구 분양,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('품안에…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계양 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('710가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2011.09.20. 오후 3:32,박인호의 전원별곡전원명당23 괴산 외사리·사은리 “도시의 속박을 벗고 옛길따라 쉬엄쉬엄 살자”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'ARTIFACT'), ('23', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('괴산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외사리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('사은리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('속박을', 'O'), (' ', 'O'), ('벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('옛길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬엄쉬엄', 'O'), (' ', 'O'), ('살자”', 'O')]"
376,2011.09.20. 오후 3:20,302㎡90평짜리 집있어도 공공임대주택 입주,"[('302㎡90평짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
377,2011.09.20. 오후 3:20,치솟는 전셋값 9년 만에 최고,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('9년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
378,2011.09.20. 오후 2:55,4분기 전국 택지지구 분양..총 4만1000여가구,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..총', 'O'), (' ', 'O'), ('4만1000여가구', 'QUANTITY')]"
379,2011.09.20. 오후 2:55,이지송 LH 사장 대구육상대회 끝나고 미분양만 남았다,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대구육상대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나고', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
380,2011.09.20. 오후 2:54,국감 박재완 올해 세입 목표보다 5조원 더 걷힐듯,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('박재완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세입', 'O'), (' ', 'O'), ('목표보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('걷힐듯', 'O')]"
381,2011.09.20. 오후 2:53,현대건설 세계 3대 디자인상 그랜드슬램,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드슬램', 'CIVILIZATION')]"
382,2011.09.20. 오후 2:51,20분대 강남 진입 가능한 수원 장안 STX칸 눈길,"[('20분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
383,2011.09.20. 오후 2:47,분양소식 동부건설 계양 센트레빌 2차,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계양 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
384,2011.09.20. 오후 2:37,SK건설 3조7000억원 이집트 플랜트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3조7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이집트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
385,2011.09.20. 오후 2:28,주차장 때문에 신도시 개발 스톱,"[('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
386,2011.09.20. 오후 2:25,매달 수익률 10%…1억이면 가능한 수익형 부동산 찾아보니,"[('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아보니', 'O')]"
387,2011.09.20. 오후 2:24,매달 수익률 10%…1억이면 가능한 수익형 부동산 찾아보니,"[('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아보니', 'O')]"
388,2011.09.20. 오후 2:24,대학가에는 없는 대학생 보금자리주택,"[('대학가에는', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O')]"
389,2011.09.20. 오후 2:21,코레일 외국인전용 상담전화 서비스 실시,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('상담전화', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
390,2011.09.20. 오후 2:21,올 10월 분양의 26.2% 세종시  도안신도시에 집중..,"[('올 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('26.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중..', 'O')]"
391,2011.09.20. 오후 2:21,박인호의 전원별곡전원명당22괴산군 삼송·송면리 “신선이 노닐던 곳…예서 인생2막 꽃피워볼까”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'ARTIFACT'), ('22', 'QUANTITY'), ('괴산군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송면리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“신선이', 'O'), (' ', 'O'), ('노닐던', 'O'), (' ', 'O'), ('곳…예서', 'O'), (' ', 'O'), ('인생', 'O'), ('2막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꽃피워볼까”', 'O')]"
392,2011.09.20. 오후 2:20,2011국감LH 회계기준 바꾸고 빚 줄었다 홍보,"[('2011', 'DATE'), ('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸고', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
393,2011.09.20. 오후 2:19,동부건설 계양 센트레빌 2차 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계양 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2011.09.20. 오후 2:14,고성군 해군교육司유치 부지 매입 뭐가 문제,"[('고성군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해군', 'ORGANIZATION'), ('교육司유치', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
395,2011.09.20. 오후 2:12,김인만의 부동산돋보기미분양이 전세난 대안,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기미분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
396,2011.09.20. 오후 2:10,2011국감세종시 건설현장 하도급업체 공사포기 잇따라,"[('2011', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공사포기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
397,2011.09.20. 오후 2:03,삼성물산 UAE서 6억달러 복합화력발전소 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
398,2011.09.20. 오후 2:01,사진SK건설이집트에서 3.7조 플랜트 수주,"[('사진', 'O'), ('SK건설이집트', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
399,2011.09.20. 오후 1:55,2011국감보금자리주택 6%만 착공..임대로 전환해야,"[('2011', 'DATE'), ('국감보금자리주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공..임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환해야', 'O')]"
400,2011.09.20. 오후 1:54,아파트 분양도 홈쇼핑에서,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑에서', 'O')]"
401,2011.09.20. 오후 1:50,삼성물산 UAE 화력플랜트 6억달러 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
402,2011.09.20. 오후 1:32,GS건설 대한민국 가장 신뢰받는 기업상 3년연속 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
403,2011.09.20. 오후 1:26,SK건설 이집트서 3.7조 플랜트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이집트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
404,2011.09.20. 오후 1:15,LH PF 사업 절반 부실 심각,"[('LH PF 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
405,2011.09.20. 오후 1:13,반의 반값 아파트 다음달 강남·서초에 공급,"[('반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
406,2011.09.20. 오후 1:13,주택구매력 1년 3개월만에 최저…주택구매력↓ 전셋값↑,"[('주택구매력', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…주택구매력↓', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값↑', 'O')]"
407,2011.09.20. 오후 1:12,국감신혼부부 임대주택 찬밥,"[('국감', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
408,2011.09.20. 오후 1:02,4천투자 밀리오레 월세가 대세다.,"[('4천투', 'QUANTITY'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세다.', 'O')]"
409,2011.09.20. 오후 1:00,알짜경매 면목동 한신아파트 1억5200만원,"[('알짜경매', 'O'), (' ', 'O'), ('면목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억5200만원', 'QUANTITY')]"
410,2011.09.20. 오후 12:24,LH 임대주택 원가 부풀렸다..부채 국정조사해야,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀렸다..', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('국정조사해야', 'O')]"
411,2011.09.20. 오후 12:19,2011국감 LH 청년 고용률 공기업 꼴찌 수준,"[('2011', 'DATE'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('고용률', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴찌', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
412,2011.09.20. 오후 12:13,올해 공공임대 착공 목표 반에 반도 못미쳐,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
413,2011.09.20. 오후 12:11,송도 월세 걱정없는싱글하우스 1억에 2채,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
414,2011.09.20. 오후 12:09,2011국감공공임대 분양전환후 가격상승률 최고 185%,"[('2011', 'DATE'), ('국감공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환후', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('185%', 'QUANTITY')]"
415,2011.09.20. 오후 12:06,박인호의 전원별곡전원명당21괴산군 삼송·송면리 “신선이 노닐던 곳…인생2막 꽃피워볼까”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'ARTIFACT'), ('21', 'QUANTITY'), ('괴산군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송면리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“신선이', 'O'), (' ', 'O'), ('노닐던', 'O'), (' ', 'O'), ('곳…인생', 'O'), ('2막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꽃피워볼까”', 'O')]"
416,2011.09.20. 오후 12:04,SK건설 3조7000억 규모 플랜트로 이집트 진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3조7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트로', 'O'), (' ', 'O'), ('이집트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
417,2011.09.20. 오후 12:03,8월 공동주택 분양 전달의 2배,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전달의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
418,2011.09.20. 오후 12:03,국토부 용인 흥덕 그린홈 단지 사업자 재공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린홈 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
419,2011.09.20. 오전 11:56,삼성물산 UAE서 6억달러 발전플랜트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
420,2011.09.20. 오전 11:55,광교신도시 최고의 투자처 수익형오피스텔 ‘데시앙루브’,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('데시앙루브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
421,2011.09.20. 오전 11:54,2011국감수도권 보금자리 수익률 2.4%,"[('2011', 'DATE'), ('국감수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4%', 'QUANTITY')]"
422,2011.09.20. 오전 11:54,국감 LH 보금자리 150만가구 지으면 50조 적자 발생,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('150만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('50조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
424,2011.09.20. 오전 11:48,가족과 혁신도시 동반이전 공기관 직원 20%불과,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('동반이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('불과', 'O')]"
425,2011.09.20. 오전 11:48,서울 전셋값으로 오피스텔이 무려 10채,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY')]"
426,2011.09.20. 오전 11:45,분양전환 임대아파트 임차권 양도기준 강화해야,"[('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임차권', 'O'), (' ', 'O'), ('양도기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
427,2011.09.20. 오전 11:44,주거환경인증 그랜드슬램 달성 계양 센트레빌2차,"[('주거환경인증', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드슬램', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
428,2011.09.20. 오전 11:37,SK건설 3조7천억 규모 이집트 플랜트 시장 진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3조7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('이집트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
429,2011.09.20. 오전 11:36,경남 고성군 88억원 주고 산 땅 애물단지 신세,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고성군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('88억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신세', 'O')]"
430,2011.09.20. 오전 11:34,국감 박근혜 35년 단위 조세정책 기본계획 필요,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('35년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('조세정책', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
431,2011.09.20. 오전 11:33,삼성물산 UAE 발전 플랜트 수주 6896억원에,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('6896억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
432,2011.09.20. 오전 11:33,2011국감LH 포항 유원지 사업 형님 때문에,"[('2011', 'DATE'), ('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항 유원지 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('형님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O')]"
433,2011.09.20. 오전 11:32,국감 세제실장출신 이용섭 박재완과 조세부담률 논쟁,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('세제실장', 'CIVILIZATION'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박재완', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('조세부담률', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O')]"
434,2011.09.20. 오전 11:18,삼성물산 UAE서 6억달러 규모 플랜트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
435,2011.09.20. 오전 11:16,가을 분양대전 개막…연내 4만1000가구 봇물,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
436,2011.09.20. 오전 11:16,GS건설 업계 최초 ‘독일 디자인 어워드’ 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('독일 디자인 어워드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
437,2011.09.20. 오전 11:16,서울 3.3㎡당 전셋값 1년만에 106만원 ↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('106만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
438,2011.09.20. 오전 11:16,순천 신대지구에…중흥건설 1296가구 공급,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), ('에…', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1296가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
439,2011.09.20. 오전 11:15,노후를 폼 나게 즐길수 있다는데 나도 잡아야지...,"[('노후를', 'O'), (' ', 'O'), ('폼', 'O'), (' ', 'O'), ('나게', 'O'), (' ', 'O'), ('즐길수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아야지...', 'O')]"
440,2011.09.20. 오전 11:15,은평구 봉산 정상부에 해맞이 공원 조성,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정상부에', 'O'), (' ', 'O'), ('해맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
441,2011.09.20. 오전 11:12,8월 수도권 주택 착공 분양실적 크게 개선,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
442,2011.09.20. 오전 11:11,2011국감 LH발 낙하산 이직 2004년부터 44명,"[('2011', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('이직', 'O'), (' ', 'O'), ('2004년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('44명', 'QUANTITY')]"
443,2011.09.20. 오전 11:11,8월 아파트 분양실적 급증…전월比 92%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
444,2011.09.20. 오전 11:11,국토부 단독주택 그린홈 실증단지 사업자 재공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('실증단지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
445,2011.09.20. 오전 11:11,동부건설 계양 센트레빌 2차 710가구 이달말 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계양 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('710가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
446,2011.09.20. 오전 11:11,한화건설 김포에 대규모 도시개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O')]"
447,2011.09.20. 오전 11:07,삼성물산 UAE서 6억 달러 복합화력발전소 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
448,2011.09.20. 오전 11:07,용인 흥덕지구 그림홈 실증단지 사업자 공모,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그림홈 실증단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
449,2011.09.20. 오전 11:07,수도권 8월 분양실적 239% 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('239%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
450,2011.09.20. 오전 11:05,2011국감보금자리 산사태 위험 입주자만 모른다,"[('2011', 'DATE'), ('국감보', 'EVENT'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('산사태', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('모른다', 'O')]"
451,2011.09.20. 오전 11:01,보금자리 150만가구 지으면 LH 50조 적자,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('150만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('50조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자', 'O')]"
452,2011.09.20. 오전 11:01,8월 전국서 아파트 2만5752가구 분양..전월보다 92% 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5752가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
453,2011.09.20. 오전 11:00,8월 분양 물량 7월보다 93% 늘어,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
454,2011.09.20. 오전 11:00,8월 공동주택 분양 93%↑…수도권은 239%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('239%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
455,2011.09.20. 오전 11:00,8월 주택착공 늘었네,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택착공', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었네', 'O')]"
456,2011.09.20. 오전 11:00,용인 흥덕택지개발지구 그린홈 단지조성 사업자 공모,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('단지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
457,2011.09.20. 오전 11:00,8월 수도권 아파트 분양실적 3년평균比 85.2%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('평균比', 'O'), (' ', 'O'), ('85.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
458,2011.09.20. 오전 11:00,국토부 그린홈 실증단지 사업자 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린', 'TERM'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('실증단지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
459,2011.09.20. 오전 10:54,국감LH 퇴직자 전관예우 심각…PF사업 부실 원인,"[('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전관예우', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
460,2011.09.20. 오전 10:48,2011국감LH 건설현장서 1년간 11명 사망,"[('2011', 'DATE'), ('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망', 'O')]"
461,2011.09.20. 오전 10:47,SK건설 이집트 건설시장 진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이집트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
462,2011.09.20. 오전 10:45,SK건설 이집트 플랜트시장 진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이집트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
463,2011.09.20. 오전 10:42,지방서 잘나가는 주택종합저축,"[('지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('택종합저축', 'CIVILIZATION')]"
464,2011.09.20. 오전 10:40,세곡동 원주민 울리는 SH공사,"[('세곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION')]"
465,2011.09.20. 오전 10:38,분양소식 동두천 지행역 엔파트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지행역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엔파트', 'ARTIFACT')]"
466,2011.09.20. 오전 10:38,2011국감산업용지 임대 저조로 연간 91억원 손해,"[('2011', 'DATE'), ('국감산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('저조로', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('91억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손해', 'O')]"
467,2011.09.20. 오전 10:36,동부건설 계양 센트레빌 2차 710가구 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계양 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('710가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
468,2011.09.20. 오전 10:35,김포 풍무지구 도시개발사업 본격화,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무지구 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
469,2011.09.20. 오전 10:29,LH국감 임대주택 난타.. 서민에서 멀어진 보금자리,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('난타..', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어진', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
470,2011.09.20. 오전 10:28,2011국감 LH 살리기 정부지원 따라야여야 한목소리종합,"[('2011', 'DATE'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('따라야여야', 'O'), (' ', 'O'), ('한목소리종합', 'O')]"
471,2011.09.20. 오전 10:28,2011국감 LH의 거꾸로 가는 서민 챙기기.. 임대 절반 줄어,"[('2011', 'DATE'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('거꾸로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('챙기기..', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
472,2011.09.20. 오전 10:27,현대건설 레드닷 디자인 어워드 2년 연속 선정,"[('현대건설 레드닷 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
473,2011.09.20. 오전 10:26,전주 송천 한라 비발디 계약률 95%,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라 비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY')]"
474,2011.09.20. 오전 10:21,산업단지 인근 오피스텔 투자 매력적,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적', 'O')]"
475,2011.09.20. 오전 10:20,2015년까지 교통SOC에 146조원 투자,"[('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통SOC에', 'O'), (' ', 'O'), ('146조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
476,2011.09.20. 오전 10:19,2011국감혁신도시 빈껍데기 될라..절반이 나홀로 이주,"[('2011', 'DATE'), ('국', 'LOCATION'), ('감혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈껍데기', 'O'), (' ', 'O'), ('될라..', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O')]"
477,2011.09.20. 오전 10:19,GS건설 3년 연속 대한민국 가장 신뢰받는 기업상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
478,2011.09.20. 오전 10:18,MB정부 3년간 공사중단으로 임대주택 1만여가구 공급 못해,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사중단으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
479,2011.09.20. 오전 10:14,2011국감 LH 개인정보 유출 위기.. 293만개 정보 로그 없어,"[('2011', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개인정보', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('위기..', 'O'), (' ', 'O'), ('293만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('로그', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
480,2011.09.20. 오전 10:14,2011국감영구임대 들어가는데 최장 10년 걸려,"[('2011', 'DATE'), ('국감영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가는데', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
481,2011.09.20. 오전 10:13,2011국감원주민 재정착률 평균 45%에 불과,"[('2011', 'DATE'), ('국감원', 'ORGANIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재정착률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
482,2011.09.20. 오전 10:11,국감 LH 토지은행 사업 좌초 위기,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('LH 토지은행 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
