,date,headline,keyword
0,2017.08.27. 오후 10:20,개인 임대사업에서 법인전환 시 장점은,"[('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('법인전환', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('장점은', 'O')]"
1,2017.08.27. 오후 10:01,대림산업 3200억 규모 서초신동아 재건축 시공사로 선정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서초신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
2,2017.08.27. 오후 9:11,주말 모델하우스 15만명 몰려…8·2대책 후 첫 강남 분양 주목,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('15만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
3,2017.08.27. 오후 9:08,주거복지 로드맵에 국민 목소리 반영한다,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한다', 'O')]"
4,2017.08.27. 오후 9:08,8·2 대책 대응방안 담은 재개발·재건축 신간,"[('8·2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대응방안', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('신간', 'O')]"
5,2017.08.27. 오후 9:08,상품성·안정성 높은 대형 건설사 지역주택조합 아파트,"[('상품성·안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
6,2017.08.27. 오후 9:06,모십니다 8·2 대책 이후 임대사업자 어떻게 설명회,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
7,2017.08.27. 오후 8:27,서울 서초신동아 재건축 시공사에 대림산업 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초신동아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
8,2017.08.27. 오후 8:06,입주단지를 찾아서 경기 광명시 광명역파크자이 1차 길 건너면 KTX광명역 초역세권… 프리미엄 1억 붙어,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광명역파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('건너면', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권…', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붙어', 'O')]"
9,2017.08.27. 오후 8:04,fn 금주 분양일정 7781가구 청약접수… 견본주택 9곳 개관,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('7781가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수…', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
10,2017.08.27. 오후 8:03,아파트수익률 8월 서울 아파트시장 위축… 한달간 매매가 0.53% 올라,"[('아파트수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.53%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
11,2017.08.27. 오후 7:28,Real Estate 효리네 민박처럼 … 다시 부는 타운하우스 바람,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('효리', 'PERSON'), ('네', 'O'), (' ', 'O'), ('민박처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
12,2017.08.27. 오후 7:26,Real Estate 규제 쏟아진 부산 피해 … 김해·통영 찜 하는 실수요자,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찜', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION')]"
13,2017.08.27. 오후 7:26,분양 현장 포커스 산성역 포레스티아 8호선 역세권 대단지 … 잠실역까지 15분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('산성역 포레스티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('15분', 'TIME')]"
14,2017.08.27. 오후 7:24,분양 현장 포커스 원주 반도유보라 아이비파크 원주기업도시 한가운데 중소형 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한가운데', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
15,2017.08.27. 오후 7:23,분양 현장 포커스 동탄2 중흥S클래스 더 테라스 동탄2신도시 첫 중대형 테라스하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O')]"
16,2017.08.27. 오후 7:13,포토스마트시티 현장 방문한 김현미 국토교통부 장관,"[('포토스마트시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문한', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
17,2017.08.27. 오후 6:50,반포주공1 재건축 전방위 경쟁…GS건설 vs 현대건설 2파전,"[('반포주공', 'ARTIFACT'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
18,2017.08.27. 오후 6:31,청·사 빌딩 사던 ★들…요즘은 연·수·원 에 뜬다,"[('청·사', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('사던', 'O'), (' ', 'O'), ('★들…요즘은', 'O'), (' ', 'O'), ('연·수', 'DATE'), ('·원', 'DATE'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
20,2017.08.27. 오후 6:19,LH 공동주택관리 열린 강좌 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택관리', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
21,2017.08.27. 오후 6:18,26일 고양 수도권차량융합기술단를 방문한,"[('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권차량융합기술단', 'ORGANIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('방문한', 'O')]"
22,2017.08.27. 오후 6:18,HUG 가로주택정비사업 보증상품 개선,"[('HUG', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보증상품', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
23,2017.08.27. 오후 6:18,서울 강남3구 3164가구 분양 쏟아진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
24,2017.08.27. 오후 6:16,성수기 가을인데… 분양시장 기대반 우려반,"[('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('인데…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려반', 'O')]"
25,2017.08.27. 오후 5:49,금주의 분양캘린더 막오른 가을 분양..이번주 1만가구 공급,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
26,2017.08.27. 오후 5:48,서울 월세 비중 2년반 만에 30% 아래로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('2년반 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
27,2017.08.27. 오후 5:41,한강변 유수지를 임대주택 단지로 육성,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유수지를', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
28,2017.08.27. 오후 5:41,MK 추천매물 이천 서이천IC 다용도 임야 3.3㎡당 50만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서이천IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다용도', 'O'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY')]"
29,2017.08.27. 오후 5:41,속도내는 흑석뉴타운 재개발,"[('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
30,2017.08.27. 오후 5:22,8·2 부동산 대책 발표 풍선효과 판교·평촌 등 아파트 값 상승,"[('8·2 부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
31,2017.08.27. 오후 5:22,판교·평촌 부동산 강세,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
32,2017.08.27. 오후 5:17,주말 전국 각지 견본주택마다 예비청약자 북적종합,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('각지', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('예비청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적종합', 'O')]"
33,2017.08.27. 오후 5:12,서울 아파트 월세 비중 30% 아래로 떨어졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
34,2017.08.27. 오후 5:09,‘재난위험시설’ 강남아파트 시공자 선정 착수,"[('‘재난위험시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
35,2017.08.27. 오후 5:07,꺼지지 않는 분양 열기…주말 전국 모델하우스 북적,"[('꺼지지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
36,2017.08.27. 오후 4:54,머니 부동산 QA 부동산임대업 개인법인 차이는,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('개인법인', 'O'), (' ', 'O'), ('차이는', 'O')]"
37,2017.08.27. 오후 4:51,발언대 SOC 투자 관점을 바꾸자,"[('발언대', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관점을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸자', 'O')]"
38,2017.08.27. 오후 4:51,로터리 서울 메가프로젝트에 대한 기대,"[('로터리 서울 메가프로젝트', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
39,2017.08.27. 오후 4:37,8·2 부동산 대책발표 풍선효과...강남 재건축 찬바람 판교·평촌은 훈풍,"[('8·2 부동산 대', 'EVENT'), ('책발표', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
40,2017.08.27. 오후 4:37,8·2 부동산대책 풍선효과...판교·평촌·강북 일부 ↑ 강남 재건축 ↓,"[('8·2 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('풍선효과...', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
41,2017.08.27. 오후 4:37,8·2 부동산 대책 이후 강남 재건축 가격 하락폭 둔화…판교·평촌 등은 강세,"[('8·2 부동산 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등은', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
42,2017.08.27. 오후 4:37,강남 재건축 잡아라 7조대 수주전 스타트,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('7조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
43,2017.08.27. 오후 4:28,호반사랑나눔이 봉사단 호반장학재단 장학생들과 봉사활동 펼쳐 ,"[('호반사랑나눔이 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호반장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학생', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
44,2017.08.27. 오후 4:22,국도 34호선 오성신남교차로 구간 전면 통제,"[('국도 34호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오성신남교차로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
45,2017.08.27. 오후 4:18,유수지 지상부 개발에 다시 관심 갖는 서울시,"[('유수지', 'O'), (' ', 'O'), ('지상부', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
46,2017.08.27. 오후 4:05, 서울 재건축 아파트값 하락폭 둔화 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
47,2017.08.27. 오후 4:01,연예인 빌딩은 지금 청담·신사서 성수·연남으로 확산 중,"[('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('빌딩은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('청담', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신사', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
48,2017.08.27. 오후 3:57,주말 전국 각지 견본주택마다 예비청약자 북적,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('각지', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('예비청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
49,2017.08.27. 오후 3:57,그래픽 자가주택 담보대출 없는 가구 비중 57%,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('자가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY')]"
51,2017.08.27. 오후 3:40,‘갭투자’ 열풍에…서울 월세 비중 30% 아래로,"[('‘갭투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍에…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
52,2017.08.27. 오후 3:35, ‘주거복지 정책 이렇게’ 국민 제안 접수한다 ,"[('‘주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게’', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('접수한다', 'O')]"
53,2017.08.27. 오후 3:29,이천 마장 호반베르디움 견본주택에 3일간 1만2500명 방문,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
54,2017.08.27. 오후 3:26,도시재생 효율화 위해 전문 디벨로퍼 참여 필요,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('효율화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
55,2017.08.27. 오후 3:19,8·2대책 후 견본주택 ‘풍선효과’ 인파···강남 재건축 반응 촉각,"[('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('인파···', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
56,2017.08.27. 오후 3:17,주거복지 로드맵에 국민 의견 반영한다…28일부터 접수,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한다…', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
57,2017.08.27. 오후 3:14,그래픽 서울 아파트 월세 비중 2년여만에 30% 미만,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('2년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30% 미만', 'QUANTITY')]"
58,2017.08.27. 오후 3:00,8·2 부동산대책 풍선효과판교·평촌·강북 일부 ↑ 강남 재건축 ↓,"[('8·2 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
59,2017.08.27. 오후 2:57,8·2 대책 풍선효과…분당·인천 아파트값 오름폭 키워,"[('8·2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('풍선효과…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('키워', 'O')]"
60,2017.08.27. 오후 2:53,‘주거복지 로드맵’ 28일부터 국민제안 접수,"[('‘주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵’', 'O'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
61,2017.08.27. 오후 2:52,데스크칼럼왜 서민을 위한 개혁은 서민을 더 힘들게 만드나,"[('데스크', 'CIVILIZATION'), ('칼럼왜', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁은', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들게', 'O'), (' ', 'O'), ('만드나', 'O')]"
62,2017.08.27. 오후 2:43,광주 초월역 모아미래도 파크힐스 모델하우스 개관 3일간 1만 2000명 방문,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초월역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도 파크힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
63,2017.08.27. 오후 2:36,분양현장 NOW 원주기업도시 반도유보라 아이비파크,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('원주기업도시 반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT')]"
65,2017.08.27. 오후 2:19,‘원주기업도시 반도유보라 아이비파크’ 모델하우스 개관 3일간 1만 5000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('원주기업도시 반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
66,2017.08.27. 오후 1:31,철도공단 새정부 국정과제 이행 위한 경영진 워크숍,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국정과제', 'O'), (' ', 'O'), ('이행', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
67,2017.08.27. 오후 1:31,유재영 코레일 사장직무대행 KTX 차량기지 현장 점검,"[('유재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장직무대행', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차량기지', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
68,2017.08.27. 오후 1:15,손병석 국토부 차관 평택항 횡단교량 상판 붕괴사고 현장 방문,"[('손병석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항 횡단교량 상판 붕괴사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
69,2017.08.27. 오후 1:04,포토유재영 코레일 사장직무대행 차량기지 현장 점검.. 안전중심 경영,"[('포토', 'O'), ('유재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장직무대행', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차량기지', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검..', 'O'), (' ', 'O'), ('안전중심', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O')]"
70,2017.08.27. 오후 12:59,혼란의 경매시장…감정가 넘어선 나홀로 입찰 잇달아,"[('혼란의', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장…감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
71,2017.08.27. 오후 12:00,집 살 때 대출 필수…주택담보대출 없는 가구 4년 만에 6%p↓,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('필수…주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6%p', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
72,2017.08.27. 오전 11:58,서울 아파트 월세 비중 30% 밑으로... 감소세 지속지나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로...', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속지나', 'O')]"
73,2017.08.27. 오전 11:44,서울 월세 아파트 줄었다…2년여만에 30% 미만으로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다…', 'O'), ('2년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30% 미만', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
74,2017.08.27. 오전 11:39,가을 분양대전 스타트…이번주 성남·부산 등 7512가구,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7512가구', 'QUANTITY')]"
75,2017.08.27. 오전 11:38,LH 아파트 장기수선계획 열린강좌,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장기수선계획', 'O'), (' ', 'O'), ('열린강좌', 'O')]"
77,2017.08.27. 오전 11:25,서울 월세 아파트 줄었다…2년여만에 30% 미만으로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다…', 'O'), ('2년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30% 미만', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
79,2017.08.27. 오전 11:02,‘주거복지 로드맵’ 국민 목소리에 귀기울인다,"[('‘주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵’', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('목소리에', 'O'), (' ', 'O'), ('귀기울인다', 'O')]"
80,2017.08.27. 오전 11:01,자동차검사 신뢰도 제고 위해 전국 검사원들 모였다,"[('자동차', 'ARTIFACT'), ('검사', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰도', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('검사원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('모였다', 'O')]"
81,2017.08.27. 오전 11:01,내달 발표 예정 주거복지 로드맵 국민과 함께 만든다..28일부터 제안 접수,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다..', 'O'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
82,2017.08.27. 오전 11:01,교통안전공단 화물차 운행기록장치 무상점검 받으세요,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행기록장치', 'O'), (' ', 'O'), ('무상점검', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
83,2017.08.27. 오전 11:01,LH 아파트 관리사무소장에게 장기수선계획 노하우 전수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리사무소장', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장기수선계획', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
84,2017.08.27. 오전 11:01,국토부 전국서 자동차검사원 특별교육 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차검사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
86,2017.08.27. 오전 11:00,국민과 함께 만드는 주거복지 로드맵…28일부터 제안 접수,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵…', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
87,2017.08.27. 오전 11:00,국토부 전국 17개 시·도서 자동차검사원 특별교육,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·도서', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차검사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별교육', 'O')]"
89,2017.08.27. 오전 11:00,교통안전公 운행기록장치 무상점검센터 확대,"[('교통안전公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운행기록장치', 'O'), (' ', 'O'), ('무상점검센터', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
90,2017.08.27. 오전 11:00,LH 아파트 관리 무료강좌 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
91,2017.08.27. 오전 11:00,주거복지정책 짜면서 국민의견 직접 듣고 반영한다,"[('주거복지정책', 'O'), (' ', 'O'), ('짜면서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('듣고', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한다', 'O')]"
92,2017.08.27. 오전 11:00,주거복지 로드맵 국민 의견 반영한다,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한다', 'O')]"
93,2017.08.27. 오전 11:00,주거복지 로드맵 국민 온라인 정책제안 적극 반영한다 ,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('정책제안', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한다', 'O')]"
94,2017.08.27. 오전 10:52,금성백조 내달 1일 충남 보령 명천지구 2차 예미지 견본주택 오픈,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
95,2017.08.27. 오전 10:21,행복청 전 직원대상 청렴교육 실시,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
96,2017.08.27. 오전 10:01,강남권 재건축 선두주자 롯데건설 월드 프로젝트 출사표로 잠실 맹주 거듭난다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('선두주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설 월드 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('출사표로', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맹주', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
97,2017.08.27. 오전 10:00,규제 피한 수도권 물량 하반기 분양 시장 인기몰이,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
98,2017.08.27. 오전 10:00,8.2 대책 후 반사이익으로 주목되는 구서역 두산위브 포세이돈,"[('8.2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목되는', 'O'), (' ', 'O'), ('구서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포세이돈', 'ARTIFACT')]"
99,2017.08.27. 오전 9:55,강남 재건축 가격 하락폭 둔화…판교·평촌 등은 강세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등은', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
100,2017.08.27. 오전 9:44,8·2 대책 이후 분양시장 분수령…빅 위크 시작된다,"[('8·2 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령…빅', 'O'), (' ', 'O'), ('위크', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된다', 'O')]"
101,2017.08.27. 오전 9:23,상가 임대 갈등 고민 말고 경기도에 맡기세요 ,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기세요', 'O')]"
102,2017.08.27. 오전 9:02,눈치보기 서울 아파트값 0.03% 올라…재건축은 3주 연속 하락,"[('눈치보기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
103,2017.08.27. 오전 9:01,교통호재와 편의성 높인 설계로 분양 훈풍 부산 ‘일광신도시 이지더원 1차’ 견본주택 25000명 몰려,"[('교통호재와', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일광신도시 이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
104,2017.08.27. 오전 9:00,경매사냥 분당·일산 등 1기 신도시 주거시설…분당구 야탑동 탑마을 190.4㎡ 1회 유찰 6억3000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설…', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야탑동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탑마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('190.4㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('6억3000만원', 'QUANTITY')]"
105,2017.08.27. 오전 9:00,부동산캘린더 전국 29곳 9186가구 청약…가을 분양시장 큰 장,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('29곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9186가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O')]"
106,2017.08.27. 오전 8:01,8.2대책 반사이익 규제 없는 토지 매매 급관심,"[('8.2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('급관심', 'O')]"
107,2017.08.27. 오전 7:10,8·2 대책후 아파트 경매시장 적정가 써내기 어렵네,"[('8·2 대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('적정가', 'O'), (' ', 'O'), ('써내기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네', 'O')]"
108,2017.08.27. 오전 7:00,강남 재건축 수주전 불붙었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙었다', 'O')]"
109,2017.08.27. 오전 6:58,부동산S토리 8·2대책 스타트 실수요자 기회의 땅은,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O')]"
110,2017.08.27. 오전 6:05,서울 집값 도쿄나 베이징보다 비싼가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('베이징', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼가', 'O')]"
111,2017.08.27. 오전 5:17,뜨는 동네에서 임대료 상승은 주춤...이유는,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('동네에서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤...이유는', 'O')]"
112,2017.08.27. 오전 12:01,김포한강스카이타운 사우스카이타운2차 모델하우스 개관… 방문예약 필요,"[('김포한강스카이타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사우스카이타운', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), (' ', 'O'), ('방문예약', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
113,2017.08.28. 오후 10:20,밀착카메라 먹거리 골목 옥외 영업 희비 엇갈린 이유,"[('밀착카메라', 'TERM'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('골목', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
114,2017.08.28. 오후 7:44,철도공단 수색서원주 시험운행 시작,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색서원주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
115,2017.08.28. 오후 7:42,자이·더샵 인공지능 아파트 선보인다,"[('자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
116,2017.08.28. 오후 7:42,8.2 대책이 전셋값 밀어올릴까,"[('8.2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책이', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어올릴까', 'O')]"
117,2017.08.28. 오후 7:42,Kwater 소양강댐 등 수문 열어 홍수 대비,"[('Kwater', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소양강댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O')]"
118,2017.08.28. 오후 7:35,황동철 한국시멘트협회 신임 회장,"[('황동철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국시멘트협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
119,2017.08.28. 오후 7:29,궐련형 전자담배 개소세 인상 불발…3대 쟁점은,"[('궐련형', 'O'), (' ', 'O'), ('전자담배', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개소세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('불발…', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쟁점은', 'O')]"
120,2017.08.28. 오후 7:01,의정부 중앙생활권3구역 재개발 투자 관심 증가,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙생활권', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
121,2017.08.28. 오후 7:01,김과장이대리 아파트가 뭐길래… 입씨름하는 직장인,"[('김', 'PERSON'), ('과장', 'CIVILIZATION'), ('이대리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래…', 'O'), (' ', 'O'), ('입씨름하는', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION')]"
122,2017.08.28. 오후 6:50,궐련형 전자담배 개소세 인상案 기재위 의결 무산…8월 국회 통과 어려울 듯,"[('궐련형', 'O'), (' ', 'O'), ('전자담배', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개소세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상案', 'O'), (' ', 'O'), ('기재위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의결', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
123,2017.08.28. 오후 6:47,래미안 공백기 길어지나,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공백기', 'O'), (' ', 'O'), ('길어지나', 'O')]"
124,2017.08.28. 오후 6:47,AI 아파트 내놓는 GS건설,"[('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓는', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION')]"
125,2017.08.28. 오후 6:41,성남·고양·안양으로 풍선효과…투기과열지구 추가 지정,"[('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과…투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
126,2017.08.28. 오후 6:33,내년 강남에 토지보상금 1조원 풀린다…8년만에 최대,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다…', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
127,2017.08.28. 오후 6:30,건설사업 관리능력 평가 삼우씨엠 2년연속 1위,"[('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('관리능력', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('삼우씨엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
128,2017.08.28. 오후 6:24,강남 랜드마크 나야 나… 재건축 수주전 활활,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('나야', 'O'), (' ', 'O'), ('나…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
129,2017.08.28. 오후 6:22,제주 드림타워 호텔 브랜드… 그랜드하얏트로 확정,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드…', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드하얏트', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
130,2017.08.28. 오후 6:19,서울 불광2동 향림마을 도시재생 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불광2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향림마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
131,2017.08.28. 오후 6:19,GS건설·포스코건설 카카오 손잡고 AI 아파트 조성,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카카오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
132,2017.08.28. 오후 6:18,국토硏 신탁형 도시재생 통해 젠트리피케이션 대응해야,"[('국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('대응해야', 'O')]"
133,2017.08.28. 오후 6:13,정관신도시 세정 웰메이드시티 240실 분양,"[('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세정 웰메이드시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('240실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2017.08.28. 오후 5:58,LH 올해 일자리 26만개 창출,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('26만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
135,2017.08.28. 오후 5:58,8·2 대책 피해자들 집단소송·행정심판 움직임,"[('8·2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집단소송·행정심판', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
136,2017.08.28. 오후 5:58,김현미 국토부 장관 일자리 해결 앞장서 달라,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
137,2017.08.28. 오후 5:57,지역의 역사와 문화의 향기가 흐르는 도시재생사업 중요성 전파,"[('지역의', 'O'), (' ', 'O'), ('역사와', 'O'), (' ', 'O'), ('문화의', 'O'), (' ', 'O'), ('향기가', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중요성', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
138,2017.08.28. 오후 5:49,벌주기식 재건축 초과이익환수제…곳곳에 허점 많다,"[('벌주기식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), ('…곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('허점', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
139,2017.08.28. 오후 5:49,부담금 계산 핵심인데…들쭉날쭉 공시價,"[('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('계산', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심인데…들쭉날쭉', 'O'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O')]"
140,2017.08.28. 오후 5:49,정부·與 초과이익환수제 내년부터 예정대로 시행,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·與 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
141,2017.08.28. 오후 5:40,두산건설 김해 주촌 두산위브더제니스 29일부터 3일간 정당 계약,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
142,2017.08.28. 오후 5:36,KCC건설 사천 KCC 스위첸에 광역투자수요 몰리는 이유는,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('광역투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
143,2017.08.28. 오후 5:32,도시정책 수혜처 부상하는 사회적기업,"[('도시정책', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜처', 'O'), (' ', 'O'), ('부상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적기업', 'O')]"
144,2017.08.28. 오후 5:32,제주드림타워 하얏트호텔이 운영,"[('제주드림타워 하얏트호텔', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
145,2017.08.28. 오후 5:32,천안역사 동아 라이크 텐 48층 주상복합 내달 분양,"[('천안역사 동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2017.08.28. 오후 5:29,서초신동아 재건축 시공사에 대림산업,"[('서초신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
147,2017.08.28. 오후 5:26,2017 스마트국토엑스포 개최…공간정보 조명,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O')]"
148,2017.08.28. 오후 5:25,소형 프리미엄 오피스텔 퀸즈파크 구일 550실 공급 예정,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('퀸즈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구일', 'O'), (' ', 'O'), ('550실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
149,2017.08.28. 오후 5:23,호재 풍부한 동대문구 홍릉동부 눈길,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍릉', 'LOCATION'), ('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
150,2017.08.28. 오후 5:22,평택 국제대교 붕괴 건설업 구조적 문제 가능성,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조적', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
151,2017.08.28. 오후 5:21,소사원시 복선전철 내년 2월 개통 본격화,"[('소사원시 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
152,2017.08.28. 오후 5:20,8.2 대책 한 달…상처만 남았다① 집주인도 실수요자도 혼란…부동산 시장 패닉,"[('8.2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…상처만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다①', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉', 'O')]"
153,2017.08.28. 오후 5:20,8.2 대책 한 달…상처만 남았다② 투기는 잡았지만…서민에게는 무대책 ,"[('8.2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…상처만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다②', 'O'), (' ', 'O'), ('투기는', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았지만…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('에게는', 'O'), (' ', 'O'), ('무대책', 'O')]"
154,2017.08.28. 오후 5:20,다주택자 투기꾼으로 몰아놓고선… 두 얼굴의 청와대,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아놓고선…', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT')]"
155,2017.08.28. 오후 5:17,8.2 대책 수혜 CB 400억 발행 성공… 날개단 제주 드림타워,"[('8.2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('CB', 'O'), (' ', 'O'), ('400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('성공…', 'O'), (' ', 'O'), ('날개단', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT')]"
156,2017.08.28. 오후 5:12,단독 “팔고나면 나 몰라라”…가구업계 ‘갑질’,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('“팔고나면', 'O'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라라”…가구업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘갑질’', 'O')]"
157,2017.08.28. 오후 5:07,고품격 주거공간 ‘롯데월드타워 시그니엘 레지던스’ 분양 중,"[('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데월드타워 시그니엘 레지던스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
158,2017.08.28. 오후 5:05,삼정 통영 삼정그린코아 더 베스트 9월 분양,"[('삼정 통영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더 베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2017.08.28. 오후 5:04,평택 국제대교 붕괴 시 예비비 6600만원 긴급 투입,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('예비비', 'O'), (' ', 'O'), ('6600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
160,2017.08.28. 오후 4:57,새로운 잠실 글로벌 비즈니스 중심지로 발돋움 글로벌 VVIP를 위해 준비된 고품격 주거공간,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('발돋움', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('준비된', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O')]"
161,2017.08.28. 오후 4:44,건산연 ‘건설현장 안전사고 저감 대토론회’ 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건설현장', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('안전', 'EVENT'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('대토론회’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
162,2017.08.28. 오후 4:43,부동산 규제에서 자유로운 인천 논현동 에코메트로11단지 눈길,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에서', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로운', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코메트로11단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
163,2017.08.28. 오후 4:39,대우건설 ‘미사역 마이움 푸르지오시티’ 1090실 9월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사역 마이움 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1090실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2017.08.28. 오후 4:37,실용성을 뛰어넘는 고품격 문화주거공간 롯데월드타워 시그니엘 레지던스 분양 중,"[('실용성을', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('문화주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워 시그니엘 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
165,2017.08.28. 오후 4:33,Kwater 소양강·충주댐 방류…여유공간 확보,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소양강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방류…여유공간', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
166,2017.08.28. 오후 4:28,평택미군렌탈 타운하우스 ‘엘리시움’ 시선집중,"[('평택미군', 'ORGANIZATION'), ('렌탈', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘리시움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
167,2017.08.28. 오후 4:20,희소성 돋보이는 서울 구로 항동택지개발지구 ‘한양수자인 와이즈파크’ 눈길,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항동택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인 와이즈파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
168,2017.08.28. 오후 4:18,포토LH 등 산하기관에 일자리 창출 당부하는 김현미 국토부 장관,"[('포토LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('산하기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('당부하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
169,2017.08.28. 오후 4:15, LH 공기업 최초 ‘일자리 지표’ 작성 활용키로 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지표’', 'O'), (' ', 'O'), ('작성', 'O'), (' ', 'O'), ('활용키로', 'O')]"
170,2017.08.28. 오후 4:13,태권도평화봉사단 해단식..이중근 총재  민간외교관 역할 수생,"[('태권도평화봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해단식..', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총재', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간외교관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('수생', 'O')]"
171,2017.08.28. 오후 4:09,서울도시건축주간 행사,"[('서울도시건축주간 행사', 'EVENT')]"
172,2017.08.28. 오후 4:07,제주 드림타워 복합리조트 호텔 브랜드 그랜드 하얏트 확정,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드 하얏트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
173,2017.08.28. 오후 4:05, 제주에 38층 하얏트호텔 들어선다 ,"[('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하얏트호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
174,2017.08.28. 오후 3:48,장림역 베스티움 2차에 주말 1만5천여명 방문 ,"[('장림역 베스티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
175,2017.08.28. 오후 3:43,오산대역 초역세권 세교신도시 오피스텔 메트로움 위드스타 프리미엄 돋보여,"[('오산대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('세교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('메트로움 위드스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
176,2017.08.28. 오후 3:42,서울시내 4층 이하 전 다가구·다세대 물탱크 철거…직결급수 전환,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('4층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('물탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('철거…직결급수', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
177,2017.08.28. 오후 3:39,평택국제대교 붕괴사고는 후진국형 인재사고,"[('평택국제대교 붕괴사고', 'EVENT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('후진국형', 'O'), (' ', 'O'), ('인재사고', 'O')]"
178,2017.08.28. 오후 3:38,전매 가능한 ‘정관 웰메이드 시티’ 분양,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정관 웰메이드 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2017.08.28. 오후 3:34,8·2대책 3주만에 강남3구 아파트값 일제히 하락···강동은 상승,"[('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락···', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
180,2017.08.28. 오후 3:34,서울접근성 좋은 고양시 일산서구 후곡12단지 최근 매매가가…,"[('서울', 'CITY'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후곡', 'LOCATION'), ('12단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가…', 'O')]"
181,2017.08.28. 오후 3:31,구서역 두산위브 포세이돈 견본주택 사흘간 1만6700여명 북적,"[('구서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 포세이돈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6700여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
182,2017.08.28. 오후 3:31,김현미 비정규직 문제 해결하라,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('비정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하라', 'O')]"
183,2017.08.28. 오후 3:30,강남권 정비사업 공동사업 불허…중견사 설자리 마땅치 않아,"[('강남권 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('불허…중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('설자리', 'O'), (' ', 'O'), ('마땅치', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
184,2017.08.28. 오후 3:29,아파트로 들어오는 인공지능,"[('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('들어오는', 'O'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD')]"
185,2017.08.28. 오후 3:21,대모산터널 뚫어 삼성역경기 동남부 민자고속도로 추진,"[('대모산터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뚫어', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성역경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
186,2017.08.28. 오후 3:16,LH 일자리창출지표 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리창출지표', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
187,2017.08.28. 오후 3:11,진화하는 테라스하우스 지역 부동산 시장 이끄는 ‘서충주신도시 코아루 더 테라스’,"[('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서충주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 더 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
188,2017.08.28. 오후 3:10,김현미 장관 일자리 문제 해결 앞장서 달라… 산하 공공기관에 주문,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서', 'O'), (' ', 'O'), ('달라…', 'O'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O')]"
189,2017.08.28. 오후 3:03,㈜모아종합건설 광주 초월역 모아미래도 파크힐스 오픈 후 3일간 견본주택 인산인해 이뤄…,"[('㈜모아종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초월역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도 파크힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄…', 'O')]"
190,2017.08.28. 오후 3:01,역세권·숲세권·학세권…서울 더블세권 단지 분양 봇물 ,"[('역세권·숲세권·학세권…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더블세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
191,2017.08.28. 오후 3:00,황금연휴 앞두고 건설사 내달 분양 서두르자,"[('황금연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르자', 'O')]"
192,2017.08.28. 오후 3:00,경찰 평택 국제대교 붕괴 조사결과 따라 수사착수,"[('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('조사결과', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수사착수', 'O')]"
193,2017.08.28. 오후 2:59,‘판교 파크하임 4차’ 분양… 정부 8.2대책 반사효과로 관심↑,"[('‘', 'O'), ('판교 파크하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8.2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('반사효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
194,2017.08.28. 오후 2:53,김해 주촌 두산위브더제니스 29일부터 정당 계약,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
195,2017.08.28. 오후 2:48,종로 중앙버스전용차로 12월 개통,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙버스전용차로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
196,2017.08.28. 오후 2:42,8.2 부동산대책 이후 상가 관심 급증역세권 상가 ‘딜라이트 스퀘어’ 주목,"[('8.2 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('딜라이트 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
197,2017.08.28. 오후 2:41,광주파라곤 3.3㎡당 800만원대로 가성비 甲 아파트 등극 ,"[('광주파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('甲', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
198,2017.08.28. 오후 2:41,아름다운 다산8경 다산신도시 진건지구 마지막 민간분양 다산자이 아이비플레이스,"[('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), ('8경', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진건지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다산자이 아이비플레이스', 'ARTIFACT')]"
199,2017.08.28. 오후 2:36,건산연 건설현장 안전사고 저감 대토론회 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('대토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
200,2017.08.28. 오후 2:36,포스코건설 AI기반 ‘대화형 스마트 더샵’ 아파트 선보인다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대화형 스마트 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
201,2017.08.28. 오후 2:30,사천 KCC 스위첸 잔여세대 선착순 분양,"[('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2017.08.28. 오후 2:30,롯데관광 제주 드림타워 복합리조트 호텔 브랜드로 그랜드 하얏트 확정,"[('롯데관광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드 하얏트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
203,2017.08.28. 오후 2:29,추석 피하랴 대책 피하랴 9월 8일 분양 빅데이 될까,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('피하랴', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('피하랴', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
204,2017.08.28. 오후 2:22,카카오AI 품은 자이아파트 나온다,"[('카카오', 'TERM'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
205,2017.08.28. 오후 2:20,국내 최고층 현대차 GBC 서울시 심의 또 부적합종합,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합종합', 'O')]"
206,2017.08.28. 오후 2:19,안산 신길지구 더웰 테라스 새 단장해 내달 분양… 시공사 변경,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더웰 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장해', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
207,2017.08.28. 오후 2:16,내년 강남서 1조 규모 토지보상금 풀린다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
208,2017.08.28. 오후 2:16,제주 드림타워 호텔 브랜드는 ‘그랜드 하얏트’,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그랜드 하얏트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
209,2017.08.28. 오후 2:16,제주 드림타워 복합리조트 호텔 브랜드 그랜드 하얏트 확정,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드 하얏트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
210,2017.08.28. 오후 2:12,우미건설 ‘전주 효천지구 우미린 2차’ 84㎡ 1128가구 다음달 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1128가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2017.08.28. 오후 2:12,‘강릉유천 더 테라스 아리스타’ 테라스 설계 선보여,"[('‘', 'O'), ('강릉유천 더 테라스 아리스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
212,2017.08.28. 오후 2:05,GS건설 카카오와 AI아파트 선보인다… 반포 1·2·4 주구 재건축 수주 시 적용,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카카오', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('AI아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다…', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1·2·4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주구', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
213,2017.08.28. 오후 2:03,8.2 부동산대책 이후 투자자 몰리는 수익형 부동산.. 주목할 지역은 어디,"[('8.2 부동산대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산..', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
214,2017.08.28. 오후 2:03,입주가 한창인 래미안강동팰리스 인기 상승,"[('입주가', 'O'), (' ', 'O'), ('한창인', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안강동팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
215,2017.08.28. 오후 2:01,김현미 장관 “공공기관 일자리 창출 지원…비정규직 문제 해결할 것”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('비정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
217,2017.08.28. 오후 2:00,한미글로벌 글로벌 CM·PM 매출 12위 기록,"[('한미글로', 'ORGANIZATION'), ('벌', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('CM·PM', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('12위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
218,2017.08.28. 오후 2:00,김현미 국토부 장관 공공기관들이 일자리 창출 앞장서야,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공공기관들이', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서야', 'O')]"
219,2017.08.28. 오후 2:00,김현미 국토부 공공기관 일자리 문제 해결 앞장서라,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서라', 'O')]"
220,2017.08.28. 오후 2:00,김현미 국토부 장관 공공기관 일자리 창출 앞장서 달라,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
221,2017.08.28. 오후 2:00,김현미 국토부 장관 공공기관이 일자리 문제 해결 앞장서야,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공공기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서야', 'O')]"
222,2017.08.28. 오후 2:00,김현미 장관 일자리 문제 공공기관이 앞장설 것,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장설', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
223,2017.08.28. 오후 1:58,LH 올해 일자리 26만개 만든다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('26만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
224,2017.08.28. 오후 1:57,제주 드림타워 복합리조트 그랜드 하얏트 호텔 유치,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드 하얏트 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
226,2017.08.28. 오후 1:56,대림산업 서초신동아 재건축 시공사로,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
227,2017.08.28. 오후 1:56,대림산업 서초 신동아 재건축 시공사 선정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
228,2017.08.28. 오후 1:53,포스코건설 카카오와 손잡고 대화형 스마트홈 서비스 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카카오', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('대화형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
229,2017.08.28. 오후 1:53,Kwater 소양강댐·충주댐 수문 열어 홍수조절 공간 확보,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소양강댐', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('충주댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수조절', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
230,2017.08.28. 오후 1:49,한미글로벌 세계 12위 CM·PM 업체로 선정,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('12위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CM·PM', 'O'), (' ', 'O'), ('업체로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
231,2017.08.28. 오후 1:48,제주 드림타워 복합리조트 호텔 브랜드로 ‘그랜드 하얏트’ 확정,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그랜드 하얏트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
232,2017.08.28. 오후 1:47,전원생활의 꿈 의성 자두마을에서 이룬다,"[('전원생활의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('의성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자두마을', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('이룬다', 'O')]"
233,2017.08.28. 오후 1:45,동화기업 VRG동화 베트남 공장서 중밀도섬유판 생산라인 추가,"[('동화기업', 'O'), (' ', 'O'), ('VRG동화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 공장', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중밀도섬유', 'MATERIAL'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('생산라인', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
234,2017.08.28. 오후 1:44,제주 드림타워 복합리조트 호텔브랜드 그랜드 하얏트 확정,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드 하얏트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
235,2017.08.28. 오후 1:43,재건축 추진위원회 구성 중 송파구 장미2차 최근 동향은,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장미', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
236,2017.08.28. 오후 1:30,입주민과 대화하는 아파트 나온다···포스코 대화형 스마트 더샵,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('대화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대화형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트 더샵', 'ARTIFACT')]"
237,2017.08.28. 오후 1:27,카카오 스마트홈 사업 확장···포스코건설·GS건설 협력,"[('카카오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트홈 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확장···', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
238,2017.08.28. 오후 1:27,내년 강남서 토지보상금 1兆 풀린다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
239,2017.08.28. 오후 1:25,평택 국제대교 붕괴 43번 국도 일부 통제… 주요 교차로서 정체,"[('평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국제대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('43번', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('통제…', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('교차로서', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O')]"
240,2017.08.28. 오후 1:13,강남이 더 가까워지는 직주근접 아파트 ‘장안 태영 데시앙’ 관심↑,"[('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장안 태영 데시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
241,2017.08.28. 오후 1:11,입주민 위한 아파트 ‘두산 알프하임’ 잠재가치로 실수요자 몰려,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산 알프하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재가치로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
242,2017.08.28. 오후 1:10,수요자 맘 사로잡는 특화설계적용 ‘동해 코아루 더 스카이’ 눈길,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맘', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계적용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동해', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루 더 스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
243,2017.08.28. 오후 1:00,AI 등 활용 도시재생뉴딜 안착..스마트시티와 연계 필요,"[('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('안착..스마트시티와', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
244,2017.08.28. 오후 1:00,‘바람의 언덕’ 모티브…품격 있는 ‘하워드존슨 제주’호텔 회사보유분특별분양,"[('‘', 'O'), ('바람의 언덕', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모티브…품격', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하워드존슨 제주', 'LOCATION'), ('’호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분특별분양', 'O')]"
245,2017.08.28. 오후 12:47,공간정보가 만든 일자리·볼거리 풍성…스마트국토엑스포 개최,"[('공간정보가', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리·볼거리', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성…', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
246,2017.08.28. 오후 12:47,LH 일자리 창출 지표 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
247,2017.08.28. 오후 12:34,여가체육시설 공원 인접 아파트 인기 ‘오페라 트루엘 시민의 숲’ 9월 분양,"[('여가체육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오페라 트루엘 시민의 숲', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2017.08.28. 오후 12:31,창원 산단 원룸형 오피스텔 ‘창원드림타운’ 입주 ,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원드림타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
249,2017.08.28. 오후 12:28,평택 미군렌탈하우스 ‘포안빌리지’ 3 4단지 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('렌탈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포안빌리지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
250,2017.08.28. 오후 12:28,내년 강남권 대규모 토지보상금,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O')]"
251,2017.08.28. 오후 12:28,내년 강남권 토지보상금 1조 원 규모,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
252,2017.08.28. 오후 12:27,내년 강남권 토지보상금 1조 원 규모,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
253,2017.08.28. 오후 12:27,내년 강남권에 8년 만에 풀리는 토지보상금,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O')]"
254,2017.08.28. 오후 12:27,내년 강남권에 8년 만에 풀리는 토지보상금,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O')]"
255,2017.08.28. 오후 12:27,내년 강남권 대규모 토지보상금,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O')]"
256,2017.08.28. 오후 12:25,내년 강남권 대규모 토지보상금,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O')]"
257,2017.08.28. 오후 12:25,내년 강남권에 풀리는 대규모 토지보상금,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O')]"
258,2017.08.28. 오후 12:25,내년 강남권에 풀리는 대규모 토지보상금,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O')]"
259,2017.08.28. 오후 12:25,내년 강남권에 8년 만에 풀리는 토지보상금,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O')]"
260,2017.08.28. 오후 12:24,내년 강남권 대규모 토지보상금,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O')]"
261,2017.08.28. 오후 12:07,통영 유일 초ㆍ중ㆍ고 품은 아파트 ‘통영 삼정그린코아 더 베스트’ 9월분양,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('초ㆍ중ㆍ고', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('통영 삼정그린코아 더 베스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('분양', 'O')]"
262,2017.08.28. 오후 12:06,SK건설 포항 ‘두호 SK VIEW 푸르지오’ 분양 중,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두호 SK VIEW 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
263,2017.08.28. 오후 12:04,대전시 부동산실거래가 허위신고 31건 적발…과태료 2.2억 부과,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('31건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
264,2017.08.28. 오후 12:03,신유개발 김포 풍무서 ‘풍무역 베라트’ 오피스텔 분양,"[('신유개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('풍무역 베라트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2017.08.28. 오전 11:47,포스코건설 카카오와 AI 기반 음성 기반 더샵 스마트 홈 구축 MOU 체결,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카카오', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('음성', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 스마트 홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
267,2017.08.28. 오전 11:45,황동철 쌍용양회 대표 제29대 한국시멘트협회장 선임,"[('황동철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용양회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제29대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국시멘트협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
268,2017.08.28. 오전 11:44,8.2 부동산 대책으로 수익형 상가 반사이익 하남미사 3면 개방 코너 상가 라파르코 눈길,"[('8.2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('라파르코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
270,2017.08.28. 오전 11:43,부산 부동산시장의 힘 일광신도시 이지더원 1차 개관 3일간 방문객 이만오천명이 넘어,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('일광신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이만오천명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
271,2017.08.28. 오전 11:42,10년 표류 대모산터널 ‘민자’로 뚫는다,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('대모산터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘민자’로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
272,2017.08.28. 오전 11:41,포스코건설 내년부터 AI 기반 ‘대화형 스마트 더샵’ 아파트 선봬,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대화형 스마트 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
273,2017.08.28. 오전 11:41,신탁형 도시재생회사CRC를 활용한 젠트리피케이션 대응,"[('신탁형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생회사', 'O'), ('CRC', 'ORGANIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
274,2017.08.28. 오전 11:40,브릿지톤개발 까뮤이앤씨와 ‘안산 까뮤이스테이트 더테라스’ 공사계약 해지,"[('브릿지톤개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('까뮤이앤씨', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('까뮤이스테이트 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
275,2017.08.28. 오전 11:40,포스코건설 AI기반‘대화형 스마트 더샵’ 아파트 선보여,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), ('기반‘', 'O'), ('대화형 스마트 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
276,2017.08.28. 오전 11:40,8.2 부동산대책 규제 빗겨간 영종 힐스테이트 각광,"[('8.2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빗겨간', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
278,2017.08.28. 오전 11:37,순수자연을 품은 제주 애월 T스토리 테라스 하우스 분양 화제,"[('순수자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('애월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('T스토리 테라스 하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
279,2017.08.28. 오전 11:36,박원순 서울시 도시재생 뉴딜 내년부터 재개 예상,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
280,2017.08.28. 오전 11:31,LH 공기업 최초 일자리 창출 지표 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
281,2017.08.28. 오전 11:30,롯데관광개발 제주 드림타워 복합리조트 그랜드 하얏트 유치 확정,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드 하얏트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
283,2017.08.28. 오전 11:29,평택 국제대교 붕괴 국토부 건설사고조사위 구성… 재발 방지 대책 마련,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제대교 붕괴', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사고조사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성…', 'O'), (' ', 'O'), ('재발', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
284,2017.08.28. 오전 11:29,48층 초고층 주상복합 천안역사 동아 라이크 텐 내달 1일 분양,"[('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('천안역사 동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2017.08.28. 오전 11:27,다주택 고위공직자의 해명 은퇴용·배우자 출퇴근용…누구나 사연은 있다,"[('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고위공직자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('해명', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴용·', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근용…누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
286,2017.08.28. 오전 11:27,국토정보공사 잡월드에 국토정보센터 개관,"[('국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잡월드', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국토정보센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
287,2017.08.28. 오전 11:22,한미글로벌 세계 12위 CM·PM 업체 선정,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('12위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CM·PM', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
288,2017.08.28. 오전 11:20,국토부 평택호 횡단교량 붕괴사고 ‘조사위’ 운영한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택호 횡단교량 붕괴사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('조사위', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영한다', 'O')]"
289,2017.08.28. 오전 11:20,5부능선 넘은 ‘흑석뉴타운’속도 급물살,"[('5부', 'QUANTITY'), ('능선', 'O'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), ('’속도', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
290,2017.08.28. 오전 11:20,LH 공기업 첫 ‘일자리 창출 지표’개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('지표’개발', 'O')]"
291,2017.08.28. 오전 11:20,신규분양·인프라 확충…기지개 켜는 김포 신곡지구,"[('신규분양·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('확충…기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신곡지구', 'LOCATION')]"
292,2017.08.28. 오전 11:20,8·2대책 ‘지속적 위력’결코 약하지 않다,"[('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘지속적', 'O'), (' ', 'O'), ('위력’결코', 'O'), (' ', 'O'), ('약하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
294,2017.08.28. 오전 11:17,한미글로벌 세계 12위 CM·PM 업체로 선정,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('12위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CM·PM', 'O'), (' ', 'O'), ('업체로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
295,2017.08.28. 오전 11:16,구서역 두산위브 포세이돈 견본주택 방문객 성황,"[('구서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 포세이돈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
296,2017.08.28. 오전 11:15,전주 효천지구 우미린 2차 모델하우스 내달 1일 개관,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
297,2017.08.28. 오전 11:15,아시아초대석서명교 건정연 원장 도시재생 나랏돈 50조는 마중물…성공 동력은 민간투자,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석서명교', 'O'), (' ', 'O'), ('건정연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('나랏돈', 'O'), (' ', 'O'), ('50조', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('마중물…성공', 'O'), (' ', 'O'), ('동력은', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O')]"
298,2017.08.28. 오전 11:15,아시아초대석대한건설정책연구원 도시재생 보고서 발간 건설발전 전략 등 주도,"[('아시아초대석대한건설정책연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설발전', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
300,2017.08.28. 오전 11:10,공간정보 미래 한자리에…‘스마트국토엑스포’ 30일부터,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에…‘', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE')]"
301,2017.08.28. 오전 11:09,‘구서역 두산위브 포세이돈’ 견본주택 사흘간 1만6700여명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('구서역 두산위브 포세이돈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6700여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
302,2017.08.28. 오전 11:08,서울 광주 안동 등서 첫 공급 나서는 중견건설사들,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사들', 'O')]"
303,2017.08.28. 오전 11:08,LH LH형 일자리 창출 지표 개발 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH형', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
304,2017.08.28. 오전 11:07,현대차 GBC 또 재심의… 영동대로 통합개발까지 지연,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('재심의…', 'O'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합개발까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
305,2017.08.28. 오전 11:07,분양영토 넓히는 중견건설사,"[('분양영토', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히는', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O')]"
306,2017.08.28. 오전 11:05,안양천 조망 확보한 역세권 오피스텔 G밸리 하우스디 어반 각광,"[('안양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('G밸리 하우스디 어반', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
307,2017.08.28. 오전 11:01,철도공단 수색서원주 고속화 구간 시험운행 돌입,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색서원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속화', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
308,2017.08.28. 오전 11:01,2017 스마트국토엑스포 30일 개막...포케몬go 지도 설계자 기조연설,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막...', 'O'), ('포케몬go', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기조연설', 'O')]"
309,2017.08.28. 오전 11:00,국토부 ‘공간정보’ 조명 2017 스마트국토엑스포 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘공간정보’', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
310,2017.08.28. 오전 11:00,스마트국토엑스포 30일 개막..공간정보 일자리·볼거리 한곳에,"[('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막..공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리·볼거리', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
311,2017.08.28. 오전 11:00,공간정보 산업동향 조명…2017 스마트 국토엑스포,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('산업동향', 'O'), (' ', 'O'), ('조명…', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트 국토엑스포', 'EVENT')]"
312,2017.08.28. 오전 11:00,스마트국토엑스포 30일부터 사흘간 개최,"[('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
313,2017.08.28. 오전 10:59,제19기 세계태권도평화봉사단 해단식 열려,"[('제19기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계태권도평화봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해단식', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
314,2017.08.28. 오전 10:52,대홍기획 레드닷 디자인 어워드 5개 부문 수상,"[('대홍기획 레드닷 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
315,2017.08.28. 오전 10:52,정부 평택호 횡단교량 붕괴사고 조사위 구성,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택호 횡단교량 붕괴사고 조사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
316,2017.08.28. 오전 10:52,청담 삼익 역대최고 분양가 쓰나,"[('청담 삼익', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나', 'O')]"
317,2017.08.28. 오전 10:51,강남권 최대 규모의 재건축 아파트 송파헬리오시티 기대감↑,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('송파헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
318,2017.08.28. 오전 10:50, Build Up Korea 2017 취향 따라 공간 리모델링… 전용률 최대 80% 자랑,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Korea', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취향', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링…', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O')]"
319,2017.08.28. 오전 10:50, Build Up Korea 2017 축구장 15배 ‘6大 테마파크’ 조성… 숲·호수 품은 미니신도시 ,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up Korea', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('15배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6大', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테마파크’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), (' ', 'O'), ('숲·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O')]"
320,2017.08.28. 오전 10:50,‘데이즈힐 평창’최대 54% 할인,"[('‘', 'O'), ('데이즈힐 평창', 'LOCATION'), ('’최대', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
321,2017.08.28. 오전 10:50,스타필드 고양  옆 ‘몰세권’… 삼송역 현대 헤리엇 분양,"[('스타필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘몰세권’…', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 헤리엇', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2017.08.28. 오전 10:50,서울 재건축 하락 폭 2주 연속 줄어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
324,2017.08.28. 오전 10:49,동아건설산업 천안역사 동아 라이크 텐 내달 1일 분양,"[('동아건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안역사 동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2017.08.28. 오전 10:48,‘구서역 두산위브 포세이돈’ 모델하우스 개관 3일간 1만 6700만명 방문,"[('‘', 'O'), ('구서역 두산위브 포세이돈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 6700만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
326,2017.08.28. 오전 10:48,착한 가격 ‘한원힐트리움 더테라스’ 눈길,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한원힐트리움 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
327,2017.08.28. 오전 10:38,국토부 평택국제대교 교각상판 붕괴 사고 조사위원회 가동,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택국제대교 교각상판 붕괴 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조사위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
329,2017.08.28. 오전 10:28,8ㆍ31 버블세븐 Vs. 8ㆍ2 노블세븐…효과 비교해보니,"[('8ㆍ31', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('8ㆍ2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노블세븐', 'ARTIFACT'), ('…효과', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해보니', 'O')]"
330,2017.08.28. 오전 10:24,청약 규제 강화 전에 물량 털자… 내달 아파트 분양 60% 첫 주 몰려,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('털자…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
331,2017.08.28. 오전 10:24,분양시장 9월 이후 강화된 규제 시행…공급량은 전년 동기比 소폭 하락,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…공급량은', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
332,2017.08.28. 오전 10:23,여의도 아파트 줄줄이 재건축 신청…  한강변 정비 불 붙었다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었다', 'O')]"
333,2017.08.28. 오전 10:19,LH ‘일자리 창출 지표’ 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('지표’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
334,2017.08.28. 오전 10:18,황금연휴 전에 끝내자...9월 분양 물량 중 60%가 초순에 몰려,"[('황금연휴 전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내자...', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('초순', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
335,2017.08.28. 오전 10:18,LH 올해 26만개 직간접 일자리 창출 계획,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('26만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직간접', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
336,2017.08.28. 오전 10:16,8.2 부동산 대책 발표 송파구 레이크팰리스 최근 동향은 ,"[('8.2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
337,2017.08.28. 오전 10:16,건정硏 전문건설업 중심 기업활력법 적용 필요,"[('건정硏', 'O'), (' ', 'O'), ('전문건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('기업활력법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
338,2017.08.28. 오전 10:15,LH 일자리 창출 지표 개발…올해 26만개 일자리 만든다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('26만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
339,2017.08.28. 오전 10:10,대전시 부동산 실거래가 허위신고 등 45명 적발,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('45명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
340,2017.08.28. 오전 9:59,한미글로벌 세계 12위 건설사업관리CM·PM 업체로 선정,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('12위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사업관리CM·PM', 'O'), (' ', 'O'), ('업체로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
341,2017.08.28. 오전 9:58,동네방네은평구 불광2동 향림마을 도시재생 본격화,"[('동네방네은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불광2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향림마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
342,2017.08.28. 오전 9:56,건산연 내달 1일 건설현장 안전사고 저감 대토론회 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('대토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
343,2017.08.28. 오전 9:47,천안 랜드마크 천안역사 동아 라이크 텐 다음달 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('천안역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2017.08.28. 오전 9:45,KTX 광명역세권 ‘광명 국제무역센터 상가 분양,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), (""'"", 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제무역센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2017.08.28. 오전 9:45,서울 30분대 더블역세권 상가분양 초읽기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
346,2017.08.28. 오전 9:43,철도공단 수색서원주 고속화 구간 시험운행 돌입,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색서원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속화', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
347,2017.08.28. 오전 9:43,마곡지구 목동 인프라 공유하는 강서구 화곡푸르지오 주목,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('공유하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화곡푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
348,2017.08.28. 오전 9:42,강남 토지보상금 1조 이상 풀린다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
349,2017.08.28. 오전 9:39,신규분양ㆍ대형개발…기지개 켜는 김포 신곡지구,"[('신규분양ㆍ대형개발…기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신곡지구', 'LOCATION')]"
350,2017.08.28. 오전 9:35,전주 효천지구 우미린2차 9월1일 모델하우스 오픈,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
351,2017.08.28. 오전 9:29,분양권 전매 가능한 부산 정관신도시 랜드마크 ‘정관웰메이드시티’ 분양,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정관웰메이드시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2017.08.28. 오전 9:27,천안 랜드마크 ‘천안역사 동아 라이크 텐’ 다음달 1일 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안역사 동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2017.08.28. 오전 9:20,절반 넘은 흑석뉴타운 개발 속도 붙는다,"[('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는다', 'O')]"
355,2017.08.28. 오전 9:09,LH 공기업 최초 일자리 창출 지표  개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
356,2017.08.28. 오전 9:06,LH 공기업 첫 ‘일자리 창출 지표’ 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('지표’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
357,2017.08.28. 오전 9:05,9월 2만1000여가구 분양…60%가 초순에 풀려,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만1000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('초순', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
358,2017.08.28. 오전 9:00,LH 공기업 업무 특성 반영한 ‘일자리 창출 지표’ 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('지표’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
359,2017.08.28. 오전 9:00,5호선 연장선 덕풍역예정 하남 스타포레 조합원 모집,"[('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('덕풍역', 'LOCATION'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('하남 스타포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
360,2017.08.28. 오전 9:00,지역 이슈 금싸라기 울주군 청사 부지 활용방안 안갯속,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('울주군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용방안', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O')]"
361,2017.08.28. 오전 8:59,LH 공기업 최초 일자리 창출 지표 개발...올해 일자리 26만개 창출,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('개발...', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('26만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
362,2017.08.28. 오전 8:58,LH 자체 일자리 지표 개발..연말까지 일자리 26만개,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('26만개', 'QUANTITY')]"
363,2017.08.28. 오전 8:57,LH 공기업 최초 일자리 창출 지표 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
364,2017.08.28. 오전 8:51,교통·주거여건 좋은 ‘금호동 쌍용 라비체’ 조합원 모집,"[('교통·주거여건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 라비체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
365,2017.08.28. 오전 8:46,철도공단 수색서원주 고속화 노선 시험운행,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색서원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속화', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('시험운행', 'O')]"
366,2017.08.28. 오전 8:44,‘숲세권역세권’ ‘역세권학세권’ 더블세권 단지 주목,"[('‘숲세권역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역세권학세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('더블세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
367,2017.08.28. 오전 8:43,단독대모산터널 민자고속도로 놓아 뚫는다,"[('단독대모산터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('놓아', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
368,2017.08.28. 오전 8:41,건산연 내달 1일 건설현장 안전사고 저감 대토론회 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('대토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
369,2017.08.28. 오전 8:26,10월 황금연휴 피해라… 다음달 전국 33곳 2만1000여가구 공급,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('황금연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('피해라…', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만1000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
371,2017.08.28. 오전 8:22,건산연 내달 1일 건설현장 안전사고 저감 대토론회,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('대토론회', 'O')]"
372,2017.08.28. 오전 8:06,원주기업도시 반도유보라 아이비파크 주말 3일간 1.5만명 다녀가,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
373,2017.08.28. 오전 8:00,세종시에서 유럽을 만나다...낭만 더한 스트리트형 상업시설,"[('세종시', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다...', 'O'), (' ', 'O'), ('낭만', 'O'), (' ', 'O'), ('더한', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O')]"
374,2017.08.28. 오전 7:58,‘호반사랑나눔이’ 봉사단 장학생과 화단 가꾸기 등 봉사활동,"[('‘', 'O'), ('호반사랑나눔이', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('장학생', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('화단', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
375,2017.08.28. 오전 7:48,국토부 국민과 함께 만드는 주거복지 로드맵 제안 접수… 정책에 반영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('접수…', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
376,2017.08.28. 오전 7:40,8·2 대책도 안 무섭다…서울 분양권 올해 최고가 경신,"[('8·2 대책', 'EVENT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
377,2017.08.28. 오전 7:30,내년 서울 강남에서 토지보상금 1조원 풀린다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
378,2017.08.28. 오전 7:08,동탄2신도시 중흥S클래스 더 테라스 주말 3일간 1.9만명 다녀가,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
379,2017.08.28. 오전 6:49,공인중개사協 PS마케팅과 부동산전자계약 활성화를 위한 MOU 체결,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('PS마케팅과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
380,2017.08.28. 오전 6:13,제주도 오려면 오염비용 대라... 제주도 환경세 도입 본격 추진,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오려면', 'O'), (' ', 'O'), ('오염비용', 'O'), (' ', 'O'), ('대라...', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
381,2017.08.28. 오전 6:03,9월 110일 2017 서울도시건축주간…다채로운 행사 열려,"[('9월 110일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울도시건축주간', 'EVENT'), ('…다채로운', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
382,2017.08.28. 오전 6:01,재건축 조합건설사 맞손 공동사업시행…무늬만 공동사업,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O'), (' ', 'O'), ('공동사업시행…무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('공동사업', 'O')]"
383,2017.08.28. 오전 6:01,포항 두호 SK뷰 푸르지오 657가구 분양,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK뷰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('657가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2017.08.28. 오전 6:01,내년 강남에서 8년만에 대규모 토지보상금 풀린다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
385,2017.08.28. 오전 6:00,오피스텔 전매강화 전 막차 투자수요 쏠림 관측,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매강화', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('관측', 'O')]"
386,2017.08.28. 오전 5:49,머니포커S 부동산대책 3탄 어떤 뇌관 담을까,"[('머', 'ARTIFACT'), ('니포', 'ARTIFACT'), ('커S', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('3탄', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관', 'O'), (' ', 'O'), ('담을까', 'O')]"
387,2017.08.28. 오전 5:04,‘8·2 대책’ 효과 가늠자… 이번주부터 분양 대전,"[('‘', 'O'), ('8·2 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('가늠자…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
388,2017.08.28. 오전 4:10,중소형사 8·2대책 분양전략...수도권 실수요로 승부수,"[('중소형사', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분양전략...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
389,2017.08.28. 오전 4:05,젊은부부·나홀로가구 서울 청약 언감생심,"[('젊은', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('·나홀로가구', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('언감생심', 'O')]"
390,2017.08.28. 오전 4:00,상계·잠실 갭투자...3주새 6000만원↓,"[('상계', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갭투자...', 'O'), (' ', 'O'), ('3주새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
391,2017.08.28. 오전 3:04,단독국토부 주거복지 총괄 국장급 조직 만들기로,"[('단독국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O'), (' ', 'O'), ('국장', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기로', 'O')]"
392,2017.08.28. 오전 3:04,9월 전국 9238채 분양… 작년 3배,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9238채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
393,2017.08.28. 오전 3:04,분양 단신삼원종합건설 ‘서산 몽삐에뜨’ 단독 118채 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신삼원종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서산 몽삐에뜨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('118채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
394,2017.08.28. 오전 3:04,사천 KCC 스위첸 1738채… 고속道공항 인접,"[('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1738채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('고속道공항', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
395,2017.08.28. 오전 3:04,부동산 캘린더전국 1만1378채 청약… 본보기집 9곳 열어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1378채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
396,2017.08.28. 오전 3:04,아파트시세서울 재건축 3주 연속 내림세… 강동송파 하락폭 커,"[('아파트시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세…', 'O'), (' ', 'O'), ('강동송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
397,2017.08.28. 오전 12:31,살기 좋은 원주 주거가치 상승,"[('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
398,2017.08.29. 오후 8:06,국토부 스마트시티 국가사업 추진…임대사업자 세제 인센티브 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티 국가사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
399,2017.08.29. 오후 7:54,문 대통령 스마트시티 국가 시범사업으로 추진하자,"[('문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티 국가 시범사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진하자', 'O')]"
400,2017.08.29. 오후 7:42,공부방 만들어주고 대학 갈때까지 멘토링… GS건설 ‘꿈’을 건설하다,"[('공부방', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어주고', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('갈때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링…', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘꿈’을', 'O'), (' ', 'O'), ('건설하다', 'O')]"
401,2017.08.29. 오후 7:10,환수제 못 피한 잠실 5단지 시청 앞 시위 준비 ,"[('환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시청', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시위', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
402,2017.08.29. 오후 6:50,문 대통령 전월세 대책 위한 통계 구축 서둘러야종합,"[('문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야종합', 'O')]"
403,2017.08.29. 오후 6:37,공적임대주택은 늘리고 교통비는 경감…스마트시티 국가사업 추진,"[('공적임대주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('교통비는', 'O'), (' ', 'O'), ('경감…', 'O'), ('스마트시티 국가사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
404,2017.08.29. 오후 6:35,7월 주택 준공 5만9000가구… 전년비 47%↑,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
405,2017.08.29. 오후 6:33,도시재생에 매년 10조씩 쏟겠다더니… 내년 사업비 최대 5조 그쳐,"[('도시재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('10조씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟겠다더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
407,2017.08.29. 오후 6:29,추석 명절 승차권 1일차 79만석 판매..30일은 호남·전라선 예매,"[('추석 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('1일차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('79만석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판매..', 'O'), ('30일', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전라선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예매', 'O')]"
408,2017.08.29. 오후 6:28,SK건설 일본 컨소시엄 제치고 2300억 태국 플랜트 공사 따내,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
409,2017.08.29. 오후 6:26,HUG에 발목 잡힌 신반포 센트럴자이,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT')]"
410,2017.08.29. 오후 6:22,온라인에 모인 8·2 대책 피해자,"[('온라인에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION')]"
411,2017.08.29. 오후 6:16, 국토부 내년 예산 어디어디 쓰나 들여다보니…,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('어디어디', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보니…', 'O')]"
412,2017.08.29. 오후 6:16,부동산 다이제스트 7월 미분양주택 전월比 4.9% 줄어,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'DATE'), ('월比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
413,2017.08.29. 오후 6:16,부동산 다이제스트 포스코건설 모바일 설계 시스템 개발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
414,2017.08.29. 오후 6:16,이젠 명절때 고속도로 통행료 안받아요,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('명절때', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('안받아요', 'O')]"
415,2017.08.29. 오후 6:16,재건축 일정 추진 너무 더뎌 조합이 시공사 전격 교체 파장,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('더뎌', 'O'), (' ', 'O'), ('조합이', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O')]"
416,2017.08.29. 오후 6:16,LH경기본부 용인 김량장동에 행복주택 70가구 공급 ,"[('LH경기본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('김량장동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('70가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
417,2017.08.29. 오후 6:15,부동산 다이제스트 SK건설 태국서 석유화학플랜트 수주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
418,2017.08.29. 오후 6:15,부동산 다이제스트 롯데건설 정보 관리체계 인증 획득,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
419,2017.08.29. 오후 6:14,문 대통령 전월세 대책 위한 통계 구축 서둘러야,"[('문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
