,date,headline,keyword
0,2008.03.30. 오후 11:46,“총선 끝나면 공사 시작” 대운하 텔레마케팅 극성,"[('“', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나면', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('시작”', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('텔레마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
1,2008.03.30. 오후 10:12,미분양 아파트 펀드 ‘첫 선’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선’', 'O')]"
2,2008.03.30. 오후 9:35,내달 아파트 3만3385가구 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3385가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2008.03.30. 오후 9:35,화성 동탄1새도시 31일 준공,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄1새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
4,2008.03.30. 오후 9:26,한달새 강북 아파트 초강세,"[('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
5,2008.03.30. 오후 8:46,새 정부 한달 강북권 아파트값 ‘초강세’,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초강세’', 'O')]"
6,2008.03.30. 오후 8:25,아파트 주민들 집값 올리기 과당 경쟁 ‘눈살’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('과당', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈살’', 'O')]"
7,2008.03.30. 오후 8:15,서초구 양재동에 시프트 687가구 공급,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('687가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
8,2008.03.30. 오후 7:43,부동산發 금융 위기 “우리도 안전지대 아니다”,"[('부동산發', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('“우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전지대', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다”', 'O')]"
9,2008.03.30. 오후 7:08,미분양아파트 펀드 나온다,"[('미분양아파트 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
10,2008.03.30. 오후 6:09,집세 통계청국민銀 통계 체감물가와 다른 이유는,"[('집세', 'O'), (' ', 'O'), ('통계청', 'ORGANIZATION'), ('국민銀', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('체감물가와', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
11,2008.03.30. 오후 5:39,뉴타운 지분값 거품 꺼지나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지나', 'O')]"
12,2008.03.30. 오후 5:31,남광토건 양촌지구 조성,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
13,2008.03.30. 오후 5:31,동탄1신도시 1단계 사업준공,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업준공', 'O')]"
14,2008.03.30. 오후 5:31,4월 3만3천가구 분양 절반이상 수도권 몰려,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
15,2008.03.30. 오후 5:31,아파트 분양ㆍ시세도 온나라 부동산포털서,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양ㆍ시세도', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산포털서', 'O')]"
16,2008.03.30. 오후 5:31,양재동 역세권 장기전세 687가구,"[('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('687가구', 'QUANTITY')]"
17,2008.03.30. 오후 5:31,이번주 7곳서 1831가구 선보여,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1831가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
18,2008.03.30. 오후 5:27,재개발 큰 돈 번다？..이젠 잊으세요！,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('번다？..이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('잊으세요！', 'O')]"
19,2008.03.30. 오후 5:27,노원 금강아미움 86가구,"[('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강아미움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('86가구', 'QUANTITY')]"
20,2008.03.30. 오후 5:27,강북 집값 상승세 언제까지？,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지？', 'O')]"
21,2008.03.30. 오후 5:24,노후 안정위한 ‘주택 재테크’ 4가지,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('안정위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크’', 'O'), (' ', 'O'), ('4가지', 'QUANTITY')]"
22,2008.03.30. 오후 4:53,강남권 재건축 단지 상반된 MB효과,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상반된', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과', 'O')]"
23,2008.03.30. 오후 4:34,부동산발 금융위기…한국도 안전지대 아니다,"[('부동산발', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전지대', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
24,2008.03.30. 오후 4:30,아파트 수익률 3월 수익률 결산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
25,2008.03.30. 오후 4:06,국토부 부동산 포털 개편…시세등 쉽게 확인 가능,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…시세등', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
26,2008.03.30. 오후 3:57,동탄1신도시 1단계 개발 마무리,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
27,2008.03.30. 오후 3:57,미분양아파트 투자펀드 나온다,"[('미분양아파트 투자펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
28,2008.03.30. 오후 3:57,吳서울시장 4차 뉴타운지정 안갯속 행보,"[('吳', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운지정', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
29,2008.03.30. 오후 3:57,용인 신봉·성복 분양가 市업체 줄다리기 해결 국면,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('市업체', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O')]"
30,2008.03.30. 오후 3:57,분양 하이라이트 하월곡 대우 4월1일부터 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('하월곡 대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
31,2008.03.30. 오후 3:18,地地玉選 입찰전 후순위 가처분내역 꼼꼼히 살펴야,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰전', 'O'), (' ', 'O'), ('후순위', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분내역', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O')]"
32,2008.03.30. 오후 3:18,부동산 써브 추천 알짜물건 3월31일,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('써브', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('3월31일', 'DATE')]"
33,2008.03.30. 오후 3:18,전국 아파트 주간 시세 동향 강북 중소형 위주 상승세 지속,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
34,2008.03.30. 오후 3:12,경매로 내집 마련 해볼까,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
35,2008.03.30. 오후 3:12,알짜 경매물건 찾으려면,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으려면', 'O')]"
36,2008.03.30. 오후 3:06,부동산 틈새시장 타운하우스,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
37,2008.03.30. 오후 3:06,서울 한복판에도 타운하우스 들어서네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한복판에도', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서네', 'O')]"
38,2008.03.30. 오후 2:06,기업·신한·하나銀 청약·기금대출 시행,"[('기업·', 'O'), ('신한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('하나銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약·기금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
39,2008.03.30. 오후 1:49,동탄1신도시 1단계 사업 준공,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
40,2008.03.30. 오후 1:42,1분기 공동주택 공급 2배 급증,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
41,2008.03.30. 오후 1:42,온나라부동산 포털 분양·시세 한눈에,"[('온나라부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·시세', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
42,2008.03.30. 오후 1:42,국토부 제주서 하천관리 심포지엄,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'EVENT'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('심포', 'EVENT'), ('지엄', 'O')]"
43,2008.03.30. 오후 1:40,대운하 건설 총선이후 본격화 되나…재정지원 어떻게,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('총선이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('되나…재정지원', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
44,2008.03.30. 오후 1:40,강북 집값 많이 올랐다…강남의 13 만큼,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('13 만', 'QUANTITY'), ('큼', 'O')]"
45,2008.03.30. 오후 1:40,동탄1신도시 준공,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
46,2008.03.30. 오전 11:16,서울 양재동 역세권에 장기전세 687세대 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('687세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
47,2008.03.30. 오전 11:15,한강에 국내 최초 인공섬 뜬다,"[('한강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
48,2008.03.30. 오전 11:15,양재동 역세권에 장기전세 687가구 건립,"[('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('687가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
49,2008.03.30. 오전 11:15,서울 양재동에 장기전세 687가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('687가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
50,2008.03.30. 오전 11:15,서울시제주도 관광 협력 MOU 체결,"[('서울시제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('협력 MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
51,2008.03.30. 오전 11:15,서울시 한강에 인공섬Floating Island 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인공섬Floating', 'O'), (' ', 'O'), ('Island', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
52,2008.03.30. 오전 11:12,공항귀빈실 이용 기업인 4백명 확정,"[('공항귀빈실', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4백명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
53,2008.03.30. 오전 11:03,화성동탄 1단계 개발사업 31일 준공,"[('화성동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
54,2008.03.30. 오전 11:03,내달 전국서 3만3385가구 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3385가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2008.03.30. 오전 11:02,볼보 승용차 리콜실시,"[('볼보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜실시', 'O')]"
56,2008.03.30. 오전 11:02,국민주택기금 대출 등 취급기관 확대,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('취급기관', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
57,2008.03.30. 오전 11:02,아파트 분양 및 시세정보 확인도 온나라 포털에서,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('시세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('확인도', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라', 'TERM'), (' ', 'O'), ('포털에서', 'O')]"
58,2008.03.30. 오전 11:01,청약저축 취급은행 우리·농협·신한·기업·하나은행,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('취급은행', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('기업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('하나은행', 'ORGANIZATION')]"
59,2008.03.30. 오전 11:00,화성 동탄신도시 1단계 사업준공,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업준공', 'O')]"
60,2008.03.30. 오전 11:00,국민주택기금 대출은행 5곳으로 확대,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출은행', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
61,2008.03.30. 오전 11:00,인천국제공항 귀빈실 기업인 1000명에 개방,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('귀빈실', 'O'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
62,2008.03.30. 오전 11:00,아파트 분양·시세정보 온나라 부동산 포털로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·시세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포털로', 'O')]"
63,2008.03.30. 오전 11:00,볼보XC 90 D5 S40 C30 승용차 56대 리콜,"[('볼보XC 90 D5 S40 C30', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('56대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
64,2008.03.30. 오전 11:00,4월 공동주택 3만3385가구 공급,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3385가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
65,2008.03.30. 오전 11:00,4월부터 청약저축 가입은행 5개로 확대,"[('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입은행', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
66,2008.03.30. 오전 11:00,화성동탄신도시 1단계 사업준공,"[('화성동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업준공', 'O')]"
67,2008.03.30. 오전 11:00,아파트 분양·시세 온나라포털에서 확인하세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·시세', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라포털', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
68,2008.03.30. 오전 11:00,토공 인천청라 시티타워 Tower Infinity 선정,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('인천청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Tower', 'O'), (' ', 'O'), ('Infinity', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
69,2008.03.30. 오전 10:37,이번주 분양..하월곡·용인 눈길,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('하월곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
70,2008.03.30. 오전 10:08,투자포인트용인 청약열풍 되살아날까,"[('투자포인트용인', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아날까', 'O')]"
71,2008.03.30. 오전 10:08,강북 집값 강남의 3분의 1 수준,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
72,2008.03.30. 오전 9:01,주간부동산강남 재건축 낙폭 커져,"[('주간부동산', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
73,2008.03.30. 오전 9:00,부동산캘린더 용인흥덕 힐스테이트 청약접수,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
74,2008.03.30. 오전 6:15,새정부 한 달 강북 아파트 초강세,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
75,2008.03.30. 오전 6:03,강남 재건축 ‘1.11대책’ 이전 시세 회복,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1.11대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
76,2008.03.30. 오전 6:02,강북 아파트값 올라도 강남구의 3분의 1 수준,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
77,2008.03.30. 오전 5:56,재개발 찬성률 조작 비리 시민감사에 덜미,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성률', 'O'), (' ', 'O'), ('조작', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'CIVILIZATION'), ('민감사에', 'O'), (' ', 'O'), ('덜미', 'O')]"
78,2008.03.31. 오후 7:54,스피드뱅크 봄맞이 새단장 이벤트,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
79,2008.03.31. 오후 7:33,현진그룹 당기순이익 768억원,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당기순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('768억원', 'QUANTITY')]"
80,2008.03.31. 오후 7:33,재건축 초과이익 환수법 위헌소송 각하,"[('재건축 초과이익 환수법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌소송', 'O'), (' ', 'O'), ('각하', 'O')]"
81,2008.03.31. 오후 7:03,내집마련..노른자위 미분양 노려라,"[('내집마련..노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
82,2008.03.31. 오후 7:03,경남기업 계열사 광주 수완지구에 전기 공급,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
83,2008.03.31. 오후 7:03,재건축 초과이익환수법 위헌 청구 ‘각하’,"[('재건축 초과이익환수법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각하’', 'O')]"
84,2008.03.31. 오후 6:41,알짜 미분양아파트 어디가 있을까,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
85,2008.03.31. 오후 6:26,우림건설 “아파트 입주자를 위한 문화마케팅 눈길”,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('문화마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길”', 'O')]"
86,2008.03.31. 오후 6:19,신성건설 평택 용이동 토지 455억에 매각,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('455억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
87,2008.03.31. 오후 6:11,칸서스 자산운용 호주 주택개발 투자…3200억원 규모,"[('칸서스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), ('3200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
88,2008.03.31. 오후 6:11,수도권 아파트 실거래가 vs 호가 차이 40%까지 벌어져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
89,2008.03.31. 오후 6:11,부동산세제 이론과 실무해설 발간,"[('부동산세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이론과', 'O'), (' ', 'O'), ('실무해설', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
90,2008.03.31. 오후 6:11,의정부 녹양전철역 키움프라자 상가 분양,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹양전철역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('키움프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
91,2008.03.31. 오후 6:11,포스코건설 베트남 항만터미널 1억1200만달러 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 항만터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억1200만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
92,2008.03.31. 오후 6:11,대우건설 월곡 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
93,2008.03.31. 오후 6:11,헌법재판소 재건축 초과이익 환수 소송 각하,"[('헌법재판소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('각하', 'O')]"
94,2008.03.31. 오후 6:11,주상복합아파트 분양가 더 높아진다,"[('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
95,2008.03.31. 오후 6:11,MK 추천매물 서울 방이동 빌딩 62억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('62억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
96,2008.03.31. 오후 6:07,서울 강남 다가구·다세대 전월세값 급등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
97,2008.03.31. 오후 5:51,건설공제조합 새 신용평가모형 도입,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('신용평가모형', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
98,2008.03.31. 오후 5:51,하반기 주상복합 분양가 오른다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
99,2008.03.31. 오후 5:51,모델하우스 모처럼 북적,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
101,2008.03.31. 오후 5:48,‘신나는 4월’ 실수요자 웃는다,"[('‘신나는', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
102,2008.03.31. 오후 5:48,평택·아산 고속도로發 ‘신바람’,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로發', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신바람’', 'O')]"
103,2008.03.31. 오후 5:36,포스코건설 1억弗 국제항만 공사 베트남서 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제항만', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
104,2008.03.31. 오후 5:33,민간경매 법정 다툼 비화,"[('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('다툼', 'O'), (' ', 'O'), ('비화', 'O')]"
105,2008.03.31. 오후 5:33,민간 첫 분양가 상한제 수원우방 무늬만 상한제,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('우방', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만 상한제', 'CIVILIZATION')]"
106,2008.03.31. 오후 5:33,상암DMC 공모전 국민銀맥쿼리 컨소시엄 도전장,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('국민銀맥쿼리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시', 'ORGANIZATION'), ('엄', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
107,2008.03.31. 오후 5:33,건설공제조합 이달부터 새 신용평가시스템 적용,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('신용평가시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
108,2008.03.31. 오후 5:27,내달 2만여가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
109,2008.03.31. 오후 5:18,수도권 공단 ‘지분 쪼개기’ 극성,"[('수도권 공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기’', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
110,2008.03.31. 오후 5:15,용인 흥덕 중형 임대 3000억 폭리 논란,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
111,2008.03.31. 오후 5:06,동부건설 화려한 경관 조명·파격적 외관 눈길,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('조명·파격적', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
112,2008.03.31. 오후 5:05,한은 금리인상이 집값 잡아,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금리인상이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O')]"
113,2008.03.31. 오후 5:05,남광토건 청주 사천동서 811가구 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('811가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2008.03.31. 오후 5:05,4월4일 새 정부 부동산정책 진단 세미나,"[('4월4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
115,2008.03.31. 오후 5:05,임대수익형 강남 다세대 없어 못산다,"[('임대수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
116,2008.03.31. 오후 5:05,인천 청라지구 올 상반기 3천가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2008.03.31. 오후 5:05,아파트형공장 3천2백억원 지원,"[('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('3천2백억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
118,2008.03.31. 오후 5:05,주상복합 분양가 하반기 오를 듯,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
119,2008.03.31. 오후 5:05,전원생활 동경 타운하우스가 대안,"[('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('동경', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
120,2008.03.31. 오후 5:03,한화건설 꿈에 그리던 주거공간을 현실로,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에', 'O'), (' ', 'O'), ('그리던', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간을', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
121,2008.03.31. 오후 4:59,서울 아파트 매매가 상승률 강남강북...대형소형,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('강북', 'LOCATION'), ('...대형소형', 'O')]"
122,2008.03.31. 오후 4:54,익산 주공아파트 분양전환가 놓고 마찰,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
123,2008.03.31. 오후 4:51,CBRE 체코 ‘메츠카 브라나’ 주상복합 분양,"[('CBRE', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메츠카 브라나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2008.03.31. 오후 4:51,한라건설 플라자·파크·가든 테마공간 제공,"[('한라건설 플라자', 'ARTIFACT'), ('·파크·가든', 'O'), (' ', 'O'), ('테마공간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
125,2008.03.31. 오후 4:51,브랜드 하우징 페어 우미건설 살수록 情깊어지는 아파트 지향,"[('브랜드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('살수록', 'O'), (' ', 'O'), ('情깊어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지향', 'O')]"
126,2008.03.31. 오후 4:49,우림건설 진해 우림필유 벚꽃 페스티발 개최,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진해 우림필유 벚꽃 페스티발', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
127,2008.03.31. 오후 4:48,브랜드 하우징 페어 현대건설  론칭 1년 반만에 명품아파트 우뚝,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 반만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
128,2008.03.31. 오후 4:48,브랜드 하우징 페어 상떼빌 인간과 자연 조화 건강한 아파트,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인간과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('조화', 'O'), (' ', 'O'), ('건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
129,2008.03.31. 오후 4:45,브랜드 하우징 페어 신창건설 가족을 위해 커뮤니티시설에 역점,"[('브랜드 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('역점', 'O')]"
130,2008.03.31. 오후 4:18,용인 신봉·성복지구 발코니 3.3㎡당 평균 150만원상보,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('150만원', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
131,2008.03.31. 오후 4:18,국토硏 1일 국토기반구축 토론회,"[('국토硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토기반구축 토론회', 'EVENT')]"
132,2008.03.31. 오후 4:00,주상복합 분양가 오른다,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
133,2008.03.31. 오후 3:55,에일린의 뜰 일신건설 동서산업 통해 우회상장상보,"[('에일린의 뜰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일신건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동서산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('우회상장상보', 'O')]"
134,2008.03.31. 오후 3:52,코레일GM대우 수출컨테이너 전용 블록트레인 운행개시,"[('코레일GM대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수출컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('블록트레인', 'O'), (' ', 'O'), ('운행개시', 'O')]"
135,2008.03.31. 오후 3:51,용산·은평등 재개발지역 시선집중,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
136,2008.03.31. 오후 3:51,브랜드 하우징 페어 브랜드 아파트 입주민 자부심 높여요,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자부심', 'O'), (' ', 'O'), ('높여요', 'O')]"
137,2008.03.31. 오후 3:51,브랜드 하우징 페어 동문굿모닝힐 상쾌한 아침 열어주는 좋은 아파트,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우', 'EVENT'), ('징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상쾌한', 'O'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), (' ', 'O'), ('열어주는', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
138,2008.03.31. 오후 3:48,브랜드 하우징 페어 SK뷰VIEW 사계절 정원등 생활의 멋·여유 제공,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('SK뷰VIEW', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사계절', 'O'), (' ', 'O'), ('정원등', 'O'), (' ', 'O'), ('생활의', 'O'), (' ', 'O'), ('멋·여유', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
139,2008.03.31. 오후 3:48,브랜드 하우징 페어 브라운스톤 내게 꼭맞는 맞춤형 주거공간 제공,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('페어', 'O'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내게', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
140,2008.03.31. 오후 3:47,헌법소원 각하..재건축 초과이익환수탄력,"[('헌법', 'CIVILIZATION'), ('소원', 'O'), (' ', 'O'), ('각하..재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수탄력', 'O')]"
141,2008.03.31. 오후 3:46,소규모 단지 상승률 두드러져,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
142,2008.03.31. 오후 3:42,일신건설 동서산업 통해 우회상장1보,"[('일신건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동서산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('우회상장', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
143,2008.03.31. 오후 3:42,코오롱건설 동·서양전통·현대인간·자연 조화,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동·', 'O'), ('서양', 'LOCATION'), ('전통·현대인간·자연', 'O'), (' ', 'O'), ('조화', 'O')]"
144,2008.03.31. 오후 3:42,태영건설 유비쿼터스·그린·교육·건강 4가지 美 강조,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스·그린·교육·건강', 'O'), (' ', 'O'), ('4가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
145,2008.03.31. 오후 3:42,남광토건 웰빙·자연친화·첨단 골고루 갖춰,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웰빙·자연친화·첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('골고루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
146,2008.03.31. 오후 3:42,풍림산업 도심속 자연주의 아파트 설계 주력,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('자연주의', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
147,2008.03.31. 오후 3:33,집값 상승률 소단지가 대단지보다 높아,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('소단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
148,2008.03.31. 오후 3:31,용인 신봉·성복 분양승인..일부 반려종합,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양승인..일부', 'O'), (' ', 'O'), ('반려종합', 'O')]"
149,2008.03.31. 오후 3:30,우림건설 진해 우림필유 입주 기념 행사,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
150,2008.03.31. 오후 3:21,임대수익형 강남 다세대 없어 못산다,"[('임대수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
151,2008.03.31. 오후 3:13,경남기업 광주광역시에 전기 공급,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주광역시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
152,2008.03.31. 오후 3:09,용인 신봉·성복 오늘 분양승인..일부 반려2보,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양승인..일부', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
153,2008.03.31. 오후 3:09,광주 장지동 벽산블루밍 1일부터 청약접수,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
154,2008.03.31. 오후 3:03,용인 신봉·성복지구 1540만원대 분양승인1보,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1540만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
155,2008.03.31. 오후 3:03,“지지옥션 신뢰로 경매 대중화 앞장”  강명주 회장,"[('“', 'O'), ('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신뢰로', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장”', 'O'), (' ', 'O'), ('강명주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
156,2008.03.31. 오후 3:01,삼부토건 태안 유러피안리조트 공사수주,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유러피안리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
157,2008.03.31. 오후 2:38,헌법재판소 재건축부담금 위헌 소송 각하,"[('헌법재판소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('각하', 'O')]"
158,2008.03.31. 오후 2:33,브랜드 하우징 페어 롯데캐슬 고급스럽고 중후한 城 이미지 강조,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고급스럽고', 'O'), (' ', 'O'), ('중후한', 'O'), (' ', 'O'), ('城', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
159,2008.03.31. 오후 2:27,금호건설 대면형 주방등 주부 위한 설계 강화,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대면형', 'O'), (' ', 'O'), ('주방등', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
160,2008.03.31. 오후 2:27,브랜드 하우징 페어 세상 단 하나뿐인 단지 직접 만든다,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('페어', 'O'), (' ', 'O'), ('세상', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('하나뿐', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
161,2008.03.31. 오후 2:27,브랜드 하우징 페어 삼성물산 고객만족지수 10년째 1위 명불허전,"[('브랜드 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족지수', 'O'), (' ', 'O'), ('10년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명불허전', 'O')]"
162,2008.03.31. 오후 2:27,브랜드 하우징 페어 GS건설 첨단고품격이미지로 차별화 성공,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단고품격이미지로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
163,2008.03.31. 오후 2:21,신동아건설 함께 즐기는 커뮤니티 공간 강화,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
164,2008.03.31. 오후 2:18,브랜드 하우징 페어 아이파크 단순하면서도 세련된 디자인 추구,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'ARTIFACT'), ('우징', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('페어 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단순하면서도', 'O'), (' ', 'O'), ('세련된', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
165,2008.03.31. 오후 2:12,브랜드 하우징 페어 동일하이빌 지상에 車없는 아파트 트렌드 선도,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('페어', 'O'), (' ', 'O'), ('동', 'ARTIFACT'), ('일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지상에', 'O'), (' ', 'O'), ('車없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
166,2008.03.31. 오후 2:12,브랜드 하우징 페어 대우건설 분양서 입주까지 철저한 고객만족,"[('브랜드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양서', 'O'), (' ', 'O'), ('입주까지', 'O'), (' ', 'O'), ('철저한', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O')]"
167,2008.03.31. 오후 2:06,용인권 분양 재개…시장 견인하나,"[('용인권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('견인하나', 'O')]"
168,2008.03.31. 오후 2:06,‘그린벨트 내 국민임대’ 쏟아진다,"[('‘그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
169,2008.03.31. 오후 2:06,보증기관 ‘건설공제조합’ 선진 신용평가시스템 도입,"[('보증기관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('신용평가시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
170,2008.03.31. 오후 2:06,부동산 캘린더 용인 ‘흥덕 힐스테이트’ 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
171,2008.03.31. 오후 2:06,전원생활 동경 타운하우스가 대안,"[('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('동경', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
172,2008.03.31. 오후 2:03,브랜드 하우징 페어 e편한세상 멋·실용성 겸비한 디자인으로 두각,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('페어', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('멋·실용성', 'O'), (' ', 'O'), ('겸비한', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('두각', 'O')]"
173,2008.03.31. 오후 2:00,‘마이너스 옵션’ 첫 아파트… 실효성은 ‘글쎄’,"[('‘마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
174,2008.03.31. 오후 2:00,강북 이사철 맞물려 매물 품귀,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞물려', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
175,2008.03.31. 오후 1:59,인천 청라지구 3천가구 상반기 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2008.03.31. 오후 1:47,상가임대료 1층다른층보다 최고4배 비싸,"[('상가임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('다른층보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
177,2008.03.31. 오후 1:36,하반기 주상복합 분양가 오른다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
178,2008.03.31. 오후 1:28,“부동산대출 과잉 금융위기 부른다”,"[('“부동산대출', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부른다”', 'O')]"
180,2008.03.31. 오후 12:57,브랜드 하우징 페어 아파트 소비자 감성을 자극한다,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감성을', 'O'), (' ', 'O'), ('자극한다', 'O')]"
181,2008.03.31. 오후 12:47,용인 신봉·성복지구 청약 이르면 8일부터,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE')]"
182,2008.03.31. 오후 12:37,남광 청주 사천 하우스토리 811가구 분양,"[('남광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('811가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2008.03.31. 오후 12:32,아시아나항공 파리 입성…노선 정식 취항,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입성…노선', 'O'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
184,2008.03.31. 오후 12:15,주상복합아파트 가산비 추가...분양가 더 받는다,"[('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('추가...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
185,2008.03.31. 오전 11:54,CBRE 국내투자자 대상 체코 주상복합 분양,"[('CBRE', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('체코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2008.03.31. 오전 11:51,브랜드 하우징 페어 신도브래뉴 유럽 스타일 명품 주거문화 추구,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
187,2008.03.31. 오전 11:46,토공 인천 청라지구 학교 설립비 우선 부담,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('설립비', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
188,2008.03.31. 오전 11:45,브랜드 하우징 페어 건설업체 랜드마크 경쟁 뜨겁다,"[('브랜드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
190,2008.03.31. 오전 11:36,브랜드 하우징 페어 우림건설 삶을 풍요롭게 하는 고품격 아파트,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삶을', 'O'), (' ', 'O'), ('풍요롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
191,2008.03.31. 오전 11:33,브랜드 하우징 페어 건설사 분양가 상한제 위기이자 기회,"[('브랜드 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위기이자', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
192,2008.03.31. 오전 11:15,강남구 광고물설치계획서 없으면 건축허가 안내준다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광고물설치계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('안내준다', 'O')]"
193,2008.03.31. 오전 11:06,3040층 주상복합 분양가 대폭 오를듯,"[('3040층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
194,2008.03.31. 오전 11:02,달라지는 경제부처⑫새정부 주택총괄 국토해양부,"[('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('경제부처', 'ORGANIZATION'), ('⑫', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택총괄', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION')]"
195,2008.03.31. 오전 11:01,국토연구원 재해관련 정책토론회 개최,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재해관련', 'O'), (' ', 'O'), ('정책토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
196,2008.03.31. 오전 10:46,주상복합아파트 가산비 추가..분양가 더 받는다종합,"[('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('추가..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다종합', 'O')]"
197,2008.03.31. 오전 10:43,포스코건설 베트남 카이멥 항만공사 1억불 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('카이멥 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
198,2008.03.31. 오전 10:40,종합헌재 재건축 초과이익 환수법률 헌법소원 각하,"[('종합헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수법률', 'O'), (' ', 'O'), ('헌법', 'CIVILIZATION'), ('소원', 'O'), (' ', 'O'), ('각하', 'O')]"
199,2008.03.31. 오전 10:28,포스코건설 베트남 카이멥 국제항만공사 1억불 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('카이멥 국제항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
200,2008.03.31. 오전 10:27,아파트 층간소음 건설 시행사 책임,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
201,2008.03.31. 오전 10:21,부동산따라잡기 주상복합 가산비 인상 방침,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O')]"
202,2008.03.31. 오전 10:21,부동산따라잡기 주상복합 가산비 인상 방침,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O')]"
203,2008.03.31. 오전 10:21,건설공제조합 부도예측 시스템 도입,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도예측', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
204,2008.03.31. 오전 10:11,MB정부 부동산 10대 이슈,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O')]"
205,2008.03.31. 오전 10:06,올해도 수도권 요지에 국민임대주택 공급 ‘봇물’,"[('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요지에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
206,2008.03.31. 오전 9:54,대한항공 항공권 예약구매 채팅·문자로 하세요,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공권', 'O'), (' ', 'O'), ('예약구매', 'O'), (' ', 'O'), ('채팅·문자로', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
207,2008.03.31. 오전 9:53,건설공제조합 부도예측 신용평가시스템 도입,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도예측', 'O'), (' ', 'O'), ('신용평가시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
208,2008.03.31. 오전 9:45,용인흥덕 힐스테이트 오늘부터 청약,"[('용인흥덕 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
209,2008.03.31. 오전 9:41,용인권 시선집중…분양시장 다시 견인,"[('용인권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시선집중…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
210,2008.03.31. 오전 9:41,송도 국제도시 아파트 추가 분양 급제동,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O')]"
211,2008.03.31. 오전 9:39,4월 불법 구조변경차량 집중 단속,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('구조변경차량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
212,2008.03.31. 오전 9:20,미분양 여파..시행사 빚 떠안는 건설사 증가,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('여파..시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('떠안는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
213,2008.03.31. 오전 9:16,건설공제조합 부도예측 신용평가시스템 도입,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도예측', 'O'), (' ', 'O'), ('신용평가시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
214,2008.03.31. 오전 9:11,부동산따라잡기 경매 과열 누가 좀 말려줘요,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('말려줘요', 'O')]"
215,2008.03.31. 오전 8:56,해외부동산 맨해튼 호텔레지던스가 뜬다,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔레지던스가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
216,2008.03.31. 오전 8:55,SH공사 4월 장지·발산서 2800가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장지·', 'LOCATION'), ('발산서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
218,2008.03.31. 오전 8:30,상가 임대료 층에 따라 최고 4배 차이,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('층에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
219,2008.03.31. 오전 8:06,미분양 아파트 투자펀드 4월 출시,"[('미분양 아파트 투자펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
220,2008.03.31. 오전 8:00,주상복합아파트 가산비 상향 조정된다,"[('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정된다', 'O')]"
221,2008.03.31. 오전 7:48,평택지역 12곳 1만4612가구4월부터 분양 러시,"[('평택', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만4612가구', 'QUANTITY'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
222,2008.03.31. 오전 7:46,아스팔트 공사 전면중단,"[('아스팔트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('전면중단', 'O')]"
223,2008.03.31. 오전 7:46,부동산 고수들은 어떤 기준으로 움직일까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('움직일까', 'O')]"
224,2008.03.31. 오전 7:30,“뉴타운을 탄소 중립도시로 만들어야”,"[('“뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('중립도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어야”', 'O')]"
225,2008.03.31. 오전 7:27,노원구 아파트값 강남구의 32% 수준,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
226,2008.03.31. 오전 7:14,대전시 서남부 임대주택공급 앞당겨,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임대주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
227,2008.03.31. 오전 7:14,안양 만안 의정부 금의·가능 재정비촉진지구 지정,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금의·가능', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
228,2008.03.31. 오전 7:03,코레일 사장 및 감사 공개모집,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
229,2008.03.31. 오전 6:06,주상복합아파트 가산비 추가..분양가 더 받는다,"[('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('추가..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
230,2008.03.31. 오전 6:03,강남 다가구 다세대 임대시장 후끈,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
231,2008.03.31. 오전 6:03,10대그룹 보유 부동산 58조원..자산가치 쑥쑥,"[('10대', 'QUANTITY'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('58조원', 'QUANTITY'), ('..자산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
232,2008.03.31. 오전 6:03,재건축 초과이익 환수 위헌 청구 ‘각하’,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각하’', 'O')]"
233,2008.03.31. 오전 6:02,대형선박 입출항 책임지는 도선사 13명 선발,"[('대형', 'O'), ('선', 'ARTIFACT'), ('박', 'O'), (' ', 'O'), ('입출항', 'O'), (' ', 'O'), ('책임지는', 'O'), (' ', 'O'), ('도선사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('13명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
234,2008.03.31. 오전 6:02,무단방치·불법튜닝 자동차 일제 단속,"[('무단방치·불법튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
235,2008.03.31. 오전 6:00,4월 한달간 불법 자동차 일제단속,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일제단속', 'O')]"
236,2008.03.31. 오전 6:00,국토해양부 내년 신규 도선사 13명 선발,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('도선사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('13명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
238,2008.03.31. 오전 3:13,타운하우스 속만 보고 혹했다간 낭패…창밖을 보라,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('속만', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('혹했다간', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패…창밖을', 'O'), (' ', 'O'), ('보라', 'O')]"
239,2008.03.31. 오전 3:13,1분기 주택공급 전년比 116%↑,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('116%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
240,2008.03.31. 오전 3:13,부동산 캘린더‘월곡 푸르지오’ 등 9곳 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더‘', 'O'), ('월곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
241,2008.03.31. 오전 3:05,강남서초 “버블세븐이라고… 우린 달라”,"[('강남서초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('버', 'ORGANIZATION'), ('블세븐이라고…', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('달라”', 'O')]"
242,2008.03.31. 오전 3:05,전세 시황재개발 이주수요 늘어난 서울 마포구 0.29% 상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
243,2008.03.31. 오전 3:05,잠자던 한강변 아파트값 건드렸다,"[('잠자던', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('건드렸다', 'O')]"
244,2008.03.31. 오전 3:05,住소식 地소식서울 구로동 ‘한솔로이젠트 오피스텔’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한솔로이젠트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
245,2008.03.31. 오전 3:05,매매 시황서울 강남송파구 내리고 노원도봉구 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('노원도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
246,2008.04.01. 오후 8:25,3월 강북 집값 가파른 상승세,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
247,2008.04.01. 오후 8:05,분양값 저렴·친환경적 설계 ‘김포 한강 새도시’ 시선집중,"[('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴·친환경적', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
248,2008.04.01. 오후 8:05,부동산 시행사들 “‘틈새 시장’찾아라”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“‘틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('시장’찾아라”', 'O')]"
249,2008.04.01. 오후 7:55,4월 2일 부동산 파일,"[('4월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
250,2008.04.01. 오후 7:34,노원구 집값 3월에만 5.7% 상승종합,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승종합', 'O')]"
251,2008.04.01. 오후 7:01,리포트부동산 수익률 세계2위,"[('리포트부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
252,2008.04.01. 오후 7:01,리포트 뉴타운 총선 열병,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'LOCATION'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열병', 'O')]"
253,2008.04.01. 오후 6:31,지자체 묻지마 개발사업 무더기 표류,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
254,2008.04.01. 오후 6:06,GS건설 초고강도 콘크리트  개발 성공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
255,2008.04.01. 오후 6:06,한국 상업부동산 수익률 작년 27%,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상업부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY')]"
256,2008.04.01. 오후 6:06,대전시 맞춤형 산업용지 분양,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2008.04.01. 오후 6:06,주상복합 상반기7079가구 나온다,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('7079가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
259,2008.04.01. 오후 6:00,광교 ‘명품신도시’ 랩핑광고 시작,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘명품신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('랩핑광고', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
260,2008.04.01. 오후 6:00,“매물이 사라졌어요” 오피스 대란,"[('“매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌어요”', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O')]"
261,2008.04.01. 오후 5:27,이젠 옐로칩이다 12 성북구 종암동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종암동', 'LOCATION')]"
262,2008.04.01. 오후 5:27,청주 사천 하우스토리 811가구 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('811가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2008.04.01. 오후 5:27,경기 광주 장지동 벽산블루밍 115250㎡형 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('115250㎡형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2008.04.01. 오후 5:22,진흥기업 신임사장에 김용진씨,"[('진흥기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김용진', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
265,2008.04.01. 오후 5:21,건축기행 건축은 문화다 35 평창동 주택 차경제,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('35', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('차경제', 'O')]"
266,2008.04.01. 오후 5:21,1분기 해외건설 수주 140억弗 돌파,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('140억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
267,2008.04.01. 오후 5:15,서울 집값 1.4% 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
268,2008.04.01. 오후 5:12,공사비 일부 땅으로 대납..택지개발 대행 다시 등장,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대납..택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
269,2008.04.01. 오후 5:09,지방 분양시장 여전히 ‘냉각’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉각’', 'O')]"
270,2008.04.01. 오후 5:09,진흥기업 김용진 대표이사,"[('진흥기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김용진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION')]"
271,2008.04.01. 오후 5:09,현대엔지니어링 신입사원 입사식,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입사식', 'O')]"
272,2008.04.01. 오후 5:09,상반기 주상복합 아파트 주목,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
273,2008.04.01. 오후 5:06,내 아파트 나쁘다고 할 사람 있을까？,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁘다고', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까？', 'O')]"
274,2008.04.01. 오후 5:06,MB정부 ‘신도시 효과’ 약발 뚝？,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝？', 'O')]"
275,2008.04.01. 오후 5:06,노원구 집값 지난달 5.7% 껑충,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
276,2008.04.01. 오후 5:03,청약전략 다시 짜세요,"[('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜세요', 'O')]"
277,2008.04.01. 오후 4:59,재건축 집값도 강북 상승 강남 하락,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
278,2008.04.01. 오후 4:59,3월 노원구 아파트값 5.7% 급등,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
279,2008.04.01. 오후 4:59,과천재건축 1주일새 최고 5천만원↓,"[('과천', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
280,2008.04.01. 오후 4:59,흥덕 로또아파트 496가구 분양,"[('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('496가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2008.04.01. 오후 4:59,주상복합 상반기 분양 받을까,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O')]"
282,2008.04.01. 오후 4:59,한국 부동산 투자수익률 세계 2위,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
283,2008.04.01. 오후 4:57,상반기중 주상복합 7079가구 분양,"[('상반기중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('7079가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2008.04.01. 오후 4:57,9호선 1단계 라인 주변 노후 빌라촌 관심,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라촌', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
285,2008.04.01. 오후 4:57,GS건설 세계 최초 초고강도 콘크리트 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
286,2008.04.01. 오후 4:54,서울집값 14개월 만에 최고 상승,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
288,2008.04.01. 오후 4:44,의정부집값 1년새 100%↑...新버블되나,"[('의정부', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('↑...新버블되나', 'O')]"
289,2008.04.01. 오후 4:10,서울 노원구 집값 10.3% 상승…상계 뉴타운 호재,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
290,2008.04.01. 오후 4:06,전주 부도 임대아파트 감정가 낮아 주민 불안,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
291,2008.04.01. 오후 4:03,진흥기업 신임사장에 김용진씨,"[('진흥기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김용진', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
292,2008.04.01. 오후 3:42,건설경기 침체..대형건설사 최저가 출혈경쟁,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체..대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('출혈경쟁', 'O')]"
293,2008.04.01. 오후 3:36,주상복합 분양가 인상전 청약해볼까,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상전', 'O'), (' ', 'O'), ('청약해볼까', 'O')]"
294,2008.04.01. 오후 3:26,제주 부영CC 주중 그린피 8만원,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린피', 'O'), (' ', 'O'), ('8만원', 'QUANTITY')]"
295,2008.04.01. 오후 3:24,경기도 제3경인고속화도로 출자지분 전량 매각,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제3경인고속화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출자지분', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
296,2008.04.01. 오후 3:23,대형건설사도 울며겨자먹기식 저가수주,"[('대형건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('울며겨자먹기식', 'O'), (' ', 'O'), ('저가수주', 'O')]"
297,2008.04.01. 오후 3:10,GS건설 건설경제연구소 설립,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설경제연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
298,2008.04.01. 오후 2:31,GS건설 업계 최초로 건설경제연구소 창설,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경제연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창설', 'O')]"
299,2008.04.01. 오후 2:31,하이패스 단말기 100만대 돌파,"[('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('단말기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('100만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
300,2008.04.01. 오후 2:30,택지개발 대행개발사업방식 재등장,"[('택지개발 대행개발사업', 'TERM'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재등장', 'O')]"
301,2008.04.01. 오후 2:26,노원구 집값 폭등..3월 5.7%↑,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등..', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
302,2008.04.01. 오후 2:03,상가정보업체 엉터리자료공방,"[('상가정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리자료공방', 'O')]"
303,2008.04.01. 오후 2:00,국내 분양 ‘악전고투’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘악전고투’', 'O')]"
304,2008.04.01. 오후 1:51,현장은 지금…중대형 확대…강남 접근성 개선,"[('현장은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
305,2008.04.01. 오후 1:51,베트남 카이멥 항만터널 포스코건설 공사 수주,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('카이멥 항만터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2008.04.01. 오후 1:51,주상복합 미리 분양받을까,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받을까', 'O')]"
307,2008.04.01. 오후 1:51,‘로또APT’ 흥덕힐스테이트 특별공급 경쟁률 78대1,"[('‘로또APT’', 'O'), (' ', 'O'), ('흥덕힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('78대1', 'QUANTITY')]"
308,2008.04.01. 오후 1:51,용인 분양가 이어 발코니 값도 낮췄다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮췄다', 'O')]"
309,2008.04.01. 오후 1:51,시행사들 상한제 극복 ‘안간힘’,"[('시행사들', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안간힘’', 'O')]"
310,2008.04.01. 오후 1:44,현대건설 평균급여 7110만원..업계 1위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평균급여', 'O'), (' ', 'O'), ('7110만원', 'QUANTITY'), ('..업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
311,2008.04.01. 오후 1:36,GS건설 세계최초 240MPa급 콘크리트 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계최초', 'O'), (' ', 'O'), ('240MPa급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
312,2008.04.01. 오후 1:30,사무실 구하기 어렵네,"[('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네', 'O')]"
313,2008.04.01. 오후 1:25,재테크광고용인 역세권 토지 12필지 한정매각,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('12필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
314,2008.04.01. 오후 1:23,현대엔지니어링 올 신입사원 입사식 개최,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입사식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
315,2008.04.01. 오후 1:18,롯데건설 초고층 건축 심포지엄 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
316,2008.04.01. 오후 12:53,재테크광고8900원㎡‘가평’명품전원토지매각,"[('재테크광고', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡‘', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('’명품전원토지매각', 'O')]"
317,2008.04.01. 오후 12:42,재테크광고대운하 예정 여주토지 개별등기 13000원㎡ 선착순분양,"[('재테크광고대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('13000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
319,2008.04.01. 오전 11:45,GS건설 240MPa급 초고강도 콘크리트 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('240MPa', 'QUANTITY'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
320,2008.04.01. 오전 11:42,GS건설 세계 최초 240MPa급 초고강도 콘크리트 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('240MPa급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
321,2008.04.01. 오전 11:41,GS건설 11배 강한 초고강도 콘크리트 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
322,2008.04.01. 오전 11:35,프리즘최저가낙찰제 得보다 失,"[('프리즘최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('得보다', 'O'), (' ', 'O'), ('失', 'O')]"
323,2008.04.01. 오전 11:29,주간 부동산 이슈 북고남저 현상 뚜렷,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('북고남저', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
324,2008.04.01. 오전 11:15,서울시 어린이 보호 사업에 1365억 투입,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어린이 보호 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1365억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
325,2008.04.01. 오전 10:59,롯데건설 초고층 건축 국제심포지엄 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건축 국제심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
326,2008.04.01. 오전 10:52,국내 부동산 투자수익률 세계 2위 IPD,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('IPD', 'O')]"
327,2008.04.01. 오전 10:50,현대엔지니어링 올 신입사원 입사식 개최,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입사식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
328,2008.04.01. 오전 10:48,롯데건설 초고층 건설 기술 개발 박차,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
329,2008.04.01. 오전 10:39,롯데건설 호주에서 첫 해외주택사업,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외주택사업', 'O')]"
330,2008.04.01. 오전 9:55,부동산따라잡기 뜨는 오피스텔 귀하신 몸,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
331,2008.04.01. 오전 9:55,부동산따라잡기 뜨는 오피스텔 귀하신 몸,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
332,2008.04.01. 오전 9:50,카타르·쿠웨이트 플랜트 금맥 터진다,"[('카타르', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('터진다', 'O')]"
333,2008.04.01. 오전 9:45,청라지구 이달 2800가구 분양,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2008.04.01. 오전 9:42,상반기는 뚝섬 하반기엔 용산,"[('상반기', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
335,2008.04.01. 오전 9:26,‘로또아파트’ 흥덕 힐스테이트 특별공급 경쟁도 치열,"[('‘로또아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁도', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
336,2008.04.01. 오전 9:16,인천공항 출국시스템 한때 장애.. 탑승 지연,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출국시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('한때', 'O'), (' ', 'O'), ('장애..', 'O'), (' ', 'O'), ('탑승', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
337,2008.04.01. 오전 9:06,상반기 주상복합 7천가구 공급,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
338,2008.04.01. 오전 9:06,용인 발코니가격도 낮췄다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발코니가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮췄다', 'O')]"
339,2008.04.01. 오전 9:02,도공 방만경영 심각... 이번엔 고쳐질까,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('심각...', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('고쳐질까', 'O')]"
340,2008.04.01. 오전 8:59,서울 오피스난 가속화..공실률 4년내 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스난', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화..공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('4년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
341,2008.04.01. 오전 8:55,현진그룹 지난해 순이익 768억...138%↑,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('768억', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('138%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
342,2008.04.01. 오전 8:53,청라지구 6월부터 공급 재개,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
343,2008.04.01. 오전 8:45,사무실 공실률 떨어져...사무실난 심화,"[('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져...사무실난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
344,2008.04.01. 오전 8:44,인천공항 출국시스템 장애 복구,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출국시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('장애', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O')]"
345,2008.04.01. 오전 8:43,과천 재건축 한주동안 최고 5000만원 하락,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한주동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
346,2008.04.01. 오전 8:37,부동산따라잡기 화려한 변신 꿈꾸는 을지로,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('을지로', 'LOCATION')]"
347,2008.04.01. 오전 8:37,부동산따라잡기 화려한 변신 꿈꾸는 을지로,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('을지로', 'LOCATION')]"
348,2008.04.01. 오전 8:37,부동산따라잡기 재개발 편법 지분쪼개기 극성,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
349,2008.04.01. 오전 8:37,부동산따라잡기 재개발 편법 지분쪼개기 극성,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
351,2008.04.01. 오전 8:14,산림청 국민과 함께 지구살리기 나서,"[('산림청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('지구살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
352,2008.04.01. 오전 8:13,봄을 알리는 월드컵 분수,"[('봄', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('알리는', 'O'), (' ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분수', 'O')]"
353,2008.04.01. 오전 8:06,새 정부 부동산정책 전문가 제언,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제언', 'O')]"
354,2008.04.01. 오전 8:06,전문가 21명중 15명 규제완화로 수도권 땅값 오를것,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('21명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('15명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를것', 'O')]"
355,2008.04.01. 오전 8:06,서울 땅값 급등 주택사업 포기 잇따라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
356,2008.04.01. 오전 8:03,충남 당진 합덕에 신규산업단지,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합덕', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규산업단지', 'O')]"
357,2008.04.01. 오전 8:02,인공섬 하려면 대운하부터 반대해야,"[('인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하부터', 'O'), (' ', 'O'), ('반대해야', 'O')]"
358,2008.04.01. 오전 7:54,CBRE 체코 주상복합아파트 분양,"[('CBRE', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2008.04.01. 오전 7:45,서울 오피스 공실률 1.27%로 사상 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.27%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
360,2008.04.01. 오전 7:36,대림산업 컨소시엄 2365억 규모 DGSIT 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('2365억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('DGSIT', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2008.04.01. 오전 7:30,부동산 분양시장 봄 기지개,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
362,2008.04.01. 오전 7:19,1분기 해외건설수주 140억달러 돌파,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('140억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
363,2008.04.01. 오전 7:02,아시아나 항공 두차례 아찔비행...준 사고 상황,"[('아시아나 항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아찔비행...준', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O')]"
364,2008.04.01. 오전 6:57,광주전남남양건설 광주 진월지구에 샘플하우스,"[('광주전남남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진월지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O')]"
365,2008.04.01. 오전 6:46,역세권내 주택공급 확대 문제 없나,"[('역세권내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
366,2008.04.01. 오전 6:03,빈 사무실이 없다..오피스 공실률 사상 최저,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다..', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
367,2008.04.01. 오전 3:15,주상복합 분양가 오를듯,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
368,2008.04.02. 오후 11:28,리포트 집값 심상치 않다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
369,2008.04.02. 오후 9:06,가락시영 재건축사업 시행 인가,"[('가락시영 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
370,2008.04.02. 오후 8:43,부동산 매매 계약금 안 받았어도 해약 못해,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('받았어도', 'O'), (' ', 'O'), ('해약', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
371,2008.04.02. 오후 8:38,분양가 밑도는 ‘깡통 아파트’ 잘 고르면 수익 ‘짭짤’,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('밑도는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('‘짭짤’', 'O')]"
372,2008.04.02. 오후 8:31,지하철 1호선 8시에 운행재개,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8시', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('운행재개', 'O')]"
373,2008.04.02. 오후 7:26,서울 집값 같은 區서도 집값 차이 커,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('區서도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
374,2008.04.02. 오후 7:26,경기도서 서울 가려면 2억3300만원 필요,"[('경기도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가려면', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
375,2008.04.02. 오후 7:26,용인시 신봉 동일하이빌 분양 승인,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
376,2008.04.02. 오후 7:26,부산시 주상복합 주거비율 높으면 용적률 제한,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높으면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
377,2008.04.02. 오후 7:26,한국생산성본부 부동산개발 법률과정 개설,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('법률과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
378,2008.04.02. 오후 7:26,서울시 에너지절약 건물에 인센티브,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지절약', 'O'), (' ', 'O'), ('건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
379,2008.04.02. 오후 7:26,올해 주공아파트 전국 83개 단지 5만8607가구 입주,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('83개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8607가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
380,2008.04.02. 오후 7:26,현대건설 스리랑카 항만공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스리랑카 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
381,2008.04.02. 오후 7:26,동일토건 기업어음 A3 등급,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업어음', 'O'), (' ', 'O'), ('A3 등급', 'QUANTITY')]"
382,2008.04.02. 오후 7:08,리포트 정부 집값 눈 가리고 안정세,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('가리고', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
383,2008.04.02. 오후 7:08,리포트민간경매 시작부터 삐걱,"[('리포트민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
384,2008.04.02. 오후 7:08,리포트 강남권 대어급도 꽁꽁,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대어급도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
385,2008.04.02. 오후 6:27,가락시영 8천가구 사업시행인가,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O')]"
386,2008.04.02. 오후 6:04,경인운하는 이미 ‘공사중’…주변 땅값도 천정부지,"[('경인운하', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공사중’…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값도', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지', 'O')]"
387,2008.04.02. 오후 6:00,서울 가락시영아파트 재건축 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가락시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
388,2008.04.02. 오후 6:00,용인 신봉·성복지구 아파트 분양본격화,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양본격화', 'O')]"
389,2008.04.02. 오후 5:58,경남기업 행복도시 중앙행정구역 조성공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
390,2008.04.02. 오후 5:58,소규모 다세대주택은 아파트분양권 안준다,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('안준다', 'O')]"
391,2008.04.02. 오후 5:57,정종환 국토해양부 장관 주한일본대사 면담,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주한', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('면담', 'O')]"
392,2008.04.02. 오후 5:57,서울 재개발 ‘지분 쪼개기’ 차단,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기’', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
393,2008.04.02. 오후 5:57,강북 아파트값 급등 실수요자 주도,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
394,2008.04.02. 오후 5:57,중·소건설 ‘아우성’  대형사도 ‘죽을맛’,"[('중·소건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아우성’', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘죽을맛’', 'O')]"
395,2008.04.02. 오후 5:56,현진그룹 당기순이익 전년대비 138% 증가,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당기순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('138%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
396,2008.04.02. 오후 5:36,재개발 지분 쪼개면 입주권 못받는다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개면', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
398,2008.04.02. 오후 5:13,기독교단체 하나님의 뜻 거역하는 운하계획 철폐하라,"[('기독교', 'ORGANIZATION'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('하나님', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뜻', 'O'), (' ', 'O'), ('거역하는', 'O'), (' ', 'O'), ('운하계획', 'O'), (' ', 'O'), ('철폐하라', 'O')]"
399,2008.04.02. 오후 5:09,서울시 60㎡이하 다세대 재개발 분양권 제한,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('60㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
400,2008.04.02. 오후 5:04,가락시영 재건축 사업시행 인가,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
401,2008.04.02. 오후 5:04,용인 신봉 분양가 첫 확정..투자가치는,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..투자가치는', 'O')]"
402,2008.04.02. 오후 5:04,재개발 지분 쪼개기 분양권 안준다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('안준다', 'O')]"
403,2008.04.02. 오후 5:04,대단지 미분양 계약조건 완화 봇물,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
404,2008.04.02. 오후 5:03,주목이곳 중동 신도시,"[('주목이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('중동 신도시', 'LOCATION')]"
405,2008.04.02. 오후 5:03,올 1분기 상가분양 작년 절반,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
406,2008.04.02. 오후 5:03,알쏭달쏭 부동산교실 다운계약서 쓰면 집값 깎아주겠다는데,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아주겠다는데', 'O')]"
407,2008.04.02. 오후 4:57,분양단지 들여다보기 종암5구역 래미안상도동 해모로,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('종암', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안상도동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT')]"
408,2008.04.02. 오후 4:54,고분양논란 용인 신봉 동일하이빌 첫 분양,"[('고분양논란', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2008.04.02. 오후 4:53,권홍사 건협회장 최저가 낙찰제 대안 마련 촉구,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최저가 낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
410,2008.04.02. 오후 4:51,서울 가락시영 재건축 사업시행인가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O')]"
411,2008.04.02. 오후 4:51,현대건설 스리랑카서 3억7700만弗 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7700만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
412,2008.04.02. 오후 4:48,올 주공 5만8607가구 입주,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8607가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
413,2008.04.02. 오후 4:48,송파신도시 사업 차질 우려,"[('송파신도시 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
414,2008.04.02. 오후 4:48,빈 사무실 어디 없나요,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
415,2008.04.02. 오후 4:48,같은 구라도 동별 아파트값 천차만별,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('구라도', 'O'), (' ', 'O'), ('동별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
416,2008.04.02. 오후 4:45,MB정부 ‘최적 부동산 투자처’는 뉴타운·강남 재건축,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘최적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처’는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
417,2008.04.02. 오후 4:45,전세임대주택 보증금 보증 5월부터 시행,"[('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
418,2008.04.02. 오후 4:45,주공 올 5만8607가구 ‘집들이’,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만8607가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘집들이’', 'O')]"
419,2008.04.02. 오후 4:45,용인 신봉지구 분양 스타트,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
420,2008.04.02. 오후 4:40,용인 신봉지구 동일하이빌 1천462가구 첫 분양승인,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1천462가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O')]"
421,2008.04.02. 오후 4:40,정종환 국토해양 주한 일본대사 면담,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('면담', 'O')]"
422,2008.04.02. 오후 4:35,지금은 분양중 용인지역 고급 타운하우스 분양VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양VOD', 'O')]"
423,2008.04.02. 오후 4:29,광교신도시 파워센터 PF사업자 공모지침 공개,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파워센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('PF사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모지침', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
424,2008.04.02. 오후 4:21,광교신도시 파워센터 PF사업 공모지침 공개,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파워센터 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모지침', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
425,2008.04.02. 오후 4:21,강남구 동네간 집값차 최대 3천만원,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동네간', 'O'), (' ', 'O'), ('집값차', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY')]"
426,2008.04.02. 오후 4:06,광교신도시 파워센터 PF공모지침 사전공개,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파워센터', 'O'), (' ', 'O'), ('PF공모지침', 'O'), (' ', 'O'), ('사전공개', 'O')]"
427,2008.04.02. 오후 3:55,건설공제조합 사랑의 헌혈 행사,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 헌혈 행사', 'EVENT')]"
428,2008.04.02. 오후 3:55,해외건설협회 캄보디아 비즈니스 포럼 발족,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비즈니스 포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
429,2008.04.02. 오후 3:53,건설업계 조달청에 최저가제 확대철회 협조요청,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('조달청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대철회', 'O'), (' ', 'O'), ('협조요청', 'O')]"
430,2008.04.02. 오후 3:48,정종환 국토장관 주일대사와 협력방안 논의,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주일', 'O'), ('대사', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
431,2008.04.02. 오후 3:46,송파 가락시영 재건축 사업시행인가상보,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가상보', 'O')]"
432,2008.04.02. 오후 3:45,강북 업그레이드 시대..고급주거단지 분양 봇물,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('시대..고급주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
433,2008.04.02. 오후 3:41,동일토건 한기평서 신용등급 A3 평가,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한기평서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
434,2008.04.02. 오후 3:41,용인 신봉 분양가 첫 확정..투자가치는,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..투자가치는', 'O')]"
435,2008.04.02. 오후 3:32,대한항공 어린 소나무로 푸른 환경 만들어요,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린', 'O'), (' ', 'O'), ('소나무', 'PLANT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('푸른', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어요', 'O')]"
436,2008.04.02. 오후 3:27,삼호개발 198억 장흥광양 고속국도 공사 수주,"[('삼호개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('198억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장흥광양 고속국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
437,2008.04.02. 오후 3:24,규제완화 언제하나..서울 재건축시장 잠잠,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('언제하나..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
438,2008.04.02. 오후 3:23,건설업계 조달청에 최저가제 확대철회 협조요청,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('조달청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대철회', 'O'), (' ', 'O'), ('협조요청', 'O')]"
439,2008.04.02. 오후 3:21,부동산 경매 투자 열풍명도 잘해야 ‘성공’…대박 꿈 ‘금물’  초보자 경매 입문법,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍명도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘해야', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성공’…대박', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘금물’', 'O'), (' ', 'O'), ('초보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('입문법', 'O')]"
440,2008.04.02. 오후 3:21,인터뷰  경매 고수 ‘유니짱’‘경매로 내 집 마련 그리 어렵지 않아요’,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유니짱', 'PERSON'), ('’‘경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('그리', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아요’', 'O')]"
441,2008.04.02. 오후 3:01,대단지 미분양 계약조건 완화 봇물,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
442,2008.04.02. 오후 2:50,올해 주공아파트 5만8천가구 입주,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
443,2008.04.02. 오후 2:04,가락시영재건축 사업시행 인가,"[('가락시영재건축 사업', 'TERM'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
444,2008.04.02. 오후 2:01,강북 집값 ‘고공행진’ 언제까지…,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지…', 'O')]"
445,2008.04.02. 오후 2:01,‘말 많고 탈 많은’ 사설경매 좌초위기,"[('‘말', 'O'), (' ', 'O'), ('많고', 'O'), (' ', 'O'), ('탈', 'O'), (' ', 'O'), ('많은’', 'O'), (' ', 'O'), ('사설경매', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초위기', 'O')]"
446,2008.04.02. 오후 2:01,전문기자 리포트4ㆍ9총선 후 부동산 어떻게될까,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'QUANTITY'), ('9', 'QUANTITY'), ('총선 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게될까', 'O')]"
447,2008.04.02. 오후 2:01,덕천지구 ‘술렁’,"[('덕천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
448,2008.04.02. 오후 2:01,줌 인총 7700가구… 5월 분양 돌입,"[('줌 인총', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7700가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
449,2008.04.02. 오후 1:59,60㎡ 이하 다세대 분양권 못받는다,"[('60㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
450,2008.04.02. 오후 1:52,고양·파주시 팔당 취수장 용수 공급,"[('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('팔당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('취수장', 'O'), (' ', 'O'), ('용수', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
451,2008.04.02. 오후 1:38,신봉지구 동일하이빌 1천462가구 첫 분양승인종합,"[('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1천462가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인종합', 'O')]"
452,2008.04.02. 오후 1:27,서울 강북에 고급주거단지 줄분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄분양', 'O')]"
453,2008.04.02. 오후 1:12,스피드뱅크 8일 인천 부동산시장 세미나,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
454,2008.04.02. 오후 12:54,주공 올해 전국 5만8607가구 신규 입주,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8607가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
455,2008.04.02. 오후 12:42,재테크광고대운하 예정 여주토지 개별등기 13000원㎡ 선착순분양,"[('재테크광고대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('13000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
456,2008.04.02. 오후 12:30,재테크광고전원주택지용 토지매각 2천만5천만원대,"[('재테크광고전원주택지용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만5천만원대', 'QUANTITY')]"
457,2008.04.02. 오후 12:10,재테크광고용인 역세권 토지 12필지 한정매각,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('12필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
458,2008.04.02. 오전 11:50,서울시 민간과 함께 에너지위기 돌파,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지위기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
459,2008.04.02. 오전 11:46,7월부터 재개발 지분쪼개기 봉쇄,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄', 'O')]"
460,2008.04.02. 오전 11:37,서울시 어린이보호시설 3곳에 생태숲 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어린이보호시설', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생태숲', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
461,2008.04.02. 오전 11:32,동양그룹 4일부터 상반기 공채,"[('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
462,2008.04.02. 오전 11:30,정동진 등 해양심층수 취수해역 4곳 추가지정,"[('정동진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해양심층수', 'O'), (' ', 'O'), ('취수해역', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
463,2008.04.02. 오전 11:26,인천국제공항 3년 연속 세계 최우수공항 선정,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수공항', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
464,2008.04.02. 오전 11:25,강남 집값격차 3.3㎡당 3000만원..금천은 단 96만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값격차', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('96만원', 'QUANTITY')]"
465,2008.04.02. 오전 11:24,아주그룹 베트남 건자재 공장 기공식 가져,"[('아주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건자재', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
466,2008.04.02. 오전 11:16,서울시 60㎡이하 다세대 분양권 못받는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('60㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
467,2008.04.02. 오전 11:15,오세훈식 인사개혁 2탄 본격화,"[('오세훈', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('인사개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('2탄', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
468,2008.04.02. 오전 11:15,분양권 노린 다세대주택 퇴출...7월부터 현금 청산,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출...', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('청산', 'O')]"
469,2008.04.02. 오전 11:11,강남구 동별 가격차 3.3㎡당3000만원,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동별', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), ('3000만원', 'QUANTITY')]"
470,2008.04.02. 오전 11:05,인천공항 3년연속 세계 최우수공항 선정,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수공항', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
471,2008.04.02. 오전 11:02,서울시 역량평가 물꼬를 트다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역량평가', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬를', 'O'), (' ', 'O'), ('트다', 'O')]"
472,2008.04.02. 오전 11:02,평택음성 등 고속도로 3개구간 개통,"[('평택', 'LOCATION'), ('음성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('3개구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
473,2008.04.02. 오전 11:01,88고속도로 성산담양 등 4개구간 확장,"[('88고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성산담양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
474,2008.04.02. 오전 11:00,해양심층수 취수해역 정동진 등 4개소 신규 지정,"[('해양심층수', 'O'), (' ', 'O'), ('취수해역', 'O'), (' ', 'O'), ('정동진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
475,2008.04.02. 오전 11:00,동홍천양양 구간 등 고속도로 4개구간 착공,"[('동홍천양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
476,2008.04.02. 오전 10:57,경기도에서 서울로 가볼까..으악,"[('경기도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼까..', 'O'), (' ', 'O'), ('으악', 'O')]"
477,2008.04.02. 오전 10:56,재테크‘청라에 살으리렸다’,"[('재테크‘', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살으리렸다’', 'O')]"
478,2008.04.02. 오전 10:54,상가시장 ‘아춥다’..신규분양물량 반토막,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아춥다’..신규분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
479,2008.04.02. 오전 10:51,용인 신봉 분양가 1천5백만원대 승인,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천5백만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
480,2008.04.02. 오전 10:44,정부 도심재개발 활성화 3대 구멍,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구멍', 'O')]"
481,2008.04.02. 오전 10:31,덕천마을 삼성 시공사 선정 이후 급매물 소진,"[('덕천마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
482,2008.04.02. 오전 10:20,부동산따라잡기 상업부동산 수익율 세계 2위,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('상업부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수익율', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
483,2008.04.02. 오전 10:10,부동산 매매계약 계약금 안받았어도 해약 불가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매계약', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('안받았어도', 'O'), (' ', 'O'), ('해약', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
484,2008.04.02. 오전 10:06,서울 동별 아파트값 최대 30배 차이난다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이난다', 'LOCATION')]"
485,2008.04.02. 오전 10:00,주공 올해 83개 단지 5만8607가구 ‘집들이’,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('83개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8607가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘집들이’', 'O')]"
486,2008.04.02. 오전 9:57,올해 주공아파트 5만8천가구 입주,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
487,2008.04.02. 오전 9:56,올 서울 입주량 5만4000여가구... 전년대비 46% ↑,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주량', 'O'), (' ', 'O'), ('5만4000여가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
488,2008.04.02. 오전 9:56,전문기자 리포트총선 그 이후의 부동산 시장은,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이후의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O')]"
489,2008.04.02. 오전 9:55,금강건설 노원 중계동 금강 아미움 86가구 분양,"[('금강건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강 아미움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('86가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
490,2008.04.02. 오전 9:47,남태평양 해저광물자원 탐사권 확보,"[('남태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저광물자원', 'O'), (' ', 'O'), ('탐사권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
491,2008.04.02. 오전 9:45,주공 올해 83개단지 5만8607가구 입주,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('83개단', 'QUANTITY'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8607가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
492,2008.04.02. 오전 9:41,강북 ‘집값의 반란’ 언제까지…,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란’', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지…', 'O')]"
493,2008.04.02. 오전 9:40,현대건설 3억 7천만 달러 스리랑카 항만공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3억 7천만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스리랑카 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
494,2008.04.02. 오전 9:40,사설경매 위기…지지옥션ㆍ중개협 다툼 형사사건 비화,"[('사설경매', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), ('지지옥션', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('중', 'ORGANIZATION'), ('개협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다툼', 'O'), (' ', 'O'), ('형사사건', 'O'), (' ', 'O'), ('비화', 'O')]"
495,2008.04.02. 오전 9:36,뉴타운 공급확대 효과 없다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
496,2008.04.02. 오전 9:36,아시아나항공 강사장 싱가포르항공 벤치마킹할 것,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벤치마킹할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
497,2008.04.02. 오전 9:35,주공휴먼시아 올해 5만8600가구 입주,"[('주공휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만8600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
498,2008.04.02. 오전 9:34,용인 신봉·성복 분양 개막,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
499,2008.04.02. 오전 9:32,대법 부동산계약 계약금 지급 전 일방해제 안돼,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산계약', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('일방해제', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
500,2008.04.02. 오전 9:30,마켓＆트렌드 전망이 좋으니 책도 술술,"[('마켓＆트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('전망이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋으니', 'O'), (' ', 'O'), ('책도', 'O'), (' ', 'O'), ('술술', 'O')]"
501,2008.04.02. 오전 9:22,부동산따라잡기 재개발·뉴타운은 소송 중,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·뉴타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
502,2008.04.02. 오전 9:16,부동산따라잡기 지금이 중대형 잡을 기회,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
503,2008.04.02. 오전 9:16,부동산따라잡기 지금이 중대형 잡을 기회,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
504,2008.04.02. 오전 9:13,경기도 평택 종합물류단지 준공,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합물류단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
505,2008.04.02. 오전 9:13,동일토건 14일부터 용인 신봉 분양,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
506,2008.04.02. 오전 9:07,건설공제조합 두산건설과 275억원 건설공사손해공제 계약,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('275억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설공사손해공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
507,2008.04.02. 오전 9:01,같은 구 내에서도 동별 주택값 천양지차,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('내에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('동별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('천양지차', 'O')]"
508,2008.04.02. 오전 8:58,경기도공 광교신도시 차량랩핑 광고 선보여,"[('경기도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차량랩핑', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
509,2008.04.02. 오전 8:52,벤처기업 부설연구기관 40개  병역지정연구기관 선정된다,"[('벤처기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부설연구기관', 'O'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('병역지정연구기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정된다', 'O')]"
510,2008.04.02. 오전 8:46,함평세계 나비·곤충엑스포 KTX로 다녀 오세요,"[('함평세계 나비·곤충엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
511,2008.04.02. 오전 8:37,코레일 대전지사 차량분야 품질분임조 경진대회 성과창출,"[('코레일 대전지사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차량분야 품질분임조 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성과창출', 'O')]"
512,2008.04.02. 오전 8:35,20가구이상 다세대 건립시에도 어린이놀이터 건립 폐지,"[('20가구이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건립시에도', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
513,2008.04.02. 오전 8:32,같은 동네 집값 천양지차,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('천양지차', 'O')]"
514,2008.04.02. 오전 8:27,동영상1년새 집값이 100% 오른 의정부,"[('동영상', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION')]"
515,2008.04.02. 오전 8:24,토공 산업용지 수요자 맞춤형방식 국내 최초 분양,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형방식', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
516,2008.04.02. 오전 8:21,해외건설 1분기 수주 140억달러 넘어,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('140억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
517,2008.04.02. 오전 8:10,대덕테크노밸리 아동과 노인위한 전문시설 건립,"[('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아동과', 'O'), (' ', 'O'), ('노인위한', 'O'), (' ', 'O'), ('전문시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
518,2008.04.02. 오전 8:03,용인 신봉지구부터 분양 스타트,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
520,2008.04.02. 오전 7:51,떴다방 오랜만이네  u3000u3000u3000u3000u3000u3000,"[('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('오랜만이네', 'O'), (' ', 'O'), ('u3000u3000u3000u3000u3000u3000', 'QUANTITY')]"
521,2008.04.02. 오전 7:51,지웰시티 개발 1년…투기지구 해제후 계약 꾸준히 늘어,"[('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제후', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
522,2008.04.02. 오전 7:51,흥덕 힐스테이트 특별공급 경쟁률 3대1,"[('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3대1', 'QUANTITY')]"
523,2008.04.02. 오전 7:51,40억 뚝섬 주상복합 강남 부자들 발길 잦아,"[('40억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('잦아', 'O')]"
524,2008.04.02. 오전 7:51,이방주의 부동산 산책 스토리가 있는 부동산,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('스토리가', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
525,2008.04.02. 오전 7:51,구로구 뉴타운식 광역개발 추진,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운식', 'O'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
526,2008.04.02. 오전 7:40,현대건설 3억7천만달러 스리랑카 공사수주종합,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3억7천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사수주종합', 'O')]"
527,2008.04.02. 오전 7:31,현대건설 3억7700만弗 스리랑카 항만공사 수주상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3억7700만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스리랑카 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
528,2008.04.02. 오전 7:27,현대건설 3739억원 스리랑카 콜롬보항 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3739억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('콜롬보항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
529,2008.04.02. 오전 7:24,한일건설 해외엔지니어링 법인 계열회사 추가,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('계열회사', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
530,2008.04.02. 오전 7:12,이달 전국 3만2800가구 공급...청약통장 어디 다 쓸까,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸까', 'O')]"
531,2008.04.02. 오전 7:03,현진그룹 지난해 순이익 768억...138%↑,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('768억', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('138%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
532,2008.04.02. 오전 6:02,4월에는 해상안개 주의 하세요,"[('4월', 'DATE'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('해상안개', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
533,2008.04.02. 오전 6:02,저가항공사 안전관리 대폭 강화,"[('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
534,2008.04.02. 오전 5:48,내 아파트 나쁘다고 할 사람 있을까？,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁘다고', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까？', 'O')]"
535,2008.04.02. 오전 5:48,지방 분양시장 여전히 ‘냉각’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉각’', 'O')]"
536,2008.04.02. 오전 4:09,노원구 집값 3월 한달새 5.7% 껑충,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
537,2008.04.02. 오전 2:57,분양가 상한 ‘로또 아파트’ 잡아라,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
538,2008.04.02. 오전 2:57,분양가 싼 ‘전원형 주택’ 여기 있네,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전원형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
539,2008.04.03. 오후 9:42,바로잡습니다 3일자 가락시영 사업시행인가…,"[('바로잡습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('3일자', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업시행인가…', 'O')]"
540,2008.04.03. 오후 7:51,담합 의혹 노원구 아파트 한달간 시세조사 중단,"[('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세조사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
