,date,headline,keyword
0,2013.02.24. 오후 9:06,60주만에 서울 아파트값 하락 멈춰,"[('60주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
1,2013.02.24. 오후 7:07,수도권 9억 이상 고가 아파트 ‘뚝’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
2,2013.02.24. 오후 6:36,분양 열기 식지않았네,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('식지않았네', 'O')]"
3,2013.02.24. 오후 6:33,세운상가 재개발 백지화,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
4,2013.02.24. 오후 6:28,서울시 올해 5조5천억원 공공공사 발주,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5조5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
5,2013.02.24. 오후 5:41,세종·천안 2만여명 몰려…청약률도 꿈틀,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…청약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
6,2013.02.24. 오후 5:38,서울 공공공사 5조5천억 발주…건설시장 단비,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('5조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주…건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
7,2013.02.24. 오후 5:34,수도권 전·월세 거래 지난달 26.8% 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('26.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
8,2013.02.24. 오후 5:34,수도권 고가 아파트 MB정부 5년새 42% 줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
9,2013.02.24. 오후 5:33,고양시 풍동2 지구 지정해제 연기 국토부에 건의,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정해제', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
10,2013.02.24. 오후 5:33,3월 임대아파트 전국 7800여 가구,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7800여 가구', 'QUANTITY')]"
11,2013.02.24. 오후 5:26,e편한세상 스마일시티 모델하우스 성황,"[('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
12,2013.02.24. 오후 5:22,제18대 박근혜 대통령 취임 LTV·DTI 풀고 임대주택 늘려 ‘주거복지’ 향상,"[('제18대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주거복지’', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O')]"
14,2013.02.24. 오후 5:14,도시형생활주택도 공급 뚝,"[('도시형생활주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
15,2013.02.24. 오후 5:14,세종시의 교육1번지 분양 3파전,"[('세종시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('파전', 'O')]"
16,2013.02.24. 오후 5:14,봄 분양 활짝…의정부 등 전국 2500가구,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY')]"
17,2013.02.24. 오후 5:14,MK 추천매물 신도림동 투자·수익형 건물 9억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자·수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY')]"
18,2013.02.24. 오후 5:14,효성아파트 해링턴…새 브랜드 발표,"[('효성아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해링턴', 'ORGANIZATION'), ('…새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
19,2013.02.24. 오후 5:14,동탄2신도시 3차 동시분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
20,2013.02.24. 오후 5:11,김천혁신도시 ‘엠코타운’ 전 가구 순위 내 청약마감,"[('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
21,2013.02.24. 오후 5:11,서울·수도권 9억 이상 아파트 MB정부서 10만728가구 줄어,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10만728가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
22,2013.02.24. 오후 5:11,중대형임대 종부세 면제 땐 전국 3만9451가구에 혜택,"[('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9451가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
23,2013.02.24. 오후 5:11,e편한세상 스마일시티 견본주택 사흘간 1만5000여명 방문,"[('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
24,2013.02.24. 오후 5:10,중흥S클래스4차 견본주택 방문객 북적,"[('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
25,2013.02.24. 오후 5:10,효성 아파트 브랜드 ‘해링턴 플레이스’로,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O')]"
26,2013.02.24. 오후 5:09,숨은 보물단지를 찾아라 은평 응암 백련산 힐스테이트,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백련산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
27,2013.02.24. 오후 5:09,제18대 박근혜 대통령 취임 “리모델링 수직증축 허용·청약가점제 폐지를”,"[('제18대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('“리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용·', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지를”', 'O')]"
28,2013.02.24. 오후 5:09,건축비 저렴한 ‘모듈러 주택시장’을 잡아라,"[('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장’을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
29,2013.02.24. 오후 5:07,쌍용건설 워크아웃 신청 임박…등 떠밀리는 채권단,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…등', 'O'), (' ', 'O'), ('떠밀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O')]"
30,2013.02.24. 오후 5:07,모듈러 주택 시범단지 착공 행복주택에 활용 여부 주목,"[('모듈러', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
31,2013.02.24. 오후 5:01,강남 재건축 상승에 아파트 매매가 하락세 멈춰,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
32,2013.02.24. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 서울 도곡·역삼 학군과 주거여건 좋은 래미안 타운,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학군과', 'O'), (' ', 'O'), ('주거여건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 타운', 'ARTIFACT')]"
33,2013.02.24. 오후 5:00,민주 비보도 영역 미래부 이관 황우여 협상안..수용불가 천명,"[('민주', 'O'), (' ', 'O'), ('비보도', 'O'), (' ', 'O'), ('영역', 'O'), (' ', 'O'), ('미래부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이관', 'O'), (' ', 'O'), ('황우여', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('협상안..수용불가', 'O'), (' ', 'O'), ('천명', 'O')]"
34,2013.02.24. 오후 4:54,쌍용건설 제대로 살리지 못한 캠코 남의 탓만 하네,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('살리지', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('탓만', 'O'), (' ', 'O'), ('하네', 'O')]"
35,2013.02.24. 오후 4:53,e편한세상 스마일시티 모델하우스 1만5천여명 몰려,"[('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
36,2013.02.24. 오후 4:50,쌍용건설 8년만에 워크아웃 신청..해외현장 협력업체는,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청..해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체는', 'O')]"
37,2013.02.24. 오후 3:36,아파트 주간 시세 서울 아파트 전세 0.06% 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
38,2013.02.24. 오후 3:24,김천 엠코타운 전 가구 순위 내 청약 마감,"[('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
39,2013.02.24. 오후 3:21,호반건설 450명에 20억원 장학금 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('450명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
40,2013.02.24. 오후 3:20,효성 새 아파트 브랜드 도입,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
41,2013.02.24. 오후 3:18,선임대 상가 투자해볼까,"[('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
42,2013.02.24. 오후 3:12,기자수첩방 뺀 캠코 책임은 김석준 회장 탓,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩방', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책임은', 'O'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
43,2013.02.24. 오후 3:12,부동산 QA 융자 3억·전세 7000만원 다가구 입주 괜찮을까요…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까요…', 'O')]"
44,2013.02.24. 오후 2:37,김천혁신도시 엠코타운 전 가구 순위 내 청약 마감,"[('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
45,2013.02.24. 오후 2:30,쌍용건설 남 일 아니다..신용등급 A도 안심 못해,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다..', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안심', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
46,2013.02.24. 오후 2:12,호반건설 장학금 20억원 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
47,2013.02.24. 오후 1:51,효성그룹 “진흥기업 현금 지원 없다”,"[('효성그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
48,2013.02.24. 오후 1:22,세종 ‘중흥S클래스4차 에듀힐스·에듀하이’견본주택에 사흘간 1만5천명 방문,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스4차 에듀힐스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('에듀하이', 'ARTIFACT'), ('’견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
49,2013.02.24. 오후 1:19,부동산시장 ‘겨울잠’에서 깨어나나,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('잠’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('깨어나나', 'O')]"
50,2013.02.24. 오후 1:09,서울에 아파트 샀다가 땅을 치는 사람들,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅을', 'O'), (' ', 'O'), ('치는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
51,2013.02.24. 오후 1:08,쌍용건설 워크아웃 임박 어음 300억 자체상환 부도 막는다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('어음', 'O'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자체상환', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
52,2013.02.24. 오후 1:04,쌍용건설 8년만에 또 워크아웃..김석준 회장 해임 추진,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃..', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
53,2013.02.24. 오후 1:02,효성 아파트 브랜드 ‘해링턴 플레이스’로 변경,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
54,2013.02.24. 오후 1:00,종부세 면제 수혜 대상… 전국 ‘4만’가구,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('대상…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4만', 'QUANTITY'), ('’가구', 'O')]"
55,2013.02.24. 오후 12:40,금융맨과 결혼 전지현 86억 빌딩 5년만에,"[('금', 'CIVILIZATION'), ('융맨과', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('전지현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('86억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O')]"
56,2013.02.24. 오후 12:34,효성·진흥기업 해링턴 플레이스로  주택 브랜드 통합,"[('효성', 'ORGANIZATION'), ('·진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해링턴 플레이스', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
57,2013.02.24. 오후 12:28,호반건설 450여명 학생에게 20억 통큰 장학금,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('450여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O')]"
58,2013.02.24. 오후 12:20,유엔알 컨설팅 26일 부동산 세미나,"[('유엔알 컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
59,2013.02.24. 오후 12:17,‘주택공급 급감’..1월 인허가 전년比 18.6% 감소,"[('‘주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('급감’..', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('18.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
60,2013.02.24. 오후 12:03,천안 ‘e편한세상 스마일시티’ 견본주택에 1만5000여명 모여,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모여', 'O')]"
61,2013.02.24. 오후 12:01,건산연 중대형공사 종합평가낙찰제 도입해야,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형공사 종합평가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입해야', 'O')]"
63,2013.02.24. 오후 12:00,효성 주택 통합 브랜드 ‘해링턴 플레이스’ 런칭,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
64,2013.02.24. 오전 11:57,1월 주택 인허가 18.6% 분양은 36.5% 감소,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('18.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('36.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
65,2013.02.24. 오전 11:57,1월 전월세 거래량 전년比 26.3% 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('26.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
66,2013.02.24. 오전 11:55,1월 전월세 거래 26.3% 증가..대규모 단지 재계약 도래,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('26.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('도래', 'O')]"
67,2013.02.24. 오전 11:52,e편한세상 스마일시티 견본주택 3일간 1만5000여명 방문,"[('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
68,2013.02.24. 오전 11:25,서울시 “5조5000억 공공공사 입찰업체 모집”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모집”', 'O')]"
69,2013.02.24. 오전 11:20,1월 전·월세 거래량 전년比 26.3% 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('26.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
70,2013.02.24. 오전 11:20,1월 서울 강남3구 전월세 거래량 32% 급증,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
71,2013.02.24. 오전 11:20,중대형임대 종부세 면제 3만 9000여가구 수혜,"[('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
72,2013.02.24. 오전 11:17,서울시 공공공사 연간 발주계획 공개한다..올해 5조5560억 발주,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5조5560억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
73,2013.02.24. 오전 11:16,서울시 5조5천억 공공공사 입찰업체 찾습니다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰업체', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
74,2013.02.24. 오전 11:15,서울시 공공공사 발주계획 공개···올해 5조5560억,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공개···', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5조5560억', 'QUANTITY')]"
75,2013.02.24. 오전 11:13,집 보러 오세요..건설사 봄 분양 기지개,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
77,2013.02.24. 오전 11:11,1월 주택건설실적 모두 감소…인·허가 18% 감소,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설실적', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
78,2013.02.24. 오전 11:02,1월 전월세 거래량 넉달연속 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
79,2013.02.24. 오전 11:01,주택시장 침체에 공급기반 무너지나,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급기반', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지나', 'O')]"
80,2013.02.24. 오전 11:01,주택인허가·착공·분양실적 전년比 감소,"[('주택인허가·착공·분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
81,2013.02.24. 오전 11:00,1월 전월세 거래량 지난해보다 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
82,2013.02.24. 오전 11:00,1월 주택 인허가 실적 전년比 18.6% 감소,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('18.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
83,2013.02.24. 오전 11:00,용산사업 파산 임박… 박해춘 회장 고액 보수 논란,"[('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고액', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
84,2013.02.24. 오전 11:00,1월 전월세 거래 26.3% 증가.. 은마아파트 전셋값 하락,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('26.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
85,2013.02.24. 오전 11:00,최저가낙찰 확대해보니 3만개 일자리 축소,"[('최저가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해보니', 'O'), (' ', 'O'), ('3만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
86,2013.02.24. 오전 11:00,“와이퍼 작동 결함” 렉서스 6934대 리콜,"[('“', 'O'), ('와이퍼', 'TERM'), (' ', 'O'), ('작동', 'O'), (' ', 'O'), ('결함”', 'O'), (' ', 'O'), ('렉서스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6934대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
87,2013.02.24. 오전 11:00,주택 인·허가 또 줄었네…1월 실적 전년比 18.6%↓,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었네…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('18.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
88,2013.02.24. 오전 11:00,전·월세 계약 서두르자…때이른 거래폭증,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르자…때이른', 'O'), (' ', 'O'), ('거래폭증', 'O')]"
90,2013.02.24. 오전 10:53,쌍용건설 워크아웃 추진…매각 급물살 탈까,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…매각', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('탈까', 'O')]"
91,2013.02.24. 오전 10:46,경영난에 빠진 건설업계…사옥 팔고 ‘셋방살이’,"[('경영난에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계…사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘셋방살이’', 'O')]"
92,2013.02.24. 오전 10:37,강남 복부인 강북 오피스텔 기웃거리는 이유,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복부', 'ANIMAL'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃거리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
93,2013.02.24. 오전 10:25,쌍용건설 워크아웃 신청키로…8년 만에 2번째,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청키로…', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2번째', 'QUANTITY')]"
95,2013.02.24. 오전 10:20,지식산업센터 수익형부동산 틈새상품 될까,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
96,2013.02.24. 오전 10:11,쌍용건설 이달안에 워크아웃 신청키로,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청키로', 'O')]"
97,2013.02.24. 오전 9:54,MB정부 5년간 서울·수도권 고가 아파트 42% 감소,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
99,2013.02.24. 오전 9:30,효성·진흥 공동브랜드 해링턴 플레이스 선보여,"[('효성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('진흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
100,2013.02.24. 오전 9:24,쌍용건설 이번주 워크아웃 신청…2004년 이후 8년만,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), ('2004년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE')]"
101,2013.02.24. 오전 9:02,경매사냥 16억 엘지개포자이 2회 유찰 10억5600만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('16억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엘지개포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('10억5600만원', 'QUANTITY')]"
102,2013.02.24. 오전 9:02,부동산캘린더 동탄2 신도시 6개 사업장 28일 모델하우스 오픈,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
103,2013.02.24. 오전 9:02,서울 아파트값 60주 만에 하락세 멈춰,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('60주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
104,2013.02.24. 오전 8:11,전국 아파트값 상승…충북은 ‘요지부동’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘요지부동’', 'O')]"
105,2013.02.24. 오전 7:41,종부세 면제에 전국 3만9000여가구 수혜,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제에', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
106,2013.02.24. 오전 7:11,종부세 면제에 전국 3만9천여가구 수혜,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제에', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
107,2013.02.24. 오전 7:00,MB정부 5년간 수도권 고가아파트 반토막,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O')]"
108,2013.02.24. 오전 7:00,효성·진흥 통합브랜드 해링턴 론칭…주택사업 강화,"[('효성', 'ORGANIZATION'), ('·진흥', 'O'), (' ', 'O'), ('통합브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('해링턴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('론칭…주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
109,2013.02.24. 오전 12:41,호반건설 장학금 20억원 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
110,2013.02.25. 오후 10:10,오피스텔 요즘 트렌드는 하천·호수·산 강조,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드는', 'O'), (' ', 'O'), ('하천·호수·산', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
111,2013.02.25. 오후 8:39,서울지역 땅값 넉달만에 하락,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
112,2013.02.25. 오후 7:36,용산 개발 우정본부 배상금 조달 쉽지 않을 듯,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우정본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배상금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
113,2013.02.25. 오후 7:33,용산개발 ‘부도시계’ 3개월 연장,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부도시계’', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
114,2013.02.25. 오후 7:28,공인중개사協 27일 창립기념식 개최,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
115,2013.02.25. 오후 7:15,쌍용건설 워크아웃…건설 업계 충격,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃…건설', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O')]"
116,2013.02.25. 오후 6:30,이해광 공인중개사협회장 27일 취임,"[('이해광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공인중개사협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
117,2013.02.25. 오후 6:21,닥터아파트 건축 포털 서비스 ‘해피빌드’오픈,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해피빌드', 'TERM'), ('’오픈', 'O')]"
118,2013.02.25. 오후 6:20,현대건설 미국 LACP 애뉴얼 리포트 6년 연속 대상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LACP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애뉴얼 리', 'EVENT'), ('포트', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
119,2013.02.25. 오후 6:15,삼성물산 글로벌 시장 진출 가속도,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
120,2013.02.25. 오후 6:06,부동산114 알아두면 돈 되는 부동산 상식 114가지  발간,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알아두면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('114가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
121,2013.02.25. 오후 5:34,“세종역은 없다” 국토부 논란에 ‘쐐기’,"[('“', 'O'), ('세종역', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쐐기’', 'O')]"
122,2013.02.25. 오후 5:26,거래 활성화·규제 완화·해외건설 지원…트리플 종합대책 신속히 내놓아야,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화·규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화·해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('트리', 'QUANTITY'), ('플', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('신속히', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓아야', 'O')]"
123,2013.02.25. 오후 5:25,부동산114 ‘알아두면 돈 되는 부동산 상식 114가지’ 발간,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘알아두면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 상식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('114가지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
124,2013.02.25. 오후 5:25,박근혜호 출범 수도권 반토막 아파트 지원 절실,"[('박근혜', 'PERSON'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
125,2013.02.25. 오후 5:25,세종시에 KTX역 신설 안 한다,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
126,2013.02.25. 오후 5:24,박근혜호 출범 주택거래 활성화가 관건,"[('박근혜', 'PERSON'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
127,2013.02.25. 오후 5:24,박근혜호 출범 부동산 시장 정상화 초점,"[('박근혜', 'PERSON'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
128,2013.02.25. 오후 5:23,현대건설 美 비즈니스 서비스 대상 6년째 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비즈니스 서비스 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
129,2013.02.25. 오후 5:23,신동아 건설 도로공사 수주,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
130,2013.02.25. 오후 5:23,서울 땅값 4개월 만에 하락…세종시는 11개월째 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
131,2013.02.25. 오후 5:23,당산 SK V1 센터 분양,"[('당산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK V1 센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2013.02.25. 오후 5:22,‘아파트 이웃이 행복이다’ 서울시 공동체 회복 사례집,"[('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃이', 'O'), (' ', 'O'), ('행복이다’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('사례집', 'O')]"
133,2013.02.25. 오후 5:21,반도·포스코는 교통 신안은 조망권 양호,"[('반도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('신안', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O')]"
134,2013.02.25. 오후 5:20,해외서 잘나가는 쌍용건설도 침몰위기…건설사 절반 중환자,"[('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('침몰위기…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중환자', 'CIVILIZATION')]"
135,2013.02.25. 오후 5:19,서울 땅값 4개월 만에 ↓.. 세종시는 11개월째 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('↓..', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
136,2013.02.25. 오후 5:18,신동아건설 경북 서면근남 국도건설 1000억 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), ('근남 국도', 'ARTIFACT'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
137,2013.02.25. 오후 5:18,LACP 애뉴얼 리포트 평가 현대건설 6년 연속 대상,"[('LACP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
139,2013.02.25. 오후 5:18,대출 받아 집 사서 임대 놓았더니..집주인 ‘눈물’,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('놓았더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘눈물’', 'O')]"
140,2013.02.25. 오후 5:17,전세난 피해 임대아파트로 살집 마련 해볼까,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('살집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
141,2013.02.25. 오후 5:17,지식산업센터 공급과잉.. 주변 수급 상황 살펴라,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉..', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라', 'O')]"
142,2013.02.25. 오후 5:14,LS전선 층간 차음재 소음차단 1등급 획득,"[('LS전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층간', 'O'), (' ', 'O'), ('차음재', 'O'), (' ', 'O'), ('소음차단', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
143,2013.02.25. 오후 5:13,용산 부도 6월까지 시간벌었다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시간벌었다', 'O')]"
144,2013.02.25. 오후 5:13,양천구 층간소음 해결 이렇게…,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게…', 'O')]"
145,2013.02.25. 오후 5:13,LH 대형공사 상반기 조기발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기발주', 'O')]"
146,2013.02.25. 오후 5:13,재건축의 봄…잠실5단지 하루 5가구 팔려,"[('재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
147,2013.02.25. 오후 5:13,뉴타운·재개발 부진…서울 땅값 4개월만에↓,"[('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부진…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에↓', 'O')]"
148,2013.02.25. 오후 5:12,SK건설 아파트형 공장 ‘당산 SK V1 center’분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산 SK V1 center', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
149,2013.02.25. 오후 5:12,이해광 한국공인중개사협회장 27일 공식 취임,"[('이해광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국공인중개사협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
151,2013.02.25. 오후 5:11,오피스텔 요즘 트렌드는 하천·호수·산 강조,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드는', 'O'), (' ', 'O'), ('하천·호수·산', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
152,2013.02.25. 오후 5:09,해건협 26일 제5차 아프리카 건설포럼 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아프리카 건설포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
153,2013.02.25. 오후 5:06,상권 침체된 가든파이브 라이프동… 리빙·테크노관도 통임대 추진,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라이프동…', 'O'), (' ', 'O'), ('리빙·테크노관도', 'O'), (' ', 'O'), ('통임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
154,2013.02.25. 오후 5:05,한국공인중개사협회 27일 이해광 회장 취임식 개최,"[('한국공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이해광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
155,2013.02.25. 오후 5:01,한국공인중개사협 27일 제10대 회장 이취임식,"[('한국공인중개사협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이취임식', 'O')]"
156,2013.02.25. 오후 4:58,수원 유명백화점 푸드코트 창업 외 11건,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유명백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('푸드코트', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('11건', 'QUANTITY')]"
157,2013.02.25. 오후 4:53,재정부 조세개혁추진委 본격 가동…공약 재원 마련 시동,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조세개혁추진委', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동…공약', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
158,2013.02.25. 오후 4:50,올 상반기 중소형 아파트 지방분양 물량 줄어든다,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
159,2013.02.25. 오후 4:34,성적이 쑥쑥 집값도 껑충 학교 품은 아파트,"[('성적이', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
160,2013.02.25. 오후 4:34,SK건설 당산 SK V1 center 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK V1 center', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
161,2013.02.25. 오후 4:33,성적이 쑥쑥 집값도 껑충 학교 품은 아파트,"[('성적이', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
162,2013.02.25. 오후 4:33,학교 품은 아파트 불황에도 잘 나가네,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
163,2013.02.25. 오후 4:27,동탄2신도시 동시분양 “1·2군 나눠 진행한다”,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1·2군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('진행한다”', 'O')]"
164,2013.02.25. 오후 4:16,신동아건설 1200억원대 도로공사 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2013.02.25. 오후 4:13,31조 용산역세권 부도 해결책 찾았다,"[('31조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O')]"
166,2013.02.25. 오후 4:10,호반건설 20억원 장학금 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
167,2013.02.25. 오후 4:06,대한교통학회 김기혁 계명대학교 공대학장 제16대 회장 선출,"[('대한교통학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김기혁', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('계명대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공대학장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제16대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
168,2013.02.25. 오후 3:59,철도시설공단 올해 226건 1조5778억원 규모 신규 발주,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('226건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1조5778억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
169,2013.02.25. 오후 3:55,천안 e편한세상 스마일시티 견본주택에 1만5000명 몰려,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
170,2013.02.25. 오후 3:47,한신공영 올 매출 목표 1.2조..전년比 31%↑,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
171,2013.02.25. 오후 3:44,종합광주·전남 전문건설업 실적 증가 채산성은 악화,"[('종합광주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('채산성은', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
172,2013.02.25. 오후 3:44,종합광주·전남 전문건설업 실적 증가 채산성은 악화,"[('종합광주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('채산성은', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
173,2013.02.25. 오후 3:41,서울 땅값 4개월만에 하락세…0.06% 내려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
174,2013.02.25. 오후 3:38,중소형 업체에서 시작된 위기 대형건설사로 번지나,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('업체에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나', 'O')]"
175,2013.02.25. 오후 3:21,박근혜 시대박창민 주택협회장 주택시장 정상화 최우선,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), ('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
176,2013.02.25. 오후 3:21,박근혜 시대박창민 주택협회장 주택시장 정상화 최우선,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), ('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
177,2013.02.25. 오후 3:15,용산개발 3월 12일 부도위기는 넘겨,"[('용산', 'ARTIFACT'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부도위기는', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O')]"
178,2013.02.25. 오후 3:10,신동아건설 서면근남 도로공사 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서면근남 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
179,2013.02.25. 오후 3:04,작년 전남 전문건설업체 기성액 3.6%↑ 채산성은 글쎄,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('기성액', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('채산성은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
180,2013.02.25. 오후 3:04,작년 전남 전문건설업체 기성액 3.6%↑ 채산성은 글쎄,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('기성액', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('채산성은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
181,2013.02.25. 오후 3:04,작년 전남 전문건설업체 기성액 3.6%↑ 채산성은 글쎄,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('기성액', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('채산성은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
182,2013.02.25. 오후 3:04,서울시 아파트 공동체 활성화 사례집 발간,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('사례집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
183,2013.02.25. 오후 3:01,“돈되는 부동산상식 여기 모였네”,"[('“돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산상식', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O'), (' ', 'O'), ('모였네”', 'O')]"
184,2013.02.25. 오후 3:00,KCC 서울시 주택에너지절감사업 참여,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택에너지절감사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
185,2013.02.25. 오후 2:56,영등포구 창업지원센터 입주기업 모집,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창업지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
186,2013.02.25. 오후 2:55,소규모학교 근무도 서러운데…사택배정마저 찬밥,"[('소규모학교', 'O'), (' ', 'O'), ('근무도', 'O'), (' ', 'O'), ('서러운데…사택배정마저', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
187,2013.02.25. 오후 2:52,부동산은행 만들어 부실사업장 터는 게 우선,"[('부동산은행', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('부실사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('터는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
188,2013.02.25. 오후 2:51,1월 서울 땅값 4개월만에 첫 하락,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
189,2013.02.25. 오후 2:51,동탄2신도시 대원칸타빌2차 다목적 스포츠시설 주목,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다목적', 'O'), (' ', 'O'), ('스포츠시설', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
190,2013.02.25. 오후 2:49,한신공영 창립 63주년 현실적응으로 위기극복,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('63주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현실적응으로', 'O'), (' ', 'O'), ('위기극복', 'O')]"
191,2013.02.25. 오후 2:48,흙 속의 진주 별내 신도시 전세시장 활기 넘친다,"[('흙', 'O'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('넘친다', 'O')]"
192,2013.02.25. 오후 2:36,양천구 층간소음 해결 위해 운영위원회 구성,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('운영위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
193,2013.02.25. 오후 2:27,LH 공공공사 12조9000억원 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('12조9000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
194,2013.02.25. 오후 2:25,국토부 26일 UCity 성과발표 세미나,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('UCity', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과발표', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
195,2013.02.25. 오후 2:21,박근혜 시대최삼규 대한건설협회장 실효성 있는 부동산 대책 마련해야,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), ('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야', 'O')]"
196,2013.02.25. 오후 2:18,LH 올 공사발주 12조9천억··· 건설업계에 단비,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사발주', 'O'), (' ', 'O'), ('12조9천억', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
197,2013.02.25. 오후 2:17,부동산114 ‘부동산 상식 114가지’ 발간,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산 상식 114가지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
198,2013.02.25. 오후 1:56,인천 서구 아파트 입주예정자 시행사 부당이득 반발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('부당이득', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
199,2013.02.25. 오후 1:55,김상열 호반건설 회장 올해 또 장학금 20억원,"[('김상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY')]"
200,2013.02.25. 오후 1:46,철도시설공단 전기·궤도분야 1.5조원 발주,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기·궤도분야', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
201,2013.02.25. 오후 1:46,위기의 한국 건설…쌍용건설 이대로 침몰하나,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설…', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('침몰하나', 'O')]"
202,2013.02.25. 오후 1:38,이천시 SK하이닉스 정문 앞 도시계획 변경,"[('이천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK하이닉스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정문', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
203,2013.02.25. 오후 1:27,층간소음도 이겨내는 아파트 공동체 사례집 발간,"[('층간소음도', 'O'), (' ', 'O'), ('이겨내는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('사례집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
204,2013.02.25. 오후 1:13,동탄2신도시 ‘대원칸타빌2차’ 다목적 스포츠시설 주목,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대원칸타빌2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다목적', 'O'), (' ', 'O'), ('스포츠시설', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
205,2013.02.25. 오후 1:08,동탄2신도시 ‘대원칸타빌2차’ 다목적 스포츠시설 주목,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대원칸타빌2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다목적', 'O'), (' ', 'O'), ('스포츠시설', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
206,2013.02.25. 오후 1:02,철도시설공단 올해 1조5778억원 발주,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조5778억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
207,2013.02.25. 오후 1:00,부동산114 추천매물경기 수원시 매산로2가 오피스텔 1억6500만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매산로', 'ARTIFACT'), ('2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6500만원', 'QUANTITY')]"
208,2013.02.25. 오후 12:56,착한상가 반전스토리를 가진 상가,"[('착한상가', 'O'), (' ', 'O'), ('반전스토리를', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
209,2013.02.25. 오후 12:15,신동아건설 960억 도로공사 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('960억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
210,2013.02.25. 오후 12:06,전·월세 선호현상 갈수록 높아 전년동월比 26.3% ↑,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('선호현상', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('26.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
211,2013.02.25. 오전 11:51,26일 코엑스에서 ‘UCity RD 세미나’,"[('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('UCity RD 세미나', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
212,2013.02.25. 오전 11:38,LH 올해 12.9조 공사 발주..“건설경기 견인”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12.9조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주..“건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('견인”', 'O')]"
213,2013.02.25. 오전 11:36,서울 땅값 4개월만에 하락… 세종시는 11개월째 상승률 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
214,2013.02.25. 오전 11:36,포스코건설 더샵 아파트 온마음 서비스 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('온마음', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
215,2013.02.25. 오전 11:36,LH 올해 12.9조원 공사발주‥건설경기 활성화 앞장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12.9조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사발주‥건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
216,2013.02.25. 오전 11:33,침체된 상가시장에 배후수요 풍부한 물량 눈길,"[('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
217,2013.02.25. 오전 11:33,해건협 제5차 아프리카 건설 포럼 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아프리카 건설 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
218,2013.02.25. 오전 11:28,SK건설 아파트형 공장 당산 V1 센터 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('당산 V1 센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2013.02.25. 오전 11:27,LH 올 12조9000억 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12조9000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
220,2013.02.25. 오전 11:26,수익형부동산 투자 불패 법칙은 역세권소형을 노려라,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권소형을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
221,2013.02.25. 오전 11:25,서울시 ‘공동체 활성화 사례’ 공유키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('사례’', 'O'), (' ', 'O'), ('공유키로', 'O')]"
223,2013.02.25. 오전 11:20,메콩강의 강소국 이곳은 을中企들의 천국,"[('메콩강', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강소국', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('을中企들의', 'O'), (' ', 'O'), ('천국', 'O')]"
224,2013.02.25. 오전 11:15,신동아건설 1200억원 울진 서면근남국도 공사수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서면근남국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
225,2013.02.25. 오전 11:10,잔칫날에도 경제비명소리…기업 사옥팔기 아우성,"[('잔칫날에도', 'O'), (' ', 'O'), ('경제비명소리…기업', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
226,2013.02.25. 오전 11:08,철도시설공단 올 전기·궤도공사 1조5700억 발주,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전기·궤도공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
227,2013.02.25. 오전 11:07,포스코건설 더샵 온마음 서비스 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 온마음 서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
228,2013.02.25. 오전 11:01,국토부 26일 U시티 연구단 RD 성과발표 세미나 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('U시티 연', 'ORGANIZATION'), ('구단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('성과발표', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
229,2013.02.25. 오전 11:01,전세난 탈출구 임대아파트 내달 전국 7800여 가구 공급,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7800여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
230,2013.02.25. 오전 11:01,UCity 연구단 성과발표 세미나 26일 개최,"[('UCity', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과발표', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
231,2013.02.25. 오전 11:01,서울 땅값 4개월만에 다시 하락세로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O')]"
232,2013.02.25. 오전 11:00,국토부 26일 U시티 연구 개발 성과 발표,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
233,2013.02.25. 오전 11:00,게시판 UCITY 성과 발표 세미나 개최,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('UCITY', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
234,2013.02.25. 오전 11:00,대구테크노폴리스 하나리움 퀸즈파크 견본주택 성황,"[('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하나리움 퀸즈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
235,2013.02.25. 오전 11:00,UCity 사업 5년 특허 105건 등 확보,"[('UCity 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('105건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
237,2013.02.25. 오전 10:52,현대건설 ‘IR 연간보고서’ 비즈니스서비스 부문 6년째 대상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘IR', 'O'), (' ', 'O'), ('연간보', 'ARTIFACT'), ('고서’', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('6년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
238,2013.02.25. 오전 10:50,1기 신도시 아파트값 ‘거품’ 빠지나,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품’', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지나', 'O')]"
239,2013.02.25. 오전 10:48,철도공단 올해 전기·궤도분야 1조5천억원 발주,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전기·궤도분야', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
240,2013.02.25. 오전 10:47,지금은 분양중 경동 엠파이어시티 오피스텔,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('경동 엠파이어시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
241,2013.02.25. 오전 10:45,신동아건설 경북 울진 ‘서면근남 국도건설공사’ 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서면근남 국도건설공사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
242,2013.02.25. 오전 10:41,신동아건설 1000억원대 국도건설공사 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
243,2013.02.25. 오전 10:41,배후가구만 수천가구ㆍ배후수요 탄탄한 단지내상가 투자해볼까,"[('배후가구만', 'O'), (' ', 'O'), ('수천가구ㆍ배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
244,2013.02.25. 오전 10:38,불황 모르는 맹모형 아파트 인기,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모형', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
245,2013.02.25. 오전 10:31,포스코건설 입주민 힐링 서비스 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
246,2013.02.25. 오전 10:31,현대건설 ‘2011ㆍ2012 애뉴얼 리포트’ 비즈니스 서비스 6회 연속 大賞,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2011', 'DATE'), ('ㆍ', 'DATE'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('애뉴얼 리포트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O')]"
247,2013.02.25. 오전 10:30,SK건설 ‘당산 SK V1 센터’ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산 SK V1 센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2013.02.25. 오전 10:29,매경부동산자산관리사 시험 설명회,"[('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
249,2013.02.25. 오전 10:22,LH 13조원 공공공사 발주..건설경기 활성화 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주..건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
250,2013.02.25. 오전 10:20,포스코건설 더샵 ‘온마음 서비스’ 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘온마음', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
251,2013.02.25. 오전 10:11,1월 서울 땅값 전국서 유일하게 하락,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('유일하게', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
252,2013.02.25. 오전 10:06,‘중흥S클래스4차 에듀힐스ㆍ에듀하이’ 세종시 견본주택 ‘문전성시’,"[('‘', 'O'), ('중흥S클래스4차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에듀힐스', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('에듀하이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문전성시’', 'O')]"
253,2013.02.25. 오전 10:03,현대건설 LACP 애뉴얼리포트 6년연속 대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LACP 애뉴얼리포트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
254,2013.02.25. 오전 10:02,입학시즌 학교 품은 분양 예정 단지는,"[('입학시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
255,2013.02.25. 오전 10:01,3월 보금자리론 금리동결…최저금리 3.0%,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금리동결…최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3.0%', 'QUANTITY')]"
256,2013.02.25. 오전 9:53,포스코건설 입주민 힐링서비스 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힐링서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
257,2013.02.25. 오전 9:51,LH 올해 역대 최대 규모인 12조9000억원 공사 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모인', 'O'), (' ', 'O'), ('12조9000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
258,2013.02.25. 오전 9:51,김천혁신도시 엠코타운 청약 경쟁률 2.1대 1,"[('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.1대 1', 'QUANTITY')]"
259,2013.02.25. 오전 9:50,박근혜 시대김충재 주건협 회장 부동산 규제 완화 시급,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), ('김충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
260,2013.02.25. 오전 9:44,정부 LTV 폐지 검토…거래 물꼬 틀 수 있을까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
261,2013.02.25. 오전 9:43,해외건설협회 제5차 아프리카 건설 포럼 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아프리카 건설 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
262,2013.02.25. 오전 9:42,현대건설 애뉴얼리포트 6회 연속 대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애뉴얼리포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
263,2013.02.25. 오전 9:25,3억짜리 새 아파트 웃돈 최고 2억원,"[('3억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY')]"
264,2013.02.25. 오전 9:21,화성산업 대구시와 장애인 부부 집수리 봉사,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
265,2013.02.25. 오전 9:16,포스코건설 더샵 온마음 서비스 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 온마음 서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
266,2013.02.25. 오전 9:16,유진기업 레미콘 영업에 최적화 된 모바일 앱 출시,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영업에', 'O'), (' ', 'O'), ('최적화', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
267,2013.02.25. 오전 9:07,주택경기 살리자④ 정책신뢰 회복 급선무,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자④', 'O'), (' ', 'O'), ('정책신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('급선무', 'O')]"
268,2013.02.25. 오전 9:02,철도공단 전기자재 규격화,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기자재', 'O'), (' ', 'O'), ('규격화', 'O')]"
269,2013.02.25. 오전 9:02,현대건설 LACP 서비스부문 6회연속 대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LACP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서비스부문', 'O'), (' ', 'O'), ('6회', 'QUANTITY'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
270,2013.02.25. 오전 8:51,서울 땅값 4개월 만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
271,2013.02.25. 오전 8:35,사회공헌 확대하는 호반건설 20여억원의 장학금 전달,"[('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('확대하는', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20여억원', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
272,2013.02.25. 오전 8:26,효성건설ㆍ진흥기업 통합브랜드 ‘효성해링턴 플레이스’ 출범…‘주택명가’ 부활 위해 공격경영 박차,"[('효성건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('통합브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범…‘주택명가’', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공격경영', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
273,2013.02.25. 오전 8:09,천안 e편한세상 스마일시티 견본주택 성황,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
274,2013.02.25. 오전 8:03,주효성·진흥기업 통합 새 브랜드 해링턴시리즈 내놔,"[('주', 'ORGANIZATION'), ('효성', 'ORGANIZATION'), ('·진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('해링턴', 'ARTIFACT'), ('시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
275,2013.02.25. 오전 8:01,서울 땅값 4개월만에 하락세 전환…세종시 굳건한 지가상승률 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('굳건한', 'O'), (' ', 'O'), ('지가상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
276,2013.02.25. 오전 8:01,위기일수록 해외 경쟁력 강화하라,"[('위기일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화하라', 'O')]"
277,2013.02.25. 오전 8:01,GS건설 사회적 책임 다하겠습니다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('다하겠습니다', 'O')]"
278,2013.02.25. 오전 8:01,함께 갑시다 GS건설 협력사 동반성장 팔걷어,"[('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('갑시다', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), ('걷어', 'O')]"
280,2013.02.25. 오전 7:48,유엔알컨설팅 26일 부동산 세미나 개최,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
281,2013.02.25. 오전 7:11,세종시 중흥S클래스4차 사흘간 1만5000명 북적,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
282,2013.02.25. 오전 6:10,서울 야경이 한눈에··· 고층아파트 어때요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('야경이', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에···', 'O'), (' ', 'O'), ('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
283,2013.02.25. 오전 6:02,세종시 11개월 연속 땅값 상승 최고,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('11개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
284,2013.02.25. 오전 6:01,세종시 땅값 11개월 연속 올라…상승률 전국 1위,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
285,2013.02.25. 오전 6:00,지난달 서울 땅값 0.06% 4개월만에 하락,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
286,2013.02.25. 오전 6:00,서울시 땅값 4개월만에 하락세 전환,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
287,2013.02.25. 오전 6:00,세종시 땅값 꺾일 줄 모르네…11개월째 전국 최고 상승,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르네…', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
288,2013.02.25. 오전 3:13,매매 시황서울 재건축 아파트 매매가 0.43% 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
289,2013.02.25. 오전 3:10,1기 신도시 아파트값 ‘평균 4억’ 깨졌다,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌다', 'O')]"
290,2013.02.25. 오전 12:33,전월세 거래량 지난해보다 22.9% 급증,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('22.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
291,2013.02.25. 오전 12:33,내달 동해시 더프라임 490세대 입주,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('490세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
292,2013.02.26. 오후 8:16,서울 ‘영구임대 빈집’ 2000가구 새주인 기다린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집’', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기다린다', 'O')]"
293,2013.02.26. 오후 8:05,포스코건설 ‘동탄2’ 등 상반기 3666가구,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3666가구', 'QUANTITY')]"
294,2013.02.26. 오후 7:01,코레일 삼성 용산사업 참여 기대…자본금 4조 증액종합,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액종합', 'O')]"
295,2013.02.26. 오후 6:42,쌍용건설 워크아웃…정부 지원 절실,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
296,2013.02.26. 오후 6:26,朴서울시장 정책에 하도급사 고려한다,"[('朴', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급사', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한다', 'O')]"
297,2013.02.26. 오후 6:18,8년만의 워크아웃… 쌍용건설 미래는,"[('8년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃…', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래는', 'O')]"
298,2013.02.26. 오후 6:15,박근혜 정부 공기업 부채관리 강화한다…위험수준 평가종합,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부채관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다…위험수준', 'O'), (' ', 'O'), ('평가종합', 'O')]"
299,2013.02.26. 오후 6:02,SH공사 문정·마곡지구에 토지환매제 도입,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지환매제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
300,2013.02.26. 오후 5:54,드림허브 현재 사업 잔고 ‘9억원’,"[('드림허브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잔고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
301,2013.02.26. 오후 5:51,양도세 면제 물량인 입주 3년차 아파트 4만여 가구 쏟아진다,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('물량인', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
302,2013.02.26. 오후 5:46,1월 전국 미분양 소폭 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
303,2013.02.26. 오후 5:44,SH 문정·마곡지구 미분양 토지매각 올인,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
304,2013.02.26. 오후 5:42,동탄2신도시 3차 분양 28일 막 오른다,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
305,2013.02.26. 오후 5:40,전국 중개업자 13 전·월세 안정화 방안 “효과 없다”,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('“효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
306,2013.02.26. 오후 5:40,용산지역 지분 쪼개기 후유증 몸살,"[('용산', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
307,2013.02.26. 오후 5:38,상장 건설사 3곳 중 1곳 적자,"[('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자', 'O')]"
308,2013.02.26. 오후 5:36,용산개발 다시 맡아달라…삼성물산에 손 내민 코레일,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아달라…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('내민', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION')]"
309,2013.02.26. 오후 5:31,대단지 공급물량 증가로 전국 미분양 주택 소폭 ↑,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
310,2013.02.26. 오후 5:27,한국리츠협회 신임 김관영 회장 취임,"[('한국리츠협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('김관영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
311,2013.02.26. 오후 5:24,국제화물전용 항공사 탄생，에어인천 3월 첫 ‘이륙’,"[('국제화물전용', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생，', 'O'), ('에어인천', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이륙’', 'O')]"
312,2013.02.26. 오후 5:24,부동산 취득세 감면 국회 발목,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
313,2013.02.26. 오후 5:24,동탄2신도시 3차분양 ‘선택 폭 확대’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선택', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대’', 'O')]"
314,2013.02.26. 오후 5:23,증권사 ‘통 큰’ 부동산 투자..왜？,"[('증권사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘통', 'O'), (' ', 'O'), ('큰’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜？', 'O')]"
315,2013.02.26. 오후 5:23,리츠협회 신임 김관영 회장 취임,"[('리츠협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('김관영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
316,2013.02.26. 오후 5:20,분양가 눈치전쟁 치열… 동탄2신도시 3차 평균 1051만원,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열…', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1051만원', 'QUANTITY')]"
317,2013.02.26. 오후 5:19,SH 문정·마곡 땅 환매조건 판매,"[('SH 문정', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('환매조건', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
318,2013.02.26. 오후 5:19,28일 견본주택 개관…3차분양 앞둔 동탄 2신도시 가보니,"[('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
319,2013.02.26. 오후 5:19,동탄 당첨안되면 인근 단지로,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O')]"
320,2013.02.26. 오후 5:19,MK 추천매물 미아동 프랜차이즈점 상가 4억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프랜차이즈점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억7천만원', 'QUANTITY')]"
322,2013.02.26. 오후 5:19,상반기 중소형 분양 작년 절반,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
323,2013.02.26. 오후 5:19,인기없는 오피스텔 레지던스로,"[('인기없는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스로', 'O')]"
324,2013.02.26. 오후 5:19,삼호 전북 익산에 e편한세상 어양 분양,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 어양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2013.02.26. 오후 5:17,코레일 2조6천억 자본금 출자…용산개발 승부수,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('출자…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
326,2013.02.26. 오후 5:15,불패 동탄 3차 분양시장 활짝 열려,"[('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
327,2013.02.26. 오후 5:15,허필홍 홍천군수 주민과 대화의 시간,"[('허필홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), ('군수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('대화의', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O')]"
328,2013.02.26. 오후 5:15,상반기 유망 분양단지 GS건설신화명 리버뷰자이,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설신화명', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리버뷰자이', 'ARTIFACT')]"
329,2013.02.26. 오후 5:14,상반기 유망 분양단지 현대건설퇴계원 힐스테이트,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ARTIFACT'), ('퇴계원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
330,2013.02.26. 오후 5:14,상반기 유망 분양단지 삼성물산답십리 래미안 위브,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산답십리 래미안 위브', 'ARTIFACT')]"
331,2013.02.26. 오후 5:06,주택 다운사이징 중소형 인기 올해도 지속 될 듯,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
332,2013.02.26. 오후 5:04,포토부영 고려대에 우정간호학관 기증,"[('포토부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우정간호학관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
333,2013.02.26. 오후 5:02,철도시설공단 5년간 임직원 2000여명 헌혈 참여,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('헌혈', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
334,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate 동탄2신도시 3차 분양 스타트…실수요자 발걸음은,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발걸음은', 'O')]"
335,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate 대명리조트 노블리안 회원권 10% 할인,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노블리', 'ARTIFACT'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
336,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate 동탄2신도시 푸르지오 전가구 중소형…가격까지 합리적,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형…가격까지', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O')]"
337,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate 부산대방 노블랜드 오션뷰 실수요자 선호 84 ㎡…강·바다 조망권,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('부산대방 노블랜드 오션뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('84', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('㎡…강·바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O')]"
338,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate 용인기흥역 롯데캐슬 스카이 분양가 주변시세보다 저렴,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('용인기흥역 롯데캐슬 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
339,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate LH 인천 서창2지구 분양…친환경 생태도시…교통 편리,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('생태도시…교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
340,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate 강화마루·발코니 확장 서비스…부영 춘천·익산·제주서 분양,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Es', 'ARTIFACT'), ('tate', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강화마루', 'ARTIFACT'), ('·발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스…', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate 부산신화명 리버뷰 자이 신흥주거지로 교통·편의시설 우수,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('신화명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리버뷰 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신흥주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
342,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate 판교 삼환하이펙스 오피스 교통여건 양호…투자수익 기대,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼환하이펙스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('양호…투자수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
343,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate GS건설 강서 한강자이타워 70개 점포,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강자이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('70개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O')]"
344,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate 동탄롯데캐슬 알바트로스 리베라CC 골프장 조망권 으뜸,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄롯데캐슬 알바트로스 리베라CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
345,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate EG건설이지더원 무봉산 근처 환경친화 입지 강점,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('EG건설이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('환경친화', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
346,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate 신안인스빌 리베라 84㎡ 이상 중대형…골프·스키장 할인 혜택,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('신안인스빌 리베라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형…', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('·스키장', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
347,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate 천안e편한세상 스마일시티 단지 감싸고 도는 실개천·녹지 풍부,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('천안e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('감싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('도는', 'O'), (' ', 'O'), ('실개천·녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
348,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate 현대산업개발 은평 오피스텔 잔여물량 공급,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
349,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate 동탄반도유보라 아이비파크 전가구 남향에 공원 조망권,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('남향', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O')]"
350,2013.02.26. 오후 5:01,Real Estate 동탄 호반베르디움 1차 분양 1002가구 계약 완료…친환경 실속형 922가구 선보여,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estat', 'LOCATION'), ('e', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1002가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('922가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
351,2013.02.26. 오후 5:00,Real Estate 대원칸타빌 2차 중·대형으로 구성해 차별화…북카페·워터파크 등 시설 강점,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중·대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성해', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화…북카페·워터파크', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
352,2013.02.26. 오후 4:58,부영그룹 고대에 ‘우정간호학관’ 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우정간호학관', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
353,2013.02.26. 오후 4:57,SH공사 미분양 토지 해소，토지환매제등 마케팅 추진,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('해소，', 'O'), ('토지환매제', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
354,2013.02.26. 오후 4:57,익산 ‘e편한세상 어양’ 264가구 일반분양,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 어양', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('264가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
356,2013.02.26. 오후 4:56,태영건설 해외 원전 시공 길 열렸다,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
357,2013.02.26. 오후 4:56,작년 집값 상승률 ‘울산 동구’ 1위，과천 ‘정부청사 이전’ 여파로 급락,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정부청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전’', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
358,2013.02.26. 오후 4:55,동탄2 3차 분양 ‘중복청약’ 가능하다,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중복청약’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다', 'O')]"
359,2013.02.26. 오후 4:55,쌍용건설 워크아웃 신청..기사회생하나,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청..기사회생하나', 'O')]"
360,2013.02.26. 오후 4:54,부영그룹 고려대에 100억 규모 간호학관 선물,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('간호', 'ARTIFACT'), ('학관', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
361,2013.02.26. 오후 4:51,기대 반 우려 반 행복주택 민간 참여 더 늘리려면… 소득 따라 임대료 차등화 등 제도 개선 필요,"[('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리려면…', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
362,2013.02.26. 오후 4:51,기대 반 우려 반 행복주택 임대료 싸져 서민에겐 구세주… 적자 눈덩이 LH엔 불행의 씨앗,"[('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('싸져', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('구세주…', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('불행의', 'O'), (' ', 'O'), ('씨앗', 'O')]"
363,2013.02.26. 오후 4:50,동탄2 동시분양 3차 중복청약 가능,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중복청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
364,2013.02.26. 오후 4:39,상반기 유망 분양단지 서울 재건축·재개발 ‘봇물’ 3만4563가구 9년만에 최대,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4563가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
365,2013.02.26. 오후 4:39,상반기 유망 분양단지 동탄2·세종시·위례·판교 ‘신도시 빅4’ 봄맞이 분양,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2013.02.26. 오후 4:36,상반기 유망 분양단지 한국토지주택공사의정부민락2 보금자리,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), ('의정부민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
367,2013.02.26. 오후 4:35,상반기 유망 분양단지 롯데건설동탄 롯데캐슬 알바트로스,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 알바트로스', 'ARTIFACT')]"
368,2013.02.26. 오후 4:35,상반기 유망 분양단지 SK건설 신동탄 SK VIEW Park,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW Park', 'ARTIFACT')]"
369,2013.02.26. 오후 4:35,상반기 유망 분양단지 대림산업e편한세상 스마일시티,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT')]"
370,2013.02.26. 오후 4:33,수영장 갖춰야 랜드마크 아파트,"[('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰야', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
371,2013.02.26. 오후 4:31,박인호의 전원별곡 제4부 자연과 사람18신지용 지용한옥학교 대표 “강사진 · 교과과정 최고 자부… ‘한옥메카’ 조성이 궁극적 목표”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), (' ', 'O'), ('제4부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람18', 'QUANTITY'), ('신지용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지용한옥학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강사', 'OCCUPATION'), ('진', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('교과과정', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('자부…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한옥메카’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성이', 'O'), (' ', 'O'), ('궁극적', 'O'), (' ', 'O'), ('목표”', 'O')]"
373,2013.02.26. 오후 4:26,천안복합테마파크타운 조성사업 무산 위기,"[('천안복합테마파크타운 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
374,2013.02.26. 오후 4:24,소형 주택 전성시대.. 전셋값 3년만에 48% 급등,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대..', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
375,2013.02.26. 오후 4:20,한일건설 양승권 단독대표체제로,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양승권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('단독대표', 'CIVILIZATION'), ('체제로', 'O')]"
376,2013.02.26. 오후 4:15,태영건설 해외 원전시공 위한 ASME인증 획득,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('원전시공', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('ASME인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
377,2013.02.26. 오후 4:10,평면·아이디어 각축장 된 동탄2신도시 3차 분양,"[('평면·아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('각축장', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2013.02.26. 오후 4:10,전국서 집값 가장 많이 오른 곳 어디,"[('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
379,2013.02.26. 오후 4:05,31兆 용산개발 회생 해법 ‘공은 삼성으로’,"[('31', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공은', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('으로’', 'O')]"
380,2013.02.26. 오후 3:55,동탄2신도시 3차 합동분양 내달 5일부터 청약,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
381,2013.02.26. 오후 3:47,대한건설협회 건설장학금 1억 5300만원 전달,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 5300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
382,2013.02.26. 오후 3:46,닥터아파트 닥터 건축연구소 오픈,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('닥터 건축연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
383,2013.02.26. 오후 3:43,포토부영그룹 고려대에 우정간호학관 신축 기증,"[('포토부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우정간호학관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
384,2013.02.26. 오후 3:35,익산 신도심의 중심 e편한세상 어양 분양,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도심의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 어양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2013.02.26. 오후 3:23,기고부동산 과열기 대책들 하루빨리 거둬내야,"[('기고부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열기', 'O'), (' ', 'O'), ('대책들', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('거둬내야', 'O')]"
388,2013.02.26. 오후 3:23,식을 줄 모르는 중소형 실속단지 인기,"[('식을', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('실속단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
389,2013.02.26. 오후 3:20,코레일 용산개발 구세주 나서나…자본금 5조 추진,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구세주', 'O'), (' ', 'O'), ('나서나…자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
390,2013.02.26. 오후 3:20,삼호 익산 ‘e편한세상 어양’ 다음달 분양,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 어양', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2013.02.26. 오후 3:19,해임과 연임의 갈림길에 선 김석준 쌍용건설 회장의 거취는,"[('해임과', 'O'), (' ', 'O'), ('연임의', 'O'), (' ', 'O'), ('갈림길에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('거취는', 'O')]"
392,2013.02.26. 오후 3:19,리츠협회 신임회장에 김관영 제이알투자운용 대표이사,"[('리츠협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김관영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제이알투자운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION')]"
393,2013.02.26. 오후 3:10,겉 다르고 속 다른 ‘신축원룸’…’속’ 터지는 세입자들,"[('겉', 'O'), (' ', 'O'), ('다르고', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신축원룸’…’속’', 'O'), (' ', 'O'), ('터지는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
394,2013.02.26. 오후 3:09,쌍용건설 워크아웃…대형사마저 위기론 증폭종합,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃…대형사마저', 'O'), (' ', 'O'), ('위기론', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭종합', 'O')]"
395,2013.02.26. 오후 3:05,고정관념 깬 ‘역발상 부동산’이 뜬다,"[('고정관념', 'O'), (' ', 'O'), ('깬', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역발상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
396,2013.02.26. 오후 2:52,코레일 용산개발 자본금 5조원으로 늘리는 증자안 제시,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('증자안', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
397,2013.02.26. 오후 2:50,SH공사 미분양 토지에 토지환매제 적용추진,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('토지에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지환매제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용추진', 'O')]"
398,2013.02.26. 오후 2:50,SH공사 아파트주민 무료법률상담 실시,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료법률상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
399,2013.02.26. 오후 2:47,쌍용건설 해외입찰 23조 물거품,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('23조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물거품', 'O')]"
400,2013.02.26. 오후 2:47,대한전선 시흥공장부지 매각 완료,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥공장', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
401,2013.02.26. 오후 2:24,당신이 생각하는 30평형대 APT 평균 시세는,"[('당신이', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하는', 'O'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
402,2013.02.26. 오후 2:14,쌍용건설 두번째 워크아웃 회생하나,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('회생하나', 'O')]"
403,2013.02.26. 오후 2:09,삼호 e편한세상 어양 다음달 분양,"[('삼호 e편한세상 어양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2013.02.26. 오후 2:09,대한건설협회 우수대학생 장학금 1억5000만원 전달,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수대학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
405,2013.02.26. 오후 2:08,국토부 국제항공화물 운송 에어인천 운항증명 발급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제항공화물', 'O'), (' ', 'O'), ('운송', 'O'), (' ', 'O'), ('에어인천', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운항증명', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
406,2013.02.26. 오후 2:04,울산 평창리비에르 아파트 소유권 이전 확정,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평창리비에르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
407,2013.02.26. 오후 2:00,대한건설협회 대학생들에 장학금 증정,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('증정', 'O')]"
408,2013.02.26. 오후 1:59,1월 미분양 주택 소폭 증가...악성 미분양은 2개월 연속 감소,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
409,2013.02.26. 오후 1:57,지적재조사 기본계획 심의 의결,"[('지적재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
410,2013.02.26. 오후 1:57,코레일 용산개발 자본금 4조 증액…민간 1.4조 참여,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
411,2013.02.26. 오후 1:54,강북구 역세권 개발 본격화···6구역 정비사업 기공,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화···', 'O'), ('6구역 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기공', 'O')]"
412,2013.02.26. 오후 1:53,김석준 쌍용건설 회장 발로 뛰어 해외건설명가 만들었다,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'CIVILIZATION'), ('명가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만들었다', 'O')]"
413,2013.02.26. 오후 1:52,쌍용마저 워크아웃…건설업 위기 대형사로 번지나,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃…건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나', 'O')]"
414,2013.02.26. 오후 1:50,쌍용 싱가포르 건설의 전설이 되다,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설의', 'O'), (' ', 'O'), ('전설이', 'O'), (' ', 'O'), ('되다', 'O')]"
415,2013.02.26. 오후 1:50,쌍용건설 워크아웃 신청…김석준 회장 거취는,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('거취는', 'O')]"
416,2013.02.26. 오후 1:45,건설協 건설장학금 1억5300만원 지급,"[('건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('건설장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
417,2013.02.26. 오후 1:40,코레일 삼성물산이 다시 용산개발 맡아달라,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아달라', 'O')]"
418,2013.02.26. 오후 1:39,박근혜호 출범 수도권 반토막 아파트 지원 절실,"[('박근혜', 'PERSON'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
419,2013.02.26. 오후 1:38,박근혜호 출범 부동산 시장 정상화 초점,"[('박근혜', 'PERSON'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
420,2013.02.26. 오후 1:36,동탄2신도시 3차 동시분양 수요자 선택폭 넓어졌네,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선택폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어졌네', 'O')]"
421,2013.02.26. 오후 1:34,전북 익산 e편한세상 어양 분양,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 어양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2013.02.26. 오후 1:28,부산 미분양아파트 한달만에 1000가구 증가,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
423,2013.02.26. 오후 1:28,미분양 주택 다시 증가세…양도세 혜택 끝나,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나', 'O')]"
424,2013.02.26. 오후 1:27,1조3000억 투입…지적재조사사업 본격 막 올린다,"[('1조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…', 'O'), ('지적재조사사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
426,2013.02.26. 오후 1:21,코레일 드림허브 5조 증자안 제시‥공영개발 추진,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드림허브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증자안', 'O'), (' ', 'O'), ('제시‥공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
427,2013.02.26. 오후 12:25,워크아웃 신청한 쌍용건설,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청한', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION')]"
428,2013.02.26. 오후 12:25,채권단에 워크아웃 신청한 쌍용건설,"[('채권단에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청한', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION')]"
429,2013.02.26. 오후 12:24,쌍용건설 8년 만에 워크아웃 신청,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
430,2013.02.26. 오후 12:24,쌍용건설 8년 만에 다시 워크아웃 신청,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
431,2013.02.26. 오후 12:24,워크아웃 신청한 쌍용건설,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청한', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION')]"
432,2013.02.26. 오후 12:24,쌍용건설 워크아웃 신청,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
433,2013.02.26. 오후 12:23,쌍용건설 8년 만에 워크아웃 재신청,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('재신청', 'O')]"
434,2013.02.26. 오후 12:17,SH공사 임대아파트 입주민 대상 무료법률상담,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('무료법률상담', 'O')]"
435,2013.02.26. 오후 12:08,쌍용건설 왜 험난한 워크아웃 선택했나,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('험난한', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('선택했나', 'O')]"
436,2013.02.26. 오후 12:06,줌인 리더스클럽 가입자당 매출액 증가…사업 성장 · 수익성 본격 회복,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('리더스클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자당', 'O'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
437,2013.02.26. 오후 12:05,코레일 “용산개발사업 자본금 5조원으로 늘리자”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리자”', 'O')]"
438,2013.02.26. 오전 11:56,이해광 중개사협회장 27일 취임,"[('이해광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중개사협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
439,2013.02.26. 오전 11:52,대한건설협회 건설장학금 1억 5300만원 지급,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 5300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
440,2013.02.26. 오전 11:43,옷장사 그만두고 연매출 100억대 자산가로…,"[('옷장사', 'O'), (' ', 'O'), ('그만두고', 'O'), (' ', 'O'), ('연매출', 'O'), (' ', 'O'), ('100억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), ('로…', 'O')]"
441,2013.02.26. 오전 11:40,SH공사 임대아파트 입주민 무료 법률 상담 받으세요,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
442,2013.02.26. 오전 11:39,기자수첩쌍용건설 워크아웃 캠코도 책임있다,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('책임있다', 'O')]"
443,2013.02.26. 오전 11:37,이해광 한국공인중개사協 회장 취임식…27일,"[('이해광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국공인중개사協', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임식…', 'O'), ('27일', 'DATE')]"
444,2013.02.26. 오전 11:35,전국 미분양 7만5180채…새해들어 소폭 증가,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7만5180채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
445,2013.02.26. 오전 11:34,도봉구 건설현장 임금체불 해결 종합대책 마련,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
447,2013.02.26. 오전 11:29,단독 공기업 부채·학자금대출 등 위험수준 평가해 관리한다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부채·학자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('위험수준', 'O'), (' ', 'O'), ('평가해', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다', 'O')]"
448,2013.02.26. 오전 11:28,전국 미분양 7만5천여가구…전월比 증가종합,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7만5천여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('증가종합', 'O')]"
449,2013.02.26. 오전 11:27,SH공사 미분양 토지 매각 위해 토지환매제 등 추진,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('토지환매제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
450,2013.02.26. 오전 11:27,쌍용건설 8년 만에 워크아웃 재신청,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('재신청', 'O')]"
451,2013.02.26. 오전 11:21,부동산도 튀어야 산다…4층에서 물류하역·자라는 집,"[('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('튀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다…', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('물류하역·자라는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
452,2013.02.26. 오전 11:20,타운하우스 분양대금 분쟁 이유는,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
453,2013.02.26. 오전 11:18,태영건설 해외 원전시공 위한 ASME인증 획득,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('원전시공', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('ASME인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
454,2013.02.26. 오전 11:18,쌍용건설 채권단에 워크아웃 신청서 제출,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
455,2013.02.26. 오전 11:15,임대아파트 입주민 법률 구조 나선 SH공사,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION')]"
456,2013.02.26. 오전 11:15,서울시 마을공동체 사업 설명서 발행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마을공동체 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
457,2013.02.26. 오전 11:12,한국남동발전 인도 600MW급 화력발전 사업 진출,"[('한국남동발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('600MW급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력', 'TERM'), ('발전', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
458,2013.02.26. 오전 11:11,1월엔 7만4000여가구가 미분양이라는 데…,"[('1월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('7만4000여가구', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양이라는', 'O'), (' ', 'O'), ('데…', 'O')]"
459,2013.02.26. 오전 11:11,올 실버사원 3000여명 채용…사회활동으로 자신감 UP…입주민 만족도 상승 일석이조,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…사회활동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('자신감', 'O'), (' ', 'O'), ('UP…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('일석이조', 'O')]"
460,2013.02.26. 오전 11:07,쌍용건설 일단 부도 위기 모면할 듯,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('모면할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
461,2013.02.26. 오전 11:06,“장학제도 등 교육사업 지속 추진”,"[('“장학제도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교육사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O')]"
462,2013.02.26. 오전 11:06,사회적 공기업 LH… ‘사랑 Love ÷ 행복 Happiness ’ 국민공감 주거복지 이끈다,"[('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('Love', 'O'), (' ', 'O'), ('÷', 'O'), (' ', 'O'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('Happiness', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('공감', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
463,2013.02.26. 오전 11:01,지적재조사 2030년까지 1조3천억투입,"[('지적재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('2030년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조3천억', 'QUANTITY'), ('투입', 'O')]"
464,2013.02.26. 오전 11:01,미분양 주택 7만5000가구 소폭 상승,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
