,date,headline,keyword
0,2009.06.28. 오후 9:15,주택담보대출 받기 어려워질듯,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워질듯', 'O')]"
1,2009.06.28. 오후 7:55,서울서 춘천까지 40분…길 따라 내집 찾아볼까,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('40분', 'TIME'), ('…길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
2,2009.06.28. 오후 7:04,서울 재개발·재건축 속도 빨라진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
3,2009.06.28. 오후 6:57,재건축·개발 사업 빨라진다,"[('재건축·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
4,2009.06.28. 오후 6:50,굴곡의 대우건설 인수후보군은 어디,"[('굴곡의', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수후보군은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
5,2009.06.28. 오후 6:44,은행 주택담보대출 ‘문턱’ 높인다,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문턱’', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
6,2009.06.28. 오후 6:39,모래성 된 ‘두바이’…빈 사무실 급증·집값 반토막,"[('모래성', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('’…빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('급증·집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
7,2009.06.28. 오후 6:32,용인서울 민자고속도로 다음달 1일 개통,"[('용인서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
8,2009.06.28. 오후 6:32,대우건설 잃어버린 3년..남은 게 없다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잃어버린', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('..남은', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
9,2009.06.28. 오후 6:26,6월 29일 부동산 파일,"[('6월 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
10,2009.06.28. 오후 6:21,서울 재개발ㆍ재건축 6개월 단축된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축된다', 'O')]"
11,2009.06.28. 오후 6:20,김포 신안실크밸리 3차 1074가구 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1074가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
12,2009.06.28. 오후 6:08,초고층 주상복합 분양가상한제 곧 폐지..PF사업 투자유치 확대,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합 분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
13,2009.06.28. 오후 6:08,불합리한 제도바꿔 땅값등 부담 줄여야,"[('불합리한', 'O'), (' ', 'O'), ('제도바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값등', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O')]"
14,2009.06.28. 오후 6:08,대림산업 해피투게더 행사,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해피투게더', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
15,2009.06.28. 오후 6:08,토공 탄자니아 신도시 국제입찰…우선협상자로 선정,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄자니아 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제입찰…', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
16,2009.06.28. 오후 6:08,광교ㆍ흑석뉴타운 노려볼까,"[('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
17,2009.06.28. 오후 6:08,개발형 리츠ㆍ외국계 IB까지 재무적 투자자 범위 넓혀야,"[('개발형', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠ㆍ외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('IB까지', 'O'), (' ', 'O'), ('재무적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀야', 'O')]"
18,2009.06.28. 오후 6:08,금호건설 공공부문 수주 1조 돌파,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
19,2009.06.28. 오후 6:08,MK 추천매물 고양 장항동 상업지 상가 5억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY')]"
20,2009.06.28. 오후 6:08,건설업계 재개발공공개입案에 반발,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발공공개입案에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
21,2009.06.28. 오후 6:07,견본주택 탐방 흑석뉴타운 센트레빌Ⅰ,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅰ', 'O')]"
22,2009.06.28. 오후 6:06,광교새도시 아파트 하반기에 ‘봇물’,"[('광교새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
23,2009.06.28. 오후 6:05,캠코 압류재산 165건 328억원 온비드 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('165건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('328억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
24,2009.06.28. 오후 6:05,“지구를 보호하세요” 어린이 현장학습,"[('“', 'O'), ('지구', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('보호하세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('현장학습', 'O')]"
25,2009.06.28. 오후 6:04,미분양 담보로 자금난 해소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('담보로', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
26,2009.06.28. 오후 5:56,‘더 오르기 전에’…강남 전세·매매 강세,"[('‘더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에’…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세·매매', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
27,2009.06.28. 오후 5:50,“시프트 입주로 전셋값 1억이상 절약했죠”,"[('“시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주로', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약했죠”', 'O')]"
28,2009.06.28. 오후 5:50,광교신도시 바람몰이 지속,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바람몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
29,2009.06.28. 오후 5:50,분양정보흑석뉴타운 센트레빌 167가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('흑석뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('167가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
30,2009.06.28. 오후 5:46,대우건설 현재 그리고 미래,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O')]"
31,2009.06.28. 오후 5:40,주한양 사할린동포와 나들이 봉사활동,"[('주한양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사할린', 'CIVILIZATION'), ('동포', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
32,2009.06.28. 오후 5:29,2기 신도시 봇물..‘빈 집’ 넘칠라,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..‘빈', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('넘칠라', 'O')]"
33,2009.06.28. 오후 5:21,뛰는 유가에 중동 건설시장 활기,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('유가에', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
34,2009.06.28. 오후 5:20,대우건설엔 남은 게 없다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
35,2009.06.28. 오후 5:09,형제건설사 대우건설금호건설..시너지효과는 미미,"[('형제건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설금호건설', 'ORGANIZATION'), ('..시너지효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
36,2009.06.28. 오후 4:44,매매 시황 동북권 르네상스 등 호재지역 중심 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
37,2009.06.28. 오후 4:42,중동 공사는 더위·시간·품질과의 싸움,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사는', 'O'), (' ', 'O'), ('더위·시간·품질과의', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O')]"
38,2009.06.28. 오후 4:41,전세 시황 화성·일산 등 교통개선 지역 상승세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통개선', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
39,2009.06.28. 오후 4:36,토공 탄자니아 신도시 조성사업 우선협상대상자 선정,"[('토공 탄자니아 신도시 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
40,2009.06.28. 오후 4:36,분양 하이라이트 청라 롯데캐슬 오피스텔 30일 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
41,2009.06.28. 오후 4:36,현대건설 카타르 라스라판 산업단지를 가다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('라스라판 산업단지', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
42,2009.06.28. 오후 4:27,여름 부동산시장 후끈,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
43,2009.06.28. 오후 4:27,금호건설 상반기 공공수주 1조 돌파,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
44,2009.06.28. 오후 4:15,대우건설 인수 후보군은 누구,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('후보군은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
45,2009.06.28. 오후 3:38,대우건설 매각 수주활동에 큰 영향 없다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('수주활동에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
46,2009.06.28. 오후 3:33,대우건설 경영목표 차질없이 진행할 것,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영목표', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('진행할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
47,2009.06.28. 오후 3:30,새주인 찾게된 대우건설 위기속 DNA 보여줄까,"[('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾게된', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위기속', 'O'), (' ', 'O'), ('DNA', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보여줄까', 'O')]"
48,2009.06.28. 오후 3:12,송도 기반시설 공정률 저조…일반 건축물 공사 차질 예상,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조…일반', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
49,2009.06.28. 오후 3:12,아파트 주간 시세 강남권 강보합세 당분간 지속될듯,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될듯', 'O')]"
50,2009.06.28. 오후 3:05,건설업계 1위 대우건설 비운의 10년史,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비운의', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('史', 'O')]"
51,2009.06.28. 오후 3:00,인터뷰카타르 교민 절반이 현대건설맨,"[('인터뷰', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('맨', 'O')]"
52,2009.06.28. 오후 2:40,겨우 살아나나 했더니 대출규제라니..,"[('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제라니..', 'O')]"
53,2009.06.28. 오후 2:30,철도노조 29일 경의선 부실개통 기자회견,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부실개통', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O')]"
54,2009.06.28. 오후 2:25,용인서울 고속도로 내달 1일 개통,"[('용인서울 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
55,2009.06.28. 오후 2:19,금호건설 공공부문 수주 1조 돌파,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
56,2009.06.28. 오후 2:05,토공 탄자니아 신도시 마스터플랜 우선협상자로 선정,"[('토공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄자니아 신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
57,2009.06.28. 오후 1:45,한남대교 전망쉼터수상택시 잠원승강장 운영,"[('한남대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전망쉼터수상', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), ('승강장', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
58,2009.06.28. 오후 1:45,부동산 QA 비사업용 상속 농지 처분 하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('비사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('상속', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('하려는데…', 'O')]"
59,2009.06.28. 오후 1:42,용인서울 고속도로 개통 수혜 단지는,"[('용인서울 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
60,2009.06.28. 오후 1:41,철도노조 29일 경의선 복선 개통 기자회견,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복선', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O')]"
61,2009.06.28. 오후 1:32,성완종 경남기업 회장 청융화 주한 중국대사 초청 포럼 개최,"[('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('청융화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
62,2009.06.28. 오후 1:25,대림산업 초등생 초청 기후변화 사진전,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초등생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('기후변화 사진', 'EVENT'), ('전', 'O')]"
63,2009.06.28. 오후 1:24,충청포럼 청융화 주한 중국대사 초청 강연,"[('충청포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('청융화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
64,2009.06.28. 오후 1:24,한양 사할린동포와 남이섬 관광,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사할린동포', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('남이섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광', 'O')]"
65,2009.06.28. 오후 1:02,서울 재건축 사업시 구 도시계획위 자문 폐지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자문', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
66,2009.06.28. 오후 12:52,마감임박 3천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
67,2009.06.28. 오후 12:06,토공 탄자니아 신도시 마스터플랜 우선협상자로 선정,"[('토공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄자니아 신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
68,2009.06.28. 오전 11:51,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
69,2009.06.28. 오전 11:27,서울 재개발·재건축 사업속도 빨라진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
70,2009.06.28. 오전 11:18,서울시 재개발·재건축 사업속도 빨라진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
71,2009.06.28. 오전 11:15,한남대교 위에서 커피 한잔의 여유,"[('한남대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위에서', 'O'), (' ', 'O'), ('커피', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한잔', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유', 'O')]"
72,2009.06.28. 오전 11:15,서울 재개발·재건축 사업속도 빨라진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
73,2009.06.28. 오전 11:15,재개발·재건축 6개월이상 단축된다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축된다', 'O')]"
74,2009.06.28. 오전 11:01,흥덕세곡 민자고속도 요금 1800원,"[('흥덕세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('1800원', 'QUANTITY')]"
75,2009.06.28. 오전 11:00,계룡건설유림공원 조성해 대전시에 기부채납,"[('계룡건설유림공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성해', 'O'), (' ', 'O'), ('대전시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O')]"
76,2009.06.28. 오전 11:00,경기회복 항만물동량감소율 한자릿수 진입,"[('경기회복', 'O'), (' ', 'O'), ('항만물동량감소율', 'O'), (' ', 'O'), ('한자릿수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
77,2009.06.28. 오전 11:00,용인서울고속도로 통행료 1800원,"[('용인서울고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('1800원', 'QUANTITY')]"
78,2009.06.28. 오전 11:00,서울용인 고속도 통행료 1800원,"[('서울', 'CITY'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('1800원', 'QUANTITY')]"
79,2009.06.28. 오전 11:00,항만물동 감소율 10%내 진입.. 경기 회복 가시화되나,"[('항만물동', 'O'), (' ', 'O'), ('감소율', 'O'), (' ', 'O'), ('10%내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입..', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화되나', 'O')]"
80,2009.06.28. 오전 10:45,토공 탄자니아 신도시 마스터플랜 수립,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
81,2009.06.28. 오전 10:37,도심형 슬로우시티 김포3차 신안실크밸리 분양,"[('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('슬로우시티', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
82,2009.06.28. 오전 10:34,토공 탄자니아에 대형 신도시 수출,"[('토공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
83,2009.06.28. 오전 10:31,르포김중겸 사장 신新전략 담은 강소현장,"[('르포', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신新전략', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('강소현장', 'O')]"
84,2009.06.28. 오전 10:30,현대건설 고부가 플랜트 신기원 개척,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고부가', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('신기원', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O')]"
85,2009.06.28. 오전 10:30,르포50도 고온 속 흘린 땀방울에 미래 건다,"[('르포50도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고온', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('흘린', 'O'), (' ', 'O'), ('땀방울에', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('건다', 'O')]"
86,2009.06.28. 오전 10:30,카타르서 중동신화 다시쓰는 현대건설,"[('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('다시쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
87,2009.06.28. 오전 10:29,대림산업 친환경 문화예술 프로그램 해피투게더 개최,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('문화예술', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('해피투게더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
88,2009.06.28. 오전 10:22,대림산업 문화예술 프로그램 해피투게더 진행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화예술', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('해피투게더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
89,2009.06.28. 오전 10:03,금호건설 상반기 공공수주 1조원 돌파,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
90,2009.06.28. 오전 9:42,토공 탄자니아 신도시 마스터플랜 짠다,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
91,2009.06.28. 오전 9:30,부동산캘린더 7월 첫째주 청라 롯데캐슬 등 4곳 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
92,2009.06.28. 오전 9:30,전원살이Tip④숨은 전원 충주시 호반마을 남벌,"[('전원살이Tip④숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('충주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남벌', 'O')]"
93,2009.06.28. 오전 9:21,주간부동산강남3구 매매전세 동반상승,"[('주', 'DATE'), ('간부동산', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매전세', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O')]"
94,2009.06.28. 오전 9:11,부동산캘린더흑석뉴타운 청약결과 관심집중,"[('부동산캘린더', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약결과', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
95,2009.06.28. 오전 8:49,토공 탄자니아 신도시 마스터플랜 세운다,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
96,2009.06.28. 오전 7:01,하반기 주택대출 받기 어려워진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
97,2009.06.28. 오전 6:00,금호건설 올 상반기 공공수주 1조 돌파,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
98,2009.06.29. 오후 10:13,상반기 아파트 분양 확 줄었다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
99,2009.06.29. 오후 9:58,GS건설 美수도협회 연구과제 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美수도협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구과제', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
100,2009.06.29. 오후 8:46,상반기 주택분양 지난해 절반수준,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준', 'O')]"
101,2009.06.29. 오후 7:41,한국감정원 사적 감정평가업무 대폭 축소,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사적', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가업무', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
102,2009.06.29. 오후 7:27,吳 시장 뉴타운 신규지정 신중모드 변함없다,"[('吳', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('신규지정', 'O'), (' ', 'O'), ('신중모드', 'O'), (' ', 'O'), ('변함없다', 'O')]"
103,2009.06.29. 오후 7:24,대우건설 또 한번 고비 넘겠다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고비', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겠다', 'O')]"
104,2009.06.29. 오후 6:39,우림건설 신용등급 상향조정…BBB°,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정…BBB°', 'O')]"
105,2009.06.29. 오후 6:22,대우건설 562개사와 상생협력 협약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('562개사', 'QUANTITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
106,2009.06.29. 오후 6:19,‘흑석뉴타운 센트레빌Ι’ 1일부터 3일간 청약,"[('‘', 'O'), ('흑석뉴타운 센트레빌Ι', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
107,2009.06.29. 오후 6:15,대우건설 상생협력 및 하도급 거래 협약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
108,2009.06.29. 오후 6:12,‘국토해양투자포럼’ 개최 외국인 유치 나서,"[('‘', 'O'), ('국토해양투자포럼', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
109,2009.06.29. 오후 6:06,우림건설 신용등급 상향조정,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
110,2009.06.29. 오후 6:02,주부들이 만드는 EcoApt 공모전,"[('주부', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('EcoApt', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
111,2009.06.29. 오후 5:57,상반기 주택공급 52%나 급감,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
112,2009.06.29. 오후 5:55,토지공사 베트남 도시 전문기관과 MOU,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기관과', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
113,2009.06.29. 오후 5:41,바뀌는 부동산제도..“틈새시장 노려라”,"[('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도..“틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라”', 'O')]"
114,2009.06.29. 오후 5:39,400㎡ 땅에 주인이 170명…꾼도 놀란 지분쪼개기,"[('400㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('170명', 'QUANTITY'), ('…꾼', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O')]"
115,2009.06.29. 오후 5:29,가든파이브 LED로 은하수·오로라 연출,"[('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('LED', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('은하수·오로라', 'O'), (' ', 'O'), ('연출', 'O')]"
116,2009.06.29. 오후 5:18,7월 수도권 9천1백가구 분양,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9천1백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2009.06.29. 오후 5:17,다음달 뚫리는 새 길 주변 주목,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
118,2009.06.29. 오후 5:15,인천 청라 분양권 희비…일부 단지 분양가 밑돌아,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('희비…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
119,2009.06.29. 오후 5:15,상반기 주택 분양 시장 침체 계속,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
120,2009.06.29. 오후 5:15,보금자리주택…입주예정자 선호 따라 시설 변경,"[('보금자리주택…', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
121,2009.06.29. 오후 5:15,하반기 달라지는 부동산 제도…짚어볼 점은,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도…짚어볼', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
122,2009.06.29. 오후 5:13,기획리포트남해안 경제시대가 열린다 광양만권 경제자유구역이 뜬다,"[('기획리포트남', 'LOCATION'), ('해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제시대가', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('광양만권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제자유구역이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
123,2009.06.29. 오후 5:12,토공 베트남 연구기관과 MOU,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('연구기관과', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
124,2009.06.29. 오후 5:12,한강신도시 분양 이번엔 빛 볼까,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('빛', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
125,2009.06.29. 오후 5:12,상반기 공동주택 분양물량 급감,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
126,2009.06.29. 오후 5:12,삼성동 현대아이파크 서울지역 아파트 가격 상승 1위,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
127,2009.06.29. 오후 5:12,대림산업 상반기 재개발·재건축 수주 1兆 돌파,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
128,2009.06.29. 오후 5:11,한국경제TV 골프대회 성황,"[('한국경제TV 골프대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
129,2009.06.29. 오후 5:09,열사의 땅 중동 건설현장을 가다,"[('열사', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
130,2009.06.29. 오후 5:09,금호 서울고속버스터미널 매각 본격화,"[('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울고속버스터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
131,2009.06.29. 오후 5:03,대우건설 공정거래협약 체결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정거래협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
132,2009.06.29. 오후 5:03,대림산업 재개발ㆍ재건축 수주 1조 돌파,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
133,2009.06.29. 오후 5:03,李대통령 대운하 포기선언 건설업계 반응,"[('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('포기선언', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
134,2009.06.29. 오후 5:03,6월 아파트 분양 작년의 52% 불과,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
135,2009.06.29. 오후 5:03,우림건설 신용등급 BBB°,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'QUANTITY'), ('°', 'O')]"
136,2009.06.29. 오후 4:53,대림산업 상반기 재개발·재건축 수주 1조원 돌파,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
137,2009.06.29. 오후 4:51,기획리포트남해안 경제시대가 열린다 광양만권 경제자유구역이 뜬다,"[('기획리포트남', 'LOCATION'), ('해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제시대가', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('광양만권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제자유구역이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
138,2009.06.29. 오후 4:51,리포트 열사의 땅 중동 건설현장을 가다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('열', 'CIVILIZATION'), ('사의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
139,2009.06.29. 오후 4:50,리포트 다음달 뚫리는 새 길 주변 주목,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
140,2009.06.29. 오후 4:50,리포트 7월 수도권 9천1백가구 분양,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9천1백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
141,2009.06.29. 오후 4:49,자연의 조화와 교통시설 확충으로 관심받는 한강신도시,"[('자연의', 'O'), (' ', 'O'), ('조화와', 'O'), (' ', 'O'), ('교통시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확충으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심받는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION')]"
142,2009.06.29. 오후 4:44,임기내 대운하 포기선언 불구 논란 여전,"[('임기내', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('포기선언', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
143,2009.06.29. 오후 4:22,철도부지 점용료 분할납부 이자 2년간 면제,"[('철도부지', 'O'), (' ', 'O'), ('점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('분할납부', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
144,2009.06.29. 오후 4:21,상반기 주택공급 전년대비 절반에 불과,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
145,2009.06.29. 오후 4:15,영종 하늘도시 동보 노빌리티 오는 9월 분양,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시 동보 노빌리티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2009.06.29. 오후 4:10,배보다 배꼽이 더 큰 중소형아파트,"[('배', 'ANIMAL'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('배꼽', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O')]"
147,2009.06.29. 오후 4:00,일산역 인근 유진스웰 잔여분 분양,"[('일산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('유진스웰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2009.06.29. 오후 3:52,GS건설 국내 첫 美수도협회 연구과제 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('수도협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구과제', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
149,2009.06.29. 오후 3:40,부동산 열풍의 중심 경제자유구역 어디가 좋을까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
150,2009.06.29. 오후 3:37,희림 한국석유공사 신사옥 건축설계 작품 당선,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국석유공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
151,2009.06.29. 오후 3:36,한토신 새로운 BI 공개..한지민 광고 7월부터 방송,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('공개..', 'O'), ('한지민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방송', 'O')]"
152,2009.06.29. 오후 3:30,인천국제공항 더 커진다…4조원 투입,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다…', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
153,2009.06.29. 오후 3:28,주택공사 주부 아이디어 공모,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
155,2009.06.29. 오후 3:16,국내 건설사 MA는 대부분 실패,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('MA는', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
156,2009.06.29. 오후 3:12,李 대통령 대운하 임기내 추진 않겠다,"[('李', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('임기내', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('않겠다', 'O')]"
157,2009.06.29. 오후 3:06,대우건설 하도급업체와 상생협력 다짐,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
158,2009.06.29. 오후 3:03,게시판 국토도시연구원하노이건축大 업무협약,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('국토도시연구원하노이건축大', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
159,2009.06.29. 오후 2:48,대우건설 하도급업체와 상생협력 협약 체결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
160,2009.06.29. 오후 2:40,상반기 주택분양 전년대비 52% 감소,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
161,2009.06.29. 오후 2:40,인천공항 4조원 투자 3단계 확장,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
162,2009.06.29. 오후 2:39,대우건설 하도급업체와 공정거래협약 체결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('공정거래협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
163,2009.06.29. 오후 2:35,올 하반기 2000가구 넘는 대단지 10개 분양,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2009.06.29. 오후 2:30,전농답십리뉴타운내 전자도서관,"[('전농답십리뉴타운', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('전자도서관', 'O')]"
165,2009.06.29. 오후 2:28,건설업계 “대운하사업 포기 아쉽지만 다행”,"[('건설업계""', 'O'), ('대운하사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('아쉽지만', 'O'), (' ', 'O'), ('다행""', 'O')]"
166,2009.06.29. 오후 2:21,대우건설 상생협력ㆍ하도급공정거래협약 체결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협력ㆍ', 'O'), ('하도급공정거래협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
167,2009.06.29. 오후 2:20,흑석센트레빌 내달 1일 1순위 청약접수,"[('흑석센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
168,2009.06.29. 오후 2:19,노후대책 1순위 ‘부동산 임대사업’이 뜬다,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산 임대사업', 'TERM'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
169,2009.06.29. 오후 2:19,대우건설 상생협력 및 하도급 공정거래협약 체결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급 공정거래협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
170,2009.06.29. 오후 2:18,사고 부동산투자 高手에 듣는다,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('高手에', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
171,2009.06.29. 오후 1:59,경의선 개통 “반가워요”..수혜단지는 어디 ,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('“반가워요”..수혜단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
172,2009.06.29. 오후 1:56,한국토지신탁 코아루 새얼굴 단장,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새얼굴', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
173,2009.06.29. 오후 1:56,희림건축 한국석유공사 신사옥 설계,"[('희림건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국석유공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
174,2009.06.29. 오후 1:45,9호선 서부권 주변 단독주택 인기,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
175,2009.06.29. 오후 1:38,한국토지공사 베트남 하노이건축대 협력 MOU 체결,"[('한국토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이건축대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
176,2009.06.29. 오후 1:29,30일부터 지하철 특별수사반 단속,"[('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별수사반', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
177,2009.06.29. 오후 1:25,택지지구 내 상업용지 팔 수 있어요,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
179,2009.06.29. 오후 1:24,인천공항 3단계 사업 2011년 착공,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
180,2009.06.29. 오후 1:22,캠코 8164억 원 PF채권 인수,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8164억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF채권', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
181,2009.06.29. 오후 1:22,대림산업 상반기 정비사업 수주 1조 원 돌파,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
182,2009.06.29. 오후 1:21,흑석센트레빌 오는 1일 1순위 청약,"[('흑석센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
183,2009.06.29. 오후 1:18,노후대책 재테크 그 해법....“흐름에 맞춰라”,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('해법....“흐름에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰라”', 'O')]"
184,2009.06.29. 오후 1:12,철도시설부지에 보금자리주택 건설시 점용료 절반,"[('철도시설부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시', 'O'), (' ', 'O'), ('점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
185,2009.06.29. 오후 1:12,10월부터 보금자리주택지구 입주자 선호도 조사,"[('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
186,2009.06.29. 오후 1:07,철도노조 경의선 전철개통 연기 요구,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경의선 전철', 'ARTIFACT'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
187,2009.06.29. 오후 1:03,마감임박 3천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
188,2009.06.29. 오후 12:53,“와인인삼트레인 내달부터 춘천 간다”,"[('“', 'O'), ('와인인삼트레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간다”', 'O')]"
189,2009.06.29. 오후 12:33,강남 사모님도 놀란 4천만원 투자처 “연일 북새통”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통”', 'O')]"
190,2009.06.29. 오후 12:19,인천국제공항 3단계 확장사업 추진,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
191,2009.06.29. 오후 12:08,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
192,2009.06.29. 오후 12:01,‘제2 중동신화’ 현대맨 구슬땀,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('신화’', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'PERSON'), ('맨', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
193,2009.06.29. 오후 12:01,대림산업 재건축ㆍ재개발 수주 1兆 돌파,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
194,2009.06.29. 오후 12:01,‘길’투자내비게이션동탄신도시가까워진 서울 콧노래,"[('‘길’투자내비게이션', 'TERM'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), ('가까워진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('콧', 'ANIMAL'), ('노래', 'O')]"
195,2009.06.29. 오후 12:00,4대 강 사업 3조3천억원 규모 턴키입찰,"[('4대 강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3조3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키입찰', 'O')]"
196,2009.06.29. 오전 11:51,보금자리주택에 입주자 선호 반영,"[('보금자리주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
197,2009.06.29. 오전 11:50,우림건설 신용등급 BBB‥공공수주 가능,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'QUANTITY'), ('‥공공수주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
199,2009.06.29. 오전 11:44,토공 탄자니아 신도시 우선협상자 선정,"[('토공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄자니아 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
200,2009.06.29. 오전 11:29,대운하 의혹해소vs달라진 게 없다상보,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹해소vs달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), ('상', 'ORGANIZATION'), ('보', 'O')]"
201,2009.06.29. 오전 11:25,보금자리주택 설계 입주예약자가 선택종합,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예약자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('선택종합', 'O')]"
202,2009.06.29. 오전 11:25,우림건설 신용등급 BBB°로 상향,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB°', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
203,2009.06.29. 오전 11:24,대림산업 재개발 재건축 1조 돌파,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
204,2009.06.29. 오전 11:19,국내 부동산 투자유치에 정부 발벗었다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유치에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발벗었다', 'O')]"
205,2009.06.29. 오전 11:19,희림 한국석유공사 신사옥 설계 담당,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국석유공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('담당', 'O')]"
206,2009.06.29. 오전 11:17,보금자리주택에 철도부지 점용료 50% 감면,"[('보금자리주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('철도부지', 'O'), (' ', 'O'), ('점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
207,2009.06.29. 오전 11:16,부동산 전문가의 말 아파트 미분양혜택 10년만에 온 기회 임광그대가 파격조건,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('온', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('임광', 'ARTIFACT'), ('그대가', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O')]"
208,2009.06.29. 오전 11:15,가든파이브 LED로 폭죽ㆍ은하수 연출,"[('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('LED', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('폭죽ㆍ은하수', 'O'), (' ', 'O'), ('연출', 'O')]"
209,2009.06.29. 오전 11:15,동대문 전농·답십리 뉴타운 전자도서관 건립,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전농', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전자도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
210,2009.06.29. 오전 11:15,가든파이브 동양 최대 규모 조명시설 설치,"[('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('조명시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
211,2009.06.29. 오전 11:12,대형건설사 하반기 12만2000여가구 공급,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
212,2009.06.29. 오전 11:09,지하철내 성범죄 꼼짝마,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('성범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
213,2009.06.29. 오전 11:06,우림건설 신용등급 BBB..공공수주 가능,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'QUANTITY'), ('..공공수주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
214,2009.06.29. 오전 11:05,부산·인천항 부두관리공사 40년만에 폐지,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부두관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('40년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
215,2009.06.29. 오전 11:04,보금자리주택 설계 설문조사로 반영,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('설문조사로', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
216,2009.06.29. 오전 11:04,보금자리 주택 입주자 취향에 맞춥니다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취향에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춥니다', 'O')]"
217,2009.06.29. 오전 11:04,토공 베트남 도시분야 전문기관과 MOU,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도시분야', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기관과', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
218,2009.06.29. 오전 11:03,6월 공동주택 공급물량 작년보다 48%↓,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
219,2009.06.29. 오전 11:03,인천공항 3단계 확장사업 추진,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
220,2009.06.29. 오전 11:03,철도부지에 보금자리주택 지으면 점용료 50% 감면,"[('철도부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
221,2009.06.29. 오전 11:03,공동주택 분양 감소세로 전환,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
222,2009.06.29. 오전 11:02,보금자리주택 입주자 평면구조 선택,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평면구조', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
223,2009.06.29. 오전 11:02,대림산업 재개발·재건축 수주 1.3조원,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3조원', 'QUANTITY')]"
224,2009.06.29. 오전 11:02,토공베트남 도시분야 전문기관 MOU,"[('토공베트남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시분야', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기관', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
225,2009.06.29. 오전 11:02,우림건설 기업신용등급 BBB°,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('B', 'QUANTITY'), ('BB°', 'O')]"
226,2009.06.29. 오전 11:01,대형주택업체 하반기 12만2000여가구 분양,"[('대형주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2009.06.29. 오전 11:01,국토부 수도권 전동차 특별수사반 발족,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권 전동차 특별수사반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
228,2009.06.29. 오전 11:01,수도권 6월 분양 전년비 42% 수준,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
229,2009.06.29. 오전 11:01,보금자리주택 입주자가 디자인해요,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인해요', 'O')]"
230,2009.06.29. 오전 11:01,상반기 수도권 아파트공급 급감..전년비 43%↓,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트공급', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
231,2009.06.29. 오전 11:00,부산·인천항 부두관리공사 40년만에 폐지,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부두관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('40년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
232,2009.06.29. 오전 11:00,철도부지 보금자리주택 건설시 점용료 50% 감면,"[('철도부지', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시', 'O'), (' ', 'O'), ('점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
233,2009.06.29. 오전 11:00,인천국제공항 제2여객터미널 신설,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2여', 'LOCATION'), ('객터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
234,2009.06.29. 오전 11:00,상반기 6만9천가구 분양..작년 동기比 52%↓,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
235,2009.06.29. 오전 11:00,보금자리주택에 입주자 선호 반영,"[('보금자리주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
236,2009.06.29. 오전 11:00,상반기 아파트 공급 저조 전년比 절반,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
237,2009.06.29. 오전 11:00,전철내 잡범 잡을 특별수사반 발족,"[('전철', 'ARTIFACT'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('잡범', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('특별수사반', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
238,2009.06.29. 오전 11:00,철도부지 보금자리주택 점용료 50% 감면,"[('철도부지', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
239,2009.06.29. 오전 11:00,부산.인천항 부두관리공사 역사속으로,"[('부산', 'CITY'), ('.', 'O'), ('인천항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부두관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역사속으로', 'O')]"
240,2009.06.29. 오전 11:00,인천공항 3단계 4조원 투입..제 2여객터미널 등 조성,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입..', 'O'), ('제 2', 'QUANTITY'), ('여', 'QUANTITY'), ('객터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
241,2009.06.29. 오전 11:00,상반기 주택공급 작년 절반도 못미쳐,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
242,2009.06.29. 오전 11:00,보금자리주택 입주자 취향대로 시설 선택,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취향대로', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
243,2009.06.29. 오전 10:48,한국토지신탁 BI 새롭게 단장,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
244,2009.06.29. 오전 10:47,우림건설 기업신용등급 BBB°,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('B', 'QUANTITY'), ('BB°', 'O')]"
246,2009.06.29. 오전 10:45,희림 한국석유공사 신사옥 설계 맡는다,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국석유공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
247,2009.06.29. 오전 10:43,주요기업 뉴스,"[('주요기업', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O')]"
248,2009.06.29. 오전 10:36,제주국제공항 저탄소 녹색공항으로 거듭난다,"[('제주국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저탄소', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색공항으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
249,2009.06.29. 오전 10:33,토공 베트남 도시분야 전문기관과 업무협력,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도시분야', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기관과', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협력', 'O')]"
250,2009.06.29. 오전 10:31,에코맘들의 참신한 아이디어 받습니다,"[('에코맘들의', 'O'), (' ', 'O'), ('참신한', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('받습니다', 'O')]"
251,2009.06.29. 오전 10:30,한국토지신탁 브랜드 코아루 새얼굴로 교체,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새얼굴로', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
252,2009.06.29. 오전 10:16,상반기 마지막 분양 흑석ㆍ광교 견본주택에 방문객들 북적,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
253,2009.06.29. 오전 10:16,금호건설 상반기 공공수주액 1조원 돌파,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
254,2009.06.29. 오전 10:16,르포 현대건설 중동에서 ‘제2 건설신화’ 쓴다,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설신화’', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
255,2009.06.29. 오전 10:07,희림 15억 설계 계약체결,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('계약체결', 'O')]"
256,2009.06.29. 오전 10:06,아시아블로그중동서 흘린 땀방울의 가치,"[('아시아블로그', 'TERM'), ('중동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('흘린', 'O'), (' ', 'O'), ('땀방울의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O')]"
257,2009.06.29. 오전 10:03,대운하 의혹해소vs달라진 게 없다,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹해소vs달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
258,2009.06.29. 오전 9:56,외국기업인 참여 국토해양 투자자문단 출범,"[('외국기업인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양 투자자문단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
259,2009.06.29. 오전 9:55,용인서울 간 민자 고속도로 다음달 1일 개통,"[('용인서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
260,2009.06.29. 오전 9:52,부동산시장 외국인투자유치 정부 나섰다,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
261,2009.06.29. 오전 9:40,한남대교 전망쉼터 7월부터 운영,"[('한남대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전망쉼터', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
262,2009.06.29. 오전 9:26,대림산업 올 상반기 재개발ㆍ재건축 수주 1조원 돌파,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
263,2009.06.29. 오전 9:21,10대 건설사 공공공사 10조 수주,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
264,2009.06.29. 오전 9:13,주공 주부 아이디어 공모합니다,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모합니다', 'O')]"
265,2009.06.29. 오전 9:11,서울시 재개발 재건축 속도 빨라진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
266,2009.06.29. 오전 9:10,대우건설 재매각 수주에 타격없나,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('수주에', 'O'), (' ', 'O'), ('타격없나', 'O')]"
267,2009.06.29. 오전 9:10,대림산업 상반기 재개발·재건축 수주 1조3천억,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3천억', 'QUANTITY')]"
268,2009.06.29. 오전 9:05,서울시내 횟집 4곳서 대장균군 검출,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('횟집', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대장균군', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('검출', 'O')]"
269,2009.06.29. 오전 9:05,국토해양 투자자문단 출범,"[('국토해양 투자자문단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
270,2009.06.29. 오전 9:02,대림산업 재개발· 재건축 수주 1조원 돌파,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
271,2009.06.29. 오전 9:02,7월 분양 은평 vs 한강 vs 청라  3파전..청약전략은,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), ('..청약전략은', 'O')]"
272,2009.06.29. 오전 8:53,분양 열기 재점화…뉴타운·광교 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화…뉴타운·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2009.06.29. 오전 8:43,내달 1일 출범 토지은행 2조7천억규모 토지 매입 추진,"[('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조7천억규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
274,2009.06.29. 오전 8:26,광교신도시 올 하반기 3천가구 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2009.06.29. 오전 8:21,미리보는 자연속 미래 명품신도시 광교,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('자연속', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('명품신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION')]"
276,2009.06.29. 오전 8:11,“서울동탄 30분 쾌속” 동탄신도시ㆍ영통 등 희색,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('쾌속”', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('희색', 'O')]"
277,2009.06.29. 오전 8:10,기자수첩또 샤워실의 바보가 될 것인가,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩또', 'O'), (' ', 'O'), ('샤워실의', 'O'), (' ', 'O'), ('바보가', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것인가', 'O')]"
278,2009.06.29. 오전 8:00,이슈분석대우건설 재매각을 바라보는 시각,"[('이슈분석대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재매각을', 'O'), (' ', 'O'), ('바라보는', 'O'), (' ', 'O'), ('시각', 'O')]"
279,2009.06.29. 오전 7:57,목동 집값 한달새 최고 1억6000만원 올라,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
280,2009.06.29. 오전 6:00,대한민국 부동산에 투자하세요,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하세요', 'O')]"
281,2009.06.29. 오전 6:00,외국투자자의 한국부동산 투자 지원합니다,"[('외국투자자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원합니다', 'O')]"
282,2009.06.29. 오전 4:22,검단 공장용지 매입 신청,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
283,2009.06.29. 오전 4:17,영종하늘도시 이주자택지 공급대상자 625명 최종확정,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주자택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('625명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종확정', 'O')]"
284,2009.06.29. 오전 4:12,송도에 다목적 가설건축물 내달 완공,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다목적', 'O'), (' ', 'O'), ('가설건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
285,2009.06.29. 오전 3:08,서울 목동 한달새 3.3m²당 300만원 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.3m²', 'QUANTITY'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
286,2009.06.29. 오전 3:08,부동산캘린더청라지구 롯데캐슬 등 4곳 청약 접수,"[('부동산캘린더', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
287,2009.06.29. 오전 3:08,부동산 인사이트20년내 절반이1 2인가구…수요 대비해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이트', 'O'), ('20년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2인', 'QUANTITY'), ('가구…수요', 'O'), (' ', 'O'), ('대비해야', 'O')]"
288,2009.06.29. 오전 3:08,전세시황경기 화성  과천  용인시 오름세,"[('전세시황', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
289,2009.06.29. 오전 3:08,매매시황서울 강동구 재건축 거래 꾸준,"[('매매시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
290,2009.06.29. 오전 12:57,오늘 춘천 투탑시티 새 물건 29개 경매,"[('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투탑시티', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('29개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
291,2009.06.30. 오후 10:51,서울춘천 고속道 통행료 오리무중,"[('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('오리무중', 'O')]"
292,2009.06.30. 오후 8:49,전문건설協 박기춘 법안심사소위원장과 간담회,"[('전문건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('박기춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('법안심사소위원장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
294,2009.06.30. 오후 8:03,대학생200명 시골의사서마에에 열광하다,"[('대학생', 'OCCUPATION'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시골', 'O'), ('의사', 'CIVILIZATION'), ('서마에', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('열광하다', 'O')]"
295,2009.06.30. 오후 7:56,용인∼서울 고속도로 개통…경부 숨통 트이나,"[('용인', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('서울 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('경부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O')]"
296,2009.06.30. 오후 7:51,금호건설 최고의 파블로를 찾습니다,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('파블로', 'PERSON'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
297,2009.06.30. 오후 7:42,한화건설 새CF 꿈에그린에서 꿈처럼 사세요,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새CF', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O')]"
298,2009.06.30. 오후 7:22,수도권 사통팔달 대변화 맞는다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('대변화', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는다', 'O')]"
299,2009.06.30. 오후 6:33,新 랜드마크를 찾아서 8 여의도 자이,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
300,2009.06.30. 오후 6:33,알쏭달쏭 재개발 투자 대형평형 배정 받으려면…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면…', 'O')]"
301,2009.06.30. 오후 6:33,미분양 어떻게 하라고… 속타는 업계,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('하라고…', 'O'), (' ', 'O'), ('속타는', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O')]"
302,2009.06.30. 오후 6:23,주공 판교10년 공공임대 잔여세대 분양,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2009.06.30. 오후 6:20,금호건설 최고의 파블로를 찾아라,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('파블로', 'PERSON'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
305,2009.06.30. 오후 6:18,코레일 열차·철도역 도시락·김밥 판매중단,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('·철도역', 'O'), (' ', 'O'), ('도시락', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('김밥', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판매중단', 'O')]"
306,2009.06.30. 오후 6:09,광양만 배후 순천 신대지구 택지 분양,"[('광양만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2009.06.30. 오후 6:06,강남역 상가 분양 가격이 3.3㎡당 최고 2억원,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY')]"
308,2009.06.30. 오후 6:01,7월초부터 토지규제 확 풀린다,"[('7월초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
309,2009.06.30. 오후 6:01,보전관리지역내 공장 증축 가능,"[('보전관리지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
310,2009.06.30. 오후 6:00,녹지.관리.농림지역 공장증축 2년간 허용,"[('녹지.', 'O'), (' ', 'O'), ('관리.농림지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공장증축', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
311,2009.06.30. 오후 6:00,보전용도지역 공장 증축 2년간 한시 허용,"[('보전용도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
312,2009.06.30. 오후 6:00,기존공장 5만여개 증축 쉬워진다,"[('기존공장', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
313,2009.06.30. 오후 5:53,“미분양 아파트 안보이나”..지방건설사 줄도산 위기,"[('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안보이나”..지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
314,2009.06.30. 오후 5:48,한국 부동산 안정단계 진입,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정단계', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
315,2009.06.30. 오후 5:47,금호건설 최고의 파워블로거를 찾아라,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('파워블로거', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
316,2009.06.30. 오후 5:44,극동건설 토목사업본부장 제해찬씨,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목사업본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제해찬', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
317,2009.06.30. 오후 5:42,2일부터 킨텍스서 MBC 건축박람회,"[('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('MBC 건축박람회', 'EVENT')]"
318,2009.06.30. 오후 5:42,가리봉일대 용적률 최고 870% 적용,"[('가리봉', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('870%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
319,2009.06.30. 오후 5:36,상반기 강남권 재건축 40% 껑충,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
320,2009.06.30. 오후 5:36,순천 신대지구 공동택지·용지 공급,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동택지·용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2009.06.30. 오후 5:36,희림 석유공사 신사옥 설계공모 당선,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석유공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
322,2009.06.30. 오후 5:36,국민임대 3분기 2만3296가구 공급,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3296가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
323,2009.06.30. 오후 5:36,GS건설 자이 키오스크 특허청 디자인상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이 키오스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특허청 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
324,2009.06.30. 오후 5:34,순천 신대지구 공동주택·상업용지 분양,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2009.06.30. 오후 5:33,3.3㎡당 2억..초고가 상가 줄줄이 분양,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('..초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2009.06.30. 오후 5:32,아파트 소비자만족도 평가 대상 신청 접수,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
327,2009.06.30. 오후 5:32,행정도시 157개 마을 자연취락지구로 지정,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('157개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('자연취락지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
328,2009.06.30. 오후 5:32,3분기 국민임대 2만3296가구 공급,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3296가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
329,2009.06.30. 오후 5:32,최저임금 타결 4000원→4110원,"[('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타결', 'O'), (' ', 'O'), ('4000원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('4110원', 'QUANTITY')]"
330,2009.06.30. 오후 5:31,GS건설 자이키오스크 특허기술상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이키오스크 특허기술상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
331,2009.06.30. 오후 5:26,비수기 청약통장 열어라,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('열어라', 'O')]"
332,2009.06.30. 오후 5:24,흑석동 분양시장 곳곳에 호재,"[('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
333,2009.06.30. 오후 5:17,김포 분양 봇물 투자엔 신중해야,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('투자엔', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
334,2009.06.30. 오후 5:14,한국감정원 사적 감정평가 업무 축소,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사적', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
335,2009.06.30. 오후 5:14,기획리포트남해안 경제시대가 열린다 광양만권 핵심배후단지 순천 신대지구,"[('기획리포트남', 'LOCATION'), ('해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제시대가', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('광양만권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION')]"
336,2009.06.30. 오후 5:12,광양경제권 순천신대지구 택지분양,"[('광양경제권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지분양', 'O')]"
337,2009.06.30. 오후 5:11,녹색성장과 함께 하는 건설안전,"[('녹색성장과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설안전', 'O')]"
338,2009.06.30. 오후 5:10,순천 신대지구 주택상업용지 분양,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2009.06.30. 오후 5:04,금호건설 최고의 파블로를 찾아라 행사 개최,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('파블로', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
340,2009.06.30. 오후 4:57,광양경제권 순천 신대지구 택지 분양,"[('광양경제권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2009.06.30. 오후 4:57,여기도 지하철 호재 송파 남부 관심,"[('여기도', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
342,2009.06.30. 오후 4:57,중랑천 등 서울 동북권 6곳 생태하천 복원,"[('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생태하천', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
343,2009.06.30. 오후 4:57,아파트 소비자 만족도 조사…우수업체 2% 가산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사…우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산', 'O')]"
344,2009.06.30. 오후 4:57,국민임대주택 3분기 2만 3천 가구 공급,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 3천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
345,2009.06.30. 오후 4:52,리포트 녹색성장과 함께 하는 건설안전,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색성장과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설안전', 'O')]"
346,2009.06.30. 오후 4:51,기획리포트남해안 경제시대가 열린다 광양만권 핵심배후단지 순천 신대지구,"[('기획리포트남', 'LOCATION'), ('해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제시대가', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('광양만권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION')]"
347,2009.06.30. 오후 4:50,리포트비수기 청약통장 열어라,"[('리포트비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('열어라', 'O')]"
348,2009.06.30. 오후 4:50,리포트김포 분양 봇물 투자엔 신중해야,"[('리포트', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('투자엔', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
349,2009.06.30. 오후 4:50,리포트 흑석동 분양시장 곳곳에 호재,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
350,2009.06.30. 오후 4:50,우남건설 윈체스트W1 창립회원 모집,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윈체스트W1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
351,2009.06.30. 오후 4:48,아파트 CF도 리얼리티 바람,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('CF도', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼리티', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
352,2009.06.30. 오후 4:45,토공 토지은행 내달 1일 공식출범,"[('토공 토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식출범', 'O')]"
353,2009.06.30. 오후 4:44,이수건설 아프리카 도로공사 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
354,2009.06.30. 오후 4:44,청량리창동역 1호선 지하화 추진,"[('청량리창동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
355,2009.06.30. 오후 4:44,경인 아라뱃길 본공사 착공,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
356,2009.06.30. 오후 4:44,행정도시 주변 건축제한 풀린다,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('건축제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
357,2009.06.30. 오후 4:44,공공토지 비축위한 토지은행 1일 출범,"[('공공토지', 'O'), (' ', 'O'), ('비축위한', 'O'), (' ', 'O'), ('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
358,2009.06.30. 오후 4:44,상가ㆍ오피스텔 분양 토지거래허가 면제,"[('상가ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
359,2009.06.30. 오후 4:41,고양ㆍ파주 아파트 훈풍불까,"[('고양', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍불까', 'O')]"
360,2009.06.30. 오후 4:41,신한국 이끄는 리더고객을 내가족 처럼 여겨,"[('신한국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('리더', 'OCCUPATION'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('여겨', 'O')]"
361,2009.06.30. 오후 4:41,신한국 이끄는 리더자산관리 계획있게 실천,"[('신한국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('리더자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('계획있게', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
362,2009.06.30. 오후 4:41,신한국 이끄는 리더목적에 맞춰 재무설계해,"[('신한국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('리더', 'OCCUPATION'), ('목적에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('재무설계해', 'O')]"
363,2009.06.30. 오후 4:39,GS건설 자이키오스크 디자인 특허기술상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이키오스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인 특허기술상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
364,2009.06.30. 오후 4:33,2009년 하반기 부동산 투자전략,"[('2009년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O')]"
365,2009.06.30. 오후 4:30,한화건설 새TV광고 선보여,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
366,2009.06.30. 오후 4:04,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
367,2009.06.30. 오후 3:57,수자원공사 경인아라뱃길 본공사 착수,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
368,2009.06.30. 오후 3:53,집값 동향강남 전고점 넘어섰다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
370,2009.06.30. 오후 3:30,강동 재건축이 떴다…강남 상승세 추월,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축이', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
371,2009.06.30. 오후 3:26,포토뉴스또 하나의 고속도로 개통,"[('포토뉴스또', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
372,2009.06.30. 오후 3:03,쇄빙연구선 아라온호 관리업체로 ㈜STX 선정,"[('쇄빙연구선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아라온호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관리업체로', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('STX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
373,2009.06.30. 오후 3:00,경인 아라뱃길 본공사 착수,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
374,2009.06.30. 오후 2:56,부자동네 미분양 사면 나도 대한민국 1%,"[('부자동네', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY')]"
375,2009.06.30. 오후 2:56,하반기 달라지는 것건설.부동산.교통종합,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것건설.부동산.교통종합', 'O')]"
376,2009.06.30. 오후 2:53,국토부 레미콘 품질관리 개선대책 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('개선대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
377,2009.06.30. 오후 2:46,리얼티플랜 경기 양평에 전원주택 토지 분양,"[('리얼티플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2009.06.30. 오후 2:43,2년된 SM7 700만원에 팝니다,"[('2년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('SM7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('700만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
379,2009.06.30. 오후 2:28,경인 아라뱃길사업 본공사 착공,"[('경인 아라뱃길사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
380,2009.06.30. 오후 2:27,내 통장으로 청약할 수 있는 아파트는 어디,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('통장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
381,2009.06.30. 오후 2:26,송파구 잠실 재건축 효과 인구 10만명 유입,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유입', 'O')]"
382,2009.06.30. 오후 2:26,아파트·상가·토지·건설업계 이색 마케팅 눈길,"[('아파트·상가·토지·건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
383,2009.06.30. 오후 2:23,토공 토지은행 7월 1일 출범,"[('토공 토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
384,2009.06.30. 오후 2:21,Kwater 경인아라뱃길 본공사 착공,"[('Kw', 'ORGANIZATION'), ('ater', 'O'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
385,2009.06.30. 오후 2:20,집값 올린 서울시 vs 집값 잡는 정부,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
386,2009.06.30. 오후 2:18,경제흐름을 아는 당신 투자는 어디에,"[('경제흐름을', 'O'), (' ', 'O'), ('아는', 'O'), (' ', 'O'), ('당신', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O')]"
387,2009.06.30. 오후 2:08,비규격 레미콘 어떻게 제조·공급됐나,"[('비규격', 'O'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('제조·공급됐나', 'O')]"
388,2009.06.30. 오후 2:07,시멘트 함량미달 레미콘 업체 3곳 적발,"[('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('함량미달', 'O'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
389,2009.06.30. 오후 2:06,커지는 中 부동산 과열 우려,"[('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
390,2009.06.30. 오후 1:52,한국감정원 사적감정평가 축소,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사적감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
391,2009.06.30. 오후 1:45,순천 신대지구 공동주택·상업용지 분양,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2009.06.30. 오후 1:45,용인서울 민자고속도로 개통,"[('용인서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
393,2009.06.30. 오후 1:45,대출규제②분양시장 마비..공급 중단,"[('대출규제②분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('마비..공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
394,2009.06.30. 오후 1:44,서울 동북권 6개 하천 복원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
395,2009.06.30. 오후 1:44,서울디자인올림픽 D100행사 개최,"[('서울디자인올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('D100', 'QUANTITY'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
396,2009.06.30. 오후 1:44,광양만권 신대지구 공동택지·상업용지 내달 14일 분양,"[('광양만권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동택지·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2009.06.30. 오후 1:41,행정도시 주변마을 건축행위제한 풀린다,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변마을', 'O'), (' ', 'O'), ('건축행위제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
398,2009.06.30. 오후 1:36,감정평가법인 대일감정원으로 새 출발,"[('감정평가법인', 'O'), (' ', 'O'), ('대일감정원', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
399,2009.06.30. 오후 1:19,경인 아라뱃길 본공사 착공,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
400,2009.06.30. 오후 1:18,한화 꿈에그린 새 TV광고 꿈처럼 사세요,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O')]"
401,2009.06.30. 오후 1:15,사고부동산 재테크 투자 고수에게 배운다,"[('사고부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O')]"
402,2009.06.30. 오후 1:14,대출규제①주택거래 동결..가격하락 예상,"[('대출규제①주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동결..가격하락', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
403,2009.06.30. 오후 1:12,“로또”보다 욕심나는 4천만원 투자처 연일“북새통”“들썩”,"[('“로또”보다', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심나는', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('연일“북새통”“들썩”', 'O')]"
404,2009.06.30. 오후 1:04,7월1일 울산신항만 시대 개막,"[('7월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('울산신항만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
405,2009.06.30. 오후 12:35,4000만원 투자로 은행보다 높은 수익기대재테크열풍“들썩”,"[('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('은행보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익기대재테크열풍“들썩”', 'O')]"
406,2009.06.30. 오후 12:03,헌재 주택건설공사 감리자 지정제 합헌,"[('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('감리자 지정제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
407,2009.06.30. 오후 12:01,서민대책 주거복지,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O')]"
408,2009.06.30. 오후 12:01,3자녀가구 집 주고 전기요금 깎아주고,"[('3자녀', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('전기요금', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아주고', 'O')]"
409,2009.06.30. 오후 12:01,우림건설 신용등급 트리플B 진입,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플B', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
410,2009.06.30. 오후 12:01,대우건설 하도급업체와 상생협력,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O')]"
411,2009.06.30. 오후 12:01,이수건설 씨에라리온 도로공사 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('씨에라리온 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
412,2009.06.30. 오후 12:01,동남아 플랜트시장 진출 교두보,"[('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O')]"
413,2009.06.30. 오후 12:01,“한국 인허가는 하세월…건설속도만 초스피드”,"[('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인허가는', 'O'), (' ', 'O'), ('하세월…건설속도만', 'O'), (' ', 'O'), ('초스피드”', 'O')]"
414,2009.06.30. 오후 12:01,‘길’투자내비게이션교통혁명ㆍ호재 풍부…집값 들썩,"[('‘길’투자내비게이션', 'TERM'), ('교통혁명ㆍ호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
415,2009.06.30. 오후 12:00,하반기 달라지는 제도건설·부동산·교통,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('제도건설·부동산·교통', 'O')]"
416,2009.06.30. 오전 11:54,열차티켓만 있어도 최대 30% 공연 할인,"[('열차', 'ARTIFACT'), ('티켓만', 'O'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공연', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
417,2009.06.30. 오전 11:51,한국과 아시아의 부동산시장 뭐가 다른가,"[('한국', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('다른가', 'O')]"
418,2009.06.30. 오전 11:42,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
419,2009.06.30. 오전 11:36,100% 전액반환 대명리조트 신규특별회원모집,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
420,2009.06.30. 오전 11:33,극동건설 신임 토목사업본부장에 제해찬씨 영입,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('토목사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제해찬', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
421,2009.06.30. 오전 11:32,종합건설사 경영실적 곤두박질,"[('종합건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('경영실적', 'O'), (' ', 'O'), ('곤두박질', 'O')]"
422,2009.06.30. 오전 11:29,주택품질 소비자가 직접 평가하세요,"[('주택품질', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('평가하세요', 'O')]"
423,2009.06.30. 오전 11:26,국민임대 3분기 2만3296가구 공급,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3296가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
424,2009.06.30. 오전 11:22,이수건설 씨에라리온 도로공사 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('씨에라리온 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
425,2009.06.30. 오전 11:21,토지은행 내일 공식 출범,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
426,2009.06.30. 오전 11:18,GS건설 자이 키오스크 특허기술상 받다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이 키오스크 특허기술상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받다', 'O')]"
427,2009.06.30. 오전 11:15,서울 동북권 6곳 생태하천 복원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생태하천', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
428,2009.06.30. 오전 11:15,서울 여성의 초혼 나이는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여성의', 'O'), (' ', 'O'), ('초혼', 'O'), (' ', 'O'), ('나이는', 'O')]"
429,2009.06.30. 오전 11:10,건설 하반기 70조원 큰장 열린다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('70조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
430,2009.06.30. 오전 11:03,국민임대주택 3분기 2만3296가구 공급,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3296가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
431,2009.06.30. 오전 11:03,3분기 국민임대 2만3천여 가구 공급,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
432,2009.06.30. 오전 11:02,소비자만족 높은 건설업체 2% 가산비 부여,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
433,2009.06.30. 오전 11:02,3분기 국민임대주택 2만3296가구 공급,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3296가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
434,2009.06.30. 오전 11:01,3분기 국민임대주택 2만3296가구 입주자 모집,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3296가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
435,2009.06.30. 오전 11:01,지난해 입주한 주택품질 소비자가 직접 평가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택품질', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
436,2009.06.30. 오전 11:01,건설연구인프라운영원 설립,"[('건설연구인프라운영원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
437,2009.06.30. 오전 11:00,국토부 3분기 임대주택 2만3296가구 공급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3296가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
438,2009.06.30. 오전 11:00,3분기에 국민임대주택 2만3천여가구 공급,"[('3분기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
439,2009.06.30. 오전 11:00,소비자 만족 건설사 건축비 2%가산 허용,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('가산', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
440,2009.06.30. 오전 11:00,아파트 소비자만족도 조사 신청하세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
441,2009.06.30. 오전 11:00,첨단 건설기술 공동연구 시동,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
442,2009.06.30. 오전 11:00,항만 예.도선료 일시 감면,"[('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('예.도선료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
443,2009.06.30. 오전 11:00,자동차 공제사업 서비스 제고 추진,"[('자동차 공제사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
444,2009.06.30. 오전 11:00,정부보증 주택 소비자만족도 7월 접수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
445,2009.06.30. 오전 11:00,국민임대주택 3분기 2만3296가구 공급,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3296가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
446,2009.06.30. 오전 10:49,이수건설 씨에라리온 공사 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('씨에라리온', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
447,2009.06.30. 오전 10:46,양주 고읍지구 8월 첫 입주,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
448,2009.06.30. 오전 10:42,한달 새 5000만원 넘게 오른 아파트 수두룩,"[('한달 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
449,2009.06.30. 오전 10:42,서울 곳곳 아파트 값 오른 이유는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
450,2009.06.30. 오전 10:36,부담없는 투자비용으로 돈이 흐르는 길목을 잡아라,"[('부담없는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자비용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'O'), (' ', 'O'), ('길목을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
451,2009.06.30. 오전 10:26,건설업계 아파트·상가·토지까지 이색마케팅,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상가·토지까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이색마케팅', 'O')]"
452,2009.06.30. 오전 10:22,남광토건 508억원 고속도로 공사 계약체결,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('508억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약체결', 'O')]"
453,2009.06.30. 오전 10:21,울트라건설 508억원 고속도로 공사 계약체결,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('508억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약체결', 'O')]"
454,2009.06.30. 오전 10:21,현대엔지니어링 태국 라용 석유화학단지 현장을 가다,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('라용 석유화학단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
455,2009.06.30. 오전 10:18,대우건설 노조 금호 경영에서 즉시 손떼야,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영에서', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('떼야', 'O')]"
456,2009.06.30. 오전 10:16,토공 7월1일 토지은행 출범식 거행,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범식', 'O'), (' ', 'O'), ('거행', 'O')]"
457,2009.06.30. 오전 10:16,충북경찰 사상최대 270억 기획부동산 적발,"[('충북경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('270억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
458,2009.06.30. 오전 10:08,문산상암DMC 경의선 복선전철 1일 개통,"[('문산상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경의선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
459,2009.06.30. 오전 10:06,인사 제해찬 극동건설 전무토목사업본부장,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('제해찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무토목사업본부장', 'CIVILIZATION')]"
460,2009.06.30. 오전 10:06,토지은행 1일 공식 출범,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
461,2009.06.30. 오전 10:06,이수건설 씨에라리온 727억 도로공사 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('씨에라리온', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('727억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
462,2009.06.30. 오전 10:03,부산항 신항 건설공사 3년간 중단,"[('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신항', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
463,2009.06.30. 오전 9:52,경남기업 1173억원규모 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1173억원', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
464,2009.06.30. 오전 9:52,2.7조 서울시 공사 잡아라..건설업계 경쟁,"[('2.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
465,2009.06.30. 오전 9:46,이수건설 阿 씨에라리온 727억원 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('阿', 'O'), (' ', 'O'), ('씨에라리온', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('727억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
466,2009.06.30. 오전 9:45,재건축 오름세로 조합원 분양가도 상한가,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세로', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
467,2009.06.30. 오전 9:42,라파즈·쌍용·현대 시멘트업계 구조조정 박차,"[('라파즈', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
468,2009.06.30. 오전 9:41,극동건설 제해찬 前동부건설 상무 영입,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제해찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
469,2009.06.30. 오전 9:39,서울문산 통근열차 사라진다,"[('서울문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통근열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
470,2009.06.30. 오전 9:36,이수건설  아프리카 씨에라리온 도로공사 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('씨에라리온 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
471,2009.06.30. 오전 9:35,이사 인테리어 비싸게 하지 마세요,"[('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('하지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
472,2009.06.30. 오전 9:32,부동산 등기 인터넷으로 신청하면 수수료 반값,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하면', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY')]"
473,2009.06.30. 오전 9:29,서울시 고액 체납자 압류 승용차 공매,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고액', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('압류', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
474,2009.06.30. 오전 9:14,극동건설 제해찬 토목사업본부장 영입,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제해찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토목사업본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
475,2009.06.30. 오전 9:11,맹모 등쌀에 반포래미안 전셋값 ‘高高’,"[('맹모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등쌀에', 'O'), (' ', 'O'), ('반포래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
476,2009.06.30. 오전 9:06,우림건설 신용등급 트리플B 진입,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플B', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
477,2009.06.30. 오전 8:41,토공 베트남 건축ㆍ도시 분야 국가기관과 MOU,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축ㆍ도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('국가기관과', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
478,2009.06.30. 오전 8:40,경의선 1단계 서울문산 복선 전철 개통,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복선 전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
479,2009.06.30. 오전 8:40,몸집 불리기에 나선 건설사들에게 무슨 일이,"[('몸', 'ANIMAL'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('불리기에', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
480,2009.06.30. 오전 8:31,한국감정원 “사적 감정평가업무 축소 운영,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), ('""사적', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가업무', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
481,2009.06.30. 오전 8:31,대우건설하도급협력업체 “잘 살아보세”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('하도급협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('“잘', 'O'), (' ', 'O'), ('살아보세”', 'O')]"
482,2009.06.30. 오전 8:09,경의선 복선전철 개통..서울문산 50분대,"[('경의선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통..', 'O'), ('서울문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50분대', 'TIME')]"
483,2009.06.30. 오전 7:51,돈 부동산으로 쏠리는 악몽이 시작됐다,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('악몽이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
484,2009.06.30. 오전 7:09,상반기 분양물량 지난해 절반수준,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준', 'O')]"
485,2009.06.30. 오전 7:09,‘보금자리’ 집구조 입주자의견 반영,"[('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('집구조', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
486,2009.06.30. 오전 7:08,Home＆Dream불곡산 자락… ‘오포 e편한세상’으로 오세요,"[('Home＆Dream', 'O'), ('불곡산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오포 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
487,2009.06.30. 오전 7:08,Home＆Dream분양단신‘진해 장천 벽산 아파트’ 外,"[('Home＆Dream분양단신‘', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벽산 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
488,2009.06.30. 오전 7:08,Home＆Dream경의선 복선전철 내일 개통…‘녹색타운’이 온다,"[('Home＆Dream', 'O'), ('경의선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…‘녹색타운’이', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
489,2009.06.30. 오전 7:08,Home＆Dream광교산 가까워 쾌적… 커뮤니티 시설 가득,"[('Home＆Dream', 'O'), ('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적…', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('가득', 'O')]"
490,2009.06.30. 오전 7:08,Home＆Dream현장에서남의 집 금송아지 vs 우리집 송아지,"[('Home＆Dream현장에서남의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'ANIMAL'), ('송아지', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('송아지', 'ANIMAL')]"
491,2009.06.30. 오전 7:08,Home＆Dream하반기 전국 13만채 신규입주 봇물,"[('Home＆D', 'ARTIFACT'), ('ream', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규입주', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
492,2009.06.30. 오전 7:08,Home＆Dream아직은 추운 지방 호재있는 곳은 따끈,"[('Home＆Dream아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('추운', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('호재있는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('따끈', 'O')]"
493,2009.06.30. 오전 7:08,Home＆Dream수도권 하반기 전지역 고른 분양,"[('Home＆Dream', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('고른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
494,2009.06.30. 오전 7:08,Home＆Dream“하반기 부동산 시장 회복세 속도는 글쎄…”,"[('Home＆Dream“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('속도는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄…”', 'O')]"
495,2009.06.30. 오전 7:08,Home＆Dream인근에 편의·공공시설…중도금 45% 무이자 대출,"[('Home＆Dream인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('편의·공공시설…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
496,2009.06.30. 오전 7:08,Home＆Dream인공호수·수령 1000년 느티나무… 도심속 자연,"[('Home＆Dream인공호수·수령', 'O'), (' ', 'O'), ('1000년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('느티나무', 'PLANT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O')]"
497,2009.06.30. 오전 7:08,Home＆Dream서울까지 단 12㎞…생태문화가 숨쉬는 웰빙도시,"[('Home＆Dream', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('12㎞', 'QUANTITY'), ('…생태문화가', 'O'), (' ', 'O'), ('숨쉬는', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙도시', 'O')]"
498,2009.06.30. 오전 7:08,Home＆Dream학교 마트 공원이 모두 단지내 도보거리에,"[('Home＆Dream학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('공원이', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('도보거리에', 'O')]"
499,2009.06.30. 오전 7:08,Home＆Dream유동인구 하루 25만명… 서울 서남권의 황금알,"[('Home＆Dream유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('황금알', 'O')]"
500,2009.06.30. 오전 7:02,골치아프네… 포스코 진보단체 해외연수사업 포기,"[('골치아프네…', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진보단체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외연수사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
501,2009.06.30. 오전 6:50,인천경기‘제물포 뉴타운’ 1만877채 신축,"[('인천경기', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('제물포 뉴타운', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1만877채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
502,2009.06.30. 오전 6:04,경의선 서울문산 전철 7월1일 개통,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울문산 전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
503,2009.06.30. 오전 6:00,국토부 수심 5000m 누빌 채광로봇 시연,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수심', 'O'), (' ', 'O'), ('5000m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('누빌', 'O'), (' ', 'O'), ('채광로봇', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시연', 'O')]"
504,2009.06.30. 오전 6:00,목포신항 물류비용 부담 줄어든다,"[('목포신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류비용', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
505,2009.06.30. 오전 6:00,수심 5000m를 향해...채광로봇 개발 속도,"[('수심', 'O'), (' ', 'O'), ('5000m', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('향해...채광로봇', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
506,2009.06.30. 오전 6:00,민자사업 정부수입보장 깎고 없애고,"[('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('수입보장', 'O'), (' ', 'O'), ('깎고', 'O'), (' ', 'O'), ('없애고', 'O')]"
507,2009.06.30. 오전 6:00,경의선 전철시대...문산서울 24분 단축,"[('경의선 전철', 'ARTIFACT'), ('시대...', 'O'), ('문산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
508,2009.06.30. 오전 6:00,문산서울간 전철로 50분대 주파,"[('문산서울', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('50분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('주파', 'O')]"
509,2009.06.30. 오전 3:09,“20년간 내집처럼”… 시프트 집 없는 서민의 ‘주택 로또’,"[('“', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집처럼”…', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택', 'O'), (' ', 'O'), ('로또’', 'O')]"
510,2009.06.30. 오전 3:09,‘건설형재건축형’ 청약조건 달라… 반포자이 평균 15점 당첨,"[('‘건설형재건축형’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('달라…', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('15점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
511,2009.06.30. 오전 12:57,아파트 분양시장 하반기도 어둡다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('어둡다', 'O')]"
512,2009.07.01. 오후 10:43,위례신도시 난데없이 벌떼‥보상 노렸다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난데없이', 'O'), (' ', 'O'), ('벌떼‥보상', 'O'), (' ', 'O'), ('노렸다', 'O')]"
513,2009.07.01. 오후 9:14,국토부 서울시 공공관리제 취지는 공감하지만…,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취지는', 'O'), (' ', 'O'), ('공감하지만…', 'O')]"
514,2009.07.01. 오후 8:03,그래픽 서울시 주거환경 개선대책 흐름도,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선대책', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름도', 'O')]"
515,2009.07.01. 오후 7:59,토지은행 출범 땅값 안정 나선다,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
516,2009.07.01. 오후 7:57,서울시 조합원 부담금 1억 원 낮춘다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
517,2009.07.01. 오후 7:44,수원 삼성단지주변 주거.상업용지로 개발,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성단지', 'LOCATION'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주거.', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
518,2009.07.01. 오후 6:26,서울시내 재개발·재건축 99㎡ 아파트 조합원 분담금 1억 낮아진다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
519,2009.07.01. 오후 6:23,뉴타운 공공관리자제 도입성수지구 첫 시범지역 어떻게 진행되나,"[('뉴타운', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공관리자제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), ('성수지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('진행되나', 'O')]"
520,2009.07.01. 오후 6:16,지적공사 우즈베키스탄 지적분야 사업 탄력,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈베키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지적분야', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
521,2009.07.01. 오후 6:12,전국 집값 3개월째 상승 0.2%↑… 과천 1.8%로 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.8%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
522,2009.07.01. 오후 6:12,과천 집값 상반기 10.3% 올라,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
523,2009.07.01. 오후 6:12,묵동 자이 잔여물량 특별분양,"[('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
524,2009.07.01. 오후 6:12,학원·메디컬 전문상가 대치 EM프라자 분양,"[('학원·메디컬', 'O'), (' ', 'O'), ('전문상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EM프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
525,2009.07.01. 오후 6:12,현장 클릭 신당동 일대,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
526,2009.07.01. 오후 6:12,분양단지 들여다보기 김포한강신도시 KCC 스위첸,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT')]"
527,2009.07.01. 오후 6:06,대형건설사 상반기 분양실적 저조,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
528,2009.07.01. 오후 5:57,이달 수도권 주변 대형 교통망 개통 잇따라,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
529,2009.07.01. 오후 5:55,한수원 신울진 원전1·2호기 입찰 재공고,"[('한수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'ARTIFACT'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('재공고', 'O')]"
530,2009.07.01. 오후 5:53,분양정보 순천 신대지구내 공동주택,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O')]"
531,2009.07.01. 오후 5:52,하반기 소형주택 노려라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
532,2009.07.01. 오후 5:47,김규정의 부동산 특강 소형주택 다시 보기,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O')]"
533,2009.07.01. 오후 5:46,영종 경제자유구역 효과 이어가나,"[('영종 경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
534,2009.07.01. 오후 5:44,서울 재건축·재개발 사업 내년부터 官이 주도한다,"[('서울 재건축·재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('官', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도한다', 'O')]"
535,2009.07.01. 오후 5:42,주택 건설협회·보증 국가유공자 노후주택보수,"[('주택 건설협회', 'ORGANIZATION'), ('·보증', 'O'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택보수', 'O')]"
536,2009.07.01. 오후 5:39,재개발·재건축，구청장이 정비업체 직접 지정,"[('재개발·재건축，', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
537,2009.07.01. 오후 5:38,건설사 “도급사 전락”·일부조합원 “재산권 침해”,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“도급사', 'O'), (' ', 'O'), ('전락”·일부', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해”', 'O')]"
538,2009.07.01. 오후 5:36,재개발 가구당 분담금 1억 이상 낮아진다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
539,2009.07.01. 오후 5:34,뉴타운 공공관리자제 도입일문일답서울시 주택국장 공공관리 지속 추진위 선택,"[('뉴타운 공공관리자제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입일문일답', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택국장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
540,2009.07.01. 오후 5:31,재개발 공공관리제 탁상행정 표본,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탁상행정', 'O'), (' ', 'O'), ('표본', 'O')]"
541,2009.07.01. 오후 5:28,토공 평택 소사벌지구 주택용지 14필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('14필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
542,2009.07.01. 오후 5:26,상반기 수도권 경매 4조242억 몰려,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('4조242억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
543,2009.07.01. 오후 5:25,신울진 원전1·2호기 시공사 이번엔 나올까,"[('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'ARTIFACT'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
544,2009.07.01. 오후 5:24,강남 재건축 호가 급등세…투기세력 개입 흔적도,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세…투기세력', 'O'), (' ', 'O'), ('개입', 'O'), (' ', 'O'), ('흔적도', 'O')]"
545,2009.07.01. 오후 5:23,부동산뷰 물독에 빠진 서울시..한강르네상스의 허와 실,"[('부동산뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('물독에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), ('한강르네상스', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('허와', 'O'), (' ', 'O'), ('실', 'O')]"
546,2009.07.01. 오후 5:23,주건협 국가유공자 주거개선사업 기념식,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자 주거개선사업 기념식', 'EVENT')]"
547,2009.07.01. 오후 5:23,대한지적공사우즈베키스탄 협력사업 탄력,"[('대한지적공사우즈베키스탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
