,date,headline,keyword
0,2006.08.13. 오후 7:15,지방 미분양아파트 7년만에 최대,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
1,2006.08.13. 오후 6:27,아파트 주간 시세 서울 아파트값 하락세 주춤,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
2,2006.08.13. 오후 6:24,지방 미분양 99년 이후 최대,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('99년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
3,2006.08.13. 오후 6:20,공주 탄천면봉정동 15.9km‥국도 4차로 14일 개통,"[('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄천면봉정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15.9km', 'QUANTITY'), ('‥국도', 'O'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
4,2006.08.13. 오후 6:09,“최소 1년 거주해야 양도세 비과세”,"[('“최소', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주해야', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세”', 'O')]"
5,2006.08.13. 오후 6:03,미분양주택 7년만에 최대,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
6,2006.08.13. 오후 5:56,대출많은 재건축 기피현상 나타나,"[('대출많은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기피현상', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나', 'O')]"
7,2006.08.13. 오후 5:56,공주  이인 4차로 확장개통,"[('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장개통', 'O')]"
8,2006.08.13. 오후 5:56,독도표기 세계지도 제작,"[('독도', 'LOCATION'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('세계지도', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
9,2006.08.13. 오후 5:56,서울발산ㆍ김포마송 이번주 청약접수,"[('서울', 'CITY'), ('발산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('김포마송', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
10,2006.08.13. 오후 5:56,지방 미분양주택 7년만에 최대,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
11,2006.08.13. 오후 5:56,해외투자 실패 안하려면,"[('해외투자', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('안하려면', 'O')]"
12,2006.08.13. 오후 5:56,MK 추천매물 서울 방화동 골프연습장 51억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프연습장', 'O'), (' ', 'O'), ('51억원', 'QUANTITY')]"
13,2006.08.13. 오후 5:56,고수익 노리면 신흥국가로 가라,"[('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('노리면', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥국가로', 'O'), (' ', 'O'), ('가라', 'O')]"
14,2006.08.13. 오후 5:53,저출산 함께 풀어갑시다 제2부 5 동문건설은‥중견 주택건설 선두주자,"[('저출산', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어갑시다', 'O'), (' ', 'O'), ('제2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), ('은‥중견', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('선두주자', 'CIVILIZATION')]"
15,2006.08.13. 오후 5:53,저출산 함께 풀어갑시다 제2부 5 동문건설‥경재용 회장 회사.직원 윈윈,"[('저출산', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어갑시다', 'O'), (' ', 'O'), ('제2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), ('‥', 'O'), ('경재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('회사.', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('윈윈', 'O')]"
16,2006.08.13. 오후 5:52,저출산 함께 풀어갑시다 제2부 5 동문건설‥세자녀 직원가정 모두 3억원 지원,"[('저출산', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어갑시다', 'O'), (' ', 'O'), ('제2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), ('‥', 'O'), ('세자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
17,2006.08.13. 오후 5:51,저출산 함께 풀어갑시다 제2부 5 동문건설‥셋째 大卒까지 2억 지원,"[('저출산', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어갑시다', 'O'), (' ', 'O'), ('제2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), ('‥', 'O'), ('셋째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('大卒까지', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
18,2006.08.13. 오후 5:49,지방 미분양 주택 7년만에 최다… 5만5000가구 돌파,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
19,2006.08.13. 오후 5:48,건설업체 튀는 디자인으로 침체시장 돌파,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('침체시장', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
20,2006.08.13. 오후 5:32,동해.독도 표기 세계지도 배포‥건교부 국.영문판 제작,"[('동해', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('세계지도', 'O'), (' ', 'O'), ('배포‥', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국.영문판', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
21,2006.08.13. 오후 5:28,강남권 일반분양 작년 5분의 1수준,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5분의 1', 'QUANTITY'), ('수준', 'O')]"
22,2006.08.13. 오후 5:28,안양 낙후지역 33곳 재개발.재건축한다,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축한다', 'O')]"
23,2006.08.13. 오후 5:26,지방 미분양 7년만에 최대 .. 5만5000가구 넘어,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
24,2006.08.13. 오후 5:24,국민임대 내집마련 징검다리로 안성맞춤,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('징검다리로', 'O'), (' ', 'O'), ('안성맞춤', 'O')]"
25,2006.08.13. 오후 5:24,8월 14일 부동산 파일,"[('8월 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
26,2006.08.13. 오후 5:15,가을 이사철 코앞 전세금 소폭 올라,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
27,2006.08.13. 오후 4:39,도곡렉슬 상가 공실률 30% 상회,"[('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
28,2006.08.13. 오후 4:28,지방 미분양 주택 물량 7년만에 최대…강남에도 미분양 있다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
29,2006.08.13. 오후 4:18,동해·독도 표기 세계지도 배포,"[('동해', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('세계지도', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
30,2006.08.13. 오후 3:57,경·공매 시황 버블 세븐 경매시장서도 인기 뚝,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
31,2006.08.13. 오후 3:57,경·공매 포커스 분당 33평형 아파트 4억6000만원 外,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
32,2006.08.13. 오후 3:57,주목 이곳 은평 뉴타운,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION')]"
33,2006.08.13. 오후 3:51,분양정보 대명레저 양양 콘도 회원권,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대명레저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
34,2006.08.13. 오후 3:48,분양하이라이트 발산동 SH빌 16일부터 청약 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('발산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SH빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
35,2006.08.13. 오후 3:48,포스코건설 부산 망미2지구 재개발 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('망미2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
36,2006.08.13. 오후 3:48,강남권에도 미분양 있어요,"[('강남권', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
37,2006.08.13. 오후 3:48,지방 미분양 물량 7년 만에 최대치,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
38,2006.08.13. 오후 3:42,화성 향남지구 뒤늦게 선전,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뒤늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
39,2006.08.13. 오후 3:42,캠코 440건 인터넷 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('440건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
40,2006.08.13. 오후 3:39,용인 신일해피트리 가격담합 적발 논란,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가격담합', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
41,2006.08.13. 오후 3:22,역삼동 현대아이파크 54평 웃돈만 8억원,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('54평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY')]"
42,2006.08.13. 오후 3:18,무안기업도시 中 하이얼 공장 유치하나,"[('무안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이얼 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유치하나', 'O')]"
43,2006.08.13. 오후 3:18,집걱정 없는 사회 만든다한행수 주공 사장 인터뷰,"[('집걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O'), ('한행수', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O')]"
44,2006.08.13. 오후 3:02,청계천이 주변 아파트 값 평당 389만원씩 올렸다,"[('청계천', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('389만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
45,2006.08.13. 오후 2:48,판교 2차분양 자금마련 어떻게,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('자금마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
46,2006.08.13. 오후 1:25,공주이인간 국도 4차로 확장 개통,"[('공주이인간 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
47,2006.08.13. 오후 1:08,경춘선 전동차사무소 건설사업 착공,"[('경춘선 전동차사무소 건', 'TERM'), ('설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
48,2006.08.13. 오후 12:53,주택업계 첩첩산중...이번엔 분양가 상승 압력,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첩첩산중...이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('압력', 'O')]"
49,2006.08.13. 오전 11:25,정부 동해.독도 표기 세계지도 배포,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('세계지도', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
50,2006.08.13. 오전 11:13,전국 미분양 주택 16개월만 최대,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('16개월만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
51,2006.08.13. 오전 11:06,경춘선 전동차 사무소 착공···2144억 규모,"[('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('착공···', 'O'), ('2144억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
52,2006.08.13. 오전 11:06,동해·독도표기 정확한 세계지도 나온다,"[('동해', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('정확한', 'O'), (' ', 'O'), ('세계지도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
53,2006.08.13. 오전 11:06,공주이인 국도 4차로 확장 개통,"[('공주이인 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
54,2006.08.13. 오전 9:20,철새 고객에겐 청약자격 안준다,"[('철새', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('안준다', 'O')]"
55,2006.08.14. 오후 8:21,서울 투기지역 6월 주택거래 급감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
56,2006.08.14. 오후 8:15,서울 ‘투기지역’ 2분기 주택거래 35% 감소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘투기지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
57,2006.08.14. 오후 7:51,서울 뉴타운사업 어디까지아현뉴타운，역세권 장점 집값 고공행진,"[('서울 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), ('아현뉴타운', 'LOCATION'), ('，역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
58,2006.08.14. 오후 7:51,서울 실거래가 신고 큰 폭 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
59,2006.08.14. 오후 7:15,아파트 ‘팔려는값사려는값’ 호가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘팔려는값사려는값’', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O')]"
60,2006.08.14. 오후 6:45,시세 동향서울 재건축 하락세 주춤,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
61,2006.08.14. 오후 6:23,토공 땅장사로 5조 7천억 폭리 논란,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('땅장사로', 'O'), (' ', 'O'), ('5조 7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
62,2006.08.14. 오후 6:11,강남권 아파트 거래 2분기 39% 급감,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
63,2006.08.14. 오후 6:03,강남 주상복합 상가 곳곳 빈점포,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('빈점포', 'O')]"
64,2006.08.14. 오후 6:03,광주 수완지구 동시분양 일정 31일로 연기,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
65,2006.08.14. 오후 6:01,낙후지역 50%이상돼야 선정…광역 재개발 시행 도시재정비 촉진지구,"[('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…광역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O')]"
66,2006.08.14. 오후 6:00,20층 대단지…‘마지막 달동네’난곡지구 맞어？,"[('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네’', 'O'), ('난곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞어？', 'O')]"
67,2006.08.14. 오후 5:54,틈새로 본 부동산 지방주택시장 미분양 괴담,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지방주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('괴담', 'O')]"
68,2006.08.14. 오후 5:54,인기지역은 그래도 분양가 올라,"[('인기지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
69,2006.08.14. 오후 5:52,버블세븐지역 경매 인기 시들,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
70,2006.08.14. 오후 5:47,홍성 2020년까지 주택 7만여채 공급,"[('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7만여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
71,2006.08.14. 오후 4:26,매도매수 호가 차이 중동신도시 13% 최다,"[('매도매수', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('중동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
72,2006.08.14. 오후 4:26,서울 아파트 분양 급감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
73,2006.08.14. 오후 4:26,용산개발ㆍ송파신도시 풀어볼까,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발ㆍ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풀어볼까', 'O')]"
74,2006.08.14. 오후 4:23,도시재정비촉진지구 내달 낙점,"[('도시재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙점', 'O')]"
75,2006.08.14. 오후 4:23,멀티조망권 아파트 속속 분양,"[('멀티조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
76,2006.08.14. 오후 4:23,강남 부동산 55% 매매않고 증여ㆍ교환,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매않고', 'O'), (' ', 'O'), ('증여ㆍ교환', 'O')]"
77,2006.08.14. 오후 3:48,아파트 매도·매수호가 차이 크다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매도·매수호가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
78,2006.08.14. 오후 3:42,부동산 침체기 아파트 잘 고르는 법,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
79,2006.08.14. 오후 3:42,세양건설 공격적 브랜드 홍보,"[('세양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공격적', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
80,2006.08.14. 오후 3:42,부동산 실거래가 신고제 정착,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정착', 'O')]"
81,2006.08.14. 오후 3:36,도곡렉슬 단지내 상가 텅텅,"[('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O')]"
82,2006.08.14. 오후 3:36,9월 전국 입주물량 급감,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
83,2006.08.14. 오후 3:24,수도권 9월 입주물량 줄어 전세값 압박,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
84,2006.08.14. 오후 2:32,신규분양시장 환란이후 최악 재건축아파트도 하락세 뚜렷,"[('신규분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('환란이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
85,2006.08.14. 오후 2:32,버블경고 강남권약발 용인ㆍ분당과열,"[('버블경고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('권약발', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('과열', 'O')]"
86,2006.08.14. 오후 2:32,금주의 부동산 캘린더SH공사 32평형 발산 연립 분양,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('발산', 'O'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2006.08.14. 오후 2:32,중동신도시 호가차 극심 매수매도 격차 13% 선,"[('중동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가차', 'O'), (' ', 'O'), ('극심', 'O'), (' ', 'O'), ('매수매도', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
88,2006.08.14. 오후 2:32,국제부동산박람회 개최 코엑스서 31일9월4일,"[('국제부동산박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), ('9월4일', 'DATE')]"
89,2006.08.14. 오후 2:32,부동산 세금 2題세입자 발동동,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
90,2006.08.14. 오후 2:32,부동산 세금 2題세무상담 빗발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題세무상담', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
91,2006.08.14. 오후 2:32,용산공원ㆍ송파신도시 해법 나올까,"[('용산공원', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
92,2006.08.14. 오후 2:32,지방은 지금 재개발 수주대전,"[('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주대전', 'O')]"
93,2006.08.14. 오후 2:20,부동산 실거래가 신고제 정착종합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정착종합', 'O')]"
94,2006.08.14. 오후 2:16,쌍용건설 임직원 자녀 대상 여름캠프 열어,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
95,2006.08.14. 오후 2:05,인천 주거개선사업 ‘난개발’ 우려,"[('인천 주거개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘난개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
96,2006.08.14. 오후 2:05,강남구 부동산거래 28% 줄어,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
97,2006.08.14. 오후 1:40,최고 버블지역은 중동,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('버블지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION')]"
98,2006.08.14. 오후 1:26,9月 전국 1만4000여가구 입주한다,"[('9月', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주한다', 'O')]"
99,2006.08.14. 오후 12:44,토공 땅장사 폭리 또 논란,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('땅장사', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
100,2006.08.14. 오후 12:21,포커스 건설에 혈안…겉도는 임대주택,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('혈안…겉도는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
101,2006.08.14. 오후 12:12,경제브리핑 미분양 주택 6만4천여가구,"[('경제브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4천여가구', 'QUANTITY')]"
102,2006.08.14. 오전 11:30,서울시 부동산거래 강남만 줄었나,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었나', 'O')]"
103,2006.08.14. 오전 11:11,판교 2차 분양아파트 모델하우스 가보니…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
104,2006.08.14. 오전 11:11,상반기 부동산 거래 범강남권에 집중,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('범', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
105,2006.08.14. 오전 11:07,주택업계 자금 조달 기법 개선 시급하다,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('기법', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시급하다', 'O')]"
106,2006.08.14. 오전 11:00,도곡렉슬 공시價，타워팰리스 추월,"[('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공시價，', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
107,2006.08.14. 오전 11:00,도곡렉슬 43평형 보유세 1061만원,"[('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('43평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1061만원', 'QUANTITY')]"
108,2006.08.14. 오전 11:00,잠실5단지 30→50평형대 리모델링 추진,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30→50평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
109,2006.08.14. 오전 10:42,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 역삼동 임대수익용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
110,2006.08.14. 오전 10:39,아파트 시세 5대 신도시 평균매매가 9달만에 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('평균매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('9달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
111,2006.08.14. 오전 10:20,부동산 실거래가 신고제 정착종합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정착종합', 'O')]"
112,2006.08.14. 오전 10:08,‘대출 풍선효과’ 부동산투자 강남 이탈,"[('‘대출', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이탈', 'O')]"
113,2006.08.14. 오전 10:08,대출규제 그후‘버블세븐’ 하향 안정…미분양 불똥도,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('그후‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥도', 'O')]"
114,2006.08.14. 오전 10:08,금주 서울시장건교장관 회동 꼬인 부동산 현안  푸나,"[('금주', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('건교장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회동', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현안', 'O'), (' ', 'O'), ('푸나', 'O')]"
115,2006.08.14. 오전 9:59,틈새로 본 부동산 분양업계 침체 탈출 올인,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업계', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
116,2006.08.14. 오전 9:58,잘나가던 충청권도 사업 손놓을 판..금융권 PF대출 뚝 끊겨,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('손놓을', 'O'), (' ', 'O'), ('판..금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
117,2006.08.14. 오전 9:47,중동신도시 매도매수호가 차이 최대,"[('중동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매도매수호가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
118,2006.08.14. 오전 9:47,거래세 인하 앞두고 입주 아파트 임대차계약 파기 급증,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차계약', 'O'), (' ', 'O'), ('파기', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
119,2006.08.14. 오전 9:47,공인중개사 겸임 세무사 요즘 양도세 문의에 ‘진땀’,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겸임', 'O'), (' ', 'O'), ('세무사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘진땀’', 'O')]"
120,2006.08.14. 오전 9:41,재정비촉진지구 선정 낙후면적 많으면 유리,"[('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후면적', 'O'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
121,2006.08.14. 오전 9:26,낙후면적 50%이상 뉴타운만 재정비촉진시범지구,"[('낙후면적', 'O'), (' ', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진시범지구', 'O')]"
122,2006.08.14. 오전 8:24,건설업 풍향계SK 테라스 하우스 선보여 외,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
123,2006.08.14. 오전 8:24,지하철 9호선 따라 아파트값 들썩,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
124,2006.08.14. 오전 8:24,정부 부동산 규제로공매시장도 썰렁,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로공매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
125,2006.08.14. 오전 8:17,포항건설노조 임단협 뒤집기‥使측 파업 장기화땐 폐업 검토,"[('포항건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집기‥使측', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화땐', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
126,2006.08.14. 오전 8:12,지방 미분양 주택 IMF이후 최대,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('IMF이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
127,2006.08.14. 오전 7:00,분양단신GS 광장자이 잔여분 외,"[('분양단신', 'O'), ('GS 광장자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
128,2006.08.14. 오전 6:03,도시재정비촉진 시범지구 낙후면적 50% 넘어야,"[('도시재정비촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후면적', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
129,2006.08.14. 오전 6:00,서울 부동산 거래…전체 ‘증가’ vs 강남 ‘감소’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래…전체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘증가’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘감소’', 'O')]"
130,2006.08.14. 오전 3:07,아무도 없는 쓸쓸한 ‘지방 아파트’… 5만5000채 미분양,"[('아무도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸쓸한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’…', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
131,2006.08.14. 오전 3:07,서울아파트 0.03% 올라… 수도권 신도시는 하락세,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
132,2006.08.14. 오전 2:37,30평형대 아파트 인기 쑥,"[('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
133,2006.08.15. 오후 9:39,강남 3구·경기 분당 부동산 거래 ‘뚝’,"[('강남 3구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
134,2006.08.15. 오후 9:15,판교 분양 채권수입 1조원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('채권수입', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY')]"
135,2006.08.15. 오후 8:51,9월 전국 1만4000가구 집들이,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
136,2006.08.15. 오후 8:51,서울조망 ‘명당 50곳’선정,"[('서울', 'CITY'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘명당', 'O'), (' ', 'O'), ('50곳', 'QUANTITY'), ('’선정', 'O')]"
137,2006.08.15. 오후 8:48,유망경매물건경기 성남시 분당구 아파트 38평형 外,"[('유망경매물건경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('38평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
138,2006.08.15. 오후 7:47,뉴타운 뜨고 기업도시 지고,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O')]"
139,2006.08.15. 오후 6:00,강남 일반아파트도 급매 … 12억 내려도 매수 없어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
140,2006.08.15. 오후 5:59,지방교통망 이렇게 달라진다 1 대전·충청권 ‥ 행정도시 주변에 고속국도,"[('지방교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('고속국도', 'O')]"
141,2006.08.15. 오후 5:28,강과 산이 보인다고요… 아파트 가치 UP,"[('강과', 'O'), (' ', 'O'), ('산이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다고요…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
142,2006.08.15. 오후 5:26,강남 급매물 노려볼까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
143,2006.08.15. 오후 5:26,집값 80% 대출 광고 주의하세요,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의하세요', 'O')]"
144,2006.08.15. 오후 5:26,관심지역 반포ㆍ잠원동 재건축 잰걸음,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
145,2006.08.15. 오후 5:26,MK 추천매물 성남 구미동 8층건물 15억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구미동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY')]"
146,2006.08.15. 오후 5:26,내달 6만4920가구 분양…청약통장 9월에 써볼까,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만4920가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('써볼까', 'O')]"
147,2006.08.15. 오후 5:06,“개발부담금 피하자” 재건축 관리처분 총회 러시,"[('“개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자”', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
148,2006.08.15. 오후 5:03,대학가 주변 고층 테마상가로 업그레이드,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('테마상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
149,2006.08.15. 오후 5:03,중개업소 ‘3중고’에 문닫을 판,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3중고', 'QUANTITY'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('문닫을', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
150,2006.08.15. 오후 4:57,건교부 판교 채권입찰 수입 1조원,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY')]"
151,2006.08.15. 오후 4:54,재건축 최대걸림돌은 조합원 갈등？,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대걸림돌은', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등？', 'O')]"
152,2006.08.15. 오후 4:54,강남 일반아파트도 급매물로 나온다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
153,2006.08.15. 오후 4:33,추천물건 베스트 개포주공 4단지 15평 9억원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
154,2006.08.15. 오후 4:33,아파트 1년 전세계약후 주인 바뀔때 만기는,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세계약후', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀔때', 'O'), (' ', 'O'), ('만기는', 'O')]"
155,2006.08.15. 오후 4:27,新 역세권 탐방 경의선 능곡·행신역,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('행신역', 'LOCATION')]"
156,2006.08.15. 오후 4:21,더워도 할일은 한다,"[('더워도', 'O'), (' ', 'O'), ('할일은', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
157,2006.08.15. 오후 4:21,뜨란채로 바꾼지 얼마나 됐다고...,"[('뜨란채로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼지', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다고...', 'O')]"
158,2006.08.15. 오후 4:12,주공 판교 중·대형 아파트 주상복합형 설계 눈길,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
159,2006.08.15. 오후 4:12,분양정보 대양 부천 괴안동 복합상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('괴안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O')]"
160,2006.08.15. 오후 4:06,무주택자 내집마련 11월이후로 늦춰라,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('11월이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰라', 'O')]"
161,2006.08.15. 오후 4:06,광교 신도시 개발 탄력,"[('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
162,2006.08.15. 오후 4:06,강남 일반 아파트도 급매물,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O')]"
163,2006.08.15. 오후 2:53,강남아파트 급매물 왜 출현하나,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('출현하나', 'O')]"
164,2006.08.15. 오후 2:31,법인도 재건축조합서 목소리낸다,"[('법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축조합서', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리낸다', 'O')]"
165,2006.08.15. 오후 2:26,미주행 공항검색 강화된다,"[('미', 'LOCATION'), ('주행', 'O'), (' ', 'O'), ('공항검색', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
166,2006.08.15. 오후 2:13,잠실3단지.강동2단지는 잊어주세요,"[('잠실', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('잊어주세요', 'O')]"
167,2006.08.15. 오후 2:04,9월 분양물량 최대..내집마련 적기,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('최대..내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
168,2006.08.15. 오후 1:04,9월 입주물량 올들어 최저..전세가 부담,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최저..전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
169,2006.08.15. 오후 12:54,머투초대석새로운 주거문화 선도하겠다,"[('머투초대석새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도하겠다', 'O')]"
170,2006.08.15. 오후 12:53,머투초대석영조 명지퀸덤의 진기록 및 화제들,"[('머투초대석영조', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명지퀸덤', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진기록', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('화제들', 'O')]"
171,2006.08.15. 오후 12:40,정부 판교 중대형 채권수입 1조원 전망,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('채권수입', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
172,2006.08.15. 오후 12:02,강남권도 알짜급매물 속속 등장,"[('강남권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
173,2006.08.15. 오후 12:02,내달 전국 110곳서 5만2765가구 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('110곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2765가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2006.08.15. 오후 12:02,경기지방공사 745戶공급,"[('경기지방공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('745', 'QUANTITY'), ('戶공급', 'O')]"
175,2006.08.15. 오후 12:02,배산임수‘피서아파트’인기,"[('배산임수‘피서아파트’인기', 'O')]"
176,2006.08.15. 오후 12:02,내집마련 11월이후 나서라,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('11월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나서라', 'O')]"
177,2006.08.15. 오후 12:02,판교 채권팔아 1兆벌듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('兆벌듯', 'O')]"
178,2006.08.15. 오전 11:35,경기도내 日人 소유땅 급증세,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('日人', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유땅', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
179,2006.08.15. 오전 11:06,남동행목 망운현경 4차로 확장 개통,"[('남동행목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('망운현경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
180,2006.08.15. 오전 11:00,수도권전문대.지방대 통합 한시 허용,"[('수도권전문대', 'ORGANIZATION'), ('.지방대', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
181,2006.08.15. 오전 10:53,양수리 삼익아파트 뛰어난 강 조망권으로 주목,"[('양수리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('강', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
182,2006.08.15. 오전 10:08,남산타운 최고의 조망권 아파트 각광,"[('남산타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
183,2006.08.15. 오전 9:32,9월 5만2000가구 분양…분양시장 살아날까,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
184,2006.08.15. 오전 8:56,강남 일반 아파트 급매물 노려볼까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
185,2006.08.15. 오전 8:56,내집마련 최적기는 11월 이후,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('최적기는', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 이후', 'DATE')]"
186,2006.08.15. 오전 8:42,강남 주택거래 47% 급감,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
187,2006.08.15. 오전 8:03,서울의 배꼽에 생명을 숲을,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('배꼽', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생명을', 'O'), (' ', 'O'), ('숲을', 'O')]"
189,2006.08.15. 오전 8:03,돌아오지 않는 조상의 땅,"[('돌아오지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('조상의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O')]"
190,2006.08.15. 오전 8:03,청소 다 하고 박수칠 때 떠나라,"[('청소', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O'), (' ', 'O'), ('박수칠', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나라', 'O')]"
191,2006.08.15. 오전 6:16,부동산 재테크 내집마련 11월 이후 노려라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
192,2006.08.15. 오전 6:12,강남 일반아파트 급매물 노려라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
193,2006.08.15. 오전 6:04,정부 판교에서 채권입찰 통해 1조원 수입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수입', 'O')]"
194,2006.08.16. 오후 11:00,‘임대주택’ 극빈층用 인식…서민도 꺼린다,"[('‘임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('극빈층用', 'O'), (' ', 'O'), ('인식…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼린다', 'O')]"
195,2006.08.16. 오후 8:03,판교 중대형 연립 ‘채권입찰’ 적용 안해,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('‘채권입찰’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
196,2006.08.16. 오후 7:00,판교 연립 692가구 채권입찰 적용 않을듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('692가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('않을듯', 'O')]"
197,2006.08.16. 오후 7:00,강남 전세값 ‘꿈틀’…전·월세 수요 증가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
198,2006.08.16. 오후 6:45,“판교 주상복합도 분양가 규제”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제”', 'O')]"
199,2006.08.16. 오후 6:36,한국토지신탁 5대 김명섭 신임사장 취임,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김명섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
200,2006.08.16. 오후 6:36,판교신도시 2차분양 ‘중산층 입에 맞을까’,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('입', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞을까’', 'O')]"
201,2006.08.16. 오후 6:36,환경 쾌적·자재 고급…여기 임대아파트 맞아,"[('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적·자재', 'O'), (' ', 'O'), ('고급…여기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
202,2006.08.16. 오후 6:08,반도건설 前 현대건설 임원 대거 영입,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
203,2006.08.16. 오후 5:55,파주 운정 · 성남 도촌등 입주후 바로 전매 매력,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
204,2006.08.16. 오후 5:54,부동산 테크 신혼집 어떻게 골라야 하나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('테크', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('골라야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
205,2006.08.16. 오후 5:49,지방교통망 이렇게 달라진다 2부산.울산권 … 부산신항김해.양산 도로.철도 신설,"[('지방교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('부산', 'CITY'), ('.', 'O'), ('울산권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산신항', 'LOCATION'), ('김해', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로.철도', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
206,2006.08.16. 오후 5:47,분양정보 신촌 밀리오레,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT')]"
207,2006.08.16. 오후 5:46,분양정보 마산 진동 한일유앤아이,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일유앤아이', 'ORGANIZATION')]"
208,2006.08.16. 오후 5:46,분양정보 동대문 한섬204,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한섬204', 'ARTIFACT')]"
209,2006.08.16. 오후 5:45,바로 잡습니다 8월16일자 A23면 2차 뉴타운 우린 뭐냐 관련,"[('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('8월16일자', 'DATE'), (' ', 'O'), ('A23', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐냐', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O')]"
210,2006.08.16. 오후 5:44,틈새로 본 부동산 투자열풍 가라앉은 한남뉴타운,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('가라앉은', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION')]"
212,2006.08.16. 오후 5:42,한국토지신탁 사장 김명섭씨,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김명섭', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
213,2006.08.16. 오후 5:42,한국부동산칼리지 1718일 부동산 무료강좌,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1718일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
214,2006.08.16. 오후 5:41,인천시 아파트 마이너스 옵션제 도입,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스 옵션제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
215,2006.08.16. 오후 5:34,Briefing 포스트 판교 0순위는 어디,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0순위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
216,2006.08.16. 오후 5:31,판교 연립주택 채권입찰 안한다‥분양가 시세보다 높아,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다‥분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
217,2006.08.16. 오후 5:27,판교 연립주택 채권입찰제 제외,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
218,2006.08.16. 오후 5:27,인천지역 신규 아파트 9월 ‘마이너스 옵션제’,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마이너스 옵션제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
219,2006.08.16. 오후 5:27,상일동 빌라촌 ‘재건축 바람’,"[('상일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라촌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O')]"
220,2006.08.16. 오후 5:27,‘우수경관 아파트’ 인근지역도 유망,"[('‘우수경관', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('인근지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
221,2006.08.16. 오후 4:57,판교 연립주택 채권입찰 안할듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('안할듯', 'O')]"
222,2006.08.16. 오후 4:53,단지내 상가 목좋은 곳은 중개업소 차지,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('목좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
223,2006.08.16. 오후 4:53,집값거품 경고 3개월 지나보니…,"[('집값거품', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나보니…', 'O')]"
224,2006.08.16. 오후 4:51,재도약하는 건설코리아 5베트남·중국에 한국형주택 열풍,"[('재도약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
226,2006.08.16. 오후 4:48,판교 중대형 민간 임대 첫 선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
227,2006.08.16. 오후 4:42,주공 중대형 평면설계 업그레이드,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
228,2006.08.16. 오후 4:36,재건축 안전진단 먼저…,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저…', 'O')]"
229,2006.08.16. 오후 4:36,강남 주상복합 찬밥신세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥신세', 'O')]"
230,2006.08.16. 오후 4:32,관심지역 사통팔달 이천 오랜침체 벗나,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오랜침체', 'O'), (' ', 'O'), ('벗나', 'O')]"
231,2006.08.16. 오후 4:32,판교연립 채권입찰제 적용안해,"[('판교', 'LOCATION'), ('연립 채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용안해', 'O')]"
232,2006.08.16. 오후 4:32,빌라 시가의 1만배 낙찰,"[('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('시가의', 'O'), (' ', 'O'), ('1만배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
233,2006.08.16. 오후 4:26,주거외 용도로 써도 철거민 인정돼야,"[('주거외', 'O'), (' ', 'O'), ('용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('써도', 'O'), (' ', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인정돼야', 'O')]"
234,2006.08.16. 오후 4:26,분양 光州 수완 우미 린 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('光州', 'O'), (' ', 'O'), ('수완', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2006.08.16. 오후 4:26,고려대 부동산 최고위과정,"[('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위과정', 'O')]"
236,2006.08.16. 오후 4:26,분양 여의도 아일랜드파크 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아일랜드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
237,2006.08.16. 오후 4:26,분양 신촌역 밀리오레 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레 상가', 'ARTIFACT')]"
238,2006.08.16. 오후 4:26,재개발ㆍ재건축 전문가 과정,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
239,2006.08.16. 오후 4:18,디벨로퍼교육원 재개발·재건축 수강생 모집,"[('디벨로퍼교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
240,2006.08.16. 오후 3:51,벽산블루밍 부산 온천동 모델하우스서 문화강좌,"[('벽산블루밍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스서', 'O'), (' ', 'O'), ('문화강좌', 'O')]"
241,2006.08.16. 오후 3:27,인천 내달 20일부터 아파트  마이너스 옵션제,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내달 20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스 옵션제', 'CIVILIZATION')]"
242,2006.08.16. 오후 3:18,한국디벨로퍼 교육원 수강생 모집,"[('한국디벨로퍼 교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
243,2006.08.16. 오후 3:18,이사철 앞두고 전세수요 상승 강남 꿈틀,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
244,2006.08.16. 오후 3:03,우미건설 광주 수완지구 모델하우스 25일 오픈,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
245,2006.08.16. 오후 2:53,투기지역 일부 해제,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
246,2006.08.16. 오후 2:53,‘벽산블루밍’부산서 강연,"[('‘', 'O'), ('벽산블루밍', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
247,2006.08.16. 오후 2:53,이달 분양 판교연립 채권입찰 제외,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교연립', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
248,2006.08.16. 오후 2:53,강남 전세가격 꿈틀 매매는 사실상 실종,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O'), (' ', 'O'), ('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
249,2006.08.16. 오후 2:53,기반시설 미비…매매는 한산,"[('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('미비…매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION')]"
250,2006.08.16. 오후 2:53,‘깨진 유리창법칙’의 투자교훈,"[('‘깨진', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'THEORY'), ('창법칙’의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자교훈', 'O')]"
251,2006.08.16. 오후 2:18,판교 중대형 연립주택， 채권입찰 적용 안한다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택，', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
252,2006.08.16. 오후 2:11,경기 서북부지역 수요자 관심 높아질까,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질까', 'O')]"
253,2006.08.16. 오후 2:01,강남아파트 하락...30평형대 전셋값 급등조짐,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락...', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등조짐', 'O')]"
254,2006.08.16. 오후 1:58,광주 수완지구 우미 린 1232가구 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1232가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2006.08.16. 오후 1:16,수해 농업인을 위한 사랑의 집짓기,"[('수해', 'O'), (' ', 'O'), ('농업인', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O')]"
256,2006.08.16. 오후 1:16,수해 농업인을 위한 사랑의 집짓기,"[('수해', 'O'), (' ', 'O'), ('농업인', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O')]"
257,2006.08.16. 오후 12:44,2006 서울국제부동산 박람회 개최,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울국제부동산 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
258,2006.08.16. 오후 12:24,전세금의 경제학,"[('전세금의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제학', 'STUDY_FIELD')]"
259,2006.08.16. 오전 11:51,현대건설 사옥내 휴게공간 르 씨엘 개관,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥내', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게공간', 'O'), (' ', 'O'), ('르 씨엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
260,2006.08.16. 오전 11:23,현대건설 사옥내 다목적 휴게공간 르 씨엘 개관,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥내', 'O'), (' ', 'O'), ('다목적', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게공간', 'O'), (' ', 'O'), ('르 씨엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
261,2006.08.16. 오전 11:19,뉴타운 지역 투기 과열...사업 부담 가중,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('과열...사업', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
262,2006.08.16. 오전 11:14,경매 낙찰가율이 100만%라고,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율이', 'O'), (' ', 'O'), ('100만%', 'QUANTITY'), ('라고', 'O')]"
263,2006.08.16. 오전 11:11,르노삼성 SM3 1920대 리콜,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SM3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1920대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
264,2006.08.16. 오전 11:08,경기여성e러닝센터 3기 무료 수강생 모집,"[('경기여성e러닝센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
265,2006.08.16. 오전 11:02,Cover Story 올 가을 아파트값,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
266,2006.08.16. 오전 11:02,Cover Story 일반 아파트는,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
267,2006.08.16. 오전 11:02,Cover Story 지방 아파트는,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
268,2006.08.16. 오전 11:02,Cover Story 재건축 아파트는,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
269,2006.08.16. 오전 11:02,Cover Story 리모델링 가능한 아파트 투자는,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O')]"
270,2006.08.16. 오전 11:02,Cover Story 전셋값은,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O')]"
271,2006.08.16. 오전 11:02,Cover Story 버블세븐 지역은,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
272,2006.08.16. 오전 11:02,Cover Story 강북 U턴 프로젝트 효과는,"[('Cover Story', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강북 U턴 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
273,2006.08.16. 오전 11:00,르노삼성 SM3 1920대 리콜,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SM3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1920대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
274,2006.08.16. 오전 10:48,판교 중대형 연립주택 채권입찰 안할 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('안할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
275,2006.08.16. 오전 10:23,2차 뉴타운 우린 뭐냐 … 건교부 3차 뉴타운 고려,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐냐', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
276,2006.08.16. 오전 10:22,미리 보는 판교 2차 주공아파트,"[('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT')]"
277,2006.08.16. 오전 10:18,건설사 채무인수 공시에 크게 반발,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채무인수', 'O'), (' ', 'O'), ('공시에', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
278,2006.08.16. 오전 10:05,전문기자 리포트깨진 유리창이론이 주는 투자교훈,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트깨진', 'O'), (' ', 'O'), ('유리창이론', 'THEORY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자교훈', 'O')]"
279,2006.08.16. 오전 9:47,용인동백 최고 관심단지 신영프로방스 8월입주,"[('용인동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('관심단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신영프로방스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('입주', 'O')]"
280,2006.08.16. 오전 9:35,강남아파트 전세가 소폭 상승,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
281,2006.08.16. 오전 9:11,판교 중대형 연립주택 692가구 평당 1500만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('692가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
282,2006.08.16. 오전 8:36,강남 급매물 지금 살까 말까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
283,2006.08.16. 오전 8:08,강남권 아파트 전세값 꿈틀,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
284,2006.08.16. 오전 7:56,청주 옛도심 39곳 70만평 새옷 입는다,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛도심', 'O'), (' ', 'O'), ('39곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('70만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새옷', 'O'), (' ', 'O'), ('입는다', 'O')]"
285,2006.08.16. 오전 7:53,남상우 청주시장 도시기능 분산시켜 균형 갖출것,"[('남상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시기능', 'O'), (' ', 'O'), ('분산시켜', 'O'), (' ', 'O'), ('균형', 'O'), (' ', 'O'), ('갖출것', 'O')]"
286,2006.08.16. 오전 7:07,오피스텔 입주자들 화났다…“복층ㆍ화장실 추가설치 가능”현혹하더니,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('화났다…“복층ㆍ화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('추가설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능""현혹하더니', 'O')]"
287,2006.08.16. 오전 7:07,현대 아이파크 사기분양…교육열 이용해 입주민 등쳐,"[('현대 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사기분양…교육열', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등쳐', 'O')]"
288,2006.08.16. 오전 7:01,아파트 허위 분양광고 피해소송 줄이어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('피해소송', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
289,2006.08.16. 오전 6:16,강남권 아파트 전세값 꿈틀,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
290,2006.08.16. 오전 6:12,판교 중대형 연립주택 채권입찰 적용 안할 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
291,2006.08.16. 오전 3:15,“시세보다 1억원↓”… 강남 아파트도 급매물,"[('“시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('↓”…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O')]"
292,2006.08.16. 오전 3:15,판교 2차분양 채권수입 1조,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('채권수입', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY')]"
293,2006.08.16. 오전 2:42,‘막가파식’공사… 수원 인계주공 재건축 미이주 가구 있는데 철거 강행,"[('‘막가파식’공사…', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('미이주', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('있는데', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
294,2006.08.16. 오전 12:19,내집 마련 11월 이후로 늦추세요,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늦추세요', 'O')]"
295,2006.08.17. 오후 11:29,거래당사자 쌍방합의 없어도 부동산 실거래가 신고 가능,"[('거래당사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍방합의', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
296,2006.08.17. 오후 10:54,부동산 실거래값 일방신고 가능,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래값', 'O'), (' ', 'O'), ('일방신고', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
297,2006.08.17. 오후 9:45,3자녀이상 무주택자 아파트 3% 특별분양,"[('3자녀이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
299,2006.08.17. 오후 9:03,3자녀 무주택 우선분양 18일부터 시행,"[('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
300,2006.08.17. 오후 8:15,쿵쿵…사람잡는 ‘층간 소음’ 사라질까,"[('쿵쿵…사람잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘층간', 'O'), (' ', 'O'), ('소음’', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질까', 'O')]"
301,2006.08.17. 오후 8:15,집 늘어났는데 ‘내집’은 없다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어났는데', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집’은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
302,2006.08.17. 오후 8:00,용산국제학교 착공 1년만에 개교,"[('용산국제학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개교', 'O')]"
303,2006.08.17. 오후 7:57,판교 현상공모 연립주택 분양연기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현상공모', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O')]"
304,2006.08.17. 오후 7:57,서울 뉴타운사업 어디까지상계뉴타운，지분분할 덜해 사업성 양호,"[('서울 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), ('상계뉴타운', 'LOCATION'), ('，지분분할', 'O'), (' ', 'O'), ('덜해', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O')]"
305,2006.08.17. 오후 7:11,재개발 둘러싸고 주민추진위 또 마찰,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('주민추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
306,2006.08.17. 오후 7:09,구본무 회장 등 LG에 400억 배상”,"[('구본무', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상""', 'O')]"
307,2006.08.17. 오후 7:00,‘3자녀 무주택가구’에 분양주택 3％ 특별공급,"[('‘', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택가구’에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
308,2006.08.17. 오후 7:00,신축아파트 새집증후군 입주후 증가,"[('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
310,2006.08.17. 오후 6:41,실거래가 매매자 중 한쪽만 신고 가능,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('매매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), ('쪽만', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
311,2006.08.17. 오후 6:21,자녀 어리고 집없는 기간 길면 유리… 새 주택 규정 18일 시행,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어리고', 'O'), (' ', 'O'), ('집없는', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('길면', 'O'), (' ', 'O'), ('유리…', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
312,2006.08.17. 오후 6:12,3자녀 무주택 우선분양 이달말 판교부터 적용,"[('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
313,2006.08.17. 오후 6:07,3자녀이상 무주택가구에 모든 분양주택의 3% 특별공급,"[('3자녀이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
314,2006.08.17. 오후 6:03,은평뉴타운은 ‘평면 전시장’,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘평면', 'O'), (' ', 'O'), ('전시장’', 'O')]"
315,2006.08.17. 오후 5:42,한경.부동산114 매물마당 서울 성수동 지상8층 빌딩 110억 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('110억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
316,2006.08.17. 오후 5:41,아파트 단지에 조각공원…화성산업 대구 캐슬골드파크,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('조각공원', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('캐슬골드파크', 'ARTIFACT')]"
317,2006.08.17. 오후 5:40,코엑스서 국제부동산박람회,"[('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국제부동산박람회', 'EVENT')]"
318,2006.08.17. 오후 5:39,삼성종합시장 지상 8층 주상복합으로…서울시 재건축 허용,"[('삼성종합시장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합으로…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
319,2006.08.17. 오후 5:39,6세미만 자녀 둔 가구에 우선권…판교부터 적용되는 3자녀 주택 특별공급,"[('6세미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('적용되는', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
320,2006.08.17. 오후 5:39,전남 광양 칠성2지구 e－편한세상 423가구 분양,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('칠성2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e－편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('423가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2006.08.17. 오후 5:37,분양정보 청평호반 주변 히앤쉬,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청평호반', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('히앤쉬', 'ORGANIZATION')]"
322,2006.08.17. 오후 5:37,분양정보 남해 파라다이스 리조트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라다이스 리조트', 'ORGANIZATION')]"
323,2006.08.17. 오후 5:37,분양정보 용인 구성 진흥 더블파크,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('진흥 더블파크', 'ARTIFACT')]"
324,2006.08.17. 오후 5:36,디벨로퍼도 사업자 등록해야 … 내년 하반기부터,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록해야', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기부터', 'DATE')]"
325,2006.08.17. 오후 5:36,층간소음 확 줄였어요 … SK건설·SK케미칼 신개념 바닥재 개발,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄였어요', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥재', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
326,2006.08.17. 오후 5:35,틈새로 본 부동산 재개발 수주 할까 말까,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
327,2006.08.17. 오후 5:27,세입자 42%·내집 소유자 74% 참여정부 부동산정책 반대,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), ('·내집', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
328,2006.08.17. 오후 5:27,18일부터 3자녀 무주택 우선 분양,"[('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2006.08.17. 오후 5:24,판교 중대형 민간 임대 동양생명 ‘엔파트’ 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('동양생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엔파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2006.08.17. 오후 5:21,주택보급률 105.9%，자가점유율 55.6%,"[('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('105.9%', 'QUANTITY'), ('，자가점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('55.6%', 'QUANTITY')]"
331,2006.08.17. 오후 5:21,문답으로 알아보는 ‘3자녀 특별 공급’,"[('문답으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공급’', 'O')]"
332,2006.08.17. 오후 5:21,내년부터 부동산 텔레마케팅 못한다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('텔레마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
333,2006.08.17. 오후 5:18,구본무 회장 등 LG에 400억 배상해야상보,"[('구본무', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상해야상보', 'O')]"
334,2006.08.17. 오후 5:18,‘4자녀 10년 무주택’ 판교도 OK,"[('‘', 'O'), ('4자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
335,2006.08.17. 오후 5:09,3자녀 특별공급 청약 유아 있는 집 가산점,"[('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('유아', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('가산점', 'O')]"
336,2006.08.17. 오후 5:08,판교 아파트분양가 또 오른다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
337,2006.08.17. 오후 5:06,부동산 실거래가 내년부터 일방 신고 가능,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일방', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
338,2006.08.17. 오후 5:03,아파트 층간 소음 확 줄어든다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층간', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
339,2006.08.17. 오후 5:02,분양주택 3% 3자녀 무주택자에 특별공급,"[('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
340,2006.08.17. 오후 4:48,윗집 애들 뛰어다녀도 조용해요,"[('윗집', 'O'), (' ', 'O'), ('애들', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어다녀도', 'O'), (' ', 'O'), ('조용해요', 'O')]"
341,2006.08.17. 오후 4:48,판교 紙上 모델하우스 5공구·6공구,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('紙上', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('5공구', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('6공구', 'QUANTITY')]"
342,2006.08.17. 오후 4:45,이 단지 어때요 의정부 녹양 현대홈타운,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대홈타운', 'ARTIFACT')]"
343,2006.08.17. 오후 4:36,한화건설 인천 에코메트로 본격 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
344,2006.08.17. 오후 4:33,삼성동 시장자리에 주상복합 들어선다,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
345,2006.08.17. 오후 4:27,내집 마련 이것만은 꼭 체크하세요,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('체크하세요', 'O')]"
346,2006.08.17. 오후 4:27,한국건축문화대상 현장심사 마무리,"[('한국건축문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현장심사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
347,2006.08.17. 오후 4:26,3자녀이상 무주택자 특별분양 18일부터 적용,"[('3자녀이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
348,2006.08.17. 오후 4:26,부동산 개발업체도 등록해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('등록해야', 'O')]"
349,2006.08.17. 오후 4:26,한화 인천공장터에 1만2000가구,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공장터', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY')]"
350,2006.08.17. 오후 4:26,주택보급률 늘어도 내집가진 사람은 제자리,"[('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('내집가진', 'O'), (' ', 'O'), ('사람은', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
351,2006.08.17. 오후 4:26,SK건설ㆍSK케미칼 1등급 층간소음 차단재 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('SK케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('차단재', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
352,2006.08.17. 오후 4:11,이천 동양파라곤 324세대 분양,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('324세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2006.08.17. 오후 4:07,자문위설치..주택업계 이중규제 반발,"[('자문위설치..주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('이중규제', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
354,2006.08.17. 오후 3:59,소래논현지구 한국판 시드니로 개발,"[('소래논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('시드니', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
355,2006.08.17. 오후 3:57,금호건설 광주 장애우에 어울림家 4호 기증,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장애우', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림家', 'O'), (' ', 'O'), ('4호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
356,2006.08.17. 오후 3:41,강남 재건축 바닥찍었나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥찍었나', 'O')]"
357,2006.08.17. 오후 3:41,1조대 장지동 유통단지 수주戰점화,"[('1조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장지동 유', 'LOCATION'), ('통단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주戰점화', 'O')]"
358,2006.08.17. 오후 3:41,반도건설 현대 임원대거 영입 이유는,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
359,2006.08.17. 오후 3:41,중견사 분양공격 앞으로,"[('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양공격', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O')]"
360,2006.08.17. 오후 3:41,가족봉안묘 인기 높네 광주ㆍ양평등 문의빗발,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉안묘', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높네', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('ㆍ양평등', 'O'), (' ', 'O'), ('문의빗발', 'O')]"
361,2006.08.17. 오후 3:41,확트인 평면ㆍ쾌적환경 임대 아파트 정말 맞아,"[('확트인', 'O'), (' ', 'O'), ('평면ㆍ쾌적환경', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
362,2006.08.17. 오후 3:41,대형아파트값 인상 1년새 소형의 3배,"[('대형아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
363,2006.08.17. 오후 3:41,집은 많은데 내집은 없다,"[('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('많은데', 'O'), (' ', 'O'), ('내집은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
364,2006.08.17. 오후 3:35,‘알토란’집 1채 보유 확산,"[('‘', 'O'), ('알토란', 'ARTIFACT'), ('’집', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
365,2006.08.17. 오후 3:35,46평형 빌라 1조1500억 낙찰 ‘해프닝’,"[('46평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('1조1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘해프닝’', 'O')]"
366,2006.08.17. 오후 3:17,최고가 아파트 베스트5,"[('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트5', 'QUANTITY')]"
367,2006.08.17. 오후 3:09,새집 증후군 입주뒤 더 심해져,"[('새집 증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입주뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심해져', 'O')]"
368,2006.08.17. 오후 3:04,특별분양..유아자녀에 무주택기간 길면 유리,"[('특별분양..유아자녀', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택기간', 'O'), (' ', 'O'), ('길면', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
369,2006.08.17. 오후 2:41,SK건설SK케미칼 층간소음 차단성능 구조 개발,"[('SK건설SK케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('차단성능', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
370,2006.08.17. 오후 2:17,새집 증후군 입주 후에 더 심해진다,"[('새집 증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('후에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심해진다', 'O')]"
371,2006.08.17. 오후 2:08,판교 2차 분양 25.7평이하 이달 30일부터 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('25.7평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
372,2006.08.17. 오후 2:08,판교 2차 분양 40평형대 예상경쟁률 2435대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('40평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2435대1', 'QUANTITY')]"
373,2006.08.17. 오후 2:08,청약 어디에 판교 2차 분양 어느 단지 고를까,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까', 'O')]"
374,2006.08.17. 오후 2:08,청약 어디에 인터넷청약 연습해볼까,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('연습해볼까', 'O')]"
375,2006.08.17. 오후 2:08,청약 어디에 수도권 청약저축 1300만원 넘어야,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
376,2006.08.17. 오후 2:07,미리본 판교생태하천 흐르는 담장없는 마을,"[('미리본', 'O'), (' ', 'O'), ('판교생태하천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'O'), (' ', 'O'), ('담장없는', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O')]"
377,2006.08.17. 오후 2:03,미분양아파트 선택 조건은 무이자·발코니 무료확장,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('조건은', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자·발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료확장', 'O')]"
378,2006.08.17. 오후 1:42,훼미리아롯지 3백만원대 별장형콘도 분양,"[('훼미리아롯지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3백만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('별장형콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2006.08.17. 오후 1:08,기자수첩뉴타운 투기 방관하는 서울시,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('방관하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
380,2006.08.17. 오후 12:30,주택보급 늘었지만 자기집 ‘소유’저조,"[('주택보급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('자기집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소유’저조', 'O')]"
381,2006.08.17. 오전 11:50,추천매물서울 강남구 개포동 빌딩 등,"[('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
382,2006.08.17. 오전 11:31,대체부동산개발업 등록제 도입 추진,"[('대체부동산개발업 등록제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
383,2006.08.17. 오전 11:30,한화건설， 1만2000여 가구 인천 에코메트로 사업 본격화,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천 에코메트로 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
384,2006.08.17. 오전 11:20,문답풀이3자녀이상 무주택세대주 주택의 특별공급,"[('문답풀이', 'O'), ('3자녀이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
385,2006.08.17. 오전 11:17,경기도 고층 아파트 재건축 제동,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
386,2006.08.17. 오전 11:16,건교부 주택공급에 관한 규칙 공포·시행,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('관한', 'O'), (' ', 'O'), ('규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('공포·시행', 'O')]"
387,2006.08.17. 오전 11:16,부동산개발업 등록제 도입 추진,"[('부동산개발업 등록제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
388,2006.08.17. 오전 11:14,우리동네 안돼 임대주택사업 난항,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
389,2006.08.17. 오전 11:11,“수요억제책 말고 장기적 택지공급대책 마련해야”,"[('“수요억제책', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('장기적', 'O'), (' ', 'O'), ('택지공급대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야”', 'O')]"
390,2006.08.17. 오전 11:06,동양생보， 판교 중대형 임대 동양엔파트 이달 분양,"[('동양생보', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2006.08.17. 오전 11:02,18일부터 분양주택 3% 3자녀 무주택자에 특별공급,"[('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
392,2006.08.17. 오전 11:01,재건축 대신 신축 편법에 입주권 제동,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('편법에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
393,2006.08.17. 오전 11:00,표3자녀이상 특별분양 우선순위 배점표,"[('표', 'O'), ('3자녀이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('배점표', 'O')]"
394,2006.08.17. 오전 11:00,부동산개발업 등록제..내년 하반기 시행,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록제..', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
395,2006.08.17. 오전 11:00,多자녀 특별분양시 유아 자녀에 가점,"[('多', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양시', 'O'), (' ', 'O'), ('유아', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O')]"
396,2006.08.17. 오전 11:00,4자녀 무주택자에게 아파트 최우선 공급,"[('4자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2006.08.17. 오전 10:56,장지동 수주전 점입가경. 건설사들 컨소시엄 구성 완료,"[('장지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('점입가경.', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
398,2006.08.17. 오전 10:53,세입자 42%도 참여정부 부동산정책 반대,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
399,2006.08.17. 오전 10:41,대형 아파트값 소형보다 3배이상 더 올랐다,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
400,2006.08.17. 오전 10:38,강남 저가매물 거래 늘어난다…바닥 신호탄,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저가매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다…바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
401,2006.08.17. 오전 10:38,판교 첫 중대형 민간 임대 동양 엔파트 눈에띄네,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엔파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
402,2006.08.17. 오전 9:55,저소득 전세가구 부담 여전,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가구', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
403,2006.08.17. 오전 9:48,포스트 판교 용인 흥덕 내달 첫 분양,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2006.08.17. 오전 9:42,국토硏 주택보급률에 비해 자가점유율 미미,"[('국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보급률에', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('자가점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
405,2006.08.17. 오전 9:42,정부 장기택지공급대책 마련 시급,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기택지공급대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
406,2006.08.17. 오전 9:32,판교 연립주택 청약 리스크는,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크는', 'O')]"
407,2006.08.17. 오전 9:15,사조 레저 캐슬렉스제주CC 골프텔 83실 분양,"[('사조 레저 캐슬렉스제주CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골프텔', 'O'), (' ', 'O'), ('83실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2006.08.17. 오전 8:54,판교 주상복합도 분양가 규제 추진,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
409,2006.08.17. 오전 8:51,강남 아파트 전·월세값 꿈틀,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
410,2006.08.17. 오전 8:51,강동구 상일동 빌라촌 재건축 부푼 꿈,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라촌', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부푼', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
411,2006.08.17. 오전 8:50,재테크 전원주택지 평당 4만8천원 11세대 매각,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
412,2006.08.17. 오전 8:48,판교 연립 채권입찰 제외,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
413,2006.08.17. 오전 8:08,관심지역 사통팔달 이천 오랜침체 벗나,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오랜침체', 'O'), (' ', 'O'), ('벗나', 'O')]"
414,2006.08.17. 오전 6:16,세입자 42% 참여정부 부동산정책 반대,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
415,2006.08.17. 오전 6:12,마산.창원.진해 올 하반기 분양 봇물,"[('마산', 'CITY'), ('.', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('.', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
416,2006.08.17. 오전 6:11,강남 재건축 바닥...저가매물 팔린다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥...저가매물', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
417,2006.08.17. 오전 6:06,거래세 인하로 주택대출도 복지부동,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('복지부동', 'O')]"
418,2006.08.17. 오전 6:05,고양 삼송지구 분양 08년 상반기이후로 늦춰져,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('08년 상반기이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰져', 'O')]"
419,2006.08.17. 오전 6:04,종부세 세대합산 과세 폐지해야한경硏,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세대합산', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O')]"
420,2006.08.17. 오전 6:03,주택보급 늘었지만 자가점유율은 제자리국토연,"[('주택보급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('자가점유율은', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리국토연', 'ORGANIZATION')]"
421,2006.08.17. 오전 3:11,판교 중대형 연립주택 평당 300만원 낮아진다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
422,2006.08.18. 오후 7:45,옛 삼풍백화점 터 최고급아파트 ‘사기분양’ 시비 휘말려,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('삼풍백화점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사기분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('시비', 'O'), (' ', 'O'), ('휘말려', 'O')]"
423,2006.08.18. 오후 7:06,노원구 중계동 전셋값 비율 가장 높아,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
424,2006.08.18. 오후 5:50,한국건설산업연구원 8·31대책 1년 세미나,"[('한국건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
425,2006.08.18. 오후 5:49,토공  다음달 26일부터 도시개발 심포지엄 개최,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
426,2006.08.18. 오후 5:48,마산·창원·김해 연내 1만3000가구 공급,"[('마산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
427,2006.08.18. 오후 5:48,서초 한양아파트 재건축 안한다,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한양아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
428,2006.08.18. 오후 5:47,판교 2차 중·대형 옵션비용은… 40평형 발코니 공사 등 1800만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션비용은…', 'O'), (' ', 'O'), ('40평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1800만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
429,2006.08.18. 오후 5:33,부동산 짙은 침체 그늘,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('짙은', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O')]"
430,2006.08.18. 오후 5:30,2주택자 모기지론 된서리 … 58%가 집 못팔아 가산금리,"[('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모기지론', 'O'), (' ', 'O'), ('된서리', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('가산금리', 'O')]"
431,2006.08.18. 오후 5:03,매매가 대비 전세가 비율 노원구 서울서 최고,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
432,2006.08.18. 오후 4:56,판교 아파트 뭔가 다르네,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O'), (' ', 'O'), ('다르네', 'O')]"
433,2006.08.18. 오후 4:56,강남 집값 양도세 회피 매물로 더 떨어질듯,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질듯', 'O')]"
434,2006.08.18. 오후 4:56,부동산 법률상담 주민등록만 옮겼는데 1가구2주택 해당되나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상담', 'O'), (' ', 'O'), ('주민등록만', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겼는데', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해당되나', 'O')]"
435,2006.08.18. 오후 4:53,MK 추천매물 고양시 장항동 상가 20억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY')]"
436,2006.08.18. 오후 4:53,영남권 새아파트 불꺼진 창 많다u3000u3000 u3000,"[('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('창', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O'), ('u3000u3000', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('u3000', 'QUANTITY')]"
437,2006.08.18. 오후 3:02,부동산 법률상담 주민등록만 옮겼는데 1가구2주택 해당되나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상담', 'O'), (' ', 'O'), ('주민등록만', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겼는데', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해당되나', 'O')]"
438,2006.08.18. 오후 3:02,강남 양도세 회피 매물로 약세지속,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('약세지속', 'O')]"
439,2006.08.18. 오후 3:02,판교 아파트 뭔가 다르네,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O'), (' ', 'O'), ('다르네', 'O')]"
440,2006.08.18. 오후 3:02,MK 추천매물 고양시 장항동 상가 20억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY')]"
441,2006.08.18. 오후 2:53,영남권 새아파트 불꺼진 창 많다u3000u3000 u3000,"[('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('창', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O'), ('u3000u3000', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('u3000', 'QUANTITY')]"
442,2006.08.18. 오후 1:35,노원구 중계동 72.7% ‘최고’,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('72.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
443,2006.08.18. 오후 12:21,이슈 아파트도 품질 경쟁 시대,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
445,2006.08.18. 오전 11:51,아파트 ‘중대형 쏠림현상’ 사라지나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상’', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나', 'O')]"
446,2006.08.18. 오전 11:41,후분양제…“자금력 없는 건설업계 개편될 듯”,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('…“자금력', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('개편될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯”', 'O')]"
447,2006.08.18. 오전 11:31,수도권 집값 ‘양극화’ 심화…1년새 평당 57만원 차이,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘양극화’', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('57만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
448,2006.08.18. 오전 11:15,8월 판교 자금..38평당첨땐 2억원 필요,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자금..', 'O'), ('38평', 'QUANTITY'), ('당첨땐', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
449,2006.08.18. 오전 11:06,서울 아파트값 한강 기준으로 ‘양극화’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘양극화’', 'O')]"
450,2006.08.18. 오전 11:02,SK아파트 층간 소음 대폭 줄어든다,"[('SK아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('층간', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
451,2006.08.18. 오전 10:47,실거래가 신고기한 30일→60일 연장 추진,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고기한', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), ('→', 'O'), ('60일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
452,2006.08.18. 오전 10:23,한화 인천 논현 미니신도시 오는 10월 분양 스타트,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
453,2006.08.18. 오전 10:17,풍향계다 휴가갔나 한산한 부동산시장,"[('풍향계다', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가갔나', 'O'), (' ', 'O'), ('한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
454,2006.08.18. 오전 10:16,토공 친환경 국제심포지엄 및 공모전 개최,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('국제심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
455,2006.08.18. 오전 9:53,‘너무 올랐나’ 올 최고 급등지 목동 조정 움직임,"[('‘너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나’', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('급등지', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
456,2006.08.18. 오전 9:41,현장‘小일산’ 고양 풍동 분양가54% 웃돈에도 거래활발,"[('현장‘小', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈에도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래활발', 'O')]"
457,2006.08.18. 오전 9:36,전세시장 강남지역선 꿈틀 목동·분당은 잠잠,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('지역선', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
458,2006.08.18. 오전 9:27,부동산이야기한국형 뉴딜정책은 어디에,"[('부동산이야기한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'CIVILIZATION'), ('정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O')]"
459,2006.08.18. 오전 9:12,문답으로 알아보는 3자녀 이상 무주택세대 특별공급,"[('문답으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보는', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
460,2006.08.18. 오전 9:06,서울 혜화동 국제고등학교 설립 탄력,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혜화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제고등학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
461,2006.08.18. 오전 8:51,재건축  아파트값 ‘바닥’ 찍었나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바닥’', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
462,2006.08.18. 오전 8:24,판교2차 주공 노른자위 중소형 잡아라,"[('판교', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
463,2006.08.18. 오전 7:38,노원구 중계동 전셋값 매매가의 73%,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY')]"
464,2006.08.18. 오전 5:39,2분기 인구이동…용인 파주↑ 성남 광명↓,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인구이동…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('↓', 'O')]"
465,2006.08.18. 오전 5:39,매년 6000채 ‘3자녀 이상’에 우선분양…바뀐 주택규칙 시행,"[('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('6000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3자녀 이상', 'QUANTITY'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선분양…바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('주택규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
466,2006.08.18. 오전 3:17,한국경제硏  “종부세 세대합산 과세 위헌 소지”,"[('한국경제', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세대합산', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('소지”', 'O')]"
467,2006.08.19. 오후 9:30,판교 분양 초반에 목돈든다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('초반에', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈든다', 'O')]"
468,2006.08.19. 오후 5:56,외국인 토지보유 1억8000만㎡···분당의 9.3배20일 오전 11시,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보유', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8000만㎡', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('9.3배', 'QUANTITY'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 11시', 'TIME')]"
469,2006.08.19. 오후 1:46,실적공사비 단가 전환율 50%로 확대20일 오전11시,"[('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전11시', 'TIME')]"
470,2006.08.19. 오후 1:16,시황전세가을시즌 앞두고 상승 지역 늘어,"[('시황전세', 'O'), ('가을시즌', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
471,2006.08.19. 오후 12:17,아파트 매물동향,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물동향', 'O')]"
472,2006.08.19. 오전 11:52,시황매매서울 재건축 10주째 하락,"[('시황매매', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
473,2006.08.19. 오전 11:01,미분양 아파트로 내집마련 하세요,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
474,2006.08.19. 오전 9:13,아파트 매매시장 중소형 아파트 위주로 거래 이뤄져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄져', 'O')]"
475,2006.08.19. 오전 9:01,판교 입성 전략 어떡하면 되나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡하면', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
476,2006.08.18. 오후 7:45,옛 삼풍백화점 터 최고급아파트 ‘사기분양’ 시비 휘말려,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('삼풍백화점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사기분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('시비', 'O'), (' ', 'O'), ('휘말려', 'O')]"
477,2006.08.18. 오후 7:06,노원구 중계동 전셋값 비율 가장 높아,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
478,2006.08.18. 오후 5:50,한국건설산업연구원 8·31대책 1년 세미나,"[('한국건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
479,2006.08.18. 오후 5:49,토공  다음달 26일부터 도시개발 심포지엄 개최,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
480,2006.08.18. 오후 5:48,마산·창원·김해 연내 1만3000가구 공급,"[('마산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
481,2006.08.18. 오후 5:48,서초 한양아파트 재건축 안한다,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한양아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
482,2006.08.18. 오후 5:47,판교 2차 중·대형 옵션비용은… 40평형 발코니 공사 등 1800만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션비용은…', 'O'), (' ', 'O'), ('40평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1800만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
483,2006.08.18. 오후 5:33,부동산 짙은 침체 그늘,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('짙은', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O')]"
484,2006.08.18. 오후 5:30,2주택자 모기지론 된서리 … 58%가 집 못팔아 가산금리,"[('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모기지론', 'O'), (' ', 'O'), ('된서리', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('가산금리', 'O')]"
485,2006.08.18. 오후 5:03,매매가 대비 전세가 비율 노원구 서울서 최고,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
486,2006.08.18. 오후 4:56,판교 아파트 뭔가 다르네,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O'), (' ', 'O'), ('다르네', 'O')]"
