,date,headline,keyword
0,2012.04.15. 오후 10:02,장기전세 Vs 장기안심 선택요령은,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('Vs', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심', 'O'), (' ', 'O'), ('선택요령은', 'O')]"
1,2012.04.15. 오후 9:55,강남3구 투기지역 해제 가시화,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
2,2012.04.15. 오후 9:30,“부동산 대책 나와도 당장 거래 회복 어려워”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나와도', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워”', 'O')]"
3,2012.04.15. 오후 9:30,2분기 주택 분양·임대 10만가구 넘어서,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
4,2012.04.15. 오후 9:30,부동산 단신강서 쌍용 예가 57가구 일반분양 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('57가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
5,2012.04.15. 오후 9:30,미분양 아파트 최대 23% 할인,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
6,2012.04.15. 오후 8:41,SK건설 희망 정원 만들기 가족봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망 정원 만들기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O')]"
7,2012.04.15. 오후 8:12,건설 녹색정책 방향 소개 대한건협 콘퍼런스 개최,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O'), (' ', 'O'), ('대한건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
8,2012.04.15. 오후 8:12,요즘 아파트엔 골프장ㆍ사우나가 기본,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장ㆍ사우나가', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O')]"
9,2012.04.15. 오후 8:12,부동산 시장 훈풍불까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍불까', 'O')]"
10,2012.04.15. 오후 6:33,교도소 담장 위를 걷는 건설사 임원들,"[('교도소', 'O'), (' ', 'O'), ('담장', 'O'), (' ', 'O'), ('위를', 'O'), (' ', 'O'), ('걷는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
11,2012.04.15. 오후 6:33,개인이 아파트 지어 통으로 임대 사업 한다,"[('개인이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
12,2012.04.15. 오후 6:33,해외 신도시 건설지원센터 만든다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
13,2012.04.15. 오후 6:33,총선 끝나자 아파트ㆍ오피스텔 분양 봇물,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
14,2012.04.15. 오후 6:33,한경 매물마당 여의도역 대로변 빌딩 급매 105억 등 15건,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('105억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
15,2012.04.15. 오후 6:33,한양 수자인 얼굴 바꾼다,"[('한양 수자인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
16,2012.04.15. 오후 6:31,시세보다 6억이나 싸게 사는 경매 고수…비결은 절박함이죠,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고수…비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('절박함이죠', 'O')]"
17,2012.04.15. 오후 6:31,분양 현장 포커스 강동역 더블 역세권… 휴게공간 넉넉,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('강동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'QUANTITY'), ('블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권…', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게공간', 'O'), (' ', 'O'), ('넉넉', 'O')]"
18,2012.04.15. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 진위 산업단지에 LG전자 입주 계획,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네 리', 'ARTIFACT'), ('포트', 'O'), (' ', 'O'), ('진위 산업단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LG전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
19,2012.04.15. 오후 6:31,분양단신 해운대 베르나움 오피스텔 등,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베르나움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
20,2012.04.15. 오후 6:31,한경매물마당 천안시 두정동 신축 원룸 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
21,2012.04.15. 오후 6:31,한경매물마당 천안시 쌍용동 상가주택 14억7000만원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍용동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('14억7000만원', 'QUANTITY')]"
22,2012.04.15. 오후 6:05,경기도시公 안성제4산단 용지공급..1㎡당 33만2천원,"[('경기도시公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('제4산단', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지공급..', 'O'), ('1㎡', 'QUANTITY'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('33만2천원', 'QUANTITY')]"
23,2012.04.15. 오후 5:41,한양 수자인 디자인 변경,"[('한양 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
24,2012.04.15. 오후 5:41,친환경을 입은 수익형 부동산,"[('친환경을', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
25,2012.04.15. 오후 5:41,스트리트형 상가 톡톡튀는 설계,"[('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
26,2012.04.15. 오후 5:39,공급 끊겼던곳 분양 잘되네,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겼던곳', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되네', 'O')]"
27,2012.04.15. 오후 5:39,오피스텔이 주상복합 인기 잇는다,"[('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
28,2012.04.15. 오후 5:37,MK 추천매물 파주 운정지구 신축상가 30억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축상가', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY')]"
29,2012.04.15. 오후 5:37,해외도시 개발지원센터 생긴다,"[('해외도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
30,2012.04.15. 오후 5:37,분양현장 NOW 서울 상수동 래미안 밤섬 리베뉴 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 밤섬 리베뉴 아파트', 'ARTIFACT')]"
31,2012.04.15. 오후 5:37,한강신도시 임대주택 1561가구,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1561가구', 'QUANTITY')]"
32,2012.04.15. 오후 5:26,모텔 고수익 임대상품으로 부각,"[('모텔', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('임대상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
33,2012.04.15. 오후 5:25,해외도시개발지원센터 만든다,"[('해외도시개발지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
34,2012.04.15. 오후 5:24,총선후 강북·강남 아파트단지 현장 가보니..,"[('총선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
35,2012.04.15. 오후 5:24,화제의 주거단지 아현뉴타운 래미안푸르지오,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안푸르지오', 'ARTIFACT')]"
36,2012.04.15. 오후 5:24,푸르지오 리얼 프리미엄 TV광고 선봬,"[('푸르지오 리얼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
37,2012.04.15. 오후 5:12,아파트 시세 별 움직임 없이 약세 지속… 서울 0.05% 내려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
38,2012.04.15. 오후 5:11,아파트 시세 국지적인 수요로 지역별 소폭 등락만 거듭,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('등락만', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O')]"
39,2012.04.15. 오후 5:03,거래 활성화 필요한데… 정부 딜레마,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한데…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
40,2012.04.15. 오후 4:42,고양 덕은 미디어밸리 절반 규모로 축소 개발,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은', 'O'), (' ', 'O'), ('미디어밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
41,2012.04.15. 오후 4:42,롯데건설 구리 인창C구역 재개발 맡아,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인창C구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
42,2012.04.15. 오후 4:32,두산건설 칸리조트 완공하고도 공사금 못받아,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칸리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공하고도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사금', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
43,2012.04.15. 오후 4:26,연예인 부통산 투자 따라 트렌드가 보인다,"[('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부통산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드가', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
44,2012.04.15. 오후 4:06,전국 1865가구 공급 주말모델하우스 8곳 개장,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1865가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
45,2012.04.15. 오후 4:05,SK건설 희망 정원 만들기 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망 정원 만들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
46,2012.04.15. 오후 3:57,ITX청춘 개통으로 더 가까워진 서울… 황금철길 수혜단지 잡아볼까,"[('ITX청춘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('황금철길', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
47,2012.04.15. 오후 3:57,레고랜드 코리아도 조성… 춘천 일대 경기 활성화 큰 도움 될듯,"[('레고랜드 코리아', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
48,2012.04.15. 오후 3:56,강남3구 상가 분양가 비강남권보다 2배이상 비싸,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
49,2012.04.15. 오후 3:51,아파트 주간 시세 서울 전세시장 6주 연속 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
50,2012.04.15. 오후 3:30,롯데건설 구리 인창C구역 재개발 시공사 선정,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인창C구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
52,2012.04.15. 오후 2:18,영동고속도로 호법분기점，대전방향 진출방식 변경,"[('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호법분기점', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('진출방식', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
53,2012.04.15. 오후 2:17,지하철 9호선 5백원 인상‥서울시 제동,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5백원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상‥', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
54,2012.04.15. 오후 2:06,아파트 분양시장 총선 숨고르기 끝내고 재개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내고', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
55,2012.04.15. 오후 2:00,아파트값 6주 연속 보합…수도권↓ 지방↑,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('지방↑', 'O')]"
56,2012.04.15. 오후 2:00,서태지가 왜 평창동 집 짓나했더니 역시,"[('서태지', 'PERSON'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓나했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O')]"
57,2012.04.15. 오후 1:53,SK건설 복지시설 찾아 희망 정원 만들기 봉사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('희망 정원', 'TERM'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
58,2012.04.15. 오후 1:11,서울시 요금 인상 없다. 9호선에 과태료 물릴 것,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('없다.', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('물릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
59,2012.04.15. 오후 12:52,구매력 높은 실버세대 겨냥..실버 마케팅 총력,"[('구매력', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('실버세대', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥..실버', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
60,2012.04.15. 오후 12:38,호법 분기점 도로 구조 18일부터 바뀐다..표지판 잘 봐야,"[('호법 분기점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야', 'O')]"
61,2012.04.15. 오후 12:28,댓글태클 가격표 없는 단독주택 적정가격은,"[('댓글태클', 'O'), (' ', 'O'), ('가격표', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('적정가격은', 'O')]"
62,2012.04.15. 오후 12:08,부자들 줄 선 지하14층 아파트 어떻길래,"[('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), ('14층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻길래', 'O')]"
63,2012.04.15. 오전 11:45,분양총선後 분양시장 숨고르기…3곳 1865가구 공급,"[('분', 'EVENT'), ('양총선', 'EVENT'), ('後', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기…', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1865가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
64,2012.04.15. 오전 11:28,죽음의 바다 마산만 해양생태계 회복,"[('죽음의', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('마산만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
65,2012.04.15. 오전 11:22,마을공동체 만들기 만병통치약 아닙니다,"[('마을공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('만병통치약', 'O'), (' ', 'O'), ('아닙니다', 'O')]"
66,2012.04.15. 오전 11:14,SK건설 희망정원 만들기 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망정원 만들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
67,2012.04.15. 오전 11:13,건국대 부동산아카데미 25일 부동산 무료 강좌,"[('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
68,2012.04.15. 오전 11:08,국내 연안침식 심각…160개소 집중 모니터링,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('연안침식', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…', 'O'), ('160개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O')]"
69,2012.04.15. 오전 11:04,경매 박사 된 미장원 아줌마,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('미장원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아줌', 'CIVILIZATION'), ('마', 'O')]"
70,2012.04.15. 오전 11:03,부동산 초보 탈출기26농지투자에 관한 상식II,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출기', 'O'), ('26', 'QUANTITY'), ('농지투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('관한', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), ('II', 'QUANTITY')]"
71,2012.04.15. 오전 11:02,주간부동산서울 집값 17주연속 하락,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('17주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
72,2012.04.15. 오전 11:02,롯데건설 2700억원 규모 구리 인창 재개발 시공사로,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
73,2012.04.15. 오전 11:00,해외도시개발지원센터 설립,"[('해외도시개발지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
75,2012.04.15. 오전 11:00,부산신항 제2배후도로 2017년 개통,"[('부산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2배', 'QUANTITY'), ('후도로', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
76,2012.04.15. 오전 11:00,영동고속道 호법분기점에서 대전방향 진출 편해진다,"[('영동고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호법분기점', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진다', 'O')]"
77,2012.04.15. 오전 11:00,부산신항남해고속도로 17분 단축된다,"[('부산신항남해고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축된다', 'O')]"
78,2012.04.15. 오전 11:00,해외도시개발사업 지원 대폭 확대,"[('해외도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
79,2012.04.15. 오전 10:57,부동산캘린더김포 한강 ‘휴먼시아’ 16일 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
80,2012.04.15. 오전 10:55,총선 후 분양 시장 기지개..이달 말 견본주택 오픈 줄이어,"[('총선 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개..', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
81,2012.04.15. 오전 10:28,SK건설 ‘희망 정원 만들기’ 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망 정원 만들기', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
82,2012.04.15. 오전 10:22,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
83,2012.04.15. 오전 10:00,아파트 커뮤니티 시설 ‘브랜드 전쟁’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’', 'O')]"
84,2012.04.15. 오전 10:00,강남3구 상가 분양가 비강남권보다 2배 비싸다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
85,2012.04.15. 오전 9:01,총선 기간 서울·수도권 아파트값 소폭 하락,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
86,2012.04.15. 오전 9:01,부동산캘린더 LH 김포 휴먼시아 한화 상암 오벨리스크 눈길,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
87,2012.04.15. 오전 9:00,대한주택보증 노사 상생발전 공동선언,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('상생발전', 'O'), (' ', 'O'), ('공동선언', 'O')]"
88,2012.04.15. 오전 7:20,한양 아파트 브랜드 수자인 디자인 개편,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('수자인', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
89,2012.04.16. 오후 11:49,부산 백양산 동문굿모닝힐3160가구 5월 분양한다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('3160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양한다', 'O')]"
90,2012.04.16. 오후 9:28,‘부동산 규제 완화’ 시기 고르는 정부,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화’', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
91,2012.04.16. 오후 9:28,부동산 정책 영향 없다더니… 국토부 ‘FTA 대비책’ 용역 발주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없다더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대비책’', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
92,2012.04.16. 오후 8:36,2011년 국토면적 여의도의 40배 증가,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('40배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
93,2012.04.16. 오후 8:34,“거래 실종 수도권 부동산 시장 활성화 고민”,"[('“거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('고민”', 'O')]"
94,2012.04.16. 오후 8:06,전국토 좌표값으로 관리 가능,"[('전국토', 'O'), (' ', 'O'), ('좌표값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
95,2012.04.16. 오후 6:56,현대아산 건설업으로 회생 발판,"[('현대아산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O')]"
96,2012.04.16. 오후 6:46,올해 수도권 재건축 대상 아파트 약 3만6천 가구...향후 10년간 재건축 대상 수도권 아파트 29만 가구 달해,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('약 3만6천 가구', 'QUANTITY'), ('...향후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('29만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
97,2012.04.16. 오후 6:44,최재덕 해외건설협회장 중소기업 보증지원 준비중,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('보증지원', 'O'), (' ', 'O'), ('준비중', 'O')]"
98,2012.04.16. 오후 6:38,전봇대·가로수 인도 점령 어디로 다녀,"[('전봇대·가로수', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'O'), (' ', 'O'), ('점령', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀', 'O')]"
99,2012.04.16. 오후 6:35,강남권 빌딩거래 활기…매매건수 20% 늘어,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…매매건수', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
100,2012.04.16. 오후 6:35,광명역세권 하이테크 밸리로…첨단기업 17곳 들어선다,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('하이테크', 'O'), (' ', 'O'), ('밸리로…첨단기업', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
101,2012.04.16. 오후 6:35,올 수도권 재건축 대상 3만6000가구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('3만6000가구', 'QUANTITY')]"
102,2012.04.16. 오후 6:35,한경매물마당 역삼동 역세권 커피숍 빌딩 24억5000만원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('커피숍', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('24억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
103,2012.04.16. 오후 6:35,SK건설 호남고속철도 1600t급 강교 3개월 만에 설치,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호남고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1600t급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강교', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
104,2012.04.16. 오후 6:35,서초보금자리 등 LH 상가 23개 분양,"[('서초보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('23개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2012.04.16. 오후 6:35,의료  휴양 제주 헬스케어타운 첫삽,"[('의료', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('헬스케어타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
106,2012.04.16. 오후 6:35,국토면적 1년 새 여의도 40배 늘어,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
107,2012.04.16. 오후 6:33,박재완 부동산거래 활성화 방안 고민 중,"[('박재완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
108,2012.04.16. 오후 6:03,10년간 재건축 가능한 아파트 30만가구 육박,"[('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
109,2012.04.16. 오후 6:03,광명역세권에 첨단기업 몰려온다,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단기업', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
110,2012.04.16. 오후 6:03,서초구 일대 중층 아파트 재건축 계획안 두달 넘게 심의조차 않는 까닭은,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('중층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('심의조차', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
111,2012.04.16. 오후 6:00,전국 10개 단지내 상가점포 32개 분양,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('32개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
112,2012.04.16. 오후 5:54,성남 구도심 재개발 시공사 선정 무산,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
113,2012.04.16. 오후 5:52,박재완장관 DTI 풀면 가계빚 되레 줄수도…긍정 검토,"[('박재완', 'PERSON'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('풀면', 'O'), (' ', 'O'), ('가계빚', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('줄수도…긍정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
114,2012.04.16. 오후 5:51,취득세율 절반 낮추니 천안 작년 세금 34% 더 걷혀,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮추니', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('걷혀', 'O')]"
115,2012.04.16. 오후 5:51,국토 면적 1년새 여의도 40배 늘어,"[('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
116,2012.04.16. 오후 5:50,총선후에도 거래회복 조짐 없어,"[('총선후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래회복', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
117,2012.04.16. 오후 5:49,총선이후 부동산 시장 여전히 안개속,"[('총선이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('안개속', 'O')]"
118,2012.04.16. 오후 5:49,수도권 아파트 시장 여전히 찬바람,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
119,2012.04.16. 오후 5:46,화제의 주거단지 부산 대연 롯데캐슬,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
120,2012.04.16. 오후 5:34,분양가 상한제 등 굵직한 부동산 규제 이번엔 풀리나,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('굵직한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
121,2012.04.16. 오후 5:34,신혼부부 1억미만 서울 전셋집 구하려면..,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하려면..', 'O')]"
122,2012.04.16. 오후 5:33,오피스텔 강남역 와이즈플레이스 분양,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이즈플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2012.04.16. 오후 5:33,세제 혜택임대 수익 오피스텔 쏟아진다,"[('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
124,2012.04.16. 오후 5:33,박덕흠·성완종 회장 건설 수장직 이어갈까,"[('박덕흠', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수장직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
125,2012.04.16. 오후 5:16,여성들이 안전한 서울 만든다,"[('여성들이', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
126,2012.04.16. 오후 5:09,전원형 타운하우스가 도심 부촌에…,"[('전원형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌에…', 'O')]"
127,2012.04.16. 오후 5:09,KTX위로 또 다른 KTX가 지난다,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('위로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('지난다', 'O')]"
128,2012.04.16. 오후 5:09,서초보금자리 LH상가 분양…11개 입찰,"[('서초보', 'LOCATION'), ('금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
129,2012.04.16. 오후 5:09,광명역세권에 IT기업 속속 입주,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
130,2012.04.16. 오후 5:09,서울 역세권 대학가 소형주택 분양 ‘투자자들 발걸음 몰려’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('발걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려’', 'O')]"
131,2012.04.16. 오후 5:09,국토면적 여의도 40배 늘었다,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
132,2012.04.16. 오후 5:09,부실채권 무료특강,"[('부실채권', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
133,2012.04.16. 오후 5:03,주거용 소형 오피스텔 공덕오피스타가 주목받는 이유,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕오피스타', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
134,2012.04.16. 오후 4:34,국토 면적 1년새 여의도 40배 증가,"[('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
135,2012.04.16. 오후 4:33,경기도시公 동두천산단 6필지 분양,"[('경기도시', 'ORGANIZATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
136,2012.04.16. 오후 4:33,대형 건설사 1분기 실적 양호,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O')]"
137,2012.04.16. 오후 4:33,현대아산 건설업으로 회생 발판,"[('현대아산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O')]"
139,2012.04.16. 오후 3:57,동문건설 부산에 3160가구 대 단지‘백양산 동문굿모닝힐’분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지‘', 'O'), ('백양산 동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
140,2012.04.16. 오후 3:57,올 2분기 신규 입주 아파트 소형비중 감소,"[('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소형비중', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
141,2012.04.16. 오후 3:56,올해 재건축 시험대 오른 수도권 아파트 약 3만6천 가구,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('약 3만6천 가구', 'QUANTITY')]"
142,2012.04.16. 오후 3:55,영등포 대표 핵심상권 ‘영등포 뉴타운 지하쇼핑몰 임대분양’,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양’', 'O')]"
143,2012.04.16. 오후 3:53,부동산 전문가포럼 총선 후 긴급진단 세미나,"[('부동산 전문가', 'CIVILIZATION'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
144,2012.04.16. 오후 3:53,포스코건설 페루 물·환경시장 진출,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물·환경시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
145,2012.04.16. 오후 3:52,부산 만덕 백양산 동문굿모닝힐 내달 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2012.04.16. 오후 3:42,총선덕본 래미안 수도권서 예상외 흥행몰이,"[('총선덕', 'EVENT'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('예상외', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
147,2012.04.16. 오후 3:41,포스코건설 페루 하수도개선 사업 마스터플랜 만든다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루 하수도개선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
148,2012.04.16. 오후 3:34,호반건설 판교역 ‘호반 메트로큐브 오피스텔’ 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반 메트로큐브 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2012.04.16. 오후 3:34,포스코건설 국내업계 최초 페루 물·환경시장 진출,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물·환경시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
150,2012.04.16. 오후 3:24,대림산업 세계최대 유화 콤플렉스…사우디서 65억弗 공사 진행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계최대', 'O'), (' ', 'O'), ('유화', 'O'), (' ', 'O'), ('콤플렉스…', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('65억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
151,2012.04.16. 오후 3:24,건설강국 코리아 제2 중동붐 잡아라,"[('건설강국', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
152,2012.04.16. 오후 3:24,삼성물산 건설 부문 신재생에너지·환경플랜트로 영역 확대,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지·환경플랜트로', 'O'), (' ', 'O'), ('영역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
153,2012.04.16. 오후 3:24,대우건설 아프리카는 우리 것 수주 척척,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('척척', 'O')]"
154,2012.04.16. 오후 3:24,삼성엔지니어링 2015년까지 글로벌 톱3 진입,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
155,2012.04.16. 오후 3:24,현대건설 플랜트 신대륙 중남미로 영토확장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('신대륙', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('영토확장', 'O')]"
156,2012.04.16. 오후 3:24,포스코건설 중남미 물환경시장 진출,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물환경시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
157,2012.04.16. 오후 3:23,GS건설 UAE서 그린디젤 프로젝트,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('그린디젤 프로젝트', 'TERM')]"
158,2012.04.16. 오후 3:23,롯데건설 중동·중국 초고층 빌딩 공략,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
159,2012.04.16. 오후 3:23,현대엠코 제철소 건설 경험 살려 플랜트 진출,"[('현대엠코 제철소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('경험', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
160,2012.04.16. 오후 3:23,포스코건설 중남미 에너지플랜트 최강자,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('최강자', 'O')]"
161,2012.04.16. 오후 3:23,분양 하이라이트 신세계건설 로제리움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로제리움', 'ARTIFACT')]"
162,2012.04.16. 오후 3:23,분양 하이라이트 LH 마포 펜트라하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포 펜트라하우스', 'ARTIFACT')]"
163,2012.04.16. 오후 3:23,분양 하이라이트 상암 한화오벨리스크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화오벨리스크', 'ARTIFACT')]"
164,2012.04.16. 오후 3:23,분양 하이라이트 하왕십리 상리제나우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('하왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상리제나우스', 'ARTIFACT')]"
165,2012.04.16. 오후 3:23,분양 하이라이트 인천 간석동 웰스하임,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('간석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰스하임', 'ARTIFACT')]"
166,2012.04.16. 오후 3:23,분양 하이라이트 은평 아이파크 포레스트 게이트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크 포레스트 게이트', 'ARTIFACT')]"
167,2012.04.16. 오후 3:23,분양 하이라이트 풍산역 요진 와이하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진 와이하우스', 'ARTIFACT')]"
168,2012.04.16. 오후 3:21,매경 1000대 기업 2011 업종별 10대 기업 매출,"[('매경', 'O'), (' ', 'O'), ('1000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업종별', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O')]"
169,2012.04.16. 오후 3:02,포스코건설 중남미 물환경시장 진출,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물환경시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
170,2012.04.16. 오후 3:01,수도권 3만6천가구 재건축 대상,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
171,2012.04.16. 오후 3:00,정일영 교통사고 5229명 사망.. 사고 줄이는 게 복지,"[('정일영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('5229명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망..', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('복지', 'O')]"
172,2012.04.16. 오후 3:00,교통전문가 정일영 이사장은 누구,"[('교통전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정일영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
173,2012.04.16. 오후 3:00,부동산114 추천매물전북 군산시 나운동 전원주택 6억9000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('나운동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6억9000만원', 'QUANTITY')]"
174,2012.04.16. 오후 2:58,포스코건설 중남미 물·환경 시장에 첫발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물·환경', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O')]"
175,2012.04.16. 오후 2:56,SK건설 호남고속철 1천600톤 초대형 강교 설치,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호남고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1천600톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('강교', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
176,2012.04.16. 오후 2:46,더피알 페이스북 심포지엄 개최,"[('더피알', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('페이스북 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
177,2012.04.16. 오후 2:39,대우건설 럭셔리 빌트인 샤워시스템 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('샤워시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
178,2012.04.16. 오후 2:38,추천 경매물건 송파구 잠실동 아파트 전용 203.36㎡ 16억원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('203.36㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16억원', 'QUANTITY')]"
179,2012.04.16. 오후 2:22,우리나라 땅 넓이 여의도 40배 넓어져,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('넓이', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓어져', 'O')]"
180,2012.04.16. 오후 2:16,기자수첩뉴타운 출구 막은 조합원 간 마찰,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출구', 'O'), (' ', 'O'), ('막은', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
181,2012.04.16. 오후 2:14,광명역세권에 IT기업 속속 입주,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
182,2012.04.16. 오후 1:53,한국주택금융공사 사랑의 집 고쳐주기,"[('한국주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고쳐주기', 'O')]"
183,2012.04.16. 오후 1:51,서울 지하철 7호선 연장선 시민이 직접 점검해요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('점검해요', 'O')]"
184,2012.04.16. 오후 1:48,대우건설 ‘빌트인 샤워 시스템’ 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌트인 샤워 시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
185,2012.04.16. 오후 1:37,국토면적 여의도 40배 늘었다,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
186,2012.04.16. 오후 1:30,현장에선천안 주택시장 조용한 상승세,"[('현장에선', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
187,2012.04.16. 오후 1:22,대우건설，빌트인 샤워시스템 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('，빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('샤워시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
188,2012.04.16. 오후 1:08,작은 집 찾기 힘드네…2분기 입주 소형아파트 품귀,"[('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘드네…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
189,2012.04.16. 오후 1:04,확정수익 년12% 실3000만원대 신도림역 오피스텔,"[('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('년', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
190,2012.04.16. 오후 12:46,다주택자 양도세 중과 폐지 18대 국회서 가능할까,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('18대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
191,2012.04.16. 오후 12:19,전북 ‘익산 금호어울림’ 732가구 대단지 아파트 분양,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('732가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2012.04.16. 오후 12:03,영리병원도입 위한 제주 헬스케어타운사업 17일 첫삽,"[('영리병원도입', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('제주 헬스케어타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
193,2012.04.16. 오후 12:00,광주 브라운스톤 진월 201가구 이달중 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('201가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2012.04.16. 오전 11:46,효창지하역사 건립 무산되나,"[('효창지하역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('무산되나', 'O')]"
195,2012.04.16. 오전 11:46,박재완 가업상속세 완화 방안 고려‥법인세 인상 반대,"[('박재완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('가업상속세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('고려‥', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
196,2012.04.16. 오전 11:35,푸르지오 빌트인 샤워기 디자인 굿,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌트인 샤워기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
197,2012.04.16. 오전 11:34,대우건설 호텔같은 빌트인 샤워 시스템 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔같은', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('샤워', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
198,2012.04.16. 오전 11:32,국토부 지자체에 첨단 도로관리 기술 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('도로관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
199,2012.04.16. 오전 11:32,깡통 아파트 악몽의 씨앗,"[('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('악몽의', 'O'), (' ', 'O'), ('씨앗', 'O')]"
200,2012.04.16. 오전 11:31,서초 보금자리 단지내 상가 분양,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2012.04.16. 오전 11:31,광명역세권에 글로벌 첨단기업 몰려온다,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단기업', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
202,2012.04.16. 오전 11:30,서울시 메트로 9호선 요금인상 공고..유감 표명,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금인상', 'O'), (' ', 'O'), ('공고..유감', 'O'), (' ', 'O'), ('표명', 'O')]"
203,2012.04.16. 오전 11:29,화성산업 범어1번가 쇼핑몰 5월 중 분양,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('범어1번가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2012.04.16. 오전 11:29,충남 내포신도시 더 루벤스 18일부터 청약,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 루벤스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
205,2012.04.16. 오전 11:27,헷갈리는 여의도 면적 2.9 ㎢로 딱 정했습니다잉,"[('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9 ㎢', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('정했습니다잉', 'O')]"
206,2012.04.16. 오전 11:12,작년 국토면적 여의도 40배 증가..DMZ 토지대장 복구,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('DMZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지대장', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O')]"
207,2012.04.16. 오전 11:06,이 사람 “적극적 사회 참여…자긍심 높일 기회”,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('“적극적', 'O'), (' ', 'O'), ('사회', 'O'), (' ', 'O'), ('참여…자긍심', 'O'), (' ', 'O'), ('높일', 'O'), (' ', 'O'), ('기회”', 'O')]"
208,2012.04.16. 오전 11:06,포토뉴스 SK건설 ‘희망 정원 만들기’ 봉사활동,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망 정원 만들기', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
209,2012.04.16. 오전 11:05,LH 마포펜트라우스 선착순 무이자 할부분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('할부분양', 'O')]"
210,2012.04.16. 오전 11:04,대우건설 빌트인 샤워 시스템 개발‥충주 푸르지오 첫 적용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('샤워', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발‥', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
211,2012.04.16. 오전 11:02,제주헬스케어타운，1284억 투입 착공,"[('제주헬스케어타운', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('1284억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
212,2012.04.16. 오전 11:02,국토부 국도 도로관리 기술 등 지자체에 기술지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('도로관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('기술지원', 'O')]"
213,2012.04.16. 오전 11:01,올해 국토면적 서울 여의도 면적의 40배 증가,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('40배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
214,2012.04.16. 오전 11:01,국토면적 1년새 여의도의 40배 늘어,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('40배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
215,2012.04.16. 오전 11:00,LH 이달 전국 32개 상가 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('32개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
216,2012.04.16. 오전 11:00,SK건설 호남고철 오송고가에 초대형 강교설치,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호남고철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오송고가', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('강교설치', 'O')]"
217,2012.04.16. 오전 11:00,작년 국토 면적 여의도 40배 증가‥철원 DMZ 토지대장 복구,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가‥', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지대장', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O')]"
218,2012.04.16. 오전 11:00,우리땅 1년새 여의도 40배만큼 넓어졌다,"[('우리땅', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40배', 'QUANTITY'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어졌다', 'O')]"
219,2012.04.16. 오전 11:00,국토부 지자체에 국도 첨단 도로관리 기술 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('도로관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
220,2012.04.16. 오전 11:00,강남3구 상가 분양가，비강남권보다 2배 높아,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가，비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
221,2012.04.16. 오전 11:00,제주 헬스케어타운 첫 삽,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('헬스케어타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
222,2012.04.16. 오전 11:00,국내항 운항 요트엔 출입신고 면제,"[('국내항', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('요트', 'ARTIFACT'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('출입신고', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
223,2012.04.16. 오전 11:00,여수엑스포 볼거리 천국될 것강동석 위원장,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('볼거리', 'O'), (' ', 'O'), ('천국될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), ('강동석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION')]"
224,2012.04.16. 오전 11:00,제주도 동북아 의료관광 중심지로 도약,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의료관광', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
225,2012.04.16. 오전 10:54,유일한 강남 보금자리주택 곧 나온다,"[('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
226,2012.04.16. 오전 10:54,소송전에 얼룩진 영등포 뉴타운,"[('소송전에', 'O'), (' ', 'O'), ('얼룩진', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
227,2012.04.16. 오전 10:54,대우건설 빌트인 샤워시스템 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌트인 샤워시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
228,2012.04.16. 오전 10:51,분양 부산 금강펜테리움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움', 'ARTIFACT')]"
229,2012.04.16. 오전 10:50,분양 창원 성주동 효성 트렌하임,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성주동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('트렌하임', 'ARTIFACT')]"
230,2012.04.16. 오전 10:50,분양 안산스타맥스 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안산스타맥스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
231,2012.04.16. 오전 10:50,분양 가산 양우 내안愛 애플,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내안愛', 'O'), (' ', 'O'), ('애플', 'ORGANIZATION')]"
232,2012.04.16. 오전 10:50,분양 일산 대방 트리플라온,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방 트리플라온', 'ARTIFACT')]"
233,2012.04.16. 오전 10:50,파주에 도시형주택 167가구,"[('파주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('167가구', 'QUANTITY')]"
234,2012.04.16. 오전 10:42,2분기 입주물량 ‘소형비중’ 감소… “작은집 찾기 힘들다”,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소형비중’', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('“작은집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다”', 'O')]"
235,2012.04.16. 오전 10:42,LH 이달중 전국서 32개 단지내 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('32개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
236,2012.04.16. 오전 10:42,대우건설 물 낭비 줄이는 ‘빌트인 샤워 시스템’ 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌트인 샤워 시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
237,2012.04.16. 오전 10:41,총선 종료 부동산정책 변화오나,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변화오나', 'O')]"
238,2012.04.16. 오전 10:34,SK건설 경부고속철도 횡단 대형 강교 설치,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경부고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('횡단', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('강교', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
239,2012.04.16. 오전 10:21,올해 재건축 시험대 오른 수도권 아파트 약 3만6천 가구,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('약 3만6천 가구', 'QUANTITY')]"
240,2012.04.16. 오전 10:13,IS동서 우정혁신도시서 685가구 분양,"[('IS', 'ORGANIZATION'), ('동서', 'O'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('685가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2012.04.16. 오전 10:01,부촌벨트 지하철 2호선 주변 알짜 분양 쏟아진다,"[('부촌벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
242,2012.04.16. 오전 9:55,SK건설 철도 위에 철도 짓는 오송고가 강교 설치,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('오송고', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('강교', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
243,2012.04.16. 오전 9:54,광명역세권에 첨단업종 기업 몰려온다,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단업종', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
244,2012.04.16. 오전 9:51,광명역세권에 세계적기업 이케아 온다,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이케아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
245,2012.04.16. 오전 9:51,서울시내 찜질방 집중 위생점검 실시,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('찜질방', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('위생점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
246,2012.04.16. 오전 9:51,골프존 총상금 10억원 지투어 시범경기 돌입,"[('골프존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총상금', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지투어', 'O'), (' ', 'O'), ('시범경기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
247,2012.04.16. 오전 9:51,주택청약 전국 확대로 관심 높아진 ‘기업도시’,"[('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기업도시’', 'O')]"
248,2012.04.16. 오전 9:49,광명역세권 주변 글로벌 기업 입주 활발,"[('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
249,2012.04.16. 오전 9:48,LH 광명역세권에 주상복합·상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
250,2012.04.16. 오전 9:41,아파트 단지 이름 래미안푸르지오 짝퉁인가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짝퉁인가', 'O')]"
251,2012.04.16. 오전 9:38,매경 부동산센터 실전 낙찰을 위한 부동산 경ㆍ공매 교육과정 실시,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산센터', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경ㆍ공매', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
252,2012.04.16. 오전 9:31,강남3구 투기지역 해제 독인가 약인가,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('독인가', 'O'), (' ', 'O'), ('약인가', 'O')]"
253,2012.04.16. 오전 9:31,한양 수자인 브랜드 디자인 교체,"[('한양 수자인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
254,2012.04.16. 오전 9:29,과천 재건축 투자 기회 온다…무상지분 높은 주공6단지 알짜,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('온다…무상지분', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O')]"
255,2012.04.16. 오전 9:28,중국인 제주도 부동산 투자 붐…일본인은 부산서 20여건 계약,"[('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('붐…', 'O'), ('일본인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('20여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
256,2012.04.16. 오전 9:27,부분임대아파트의 매력…내 집 살면서 월세 받는 재미,"[('부분임대아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('매력…내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살면서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('재미', 'O')]"
257,2012.04.16. 오전 9:16,강남 보금자리주택지구에 단지 내 상가 23일 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2012.04.16. 오전 9:13,서울시 폐기물 재활용 위한 컨설팅 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
259,2012.04.16. 오전 9:07,SK건설 호남고속철도 오송고가 강교 설치,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호남고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오송고', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('강교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
260,2012.04.16. 오전 9:05,SK건설 1600t 짜리 초대형 강교鋼橋 설치,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1600t 짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('강교鋼橋', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
261,2012.04.16. 오전 9:00,SK건설 경부고속철 횡단 초대형 강교 설치,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('횡단', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('강교', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
262,2012.04.16. 오전 8:56,서울시 지하철 9호선 요금인상‥협의사항 아니다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금인상‥협의사항', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
263,2012.04.16. 오전 8:52,세종시 중흥S클래스 중기 근로자 14가구 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
264,2012.04.16. 오전 8:51,광명역세권에 첨단업종 기업 몰려온다…LH 이케아 코스트코 등 16개 첨단업종,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단업종', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이케아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코스트코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첨단업종', 'O')]"
265,2012.04.16. 오전 8:33,서울시 중소기업육성 외자 유치 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소기업육성', 'O'), (' ', 'O'), ('외자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
266,2012.04.16. 오전 8:33,서울시 출퇴근 시간 공차버스 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('공차버스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
267,2012.04.16. 오전 8:29,서울시 전통시장 전기시설 안전점검 보수 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전통시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전기시설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
268,2012.04.16. 오전 8:24,대중교통 우수한 수도권 반값아파트 눈길,"[('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
269,2012.04.16. 오전 8:18,총선 후 부동산시장 전망 이슈지역 어떻게..,"[('총선 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게..', 'O')]"
270,2012.04.16. 오전 8:17,부동산 핫이슈단독주택 일거양득 따로 없죠,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핫이슈단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일거양득', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('없죠', 'O')]"
271,2012.04.16. 오전 8:16,㈜한양 아파트 브랜드 ‘수자인’ BI 교체,"[('㈜', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
272,2012.04.16. 오전 8:16,서울시 개화역환승센터 18일 개관,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개화역환승센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
273,2012.04.16. 오전 6:01,재점화된 DTI 딜레마…수요촉진vs부채위험,"[('재점화된', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마…수요촉진vs부채위험', 'O')]"
274,2012.04.16. 오전 6:00,서울시 시민 폐기물재활용 컨설팅 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐기물재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
275,2012.04.16. 오전 6:00,국토부 해양환경 민간단체에 1억5000만원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양환경', 'O'), (' ', 'O'), ('민간단체에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
276,2012.04.16. 오전 5:32,MIT 환경공학도 지구살리는 건설전문가로…,"[('MIT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경공학도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지', 'LOCATION'), ('구살리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설전문가', 'CIVILIZATION'), ('로…', 'O')]"
277,2012.04.16. 오전 4:39,서해종합건설 재무악화에도 골프장 올인 왜,"[('서해종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무악화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
278,2012.04.16. 오전 3:13,매매 시황서울 전세 6주째 하락… 수도권은 제자리걸음,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('6주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리걸음', 'O')]"
279,2012.04.16. 오전 3:13,분양 정보반석건설 강북구 수유역 인근 원룸텔 통째 매각 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보반석건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('통째', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
280,2012.04.16. 오전 3:12,한강변강남에 내달 래미안 단지 5곳 쏟아져,"[('한강변', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
281,2012.04.16. 오전 3:12,올 신규분양 ‘신도시 톱 10’  10·끝 하남 감일지구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('톱 10', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감일지구', 'LOCATION')]"
282,2012.04.16. 오전 3:08,서울 강남3구 상가 분양가 非강남지역 2배 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
283,2012.04.16. 오전 12:33,집값 안정·주거난 해소 공약 지켜질까,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정·주거난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜질까', 'O')]"
284,2012.04.17. 오후 11:35,권도엽 장관 수도권 전매제한 완화 검토,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
285,2012.04.17. 오후 9:27,1분기 수도권 주택거래 전년대비 ‘반토막’,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반토막’', 'O')]"
286,2012.04.17. 오후 7:30,서울시 주택가 주차난 해소 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('주차난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
287,2012.04.17. 오후 6:56,포스코건설 중남미 물·환경시장 처녀 진출,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물·환경시장', 'O'), (' ', 'O'), ('처녀', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
288,2012.04.17. 오후 6:49,種상향 둔춘주공 정비계획안 서울시 제출,"[('種상향', 'O'), (' ', 'O'), ('둔춘주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
289,2012.04.17. 오후 6:42,해외건설협회 중남미 건설 인프라 포럼 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미 건설 인프라 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
290,2012.04.17. 오후 6:41,다음달 부동산대책 예고‥강남만 수혜,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('예고‥', 'O'), ('강남만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
291,2012.04.17. 오후 6:33,대우건설 2700억 PF 분쟁 휘말려,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('휘말려', 'O')]"
292,2012.04.17. 오후 6:33,새내기 유림이엔씨 부산서 잇단 분양 성공,"[('새내기', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유림이엔씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
293,2012.04.17. 오후 6:33,3월 수도권 거래 30% 감소…혁신도시 입주 울산 5.1%↑,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
294,2012.04.17. 오후 6:33,소형 오피스텔 봄바람…이달말 임대 稅혜택 확대,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('稅혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
295,2012.04.17. 오후 6:33,도시형주택 공급 중단 위기…업계 충격,"[('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O')]"
296,2012.04.17. 오후 6:33,주택업계 퇴출 공포 확산…상반기 10여곳 법정관리 갈 것,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
297,2012.04.17. 오후 6:33,포스코 중남미 환경시장 개척…페루 상하수도 개선사업 MOU,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척…', 'O'), ('페루 상하수도 개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
298,2012.04.17. 오후 6:33,충북혁신도시 산업용지 분양,"[('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2012.04.17. 오후 6:06,주택거래 봄은 언제쯤…,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤…', 'O')]"
300,2012.04.17. 오후 5:58,민주 이명박근혜 정권 KTX 민영화 즉각 중단해야,"[('민주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이명박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('중단해야', 'O')]"
301,2012.04.17. 오후 5:58,해외건설협회 중남미 건설 인프라 포럼 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미 건설 인프라 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
302,2012.04.17. 오후 5:56,국토부 대포차 등 불법자동차 집중단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대', 'ARTIFACT'), ('포차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('불법자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
303,2012.04.17. 오후 5:56,건설연 내화시험 인증 UL마크 취득 시험대행 실시,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내화시험', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('UL마크', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대행', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
304,2012.04.17. 오후 5:55,영상뉴스 2012 여수세계박람회 D25,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여수세계박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('D25', 'EVENT')]"
306,2012.04.17. 오후 5:15,평택항만公 평택항서해대교 지역명물로 키운다,"[('평택항만', 'ORGANIZATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('평택항서해대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역명물로', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
307,2012.04.17. 오후 5:11,상암 한화 오벨리스크②구성 및 평면입주민 고려한 편의시설·2.5m 층고,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('②구성', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설·', 'O'), ('2.5m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('층고', 'O')]"
308,2012.04.17. 오후 5:04,MK 추천매물 고양 삼송지구 단지상가 4억3천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억3천만원', 'QUANTITY')]"
309,2012.04.17. 오후 5:04,산비탈 전원주택 못 짓는다…경사도 규정 강화,"[('산비탈', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…경사도', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
310,2012.04.17. 오후 5:04,서울시 도시형주택 주차장 강화 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
311,2012.04.17. 오후 5:03,월세받기 좋은 소형 아파트 어디,"[('월세받기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
312,2012.04.17. 오후 4:58,도시형생활주택 주차장 부족.. 실제론 텅텅,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('부족..', 'O'), (' ', 'O'), ('실제론', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O')]"
313,2012.04.17. 오후 4:57,소형 아파트값 나홀로 호황,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
314,2012.04.17. 오후 4:52,대우건설 노량진본동 주택사업으로 600억원 손실,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실', 'O')]"
315,2012.04.17. 오후 4:51,현장 클릭 홍제 균형발전 촉진지구,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('홍제 균형발전 촉진지구', 'LOCATION')]"
316,2012.04.17. 오후 4:51,부동산 이슈 분석 전월세 상한제의 불편한 진실,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('불편한', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
317,2012.04.17. 오후 4:51,현장르포 경기 화성 동탄신도시 일대 가보니..,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
318,2012.04.17. 오후 4:43,정부 강남3구 투기지역해제 꺼내들까‥거래활성화 만지작,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내들까‥거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작', 'O')]"
319,2012.04.17. 오후 4:41,보금자리주택지구 저탄소환경계획 용역 착수,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저탄소환경계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
320,2012.04.17. 오후 4:37,상암DMC 대단위 오피스텔 ‘상암 한화 오벨리스크’..배후수요 풍부,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단위', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상암 한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('’..배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
321,2012.04.17. 오후 4:34,서울시 서울메트로9호선 과태료 부과 경고,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울메트로9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
322,2012.04.17. 오후 4:32,아파트 가치 조경이 좌우,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('조경이', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM')]"
323,2012.04.17. 오후 4:31,다음달 부동산대책 예고‥강남만 수혜,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('예고‥', 'O'), ('강남만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
324,2012.04.17. 오후 4:27,충북혁신도시 산업용지 13필지 분양,"[('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2012.04.17. 오후 4:27,올 2분기 11만가구 분양 예정..1분기 3배,"[('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정..', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
326,2012.04.17. 오후 4:26,아파트 커뮤니티 활성화로 집값 상승 기대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
327,2012.04.17. 오후 4:26,더블역세권 재개발단지 뜬다,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
328,2012.04.17. 오후 4:24,오피스텔 매입임대주택 허용‥심의 보류,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('허용‥심의', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
329,2012.04.17. 오후 4:24,LH 공기업 최초 복수노조 상생발전 위원회 발족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('복수노조', 'O'), (' ', 'O'), ('상생발전 위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
330,2012.04.17. 오후 4:23,둔촌주공 3종 종상향 임박‥소형비율 높아 허가 유력,"[('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('임박‥소형비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
331,2012.04.17. 오후 4:02,상암DMC 첫 소형오피스텔 한화 상암 오벨리스크 897실 분양,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('한화 상암 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('897실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2012.04.17. 오후 3:42,전주시 지방세 탈루 원룸주택 건축주 170명 적발,"[('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탈루', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('170명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
334,2012.04.17. 오후 3:34,상암 DMC서 1억원대 오피스텔 분양,"[('상암 DMC', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2012.04.17. 오후 3:29,수익형 부동산 아직도 월세만 따지니…관리도 깐깐하게,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('월세만', 'O'), (' ', 'O'), ('따지니…관리도', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐하게', 'O')]"
336,2012.04.17. 오후 3:29,청주 주택시장에서 먹힌 두산위브지웰시티 비결은,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힌', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
337,2012.04.17. 오후 3:09,수도권 아파트 거래총액 2008금융위기후 최저,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), ('금융위기후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
338,2012.04.17. 오후 3:06,단지 내 예술작품이…별내신도시 쌍용 예가,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('예술작품이…', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT')]"
339,2012.04.17. 오후 3:03,노량진본동 PF 좌초…대우건설 첫삽 못뜨고 600억 손실,"[('노량진본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('못뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실', 'O')]"
340,2012.04.17. 오후 2:59,LH 단지내 상가 24개 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('24개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
341,2012.04.17. 오후 2:55,토지정의시민연대 “상위 7%만을 위한 새누리당 민생대책 1호”,"[('토지정의시민연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“상위 7%만', 'QUANTITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('새누리당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민생대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
342,2012.04.17. 오후 2:54,일산 노른자위 옛 출판단지 61층 주거단지 개발,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('출판단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('61층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
343,2012.04.17. 오후 2:53,오피스텔 매입임대주택 등록 허용 국무회의 심의 1주 연기,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('국무회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('1주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
344,2012.04.17. 오후 2:52,추천 경매물건 성남시 분당구 야탑동 전용 84.99㎡ 3억8400만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야탑동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억8400만원', 'QUANTITY')]"
345,2012.04.17. 오후 2:51,LH 노사관계 선진화 새장 열었다…공기업 최초로 복수노조간 상생위원회 발족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사관계', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('새장', 'O'), (' ', 'O'), ('열었다…공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('복수노조간', 'O'), (' ', 'O'), ('상생위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
346,2012.04.17. 오후 2:46,다세대·다가구 주차난 줄인다,"[('다세대·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주차난', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
347,2012.04.17. 오후 2:43,한화건설 상암 한화 오벨리스크 897실 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('897실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2012.04.17. 오후 2:42,국토부 “오피스텔 임대등록 개정안 심의 보류”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('보류”', 'O')]"
349,2012.04.17. 오후 2:41,수도권 아파트 거래액 금융위기 이후 최저,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래액', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
350,2012.04.17. 오후 2:28,규모로는 서울 3번째..상암동에 대형급 오피스텔 들어선다,"[('규모로는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
351,2012.04.17. 오후 2:23,청주 두산위브지웰시티 청약 경쟁률 2.5대 1,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5대 1', 'QUANTITY')]"
352,2012.04.17. 오후 2:21,주택거래 침체 지속…3월 매매량 작년比 29.8% 줄어,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('29.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
353,2012.04.17. 오후 2:00,서울 역세권2·7호선 오피스텔 신세계 로제리움,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), ('2·7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계 로제리움', 'ARTIFACT')]"
354,2012.04.17. 오후 1:51,강동석 여수엑스포 위원장 “지루할 틈 없습니다”,"[('강동석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“지루할', 'O'), (' ', 'O'), ('틈', 'O'), (' ', 'O'), ('없습니다”', 'O')]"
355,2012.04.17. 오후 1:51,주택거래 수도권지방 모두 침체…전년동월 대비 30% 감소,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…', 'O'), ('전년동월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
356,2012.04.17. 오후 1:49,D26 여수엑스포 살아있는 바다 열린다,"[('D26', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('살아있는', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
357,2012.04.17. 오후 1:38,이건산업 경기도미술관 바닥재 협찬,"[('이건산업 경기도미술관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바닥재', 'O'), (' ', 'O'), ('협찬', 'O')]"
358,2012.04.17. 오후 1:30,주택거래 침체 지속…3월 주택 매매거래량 30% 줄어,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
359,2012.04.17. 오후 1:03,또 하나의  월급통장 임대사업으로 노후 준비하세요,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('하나의', 'O'), (' ', 'O'), ('월급통장', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하세요', 'O')]"
360,2012.04.17. 오후 1:02,별내 쌍용예가 벽면 예술작품 눈길,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벽면', 'O'), (' ', 'O'), ('예술작품', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
361,2012.04.17. 오후 12:21,국토부 오피스텔 매입임대주택 허용 심의 한주 연기종합,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('한주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기종합', 'O')]"
362,2012.04.17. 오후 12:01,알짜입지 착한가격 아파트 쏟아진다,"[('알짜입지', 'O'), (' ', 'O'), ('착한가격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
363,2012.04.17. 오후 12:01,둔촌주공 종상향案 서울시 제출,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종상향案', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
364,2012.04.17. 오후 12:01,건설사들 새 얼굴로 불황 넘는다,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
365,2012.04.17. 오후 12:01,‘청주 두산위브지웰시티’…평균 2.5 대 1 청약 마감,"[('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브지웰시티', 'ARTIFACT'), ('’…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5 대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
366,2012.04.17. 오후 12:01,페루 하수도개선공사 수주…포스코건설 342억弗 규모,"[('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수도개선', 'TERM'), ('공사', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('342억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
368,2012.04.17. 오전 11:51,화제분양 부산 남천동 역세권 엑슬루타워 아파트,"[('화제분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
369,2012.04.17. 오전 11:51,줌인 리더스클럽 지난해 사상최대 매출 달성…조선업 대장주 모멘텀 여전,"[('줌인 리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('달성…조선업', 'O'), (' ', 'O'), ('대장주', 'O'), (' ', 'O'), ('모멘텀', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
370,2012.04.17. 오전 11:36,극동건설 837억원 규모 고양삼송 아파트 공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('837억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('고양삼송 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
371,2012.04.17. 오전 11:24,LH 청라지구내 단독주택용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2012.04.17. 오전 11:24,사진LH 공기업 최초 복수노조간 상생委 발족,"[('사진', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('복수노조간', 'O'), (' ', 'O'), ('상생委', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
373,2012.04.17. 오전 11:23,서울시 주택가 주차난 해소 방안 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('주차난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
374,2012.04.17. 오전 11:22,정부 보금자리 친환경 조성 박차,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
375,2012.04.17. 오전 11:18,빌딩·문화재 복원 3차원 공간정보기술 국산화,"[('빌딩·문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공간정보기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O')]"
376,2012.04.17. 오전 11:16,첫사랑 여심女心 잡듯 아파트 설계한다,"[('첫사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('여심女心', 'O'), (' ', 'O'), ('잡듯', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계한다', 'O')]"
377,2012.04.17. 오전 11:11,3월 주택 거래량 30% 감소..침체 지속,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소..침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
378,2012.04.17. 오전 11:11,대규모 역세권 아파트 단지가 온다,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
379,2012.04.17. 오전 11:10,남광토건 수주 늘어나며 경영정상화 수순,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나며', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
380,2012.04.17. 오전 11:06,3월 주택거래량 30% ↓‥서울 38%↓,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓‥', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
381,2012.04.17. 오전 11:05,매경 부동산센터 실전 낙찰을 위한 부동산 경ㆍ공매 교육과정 실시,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산센터', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경ㆍ공매', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
382,2012.04.17. 오전 11:03,지방 분양시장 개막…혁신도시가 역시 ‘블루칩’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…혁신도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘블루칩’', 'O')]"
383,2012.04.17. 오전 11:03,청주 두산위브지웰시티 청약 평균 2.5대 1,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5대 1', 'QUANTITY')]"
384,2012.04.17. 오전 11:01,지난달 주택거래 수도권은 34% 전국은 29.8% 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국은', 'O'), (' ', 'O'), ('29.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
385,2012.04.17. 오전 11:00,주택거래 회복 기미 안보인다…3월 매매건수 전년比 29.8%↓,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기미', 'O'), (' ', 'O'), ('안보인다…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매건수', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('29.8%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
386,2012.04.17. 오전 11:00,여름철 열섬현상 없는 보금자리주택 나온다,"[('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열섬현상', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
387,2012.04.17. 오전 11:00,냉랭한 주택시장.. 서울 거래량 1만가구선 깨져,"[('냉랭한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('깨져', 'O')]"
388,2012.04.17. 오전 11:00,대포차 불법구조변경차 등 5월1일부터 일제 단속,"[('대포차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불법구조변경차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
389,2012.04.17. 오전 11:00,서울 주택거래 38%↓…강남 아파트 값도 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
390,2012.04.17. 오전 11:00,보금자리 온실가스 감소 연구용역 맡긴다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('맡긴다', 'O')]"
391,2012.04.17. 오전 10:57,LH 충북혁신도시 산업용지 13필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2012.04.17. 오전 10:57,LH 공기업 최초 복수노조간 상생위원회 발족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('복수노조간', 'O'), (' ', 'O'), ('상생위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
393,2012.04.17. 오전 10:56,아파트에서 예술 작품 감상을,"[('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('예술', 'O'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('감상을', 'O')]"
394,2012.04.17. 오전 10:55,전세값 상승 내집마련 마지막 기회,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
395,2012.04.17. 오전 10:51,동두천제2산업단지 지원시설·주차장용지 파격분양,"[('동두천제2산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
396,2012.04.17. 오전 10:50,명품브랜드 중소형대단지 문경 코아루,"[('명품브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('문경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT')]"
397,2012.04.17. 오전 10:45,4월 서초에서 11개 신규상가 공급,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
398,2012.04.17. 오전 10:44,소식전건협 전북도회 춘향제 성금 전달,"[('소식전건협 전북도회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘향제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
399,2012.04.17. 오전 10:44,지방 분양시장 개막···혁신도시가 역시 ‘블루칩’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개막···혁신도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘블루칩’', 'O')]"
400,2012.04.17. 오전 10:43,아현 래미안 푸르지오 매머드 단지 뜬다,"[('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매머드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
401,2012.04.17. 오전 10:41,건설연 UL 내화 인증시험 통해 국내 중소기업 동반성장에 기여,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내화', 'O'), (' ', 'O'), ('인증시험', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장에', 'O'), (' ', 'O'), ('기여', 'O')]"
402,2012.04.17. 오전 10:40,광명역세권에 첨단업종 기업 몰려온다,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단업종', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
403,2012.04.17. 오전 10:36,대학가 오피스텔 알짜배기 분양 잡아볼까 …대부분이 역세권으로 알짜배기 분양 많아,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('…대부분이', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
404,2012.04.17. 오전 10:35,4월 마지막 주 ‘골든 위크’ 견본주택 문 활짝 열린다,"[('4월 마지막 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘골든', 'O'), (' ', 'O'), ('위크’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
405,2012.04.17. 오전 10:34,대우건설 ‘빌트인 샤워 시스템’ 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌트인 샤워 시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
406,2012.04.17. 오전 10:31,청주 두산위브지웰시티 청약경쟁률 2.5대 1,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5대 1', 'QUANTITY')]"
407,2012.04.17. 오전 10:21,철도시설공단 해외신용등급 한 단계 상승 국내 공기업 중 최고 수준…국가 신용등급과 동일,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('한 단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준…국가', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급과', 'O'), (' ', 'O'), ('동일', 'O')]"
408,2012.04.17. 오전 10:20,총선 이후 부동산시장 향방은,"[('총선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O')]"
409,2012.04.17. 오전 10:16,줌인리더스클럽삼성중공업 1분기에만 연간목표 절반 수주…올 ‘대풍’ 예고,"[('줌인리더스클럽삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘대풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
410,2012.04.17. 오전 10:15,보조금 1000만원 이상 부당수령하면 어린이집 폐쇄,"[('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부당수령하면', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O')]"
411,2012.04.17. 오전 10:14,극동건설 8백억원 규모 상록아파트 공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8백억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상록아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
412,2012.04.17. 오전 10:10,‘울산 에일린의 뜰 3차’ 실속형 설계로 평면 특화,"[('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
413,2012.04.17. 오전 10:01,전망좋은 역세권 ‘부산 남천역 엑슬루타워’ 2차분양 순항,"[('전망좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남천역 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
414,2012.04.17. 오전 9:56,마포구는 역시 래미안 아현.상수 분양 릴레이,"[('마포구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 아현.상수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
415,2012.04.17. 오전 9:56,부동산 불황 장기화 새 브랜드 이미지로 위기 돌파하자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지로', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파하자', 'O')]"
416,2012.04.17. 오전 9:54,공기업 최초 복수노조간 상생위원회 발족,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('복수노조간', 'O'), (' ', 'O'), ('상생위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
417,2012.04.17. 오전 9:53,서울에 공급되는 래미안 1만가구,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY')]"
418,2012.04.17. 오전 9:51,LH 충북 혁신도시내 산업용지 13필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북 혁신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
419,2012.04.17. 오전 9:51,새 얼굴로 불황 돌파하는 건설사들,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
420,2012.04.17. 오전 9:41,LH 공기업 최초로 복수노조간 상생위원회 발족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('복수노조간', 'O'), (' ', 'O'), ('상생위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
421,2012.04.17. 오전 9:41,LH 공기업 최초로 복수노조간 상생위원회 발족 노사관계 선진화를 선도하는 새로운 모델을 제시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('복수노조간', 'O'), (' ', 'O'), ('상생위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O'), (' ', 'O'), ('노사관계', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화를', 'O'), (' ', 'O'), ('선도하는', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('모델을', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
422,2012.04.17. 오전 9:40,인천 도화 행정타운에 상수도 기관 3개만 입주,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('상수도', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('3개만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
423,2012.04.17. 오전 9:36,LH 충북혁신도시내 산업용지 13필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2012.04.17. 오전 9:36,도민들 자발적 참여 여수엑스포는 성공작 확실,"[('도민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('성공작', 'O'), (' ', 'O'), ('확실', 'O')]"
425,2012.04.17. 오전 9:29,서울시 골목상권 지원 프로젝트 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('골목상권 지원 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
426,2012.04.17. 오전 9:21,충청권 바람 거세네…‘청주 두산위브지웰시티’ 평균 2.5대1 청약 마감,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('거세네…‘', 'O'), ('청주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브지웰시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
427,2012.04.17. 오전 9:16,3월 건설사 채용공고 6668건… 전년비 7.3% 감소,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용공고', 'O'), (' ', 'O'), ('6668건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('7.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
428,2012.04.17. 오전 9:15,오피스텔도 외관 경쟁 시대…피라미드형 외관 올록 볼록 독특한 외관까지 선보여,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…피라미드형', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('올록', 'O'), (' ', 'O'), ('볼록', 'O'), (' ', 'O'), ('독특한', 'O'), (' ', 'O'), ('외관까지', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
429,2012.04.17. 오전 9:06,서울시 서민자영업자 보호 프로젝트 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서민자영업자 보호 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
430,2012.04.17. 오전 9:05,전봇대·가로수 인도 점령 어디로 다녀,"[('전봇대·가로수', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'O'), (' ', 'O'), ('점령', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀', 'O')]"
431,2012.04.17. 오전 8:59,극동건설 고양삼송 상록아파트 건설 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상록아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
432,2012.04.17. 오전 8:39,전봇대·가로수 인도 점령 어디로 다녀,"[('전봇대·가로수', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'O'), (' ', 'O'), ('점령', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀', 'O')]"
433,2012.04.17. 오전 8:34,27일부터 오피스텔도 매입임대주택 등록 가능,"[('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
434,2012.04.17. 오전 8:23,울산 우정혁신도시 에일린의 뜰 3차 685가구 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('685가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2012.04.17. 오전 8:21,독야청청 ‘소형’ 신규분양으로 내집마련 해볼까,"[('독야청청', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소형’', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
436,2012.04.17. 오전 8:15,오피스텔도 임대주택 등록,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
437,2012.04.17. 오전 8:13,주거용 오피스텔 27일부터 임대사업 가능,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
438,2012.04.17. 오전 8:06,포스코건설 중남미 물ㆍ환경 시장 첫발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물ㆍ환경', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O')]"
439,2012.04.17. 오전 8:05,대우건설 ‘빌트인 샤워 시스템’ 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌트인 샤워 시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
440,2012.04.17. 오전 8:04,경기도 출퇴근 광역버스 혼잡률 해소 나선다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('광역버스', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡률', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
441,2012.04.17. 오전 8:00,27일부터 오피스텔 임대주택 등록 가능,"[('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
442,2012.04.17. 오전 8:00,소형 오피스텔도 임대주택 활용,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
443,2012.04.17. 오전 8:00,85㎡이하 주거용 오피스텔도 취득세 감면,"[('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
444,2012.04.17. 오전 7:34,극동건설 837억원 규모 아파트 건설공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('837억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
445,2012.04.17. 오전 7:31,철도시설공단 효창지하역사 건립 백지화 검토,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효창지하역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
446,2012.04.17. 오전 7:31,독야청청 ‘소형’ 신규분양으로 내집마련 해볼까,"[('독야청청', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소형’', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
447,2012.04.17. 오전 7:31,2분기 놓치지 말아야 할 분양단지 베스트 10,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('말아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY')]"
448,2012.04.17. 오전 6:55,두산건설 ‘청주 두산위브지웰시티’… 2000여가구 분양률 93%,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브지웰시티', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY')]"
450,2012.04.17. 오전 6:01,오피스텔도 매입임대주택 등록 가능…취득세 면제 등 세제혜택,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O')]"
451,2012.04.17. 오전 6:00,국민연금 케레스타 투자 적정성 논란,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('케레스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
452,2012.04.17. 오전 6:00,도시정보를 한 눈에 UCity 통합플랫폼 개발,"[('도시정보를', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('UCity', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
453,2012.04.17. 오전 6:00,유시티 통합운영센터 연구결과 공청회 개최,"[('유시티 통합운영센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구결과', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
454,2012.04.17. 오전 3:08,“아파트에 질렸다” 단독주택의 부활,"[('“아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('질렸다”', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
455,2012.04.17. 오전 1:24,휘발유값 102일 연속 올라,"[('휘발유', 'MATERIAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('102일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
456,2012.04.18. 오후 8:21,2월 수도권 아파트 거래액 ‘바닥’,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래액', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바닥’', 'O')]"
457,2012.04.18. 오후 6:57,기자수첩부처간 간보기식 발언..시장만 혼란 가중,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩부처간', 'O'), (' ', 'O'), ('간보기식', 'O'), (' ', 'O'), ('발언..시장만', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
458,2012.04.18. 오후 6:54,한라건설 새단장…11년만에 새 BI 공개,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새단장…', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
459,2012.04.18. 오후 6:49,신한 7억7000만달러 시리아 발전소 수주 눈앞,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7억7000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시리아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
460,2012.04.18. 오후 6:45,시장 상황 악화..부동산 소비심리지수 3개월만에 ↓,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('악화..부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
461,2012.04.18. 오후 6:36,재건축 일반분양에도 알짜 로열층 풍성,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
462,2012.04.18. 오후 6:36,조합장 좋은 시절 끝났네…,"[('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('시절', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났네…', 'O')]"
463,2012.04.18. 오후 6:36,시론 경제자유구역 정리 시급하다,"[('시론', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정리', 'O'), (' ', 'O'), ('시급하다', 'O')]"
464,2012.04.18. 오후 6:36,대한주택보증 1분기 보증액 80% 증가 7조6207억원,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보증액', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('7조6207억원', 'QUANTITY')]"
465,2012.04.18. 오후 6:33,은평 한옥마을 탄력…일조권·조경기준 완화,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄력…일조권', 'CIVILIZATION'), ('·조경기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
466,2012.04.18. 오후 6:33,한라비발디 브랜드 새단장 … 한라건설 BI 교체,"[('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
467,2012.04.18. 오후 6:33,취재수첩 세종시 로또  뒷짐진 정부,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷짐진', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
468,2012.04.18. 오후 6:05,경기도시공사 한류월드 내 호텔용지 분양,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한류월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2012.04.18. 오후 6:01,LH 혹독한 혁신통해 경영상황 개선…‘신재생 에너지’ 투자여력 더 커져,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혹독한', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신통해', 'O'), (' ', 'O'), ('경영상황', 'O'), (' ', 'O'), ('개선…‘신재생', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자여력', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
470,2012.04.18. 오후 6:00,LH 태양광 발전 등 녹색기술 상용화 앞장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색기술', 'O'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
471,2012.04.18. 오후 5:51,일산 마지막 노른자위 땅 백석동 1237일대 61층 초대형 주거단지로 탈바꿈,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('백석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1237일대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('61층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
472,2012.04.18. 오후 5:51,재개발·재건축 조합장 임기제 추진,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임기제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
473,2012.04.18. 오후 5:50,세종시에 금호 어울림 1029가구,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금호 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1029가구', 'QUANTITY')]"
474,2012.04.18. 오후 5:48,2층짜리 신개념 한옥 들어선다,"[('2층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
475,2012.04.18. 오후 5:42,내년 시행되는 녹색건축물 조성지원법 잘 될까,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행되는', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색건축물 조성지원법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
476,2012.04.18. 오후 5:40,일산판 파크뷰 61층 주상복합,"[('일산', 'LOCATION'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('61층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
477,2012.04.18. 오후 5:29,우림건설 채권단 지원 먹구름,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
478,2012.04.18. 오후 5:23,현장르포 부산 영도구 청학동∼남구 감만동 잇는 북항대교 공사,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영도구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청학동', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감만동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('북항대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
479,2012.04.18. 오후 5:19,중견아파트 브랜드 교체 붐,"[('중견아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
481,2012.04.18. 오후 5:16,9호선 서울시 과태료 처분에 요금인상 강행,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('처분에', 'O'), (' ', 'O'), ('요금인상', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
482,2012.04.18. 오후 5:14,은평뉴타운에 한옥짓기 쉬워진다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
483,2012.04.18. 오후 5:14,한라비발디 새 얼굴,"[('한라비발디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL')]"
484,2012.04.18. 오후 5:14,지방 부동산 소비심리도 뚝,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
485,2012.04.18. 오후 5:13,부산·청주서 새아파트 대규모 입주,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
486,2012.04.18. 오후 5:13,포토김성환 노원구청장 노원그린맘 개강식 참석,"[('포토', 'O'), ('김성환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노원그린맘', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개강식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
487,2012.04.18. 오후 5:11,서울시 재건축에 또 어깃장,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('어깃장', 'O')]"
488,2012.04.18. 오후 5:11,둔촌 현대1차아파트 공급 149㎡ → 115㎡로 줄여 개조 추진,"[('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대1차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('149㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('115㎡', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('개조', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
489,2012.04.18. 오후 5:05,노량진 본동 재개발 좌초,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O')]"
490,2012.04.18. 오후 4:58,분할 분양 부동산 시장 숨통 틔우나,"[('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('틔우나', 'O')]"
491,2012.04.18. 오후 4:51,한라 비발디 V자 형상화한 신규 BI 공개,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('V자', 'TERM'), (' ', 'O'), ('형상화한', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
492,2012.04.18. 오후 4:39,경기도시公 한류월드내 호텔용지 분양,"[('경기도시', 'LOCATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('한류월드', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
493,2012.04.18. 오후 4:36,한국시설안전공단 前임직원 초청 간담회 개최…,"[('한국시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O')]"
494,2012.04.18. 오후 4:36,교통안전공단 이색 농촌봉사활동 펼쳐…,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐…', 'O')]"
