,date,headline,keyword
0,2011.07.03. 오후 11:00,물건 부족… 신혼부부 수요많은 지역 올라,"[('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요많은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
1,2011.07.03. 오후 10:59,장마철 비수기 겹쳐 서울·신도시 0.02% 내려,"[('장마철', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
2,2011.07.03. 오후 9:12,경기ㆍ인천 미분양 주택… 5개월만에 증가세,"[('경기', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택…', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
4,2011.07.03. 오후 9:12,수요ㆍ공급 꽁꽁…부동산시장 안갯속,"[('수요ㆍ공급', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O')]"
5,2011.07.03. 오후 8:58,국민연금 타이틀리스트 인수에 2500억원 투자 검토,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타이틀리스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수에', 'O'), (' ', 'O'), ('2500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
6,2011.07.03. 오후 8:19,월세가격 상승률 1996년 이후 최고치,"[('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1996년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
7,2011.07.03. 오후 7:52,수도권 미분양 5개월만에 다시 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
8,2011.07.03. 오후 6:54,전·월세 무섭게 올랐네,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐네', 'O')]"
9,2011.07.03. 오후 6:54,다주택시장 투자 유도…전·월세난 해소,"[('다주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유도…전·월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
10,2011.07.03. 오후 6:53,21차례 처방도 무위… 재건축·미분양 ‘백약이 무효’,"[('21차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('처방도', 'O'), (' ', 'O'), ('무위…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효’', 'O')]"
11,2011.07.03. 오후 6:41,다주택자 양도세 중과세 폐지 추진,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
12,2011.07.03. 오후 6:41,소규모 노후 주택단지 정비 행정절차 간소화,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('행정절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
13,2011.07.03. 오후 6:41,하반기 주택정책 효과 관심,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
14,2011.07.03. 오후 6:40,부산 ‘명륜아이파크’ 계약률 92%,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명륜아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY')]"
15,2011.07.03. 오후 6:40,미분양 ‘중도금 무이자’ 약？독？,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자’', 'O'), (' ', 'O'), ('약？독？', 'O')]"
16,2011.07.03. 오후 6:39,전매 완화 효과 광교―판교 온도차,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('―', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O')]"
17,2011.07.03. 오후 6:38,뉴타운을 가다 16 서울 신림뉴타운,"[('뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('16', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림뉴타운', 'LOCATION')]"
18,2011.07.03. 오후 6:33,월세가격 급등…15년 만에 최대,"[('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('15년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
19,2011.07.03. 오후 6:32,국토부 소규모 재개발 방식 도입…100가구 이하,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('100가구 이하', 'QUANTITY')]"
20,2011.07.03. 오후 6:32,광교 팔겠다는 전화만 빗발,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팔겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('전화만', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
21,2011.07.03. 오후 6:32,재개발 수주위해 87억 살포…檢 롯데건설 기소,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주위해', 'O'), (' ', 'O'), ('87억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살포…檢', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
22,2011.07.03. 오후 6:32,한경매물마당 창천동 신촌 대학가 수익용 빌딩 26억 등,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('26억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
23,2011.07.03. 오후 6:32,분당 정자·부산 민락 등 이번주 7곳 분양,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
24,2011.07.03. 오후 6:31,상반기 집값 지방 아파트 서울 단독·연립 강세,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
25,2011.07.03. 오후 6:31,수도권 미분양  5개월 만에 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
26,2011.07.03. 오후 6:31,부산 명륜 아이파크 계약률 90% 넘었다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명륜 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
27,2011.07.03. 오후 6:31,개발계획 없는데… 반포 저층주택 투자 주의보,"[('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
28,2011.07.03. 오후 6:26,자기관리리츠 18社 수익 깡통,"[('자기관리리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('18社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O')]"
29,2011.07.03. 오후 5:56,헉 월세 상승률 15년만에 최고,"[('헉', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('15년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
30,2011.07.03. 오후 5:36,노후 단독주택 30100가구씩 묶어 개발,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30100가구씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('묶어', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
31,2011.07.03. 오후 5:34,광주 수완2차 호반베르디움 평균 14대1 마감,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('14대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
32,2011.07.03. 오후 5:31,신뢰 잃은 정책 갈길 잃은 집값,"[('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
33,2011.07.03. 오후 5:16,권도엽 국토부 장관 뉴타운 대신 소규모 정비사업,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O')]"
34,2011.07.03. 오후 5:16,강남 재건축 단지 속속 용도변경 추진,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
35,2011.07.03. 오후 5:16,묻지마 투자 횡행하자 뒤늦게 상장요건 조여,"[('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('횡행하자', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('상장요건', 'O'), (' ', 'O'), ('조여', 'O')]"
36,2011.07.03. 오후 5:16,MK 추천매물 용인 흥덕지구 은행상가 35억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행상가', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY')]"
37,2011.07.03. 오후 5:16,자기관리리츠 18개사 중 한 곳도 수익 못내,"[('자기관리리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('18개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
38,2011.07.03. 오후 5:16,부산·울산·양산서 이번주 대단지 분양,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2011.07.03. 오후 5:16,부산도 공급과잉 신호 7개월만에 미분양 증가,"[('부산', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
40,2011.07.03. 오후 5:15,분양관련 소송 실익 거두기 어려워,"[('분양관련', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('실익', 'O'), (' ', 'O'), ('거두기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
41,2011.07.03. 오후 4:51,한라 도시형생활주택 브랜드 공개,"[('한라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
42,2011.07.03. 오후 4:51,분양하이라이트 성남 정자동 2차 푸르지오 시티 등 분양,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
43,2011.07.03. 오후 4:48,강남 재건축 25개월만에 4000만원선 붕괴,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('25개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
44,2011.07.03. 오후 4:48,미운오리 미분양 백조되나,"[('미운오리', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), ('되나', 'O')]"
45,2011.07.03. 오후 4:48,부동산 QA 환금성 낮은 부동산 투자 유의점은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점은', 'O')]"
46,2011.07.03. 오후 4:48,한남뉴타운 재개발 속도낸다,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
47,2011.07.03. 오후 4:33,송파 푸르지오시티 오피스텔 계약률 100%,"[('송파 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
48,2011.07.03. 오후 4:06,아파트 주간 시세 서울 거래 침체속 3개월 연속 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
49,2011.07.03. 오후 4:03,재개발 중소형 분양권도 1년후 전매 가능… 인기 더 높아질듯,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('1년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질듯', 'O')]"
50,2011.07.03. 오후 3:00,서울 하반기 재개발 일반분양 ‘봇물’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
51,2011.07.03. 오후 2:46,파격분양광교신대역 오피스텔 총분양가 5300만원,"[('파격분양', 'O'), ('광교신대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('총분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5300만원', 'QUANTITY')]"
52,2011.07.03. 오후 2:18,하반기 전세난 우려 국민임대주택 잡아라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
53,2011.07.03. 오후 2:12,전국 집값 금융위기 때보다 6.6% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
54,2011.07.03. 오후 2:04,마감임박총분양가 5300만원 광교 오피스텔 인기,"[('마감임박총분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
55,2011.07.03. 오후 2:01,삼성엔 꿈나무 푸른교실 공모전 개최,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈나무 푸른교실', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
56,2011.07.03. 오후 1:59,현대건설 이수 힐스테이트 304가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('304가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2011.07.03. 오후 1:50,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
58,2011.07.03. 오후 1:45,한경부동산포럼인천지역 한경 부동산 포럼 부평구청역 등 7호선 연장 역세권 1억원 미만 오피스텔 노려라,"[('한경부동산포럼', 'ORGANIZATION'), ('인천지역', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한경 부동산 포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
59,2011.07.03. 오후 1:45,인천지역 한경 부동산 포럼 인천시 재생사업 어떻게 돼가나,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('돼가나', 'O')]"
60,2011.07.03. 오후 1:45,서울 아파트 매매가격 13주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('13주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
61,2011.07.03. 오후 1:35,수원 삼성 래미안 아파트 선착순분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성 래미안 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
62,2011.07.03. 오후 1:29,대우건설 서울 문정동 송파 푸르지오시티 오피스텔 100% 계약률 기록,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
63,2011.07.03. 오후 1:20,의왕 내손 e편한 세상 아파트 특별한 혜택,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
64,2011.07.03. 오후 1:11,한국감정원 홍보자문위원 위촉,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보자문위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
65,2011.07.03. 오후 1:11,광주수완지구 최고 43대1…청약경쟁 치열,"[('광주수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('43대1', 'QUANTITY'), ('…청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
66,2011.07.03. 오후 1:05,안성한숲원아파트 1억이면 4채산다,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('4채산', 'QUANTITY'), ('다', 'O')]"
67,2011.07.03. 오후 12:57,인천 부평구청역 신일 오피스텔 이벤트 특별 분양중,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
68,2011.07.03. 오후 12:53,고개숙인 재건축 아파트값 정부대책으로 볕들까,"[('고개숙인', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('볕들까', 'O')]"
69,2011.07.03. 오후 12:52,부산 명류아이파크 초기계약률 92%,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명류아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY')]"
70,2011.07.03. 오후 12:45,실투자금 2700만원 광교 오피스텔 분양 인기,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
71,2011.07.03. 오후 12:30,수원 삼성 래미안 영통지구 아파트 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
72,2011.07.03. 오전 11:56,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
73,2011.07.03. 오전 11:56,의왕·평촌 ‘e편한세상’ 아파트 특별 분양,"[('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2011.07.03. 오전 11:45,한강변에가장 가까운 아파트 마지막기회,"[('한강변', 'LOCATION'), ('에가장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막기회', 'O')]"
75,2011.07.03. 오전 11:36,현대산업개발 부산‘명륜 I’PARK’계약률 92% 기록,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('‘', 'O'), ('명륜 I’PARK', 'ARTIFACT'), (""'계약률"", 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
76,2011.07.03. 오전 11:35,과천보금자리 시민의견수렴…지정 반대 봇물,"[('과천', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('의견수렴…지정', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
77,2011.07.03. 오전 11:25,1억이면 도시형생활주택이 4채 임대수익의 절대 강자,"[('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대수익의', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O')]"
78,2011.07.03. 오전 11:23,강화산단 큰 인기…1차 분양율 45%,"[('강화산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양율', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY')]"
79,2011.07.03. 오전 11:21,수도권 미분양 5개월만에 증가세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
80,2011.07.03. 오전 11:16,수완 2차 호반베르디움 최고 43.6대1..전평형 마감,"[('수완', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('43.6대1', 'QUANTITY'), ('..전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
81,2011.07.03. 오전 11:14,실투자금 2700만원 광교 오피스텔 분양인기,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양인기', 'O')]"
82,2011.07.03. 오전 11:04,삼성엔지니어링 꿈나무 푸른교실 공모전,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈나무 푸른교실', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
83,2011.07.03. 오전 11:01,한국감정원 홍보자문위원 위촉,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보자문위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
84,2011.07.03. 오전 11:01,수도권 미분양 5개월만에 오름세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
85,2011.07.03. 오전 11:00,수도권 미분양 5개월 만에 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
86,2011.07.03. 오전 11:00,수도권 미분양 5개월만에 다시 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
87,2011.07.03. 오전 11:00,미분양 아파트 12개월째 감소…수도권은 증가,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
88,2011.07.03. 오전 11:00,미분양 주택 수도권 늘고 지방은 줄고,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
89,2011.07.03. 오전 10:54,현대산업 부산 명륜아이파크 계약률 92% 기록,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명륜아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
90,2011.07.03. 오전 10:52,감정가 절반…반값 경매아파트 잡자,"[('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O')]"
91,2011.07.03. 오전 10:45,지난달 월세가격 상승률 96년 이후 최고,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('96년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
92,2011.07.03. 오전 10:23,강남구 재건축 3.3㎡당 4000만원선 붕괴,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
93,2011.07.03. 오전 10:21,모델하우스 고객정보 빼돌리기 기승,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('빼돌리기', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
94,2011.07.03. 오전 10:15,베이징 상반기 기존주택 가격 22.7% 상승,"[('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('22.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
95,2011.07.03. 오전 10:07,용인 중소형 희소 가치 분양 프리미엄을 잡아라 신동백 롯데캐슬 에코,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('희소', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT')]"
96,2011.07.03. 오전 10:06,부산 명륜 아이파크 계약률 92%,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명륜 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY')]"
97,2011.07.03. 오전 9:55,부산 명륜 아이파크 계약률 92% 기록,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명륜 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
98,2011.07.03. 오전 9:11,전매제한 완화된 광교·판교 팔 사람만 관심,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('사람만', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
99,2011.07.03. 오전 9:00,도심 소규모 정비사업 어떻게 추진하나,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('추진하나', 'O')]"
100,2011.07.03. 오전 9:00,인터뷰 권도엽 국토해양부 장관,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
101,2011.07.03. 오전 9:00,권도엽 장관 블록형 소규모 정비사업 도입,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('블록형 소규모 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
102,2011.07.03. 오전 9:00,LGU 역사는 바뀐다 광고로 LTE 공세,"[('LGU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역사는', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('광고로', 'O'), (' ', 'O'), ('LTE', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공세', 'O')]"
103,2011.07.03. 오전 9:00,87억 재개발 수주비리 롯데건설 기소,"[('87억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주비리', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
104,2011.07.03. 오전 8:47,현대건설 이수 힐스테이트 680가구 공급,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('680가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
105,2011.07.03. 오전 8:36,신분당선 호재 오피스텔 분양에도 영향 줄까,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('줄까', 'O')]"
106,2011.07.03. 오전 8:36,6월 재건축 강남구 3.3㎡당 4천만원 붕괴  강남구 재건축 3.3㎡당 3천9백93만원,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천9백93만원', 'QUANTITY')]"
107,2011.07.03. 오전 8:31,김포한강로 개통…한강신도시 APT시장 활기띠나,"[('김포한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('APT시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기띠나', 'O')]"
108,2011.07.03. 오전 8:30,알짜 산업단지 낀 아파트 찜해볼까,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찜해볼까', 'O')]"
109,2011.07.03. 오전 8:06,상가정보연구소 상가 컨설팅 실무 특강 개최,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
110,2011.07.03. 오전 8:06,잘나가던 수익형 부동산 마저....수익형부동산 투자 심리 얼어붙다,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('마저....수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙다', 'O')]"
111,2011.07.03. 오전 8:00,하반기 전세대란 온다는데..신규입주 대단지는 어디,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('온다는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('신규입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
112,2011.07.03. 오전 8:00,집주인 바뀌더니 전세보증금 올려달라면,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀌더니', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('올려달라면', 'O')]"
113,2011.07.03. 오전 7:31,부산지역 부동산 활황세 주춤,"[('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활황세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
114,2011.07.03. 오전 7:30,서울 꿈쩍않는 집값..전셋값은 또 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('꿈쩍않는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값..전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
115,2011.07.04. 오후 10:36,동아건설 7년만에 해외건설 공사 수주,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
116,2011.07.04. 오후 10:13,동아건설 방글라데시 주택건설 공사 수주,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
117,2011.07.04. 오후 10:11,강남3구 5층 이하 소형 빌딩에 개인 뭉칫돈 몰린다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
118,2011.07.04. 오후 8:45,국토해양 RD 사업관리 강화,"[('국토해양', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
119,2011.07.04. 오후 8:36,속았다 줄잇는 아파트 분양 소송…개발 가능성까지 꼼꼼히,"[('속았다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소송…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성까지', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O')]"
120,2011.07.04. 오후 8:36,속았다 줄잇는 아파트 분양 소송…개발 가능성까지 꼼꼼히,"[('속았다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소송…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성까지', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O')]"
121,2011.07.04. 오후 8:33,동아건설 방글라데시 주택건설 수주,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
122,2011.07.04. 오후 8:09,동아건설 방글라데시에서 2억불 주택공사 수주,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
123,2011.07.04. 오후 7:54,동아건설 방글라데시 주택건설 공사 수주,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
124,2011.07.04. 오후 7:51,죽전스타클래스 4차 테라스 가든하우스 특별분양,"[('죽전스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테라스 가든하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
125,2011.07.04. 오후 7:48,다양한 교육 컨텐츠로 자녀가진 수요자에게 인기 파주 극동스타클래스 분양 중,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('컨텐츠로', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
126,2011.07.04. 오후 6:32,하반기 소규모 보금자리 지구 12곳 추진,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
127,2011.07.04. 오후 6:32,산재 제로 안전 일터 만들자 2 건설현장 하루 한명꼴 추락死,"[('산재', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('일터', 'O'), (' ', 'O'), ('만들자', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한명꼴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추락死', 'O')]"
128,2011.07.04. 오후 6:32,산재 제로 안전 일터 만들자 2 소규모 건설사 쥐꼬리 공사비에 안전설비 엄두도 못내,"[('산재', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('일터', 'O'), (' ', 'O'), ('만들자', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('쥐꼬리', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전설비', 'O'), (' ', 'O'), ('엄두도', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
129,2011.07.04. 오후 6:31,아파트 대신 돈 받겠다…재건축 현금청산 급증,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('받겠다…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('현금청산', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
130,2011.07.04. 오후 6:31,거주요건 폐지 한 달…재건축 매물만 나와,"[('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
131,2011.07.04. 오후 6:31,다주택자 물딱지 2주택자만 구제…내년 말까지 팔면 인정,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구제…', 'O'), ('내년 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
132,2011.07.04. 오후 6:31,소규모 뉴타운 난개발 우려…건설업계 부작용 지적,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O')]"
133,2011.07.04. 오후 6:31,삼성물산 美 IDEA 디자인상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IDEA 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
134,2011.07.04. 오후 6:31,30만㎡ 미만 보금자리 활성화…국토부 시·도에 사업승인 위임,"[('30만㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시·도에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
135,2011.07.04. 오후 6:31,대우조선해양건설 충무로역 엘크루 메트로시티,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충무로역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘크루 메트로시티', 'ARTIFACT')]"
136,2011.07.04. 오후 6:31,송파 푸르지오 시티 오피스텔 100% 계약,"[('송파 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
137,2011.07.04. 오후 6:31,조성근의 부동산 돋보기 단독주택 규제 풀렸지만…지자체 적용 곤란,"[('조성근', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀렸지만…지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란', 'O')]"
138,2011.07.04. 오후 6:31,한경매물마당 서초동 역세권 사옥용 근생 빌딩 28억 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('근생', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('28억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
139,2011.07.04. 오후 6:24,상가투자 달콤한 유혹 주의보…수익률 보장 맹신은 금물,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('달콤한', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보…수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('맹신은', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
140,2011.07.04. 오후 6:24,상가투자 달콤한 유혹 주의보…수익률 보장 맹신은 금물,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('달콤한', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보…수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('맹신은', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
141,2011.07.04. 오후 5:53,한라건설 서울숲 한라 시그마밸리Ⅱ 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 시그마밸리', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2011.07.04. 오후 5:53,주건협 국가유공자 주택보수 기념식,"[('주건협 국가유공자 주택보수 기념식', 'EVENT')]"
143,2011.07.04. 오후 5:45,롯데몰 김포공항 스카이파크 12월 초 오픈 준비,"[('롯데몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포공항 스카이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
144,2011.07.04. 오후 5:42,다주택 물딱지 구제 2주택자로 제한,"[('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('물딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('구제', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
145,2011.07.04. 오후 5:37,7월 분양 1만2289가구.. 전월比 절반 이상 ↓,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2289가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
146,2011.07.04. 오후 5:36,사업절차 단축등 인센티브 준다,"[('사업절차', 'O'), (' ', 'O'), ('단축등', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
147,2011.07.04. 오후 5:35,심명필 4대강 본부장의 호언장담 집중호우 문제없다,"[('심명필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('호언장담', 'O'), (' ', 'O'), ('집중호우', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O')]"
148,2011.07.04. 오후 5:28,강남 집값 반짝상승 후 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝상승', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
149,2011.07.04. 오후 5:23,7일 도시형생활주택 분양 설명회,"[('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
150,2011.07.04. 오후 5:14,국토부 집중호우 피해 4대강 때문 아니다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집중호우', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('때문', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
151,2011.07.04. 오후 5:10,한국 건설사 중동 플랜트 싹쓸이,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
152,2011.07.04. 오후 5:10,동아건설 해외사업 재도전…리비아 철수한지 7년만에,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재도전…', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철수한지', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O')]"
153,2011.07.04. 오후 5:09,신공덕 아이파크 분양,"[('신공덕 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
154,2011.07.04. 오후 5:09,코빅코리아 강서 IT밸리 분양,"[('코빅코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2011.07.04. 오후 5:09,단독주택 재건축 아파트 속속 분양…서울지역에만 82곳 지정,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역에만', 'O'), (' ', 'O'), ('82곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
156,2011.07.04. 오후 5:09,서울숲 한라시그마밸리Ⅱ 분양,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라시그마밸리', 'LOCATION'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2011.07.04. 오후 5:09,보금자리주택도 소규모로 개발…인허가 등 절차도 간소화,"[('보금자리주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('절차도', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
158,2011.07.04. 오후 5:09,삼성물산 IDEA 디자인상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IDEA 디자인상', 'CIVILIZATION')]"
159,2011.07.04. 오후 5:09,다주택자 물딱지 2주택자만 인정한다,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('인정한다', 'O')]"
160,2011.07.04. 오후 5:07,월세도 15년 만에 최고 집없는 서민이 봉,"[('월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('15년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('집없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉', 'O')]"
161,2011.07.04. 오후 5:02,‘물딱지’ 분양권 2주택만 인정,"[('‘물딱지’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
162,2011.07.04. 오후 5:01,울산 ‘문수산 더샵’ 견본주택 2만여명 방문,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('문수산 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
163,2011.07.04. 오후 5:01,소규모 보금자리，6차보금자리지구에 포함될듯,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리，', 'O'), ('6차보금자리지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함될듯', 'O')]"
164,2011.07.04. 오후 5:00,지식산업센터 ‘서울숲 한라 시그마밸리Ⅱ’ 분양,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲 한라 시그마밸리Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2011.07.04. 오후 5:00,‘분양가 낮춘 재분양’ 실수요자 관심,"[('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
166,2011.07.04. 오후 5:00,한라비발디 플러스 등 견본주택 마케팅 ‘후끈’,"[('한라비발디 플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
167,2011.07.04. 오후 4:59,오피스텔시장 ‘찬바람’,"[('오피스텔시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O')]"
168,2011.07.04. 오후 4:58,삼성물산 아파트 2개 시설물 국제 디자인상 석권,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('국제 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
169,2011.07.04. 오후 4:58,‘신공덕 아이파크’ 71가구 7월 중순 일반분양,"[('‘', 'O'), ('신공덕 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('71가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
170,2011.07.04. 오후 4:57,황해경제자유구역청 송악지구에 제2충남대병원 건립,"[('황해경제자유구역청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송악지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('충남대병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
171,2011.07.04. 오후 4:51,부동산플러스 리모델링 불편한 진실,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('불편한', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
172,2011.07.04. 오후 4:47,부동산플러스 리모델링 불편한 진실,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('불편한', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
173,2011.07.04. 오후 4:46,리모델링 불편한 진실,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('불편한', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
174,2011.07.04. 오후 4:45,투데이초대석 이재균 해외건설협회장,"[('투데이', 'ARTIFACT'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이재균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
175,2011.07.04. 오후 4:36,한라건설 서울숲 한라 시그마밸리Ⅱ 내달초에 공급,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시그마밸리', 'LOCATION'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
176,2011.07.04. 오후 4:33,수도권 오피스텔 계약률 쑥쑥,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
177,2011.07.04. 오후 4:30,동양건설 법정관리...회생기업 찬물,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리...회생기업', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
178,2011.07.04. 오후 4:29,금융연수원 해외자원개발금융 책자 발간,"[('금융연수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외자원개발금융', 'O'), (' ', 'O'), ('책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
179,2011.07.04. 오후 4:27,임대 10건중 56건은 월세예요,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('56건', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('월세예요', 'O')]"
181,2011.07.04. 오후 4:01,하반기 12곳 소규모 보금자리지구 추진,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
182,2011.07.04. 오후 3:54,삼성물산 세계 3대 디자인어워드 석권,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
183,2011.07.04. 오후 3:41,두영씨앤티 1.5억弗 베트남 수산물가공단지 MOU 체결,"[('두영씨앤티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.5억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남 수산물가공단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
184,2011.07.04. 오후 3:34,LH 사업조정 일괄발표 힘들 듯,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업조정', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄발표', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
185,2011.07.04. 오후 3:23,루티즈코리아 푸껫 아이리스 리조트 풀빌라 분양,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸껫 아이리스 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2011.07.04. 오후 3:12,한라건설 서울숲 한라 시그마벨리Ⅱ 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라 시그마벨리', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2011.07.04. 오후 3:12,포스코건설 더샵 센텀포레 등 5만여명 몰려,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센텀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
188,2011.07.04. 오후 3:09,단독주택 재건축 아파트 나온다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
189,2011.07.04. 오후 3:04,포스코건설 부산·울산 더샵 견본주택 인기,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
190,2011.07.04. 오후 3:01,한라건설 ‘서울숲 한라 시그마밸리Ⅱ’ 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲 한라 시그마밸리Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2011.07.04. 오후 2:55,나비에셋 7일 하반기 수익형 부동산 투자전망 세미나 개최,"[('나비에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
192,2011.07.04. 오후 2:51,소규모 보금자리 사업절차 간소화된다,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사업절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화된다', 'O')]"
193,2011.07.04. 오후 2:51,국토부 내년 RD 사업 관리 까다로워진다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('RD 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
194,2011.07.04. 오후 2:51,재개발구역 다주택자 물딱지 2주택까지만 구제,"[('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), ('까지만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구제', 'O')]"
195,2011.07.04. 오후 2:41,“10년뒤 분양가를 더해 돌려드립니다”,"[('“', 'O'), ('10년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가를', 'O'), (' ', 'O'), ('더해', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려드립니다”', 'O')]"
196,2011.07.04. 오후 2:39,물폭탄 맞은 한강르네상스…복구에 세금 줄줄,"[('물폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('르네상스…복구에', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄', 'O')]"
197,2011.07.04. 오후 2:39,“2500만원 있으면 안성에 아파트 산다”,"[('“', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O')]"
198,2011.07.04. 오후 2:34,한미글로벌 CM 실무 성공사례집 발간,"[('한미글로벌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('CM', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('성공사례집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
199,2011.07.04. 오후 2:22,인천 부평구청역 신일 오피스텔 이벤트 특별 분양중,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
200,2011.07.04. 오후 2:16,수원 삼성 래미안 아파트 선착순분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성 래미안 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
201,2011.07.04. 오후 2:15,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2011.07.04. 오후 2:11,포스코건설 부산 더샵 센텀포레 인기,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 센텀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
203,2011.07.04. 오후 2:04,할인분양 광교 오피스텔이 1억에 3채,"[('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY')]"
204,2011.07.04. 오후 2:01,부동산WIDE 헌집을 새집으로 리모델링 기술 어디까지,"[('부동산WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('헌집을', 'O'), (' ', 'O'), ('새집으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
205,2011.07.04. 오후 2:01,부동산 WIDE 신도시 생활 프리미엄을 누린다.,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다.', 'O')]"
206,2011.07.04. 오후 2:01,부동산WIDE 보금자리 반값아파트‘에서 ’반쪽아파트‘로...,"[('부동산WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아', 'ARTIFACT'), ('파트‘에서', 'O'), (' ', 'O'), (""’반쪽아파트'로..."", 'O')]"
207,2011.07.04. 오후 2:00,서울 하반기 재개발 일반분양 봇물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
208,2011.07.04. 오후 1:59,부산·울산서도 포스코 더샵 인기는 최고,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기는', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
209,2011.07.04. 오후 1:59,수원 삼성 래미안 영통지구 아파트 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2011.07.04. 오후 1:52,한라건설 서울숲 한라 시그마밸리Ⅱ분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 시그마밸리', 'LOCATION'), ('Ⅱ분양', 'O')]"
211,2011.07.04. 오후 1:46,GS건설 강남 서초아트자이 파격 조건 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2011.07.04. 오후 1:38,김건호 수자원공사 사장 구미 상수도 복구 한 달 걸려,"[('김건호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상수도', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
213,2011.07.04. 오후 1:32,국토부 100가구 미만 소규모 재개발 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100가구 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
214,2011.07.04. 오후 1:32,실투자금 2700만원 광교 오피스텔 분양 인기,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
215,2011.07.04. 오후 1:31,6월 전세 보증액 7179억 원..전달보다 5% 감소,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증액', 'O'), (' ', 'O'), ('7179억 원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
216,2011.07.04. 오후 1:31,다주택 물딱지 구제 2주택보유자까지로 제한,"[('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('물딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('구제', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택보유자', 'CIVILIZATION'), ('까지로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
217,2011.07.04. 오후 1:30,권도엽 국토부 장관 석해균 선장 문병,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('석해균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('문병', 'O')]"
218,2011.07.04. 오후 1:23,500만 원 있으면 어디에 투자할까,"[('500만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O')]"
219,2011.07.04. 오후 1:22,삼성물산 가로등·통제기 3대 디자인상 석권,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가로등', 'TERM'), ('·통제기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인상', 'O'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
220,2011.07.04. 오후 1:22,다주택자 물딱지 내년 말까지 2주택자만 허용,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2주택자만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
221,2011.07.04. 오후 1:21,송도 싱글하우스 포레스트 앉아서 돈 번다는데,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('포레스트', 'O'), (' ', 'O'), ('앉아서', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('번다는데', 'O')]"
222,2011.07.04. 오후 1:19,한미글로벌 CM 전문서적 발간,"[('한미글로', 'ORGANIZATION'), ('벌', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('전문서적', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
223,2011.07.04. 오후 1:16,의왕 내손 e편한 세상 아파트 특별한 혜택,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
224,2011.07.04. 오후 1:16,안성한숲원아파트 1억이면 4채산다,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('4채산', 'QUANTITY'), ('다', 'O')]"
225,2011.07.04. 오후 1:16,할인분양 광교 오피스텔이 1억에 3채,"[('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY')]"
226,2011.07.04. 오후 1:12,삼성 래미안 영통 마크원 아파트 선착순 분양,"[('삼성 래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2011.07.04. 오후 1:11,하반기 재개발 일반분양 ‘봇물’,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
228,2011.07.04. 오후 1:05,강남투자자 판교역 수익형부동산으로 판교역 KCC 웰츠타워 인기,"[('강남', 'LOCATION'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
229,2011.07.04. 오후 1:01,소규모 토지 활용 보금자리주택 공급,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
230,2011.07.04. 오후 12:57,판교주택가이드 판교신도시 단독주택 무료 설명회 연다,"[('판교주', 'ORGANIZATION'), ('택가이드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
231,2011.07.04. 오후 12:56,회사 보유분 특별분양 실투자금 2700만원 광교 오피스텔,"[('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
232,2011.07.04. 오후 12:56,종잣돈 3천만 원 있다면 동대문 밀리오레 잡아라,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
233,2011.07.04. 오후 12:51,소형주택 4000만원투자시 10%대 수익률.,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('10%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률.', 'O')]"
234,2011.07.04. 오후 12:49,김포 한강로 개통 한강신도시 현대 성우 오스타아파트 관심집중,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성우 오스타아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
235,2011.07.04. 오후 12:45,송도 국제도시 원룸텔 분양가 5천만 원대에 월세가 60만 원,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만 원대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('60만 원', 'QUANTITY')]"
236,2011.07.04. 오후 12:43,실투자금 2700만 원 광교 오피스텔 분양 인기,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
238,2011.07.04. 오후 12:37,월세 받아 가세요. 10년 동안 임대료 대기업에서 지급.,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요.', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급.', 'O')]"
239,2011.07.04. 오후 12:34,파격분양 광교 신대역 오피스텔 총분양가 5300만원,"[('파격분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('총분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5300만원', 'QUANTITY')]"
240,2011.07.04. 오후 12:33,김포 한강신도시  중흥s클래스 리버티 임대아파트 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥s클래스 리버티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2011.07.04. 오후 12:33,종로 최초 도시형생활주택 “CS타워” 분양 개시,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('CS타워', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
242,2011.07.04. 오후 12:33,한강신도시에서 최저 확정분양가 ‘중흥S클래스 리버티’,"[('한강신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('확정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 리버티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
243,2011.07.04. 오후 12:24,하반기 부동산 시장 주목할 만한 도시형 생활주택은,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택은', 'O')]"
244,2011.07.04. 오후 12:13,할인분양 광교 오피스텔이 1억에 3채,"[('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY')]"
245,2011.07.04. 오후 12:10,떠오르는 송도 부동산시장 분양가 5천만원대에 월세가 60만원,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('60만원', 'QUANTITY')]"
246,2011.07.04. 오전 11:51,수원 삼성 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
247,2011.07.04. 오전 11:51,부평역 더블 역세권 신일오피스텔 특별이벤트 분양,"[('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신일오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2011.07.04. 오전 11:49,1억이면 도시형생활주택이 4채 임대수익의 절대 강자,"[('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대수익의', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O')]"
249,2011.07.04. 오전 11:48,도심복합단지 가치 높아진다 일본 부동산 장기침체 속에서도 도심복합단지는 ‘高高’,"[('도심복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('장기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('도심복합단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
250,2011.07.04. 오전 11:48,의왕·평촌 ‘e편한세상’ 아파트 특별 분양,"[('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2011.07.04. 오전 11:47,6차보금자리주택지구에 소규모 보금자리지구 포함,"[('6차보금자리주택지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
252,2011.07.04. 오전 11:42,애물단지 부동산자산,"[('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산', 'O')]"
253,2011.07.04. 오전 11:41,용인 신동백 롯데 아파트 이벤트 특별 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2011.07.04. 오전 11:38,부산·울산 아파트 모델하우스 성황,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
255,2011.07.04. 오전 11:38,권도엽 장관 석해균 선장 문병,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('석해균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('문병', 'O')]"
256,2011.07.04. 오전 11:37,세면욕실 이중배관 공법 등 4건 건설신기술 지정,"[('세면욕실', 'O'), (' ', 'O'), ('이중배관', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
257,2011.07.04. 오전 11:37,10월 경인아라뱃길 개장기념 마라톤대회 개최,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개장기념', 'O'), (' ', 'O'), ('마라톤대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
258,2011.07.04. 오전 11:35,우린 판교에 산다..새주소 바꾼 신도시의 힘,"[('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산다..', 'O'), (' ', 'O'), ('새주소', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
259,2011.07.04. 오전 11:35,국토부 연구개발사업 평가 점검 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
260,2011.07.04. 오전 11:35,티웨이항공도 국제선 안전운항 능력 인정받아,"[('티웨이항공', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('안전운항', 'O'), (' ', 'O'), ('능력', 'O'), (' ', 'O'), ('인정받아', 'O')]"
261,2011.07.04. 오전 11:35,세계 1위 시스코 송도에 4700만 달러 투자 확정,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4700만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
262,2011.07.04. 오전 11:33,명동전망대건설사 워크아웃 조기졸업설 회자,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업설', 'O'), (' ', 'O'), ('회자', 'O')]"
263,2011.07.04. 오전 11:31,삼성물산 건설부문…美IDEA 디자인상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문…', 'O'), ('美IDEA 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
264,2011.07.04. 오전 11:31,‘물딱지’ 2주택자만 구제,"[('‘물딱지’', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('구제', 'O')]"
265,2011.07.04. 오전 11:31,“마감임박” 총분양가 5300만원 광교 오피스텔 인기,"[('“마감임박”', 'O'), (' ', 'O'), ('총분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
266,2011.07.04. 오전 11:30,특급 소액투자자 재테크 부동산투자 열기,"[('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
267,2011.07.04. 오전 11:26,현대산업개발 지방 공급…분양 이어 계약률도 ‘대박’,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대박’', 'O')]"
268,2011.07.04. 오전 11:26,한라건설 도시형생활주택 전문브랜드 한라비발디 론칭,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전문브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
269,2011.07.04. 오전 11:25,하반기 재개발 일반분양 ‘봇물’,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
270,2011.07.04. 오전 11:24,제주 보전관리지역 대규모 개발사업 제동,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보전관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
271,2011.07.04. 오전 11:24,소규모 토지 활용 보금자리주택 공급,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
272,2011.07.04. 오전 11:16,양평동 신동아아파트 재건축추진 본격화,"[('양평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축추진', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
273,2011.07.04. 오전 11:14,삼성물산 건설부문 2개 작품 美 IDEA 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IDEA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
274,2011.07.04. 오전 11:12,문헌일 한국엔지니어링협회 회장 포럼 개최,"[('문헌일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국엔지니어링협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
275,2011.07.04. 오전 11:11,특급대단지 ‘의왕 내손 e편한세상’ 분양조건 보장제 실시,"[('특급대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건 보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
276,2011.07.04. 오전 11:06,신분당선 개통으로 입지경쟁력 자랑하는 ‘정자동2차 푸르지오 시티’ 분양,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('입지경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정자동2차 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2011.07.04. 오전 11:05,삼성 래미안 아파트 디자인 세계서 인정받아,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('세계서', 'O'), (' ', 'O'), ('인정받아', 'O')]"
278,2011.07.04. 오전 11:03,무료 설명회 판교단독주택가이드 판교신도시 단독주택 강연회 열려,"[('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('판교단독주', 'ARTIFACT'), ('택가', 'ARTIFACT'), ('이드', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
279,2011.07.04. 오전 11:00,소규모 보금자리지구 사업절차 간소화,"[('소규모', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
280,2011.07.04. 오전 11:00,신도시급 보금자리 사라진다..소규모로 전환,"[('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
281,2011.07.04. 오전 11:00,소규모 땅에도 보금자리 짓는다,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
283,2011.07.04. 오전 11:00,국토부 RD 사업 10% 구조조정,"[('국토부 RD 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O')]"
284,2011.07.04. 오전 11:00,티웨이항공 국제선 운항한다,"[('티웨이항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('운항한다', 'O')]"
285,2011.07.04. 오전 11:00,경인아라뱃길따라 마라톤 달리자,"[('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('마라톤', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('달리자', 'O')]"
286,2011.07.04. 오전 11:00,아파트 세면욕실 층간 소음 줄인다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세면욕실', 'O'), (' ', 'O'), ('층간', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
287,2011.07.04. 오전 10:56,부산 더샵 센텀포레 문수산 더샵 주말동안 5만여명 방문,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 센텀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문수산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
288,2011.07.04. 오전 10:51,삼성물산 올 세계 3대 디자인상 석권,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
289,2011.07.04. 오전 10:47,수요 느는데 공급은 줄고..하반기 전세 수급동향은,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데', 'O'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고..', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수급동향은', 'O')]"
290,2011.07.04. 오전 10:47,가든파이브에 키즈 북 카페 오픈,"[('가든파이브', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('키즈', 'O'), (' ', 'O'), ('북', 'O'), (' ', 'O'), ('카페', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
291,2011.07.04. 오전 10:45,아파트브랜드를 알면 시장이 보인다,"[('아파트브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
292,2011.07.04. 오전 10:38,바이오밸리 솔라밸리…산업단지 모인 곳에 좋은 산업단지 있네,"[('바이오밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('솔라밸리', 'LOCATION'), ('…산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모인', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
293,2011.07.04. 오전 10:36,수익형 부동산 3총사 인기몰이 어디가 좋을까,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3총사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
294,2011.07.04. 오전 10:36,깎아줘도 대형 아파트는 싫어,"[('깎아줘도', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('싫어', 'O')]"
295,2011.07.04. 오전 10:36,“월세 받아 가세요 ” 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
296,2011.07.04. 오전 10:32,추천 경매물건구로구 신도림동 아파트 전용 84.75㎡ 3억6000만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.75㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억6000만원', 'QUANTITY')]"
297,2011.07.04. 오전 10:32,도시형생활주택 최고의 입지로 투자자 몰리는 일성 오퍼스원,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('일성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오퍼스원', 'ARTIFACT')]"
298,2011.07.04. 오전 10:28,추천 경매물건성북구 돈암동 아파트 전용 68.76㎡ 1억9840만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('68.76㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억9840만원', 'QUANTITY')]"
299,2011.07.04. 오전 10:28,날아가는 전세값 기어가는 정책..불안만 커진다,"[('날아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('기어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('정책..불안만', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
300,2011.07.04. 오전 10:18,강남구 재건축 3.3㎡당 매매가가 4천만원 밑으로 붕괴,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가가', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
301,2011.07.04. 오전 10:16,분양소식 한라건설 서울숲 한라 시그마밸리Ⅱ,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 시그마밸리', 'LOCATION'), ('Ⅱ', 'O')]"
302,2011.07.04. 오전 10:14,김포 한강로 본격 개통 최대 수혜 단지는 어디,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
303,2011.07.04. 오전 10:06,거주요건 폐지 한달‥집값 2배 하락,"[('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('‥집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
304,2011.07.04. 오전 10:00,한경매물마당 창천동 신촌 대학가 수익용 빌딩 26억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('26억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
305,2011.07.04. 오전 9:59,다주택자 물딱지 2주택자만 구제한다,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구제한다', 'O')]"
306,2011.07.04. 오전 9:58,치솟는 전·월세값..하반기가 더 걱정스럽다,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세값..', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정스럽다', 'O')]"
307,2011.07.04. 오전 9:52,전매제한 완화도 안 됐는데.. 파주가 볼메지 않는 이유는,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('됐는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('볼메지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
308,2011.07.04. 오전 9:51,삼성건설 美 IDEA 디자인 어워드 수상,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('IDEA 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
309,2011.07.04. 오전 9:50,분양권 전매 제한 완화에도 꿈쩍 않는 수도권 신도시,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
310,2011.07.04. 오전 9:49,재개발·재건축 물딱지 432건 분양권 받는다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('432건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
311,2011.07.04. 오전 9:49,서판교 운중동 대우푸르지오하임 분양,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우푸르지오하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2011.07.04. 오전 9:48,민간주택건설 공급 빨간불..5월 민간 수주 전년比 33.4%↓,"[('민간주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불..', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('33.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
313,2011.07.04. 오전 9:45,부산 용호만매립지 초과이익 환수해야,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호만매립지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수해야', 'O')]"
314,2011.07.04. 오전 9:40,아파트 부도사업장도 양극화..지방만 잘 팔리네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부도사업장도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화..지방만', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리네', 'O')]"
315,2011.07.04. 오전 9:39,송파 푸르지오 시티 100% 계약,"[('송파 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
316,2011.07.04. 오전 9:30,인천시청역 ‘코아루파크드림’ 임대수익률 기대로 투자자에게 인기,"[('인천시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('기대로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
317,2011.07.04. 오전 9:21,현대산업개발 지방서 잇단 분양 ‘대박’,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대박’', 'O')]"
318,2011.07.04. 오전 9:19,현대산업개발 부산 명륜 아이파크 계약률 92%,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명륜 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY')]"
319,2011.07.04. 오전 9:19,대우건설 송파 푸르지오 시티 계약 100% 완료,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
320,2011.07.04. 오전 9:12,삼성물산 2011년 3대 국제디자인대회 석권,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제디자인대회', 'O'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
321,2011.07.04. 오전 9:00,7월 전국 입주 1만4284가구.. 전월比  3598가구 감소,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4284가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('3598가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
322,2011.07.04. 오전 8:56,강화산업단지 1차 분양률 45%‥업종 제한 변수,"[('강화산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('‥업종', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
323,2011.07.04. 오전 8:48,6월 강남 재건축 3.3㎡당 4000만원선 무너져,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무너져', 'O')]"
324,2011.07.04. 오전 8:35,단독주택 인기 쑥쑥.. 판교 단독주택지 판매 80% 이상 진행,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥..', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('80% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
325,2011.07.04. 오전 8:30,인기절정 단독주택지는 어디,"[('인기절정', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
326,2011.07.04. 오전 8:30,마당 딸린 내집 짓는데 얼마가 들까,"[('마당', 'O'), (' ', 'O'), ('딸린', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는데', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마가', 'O'), (' ', 'O'), ('들까', 'O')]"
327,2011.07.04. 오전 8:21,“2500만원 있으면 안성에 아파트 산다”,"[('“', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O')]"
328,2011.07.04. 오전 8:21,한라건설 소형주택시장 진출…193세대 비발디스튜디오 공급,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…', 'O'), ('193세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비발디스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
329,2011.07.04. 오전 8:10,다주택자 물딱지 내년말까지 2주택자만 구제,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('내년말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2주택자만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구제', 'O')]"
330,2011.07.04. 오전 8:08,다주택자 물딱지구제 제한,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물딱지구제', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
331,2011.07.04. 오전 7:19,건설사 구조조정 찻잔속 태풍 그치나,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('찻잔속', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('그치나', 'O')]"
332,2011.07.04. 오전 7:18,송파 푸르지오시티  이틀만에 100% 계약,"[('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
333,2011.07.04. 오전 7:18,부동산 불황 속 소형주택 인기 여전,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
334,2011.07.04. 오전 7:00,양평동 신동아아파트 주택재건축 정비구역 지정,"[('양평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
335,2011.07.04. 오전 6:03,거주요건 폐지 한달..서울 집값하락률 오히려 2배,"[('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값하락률', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
336,2011.07.04. 오전 6:00,대법 별거 중 2주택 임대주택 반납대상 아니다,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별거', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('반납대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
337,2011.07.04. 오전 6:00,청년해기사가 바다 먹거리 책임진다,"[('청년', 'CIVILIZATION'), ('해기사', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('책임진다', 'O')]"
338,2011.07.04. 오전 6:00,도선사 바다의 탐정으로 활약한다,"[('도선사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('바다의', 'O'), (' ', 'O'), ('탐정', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활약한다', 'O')]"
339,2011.07.04. 오전 4:05,자기관리리츠 18社 수익 깡통,"[('자기관리리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('18社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O')]"
340,2011.07.04. 오전 3:11,매매 시황경기 산본 전세 대신 소형 매수 늘며 오름세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황경기', 'O'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘며', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
341,2011.07.04. 오전 3:11,반도 유보라2차… 한강신도시 최고 경쟁률… 교통 편리,"[('반도 유보라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률…', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
342,2011.07.04. 오전 3:11,계룡 리슈빌… 상업지구학교 등 편의시설 이용 유리,"[('계룡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지구학교', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
343,2011.07.04. 오전 3:11,한라 비발디… 한강에서 가장 가까워 조망 극대화,"[('한라 비발디', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
344,2011.07.04. 오전 3:11,대림 e편한세상… 운양산모담산 끼고 있어 녹지 풍부,"[('대림 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('운양산모담산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
345,2011.07.04. 오전 3:11,대우 푸르지오… 대기전력 차단 등 첨단 에너지 시설,"[('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대기전력', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O')]"
346,2011.07.04. 오전 3:11,김포한강신도시 일대 미분양 ‘싹’ 해소될까,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싹’', 'O'), (' ', 'O'), ('해소될까', 'O')]"
347,2011.07.04. 오전 3:11,부동산 캘린더부산 ‘더샵 센텀포레’ 6일 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 센텀포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
348,2011.07.04. 오전 3:10,100채 미만 ‘미니 재개발’ 내년 추진,"[('100채 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
349,2011.07.04. 오전 3:10,김포한강로 ‘뻥’ 뚫린 한강신도시,"[('김포한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘뻥’', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION')]"
350,2011.07.04. 오전 2:55,전국 미분양 주택 12개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
351,2011.07.04. 오전 12:33,미분양 주택 3363가구 42개월만에 증가,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3363가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('42개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
352,2011.07.05. 오후 10:25,39층 테크노마트 흔들 어지러울 정도로 심하게 흔들려…500여명 긴급대피,"[('39층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O'), (' ', 'O'), ('어지러울', 'O'), (' ', 'O'), ('정도로', 'O'), (' ', 'O'), ('심하게', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들려…', 'O'), ('500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급대피', 'O')]"
353,2011.07.05. 오후 10:24,39층 테크노마트 흔들 가슴 쓸어내린 1조 巨富 이민주,"[('39층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O'), (' ', 'O'), ('가슴', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('쓸어내린', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('巨富', 'O'), (' ', 'O'), ('이민주', 'PERSON')]"
354,2011.07.05. 오후 10:22,39층 테크노마트 흔들 롯데마트ㆍ은행들 영업중단,"[('39층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데마트', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ은행들', 'O'), (' ', 'O'), ('영업중단', 'O')]"
355,2011.07.05. 오후 10:21,39층 테크노마트 흔들 위·아래로 진동은 이례적…건물 지지하는 기초 구조물 파손 가능성,"[('39층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'TERM'), ('·', 'O'), ('아래', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('진동은', 'O'), (' ', 'O'), ('이례적…건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지지하는', 'O'), (' ', 'O'), ('기초', 'O'), (' ', 'O'), ('구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('파손', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
356,2011.07.05. 오후 9:18,흔들린 테크노마트 안전점검 결과는.. 지금까진 이상없어,"[('흔들린', 'O'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('결과는..', 'O'), (' ', 'O'), ('지금까진', 'O'), (' ', 'O'), ('이상없어', 'O')]"
357,2011.07.05. 오후 9:06,1기 신도시리모델링연합회 주거환경 개선위한 리모델링 필요,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시리모델링연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선위한', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
358,2011.07.05. 오후 8:53,1조 거부 이민주 테크노마트에 비틀종합,"[('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거부', 'O'), (' ', 'O'), ('이민주 테크노마트', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비틀종합', 'ORGANIZATION')]"
359,2011.07.05. 오후 8:51,중소형 아파트 노려볼까,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
360,2011.07.05. 오후 8:51,하반기 전세대란 해법 엇박자,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
361,2011.07.05. 오후 8:20,골드만삭스 사기판매혐의로 국내 피소,"[('골드만삭스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사기판매혐의로', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('피소', 'O')]"
362,2011.07.05. 오후 8:10,테크노마트 이상진동 폭우로 지반침하 가능성,"[('테크노마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상진동', 'O'), (' ', 'O'), ('폭우로', 'O'), (' ', 'O'), ('지반침하', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
363,2011.07.05. 오후 8:03,흔들린 테크노마트 오늘 저녁 안전점검 개시1보,"[('흔들린', 'O'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저녁', 'TIME'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
364,2011.07.05. 오후 6:37,올해 하반기 서울 재개발 일반물양 대거 분양,"[('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일반물양', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2011.07.05. 오후 6:32,성지·신일·신성건설 MA로 새주인 찾기,"[('성지·', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O')]"
366,2011.07.05. 오후 6:32,동아건설 방글라데시에 아파트 짓는다,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
368,2011.07.05. 오후 6:32,서울시 저소득층 임시 보금자리 제공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
369,2011.07.05. 오후 6:32,지하상가 임대 입찰방식 논란,"[('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰방식', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
370,2011.07.05. 오후 6:32,14조 개발용지 팔아라 국토부ㆍ캠코 총력전,"[('14조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발용지', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아라', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
371,2011.07.05. 오후 6:31,1기 신도시 리모델링연합회 가구 수 증가·일반분양 허용해야,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시 리모델링연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('증가·일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용해야', 'O')]"
372,2011.07.05. 오후 6:31,건설재해 건수 줄고 사망자 늘어,"[('건설재해', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
373,2011.07.05. 오후 6:31,아파트 소비자 만족도 평가…국토부 295개 단지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('평가…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('295개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
374,2011.07.05. 오후 6:31,법정관리 LIG건설 公共공사 깜짝 수주,"[('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('公共공사', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
375,2011.07.05. 오후 6:21,퇴거명령 테크노마트 매각계획도 흔들,"[('퇴거명령', 'O'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각계획도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
376,2011.07.05. 오후 6:18,渼眞 도시형생활주택임대완료 6000만원에 3채,"[('渼眞', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택임대완료', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY')]"
377,2011.07.05. 오후 5:52,1조 거부 이민주 이번엔 테크노마트에 비틀,"[('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거부', 'O'), (' ', 'O'), ('이민주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비틀', 'O')]"
378,2011.07.05. 오후 5:47,흔들린 테크노마트 국토부 안전진단땐 양호,"[('흔들린', 'O'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전진단땐', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O')]"
379,2011.07.05. 오후 5:46,2기신도시 베드타운 우려… 생산·위락 자족기능 태부족,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('베드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), (' ', 'O'), ('생산·위락', 'O'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('태부족', 'O')]"
380,2011.07.05. 오후 5:44,테크노마트 흔들‥입주자 퇴거명령,"[('테크노마트', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들‥', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴거명령', 'O')]"
381,2011.07.05. 오후 5:33,대전 매매·전세가 동반 강세 눈길,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
382,2011.07.05. 오후 5:33,토지 매물 쏙… 아파트 분양 다시 활기,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
383,2011.07.05. 오후 5:33,LH 고양 일산2 잔여가구 선착순 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
384,2011.07.05. 오후 5:32,상반기 월세 상승률 강남이 강북의 3배,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
385,2011.07.05. 오후 5:32,상반기 월세 상승률 강남이 강북의 3배,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
386,2011.07.05. 오후 5:28,상반기 월세 상승률 강남이 강북의 3배,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
387,2011.07.05. 오후 5:28,상반기 월세 상승률 강남이 강북의 3배,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
388,2011.07.05. 오후 5:28,상반기 월세 상승률 강남이 강북의 3배,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
389,2011.07.05. 오후 5:27,강남 재건축단지 집값 하락속 거래도 실종,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
390,2011.07.05. 오후 5:27,전·월세난속 실수요자 겨냥 시기 조절,"[('전·월세난속', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O')]"
391,2011.07.05. 오후 5:25,설비건설공제조합，500억 규모 한도외 담보특별융자 실시,"[('설비건설공제조합', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('한도외', 'O'), (' ', 'O'), ('담보특별융자', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
392,2011.07.05. 오후 5:23,‘대형브랜드 미분양’ 살까,"[('‘대형브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
393,2011.07.05. 오후 5:22,블록형 소규모 도시정비사업 ‘得보다 失’,"[('블록형 소규모 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘得보다', 'O'), (' ', 'O'), ('失’', 'O')]"
394,2011.07.05. 오후 5:21,속도내는 강남 재건축 곳곳 암초,"[('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
395,2011.07.05. 오후 5:21,강남권 빌딩 3동 중 2동 개인투자자가 매입,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('3동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개인투자자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
396,2011.07.05. 오후 5:20,서울시 ‘집 잃은 가구’에 임시 거처 제공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘집', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('가구’에', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('거처', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
397,2011.07.05. 오후 5:20,국토부 제1기 어린이기자단 출범,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어린이기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
398,2011.07.05. 오후 5:19,4대강 시설물 잠수부 동원해 물밑까지 점검한다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('잠수부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동원해', 'O'), (' ', 'O'), ('물밑까지', 'O'), (' ', 'O'), ('점검한다', 'O')]"
399,2011.07.05. 오후 5:19,고양 하늘마을 6단지 잔여가구 선착순 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하늘마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2011.07.05. 오후 5:19,전국 아파트 전세가율 30개월만에 하락 반전,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('30개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
401,2011.07.05. 오후 5:18,아파트 낙찰자 ‘체납 관리비’에 울상,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘체납', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비’에', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
403,2011.07.05. 오후 5:14,평창 부동산 들썩...올림픽 효과,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩...', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
404,2011.07.05. 오후 5:14,삼성동 홍실아파트 11 재건축,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍실아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
405,2011.07.05. 오후 5:14,MK 추천매물 부천 중동신도시 병원상가 15억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병원상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15억5천만원', 'QUANTITY')]"
406,2011.07.05. 오후 5:14,세계 건축대가들이 한국으로 몰려왔다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('건축대가', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려왔다', 'O')]"
407,2011.07.05. 오후 5:14,하반기 강남권에 5700가구 공급…일반분양 1750가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1750가구', 'QUANTITY')]"
408,2011.07.05. 오후 5:14,석촌역 일대 상업지역화 무산될듯,"[('석촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역화', 'O'), (' ', 'O'), ('무산될듯', 'O')]"
409,2011.07.05. 오후 5:09,대피소동 강변역 테크노마트는 어떤 건물,"[('대피소동', 'O'), (' ', 'O'), ('강변역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O')]"
410,2011.07.05. 오후 4:48,서울시 지도 도심지역 고품질 Real 3D 데이터 추가 구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('도심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('고품질', 'O'), (' ', 'O'), ('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'O'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
411,2011.07.05. 오후 4:43,아파트 품질 소비자가 직접 평가한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한다', 'O')]"
412,2011.07.05. 오후 4:30,구의동 테크노마트 빌딩은 어떤 건물,"[('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노마트 빌', 'ARTIFACT'), ('딩은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O')]"
413,2011.07.05. 오후 4:29,하반기 분양시장에 미니아파트 풍성,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
414,2011.07.05. 오후 4:28,3분기 놓치지 말아야 할 분양단지는,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('말아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
415,2011.07.05. 오후 4:26,정밀점검 A등급 테크노마트 이상진동 왜,"[('정밀점검', 'O'), (' ', 'O'), ('A등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상진동', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
416,2011.07.05. 오후 4:26,평창 부동산 들썩...올림픽 효과,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩...', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
417,2011.07.05. 오후 4:25,7월 워크아웃 조기졸업생 주목,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
418,2011.07.05. 오후 4:24,테크노마트 흔들‥입주자 퇴거명령,"[('테크노마트', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들‥', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴거명령', 'O')]"
419,2011.07.05. 오후 4:22,테크노 마트 진동 원인은 하부 구조물 손상 가능성 커,"[('테크노', 'O'), (' ', 'O'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('진동', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('하부', 'O'), (' ', 'O'), ('구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('손상', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
420,2011.07.05. 오후 4:22,프라임그룹 테크노마트 안전진단에 협조,"[('프라임그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전진단에', 'O'), (' ', 'O'), ('협조', 'O')]"
421,2011.07.05. 오후 4:19,상반기 월세 상승률 강남이 강북의 3배,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
422,2011.07.05. 오후 4:19,국토부 아파트 소비자 만족도 평가제 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소비자 만족도 평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
423,2011.07.05. 오후 4:19,테크노마트 건물 흔들려…2000명 대피,"[('테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들려…', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대피', 'O')]"
424,2011.07.05. 오후 4:13,대한설비건설공제조합 500억원 규모 한도외 담보 특별융자 실시,"[('대한설비건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('한도외', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('특별융자', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
425,2011.07.05. 오후 4:11,구의동 테크노마트는 어떤 건물.. IT 관련 복합쇼핑몰의 효시,"[('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('건물..', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰의', 'O'), (' ', 'O'), ('효시', 'O')]"
426,2011.07.05. 오후 3:58,부동산투자 ‘월세’를 잡아라,"[('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘월세’를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
427,2011.07.05. 오후 3:54,경기도 부동산 정보 6일부터 실시간 제공,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
428,2011.07.05. 오후 3:51,대한건설협회 건설입찰 계약실무 과정 실시,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('계약실무', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
429,2011.07.05. 오후 3:48,지난해 강남3구 가장 많이 팔린 빌딩은,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩은', 'O')]"
430,2011.07.05. 오후 3:45,인천공항 러시아 하바로프스크공항 공동 운영,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하바로프스크공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
432,2011.07.05. 오후 3:37,1기 신도시 리모델링연합회 “신도시 주거환경개선 시급”,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시 리모델링연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시급”', 'O')]"
433,2011.07.05. 오후 3:37,건교평 제1회 대학생 녹색도시 공모대전 대상에 목원대 팀 선정,"[('건교평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생 녹색도시 공모대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('목원대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팀', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
434,2011.07.05. 오후 3:22,역전의 용사 송도 웰카운티 과거의 영광 재현할까,"[('역전의', 'O'), (' ', 'O'), ('용사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과거의', 'O'), (' ', 'O'), ('영광', 'O'), (' ', 'O'), ('재현할까', 'O')]"
435,2011.07.05. 오후 3:21,강남에서 제일 갈만한 아파트,"[('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('갈만한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
436,2011.07.05. 오후 3:17,감정평가 자격증 불법 대여자 솜방망이 처벌 논란,"[('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('대여자', 'O'), (' ', 'O'), ('솜방망이', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
437,2011.07.05. 오후 3:16,부평역 더블 역세권 신일오피스텔 특별이벤트 분양,"[('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신일오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
438,2011.07.05. 오후 3:09,테크노마트 건물 흔들‥입주자 퇴거명령,"[('테크노마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들‥', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴거명령', 'O')]"
439,2011.07.05. 오후 2:57,서울시 집 잃은 가구에 임시 거처 제공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('거처', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
440,2011.07.05. 오후 2:48,1기신도시 연합회 권도엽 장관 사과·사퇴 촉구,"[('1기신도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연합회', 'O'), (' ', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사과·사퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
441,2011.07.05. 오후 2:47,단독대우건설 12억弗 오만 가스발전소 공사 수주,"[('단독대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
442,2011.07.05. 오후 2:45,LH 일산 하늘마을6단지 잔여가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘마을', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2011.07.05. 오후 2:40,하반기 분양 스위트홈 15만가구 공급…전매 완화 덕볼까,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스위트홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…전매', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('덕볼까', 'O')]"
444,2011.07.05. 오후 2:36,전세값폭격 고달픈 세입자들··하반기 규제완화활짝 숨통틀까,"[('전세값폭격', 'O'), (' ', 'O'), ('고달픈', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들··', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제완화활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통틀까', 'O')]"
445,2011.07.05. 오후 2:36,왕십리·전농·답십리 뉴타운 등 재개발 일반분양 5661가구 예정,"[('왕십리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전농', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('답십리 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5661가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
446,2011.07.05. 오후 2:36,전세값폭격 고달픈 세입자들··하반기 규제완화활짝 숨통틀까,"[('전세값폭격', 'O'), (' ', 'O'), ('고달픈', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들··', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제완화활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통틀까', 'O')]"
447,2011.07.05. 오후 2:35,하반기 분양 마포에 자이타운…8월에 2차 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자이타운', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
448,2011.07.05. 오후 2:35,이수 힐스테이트…단독주택 → 680가구 아파트로,"[('이수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('…단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('680가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O')]"
449,2011.07.05. 오후 2:34,계양 센트레빌 2·3단지 스카이 카페서 경인 아라뱃길 조망,"[('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2·3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('카페서', 'O'), (' ', 'O'), ('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O')]"
450,2011.07.05. 오후 2:34,래미안 부천 중동 최상층은 테라스·다락방 갖춘 복층형,"[('래미안 부천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최상층은', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스·다락방', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O')]"
451,2011.07.05. 오후 2:31,알짜경매풍납동 동아한가람 4억6400만원,"[('알짜경매', 'O'), ('풍납동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아한가람', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4억6400만원', 'QUANTITY')]"
452,2011.07.05. 오후 2:31,광교 원천저수지 인근 호반베르디움 자연속의 삶 만끽해요,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원천저수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자연속의', 'O'), (' ', 'O'), ('삶', 'O'), (' ', 'O'), ('만끽해요', 'O')]"
453,2011.07.05. 오후 2:31,1억원대 강남 전세… 찾을 수 있다 VS 없다,"[('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세…', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
454,2011.07.05. 오후 2:27,국토부 제1기 어린이기자단 출범,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어린이기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
455,2011.07.05. 오후 2:26,하반기 분양 광주 부동산시장 다시 기지개,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
456,2011.07.05. 오후 2:23,하반기 분양 부산 작년 이어 올해도 분양 훈풍,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
457,2011.07.05. 오후 2:17,서울시 지하도상가 상가단위 경쟁입찰 강행키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가단위', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('강행키로', 'O')]"
458,2011.07.05. 오후 2:07,“2500만원 있으면 안성에 아파트 산다”,"[('“', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O')]"
459,2011.07.05. 오후 2:04,영종도를 주목하라… 이제는 수익형 상품의 시대,"[('영종도', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라…', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상품의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
460,2011.07.05. 오후 2:03,“마감임박” 총분양가 5300만원 광교 소형 오피스룸 인기,"[('“마감임박”', 'O'), (' ', 'O'), ('총분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
461,2011.07.05. 오후 1:57,송도 역세권 풀옵션 싱글하우스 포레스트 놓치면 후회,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('놓치면', 'O'), (' ', 'O'), ('후회', 'O')]"
462,2011.07.05. 오후 1:56,건설협회 건설입찰 계약실무 과정 개설,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('계약실무', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
463,2011.07.05. 오후 1:56,“대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요”', 'O')]"
464,2011.07.05. 오후 1:53,인천 부평구청역 신일 오피스텔 이벤트 특별 분양중,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
465,2011.07.05. 오후 1:44,수원 삼성 래미안 영통지구 아파트 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2011.07.05. 오후 1:36,전주 올해 하반기 아파트신축 물량 봇물,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트신축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
467,2011.07.05. 오후 1:32,실투자금 2700만원 광교 소형 오피스룸 분양 인기,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
468,2011.07.05. 오후 1:30,대우건설 송산2일반산업단지 개발 참여,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송산2일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
469,2011.07.05. 오후 1:24,동정박덕흠 대한전문건설협회장,"[('동정박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
470,2011.07.05. 오후 1:21,다양한 빌트인 시스템 갖춘 교하신도시 한라비발디 플러스,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 플러스', 'ARTIFACT')]"
471,2011.07.05. 오후 1:20,수원 신갈 오피스원룸 실투자 2000만원대 년수익 500만원 특별분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('년수익', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
472,2011.07.05. 오후 1:16,의왕 내손 e편한 세상 아파트 특별한 혜택,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
473,2011.07.05. 오후 1:15,안성한숲원아파트 주택임대사업자 모집,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
474,2011.07.05. 오후 1:06,할인분양 광교 소형 오피스룸이 1억에 3채,"[('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸이', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY')]"
475,2011.07.05. 오후 1:00,서울시 지하도상가 통째 입찰 강행..마찰 불가피,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('통째', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('강행..마찰', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
476,2011.07.05. 오후 12:58,서해안 개발 프로젝트의 중심 투자의 조건을 갖춘 곳,"[('서해안 개발 프로젝트', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건을', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
477,2011.07.05. 오후 12:57,회사 보유분 특별분양 실투자금 2700만원 광교 소형 오피스룸,"[('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O')]"
478,2011.07.05. 오후 12:51,도시형생활주택 실투자금 4000만원으로 10%대 수익률.,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('10%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률.', 'O')]"
479,2011.07.05. 오후 12:49,종잣돈 3천 밀리오레를 잡아라,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천 밀리오레', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
480,2011.07.05. 오후 12:45,하숙대란 겪는 송도 투자자에게 인기,"[('하숙대란', 'O'), (' ', 'O'), ('겪는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
481,2011.07.05. 오후 12:43,서해안 대규모 개발프로젝트의 중심 투자의 모든 조건을 가지고 있는 곳.,"[('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발프로젝트의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('조건을', 'O'), (' ', 'O'), ('가지고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳.', 'O')]"
483,2011.07.05. 오후 12:36,“파격분양” 광교 신대역 소형 오피스룸 총분양가 5300만원,"[('“파격분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('총분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5300만원', 'QUANTITY')]"
484,2011.07.05. 오후 12:33,소액투자로 안정적인 임대수익 가능한 도시형 생활주택은,"[('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택은', 'O')]"
485,2011.07.05. 오후 12:31,여름 비수기 소형주택 상품은 나홀로 ‘성수기’,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상품은', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성수기’', 'O')]"
486,2011.07.05. 오후 12:30,초역세권 땅콩하우스 분양열기 후끈,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
487,2011.07.05. 오후 12:18,건설협회 건설입찰 계약실무 과정 교육,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('계약실무', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
488,2011.07.05. 오후 12:13,송도 임대수요 풍부해 투자자들에게 인기 많아…,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부해', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('많아…', 'O')]"
489,2011.07.05. 오전 11:59,교통인프라 편리한 생활환경 풍부한 배후수요 모두 갖춘 일성오퍼스원 도시형생활주택,"[('교통인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('일성오퍼스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O')]"
490,2011.07.05. 오전 11:59,의왕·평촌 ‘e편한세상’ 아파트 특별 분양,"[('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
491,2011.07.05. 오전 11:58,1억이면 도시형생활주택이 4채 임대수익의 절대 강자,"[('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대수익의', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O')]"
492,2011.07.05. 오전 11:58,파주 교하신도시의 새로운 브랜드타운 한라건설 한라비발디 플러스,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 플러스', 'ARTIFACT')]"
493,2011.07.05. 오전 11:54,쥐꼬리만한 월급에 뛰는 월세15년새최고··집없는 서민한숨만,"[('쥐꼬리만한', 'O'), (' ', 'O'), ('월급에', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('새최고··집없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민한숨만', 'O')]"
494,2011.07.05. 오전 11:54,하반기 분양 대전 부산만큼 뜨거운 열기,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
495,2011.07.05. 오전 11:53,하반기 분양 세종시 첫마을 산뜻한 출발,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('산뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
496,2011.07.05. 오전 11:52,용인 해인타운하우스 선착순 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해인타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
