,date,headline,keyword
0,2015.04.19. 오후 11:03,경남기업 랜드마크72 매각 재추진…카타르투자청 LOI 제출,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진…', 'O'), ('카타르투자청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LOI', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
1,2015.04.19. 오후 10:39,청약통장 1순위 가입자 첫 1000만명 돌파,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
2,2015.04.19. 오후 10:35,랜드마크72 매각 재추진…카타르투자청 인수의향,"[('랜드마크72', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진…', 'O'), ('카타르투자청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수의향', 'O')]"
3,2015.04.19. 오후 8:57,GS건설 경희궁자이 오피스텔 청약경쟁률 19대 1,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('19대 1', 'QUANTITY')]"
4,2015.04.19. 오후 8:18,디벨로퍼 MDM 역삼동 르네상스호텔 우선협상자로,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('MDM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
5,2015.04.19. 오후 8:06,전세 시황 재건축 이주 여파 강동·강남 전셋값 오름세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
6,2015.04.19. 오후 8:05,매매 시황 서울 아파트값 상승세 지속… 수도권은 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
7,2015.04.19. 오후 7:05,부동산개발업체 MDM 르네상스호텔 우선협상자 선정,"[('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('MDM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('르네상스호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
8,2015.04.19. 오후 6:22,다산 진건 자연롯데캐슬 견본주택 등 구름인파,"[('다산 진건 자연롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
9,2015.04.19. 오후 6:22,국민주택기금 지원 대출자금 20% 증가,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대출자금', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
10,2015.04.19. 오후 6:21,영종하늘도시 333필지 청약,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('333필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
11,2015.04.19. 오후 6:21,칠곡군 장애인 복지시설 신진건축사에 설계 공모,"[('칠곡군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
12,2015.04.19. 오후 6:21,분양정보 양주신도시 푸르지오3차 744가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('744가구', 'QUANTITY')]"
13,2015.04.19. 오후 6:21,강북 재개발·재건축 분양불패 이어간다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
14,2015.04.19. 오후 5:55,청약통장 1순위 가입자 사상 첫 1천만명 돌파,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
15,2015.04.19. 오후 5:51,떴다방 기승.. 불법전매 조심,"[('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('기승..', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
16,2015.04.19. 오후 5:50,시세차익 기대감 커져.. 연말까지 분양권 전매거래 늘 듯,"[('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커져..', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
17,2015.04.19. 오후 5:32,MK 추천 아파트 서초구 한신4차 109㎡ 10억4000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('109㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억4000만원', 'QUANTITY')]"
18,2015.04.19. 오후 5:28,청약통장 1순위 가입자 사상 첫 1000만명 돌파,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
19,2015.04.19. 오후 5:27,10년 만에 꽃핀 분양권 시장 분양권 거래 32만건 사상 최대 억대 웃돈까지.. 거품 우려도,"[('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃핀', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('32만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
20,2015.04.19. 오후 5:22,청약통장 1순위 첫 1000만명 돌파,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
21,2015.04.19. 오후 5:21,5년 겨울잠 깨고… 성남 신흥2 재개발 수주전 후끈,"[('5년 겨울', 'DATE'), ('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('깨고…', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥', 'LOCATION'), ('2', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
22,2015.04.19. 오후 5:21,GS건설 신금호파크자이 22일 청약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
23,2015.04.19. 오후 5:13,아파트 주간 시세 강남 재건축발 전세난에 서울 매매 증가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
24,2015.04.19. 오후 5:12,부동산 QA 어렵게 구한 월셋집 알고보니 전전대라면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵게', 'O'), (' ', 'O'), ('구한', 'O'), (' ', 'O'), ('월셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('전전대라면', 'O')]"
25,2015.04.19. 오후 5:10,MK 추천매물 강남구 상업지역 신축 용지 750억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('750억원', 'QUANTITY')]"
26,2015.04.19. 오후 5:10,도곡 개포한신 재건축 잰걸음,"[('도곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포한신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
27,2015.04.19. 오후 5:10,이번주 13곳·5600가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('5600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2015.04.19. 오후 5:09,공장지대 성수동 제2 경리단길로 뜬다,"[('공장지대', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경리단길', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
30,2015.04.19. 오후 5:08,新황금노선 따라 수도권 남부 들썩,"[('新황금노선', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
31,2015.04.19. 오후 5:03,청약통장 1순위자 사상 첫 1000만명 돌파…총 가입자는,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…총', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자는', 'O')]"
32,2015.04.19. 오후 4:56,커버스토리불법전매 가격 거품 조장 떳다방도 기승,"[('커버스토리불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('조장', 'O'), (' ', 'O'), ('떳다방도', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
33,2015.04.19. 오후 4:55,커버스토리실수요자도 분양권 시장..연말까지 이어질 것,"[('커버스토리실', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장..', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
34,2015.04.19. 오후 4:55,커버스토리분양권 시장 얼마만이냐..10년만에 최대 웃돈 껑충,"[('커버스토리분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마만이냐..', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
35,2015.04.19. 오후 4:27,서울 강북권 분양 불패 이어지나..골든위크 4개 단지 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나..', 'O'), (' ', 'O'), ('골든위크', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
36,2015.04.19. 오후 4:27,수익형 부동산 봇물 수도권 입지 좋은 오피스텔은,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O')]"
37,2015.04.19. 오후 3:49,㈜윈 스카이 제주 서귀포 관광지에 ‘호텔 윈 스카이’ 분양,"[('㈜윈 스카이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광지에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호텔 윈 스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2015.04.19. 오후 3:34,GS건설 경희궁자이 오피스텔 청약경쟁율 19대1,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁율', 'O'), (' ', 'O'), ('19대1', 'QUANTITY')]"
39,2015.04.19. 오후 3:27,서울 아파트 거래량 ‘비강남권’서 급증…최다 거래 지역은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…최다', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
40,2015.04.19. 오후 3:25,㈜제이엔피홀딩스 ‘제주 성산 라마다 앙코르’ 호텔 분양 外,"[('㈜제이엔피홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앙코르', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
41,2015.04.19. 오후 3:20,‘힐스테이트 백련산 4차’ 견본주택 주말동안 1만8000여명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 백련산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
42,2015.04.19. 오후 3:02,청약 1순위 1000만 명 넘어…청약제도 완화 영향,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…', 'O'), ('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
43,2015.04.19. 오후 3:02,호반건설 ‘아브뉴프랑 광교’ 5월 오픈 예정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아브뉴프랑 광교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
44,2015.04.19. 오후 3:02,기준금리 1%시대 수익형 부동산 주목,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
45,2015.04.19. 오후 2:54,서울시 2018년까지 노후 하수관로 2720㎞ 조사·정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2018년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('하수관로', 'O'), (' ', 'O'), ('2720㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사·정비', 'O')]"
46,2015.04.19. 오후 2:45,청약 1순위 자격 완화 효과…수도권 청약자 증가에 아파트 분양경쟁률 높아져,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
47,2015.04.19. 오후 2:44,LH 영종하늘도시 내 점포겸용단독택지 등 333필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('333필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
48,2015.04.19. 오후 2:43,경희궁자이 오피스텔 평균 청약경쟁율 19대1,"[('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁율', 'O'), (' ', 'O'), ('19대1', 'QUANTITY')]"
49,2015.04.19. 오후 2:28,청약통장 1순위 가입자 사상 첫 1000만명 돌파,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
50,2015.04.19. 오후 2:22,포토용인 역북지구 우미린 샌트럴파크 모델하우스3,"[('포토', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 샌트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), ('3', 'QUANTITY')]"
51,2015.04.19. 오후 2:22,포토용인 역북지구 우미린 샌트럴파크 모델하우스2,"[('포토', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 샌트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), ('2', 'QUANTITY')]"
52,2015.04.19. 오후 2:22,포토용인 역북지구 우미린 샌트럴파크 모델하우스1,"[('포토', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 샌트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스1', 'O')]"
53,2015.04.19. 오후 2:15,청약통장 1순위 가입자 1000만명 돌파,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
54,2015.04.19. 오후 2:06,충남도 ‘공주역 활성화’ TF팀 본격 가동,"[('충남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활성화’', 'O'), (' ', 'O'), ('TF팀', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
55,2015.04.19. 오후 2:06,공급 넘치는데 분양가 꿈틀‥묻지마 청약 주의보,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는데', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀‥묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
56,2015.04.19. 오후 2:04,청약통장 1순위 가입자 1천만 시대 활짝…당첨 경쟁 치열해질듯,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열해질듯', 'O')]"
57,2015.04.19. 오후 2:00,힐스테이트 백련산 4차 주말동안 1만8000명 몰려,"[('힐스테이트 백련산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
58,2015.04.19. 오후 1:52,힐스테이트 백련산 4차 모델하우스 방문객 인산인해,"[('힐스테이트 백련산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
59,2015.04.19. 오후 1:36,용인역북 우미린센트럴파크 이틀간 1만여명 방문,"[('용인', 'CITY'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린센트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
60,2015.04.19. 오후 1:30,용인역북 우미린센트럴파크 주말동안 1만여명 찾아,"[('용인', 'CITY'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
61,2015.04.19. 오후 1:07,용인역북 우미린센트럴파크 1만명 다녀가,"[('용인', 'CITY'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
62,2015.04.19. 오후 12:58,다산 진건 자연롯데캐슬 ‘자연e편한세상’ 견본주택 북적,"[('다산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진건', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자연e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
63,2015.04.19. 오후 12:39,봄 이사철 마무리 전세가 상승세 꺾여,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
64,2015.04.19. 오후 12:17,이번주 12개 단지 5700여 가구 분양..전주 대비 절반 이상 감소,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5700여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('전주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
65,2015.04.19. 오후 12:04,청약통장 1순위 가입자 사상 첫 1천만명 돌파,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
66,2015.04.19. 오후 12:02,‘강원라마다호텔리조트’분양 국내최초 안심보장제 실시 즉시 수익발생,"[('‘', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('안심보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('수익발생', 'O')]"
67,2015.04.19. 오전 11:54,LH 영종하늘도시 점포겸용 단독택지 등 333필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('333필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
68,2015.04.19. 오전 11:45,고침 경제가파른 전세난…내집마련 대출 늘고…,"[('고침', 'O'), (' ', 'O'), ('경제가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고…', 'O')]"
69,2015.04.19. 오전 11:38,우미건설 용인역북 우미린센트럴파크 모델하우스에 1만명 넘게 몰려,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
70,2015.04.19. 오전 11:21,부산에 들어서는 명품 주거타운 금정 우진 더클래식,"[('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('금정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우진 더클래식', 'ARTIFACT')]"
71,2015.04.19. 오전 11:20,시흥 배곧 한신휴플러스 최고 4.1대 1로 계약 마감,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
72,2015.04.19. 오전 11:13,청약 1순위 자격 완화효과…수도권 청약자 늘었다,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('완화효과…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
73,2015.04.19. 오전 11:12,청약통장 1순위 가입자수 1000만명 돌파…사상 처음,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입자수', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
74,2015.04.19. 오전 11:06,공공건축물 설계공모 내달까지 접수,"[('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
75,2015.04.19. 오전 11:06,LH 영종하늘도시 토지 333필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('333필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
76,2015.04.19. 오전 11:05,정부 지원받아 집 산 사람 늘고 전세금 마련 줄고,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원받아', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
77,2015.04.19. 오전 11:04,청약통장 1순위 가입자수 사상 첫 1천만명 돌파,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입자수', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
78,2015.04.19. 오전 11:02,24일부터 일산에서 국제물류산업전 열려,"[('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('국제물류산업전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
79,2015.04.19. 오전 11:02,젊은 건축사 위한 공공분야 설계공모 시행,"[('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분야', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
80,2015.04.19. 오전 11:01,LH 영종하늘도시 소재 333필지 신규 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('333필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
82,2015.04.19. 오전 11:01,LG하우시스 밀라노 디자인 위크 5년 연속 참가,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밀라노 디자인 위크', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
83,2015.04.19. 오전 11:01,신진건축사 찾습니다..국토부 설계 7건 공모,"[('신진', 'CIVILIZATION'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('찾습니다..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('7건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
84,2015.04.19. 오전 11:01,2015 국제물류산업전 21일 일산 킨텍스서 개막,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제물류산업전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
85,2015.04.19. 오전 11:00,경희궁자이 오피스텔 청약경쟁률 19대 1,"[('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('19대 1', 'QUANTITY')]"
86,2015.04.19. 오전 11:00,2124일 일산 킨텍스서 국제물류산업전 열려,"[('2124일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국제물류산업전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
87,2015.04.19. 오전 11:00,LH 영종하늘도시에 상가주택·상업용지 등 333필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('333필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
88,2015.04.19. 오전 11:00,공공설계 7건 신진건축사 설계공모로 진행,"[('공공설계', 'O'), (' ', 'O'), ('7건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설계공모로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
89,2015.04.19. 오전 11:00,공공건축 도입될 신진건축사 아이디어 찾습니다,"[('공공건축', 'O'), (' ', 'O'), ('도입될', 'O'), (' ', 'O'), ('신진', 'CIVILIZATION'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
90,2015.04.19. 오전 10:31,큐레이팅 성완종 게이트 뇌관된 경남기업 풀스토리,"[('큐레이팅', 'O'), (' ', 'O'), ('성완종 게이트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('뇌관된', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풀스토리', 'O')]"
91,2015.04.19. 오전 10:30,이중근 부영 회장 역사서 50만부 기증,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('역사서', 'O'), (' ', 'O'), ('50만부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
92,2015.04.19. 오전 10:30,상수도 요금 원가의 80% 미만…효율적인 물관리 중요,"[('상수도', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('원가의', 'O'), (' ', 'O'), ('80% 미만', 'QUANTITY'), ('…효율적인', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
93,2015.04.19. 오전 10:15,아파트 매매전세 상승률 제자리걸음,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리걸음', 'O')]"
94,2015.04.19. 오전 10:13,치솟는 전셋값으로 내집마련 대출 증가 전세자금 대출은 감소,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
95,2015.04.19. 오전 10:10,우리 아이 안전하게…키즈 특화설계 아파트 인기,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게…키즈', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
96,2015.04.19. 오전 10:04,한신공영 시흥 배곧 한신휴플러스 최고 경쟁률 4.1대1 기록,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
97,2015.04.19. 오전 10:03,경기도 으뜸 옥외광고물 공모전 개최,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외광고물', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
98,2015.04.19. 오전 10:01,MK 추천 아파트 개포동 주공1단지 42㎡ 6억9000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('42㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억9000만원', 'QUANTITY')]"
99,2015.04.19. 오전 10:01,첫 날부터 수요자들 ‘북적’...‘화성 남양 2차 양우내안애’ 분양 주목,"[('첫 날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’...‘', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
100,2015.04.19. 오전 10:00,팔방미인 지역주택조합아파트 상도스타리움 2300가구,"[('팔방미인', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상도스타리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2300가구', 'QUANTITY')]"
101,2015.04.19. 오전 10:00,검증된 입지 초기 계약률 높은 상가 잡아라,"[('검증된', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
102,2015.04.19. 오전 9:57,4월 넷째주 견본주택 오픈 전국 17곳…올해 ‘최대’,"[('4월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘최대’', 'O')]"
103,2015.04.19. 오전 9:52,미친 전셋값 못 견디겠다… ‘내집 마련 대출’ 급증,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('견디겠다…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
104,2015.04.19. 오전 9:40,유럽 스타일 인테리어 ‘눈길’ 광교 오피스텔의 새로운 롤 모델이 된다 ‘엘포트 아이파크’,"[('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('롤', 'O'), (' ', 'O'), ('모델이', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘포트 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
105,2015.04.19. 오전 9:33,부동산 활황에 부산 미분양 주택 4개월 연속 감소,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활황에', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
106,2015.04.19. 오전 9:06,서울 수도권 프리미엄이 기대되는 아파트 강서 그랜드 아이파크 아파트 반값할인 분양중 내집 마련 찬스,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄이', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랜드 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반값할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
107,2015.04.19. 오전 9:03,MK분양캘린더 금주 견본주택 17곳 개관  올들어 최다,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
108,2015.04.19. 오전 9:01,부동산캘린더 1주일만에 분양물량 절반으로…모델하우스 개장은 올 들어 최다,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장은', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
109,2015.04.19. 오전 9:01,경매사냥 인천 서구 경서동 경서힐타운 38.16㎡ 1회 유찰 7350만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경서힐타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('38.16㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('7350만원', 'QUANTITY')]"
110,2015.04.19. 오전 9:01,서창2지구 첫 민간분양 호반건설 서창2지구 호반베르디움 관심 UP,"[('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
111,2015.04.19. 오전 9:00,1단지 분양 성공한 곳 노려라 용인 흥덕지구 트리플힐스 2단지 공급 눈길,"[('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리플힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
112,2015.04.19. 오전 9:00,호반건설의 부천 옥길지구부천 옥길 호반베르디움 5월 분양 예정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길지구', 'LOCATION'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
113,2015.04.19. 오전 9:00,가로주택정비사업이 바꿀 미래도시를 가다,"[('가로주택정비사업', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
114,2015.04.19. 오전 8:59,안성시 시립복지센터 개원 한달만에 무용지물 논란,"[('안성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시립복지센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
115,2015.04.19. 오전 8:59,서초구 감정평가사와 개별공시지가 상담제 운영,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상담제', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
116,2015.04.19. 오전 8:21,가파른 전세난…내집마련 대출 늘고 전세자금 대출 줄었다,"[('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
117,2015.04.19. 오전 8:19,재건축 혼란 줄여줄 통합 정책시스템 연내 개발,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여줄', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('정책시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
118,2015.04.19. 오전 8:03,화성국제테마파크 조성 재시동…공모사업 전환 착착,"[('화성국제테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동…공모사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('착착', 'O')]"
119,2015.04.19. 오전 7:54,광교 마곡 위례보다 30%저렴  동탄 신도시 오피스텔 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2015.04.19. 오전 7:24,신도시 아파트 호수공원 프리미엄 인기 높아,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
121,2015.04.19. 오전 7:24,사람과 자연ㆍ도시가 어우러진 친환경 웰빙대단지 삼룡동일하이빌 조합원 모집,"[('사람과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연ㆍ도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('삼룡동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
122,2015.04.19. 오전 7:01,사두면 돈 된다 옛말… 바뀐 주택시장 풍속도,"[('사두면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('풍속도', 'O')]"
123,2015.04.19. 오전 6:01,큐레이팅 성완종 게이트 뇌관된 경남기업 풀스토리,"[('큐레이팅', 'O'), (' ', 'O'), ('성완종 게이트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('뇌관된', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풀스토리', 'O')]"
124,2015.04.19. 오전 6:00,분양받으면 안되는 폭탄아파트는,"[('분양받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄아파트는', 'O')]"
125,2015.04.19. 오전 5:32,수도권 택지를 선점하라…건설업계 토지 확보 전쟁,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지를', 'O'), (' ', 'O'), ('선점하라…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
126,2015.04.19. 오전 5:00,신혼부부 집 살 땐…대출규모보다 상환시기에 초점 맞춰야,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('땐…대출규모보다', 'O'), (' ', 'O'), ('상환시기에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰야', 'O')]"
127,2015.04.19. 오전 1:01,현명한 투자처 찾는 투자자들 광교 엘포트 아이파크오피스텔에 관심,"[('현명한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘포트 아이파크오피스텔', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
128,2015.04.19. 오전 1:00,혁신 평면 적용 뛰어난 상품성 주목…인천 용현동 SK스카이뷰 마감 임박,"[('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('상품성', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
129,2015.04.19. 오전 12:16,신동백롯데캐슬에코 집 값 상승 전에 잡아라,"[('신동백롯데캐슬에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
130,2015.04.20. 오후 11:32,대림산업 1분기 영업익 687억 흑자 전환,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('687억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
131,2015.04.20. 오후 10:15,주택시장 회복세에 중대형 아파트 거래도 살아나,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나', 'O')]"
132,2015.04.20. 오후 9:28,뉴스테이 빨간불…법안논의 6월로 연기,"[('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불…법안논의', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
133,2015.04.20. 오후 9:28,뉴스테이 빨간불…법안논의 6월로 연기,"[('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불…법안논의', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
134,2015.04.20. 오후 8:57,중대형 누른 소형 아파트…실속형 거래 늘어,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('누른', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
135,2015.04.20. 오후 8:48,포스코건설 해운대 랜드마크 짓는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
136,2015.04.20. 오후 8:33,4月 주택시장지수 4개월 연속 상승세 ‘마감’,"[('4月', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장지수', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마감’', 'O')]"
137,2015.04.20. 오후 8:32,임채욱 젠스타 투자자문본부장 개발기획서 관리까지 원스톱 부동산 서비스,"[('임채욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('젠스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자문본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개발기획서', 'O'), (' ', 'O'), ('관리까지', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
138,2015.04.20. 오후 8:29,신영·IBK 부동산개발 업무제휴 협약,"[('신영', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('IBK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업무제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
139,2015.04.20. 오후 7:29,뉴스테이법 4월 국회 처리 무산,"[('뉴스테이법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
140,2015.04.20. 오후 6:21,용인 역북지구 우미린센트럴파크 견본주택도 북새통,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
141,2015.04.20. 오후 6:20,Kwater 페루 리막강 개발 협약,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('리막강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
142,2015.04.20. 오후 6:15,리얼타임 아파트개포동 개포주공3단지아파트 전용 35.64㎡ 6.4억원 매매 계약,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), ('3단지', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('35.64㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6.4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
143,2015.04.20. 오후 6:09,중흥종합건설 음성 금왕 시티프라디움 견본주택 24일 오픈,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금왕 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
144,2015.04.20. 오후 6:05,공실 걱정 뚝  개발호재와 배후수요 품은 청라 롯데캐슬 오피스텔 인기,"[('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재와', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
145,2015.04.20. 오후 5:56,한페루 리막강 물관리 협력 MOU,"[('한페루', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리막강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
146,2015.04.20. 오후 5:50,대한주택보증 수원에 경기지사 열어,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
147,2015.04.20. 오후 5:50,시멘트가격 인하 놓고 동상이몽,"[('시멘트', 'MATERIAL'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
148,2015.04.20. 오후 5:47,기업체 사옥 이전… 지식산업센터 주목 받는 까닭은,"[('기업체', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
149,2015.04.20. 오후 5:45,미장2차 아이파크 교육열 높은 군산 내 최적의 학군 아파트 눈길,"[('미장', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교육열', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
150,2015.04.20. 오후 5:45,거제 아파트값 24개월 연속 상승 거제2차 아이파크,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('24개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
151,2015.04.20. 오후 5:45,대형 복합쇼핑몰 들어서는 은평뉴타운… 인근 오피스텔 관심도 UP,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심도', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
152,2015.04.20. 오후 5:41,대림산업 1분기 영업이익 687억원…흑자전환,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('687억원', 'QUANTITY'), ('…흑자전환', 'O')]"
153,2015.04.20. 오후 5:37,신영IBK기업은행 컨소시엄 기업형 임대주택사업 공동 추진,"[('신영IBK기업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기업형 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
154,2015.04.20. 오후 5:33,지역 랜드마크 아파트… 프리미엄 高高,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
155,2015.04.20. 오후 5:30,KTX 광명역세권 점점 살기 좋아진다…“복합 의료 클러스터 조성”,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다…“복합', 'O'), (' ', 'O'), ('의료', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성""', 'O')]"
156,2015.04.20. 오후 5:26,모아주택산업 올해 분양 5653가구…이달 광주광역시에서 첫 분양,"[('모아주택산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5653가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주광역시', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2015.04.20. 오후 5:25,신도시 전셋값으로 내 집 마련,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
158,2015.04.20. 오후 5:25,신영  IBK 뉴스테이 협약,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IBK 뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
159,2015.04.20. 오후 5:24,분양 新·舊 맞대결,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('新·舊', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
160,2015.04.20. 오후 5:24,유일호 국토장관 뉴스테이法 빨리 통과돼야,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이法', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('통과돼야', 'O')]"
161,2015.04.20. 오후 5:23,101층 해운대 엘시티 포스코가 시공,"[('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
162,2015.04.20. 오후 5:23,미분양 많던 고양에도 봄바람,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
163,2015.04.20. 오후 5:23,법에도 없는 개별등기 가능 투자자 홀리는 수익형부동산,"[('법에도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('홀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O')]"
164,2015.04.20. 오후 5:20,리얼타임 아파트도곡동 도곡렉슬아파트 전용 59.98㎡ 8억 2700만원 매매 계약,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59.98㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억 2700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
165,2015.04.20. 오후 5:15,대우건설 건축·주택본부 송도 IBS타워로 이전 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축·주택본부', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IBS타워', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
166,2015.04.20. 오후 5:10,평택 부동산시장 대기업 효과로 ‘들썩’,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
167,2015.04.20. 오후 5:08,국회 국토교통위 뉴스테이 보고서 논란에 파행,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토교통위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('파행', 'O')]"
168,2015.04.20. 오후 5:06,포스코건설 국내 최고층 복합단지 구원투수로 등장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
169,2015.04.20. 오후 5:04,새만금 개발 빛바랜 청사진 下 공무원 복지부동 새만금 발목,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('빛바랜', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('下', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('복지부동', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
170,2015.04.20. 오후 5:03,포스코건설 부산 최고 101층 엘시티 짓는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
171,2015.04.20. 오후 5:03,서울시의회 SH공사 성급한 사명 변경안 보류,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성급한', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경안', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
172,2015.04.20. 오후 5:03,3인 가구 증가.. ‘키즈 특화’ 아파트 인기,"[('3인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘키즈', 'O'), (' ', 'O'), ('특화’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
173,2015.04.20. 오후 5:02,한샘 1분기 영업익 279억…25%↑,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('279억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
174,2015.04.20. 오후 5:02,이국환 EY한영 부동산리더 개발사업 활성화 위해 디벨로퍼 더 육성해야,"[('이국환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('EY한영 부동산리더 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('육성해야', 'O')]"
176,2015.04.20. 오후 5:00,서울 전셋값 3.3㎡당 평균 1100만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY')]"
177,2015.04.20. 오후 5:00,대림산업 1분기 영업익 687억…흑자전환,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('687억', 'QUANTITY'), ('…흑자전환', 'O')]"
178,2015.04.20. 오후 5:00,24일 황금분양 몰려온다,"[('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('황금분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
179,2015.04.20. 오후 5:00,포스코건설 해운대 엘시티 시공사 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
180,2015.04.20. 오후 5:00,LH 양주옥정지구 상업용지 39필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
181,2015.04.20. 오후 5:00,다시 살아난 중대형 주택,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
182,2015.04.20. 오후 4:59,북한산 보며 힐링.. 은평단독택지 인기,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보며', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링..', 'O'), (' ', 'O'), ('은평단독', 'LOCATION'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
183,2015.04.20. 오후 4:57,공공택지 틈새 공략하는 지역도시공사,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('공략하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역도시공사', 'ORGANIZATION')]"
185,2015.04.20. 오후 4:57,킨텍스 꿈에그린 분양에 관심 폭주,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
187,2015.04.20. 오후 4:47,대우건설 기흥역 센트럴 푸르지오 단지 5월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2015.04.20. 오후 4:40,LH 경기 양주 옥정지구 중심·근린상업용지 39필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심·근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
189,2015.04.20. 오후 4:34,“실속 있는 아파트를 잡아라”… 광주역 대광로제비앙 5월 분양,"[('“실속', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”…', 'O'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2015.04.20. 오후 4:28,2조7000억 규모 해운대 엘시티 포스코건설 시공,"[('2조7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
191,2015.04.20. 오후 4:28,해운대 복합 아파트 엘시티 포스코건설이 짓는다,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
192,2015.04.20. 오후 4:26,대림산업 건설·유화 실적개선에 1분기 영업익 687억원종합,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설·유화', 'O'), (' ', 'O'), ('실적개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('687억원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
193,2015.04.20. 오후 4:18,전남 장성나노산단 주택·시설용지 공급,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장성나노산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택·시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
194,2015.04.20. 오후 4:16,대한주택보증 수원에 경기지사 개점,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개점', 'O')]"
195,2015.04.20. 오후 4:11,포스코건설 2조7000억원 해운대 엘시티 시공사 참여,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
196,2015.04.20. 오후 4:10,급물살 탄 뉴타운 미분양 부메랑 어쩌나,"[('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부메랑', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
197,2015.04.20. 오후 4:09,인천 표면처리센터 요진 코아텍 5월 중 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('표면처리센터', 'O'), (' ', 'O'), ('요진', 'O'), (' ', 'O'), ('코아텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2015.04.20. 오후 4:03,한라 주UAE한국대사관 제1회 국유재산 건축상 대상 수상,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('UAE한국대사관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국유재산 건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
199,2015.04.20. 오후 4:03,대림산업 흑전 성공…1Q 영업익 687억원상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑전', 'O'), (' ', 'O'), ('성공…', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('687억원', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
200,2015.04.20. 오후 4:03,중흥종합건설 음성 금왕 시티 프라디움 견본주택 24일 개관,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금왕 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
201,2015.04.20. 오후 3:59,대림산업 1Q 영업익 687억원…부실 털어 흑자전환,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('687억원', 'QUANTITY'), ('…부실', 'O'), (' ', 'O'), ('털어', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O')]"
202,2015.04.20. 오후 3:54,포스코건설 해운대관광리조트 시공사 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대관광리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
203,2015.04.20. 오후 3:52,SK건설 신동탄 SK뷰파크 2차 1196가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2015.04.20. 오후 3:51,부산 엘시티 사업 재추진…포스코건설 시공사로 선정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘시티 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재추진…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
205,2015.04.20. 오후 3:43,해운대 관광리조트 개발사업 새 시공사에 포스코건설,"[('해운대 관광리조트 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION')]"
206,2015.04.20. 오후 3:41,초저금리시대 수익형상품 봇물..모호한 문구 현혹 주의,"[('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형상품', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..모호한', 'O'), (' ', 'O'), ('문구', 'O'), (' ', 'O'), ('현혹', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
207,2015.04.20. 오후 3:41,모아주택산업 올해 모아엘가 5653가구 공급,"[('모아주택산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5653가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
208,2015.04.20. 오후 3:39,서울시 대형공사장 142개 중 8개 과태료 부과,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('142개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
209,2015.04.20. 오후 3:39,분양시장 맞대결 시선집중 ‘편리한 구도심 VS 쾌적한 신도시’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O'), (' ', 'O'), ('‘편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O')]"
210,2015.04.20. 오후 3:38,부실 털어낸 대림산업 흑자전환…1Q 영업익 687억원상보,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('털어낸', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑자전환…', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('687억원', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
211,2015.04.20. 오후 3:38,대림산업 1분기 영업익 687억원…전년比 25.7%↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('687억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('25.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
212,2015.04.20. 오후 3:32,전셋값으로 내집 마련 가능한 수도권 단지는 여기,"[('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O')]"
213,2015.04.20. 오후 3:29,3월까지 90.2조원 집행...계획대비 0.8조원 미달,"[('3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('90.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행...계획대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
214,2015.04.20. 오후 3:28,대한주택보증 17년만에 수원에 경기지사 개설,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
215,2015.04.20. 오후 3:28,포스코건설 부산 해운대 101층 엘시티 짓는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
216,2015.04.20. 오후 3:28,택지지구 공급 다변화..수공 및 지역 도시공사도 잇단 공략,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화..', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공사', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
217,2015.04.20. 오후 3:26,포스코건설 부산 해운대 엘시티사업 시공사로 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
218,2015.04.20. 오후 3:24,대림산업 1Q 영업익 687억…전년비 26%↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('687억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
219,2015.04.20. 오후 3:22,한라 주UAE한국대사관 국유재산 건축상 대상 수상,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('UAE한국대사관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국유재산 건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
220,2015.04.20. 오후 3:18,대림산업 흑자전환…1분기 영업이익 687억원1보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑자전환…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('687억원', 'QUANTITY'), ('1보', 'QUANTITY')]"
221,2015.04.20. 오후 3:16,포스코건설 부산 해운대에 101층 랜드마크 짓는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
222,2015.04.20. 오후 3:14,포스코건설 101층 해운대 엘시티 짓는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
223,2015.04.20. 오후 3:13,대림산업 1분기 영업익 686억원…흑자전환,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('686억원', 'QUANTITY'), ('…흑자전환', 'O')]"
224,2015.04.20. 오후 3:09,현대제철현대하이스코 합병 호재…충남 당진 블루오션 토지 분양,"[('현대제철현대하이스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루오션', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2015.04.20. 오후 3:07,중대형 인기에 미분양 감소세 신규분양도 봇물,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
226,2015.04.20. 오후 3:05,포스코건설 국내 최고층 해운대 복합 아파트 ‘엘시티’ 시공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
227,2015.04.20. 오후 3:03,남양주 현대 힐스테이트 중소형아파트 600만원대 2차접수 북새통,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
228,2015.04.20. 오후 2:52,포스코건설 부산 최고 101층 엘시티 짓는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
229,2015.04.20. 오후 2:51,창 열면 북한산이 눈 앞에 서울 은평단독택지지구 관심,"[('창', 'O'), (' ', 'O'), ('열면', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평단독택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
230,2015.04.20. 오후 2:51,㈜한라 ‘주UAE한국대사관’ 국유재산 건축상 대상 수상,"[('㈜', 'O'), ('한라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘주', 'O'), ('UAE한국대사관', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국유재산 건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
231,2015.04.20. 오후 2:47,현대건설 다음달 프리미엄 아파트 브랜드 출시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
232,2015.04.20. 오후 2:46,광주역 오포3차에 이어 e편한세상이 태전지구에서 성공신화를 기대 ‘e편한세상 태전2차’ 911세대 분양,"[('광주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('태전지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('성공신화를', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 태전', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('911세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2015.04.20. 오후 2:44,포스코건설 국내 최고층 해운대 엘시티 시공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
234,2015.04.20. 오후 2:41,‘Premium Dining Street’ 호반건설 아브뉴프랑 5월 오픈,"[('‘Premium', 'O'), (' ', 'O'), ('Dining', 'O'), (' ', 'O'), ('Street’', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아브뉴프랑', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
235,2015.04.20. 오후 2:39,신영 기업은행·IBK투자증권과 부동산개발 MOU,"[('신영 기업은행', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('IBK투자증권', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
236,2015.04.20. 오후 2:34,연이은 마감 행진.. 고덕 래미안 힐스테이트 부동산계 ‘핫이슈’,"[('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('행진..', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘핫이슈’', 'O')]"
237,2015.04.20. 오후 2:33,광주 진곡산단 공장용지 98필지 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('98필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2015.04.20. 오후 2:33,㈜신영 IBK기업은행 기업형 임대주택사업 협력,"[('㈜신영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('IBK기업은행 기업형 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
239,2015.04.20. 오후 2:33,서울 전셋값으로 내집 살까..교통 갖춘 아파트 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까..', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
240,2015.04.20. 오후 2:31,사고주택시장 돈맥 짚는다..이데일리 부동산 포럼 22일 개최,"[('사고주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('돈맥', 'O'), (' ', 'O'), ('짚는다..', 'O'), (' ', 'O'), ('이데일리 부동산 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
241,2015.04.20. 오후 2:29,㈜신영.IBK기업은행.IBK투자증권㈜ ‘부동산개발 기업형 임대주택사업’ 업무제휴,"[('㈜신영', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('IBK기업은행', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('IBK투자증권', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산개발 기업형 임대주택사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('업무제휴', 'O')]"
242,2015.04.20. 오후 2:29,거품 뺀 최저분양가 ‘강원라마다호텔’ 투자처로 각광,"[('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('최저분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강원라마다호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
243,2015.04.20. 오후 2:25,신영IBK기업銀 컨소 뉴스테이 공동 추진,"[('신영IBK기업銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
244,2015.04.20. 오후 2:24,신영 IBK기업은행·투자증권과 기업형 임대사업 공동 추진,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IBK기업은행', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('투자증권', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('기업형 임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
245,2015.04.20. 오후 2:23,실수요자 입맛에 맞춘 ‘착한 분양가’ 파주한양수자인리버팰리스,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입맛에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('파주한양수자인리버팰리스', 'ARTIFACT')]"
246,2015.04.20. 오후 2:20,신영·IBK컨소시엄 기업형임대주택 업무제휴 협약,"[('신영', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('IBK컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업형임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('업무제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
247,2015.04.20. 오후 2:10,민생돋보기 임대주택 건설 규제 완화 논란,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
248,2015.04.20. 오후 2:09,외출 전용 아기물티슈 하기스 클러치백 브런치 파티 열려,"[('외출', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('아기물티슈', 'O'), (' ', 'O'), ('하기스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('클러치백', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('브런치', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('파티', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
249,2015.04.20. 오후 2:09,민생돋보기 임대주택 건설 규제 완화 논란,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
250,2015.04.20. 오후 2:06,LH 양주신도시 내 중심상업용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
251,2015.04.20. 오후 2:04,LH 나주혁신도시에 국민임대아파트 657가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나주혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'ARTIFACT'), ('민임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('657가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
252,2015.04.20. 오후 2:04,오피스텔·상가도 디자인·설계 특화 시대,"[('오피스텔·상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인·설계', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
253,2015.04.20. 오후 2:03,리얼타임 아파트경기 내손동 포일자이아파트 전용 169.44㎡ 8.5억원 매매 계약,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내손동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포일자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('169.44㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8.5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
254,2015.04.20. 오후 2:03,신도시 전세난민 청약 대열에 동참한다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대열에', 'O'), (' ', 'O'), ('동참한다', 'O')]"
255,2015.04.20. 오후 2:03,신영 IBK와 ‘부동산개발 및 기업형 임대주택사업’ 업무제휴 협약,"[('신영 IBK', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산개발 및 기업형 임대주택사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('업무제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
256,2015.04.20. 오후 2:02,대한주택보증 수원에 경기지사 개점,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개점', 'O')]"
257,2015.04.20. 오후 2:01,국도3호선 갈마터널 구간 확장 개통,"[('국도3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갈마터널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
258,2015.04.20. 오후 2:01,한국토지신탁 인천표면처리센터 요진 코아텍 5월 중 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천표면처리센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요진', 'O'), (' ', 'O'), ('코아텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2015.04.20. 오후 2:01,배곧신도시 랜드마크 조짐 보이는 아파텔 “다인 로얄팰리스” 분양 성공 낙관,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('다인 로얄팰리스', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관', 'O')]"
260,2015.04.20. 오후 2:01,‘살기 좋은 동네’는 어디.. 교통·교육·생활 인프라 갖춘 도심 아파트 인기,"[('‘살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('동네’는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디..', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·교육·생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
261,2015.04.20. 오후 2:01,한라 주UAE한국대사관 국유재산 건축상 대상 수상,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('UAE한국대사관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국유재산 건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
262,2015.04.20. 오후 2:00,SH공사 17년된 무악현대 싱크대·승강기 등 수선,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('무악현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱크대·', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수선', 'O')]"
263,2015.04.20. 오후 1:57,쾌적함과 한강 조망을 한번에…하남 유니온시티 에일린의 뜰 5월분양,"[('쾌적함과', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망을', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에…', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유니온시티 에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('분양', 'O')]"
264,2015.04.20. 오후 1:57,마곡지구 브랜드잡고 분양가까지 잡는 마곡아이파크 오피스텔 마감 임박,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가까지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
265,2015.04.20. 오후 1:56,“세종상권의 핵에 탄생하는 대창디펠리체... 투자자 문의 쇄도”,"[('“', 'O'), ('세종상권', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대창디펠리체', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도”', 'O')]"
266,2015.04.20. 오후 1:55,금성백조주택 대전관저지구C1블록 예미지 21일부터 계약,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전관저지구C1블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
267,2015.04.20. 오후 1:54,대주보 수원에 경기지사 개점,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개점', 'O')]"
268,2015.04.20. 오후 1:54,황금노선 신분당선 수혜 단지 레이크포레 수지 이달 견본주택 오픈,"[('황금노선', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('레이크포레 수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
269,2015.04.20. 오후 1:53,호반건설 이 달 인천 서창2지구에 첫 민간분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O')]"
270,2015.04.20. 오후 1:52,서울시 안 쓰는 공간 살릴 시민 아이디어 받는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('살릴', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
271,2015.04.20. 오후 1:51,제주 특1급 그랜드호텔 운영 제주 센트럴시티 호텔 인기↑,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그랜드호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴시티 호', 'ARTIFACT'), ('텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기↑', 'O')]"
272,2015.04.20. 오후 1:48,한화건설 킨텍스 꿈에그린 설명회 성황,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
273,2015.04.20. 오후 1:46,도로公 20일부터 제4회 고속도로 공공디자인 공모,"[('도로公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
274,2015.04.20. 오후 1:46,한페루 리막강 통합물관리 협력 MOU,"[('한페루', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리막강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
275,2015.04.20. 오후 1:44,인천시 주안초교 부지 의료복합단지로 개발,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안초교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('의료복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
276,2015.04.20. 오후 1:41,주택 아파트담보대출금리 어디까지 왔나 봤더니…3%대  2%대 갈아탄다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니…', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갈아탄다', 'O')]"
277,2015.04.20. 오후 1:27,성남장호원 국도3호선 1·2공구 14.6㎞ 조기개통,"[('성남장호원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국도3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('14.6㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기개통', 'O')]"
278,2015.04.20. 오후 1:27,공간정보 기술도 한류..아프리카·중앙亞 9개국에 측량·공간정보 연수,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기술도', 'O'), (' ', 'O'), ('한류..', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중앙', 'LOCATION'), ('亞', 'O'), (' ', 'O'), ('9개국', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('측량·공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
279,2015.04.20. 오후 1:09,평창올림픽 최대수혜지 ‘라마다정선호텔’ 마지막기회,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최대수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다정선호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막기회', 'O')]"
280,2015.04.20. 오후 1:09,공인드림의 공인중개사 무료 인강 체계적인 커리큘럼으로 공인중개사 수험생들에게 각광,"[('공인드림', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('인강', 'O'), (' ', 'O'), ('체계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('커리큘럼으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수험생', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
281,2015.04.20. 오후 1:05,제주 영어교육도시 ‘이노에듀 테라스가든’ 투자자 관심 급증,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이노에듀 테라스가든', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
282,2015.04.20. 오후 1:03,화개산 청정지역 단지 내부 생태하천이 흐르는 대단지 웰빙아파트,"[('화개산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('생태하천이', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙아파트', 'O')]"
283,2015.04.20. 오후 1:00,영등포 아크로타워스퀘어 4월 특별분양 희소물량 조기소진 임박,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로타워스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('희소물량', 'O'), (' ', 'O'), ('조기소진', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
284,2015.04.20. 오후 12:29,진입벽 두꺼운 日건설 뚫기 야망의 남자,"[('진입벽', 'O'), (' ', 'O'), ('두꺼운', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫기', 'O'), (' ', 'O'), ('야망의', 'O'), (' ', 'O'), ('남자', 'O')]"
285,2015.04.20. 오후 12:23,서울 전셋값 3.3㎡당 1100만원 달해,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
286,2015.04.20. 오후 12:03,편의시설 잘 갖춰진 중심상권 주변 아파트 인기 김포한강신도시 모아엘가2차 눈길,"[('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰진', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
287,2015.04.20. 오후 12:00,호텔 별장 수익 세가지를 모두 누려라,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('세가지', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O')]"
288,2015.04.20. 오전 11:57,호텔 별장 임대수익을 동시에 ‘강원라마다호텔리조트’,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
289,2015.04.20. 오전 11:48,용산·광화문·마곡 등 강북권 오피스텔 인기 UP↑,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('UP↑', 'O')]"
290,2015.04.20. 오전 11:42,중흥종합건설 음성 금왕 시티 프라디움 견본주택 24일 개관,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금왕 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
291,2015.04.20. 오전 11:41,지금은 분양중배곧신도시에 들어서는 다인 로얄팰리스영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('다인 로얄팰리스영상', 'ARTIFACT')]"
292,2015.04.20. 오전 11:40,2700가구 지역주택조합 송도 포레스트 카운티 조합원 모집,"[('2700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포레스트 카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
293,2015.04.20. 오전 11:39,은행서 안되는 고액 전세대출 동부화재 전세대출로 해결하세요,"[('은행서', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('고액', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('동부화재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하세요', 'O')]"
294,2015.04.20. 오전 11:38,“전세금으로 내집마련 기회” 양평 휴먼빌 2차 아파트 분양폭주,"[('“전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회”', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양폭주', 'O')]"
295,2015.04.20. 오전 11:35,분양모아주택산업 올해 5653가구 공급,"[('분양모아주택산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5653가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
296,2015.04.20. 오전 11:33,모아주택산업 올해 분양 계획 대폭 감소...총 5653가구 공급,"[('모아주택산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소...총', 'O'), (' ', 'O'), ('5653가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
297,2015.04.20. 오전 11:31,은행 탈출한 노후자금 수익형 부동산으로… 유망 물건 향한  ‘머니무브’  러시,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출한', 'O'), (' ', 'O'), ('노후자금', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘머니무브’', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
298,2015.04.20. 오전 11:30,LH 경기 양주 옥정 39개 필지 경쟁입찰 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('39개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
299,2015.04.20. 오전 11:30,국토지리정보원 개도국 공무원 대상 공간정보 초청연수 실시,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('초청연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
300,2015.04.20. 오전 11:30,국도 3호선 대원분기점쌍동교차로 23일 6차선 개통,"[('국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대원분기점쌍동교차로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
301,2015.04.20. 오전 11:30,대명리조트 직장인 휴가 만족도 높이고 있다.,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다.', 'O')]"
302,2015.04.20. 오전 11:29,성지건설 403억 규모 국도건설공사 수주,"[('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('403억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국도건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
303,2015.04.20. 오전 11:25,중국 지방정부 부동산 통일 등기망 구축에 늑장,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지방정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통일', 'O'), (' ', 'O'), ('등기망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축에', 'O'), (' ', 'O'), ('늑장', 'O')]"
304,2015.04.20. 오전 11:24,계룡건설 조달청 관급공사 입찰제한 처분 효력정지,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('효력정지', 'O')]"
305,2015.04.20. 오전 11:23,대우건설 일부 부서 송도 IBS타워로 이전 검토,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IBS타워', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
306,2015.04.20. 오전 11:23,SK건설 ‘신동탄 SK뷰파크 2차’ 1196가구 이달 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동탄 SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2015.04.20. 오전 11:22,역세권 교육 쇼핑시설 잘 갖추어진 프리미엄하우스는,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑시설', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('갖추어진', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄하우스는', 'O')]"
308,2015.04.20. 오전 11:20,다산신도시 첫분양…3.3㎡당 900만원대,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫분양…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY')]"
309,2015.04.20. 오전 11:20,천안 신부 힐스테이트 984가구 이달 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신부', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('984가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2015.04.20. 오전 11:19,수익공유형 모기지 금리…‘코픽스0.6%P’5월 출시,"[('수익공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('금리…‘코픽스', 'O'), ('0.6%P', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
311,2015.04.20. 오전 11:19,강북 뉴타운 속속 분양 …주변구역도 개발 속도,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…주변구역도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
312,2015.04.20. 오전 11:15,의정부 노블리안 시티 속이 뻥 뚫리는 투자처 답안 제시,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노블리안 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속이', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('답안', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
313,2015.04.20. 오전 11:15,동탄역 도보 1분거리 우성 KTX 타워 이목 집중,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
314,2015.04.20. 오전 11:15,서울시 고가도로 아래·지하철역 빈 공간 활용방안 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가도로', 'O'), (' ', 'O'), ('아', 'TERM'), ('래·지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용방안', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
315,2015.04.20. 오전 11:08,동해시 장기 미집행 도시계획시설 정비 착수,"[('동해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
316,2015.04.20. 오전 11:07,전세대란 탈출 호반건설 분양전환 민간아파트 광교신도시 호반베르디움 6차 선보여,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
317,2015.04.20. 오전 11:03,소규모 복합공사 확대로 종소업체는 불리,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공사', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('종소업체는', 'O'), (' ', 'O'), ('불리', 'O')]"
318,2015.04.20. 오전 11:03,현장에서박병국‘용적률 거래제’ 쉬쉬하는 이유는,"[('현장에서', 'O'), ('박병국', 'PERSON'), ('‘', 'O'), ('용적률 거래제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬쉬하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
319,2015.04.20. 오전 11:02,성남광주 국도3호선 23일 개통,"[('성남', 'CITY'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국도3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
320,2015.04.20. 오전 11:01,김현숙 2640평 아파트 전국 실거래가 격차 66배,"[('김현숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2640평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('66배', 'QUANTITY')]"
321,2015.04.20. 오전 11:01,전북혁신도시 오피스텔 엠카운티더모스트 홍보관에 구름인파…3일간 2만명 넘어,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('엠카운티더모스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파…', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
322,2015.04.20. 오전 11:01,위례신도시 상가투자 위례중앙역 아이에스센트럴타워 프리미엄 주목,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('위례중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이에스센트럴타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
323,2015.04.20. 오전 11:01,입지미래비전수요 3박자 두루 갖춘 수익형 호텔 ‘밸류 호텔 세종 시티’,"[('입지미래비전수요', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('밸류 호텔 세종 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
324,2015.04.20. 오전 11:01,국도3호선 갈마터널 구간 교통정체 풀린다,"[('국도3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갈마터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정체', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
325,2015.04.20. 오전 11:01,국토지리정보원 아프리카등 9개국에 최신 측량ㆍ지도제작 기술 연수,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9개국', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최신', 'O'), (' ', 'O'), ('측량ㆍ지도제작', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
326,2015.04.20. 오전 11:00,분양운정신도시 롯데캐슬 파크타운…테마조경 눈길,"[('분양', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 파크타운', 'ARTIFACT'), ('…테마조경', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
327,2015.04.20. 오전 11:00,국도 3호선 갈마터널 구간 6차로 23일 개통,"[('국도 3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갈마터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('6차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
328,2015.04.20. 오전 11:00,아프리카·중앙아시아 9개국에 최신 공간정보 기술 연수,"[('아프리카', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중앙아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9개국', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최신', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
329,2015.04.20. 오전 11:00,국내 공간정보 기술 아프리카 등 개도국에 전파,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
330,2015.04.20. 오전 11:00,국도3호선 일부구간 신설도로 개통…운행시간 15분 단축,"[('국도3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부구간', 'O'), (' ', 'O'), ('신설도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…운행시간', 'O'), (' ', 'O'), ('15분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
331,2015.04.20. 오전 10:57,분양한국토지신탁 표면처리센터 요진 코아텍,"[('분양한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('표면처리센터', 'O'), (' ', 'O'), ('요진', 'O'), (' ', 'O'), ('코아텍', 'ORGANIZATION')]"
332,2015.04.20. 오전 10:57,국내외 대규모 투자자본이 영종도로 몰린다 영종도 “로얄엠포리움호텔” 분양,"[('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자본이', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('로얄엠포리움호텔', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2015.04.20. 오전 10:54,분양송도 포레스트카운티조합원 모집,"[('분양', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포레스트카운티', 'CIVILIZATION'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
334,2015.04.20. 오전 10:50,아파트 완판 시대 청약당첨 3일만에 100% 계약,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
335,2015.04.20. 오전 10:49,SK건설 신동탄 SK뷰파크 2차 이달중 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2015.04.20. 오전 10:49,SK건설 신동탄 SK뷰파크 2차 1196가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2015.04.20. 오전 10:47,화성 기산2지구 신동탄 SK뷰파크 2차 1196가구 분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기산2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2015.04.20. 오전 10:45,LH 양주옥정지구내 중심상업용지 등 39필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
339,2015.04.20. 오전 10:44,신동탄 SK뷰파크 2차 1196가구 이달 분양,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2015.04.20. 오전 10:44,LH 인기 높은 양주옥정 중심상업 용지 39필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2015.04.20. 오전 10:44,김천 혁신도시 마지막 민간분양 아파트 이지더원 분양가 상한제 폐지 후 최대수혜,"[('김천 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대수혜', 'O')]"
342,2015.04.20. 오전 10:43,현대건설 힐스테이트 외에 고급 브랜드 별도 출시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
343,2015.04.20. 오전 10:38,SK건설 ‘신동탄 SK뷰파크 2차 1196가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2015.04.20. 오전 10:37,성완종 리스트 파문으로 부동산 법안 처리도 불투명,"[('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('리스트', 'O'), (' ', 'O'), ('파문으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('처리도', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
345,2015.04.20. 오전 10:37,LH 영종도 핵심 상업 업무용지 333필지 신규공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('상업', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('333필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O')]"
346,2015.04.20. 오전 10:36,주택 아파트담보대출금리 비교로 저금리 확보 서둘러야…,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('비교로', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야…', 'O')]"
347,2015.04.20. 오전 10:34,수원 영통에 아이파크 오피스텔 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2015.04.20. 오전 10:33,우미건설 용인역북 우미린센트럴파크 1만5000명 다녀가…,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가…', 'O')]"
349,2015.04.20. 오전 10:32,420 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('420 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
350,2015.04.20. 오전 10:32,양주신도시 3차 푸르지오 소형아파트 분양,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2015.04.20. 오전 10:30,서울시 비산먼지 발생 대형공사장 22곳에 개선명령,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('대형공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개선명령', 'O')]"
352,2015.04.20. 오전 10:29,제주 방문객 1200만 돌파 ‘이노에듀 테라스가든’ 눈길,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1200만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이노에듀 테라스가든', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
353,2015.04.20. 오전 10:27,도시형생활주택 임대수익률 상승에 현대썬앤빌 청계 문의 증가,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌 청계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
354,2015.04.20. 오전 10:26,분양중흥종합건설 시티 프라디움 모델하우스 오픈,"[('분양중흥종합건설 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
355,2015.04.20. 오전 10:26,중흥종합건설 음성 금왕 시티 프라디움 24일 분양,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금왕 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2015.04.20. 오전 10:22,남광토건 오늘부터 주식 정상 거래,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
357,2015.04.20. 오전 10:21,남광토건 20일부터 주식거래 재개,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주식거래', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
358,2015.04.20. 오전 10:21,SK건설 ‘신동탄 SK뷰파크 2차’ 1196가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동탄 SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2015.04.20. 오전 10:20,LH 양주옥정 상업용지·근린상업용지 총 39필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지·근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
360,2015.04.20. 오전 10:20,압구정로데오역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('압구정로데오역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
362,2015.04.20. 오전 10:11,대구도시철도 3호선 주변 아파트 값 상승세,"[('대구도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
363,2015.04.20. 오전 10:10,현대건설 新프리미엄 브랜드 선보인다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
364,2015.04.20. 오전 10:08,정부 공공건축에 젊은 피 수혈한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('피', 'O'), (' ', 'O'), ('수혈한다', 'O')]"
365,2015.04.20. 오전 10:03,SK건설 신동탄 SK뷰파크 2차 1196가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2015.04.20. 오전 10:01, 래미안 용산SI  오피스텔… 용산개발의 중심으로 투자 전망 밝아,"[('래미안 용산SI', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('밝아', 'O')]"
367,2015.04.20. 오전 10:00,눈길 가는 명품 테라스하우스 남양주 호평 파라곤 특별 분양 주목,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
368,2015.04.20. 오전 10:00,대우산업개발 프리미엄 브랜드 이안홍성 아파트로 분양신화 잇는다,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('이안홍성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양신화', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
369,2015.04.20. 오전 10:00,LH 양주옥정지구 중심 근린 상업용지 39필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('근린', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
370,2015.04.20. 오전 10:00,가로주택정비사업 日 도시개발 현장에서 배운다,"[('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O')]"
371,2015.04.20. 오전 9:58,남광토건 주식 거래 재개,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
372,2015.04.20. 오전 9:57,분양 시작하는 다산신도시 공략법은,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하는', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략법은', 'O')]"
373,2015.04.20. 오전 9:56,SK건설 신동탄 SK뷰파크 2차 1196가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2015.04.20. 오전 9:48,LH 양주옥정지구에 상업용지 39필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
375,2015.04.20. 오전 9:47,대우건설 건축·주택본부 300여명 송도 IBS 이전 검토,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축·주택본부', 'O'), (' ', 'O'), ('300여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
376,2015.04.20. 오전 9:43,경희궁자이 오피스텔 청약경쟁율 19대1,"[('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁율', 'O'), (' ', 'O'), ('19대1', 'QUANTITY')]"
377,2015.04.20. 오전 9:39,LH 지방 이전· LX공사 사명 변경… 변화의 봄 맞는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전·', 'O'), (' ', 'O'), ('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경…', 'O'), (' ', 'O'), ('변화의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞는다', 'O')]"
378,2015.04.20. 오전 9:38,송도 지역조합아파트 송도 포레스트 카운티 조합원 모집,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포레스트 카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
379,2015.04.20. 오전 9:36,서초구 감정평가사 참여하는 ‘개별공시지가 상담제’ 운영,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개별공시지가 상담제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
380,2015.04.20. 오전 9:35,LH 양주옥정지구 상업용지 근상용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('근상용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
381,2015.04.20. 오전 9:34,아파트 CF 휘어잡던 특급 배우들은 왜 사라졌나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('CF', 'O'), (' ', 'O'), ('휘어잡던', 'O'), (' ', 'O'), ('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌나', 'O')]"
382,2015.04.20. 오전 9:33,현대건설 새로운 주택 브랜드 선보여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
383,2015.04.20. 오전 9:33,LH 양주옥정 중심상업·근린상업용지 39필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업·근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
384,2015.04.20. 오전 9:30,모아주택산업 올해 7개 단지 총 5653가구 공급,"[('모아주택산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('5653가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
385,2015.04.20. 오전 9:26,수익공유형 모기지 금리 ‘코픽스6%P’로 출시,"[('수익공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코픽스6%P', 'CIVILIZATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
386,2015.04.20. 오전 9:21,은평구 주거용건축물 관리방안 토론회 열어,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거용건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리방안', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
387,2015.04.20. 오전 9:20,성완종 리스트 파문속 부동산 현안법 처리도 난기류,"[('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('리스트', 'O'), (' ', 'O'), ('파문속', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현안법', 'O'), (' ', 'O'), ('처리도', 'O'), (' ', 'O'), ('난기류', 'O')]"
388,2015.04.20. 오전 9:17,송도 지역조합아파트 송도 포레스트 카운티 조합원 모집,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포레스트 카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
389,2015.04.20. 오전 9:14,한국관광공사·중국시그마그룹 오시아노 관광단지 투자양해각서 체결,"[('한국관광공사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중국시그마그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오시아노 관광단지 투자양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
390,2015.04.20. 오전 9:11,아파트 청약전쟁 시작됐다··청약 1순위 1천만명 돌파,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다··청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
391,2015.04.20. 오전 9:06,용인신봉 웰스톤애비뉴 4월 준공 예정으로 투자 인기,"[('용인', 'CITY'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰스톤애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
392,2015.04.20. 오전 9:05,모아주택산업 광주·김포한강·세종 등 모아엘가 5653가구 공급,"[('모아주택산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5653가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
393,2015.04.20. 오전 9:02,해운대 라뮤에뜨 초저금리 시대 노후준비 수익형 호텔 인기,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라뮤에뜨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('노후준비', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
394,2015.04.20. 오전 9:01,77억 한남더힐…공동주택 최고가 단숨에 갈아치워,"[('77억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('…공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('단숨에', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아치워', 'O')]"
395,2015.04.20. 오전 9:01,위례 이너매스 상가 낮은 분양가·위치적 입지로 눈길,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이너매스 상', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가·위치적', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
396,2015.04.20. 오전 8:58,‘송도 포레스트 카운티’ 조합원 모집…송도 최초ㆍ최대 지역조합아파트,"[('‘', 'O'), ('송도 포레스트 카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초ㆍ최대', 'O'), (' ', 'O'), ('지역조합아파트', 'O')]"
397,2015.04.20. 오전 8:57,주택관리사 시험 대비 인강을 무료로 제공하는 주택 드림,"[('주택관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('인강을', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('제공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('드림', 'O')]"
398,2015.04.20. 오전 8:51,도시의 편안함과 전원생활을 한번에…김포 수안마을 분양,"[('도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('편안함과', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활을', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수안마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2015.04.20. 오전 8:41,대명리조트 “쏠비치 호텔리조트 삼척 Noblian형 분양 시작...콘도 회원권 문의  급증”,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('쏠비치 호텔리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Noblian형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작...콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증”', 'O')]"
400,2015.04.20. 오전 8:40,강북 뉴타운 ‘선봉장’ 속속 분양…개발 속도 낼까,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선봉장’', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낼까', 'O')]"
401,2015.04.20. 오전 8:31,분양하이라이트‘힐스테이트 천안 신부’ 984가구 이달 분양,"[('분양하이라이트‘', 'O'), ('힐스테이트 천안 신부', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('984가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2015.04.20. 오전 8:11,‘더 클래식 500’ 안전 건물 입증,"[('‘', 'O'), ('더 클래식 500', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
403,2015.04.20. 오전 8:03,향남CGV 상가 본격 분양 35만 배후수요에 눈길,"[('향남CGV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('35만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
404,2015.04.20. 오전 8:02,사진어디 분양 받을까 모델하우스 방문객 북적,"[('사진어디', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
405,2015.04.20. 오전 7:34,의정부 민락2 반도유보라 아이비파크④평면높은 천장고 서비스 면적 넓힌 4베이 설계,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('④평면높은', 'O'), (' ', 'O'), ('천장고', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힌', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
406,2015.04.20. 오전 7:33,의정부 민락2 반도유보라 아이비파크③구성YBM·능률교육 프로그램 단지 안에서 편하게,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('③구성', 'O'), ('YBM', 'ORGANIZATION'), ('·능률교육', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에서', 'O'), (' ', 'O'), ('편하게', 'O')]"
407,2015.04.20. 오전 7:32,의정부 민락2 반도유보라 아이비파크②입지BRT 정류장 바로 앞 녹지로 둘러쌓인 단지,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('BRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('녹지로', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러쌓인', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
408,2015.04.20. 오전 7:03,청주에 7000만원대 신규 오피스텔이 있다던데,"[('청주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다던데', 'O')]"
409,2015.04.20. 오전 7:03,3.3㎡당 800만원대 아파트 ‘광주역 대광로제비앙’ 분양,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주역 대광로제비앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2015.04.20. 오전 7:03,연 16%의 수익 매달 지급…매매시 투자원금 반환해준다고,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('지급…매매시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자원금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환해준다고', 'O')]"
411,2015.04.20. 오전 7:03,분양 현장 포커스 김포한강 반도유보라 4차 초역세권에 공원·대형마트 등 풍부,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강 반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원·대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
412,2015.04.20. 오전 7:03,분당 이웃동네…광주 태전·고산지구 들썩,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이웃동네…', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
413,2015.04.20. 오전 7:03,풍수로 보는 재테크 생가生家 풍수,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('생가生家', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O')]"
414,2015.04.20. 오전 7:03,분양 현장 포커스 운정신도시 롯데캐슬 파크타운 넉넉한 동간거리…단지 조경비율 40%,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 파크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('넉넉한', 'O'), (' ', 'O'), ('동간거리…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조경비율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
415,2015.04.20. 오전 7:03,분양 현장 포커스 힐스테이트 백련산 4차 중소형 면적 분양…교육여건 뛰어나,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 백련산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…교육여건', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
416,2015.04.20. 오전 7:02,경기권 도시공사 분양 러시 기흥·역북 등에 중소형 대단지,"[('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
417,2015.04.20. 오전 7:02,서울 아파트 부촌 지도 한남·마포·목동으로 확장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
418,2015.04.20. 오전 6:30,TV 시청자 5명 중 1명꼴로 간접광고에 관심,"[('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명꼴', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('간접광고에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
419,2015.04.20. 오전 6:11,알림 귀사의 실행력에 만족하십니까,"[('알림', 'O'), (' ', 'O'), ('귀사의', 'O'), (' ', 'O'), ('실행력에', 'O'), (' ', 'O'), ('만족하십니까', 'O')]"
420,2015.04.20. 오전 6:06,삼성물산 대형 상가 분양에 빅데이터 첫 도입,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
421,2015.04.20. 오전 6:03,해외진출 1호 경남기업의 좌초…계륵같은 해외사업,"[('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초…계륵같은', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O')]"
422,2015.04.20. 오전 6:02,수도권 대표 미분양 늪 ‘파주 운정’ 슬슬 탈출,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늪', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('슬슬', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
423,2015.04.20. 오전 6:02,교육특구로 거듭나는 제주…기반시설 미비 ‘孟母’ 아우성,"[('교육특구로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('…기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('미비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('孟', 'CIVILIZATION'), ('母’', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
424,2015.04.20. 오전 5:58,전지현 삼성동 주택 75억 매입‥송혜교·김남주 이웃사촌,"[('전지현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('75억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입‥', 'O'), ('송혜교', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김남주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이웃사촌', 'CIVILIZATION')]"
425,2015.04.20. 오전 5:54,표류하던 뉴타운 기지개‥한남·길음·청량리 잰걸음,"[('표류하던', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개‥', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('길음', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
426,2015.04.20. 오전 5:47,단독대우건설 건축·주택본부 송도 IBS타워 이전 추진,"[('단독대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축·주택본부', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IBS타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
427,2015.04.20. 오전 5:30,머니무브 기획부동산으로 몰리는 돈,"[('머니무브', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O')]"
428,2015.04.20. 오전 5:15,기자수첩사라진 김과장 이후의 진풍경,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('과장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이후의', 'O'), (' ', 'O'), ('진풍경', 'O')]"
429,2015.04.20. 오전 5:01,수도권·소형·새집 주택시장 이끈다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·소형·새집', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
430,2015.04.20. 오전 5:01,30대 청약시장 주력부대로…전세난에 내 집 사자,"[('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주력부대로…전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL')]"
