,date,headline,keyword
0,2011.11.20. 오후 10:16,“총부채상환비율 완화 대책 빠져” 시장 시큰둥,"[('“총부채상환비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져”', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
1,2011.11.20. 오후 9:25,강남 재건축 급제동‥추가하락 우려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동‥추가하락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
2,2011.11.20. 오후 8:35,분양률 높여라 지역 밀착 마케팅 대세,"[('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('밀착', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
3,2011.11.20. 오후 8:12,부산 아파트 청약 돌풍 이유있네,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있네', 'O')]"
4,2011.11.20. 오후 8:12,2016년 서울하늘 그림이 바뀐다,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('그림이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
5,2011.11.20. 오후 7:29,인사비리 교통안전공단 주말간 관련자 7명 파면,"[('인사비리', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관련자', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파면', 'O')]"
6,2011.11.20. 오후 7:06,건설·부동산시장 활성화 대책 또 나올까,"[('건설·부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
7,2011.11.20. 오후 6:59,선거의 해 앞두고 또 부동산 띄우기,"[('선거의', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('띄우기', 'O')]"
8,2011.11.20. 오후 6:57,정부 내년부터 국·공유지 찾기 속도낸다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국·공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
9,2011.11.20. 오후 6:38,건설현장 800여곳 동절기 안전점검,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('800여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
10,2011.11.20. 오후 6:32,이수 힐스테이트 등 전국 13곳 청약,"[('이수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
11,2011.11.20. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 경기 양평군 주택수요 꾸준…전원주택지 시세차익도 기대,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
12,2011.11.20. 오후 6:31,중소형 빌딩 손질 좀 했더니 … 임대 술술  수익률 팍팍,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('술술', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('팍팍', 'O')]"
13,2011.11.20. 오후 6:31,한경매물마당 동작구 지하철 역 앞 찜질방 150억 등 16건,"[('한경매', 'ORGANIZATION'), ('물마', 'ORGANIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('찜질방', 'O'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
14,2011.11.20. 오후 6:10,현대건설 이수 힐스테이트 모델하우스 북적,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
15,2011.11.20. 오후 6:10,전국 9곳 3568가구 이번주 분양…서울·부산·제주·김해 등,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3568가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
16,2011.11.20. 오후 6:10,재건축·재개발 아파트 브랜드 성적표,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O')]"
17,2011.11.20. 오후 6:10,제7회 토목건축기술대상 수상작들…세계적 수준 설계·시공기술 선보여,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토목건축기술대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상작들…세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·시공기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
18,2011.11.20. 오후 6:10,재건축 초과이익부담금…올해도 부과하지 않는다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익부담금…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('부과하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
19,2011.11.20. 오후 6:10,국립박물관 앞이냐 이촌역이냐…신분당선 3단계역 설치 놓고 논란,"[('국립박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('이촌역', 'LOCATION'), ('이냐…', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
20,2011.11.20. 오후 6:09,민간 점유 국공유지…900억원 어치 찾았다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('점유', 'O'), (' ', 'O'), ('국공유지…', 'O'), ('900억원 어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O')]"
21,2011.11.20. 오후 6:08,호텔·오피스도 이젠 수익형부동산,"[('호텔·오피스도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O')]"
22,2011.11.20. 오후 6:08,MK 추천매물 판교 신도시 상가빌딩 52억,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('52억', 'QUANTITY')]"
23,2011.11.20. 오후 6:07,묻어두는 땅 투자 월세수익도 짭짤,"[('묻어두는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('월세수익도', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
24,2011.11.20. 오후 6:06,생애최초 주택자금 대출 내년에도 가능,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
25,2011.11.20. 오후 5:48,당정 꺼져가는 뉴타운 불씨 살린다,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼져가는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
26,2011.11.20. 오후 5:48,미분양 주택 稅감면 연장 등 담을 듯,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('稅감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('담을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
27,2011.11.20. 오후 5:41,대출확대·공모형PF 지원 등 부동산 활성화 대책 나온다,"[('대출확대·공모형PF', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
28,2011.11.20. 오후 5:19,아파트 시세 주간 하락률 최고치 기록… 거래 관망세 이어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('하락률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
29,2011.11.20. 오후 5:19,수도권 고속철 화성평택 구간 쌍용건설 선정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
30,2011.11.20. 오후 5:18,아파트 시세 상승폭 컸던 곳 중심 가격조정현상 나타나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('컸던', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('가격조정현상', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나', 'O')]"
31,2011.11.20. 오후 5:18,부산 내년 소형주택 공급 과잉 우려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
32,2011.11.20. 오후 5:18,올해 평균 임금인상률 5.4%··2007년 이후 최고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('임금인상률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4%', 'QUANTITY'), ('··', 'O'), ('2007년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
33,2011.11.20. 오후 5:17,세종시 ‘아파트 풍년’.. 내년 상반기까지 1만1284가구 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년’..', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1284가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
34,2011.11.20. 오후 5:17,현장르포 ‘시장 주민소환 무산’ 경기 과천 주택시장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('소환', 'O'), (' ', 'O'), ('무산’', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
35,2011.11.20. 오후 5:17,이 대통령국빈방문차 필리핀 도착,"[('이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('국빈방문차', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도착', 'O')]"
36,2011.11.20. 오후 5:16,의정부역사 쁘띠린 분양,"[('의정부역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쁘띠린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2011.11.20. 오후 5:15,이촌동 ‘주민참여형 보상’ 난항 예고,"[('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('보상’', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
38,2011.11.20. 오후 5:12,대치동 구마을 재건축 기대감에 술렁,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
39,2011.11.20. 오후 5:12,용산국제업무지구 내년 하반기 8조 발주,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
40,2011.11.20. 오후 5:06,미분양 아파트 감소율 충북 58.8%로 전국 최고,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('감소율', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('58.8%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
41,2011.11.20. 오후 5:06,우미건설 의정부 쁘띠린,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쁘띠린', 'ARTIFACT')]"
42,2011.11.20. 오후 4:57,내년 공급 공공임대 관심 지역은 입지 좋은 광교 1548가구 경쟁 뜨거울듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1548가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거울듯', 'O')]"
43,2011.11.20. 오후 4:57,초기 비용 부담 적고 분양 전환땐 높은 시세차익 일석이조,"[('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환땐', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('일석이조', 'O')]"
44,2011.11.20. 오후 4:51,아파트 주간 시세 강남 재건축 1.02%나 떨어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1.02%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
45,2011.11.20. 오후 4:45,용산국제업무지구서 내년 8조원대 공사 발주,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
46,2011.11.20. 오후 4:34,정부 부동산 활성화 대책 또 만지작,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작', 'O')]"
47,2011.11.20. 오후 4:27,부동산QA 마지막 반값아파트 위례신도시 청약하려는데…,"[('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약하려는데…', 'O')]"
48,2011.11.20. 오후 3:19,청라국제도시 대량 입주에 인천 집값 큰폭 하락,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대량', 'O'), (' ', 'O'), ('입주에', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
49,2011.11.20. 오후 3:05,주택거래활성화대책 또 나온다,"[('주택거래활성화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
50,2011.11.20. 오후 3:05,전국 어음부도율 석달째  0.01%,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('어음부도율', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY')]"
51,2011.11.20. 오후 3:04,시화호 방조제 6개월 마다 점검 한다,"[('시화호 방조제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6개월 마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
52,2011.11.20. 오후 3:04,무단 점유 국·공유지 전체 1.5%달해,"[('무단', 'O'), (' ', 'O'), ('점유', 'O'), (' ', 'O'), ('국·공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), ('달해', 'O')]"
53,2011.11.20. 오후 2:43,극동건설 우즈벡 1700억원 고속도로 공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
54,2011.11.20. 오후 2:40,용산역세권 내년 8조 발주..경기부양 가시화,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주..경기부양', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
55,2011.11.20. 오후 2:30,극동건설 1700억원 우즈벡 고속도로 공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
56,2011.11.20. 오후 2:18,호반건설 김장담그기 봉사 활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김장담그기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
57,2011.11.20. 오후 2:12,용산 역세권 내년 8조 발주…건설업계 단비될까,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('단비될까', 'O')]"
58,2011.11.20. 오후 1:42,용산국제업무지구 내년 8조원 공사 발주,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
59,2011.11.20. 오후 1:36,호반건설 사랑의 김장 나눔 봉사,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'CIVILIZATION'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
60,2011.11.20. 오후 12:33,무단 점유한 국ㆍ공유지 찾기 쉬워진다,"[('무단', 'O'), (' ', 'O'), ('점유한', 'O'), (' ', 'O'), ('국ㆍ공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
61,2011.11.20. 오후 12:17,용산국제업무지구 내년 8조원 규모 공사 발주,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
62,2011.11.20. 오후 12:00,관리비 챙겨주는 ‘스마트’ 오피스텔,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨주는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
63,2011.11.20. 오전 11:56,국토부 936억원 규모 국공유지 되찾는다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('936억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾는다', 'O')]"
64,2011.11.20. 오전 11:43,건설경기 침체 그늘 워크아웃이 차라리 편해요,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃이', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('편해요', 'O')]"
65,2011.11.20. 오전 11:41,올해 6번째 부동산 활성화 대책 나오나,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
66,2011.11.20. 오전 11:40,지난주 전국 아파트 전셋값 오름세 멈춰,"[('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
67,2011.11.20. 오전 11:34,경기지역 전셋값 15개월만에 하락,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
68,2011.11.20. 오전 11:02,아파트 세입자 장기수선충당금 꼭 돌려받으세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기수선충당금', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받으세요', 'O')]"
69,2011.11.20. 오전 11:01,문서 한장으로 부동산 정보 확인한다,"[('문서', 'O'), (' ', 'O'), ('한장', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('확인한다', 'O')]"
70,2011.11.20. 오전 11:00,국토부 부동산 종합공부로 900억원 국공유지 찾는다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합공부로', 'O'), (' ', 'O'), ('900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
71,2011.11.20. 오전 11:00,국토부 국·공유지 900억 되찾는다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국·공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('900억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('되찾는다', 'O')]"
72,2011.11.20. 오전 11:00,시화호 등 방조제 정기점검 의무화,"[('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('방조제', 'O'), (' ', 'O'), ('정기점검', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
73,2011.11.20. 오전 11:00,전국 국공유지 900억원어치 사유건물이 점유,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('국공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('900억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사유건물이', 'O'), (' ', 'O'), ('점유', 'O')]"
74,2011.11.20. 오전 11:00,대규모 시설물 안전관리 꼼꼼해진다,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼해진다', 'O')]"
75,2011.11.20. 오전 11:00,얼어붙은 부동산경기 풀리려나..부동산경기 활성화 대책 또 내놓는다,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리려나..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
76,2011.11.20. 오전 11:00,부산역 등 10개역 버스 환승거리 50m이내로 확 준다,"[('부산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환승거리', 'O'), (' ', 'O'), ('50m이내', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
77,2011.11.20. 오전 11:00,국가 땅 불법·편법 사용 어려워진다,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('불법·편법', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
78,2011.11.20. 오전 10:45,부동산캘린더 지방 분양 시장 활기 부산 효과,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
79,2011.11.20. 오전 10:44,강남 재건축 악재 겹쳐 서울 아파트 시장 15주 연속 하락세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('15주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
80,2011.11.20. 오전 10:01,부산 등 지방서 연말 분양물량 봇물,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
81,2011.11.20. 오전 9:36,지방 분양열풍의 진원지 부산 연말 알짜물량 출격 대기,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('진원지', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('출격', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
82,2011.11.20. 오전 9:33,호반건설 판교역 호반 메트로큐브 공급,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 메트로큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
83,2011.11.20. 오전 9:26,부동산 이젠 살아나나…활성화 ‘인공호흡’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나…활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인공호흡', 'THEORY'), ('’', 'O')]"
84,2011.11.20. 오전 9:06,부동산캘린더 지방 분양시장 후끈…전국 11곳 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
85,2011.11.20. 오전 9:06,주간부동산 강남 재건축 급락…거래도 부진,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
86,2011.11.20. 오전 8:31,건설ㆍ부동산경기 활성화대책 또 나온다,"[('건설ㆍ부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
87,2011.11.20. 오전 8:11,박원순 당선 한달…재건축 신화 무너지나,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지나', 'O')]"
88,2011.11.20. 오전 7:32,부산 청약열기 뜨거워..아파트 분양실적 급증,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
89,2011.11.20. 오전 2:05,포스코엔지니어링 사랑의 연탄나눔 봉사,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
90,2011.11.21. 오후 9:44,인천도시개발공사 송도 아파트 분양하다 전격 취소,"[('인천도시개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하다', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
91,2011.11.21. 오후 8:35,개성공단 출·퇴근도로 22일 보수공사 시작,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출·퇴근도로', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보수공사', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
92,2011.11.21. 오후 7:18,용산개발 8조원··중소건설사 그림의 떡,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), ('··중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
93,2011.11.21. 오후 7:14,재개발·재건축 분양 눈길,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
94,2011.11.21. 오후 6:49,박원순 리스크에 강남재건축 찬바람,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('리스크에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
95,2011.11.21. 오후 6:49,6번째 부동산 대책 나올까 금융 규제부터 풀어야,"[('6번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('규제부터', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O')]"
96,2011.11.21. 오후 6:33,송도 아파트의 굴욕…1063가구 16명만 계약,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…', 'O'), ('1063가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16명만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
97,2011.11.21. 오후 6:32,휘문고 일대에 자율고 역풍,"[('휘문고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('자율고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역풍', 'O')]"
98,2011.11.21. 오후 6:32,한경매물마당 학동 역세권 수익용 다가구주택 25억,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25억', 'QUANTITY')]"
99,2011.11.21. 오후 6:32,부천시 삼정ㆍ역곡동 재개발 사업 취소…사업성 없어 주민들 추진 의사 부족,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('역곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
100,2011.11.21. 오후 6:32,김해 부원역 푸르지오 분양,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부원역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2011.11.21. 오후 6:32,가회동 엘 주택 한옥 공모전 大賞,"[('가회동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘 주택', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한옥 공모', 'EVENT'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O')]"
102,2011.11.21. 오후 6:32,SK건설 미래형 주택 전시…주택문화관 뷰갤러리,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전시…주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰갤러리', 'O')]"
103,2011.11.21. 오후 6:32,송도 분양 앞이 깜깜…청약 일정도 못잡아,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일정도', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡아', 'O')]"
104,2011.11.21. 오후 6:16,대우건설 김해 부원역 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부원역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2011.11.21. 오후 6:15,DTI 규제 풀어야 하는 3가지 이유,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
106,2011.11.21. 오후 6:15,올 청약시장 지역별 양극화 극심,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('극심', 'O')]"
107,2011.11.21. 오후 6:14,도시형생활주택 투자수익률 57% 챙겨라,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨라', 'O')]"
108,2011.11.21. 오후 6:14,서울 신길뉴타운 재개발 ‘급물살’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급물살’', 'O')]"
109,2011.11.21. 오후 6:14,세종시 첫마을 미계약분 244가구 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('244가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
110,2011.11.21. 오후 6:14,지리정보원，새로 제작한 세계지도 서비스,"[('지리정보원', 'ORGANIZATION'), ('，새로', 'O'), (' ', 'O'), ('제작한', 'O'), (' ', 'O'), ('세', 'TERM'), ('계지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
111,2011.11.21. 오후 6:14,SK건설 ‘뷰 갤러리‘에서 미래주택 선봬,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뷰 갤러리', 'ARTIFACT'), ('‘에서', 'O'), (' ', 'O'), ('미래주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
112,2011.11.21. 오후 5:55,국체청 7억 이상 상습체납자 1313명 명단 공개,"[('국체청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상습체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1313명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
113,2011.11.21. 오후 5:43,현대건설 이수 힐스테이트 304가구 청약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이수 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('304가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
114,2011.11.21. 오후 5:42,김해 간척지 부산시가 무단으로 소유권 이전,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간척지', 'O'), (' ', 'O'), ('부산시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('무단으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
115,2011.11.21. 오후 5:34,저소득층 전세 주택자금 보증료율 인하,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
116,2011.11.21. 오후 5:18,박원순 우면산 사태 현장방문‥원인 재조사 협의 뒤 검토,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('우면산 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현장방문‥원인', 'O'), (' ', 'O'), ('재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
117,2011.11.21. 오후 5:12,세종시 미계약 분양아파트 79가구 재공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('79가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
118,2011.11.21. 오후 5:06,노가다도 훈·포장 받는다,"[('노가다도', 'O'), (' ', 'O'), ('훈·포장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
119,2011.11.21. 오후 5:04,포항·광주·장항 산업단지 조성 시작,"[('포항', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('장항 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
120,2011.11.21. 오후 5:04,서울까지 30분 새 아파트 청약해볼까,"[('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약해볼까', 'O')]"
121,2011.11.21. 오후 5:04,세종시에 중소건설사도 공급 나서,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
122,2011.11.21. 오후 5:03,대우 김해 부원 푸르지오 분양,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부원 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2011.11.21. 오후 5:03,우림 서산 우림필유 832가구,"[('우림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('832가구', 'QUANTITY')]"
124,2011.11.21. 오후 5:03,부동산자산관리사에서 길 찾자,"[('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('찾자', 'O')]"
125,2011.11.21. 오후 5:03,삼성엔지니어링 멕시코 발전소 따내,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
126,2011.11.21. 오후 5:03,극동건설 도로공사 수주…우즈베키스탄서 1.5억달러,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('우즈베키스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5억달러', 'QUANTITY')]"
127,2011.11.21. 오후 4:57,인천 아파트 분양시장 무덤되나,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤되나', 'O')]"
128,2011.11.21. 오후 4:51,상암 IT콤플렉스 민자 유치한다,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'ARTIFACT'), ('콤플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치한다', 'O')]"
129,2011.11.21. 오후 4:49,7천만원 낸지 1주만에 7천만원 횡재… 송도 아파트 계약자 돈방석,"[('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낸지', 'O'), (' ', 'O'), ('1주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('횡재…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돈방석', 'O')]"
130,2011.11.21. 오후 4:42,올 연말 분양대잔치 잘나가는 수익형 부동산… 오피스텔 등 내달까지 8500실 분양,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8500실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
131,2011.11.21. 오후 4:22,용산개발 8조원··중소건설사 그림의 떡,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), ('··중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
132,2011.11.21. 오후 4:20,현대건설 이수 힐스테이트 23일 청약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이수 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
133,2011.11.21. 오후 4:19,내년 17만가구 입주..1천만원대 인기,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('17만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), ('1천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
134,2011.11.21. 오후 4:18,지하철 58호선 공실점포 33곳 입찰,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('58호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공실점포', 'O'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
135,2011.11.21. 오후 4:18,캠코 1500억원 규모 수탁재산 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수탁재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
136,2011.11.21. 오후 4:18,세종시 첫마을 상가·아파트 미계약분 재공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
137,2011.11.21. 오후 4:18,건설대장경국내 최고층 빌딩 롯데월드타워,"[('건', 'ARTIFACT'), ('설대장경국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT')]"
138,2011.11.21. 오후 4:17,춘천 옛 도심 약사동 일대 재건축ㆍ재정비 탄력,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('약사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
139,2011.11.21. 오후 4:05,이수 힐스테이트 모델하우스 1만명 방문,"[('이수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
140,2011.11.21. 오후 4:05,삼성엔지니어링 멕시코서 화력발전소 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
141,2011.11.21. 오후 3:48,인천도개공 수십억원 혈세 낭비,"[('인천', 'CITY'), ('도개공', 'O'), (' ', 'O'), ('수십억원', 'O'), (' ', 'O'), ('혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O')]"
142,2011.11.21. 오후 3:45,외면받는 전매제한 완화…정부 대책 약발 안먹히네,"[('외면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹히네', 'O')]"
143,2011.11.21. 오후 3:45,외면받는 전매제한 완화…정부 대책 약발 안먹히네,"[('외면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹히네', 'O')]"
144,2011.11.21. 오후 3:42,대우건설 김해 부원역 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부원역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2011.11.21. 오후 3:31,입주민 ‘건강’ 챙긴다… ‘웰니스wellness시티’ 눈길,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건강’', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웰니스wellness시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
146,2011.11.21. 오후 3:25,대우건설 김해 부원역 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부원역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2011.11.21. 오후 3:16,일조권·조망권 값으로 치면  같은 평형이래도 5억원 차이,"[('일조권·조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('치면', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('평형이래도', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
148,2011.11.21. 오후 3:06,박원순 한파 시작된 강남 재건축…투자자 vs 실수요자 대응전략,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대응전략', 'O')]"
149,2011.11.21. 오후 3:06,박원순 한파 시작된 강남 재건축…투자자 vs 실수요자 대응전략,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대응전략', 'O')]"
150,2011.11.21. 오후 2:52,KCC건설 부천시 스위첸 잔여세대 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2011.11.21. 오후 2:50,웰카운티 분양률 1.5%… 송도서 첫 분양 중단,"[('웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
153,2011.11.21. 오후 2:42,버튼 누르니 아빠 서재가…SK건설 미래형 주택 공개,"[('버튼', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서재가…', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
154,2011.11.21. 오후 2:38,경기도시公 근린생활시설 등 16개 필지 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), ('시公', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
155,2011.11.21. 오후 2:38,경기도시公 김포양촌 등 5개 산단 16필지 공급,"[('경기도시公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포양촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('16필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
156,2011.11.21. 오후 2:38,삼성ENG 발전플랜트 자리잡았다…멕시코서 1.5불 수주,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발전플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡았다…', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
157,2011.11.21. 오후 2:37,삼성엔지니어링 멕시코서 발전플랜트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('발전플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
158,2011.11.21. 오후 2:33,포스코건설 사랑의 김장담그기 행사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장담그기 행사', 'EVENT')]"
159,2011.11.21. 오후 2:31,삼성ENG 1.5억弗 멕시코 가스복합화력발전소 공사 계약,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.5억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가스복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
160,2011.11.21. 오후 2:30,삼성ENG 1억5000만달러 규모 멕시코 발전플랜트 수주,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억5000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
161,2011.11.21. 오후 2:24,강동보금자리 통합 개발 계획보다 2000가구 줄어,"[('강동', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
162,2011.11.21. 오후 2:16,SK건설 주택문화관 ‘뷰갤러리’ 에서 미래주택 전시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뷰갤러리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('미래주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전시', 'O')]"
163,2011.11.21. 오후 1:59,유엔알컨설팅 24일 세미나개최,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나개최', 'O')]"
164,2011.11.21. 오후 1:43,살기 편한 한옥 올해의 한옥은,"[('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥은', 'O')]"
165,2011.11.21. 오후 1:43,김연아 상가 명품아웃렛 두달 만에 주인 바뀐 사연은,"[('김연아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('명품아웃렛', 'O'), (' ', 'O'), ('두달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O')]"
166,2011.11.21. 오후 1:30,LH 세종시 상가·아파트 미계약분 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
167,2011.11.21. 오후 1:22,상가수익 회복세 속 수원 아이파크 시티 단지내 상가 선전,"[('상가수익', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
168,2011.11.21. 오후 1:15,포스코엔지니어링 임직원 휴식공간 포레스트 오픈,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴식공간', 'O'), (' ', 'O'), ('포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
169,2011.11.21. 오후 1:14,서울시 대부업체 현장점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대부업체', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
170,2011.11.21. 오후 1:13,개발호재 많은 대전 유성구 유성 자이 수혜상가로 부상,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
171,2011.11.21. 오후 1:13,서울도시철도공사 역사내 점포 공개입찰,"[('서울도시철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역사내', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O')]"
172,2011.11.21. 오후 1:05,웰카운티 분양 중단 쇼크...송도야 울지마라,"[('웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크...', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('야', 'O'), (' ', 'O'), ('울지마라', 'O')]"
173,2011.11.21. 오후 1:03,세종시 첫마을 미계약 아파트 및 상가 재공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
174,2011.11.21. 오후 1:01,목동의 ‘학군 1번지’가 바뀐다,"[('목동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘학군', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
175,2011.11.21. 오후 1:01,부산發 바다조망 프리미엄 신화 이어지나,"[('부산', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('바다조망', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
176,2011.11.21. 오후 1:00,“그래도 용산인테…”3.3㎡ 2100만원도 ‘쓴 잔’,"[('“그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('인테…”', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2100만원', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('잔’', 'O')]"
177,2011.11.21. 오후 12:56,이사람 “최저가낙찰제 결코 최저가 아니다”,"[('이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결코', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다”', 'O')]"
178,2011.11.21. 오후 12:45,목동의 ‘학군 1번지’가 바뀐다,"[('목동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘학군', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
179,2011.11.21. 오후 12:00,올 청약실적 포스코건설 웃고 현대건설 울고,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약실적', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
180,2011.11.21. 오전 11:58,충북혁신도시 진천·음성 행정구역 경계 조정,"[('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('경계', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
181,2011.11.21. 오전 11:39,포항 광주 장항 국가산단 보상 시작,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
182,2011.11.21. 오전 11:36,한옥공모전 대상 가회동 L주택 등 18개,"[('한옥공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('가회동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('L주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY')]"
183,2011.11.21. 오전 11:36,수도권 3.3㎡ 당 1000만원 대 아파트 관심,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원 대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
184,2011.11.21. 오전 11:30,올해 인천 분양시장 순위내마감 전무,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내마감', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
186,2011.11.21. 오전 11:28,수도권고속철 61공구에 쌍용건설 선정,"[('수도권고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('61공구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
187,2011.11.21. 오전 11:26,올해 분양 시장의 무덤은 인천…부산·광주는 대부분 청약성공,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('청약성공', 'O')]"
188,2011.11.21. 오전 11:25,SK건설 미래형 아파트 선보이다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이다', 'O')]"
189,2011.11.21. 오전 11:24,미혼남녀 10명 중 7명 ‘전세 살 수 밖에..’,"[('미혼남녀', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('밖에..’', 'O')]"
190,2011.11.21. 오전 11:18,올 한옥 대상에 가회동 L주택,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('가회동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('L주택', 'O')]"
191,2011.11.21. 오전 11:16,울산의 대표 랜드마크 ‘태화강 엑슬루타워’,"[('울산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태화강 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
192,2011.11.21. 오전 11:15,세종시 마지막 틈새상품 노려볼만,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
193,2011.11.21. 오전 11:15,서울도시철도 역사內 33개 점포 공개입찰,"[('서울도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역사內', 'O'), (' ', 'O'), ('33개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O')]"
194,2011.11.21. 오전 11:14,목포 남교 트윈스타 29일 선착순 분양,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남교 트윈스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2011.11.21. 오전 11:12,송도 웰카운티 분양 전면 재검토..계약금 반환,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토..계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O')]"
196,2011.11.21. 오전 11:06,캠코 수탁 재산 130건 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수탁', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('130건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
197,2011.11.21. 오전 11:01,LH 세종시 미계약분 아파트·상가 선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2011.11.21. 오전 11:00,국토부 주한유럽연합상공회의소 ‘최고 세계화상’ 수상,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주한유럽연합상공회의소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('최고 세계화상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
200,2011.11.21. 오전 11:00,서울 종로 ‘가회동 엘L주택’ 한옥 대상 수상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가회동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘L주택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
201,2011.11.21. 오전 11:00,권 국토부 장관 런던서 해적 퇴치 외쳐,"[('권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('런던', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해적', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴치', 'O'), (' ', 'O'), ('외쳐', 'O')]"
202,2011.11.21. 오전 11:00,국토해양부 최고 세계화상 수상,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고 세계화상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
203,2011.11.21. 오전 11:00,한옥 공모전 대상에 옛 성곽을 품어안다 선정,"[('한옥 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('성곽을', 'O'), (' ', 'O'), ('품어안다', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
204,2011.11.21. 오전 10:57,부천시 도시주거환경정비지역 76→74 축소,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시주거환경정비지역', 'O'), (' ', 'O'), ('76→', 'QUANTITY'), ('74', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
205,2011.11.21. 오전 10:54,올해만 6번째 부동산 활성화 대책 또 나온다,"[('올해만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
206,2011.11.21. 오전 10:50,올해 인천 분양시장 썰렁,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
207,2011.11.21. 오전 10:41,LH 세종시 첫마을 미계약 아파트·상가 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
208,2011.11.21. 오전 10:32,세종시 첫마을 추가 분양..올해 마지막 기회,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
209,2011.11.21. 오전 10:29,인천 청약 성공율 제로..전국서 최저,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공율', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로..전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
210,2011.11.21. 오전 10:29,SK건설 실용성 높인 미래형 주택 눈길,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실용성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
211,2011.11.21. 오전 10:09,SK건설 서울 개포동에서 미래형 주택 전시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전시', 'O')]"
212,2011.11.21. 오전 10:01,인천 아파트 장사 가장 힘들다.. 청약 마감 無,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
213,2011.11.21. 오전 10:01,수도권서 ‘착한 아파트가격’으로 내집마련해볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련해볼까', 'O')]"
214,2011.11.21. 오전 9:57,대우건설 김해 부원역 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부원역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2011.11.21. 오전 9:56,상가 투자자들 신도시 다니느라 바빠요,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('다니느라', 'O'), (' ', 'O'), ('바빠요', 'O')]"
216,2011.11.21. 오전 9:50,건설경기 활성화 공감...나올 카드는 만만치 않아,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('공감...나올', 'O'), (' ', 'O'), ('카드는', 'O'), (' ', 'O'), ('만만치', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
217,2011.11.21. 오전 9:49,1분거리 ‘초역세권’ 단지형오피스텔을 잡아라,"[('1분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지형오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
218,2011.11.21. 오전 9:48,틈새상품 ‘레저형’ 수익형 부동산 뜬다,"[('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘레저형’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
219,2011.11.21. 오전 9:47,SK건설 미래형 아파트 실내공간은,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실내공간은', 'O')]"
220,2011.11.21. 오전 9:44,지리정보원 세계지도 서비스 개편,"[('지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
221,2011.11.21. 오전 9:27,서울시 마곡지구에 도시재생수 공급시설 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생수', 'O'), (' ', 'O'), ('공급시설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
222,2011.11.21. 오전 9:24,이번 주 전국 13곳 7780가구 공급 동작 성남 등 재개발·재건축 ‘눈길’,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7780가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
223,2011.11.21. 오전 9:01,대우푸르지오 김해떴다,"[('대우푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김해떴다', 'ARTIFACT')]"
224,2011.11.21. 오전 9:01,붕어빵 설계는 가라 내맘대로 아파트인기,"[('붕어빵', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설계는', 'O'), (' ', 'O'), ('가라', 'O'), (' ', 'O'), ('내맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트인기', 'O')]"
225,2011.11.21. 오전 9:00,“최저가낙찰제 확대 시행되면 지역 중소건설업체 연쇄도산 불가피”,"[('“', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행되면', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피”', 'O')]"
226,2011.11.21. 오전 8:57,코오롱건설 브랜드 실종 수모 사건,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O'), (' ', 'O'), ('수모', 'O'), (' ', 'O'), ('사건', 'O')]"
227,2011.11.21. 오전 8:54,호반건설 사랑의 김장나눔,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장나', 'EVENT'), ('눔', 'O')]"
228,2011.11.21. 오전 8:19,김인만의 부동산돋보기재건축 언제 바닥찍나,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥찍나', 'O')]"
229,2011.11.21. 오전 7:41,경기침체시에는 절세형 부동산 상품이 효자,"[('경기침체시에는', 'O'), (' ', 'O'), ('절세형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상품이', 'O'), (' ', 'O'), ('효자', 'O')]"
230,2011.11.21. 오전 7:36,동해안 관광지 속초의 랜드마크로 자리매김,"[('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광지', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
231,2011.11.21. 오전 7:25,제2영동고속도로 수혜지에 투자금 묻어둘까,"[('제2', 'QUANTITY'), ('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('묻어둘까', 'O')]"
232,2011.11.21. 오전 6:48,위례 보금자리 청약 2000만원 넘어야 당첨권,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O')]"
233,2011.11.21. 오전 6:21,올 연말 분양대잔치 위례신도시·세종시·전북혁신도시… 알짜배기 물량 쏟아진다,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
234,2011.11.21. 오전 6:01,서울 재건축 박원순 쇼크…집값은 전셋값은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쇼크…집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O')]"
235,2011.11.21. 오전 3:11,매매 시황서울 매매가 15주 연속 하락… 전세도 4주째↓,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('15주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('4주째', 'DATE'), ('↓', 'O')]"
236,2011.11.21. 오전 3:11,불경기땐 투자가치보다 입지여건이 최우선,"[('불경기땐', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치보다', 'O'), (' ', 'O'), ('입지여건이', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
237,2011.11.21. 오전 3:11,도시형 생활주택 A to Z6 설계시공절차와 건축비,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('A to Z6', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계시공절차와', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O')]"
238,2011.11.21. 오전 3:11,부동산 캘린더서울 ‘이수 힐스테이트’ 23일 청약,"[('부동산 캘린더서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이수 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
239,2011.11.21. 오전 3:03,주택구입자금 대출규제 완화 검토,"[('주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
240,2011.11.21. 오전 3:02,강남 재건축 아파트값 9월말 이후 가장 많이 떨어져,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
241,2011.11.21. 오전 1:20,부실社債 주관증권사 첫 배상 책임,"[('부실社債', 'O'), (' ', 'O'), ('주관증권사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
242,2011.11.22. 오후 11:08,李대통령 오늘 한미FTA 긴급 관계장관 회의,"[('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한미FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('관계장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회의', 'O')]"
243,2011.11.22. 오후 8:50,저축은행 우선협상 대상자 선정,"[('저축은행', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
244,2011.11.22. 오후 8:50,에이스저축은행장 구속..수천억 불법대출 혐의,"[('에이스저축은행장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속..수천억', 'O'), (' ', 'O'), ('불법대출', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O')]"
245,2011.11.22. 오후 8:39,송도 웰카운티 분양중단..인천도개공 간부 징계 예고,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중단..', 'O'), ('인천도개공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
246,2011.11.22. 오후 8:31,유엔알 컨설팅 박원순 시장 취임 이후 부동산 투자전략 세미나,"[('유엔알 컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
247,2011.11.22. 오후 8:11,4억 넘는 고가 전세아파트 3년새 3배 늘었다,"[('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
248,2011.11.22. 오후 8:09,KCC건설 용산 KCC웰츠타워 순위 내 청약 마감,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
249,2011.11.22. 오후 7:59,한라건설 강남터미널 상가 등 4건 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
250,2011.11.22. 오후 7:57,송도 웰카운티 분양중단 여파 줄징계 예고종합,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중단', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('줄징계', 'O'), (' ', 'O'), ('예고종합', 'O')]"
251,2011.11.22. 오후 7:50,한화건설 IF 디자인 어워드 3년 연속 수상,"[('한화건설 IF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
252,2011.11.22. 오후 7:30,서울 전세 4억대 아파트 3년간 2.6배 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('4억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
253,2011.11.22. 오후 6:34,양도세 중과ㆍ기부채납 비율 완화…투자심리 살려 거래 물꼬 터야,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과ㆍ기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…투자심리', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('터야', 'O')]"
254,2011.11.22. 오후 6:34,사설 재개발ㆍ재건축 막으면 도시가 파괴된다,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('막으면', 'O'), (' ', 'O'), ('도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('파괴된다', 'O')]"
255,2011.11.22. 오후 6:33,활성화 대책 쏟아만 내놓고…시행 못한 정책 수두룩,"[('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아만', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓고…시행', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
256,2011.11.22. 오후 6:33,재개발ㆍ재건축 시공사 선정시기 앞당겨지나,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정시기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨지나', 'O')]"
257,2011.11.22. 오후 6:33,전국 미분양주택 4개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
258,2011.11.22. 오후 6:33,12월부터 뉴타운 임대주택 비율 완화,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
259,2011.11.22. 오후 6:33,세종시 웅진스타클래스 계약률 90% 넘었다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅진스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
260,2011.11.22. 오후 6:33,초고층 아파트 트렌드 변화…상가는 빼고 중소형으로 채웠네,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('변화…상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('채웠네', 'O')]"
261,2011.11.22. 오후 6:33,4억 넘는 전셋집 3년 새 2배 이상 늘어,"[('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
262,2011.11.22. 오후 6:33,학군 든든한 중계동 이달 매매 0건…일산·분당도 흔들,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('0건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
263,2011.11.22. 오후 6:32,건설사 사우디 수주 1000억弗 돌파,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
264,2011.11.22. 오후 6:30,부동산 분쟁으로 날아온 내용증명..당황할 필요 없다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁으로', 'O'), (' ', 'O'), ('날아온', 'O'), (' ', 'O'), ('내용증명..당황할', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
265,2011.11.22. 오후 6:27,선거철 단골 공약 뉴타운…약발 안 먹히네,"[('선거철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단골', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운…약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('먹히네', 'O')]"
266,2011.11.22. 오후 6:27,선거철 단골 공약 뉴타운…약발 안 먹히네,"[('선거철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단골', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운…약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('먹히네', 'O')]"
267,2011.11.22. 오후 6:17,조원 광교  임광그대가 잔여물량 분양,"[('조원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2011.11.22. 오후 6:10,권도엽 장관 조기귀국..왜,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조기귀국..왜', 'O')]"
269,2011.11.22. 오후 5:48,공공기관 이전효과 대전 소형주택 분양경쟁,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전효과', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양경쟁', 'O')]"
270,2011.11.22. 오후 5:39,에이텍종합건설 청라 미라클프라자 분양,"[('에이텍종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미라클프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2011.11.22. 오후 5:38,한라건설 1763억원 규모 신축공사 4건 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1763억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
272,2011.11.22. 오후 5:30,현대건설 퇴계원 힐스테이트 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2011.11.22. 오후 5:30,세종시 웅진스타클래스 계약률 94% 대박,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅진스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('94%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
274,2011.11.22. 오후 5:30,서울 도심，주말마다 분양 불법 현수막 ‘몸살’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심，', 'O'), ('주말마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('현수막', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몸살’', 'O')]"
275,2011.11.22. 오후 5:30,전국 미분양 4개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
276,2011.11.22. 오후 5:30,서울 영구임대 1715가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1715가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
277,2011.11.22. 오후 5:29,분당신도시 정자동 상업용지 8필지 분양,"[('분당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2011.11.22. 오후 5:29,공공기관 종전부동산 도시개발 가능.. 뉴타운 내 임대주택 의무비율 완화,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능..', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
279,2011.11.22. 오후 5:27,국토부，24일 ‘건설·부동산 경기 활성화 방안’ 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안’', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
280,2011.11.22. 오후 5:23,송도 웰카운티 분양중단 여파 줄징계 예고,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중단', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('줄징계', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
281,2011.11.22. 오후 5:23,전북혁신도시 보금자리 청약 최고 3.25대 1,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3.25대 1', 'QUANTITY')]"
282,2011.11.22. 오후 5:20,현대산업개발 “스마트폰으로 조명·난방 등 제어”,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조명·난방', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('제어”', 'O')]"
283,2011.11.22. 오후 5:20,진주 ‘엠코타운 더 이스턴파크’ 관람객 북적,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠코타운 더 이스턴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
284,2011.11.22. 오후 5:14,하라는대로 다했는데…뿔난 개포주공 주민들,"[('하라는대로', 'O'), (' ', 'O'), ('다했는데…뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
285,2011.11.22. 오후 5:14,현대건설 ‘퇴계원 힐스테이트’ 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퇴계원 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2011.11.22. 오후 5:13,주거환경 변화··미래형 주택 눈길,"[('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('변화··미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
287,2011.11.22. 오후 5:11,현대건설 퇴계원 힐스테이트 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2011.11.22. 오후 5:07,4억 이상 고가 전세 14만채 증가,"[('4억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('14만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
289,2011.11.22. 오후 5:06,서울에 영구임대주택 1715가구 공급,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1715가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
290,2011.11.22. 오후 5:06,톡톡 부동산 건설사가 스마트폰 앱 만드는 이유는,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
291,2011.11.22. 오후 5:06,불황에도 뜨거운 부동산 따로 있었네,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
292,2011.11.22. 오후 5:06,잘나가던 부산도 주춤 10월들어 미분양 쌓여,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('10월들', 'DATE'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여', 'O')]"
293,2011.11.22. 오후 5:06,혜택많은 중소형 미분양 노려볼까,"[('혜택많은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
294,2011.11.22. 오후 5:06,용산 LG유플러스 빌딩 새로 짓는다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LG유플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
295,2011.11.22. 오후 5:05,단독주택 재건축 아파트 나온다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
296,2011.11.22. 오후 5:05,국내 건설사 38년만에 사우디 수주 1천억달러 돌파,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('38년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
297,2011.11.22. 오후 5:05,MK 추천매물 천안 성정동 원룸 10억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('10억5천만원', 'QUANTITY')]"
298,2011.11.22. 오후 5:00,한화건설 iF 디자인 어워드서 3년 연속 수상,"[('한화건설 iF 디자인 어워드', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
299,2011.11.22. 오후 4:51,특급 조망권에 최첨단 시설로 무장… 호텔이야 오피스야,"[('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권에', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('무장…', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔이야', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스야', 'O')]"
300,2011.11.22. 오후 4:48,서울 영구임대 1715가구 모집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1715가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
301,2011.11.22. 오후 4:47,주택보증 9년 연속 무분규 임금 협약 체결,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('9년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
302,2011.11.22. 오후 4:42,프라임오피스는 입주사 선정 깐깐,"[('프라임오피스는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐', 'O')]"
303,2011.11.22. 오후 4:42,현대건설 퇴계원에 브랜드 타운 조성,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
304,2011.11.22. 오후 4:42,용산 재개발 주민 동의 없인 안해,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('없인', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
305,2011.11.22. 오후 4:33,최저가낙찰제 시행 결국 유보되나상보,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('유보되나', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
306,2011.11.22. 오후 4:33,알짜 오피스텔 6000여실 쏟아진다,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
307,2011.11.22. 오후 4:33,강남 부자들 중소형 빌딩 산다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
308,2011.11.22. 오후 4:30,전국 미분양주택 4개월 연속 감소세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
309,2011.11.22. 오후 4:28,주거환경 변화··미래형 주택 눈길,"[('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('변화··미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
310,2011.11.22. 오후 4:20,한화건설 2012 iF 디자인어워드 커뮤니케이션 부문 본상 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('iF 디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('커뮤니케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
311,2011.11.22. 오후 4:18,부산 부동산시장 청약열기로 호황 이어가,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
312,2011.11.22. 오후 4:15,전국 미분양주택 넉달째 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
314,2011.11.22. 오후 4:14,4억원 이상 전세 3배 급증,"[('4억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
315,2011.11.22. 오후 3:57,대한주택보증 9년 연속 무분규 임협 타결,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('임협', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O')]"
316,2011.11.22. 오후 3:49,국회 최저가낙찰제 28일 재논의,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재논의', 'O')]"
317,2011.11.22. 오후 3:48,지방이전 공공기관 기존 사옥 부지 도시개발구역 지정 쉬워진다,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
318,2011.11.22. 오후 3:46,창원시 택지개발 순항으로 주택난 숨통 틔워,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('순항으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('틔워', 'O')]"
319,2011.11.22. 오후 3:44,12월 입주물량 2만500가구 지난해 절반 수준,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
320,2011.11.22. 오후 3:34,전남 토지정보 박람회 24일 도청서 개막,"[('전남 토지정보 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도청', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
321,2011.11.22. 오후 3:31,서울 4억원 이상 전세 아파트 3년간 2.6배↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
322,2011.11.22. 오후 3:30,춘천 e편한세상 18일 견본주택 주말 관람인파 2만5천여명 몰려..,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관람인파', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려..', 'O')]"
323,2011.11.22. 오후 3:18,상가뉴스레이다 반값 상가 세미나 26일 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('반값 상가 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
324,2011.11.22. 오후 3:17,충북 청주시 재개발구역 메스 댄다,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('메스', 'O'), (' ', 'O'), ('댄다', 'O')]"
325,2011.11.22. 오후 3:06,코오롱건설 中서 환경사업 적극 공략,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('환경사업', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
326,2011.11.22. 오후 3:06,계약금 분납에 중도금 무이자..건설사 미분양 해소 안간힘,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('분납에', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
327,2011.11.22. 오후 3:04,한라건설 11월중 1763억원 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1763억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
328,2011.11.22. 오후 2:59,분양소식 현대건설 퇴계원 힐스테이트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
329,2011.11.22. 오후 2:51,부동산 침체에 미분양아파트 4개월째 줄어든 이유는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
330,2011.11.22. 오후 2:49,대한주택보증 9년연속 무분규 임금협약 체결,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
331,2011.11.22. 오후 2:48,최저가낙찰제 확대 유보 가능성 커졌다,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
332,2011.11.22. 오후 2:47,한화건설 협력사 현장 감담회 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('감담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
333,2011.11.22. 오후 2:45,오피스텔 편법 계약 기승…전세 세입자는 두번 운다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('기승…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운다', 'O')]"
334,2011.11.22. 오후 2:45,오피스텔 주거용 vs업무용 어느 쪽으로 신고하지 ,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('vs업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하지', 'O')]"
335,2011.11.22. 오후 2:45,오피스텔 편법 계약 기승…전세 세입자는 두번 운다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('기승…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운다', 'O')]"
336,2011.11.22. 오후 2:45,오피스텔 주거용 vs업무용 어느 쪽으로 신고하지,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('vs업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하지', 'O')]"
337,2011.11.22. 오후 2:41,국토부 토지보상가 공시지가의 일정수준 이상이면 재검증,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가의', 'O'), (' ', 'O'), ('일정수준', 'O'), (' ', 'O'), ('이상이면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검증', 'O')]"
338,2011.11.22. 오후 2:36,창원 도심 중동ㆍ가음정ㆍ성주 택지 개발 마무리,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('가음정', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
339,2011.11.22. 오후 2:33,퇴계원 힐스테이트 1076가구 분양..강남 30분대,"[('퇴계원 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1076가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분대', 'TIME')]"
340,2011.11.22. 오후 2:19,기업은행부동산태인 29일 무료 경매특강 개최,"[('기업은행부동산태인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('경매특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
341,2011.11.22. 오후 2:18,전주혁신도시 보금자리주택 청약 경쟁률 2.9대1,"[('전주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9대1', 'QUANTITY')]"
342,2011.11.22. 오후 2:15,이전기관 종전부동산 등 도시개발사업 요건 대폭 완화,"[('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
343,2011.11.22. 오후 2:06,10월 미분양 아파트 6만6000가구 2.3%↓,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
344,2011.11.22. 오후 2:03,국회 최저가낙찰제 대안 만들면 재논의,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('만들면', 'O'), (' ', 'O'), ('재논의', 'O')]"
345,2011.11.22. 오후 2:00,올해 막바지 입주물량 지난해 반토막인 2만5백가구,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반토막인', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5백가구', 'QUANTITY')]"
346,2011.11.22. 오후 1:59,LH 혁신도시 최초분양 성황리 청약 마감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
347,2011.11.22. 오후 1:54,한국철도시설공단 중기 지원 공로 정부 포상,"[('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('공로', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
348,2011.11.22. 오후 1:50,사우디아라비아 건설 수주액 1000억달러 돌파,"[('사우디아라비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
349,2011.11.22. 오후 1:47,2020년 휴먼타운 100곳 조성..5개월만에 백지화되나,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴먼타운', 'O'), (' ', 'O'), ('100곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성..', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화되나', 'O')]"
350,2011.11.22. 오후 1:42,부영 남양주 도농 아파트 전세로 특별공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
351,2011.11.22. 오후 1:42,경기도시공사 김포 양촌 등 16개 필지 파격 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
352,2011.11.22. 오후 1:42,서울시 최저소득층용 영구임대 1715가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최저소득층용', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1715가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
353,2011.11.22. 오후 1:41,뉴타운 임대주택 비율 12월부터 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
354,2011.11.22. 오후 1:10,휘청거리는 강남 재건축 내달초 ‘가닥’,"[('휘청거리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘가닥’', 'O')]"
355,2011.11.22. 오후 12:43,대한주택보증 9년연속 무분규 임금협약 체결,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
356,2011.11.22. 오후 12:43,미분양주택 4개월째 감소..서울↑ 지방↓,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('지방↓', 'O')]"
357,2011.11.22. 오후 12:11,분당 정자동 중심상업용지…LH 2829일 재입찰 실시,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2829일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
358,2011.11.22. 오후 12:11,뉴타운 사업 기지개 켤까,"[('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켤까', 'O')]"
359,2011.11.22. 오후 12:11,단독 재건축 1호지 분양에 ‘쏠린 눈’,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1호지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈’', 'O')]"
360,2011.11.22. 오후 12:06,휘청거리는 강남 재건축 내달초 ‘가닥’,"[('휘청거리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘가닥’', 'O')]"
361,2011.11.22. 오후 12:06,우회 vs 정면돌파…건설사 송도분양‘투 트랙’전략,"[('우회', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('정면돌파…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('분양‘', 'O'), ('투', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트랙’전략', 'O')]"
362,2011.11.22. 오후 12:03,서울 4억이상 전세 아파트 3년새 2.6배 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
363,2011.11.22. 오후 12:03,보금자리 미분양 굴욕..유주택자까지 대상 확대 요구,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕..', 'O'), ('유주택자', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
364,2011.11.22. 오후 12:02,단독토지 보상가 공시지가 1.5 또는 2배 넘으면 재검토,"[('단독토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
365,2011.11.22. 오전 11:53,청주시 재개발구역 메스 댄다,"[('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('메스', 'O'), (' ', 'O'), ('댄다', 'O')]"
366,2011.11.22. 오전 11:50,미분양 아파트 넉달 연속 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
367,2011.11.22. 오전 11:48,미분양 아파트 4개월째 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
368,2011.11.22. 오전 11:47,4억원 넘는 비싼 전셋집 3년새 2.6배 늘어,"[('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
369,2011.11.22. 오전 11:31,서울시 영구임대주택 1715가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1715가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
370,2011.11.22. 오전 11:23,서울 전셋값 4억원대 아파트 3년간 3배↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
371,2011.11.22. 오전 11:15,서울시 최저소득층용 영구임대 1715가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최저소득층용', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1715가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
372,2011.11.22. 오전 11:15,서울시 최저소득층용 영구임대 1715가구,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최저소득층용', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1715가구', 'QUANTITY')]"
373,2011.11.22. 오전 11:13,코오롱건설 중국 환경시장 공략 강화,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('환경시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
374,2011.11.22. 오전 11:11,잘나가는 부산 미분양아파트 다시 증가세,"[('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
375,2011.11.22. 오전 11:10,전국 미분양주택 4개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
376,2011.11.22. 오전 11:10,LH 분당 정자동 중심상업용지 8필지 재입찰 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
377,2011.11.22. 오전 11:04,스마트폰으로 집안관리..현대산업개발 아이파크 앱 출시,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집안관리..', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
378,2011.11.22. 오전 11:03,LH 분당 정자동 상업용지 8필지 재입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O')]"
379,2011.11.22. 오전 11:01,공공기관 이전부지 개발규제 완화된다,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다', 'O')]"
380,2011.11.22. 오전 11:01,서울 전셋값 4억원대 아파트 3년간 2.6배↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
381,2011.11.22. 오전 11:01,강남 한전·감정원 부지 도시개발사업 쉬워진다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), ('·감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
382,2011.11.22. 오전 11:01,한화건설 iF 디자인 어워드 3년연속 수상,"[('한화건설 iF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
383,2011.11.22. 오전 11:01,전국 미분양주택 4개월 연속 감소 10월 6만6462가구,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만6462가구', 'QUANTITY')]"
384,2011.11.22. 오전 11:01,시지생활권 중소형 35층 랜드마크 784세대 사월역 서한이다음 12월 초 분양 예정,"[('시지', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('784세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사월역 서한', 'ARTIFACT'), ('이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
385,2011.11.22. 오전 11:01,지방 미분양 감소..서울은 되레 늘어,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
386,2011.11.22. 오전 11:01,전북혁신도시 보금자리주택 평균 2.9대1 마감,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
387,2011.11.22. 오전 11:01,비도시지역 학교부지 확보 안해도 개발 가능,"[('비도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('학교부지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('안해도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
388,2011.11.22. 오전 11:00,미분양 아파트 6만6천가구..4개월 연속 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6천가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
389,2011.11.22. 오전 11:00,미분양주택 6만6462가구...4개월째 감소,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6462가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
390,2011.11.22. 오전 11:00,해운업계 북극해 진출 닻올린다,"[('해운업계', 'O'), (' ', 'O'), ('북극해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('닻올린다', 'O')]"
391,2011.11.22. 오전 11:00,전국 미분양 주택 4개월째 줄었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
392,2011.11.22. 오전 11:00,10월 국제선 여객실적 역대 최고,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('여객실적', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
393,2011.11.22. 오전 10:59,강남이 성큼...퇴계원 힐스테이트 1076가구 이달 말 분양,"[('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('성큼...', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1076가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2011.11.22. 오전 10:51,현대건설 퇴계원 힐스테이트 견본주택 24일 오픈,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
395,2011.11.22. 오전 10:39,12월부터 뉴타운 내 임대주택 비율 완화,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
396,2011.11.22. 오전 10:33,한라건설 공공·민간 모두 선전…이달만 4건 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('선전…', 'O'), ('이달만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
397,2011.11.22. 오전 10:31,아파트 홈네트워크 더 스마트해졌다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('홈네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트해졌다', 'O')]"
398,2011.11.22. 오전 10:30,대법 낙찰 취소하면 공사이익 물어줘야,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('취소하면', 'O'), (' ', 'O'), ('공사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('물어줘야', 'O')]"
399,2011.11.22. 오전 10:30,예쁘기만 한 디자인 기능 돋보여야 진짜죠,"[('예쁘기만', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여야', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜죠', 'O')]"
400,2011.11.22. 오전 10:21,경기도시공사 6개 산업단지 지원시설용지 등 16개 필지 파격 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2011.11.22. 오전 10:19,서울 4억원 이상 전세 아파트 14만가구 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('14만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
402,2011.11.22. 오전 10:18,뉴타운 임대 주택 비율 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
403,2011.11.22. 오전 10:14,도시개발사업 구역지정 요건 완화,"[('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
404,2011.11.22. 오전 10:00,우결 김원준박소현 부부가 이 집을 신혼집으로 고른 이유는,"[('우결', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김원준', 'PERSON'), ('박소현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼집으로', 'O'), (' ', 'O'), ('고른', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
405,2011.11.22. 오전 9:55,올 겨울 동파대비 이렇게 하세요,"[('올 겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동파대비', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
406,2011.11.22. 오전 9:51,포스코건설 직원들 인천까지 이사왔는데‥이럴수가,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이사왔는데‥이럴수가', 'O')]"
407,2011.11.22. 오전 9:48,현대산업 홈네트워크 서비스 아이파크 앱 출시,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
408,2011.11.22. 오전 9:47,LH 분당 정자동 중심상업용지 8필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
409,2011.11.22. 오전 9:46,한라건설 강남터미널 상가 등 4곳 공사수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
410,2011.11.22. 오전 9:25,LH 분당 정자동 까페거리 인근 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('까페거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
411,2011.11.22. 오전 9:20,용산 KCC웰츠타워 청약 턱걸이 마감,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('턱걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
412,2011.11.22. 오전 9:16,4억원 넘는 전세아파트 3년새 3배나 늘어,"[('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
413,2011.11.22. 오전 9:16,IFEZ 영종지구 부동산투자 이민제 실시,"[('IFEZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자 이민제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
414,2011.11.22. 오전 9:16,LH 분당 정자동 중심상업용지 8필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
415,2011.11.22. 오전 9:12,서울시 지역밀착형 소규모 노인복지센터 8곳 개관,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역밀착형', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('노인복지센터', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
416,2011.11.22. 오전 9:12,건설업계 사우디서 1천억달러 수주 달성,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
417,2011.11.22. 오전 9:12,세종시 웅진스타클래스 계약률 94%,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅진스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('94%', 'QUANTITY')]"
418,2011.11.22. 오전 9:09,국내건설사 사우디 누적수주 1000억弗 달성…첫 진출 이후 38년,"[('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('38년', 'DATE')]"
419,2011.11.22. 오전 8:36,석유공사 울산혁신신도시 신사옥 착공,"[('석유공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산혁신신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
420,2011.11.22. 오전 8:36,호반건설 장애아 전담 보육시설에서 ‘사랑의 김장 나눔’ 등 겨울나기 준비 봉사활동 벌여,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애아', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('보육시설에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장 나눔', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('나기', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
421,2011.11.22. 오전 8:36,포스코패밀리 인천봉사단 사랑의 김장담그기 마쳐,"[('포스코패밀리 인천봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장담', 'EVENT'), ('그기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
422,2011.11.22. 오전 8:36,포스코엔지니어링 임직원 휴간공간 ‘포레스트’ 오픈,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴간공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
423,2011.11.22. 오전 8:32,30억원짜리 고급 단독주택 살펴보니...,"[('30억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니...', 'O')]"
424,2011.11.22. 오전 8:15,12월부터 뉴타운 임대주택 비율 완화,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
425,2011.11.22. 오전 8:00,12월부터 뉴타운사업장 임대주택 건설비율 완화,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
426,2011.11.22. 오전 8:00,뉴타운 임대주택 의무 비율 최소 30%로 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
427,2011.11.22. 오전 8:00,12월부터 뉴타운 임대주택 비율 줄어든다,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
428,2011.11.22. 오전 7:29,혼자 3만그루 나무심어 숲을 만든 이,"[('혼자', 'O'), (' ', 'O'), ('3만그루', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나무', 'PLANT'), ('심어', 'O'), (' ', 'O'), ('숲을', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O')]"
429,2011.11.22. 오전 6:05,분당 밑으로는 타운하우스의 무덤,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밑으로는', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스의', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O')]"
430,2011.11.22. 오전 6:01,한국석유공사 울산 우정혁신도시 신사옥 착공,"[('한국석유공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
431,2011.11.22. 오전 6:01,‘한국석유공사’ 울산 우정혁신도시에 둥지튼다,"[('‘', 'O'), ('한국석유공사', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지튼다', 'O')]"
432,2011.11.22. 오전 6:00,보금자리주택 인근 뉴타운 임대비율 절반까지 완화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
433,2011.11.22. 오전 6:00,울산혁신도시 석유공사 신사옥 착공,"[('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석유공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
434,2011.11.22. 오전 6:00,12월부터 수도권 과밀억제권역 뉴타운사업 임대비율 줄어든다,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과밀억제권역 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
435,2011.11.22. 오전 6:00,우정혁신도시서 석유공사 신사옥 착공,"[('우정혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('석유공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
436,2011.11.22. 오전 6:00,한국석유공사 신사옥 울산 혁신도시에서 첫 삽,"[('한국석유공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('울산 혁신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
437,2011.11.22. 오전 4:01,단독배우 이정재 임세령 빌딩 맞은편 신사동 건물매입,"[('단독', 'CIVILIZATION'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이정재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('임세령', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('맞', 'TERM'), ('은편', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물매입', 'O')]"
438,2011.11.22. 오전 12:30,서울 고가 전셋집 3년새 3배 늘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
439,2011.11.23. 오후 10:03,아파트 분양 실속형 마케팅 눈길,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
440,2011.11.23. 오후 9:56,세종시 부동산 틈새시장을 노려라,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
441,2011.11.23. 오후 8:38,종합부동산세 2011년에도 ‘반토막’,"[('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반토막’', 'O')]"
442,2011.11.23. 오후 8:38,2년내 이사계획 수도권 1∼2인 가구 절반이 “전용 60㎡이상 주택 원해”,"[('2년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1∼2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('“전용', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원해”', 'O')]"
443,2011.11.23. 오후 8:25,내년도 보금자리 임대주택 1.7만가구 축소,"[('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
444,2011.11.23. 오후 8:24,서울 고가 전세 아파트 3년간 3배 늘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
445,2011.11.23. 오후 7:04,서울시 휴먼타운사업 전면중단,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴먼타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전면중단', 'O')]"
446,2011.11.23. 오후 6:55,거여2뉴타운 아파트 1930가구 들어선다,"[('거여', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('뉴', 'QUANTITY'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1930가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
447,2011.11.23. 오후 6:55,롯데건설 협력사에 해외진출 노하우 전수,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
448,2011.11.23. 오후 6:33,중대형의 굴욕…세종시 재입찰 땅도 애물단지로 전락,"[('중대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
449,2011.11.23. 오후 6:33,중대형의 굴욕…세종시 재입찰 땅도 애물단지로 전락,"[('중대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
450,2011.11.23. 오후 6:33,한경매물마당 구로 천왕지구 슈퍼마켓 상가 7억5000만원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('슈퍼마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
451,2011.11.23. 오후 6:33,거여21구역에 1930가구,"[('거여', 'LOCATION'), ('21구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1930가구', 'QUANTITY')]"
452,2011.11.23. 오후 6:33,전세금 시가총액 사상 최고…수도권 아파트 636조원,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('636조원', 'QUANTITY')]"
453,2011.11.23. 오후 6:33,남양주 퇴계원 힐스테이트,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
454,2011.11.23. 오후 6:33,휴먼타운 100곳 조성 백지화…박원순式 마을 가꾸기로 흡수,"[('휴먼타운', 'O'), (' ', 'O'), ('100곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화…', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸기로', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O')]"
455,2011.11.23. 오후 6:33,삼성ㆍ대림이 포기한 세종시 땅 중견업체가 사들여,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('포기한', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('중견업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('사들여', 'O')]"
456,2011.11.23. 오후 6:33,건설산업硏 보고서 내년 수도권 전셋값 상승세 둔화될 것,"[('건설산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
457,2011.11.23. 오후 6:33,국토부 올해 6번째 부동산 대책 없던 일로,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('일로', 'O')]"
458,2011.11.23. 오후 6:33,청담ㆍ도곡지구 알짜 땅 상업용지로 개발,"[('청담', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('도곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
459,2011.11.23. 오후 6:32,현대그룹 현대건설 입찰 보증금 2755억 돌려달라,"[('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('2755억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌려달라', 'O')]"
460,2011.11.23. 오후 6:21,재정부 200억 국토부 2년유예 저울질,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('저울질', 'O')]"
461,2011.11.23. 오후 6:12,서울시 한강 노들섬을 생태공원으로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원으로', 'O')]"
462,2011.11.23. 오후 6:04,부동산 단신 ‘퇴계원 힐스테이트’ 1076가구 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퇴계원 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1076가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
463,2011.11.23. 오후 5:44,내년 전셋값 한풀 꺾이고 집값은 현 수준 유지,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
464,2011.11.23. 오후 5:43,보금자리 임대비중 축소 전세난 불씨는 여전할듯,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대비중', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전할듯', 'O')]"
465,2011.11.23. 오후 5:41,대우건설，사우디 주택공사 3억3000만달러 규모 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('사우디 주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3억3000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
466,2011.11.23. 오후 5:40,한·미FTA 발효때 건설·부동산 시장 영향은,"[('한·미FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발효때', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
467,2011.11.23. 오후 5:39,“1∼2인 가구 선호 중형주택 공급 늘려야”,"[('“', 'O'), ('1∼2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('중형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야”', 'O')]"
468,2011.11.23. 오후 5:39,내년 수도권 집값 ‘현상 유지’,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘현상', 'O'), (' ', 'O'), ('유지’', 'O')]"
469,2011.11.23. 오후 5:38,현장르포 개통 한달 앞둔 분당선 연장구간 ‘죽전∼기흥’ 역세권 부동산 시장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
470,2011.11.23. 오후 5:33,국토부 감정평가 수수료 범위 상하 20%로 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('상하', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
471,2011.11.23. 오후 5:30,내집마련，주택시장 트렌드 따라잡기 연말까지 열기 계속,"[('내집마련，주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
472,2011.11.23. 오후 5:30,내집마련，주택시장 트렌드 따라잡기 잘 찾으면 돈 버는 수도권 미분양 아파트,"[('내집마련，주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('버는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
473,2011.11.23. 오후 5:27,거여동에 아파트 1930가구 들어선다,"[('거여동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1930가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
474,2011.11.23. 오후 5:21,양천구 목동 신시가지 14개 아파트 단지 재건축 우선순위 따라 가격 차별화,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('우선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
475,2011.11.23. 오후 5:21,LH 단대구역 348가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('348가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
476,2011.11.23. 오후 5:21,주택산업연구원 보고서 12인 가구 중심 주택공급 정책 필요,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
477,2011.11.23. 오후 5:20,현대건설 카타르 천연가스 정제시설 준공식,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('정제시설', 'O'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O')]"
478,2011.11.23. 오후 5:08,별내신도시 동익 미라벨 분양,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익 미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
479,2011.11.23. 오후 5:08,현대영농개발조합 서산간척지 농지 분양,"[('현대영농개발조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산간척지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
480,2011.11.23. 오후 5:07,거여2뉴타운에 아파트 1930가구 들어서,"[('거여2뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1930가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
481,2011.11.23. 오후 5:07,고덕7단지 등 8부 능선 넘은 곳 박원순식 속도조절 영향 안받아,"[('고덕', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('능선', 'O'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('안받아', 'O')]"
482,2011.11.23. 오후 5:07,퇴계원 힐스테이트 1076가구 분양,"[('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1076가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
483,2011.11.23. 오후 5:07,성남단대구역 아파트 348가구 분양,"[('성남단대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('348가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
484,2011.11.23. 오후 5:06,전남 해남·대구 달성 땅값 0.3% 올라,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
485,2011.11.23. 오후 5:06,신도시 건설 노하우 해외에 수출한다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('해외에', 'O'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
486,2011.11.23. 오후 5:05,공사 최저가 낙찰제 절충안 급부상,"[('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가 낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절충안', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
487,2011.11.23. 오후 5:00,내집마련，주택시장 트렌드 따라잡기 오피스텔·도시형생활주택 임대사업 전략,"[('내집마련，주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
488,2011.11.23. 오후 4:58,내집마련，주택시장 트렌드 따라잡기 도시정비사업 투자전략,"[('내집마련，주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O')]"
489,2011.11.23. 오후 4:57,내집마련，주택시장 트렌드 따라잡기 건설사，계약률 높이기 이벤트,"[('내집마련，주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사，계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
490,2011.11.23. 오후 4:56,내집마련，주택시장 트렌드 따라잡기 달라진 아파트 구입 패턴,"[('내집마련，주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('패턴', 'O')]"
491,2011.11.23. 오후 4:44,새만금 중국자본 유치 본격 나서,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
492,2011.11.23. 오후 4:27,최저가낙찰제 절충안 가닥,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절충안', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
493,2011.11.23. 오후 4:27,새만금 중국자본 유치 본격 나서,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
494,2011.11.23. 오후 4:26,최저가낙찰제 300억→200억 이상 완화로 절충안 마련,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('200억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('절충안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
