,date,headline,keyword
0,2008.07.06. 오후 11:15,북촌 한옥 市에 팔면 주택 특별공급,"[('북촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('市에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
1,2008.07.06. 오후 9:27,하반기 지방 주택시장 천안·아산 성적표 보라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('보라', 'O')]"
2,2008.07.06. 오후 7:48,하반기 주택시장 기상도，먹구름속 ‘국지적 햇볕’ 여전,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도，먹구름속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('햇볕’', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
3,2008.07.06. 오후 7:05,바다고속도로 블루하이웨이 1340억 투입,"[('바다고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루하이웨이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1340억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
4,2008.07.06. 오후 6:55,‘로또 판교’ 웃돈은 커녕…,"[('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('커녕…', 'O')]"
5,2008.07.06. 오후 6:48,‘2008 자이 디자인 피에스타’,"[('‘', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자이 디자인 피에스타', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
6,2008.07.06. 오후 6:48,개발 호재 ‘천안·아산’이 뜬다…아파트 1만3천가구 공급,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
7,2008.07.06. 오후 6:48,업계 소식금호건설 ‘최저 재해율’ 업체로 外,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘최저', 'O'), (' ', 'O'), ('재해율’', 'O'), (' ', 'O'), ('업체로', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
8,2008.07.06. 오후 6:48,軍 골프장에 발목잡힌 송파신도시…‘남성대’ 대체 못찾아,"[('軍', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), ('…‘', 'O'), ('남성대', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('못찾아', 'O')]"
9,2008.07.06. 오후 6:45,서울시，한옥촌·글로벌존 주민에 주택 공급,"[('서울시', 'CITY'), ('，한옥촌·글로벌존', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
10,2008.07.06. 오후 6:45,중견·중소업체 체감경기 사상 최악,"[('중견·중소업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
11,2008.07.06. 오후 6:45,철원 명품 ESA 314가구 분양,"[('철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('ESA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('314가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
12,2008.07.06. 오후 6:43,분양정보서울 ‘휘경 센트레빌’ 111가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휘경 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('111가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
13,2008.07.06. 오후 6:38,서울시 건설 공공임대주택 ‘외국인 입주권’ 특혜 논란,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주권', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
14,2008.07.06. 오후 6:38,여수 산업단지 용지난…당국선 ‘뒷짐’,"[('여수 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지난…당국선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뒷짐’', 'O')]"
15,2008.07.06. 오후 6:27,7월 7일 부동산파일,"[('7월 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
16,2008.07.06. 오후 6:17,바로잡습니다,"[('바로잡습니다', 'O')]"
17,2008.07.06. 오후 6:11,MK추천매물 화성 동탄 근생용지 16억2000만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근생용지', 'O'), (' ', 'O'), ('16억2000만원', 'QUANTITY')]"
18,2008.07.06. 오후 6:11,대림 초에너지절감 주택 2012년 개발,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
19,2008.07.06. 오후 6:11,중소건설사 체감경기 최악,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
20,2008.07.06. 오후 6:11,서울지역 아파트 90% 3.3㎡당 1천만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
21,2008.07.06. 오후 6:11,해외건설 대금 떼일라… 해외공사보험 가입 급증,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일라…', 'O'), (' ', 'O'), ('해외공사보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
22,2008.07.06. 오후 6:11,KTX 역세권 아파트 눈길 끄네,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄네', 'O')]"
23,2008.07.06. 오후 5:28,부동산 시장 이상기류…상승 선도지역 줄줄이 하락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이상기류…상승', 'O'), (' ', 'O'), ('선도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
24,2008.07.06. 오후 5:06,서울 아파트 90% 3.3㎡당 1000만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
25,2008.07.06. 오후 4:57,부동산 중개업자 공제료 안냈어도 거래자 손배청구 가능,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제료', 'O'), (' ', 'O'), ('안냈어도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손배청구', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
26,2008.07.06. 오후 4:24,시세 동향 서울 재건축단지 약세로 강남 하락세,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('약세로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
27,2008.07.06. 오후 4:21,강남 재건축 추락..바닥이 안보인다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추락..바닥이', 'O'), (' ', 'O'), ('안보인다', 'O')]"
28,2008.07.06. 오후 4:18,‘똑똑한 아파트’가 몰려온다,"[('‘똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
29,2008.07.06. 오후 4:18,대림산업 ‘친환경 저에너지’ 개발 추진,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('저에너지’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
30,2008.07.06. 오후 4:12,분양하이라이트 7일 서교자이 웨스트밸리 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서교자이 웨스트밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
31,2008.07.06. 오후 4:12,호재 넘치는 강북물량 풍성,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
32,2008.07.06. 오후 4:12,서울시 근린생활시설 쪼개기지분 입주권 규제 진통,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근린생활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기지분', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
33,2008.07.06. 오후 4:06,중견·중소 건설사 체감경기 34.5 사상최저,"[('중견·중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('34.5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최저', 'O')]"
34,2008.07.06. 오후 4:06,에너지소비량 0 아파트 개발,"[('에너지소비량', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
35,2008.07.06. 오후 3:12,서울시 북촌한옥 글로벌존에서 특별공급 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북촌한옥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌존에서', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
36,2008.07.06. 오후 3:06,地地玉選 전자 입찰 가능한 공매도 활용해 볼만,"[('地地玉選', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전자', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('공매도', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼만', 'O')]"
37,2008.07.06. 오후 3:06,부동산 써브 추천 알짜물건 7월7일,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('써브', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('7월7일', 'DATE')]"
38,2008.07.06. 오후 3:06,지도로 보는 수도권 신도시·택지지구,"[('지도로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시·택지지구', 'O')]"
39,2008.07.06. 오후 2:24,반포자이 미계약분 내놔라,"[('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔라', 'O')]"
40,2008.07.06. 오후 2:01,서울아파트 10가구 중 9가구 3.3㎡당 1000만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
41,2008.07.06. 오후 1:50,투자포인트신혼부부주택 첫 적용단지는,"[('투자포인트신혼부부주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용단지는', 'O')]"
42,2008.07.06. 오후 1:45,아산 신도시 ‘Y CITY’ 무주택3자녀 평균 2.8대 1,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('Y CITY', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8대 1', 'QUANTITY')]"
43,2008.07.06. 오후 1:42,주공 무악신도시에 공공임대 660가구 공급,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무악신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('660가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
44,2008.07.06. 오후 1:28,동탄 동일하이빌Ⅱ 오피스텔 1.28대1 마감,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1.28대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
45,2008.07.06. 오후 1:16,서울시 주택 10% 특별공급 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
46,2008.07.06. 오후 1:06,서울시 북촌 한옥 팔면 다른 주택 특별공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
47,2008.07.06. 오후 12:25,건산연 중소건설사 체감경기 사상 최저,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
48,2008.07.06. 오전 11:49,김종인 대림산업 사장 친환경 건축 업계 최고,"[('김종인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
49,2008.07.06. 오전 11:45,에코 3리터 하우스를 아시나요,"[('에코', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3리터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하우스를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
50,2008.07.06. 오전 11:36,김종인 대림산업사장 고유가 저에너지로 돌파한다,"[('김종인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('저에너지로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파한다', 'O')]"
51,2008.07.06. 오전 11:29,서울시 주택 10% 특별공급 자체적으로 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('자체적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
52,2008.07.06. 오전 11:17,서울시 외국인 투자자·한옥 판매자 등에 주택 특별공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('·한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('판매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
53,2008.07.06. 오전 11:17,서울시행정심판委 공제료 안내도 공제증서는 유효,"[('서울시행정심판', 'ORGANIZATION'), ('委', 'O'), (' ', 'O'), ('공제료', 'O'), (' ', 'O'), ('안내도', 'O'), (' ', 'O'), ('공제증서는', 'O'), (' ', 'O'), ('유효', 'O')]"
54,2008.07.06. 오전 11:15,북촌 한옥 팔면 주택 특별공급서울시,"[('북촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), ('서울시', 'CITY')]"
55,2008.07.06. 오전 11:15,서울시 주택 특별공급제도 자체 운용,"[('서울시 주택 특별공급제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('운용', 'O')]"
56,2008.07.06. 오전 11:02,기업물류 개선 컨설팅 본격 추진,"[('기업물류', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
57,2008.07.06. 오전 11:02,한·중 운항 국제여객선 합동점검 실시,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('국제여객선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('합동점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
58,2008.07.06. 오전 11:01,2012년 저에너지 아파트 나온다,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
59,2008.07.06. 오전 11:01,주공 남악신도시 10년 공공임대 660가구,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('660가구', 'QUANTITY')]"
60,2008.07.06. 오전 11:00,30년앞 내다본 미래형아파트 짓는다,"[('30년', 'DATE'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('내다본', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
61,2008.07.06. 오전 11:00,대림산업 미래형 초저에너지 아파트 만든다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('초저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
62,2008.07.06. 오전 11:00,대림산업 2012년 ECO3L House 개발 완료,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('ECO3L', 'TERM'), (' ', 'O'), ('House', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
63,2008.07.06. 오전 11:00,제17회 도로의날 기념식 7일 개최,"[('제17회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로의날 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
64,2008.07.06. 오전 11:00,바다 고속도로 구축..5년간 1300억원 투자,"[('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('구축..', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
65,2008.07.06. 오전 11:00,해양교통시설 측정선 한빛호 일본 방문,"[('해양교통시설', 'O'), (' ', 'O'), ('측정선', 'O'), (' ', 'O'), ('한빛호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
66,2008.07.06. 오전 10:54,아시아나항공 5일 베트남 다낭 첫 취항,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('다낭', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
67,2008.07.06. 오전 10:42,동탄동일하이빌Ⅱ 청약률 최고 3.57대 1,"[('동탄동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3.57대 1', 'QUANTITY')]"
68,2008.07.06. 오전 10:21,이번주 청약 성적 어떨까,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
69,2008.07.06. 오전 9:32,중견·중소 건설업체 체감경기 사상 최악,"[('중견·중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
70,2008.07.06. 오전 9:24,동탄동일하이빌 오피스텔 1.28대1 청약경쟁율,"[('동탄동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1.28대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁율', 'O')]"
71,2008.07.06. 오전 9:10,대우조선해양건설 경력사원 모집,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
72,2008.07.06. 오전 9:00,부동산캘린더여름 비수기철 분양 봇물,"[('부동산캘린더', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기철', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
73,2008.07.06. 오전 9:00,주간부동산서울 매매·전세 동반 하락,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
74,2008.07.06. 오전 6:05,군 골프장에 발목잡힌 송파신도시,"[('군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프장에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION')]"
75,2008.07.06. 오전 6:05,서울 아파트 90%가 3.3㎡당 1천만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
76,2008.07.07. 오후 10:32,미분양 추가대책 특혜논란,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜논란', 'O')]"
77,2008.07.07. 오후 10:18,단독 주택 재건축 어려워진다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
78,2008.07.07. 오후 7:59,월요초대석 정경환 부산광역시장 부동산정책 자문위원,"[('월', 'DATE'), ('요초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('정경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부산광역', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('자문위원', 'CIVILIZATION')]"
79,2008.07.07. 오후 7:32,계룡건설 에너지 절약체제 돌입,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
80,2008.07.07. 오후 7:21,리포트 서교자이 제2의 반포자이,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서교자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2의', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT')]"
82,2008.07.07. 오후 7:17,에버다임 목표달성 ‘이상무’,"[('에버다임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목표달성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이상무', 'PERSON'), ('’', 'O')]"
83,2008.07.07. 오후 7:17,오늘부터 아파트 분양가 2% 오른다,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
84,2008.07.07. 오후 7:15,대림산업 에코하우스는 미래핵심동력,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에코하우스', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래핵심동력', 'O')]"
85,2008.07.07. 오후 7:15,서울 서남부권“집값 이미 올라”..섣부른 투자 금물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('올라”..섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
86,2008.07.07. 오후 7:13,천안 아산지역 지방 분양시장 핵,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핵', 'O')]"
87,2008.07.07. 오후 6:44,서교자이 제2의 반포자이,"[('서교자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT')]"
88,2008.07.07. 오후 6:38,건설경기 최악 택지도 미분양,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
89,2008.07.07. 오후 6:36,인천 ‘연수 푸르지오’ 모델하우스 성황,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연수 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
90,2008.07.07. 오후 6:33,강남 등 ‘버블 세븐’ 집값 아성 ‘흔들’…3억 이상 폭락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('아성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흔들’…', 'O'), ('3억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O')]"
91,2008.07.07. 오후 6:26,천호 강변 그대가 2차 아파트 회사 보유분 분양,"[('천호 강변 그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
92,2008.07.07. 오후 6:16,서울 재개발아파트 인기 계속될까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
93,2008.07.07. 오후 6:16,아파트 분양가 9일부터 2% 오른다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
94,2008.07.07. 오후 6:16,공동주택용지 절반 미분양…24년뒤 주택공급 부족 우려,"[('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양…', 'O'), ('24년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
95,2008.07.07. 오후 6:16,한국생산성본부 프로젝트 파이낸싱 과정 개설,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
96,2008.07.07. 오후 6:16,건대 부동산학과 CEO과정 모집,"[('건대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산학과', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
97,2008.07.07. 오후 6:16,금호건설 재해율 최저,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재해율', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
99,2008.07.07. 오후 6:16,경매 강북ㆍ다세대 웃고 강남 울상,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('ㆍ다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
100,2008.07.07. 오후 6:16,장지동 파인타운 웃돈 최고,"[('장지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파인타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
101,2008.07.07. 오후 6:16,준공전 미분양아파트도 매입,"[('준공전', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
102,2008.07.07. 오후 6:04,아파트 분양가 2% 인상…‘자재값 인상분’ 4.4% 반영,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상…‘자재값', 'O'), (' ', 'O'), ('인상분’', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
103,2008.07.07. 오후 6:02,리포트 대림산업 에코하우스는 미래핵심동력,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에코하우스', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래핵심동력', 'O')]"
104,2008.07.07. 오후 6:02,리포트에버다임 목표달성 ‘이상무’,"[('리포트에버다임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목표달성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이상무', 'PERSON'), ('’', 'O')]"
105,2008.07.07. 오후 6:02,리포트 천안 아산지역 지방 분양시장 핵,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핵', 'O')]"
106,2008.07.07. 오후 6:02,리포트 건설경기 최악 택지도 미분양,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
107,2008.07.07. 오후 5:57,아파트 분양가 2%가량 오른다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2%가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
108,2008.07.07. 오후 5:57,인천 주택시장에 거품 경계론,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('경계론', 'O')]"
109,2008.07.07. 오후 5:46,공동주택용지도 절반이 미분양,"[('공동주택용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
110,2008.07.07. 오후 5:46,중개업소·건설업체 불황에 울상,"[('중개업소·건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
111,2008.07.07. 오후 5:46,공동주택 분양가 8일부터 2% 올라,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
112,2008.07.07. 오후 5:42,거제 국민임대 470가구,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('470가구', 'QUANTITY')]"
113,2008.07.07. 오후 5:42,인천 ‘연수 푸르지오’ 견본주택 성황,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연수 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
114,2008.07.07. 오후 5:42,강남·분당 갈아타려면 ‘지금’,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈아타려면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지금’', 'O')]"
115,2008.07.07. 오후 5:36,서울 주택경매도 북고남저 ‘뚜렷’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('북고남저', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚜렷’', 'O')]"
116,2008.07.07. 오후 5:36,지방미분양 준공 2개월전까지 매입,"[('지방미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월전까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
117,2008.07.07. 오후 5:36,주택공사 미분양 매입임대 입주자 모집,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
118,2008.07.07. 오후 5:33,육군도하부대 개발사업 새시공사 롯데건설 선정,"[('육군도하부대 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
119,2008.07.07. 오후 5:33,아파트 분양가 8일부터 2% 인상,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
120,2008.07.07. 오후 5:18,분양정보 주공 거제 일운 국민임대,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O')]"
121,2008.07.07. 오후 5:18,분양정보 우림 경산 진량 잔여가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O')]"
122,2008.07.07. 오후 5:12,정부 준공전 지방 미분양도 매입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공전', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
123,2008.07.07. 오후 5:12,주변 전세가 80%선에 공급 주공 매입임대 눈길,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('80%선', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
124,2008.07.07. 오후 5:12,중계 삼창·제일주택 재건축 탄력,"[('중계', 'O'), (' ', 'O'), ('삼창', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('제일주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
125,2008.07.07. 오후 5:12,분양돌입 서교자이 분양조건 대폭 완화,"[('분양돌입', 'O'), (' ', 'O'), ('서교자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
126,2008.07.07. 오후 5:12,경매시장도 강북 두각,"[('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두각', 'O')]"
127,2008.07.07. 오후 5:11,경기도 농업진흥지역 1만4천여㏊ 해제,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농업진흥지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천여㏊', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
128,2008.07.07. 오후 4:58,GS건설 서교자이 중도금 무이자 대출,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서교자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
129,2008.07.07. 오후 4:56,광명시 뉴타운 주민설명회 개최,"[('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운 주민설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
130,2008.07.07. 오후 4:56,공동주택 분양가 2% 안팎 상승...8일부터 기본형 건축비 인상,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2% 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승...', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
131,2008.07.07. 오후 4:35,제천시청 진입로 점령 건설기계 노조 철수,"[('제천시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진입로', 'O'), (' ', 'O'), ('점령', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철수', 'O')]"
132,2008.07.07. 오후 4:32,주공 거제 일운 휴먼시아 국민임대 470세대 공급,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('470세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
133,2008.07.07. 오후 4:27,GS건설 서교자이 중도금 40% 무이자 대출,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서교자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
134,2008.07.07. 오후 4:21,천안·아산 아파트 분양시장 부활하나,"[('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부활하나', 'O')]"
135,2008.07.07. 오후 4:12,우미건설 인파 몰려..천안청수 평균 3.5대 1,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려..', 'O'), ('천안청수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5대 1', 'QUANTITY')]"
136,2008.07.07. 오후 4:05,흑석뉴타운 분양주택 25%가 부분임대,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대', 'O')]"
137,2008.07.07. 오후 4:02,국토부 준공전 미분양아파트도 매입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공전', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
138,2008.07.07. 오후 4:01,서교 자이 계약조건 변경...중도금 40% 무이자 대출,"[('서교 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('변경...중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
139,2008.07.07. 오후 3:54,분양단신 주공 거제시 일운면에 국민임대 공급,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일운면', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
140,2008.07.07. 오후 3:45,동부 휘경센트레빌 9일 청약,"[('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휘경센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
141,2008.07.07. 오후 3:45,8일부터 분양가 2% 상승…미준공 미분양도 매입,"[('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…미준공', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
142,2008.07.07. 오후 3:27,공공분양 주택용지 50% 미분양,"[('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
143,2008.07.07. 오후 3:27,서울시 하이서울페스티벌 여름축제 개막,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하이서울페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여름축제', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
144,2008.07.07. 오후 3:27,서울시 세계전자정부 시장포럼 개막,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세계전자정부 시장포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
145,2008.07.07. 오후 3:03,철근값 올라 아파트분양가 2% 상승,"[('철근', 'MATERIAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
146,2008.07.07. 오후 3:03,서울 아파트경매 상반기 경쟁률 노원·도봉 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
147,2008.07.07. 오후 2:54,중소형 천국 東동탄..말로만 분당급,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('천국', 'O'), (' ', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), ('..말로만', 'O'), (' ', 'O'), ('분당급', 'O')]"
148,2008.07.07. 오후 2:51,건설업체들 이젠 집 안 지을래요,"[('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('지을래요', 'O')]"
149,2008.07.07. 오후 2:38,롯데건설 독산도하부대 복합개발 나선다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독산도하부대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
150,2008.07.07. 오후 2:30,강남 중대형 아파트 큰 폭 내림세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
151,2008.07.07. 오후 2:24,8일부터 공동주택 분양가 2% 안팎 상승종합,"[('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2% 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승종합', 'O')]"
152,2008.07.07. 오후 2:20,상반기 아파트 경매시장 강북 강세,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
153,2008.07.07. 오후 2:20,서울 장지지구 87㎡ 웃돈만 167%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('87㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('167%', 'QUANTITY')]"
154,2008.07.07. 오후 2:19,춘천시 중재나서라 건설노조 시청 앞 시위,"[('춘천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중재나서라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시위', 'O')]"
155,2008.07.07. 오후 2:17,스태그플레이션부동산이제는 팔아야할 때,"[('스태그플레이션부동산이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
156,2008.07.07. 오후 1:20,나홀로 호황 아파트 침체 경기속 웃음꽃,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('경기속', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음꽃', 'O')]"
157,2008.07.07. 오후 1:20,제2신도시 후폭풍…동탄이 휘청,"[('제2신도', 'QUANTITY'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
158,2008.07.07. 오후 1:20,공동택지도 미분양 심각…시장 새 암초,"[('공동택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
159,2008.07.07. 오후 1:20,기름 3ℓ로 냉ㆍ난방 해결 대림 ‘ECO3L 하우스’ 개발,"[('기름', 'O'), (' ', 'O'), ('3ℓ', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('냉ㆍ난방', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('ECO3L 하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
160,2008.07.07. 오후 1:20,금주의 부동산 캘린더천안 쌍용 동일 하이빌 8일 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
161,2008.07.07. 오후 12:46,태안기업도시 인근토지 투자,"[('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
162,2008.07.07. 오후 12:00,택지도 미분양 ‘심각’,"[('택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘심각’', 'O')]"
163,2008.07.07. 오후 12:00,송파 신도시가 후분양제 ‘발목’,"[('송파 신', 'LOCATION'), ('도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
164,2008.07.07. 오전 11:54,내일부터 분양가 2% 내외 인상,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2% 내외', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
165,2008.07.07. 오전 11:54,송파신도시 군골프장에 발목,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군골프장', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
166,2008.07.07. 오전 11:53,서울 아파트 90% 3.3㎡당 1000만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
167,2008.07.07. 오전 11:51,정부 매입임대 준공 2개월전 미분양으로 확대,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
168,2008.07.07. 오전 11:51,‘양주 고읍지구 한양수자인’ 최고경쟁률 4.31,"[('‘', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.31', 'QUANTITY')]"
169,2008.07.07. 오전 11:43,부동산Breif용산역세권개발 숨바꼭질 소동,"[('부동산Breif', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('숨바꼭질', 'O'), (' ', 'O'), ('소동', 'O')]"
170,2008.07.07. 오전 11:36,주공 베트남 임대주택사업 재진출 추진,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재진출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
172,2008.07.07. 오전 11:27,철근값 올라 아파트분양가 2% 상승,"[('철근', 'MATERIAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
173,2008.07.07. 오전 11:26,3차 오일쇼크 ‘부동산 시장 어떡해’,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오일쇼크', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡해’', 'O')]"
174,2008.07.07. 오전 11:20,기본형건축비 인상 분양가 2% 오른다,"[('기본형건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
176,2008.07.07. 오전 11:16,정부 준공 전 미분양아파트도 매입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
177,2008.07.07. 오전 11:13,내일부터 아파트 분양가 2% 인상,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
178,2008.07.07. 오전 11:13,연립·다세대 경매시장에서도 귀한 몸,"[('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
179,2008.07.07. 오전 11:12,경매시장도 강남 아파트·연립다세대 찬밥,"[('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트·연립다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
180,2008.07.07. 오전 11:05,천안 청수지수 우미 린 모델하우스 북새통,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수지수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
181,2008.07.07. 오전 11:05,8일부터 아파트 분양가 2% 오른다상보,"[('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), ('상보', 'ARTIFACT')]"
182,2008.07.07. 오전 11:04,매매시황 신도시 0.16%↓ 올들어 가장 많이 떨어져,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('0.16%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
183,2008.07.07. 오전 11:03,전용면적 85㎡ 아파트 가격 654만원 오른다,"[('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('654만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
184,2008.07.07. 오전 11:03,전세시황 재개발 이주 주춤… 서울 올 첫 0.01% 하락,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
185,2008.07.07. 오전 11:02,국토부 준공 전 미분양아파트 포함 3차매입 돌입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
186,2008.07.07. 오전 11:02,국내생산 먹는 해양심층수 세계인에 첫선,"[('국내생산', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('해양심층수', 'O'), (' ', 'O'), ('세계인에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
187,2008.07.07. 오전 11:01,8일부터 아파트 분양가 2% 인상,"[('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
188,2008.07.07. 오전 11:01,인사 주공 유영일 신임 비서실장 임명,"[('인사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('유영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('비서실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
189,2008.07.07. 오전 11:00,112㎡ 아파트분양가 654만원..1.82.2% 오른다,"[('112㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('654만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1.82.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
190,2008.07.07. 오전 11:00,8일부터 공동주택 분양가 2% 안팎 상승,"[('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2% 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
191,2008.07.07. 오전 11:00,국토부 준공전 미분양아파트도 매입신청하세요,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공전', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입신청하세요', 'O')]"
192,2008.07.07. 오전 11:00,정부 미분양 1143가구 매입 완료,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1143가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
193,2008.07.07. 오전 11:00,우리나라 해양심층수 세계인에게 첫 선,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('해양심층수', 'O'), (' ', 'O'), ('세계인에게', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
194,2008.07.07. 오전 11:00,국토부 미분양 3차 매입..1143가구 매입완료,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입..', 'O'), ('1143가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입완료', 'O')]"
195,2008.07.07. 오전 11:00,서울시 북촌한옥 팔면 분양권 드려요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북촌', 'LOCATION'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
196,2008.07.07. 오전 11:00,서울 신당동 일대 아파트 895가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('895가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
197,2008.07.07. 오전 10:49,썬밸리 종합레저전문기업으로 변신,"[('썬밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합레저전문기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
198,2008.07.07. 오전 10:45,공동주택용지 상반기 50% 미분양..주택난 우려,"[('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양..주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
199,2008.07.07. 오전 10:44,송파신도시 軍골프장에 ‘발목’,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('軍골프장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
200,2008.07.07. 오전 10:43,서울 아파트 10곳중 9곳 3.3㎡당 1000만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
201,2008.07.07. 오전 10:39,신당7구역 관리처분계획 인가 521가구 건립,"[('신당', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리처분계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('521가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
202,2008.07.07. 오전 10:37,상반기 아파트 경매시장도 강북권이 주도,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
203,2008.07.07. 오전 10:36,제2신도시 발표 동탄 신도시 ‘뒤숭숭’,"[('제2', 'QUANTITY'), ('신도', 'QUANTITY'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘뒤숭숭’', 'O')]"
204,2008.07.07. 오전 10:36,집값 하락 속에서도 웃는 사람들,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('속에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
205,2008.07.07. 오전 10:23,잔뜩 움츠린 주택업체…공공택지도 찬밥,"[('잔뜩', 'O'), (' ', 'O'), ('움츠린', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체…공공택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
206,2008.07.07. 오전 10:10,신간테마별 부동산 재테크,"[('신간테마별', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O')]"
207,2008.07.07. 오전 9:41,올 상반기 경매시장도 ‘강북高강남低’ 두드러져,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('高', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('低’', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
208,2008.07.07. 오전 9:38,첨단 기술로 아파트 관리비 확 줄인다,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
209,2008.07.07. 오전 9:37,공동주택용지 미분양 심각,"[('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
210,2008.07.07. 오전 9:23,프리즘동탄 메타폴리스 계약자 뿔났다,"[('프리즘', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
211,2008.07.07. 오전 9:16,경매 믿는 감정가격에 발등 찍힌다,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('믿는', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('발등', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('찍힌다', 'O')]"
212,2008.07.07. 오전 9:15,택지 미분양 심각 ‘신도시 제대로 될까’,"[('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('될까’', 'O')]"
213,2008.07.07. 오전 9:13,평택 국제화 중심도시로 부상,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제화', 'O'), (' ', 'O'), ('중심도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
214,2008.07.07. 오전 9:08,대우조선포스코건설 加오일샌드 공동개발,"[('대우조선포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('加', 'O'), ('오일샌드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O')]"
215,2008.07.07. 오전 8:44,주택업체 이젠 집 안 짓겠다고,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다고', 'O')]"
216,2008.07.07. 오전 8:35,계룡건설 경북 고령에 민간 최초 산단 분양성공,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고령', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성공', 'O')]"
217,2008.07.07. 오전 7:55,부동산 캘린더 7월2주 서교자이 671가구 등 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('7월2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서교자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('671가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
218,2008.07.07. 오전 7:46,대전시 친환경농산물 전문경매장 개장,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경농산물', 'O'), (' ', 'O'), ('전문경매장', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
219,2008.07.07. 오전 7:27,분양가보다 프리미엄이 높은 입주아파트 여전,"[('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄이', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
220,2008.07.07. 오전 7:21,경기도 아파트 품질검수 업무 메뉴얼 발간,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질검수', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('메뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
221,2008.07.07. 오전 7:21,황해경제자유구역 불법행위 집중단속,"[('황해경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
222,2008.07.07. 오전 7:02,7월 둘째주 합정균촉·아산신도시 고급주상복합 아파트 쏟아져,"[('7월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합정균촉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
223,2008.07.07. 오전 7:02,부동산 QA 준공업지역 투자가치 있나요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요', 'O')]"
224,2008.07.07. 오전 7:02,부동산 전문가 칼럼 터지는 버블세븐과 뜨는 노·도·강,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('터지는', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐과', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('노·도·강', 'O')]"
225,2008.07.07. 오전 6:05,택지도 미분양 심각..절반이 미분양,"[('택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('심각..', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
226,2008.07.07. 오전 6:01,서울시 민자 시책사업 추진절차 개선,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민자 시책사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
227,2008.07.07. 오전 6:01,송파신도시 문턱 높아진다,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
228,2008.07.07. 오전 5:35,대전충남대전 서남부 아파트 분양 전면중단 위기,"[('대전', 'CITY'), ('충남', 'LOCATION'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전면중단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
229,2008.07.07. 오전 5:18,‘똑똑한 아파트’가 몰려온다,"[('‘똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
230,2008.07.07. 오전 4:11,이번주 서울 강북 아파트 분양 관심,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
231,2008.07.07. 오전 4:11,우미건설 입주후 분양가 보장해 줍니다,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('보장해', 'O'), (' ', 'O'), ('줍니다', 'O')]"
232,2008.07.07. 오전 4:11,동탄  강남 급행열차가 東동탄신도시 성공 열쇠,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급행열차', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠', 'O')]"
233,2008.07.07. 오전 4:11,얼어붙은 부동산시장에 훈풍 불까,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
234,2008.07.07. 오전 3:13,‘버블세븐’ 일부 중대형 1억5000만2억원가량 떨어져,"[('‘', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만2억원가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
235,2008.07.07. 오전 3:13,住소식地소식천안 청수지구 ‘우미 린’ 아파트 外,"[('住소식地소식', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
236,2008.07.07. 오전 3:13,사무실 공실률 사상최저 강남빌딩 72% 완전 임대,"[('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최저', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
237,2008.07.07. 오전 3:13,미분양 아파트 넘치는데 하반기 수도권에 11만채 쏟아져,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는데', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('11만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
238,2008.07.07. 오전 3:13,부동산 캘린더아산 ‘와이시티’ 등 12곳 청약 접수,"[('부동산 캘린더아산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('와이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
239,2008.07.07. 오전 3:13,전세 시황전세금 올들어 처음 0.01% 떨어져,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
240,2008.07.07. 오전 3:13,매매 시황서울 2주째↓…수도권 신도시 큰 폭으로 떨어져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), ('↓…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
241,2008.07.08. 오후 11:55,신혼부부 주택 올 1만4천가구 공급,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
242,2008.07.08. 오후 11:51,서울 주거용 상가 분양권 제한 대폭 후퇴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴', 'O')]"
243,2008.07.08. 오후 10:15,천안 ‘동일하이빌’1순위..청약 경쟁률 평균 7.3대 1,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('..청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7.3대 1', 'QUANTITY')]"
244,2008.07.08. 오후 9:47,올 신혼부부 주택 1만4000가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
245,2008.07.08. 오후 9:45,천안동일하이빌 127.1489㎡ 108.45대1,"[('천안동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('127.1489㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('108.45대1', 'QUANTITY')]"
246,2008.07.08. 오후 9:12,경기도 연말까지 15만여가구 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
247,2008.07.08. 오후 8:57,‘버블세븐’ 급매물 속출…최고 5억원 폭락,"[('‘', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O')]"
248,2008.07.08. 오후 8:45,동부 휘경 센트레빌 9일부터 청약,"[('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('휘경 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
249,2008.07.08. 오후 7:37,집값 당분간 하락급격한 붕괴 없을듯,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('하락급격한', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('없을듯', 'O')]"
250,2008.07.08. 오후 7:27,15일부터 신혼부부 특별공급,"[('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
251,2008.07.08. 오후 7:06,공주 신금 우남퍼스트빌 최고 경쟁률 14.75대 1 기록,"[('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신금', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('14.75대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
252,2008.07.08. 오후 6:52,집중취재 미분양 해법은 역시 분양가 인하,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
253,2008.07.08. 오후 6:51,용인· 분당 집값 추락 언제까지,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
254,2008.07.08. 오후 6:48,신혼부부주택 당첨 확률 높여라,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라', 'O')]"
255,2008.07.08. 오후 6:47,신혼부부주택 분양물량 5% 수준,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
256,2008.07.08. 오후 6:31,벼랑 끝에 선 중소제조업체 르포 남동공단 10%가 매물…대구성서 곳곳에 문닫은 공장,"[('벼랑', 'O'), (' ', 'O'), ('끝에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('중소제조업체', 'O'), (' ', 'O'), ('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('남동공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물…', 'O'), ('대구성서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('문닫은', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
257,2008.07.08. 오후 6:24,경실련 도시개혁센터 “재개발 사업지구당 210억 폭리”,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시개혁센터', 'O'), (' ', 'O'), ('“재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지구당', 'O'), (' ', 'O'), ('210억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리”', 'O')]"
258,2008.07.08. 오후 6:21,리포트 신혼부부주택 당첨 확률 높여라,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라', 'O')]"
259,2008.07.08. 오후 6:21,리포트 신혼부부주택 분양물량 5% 수준,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
260,2008.07.08. 오후 6:18,“미분양 아파트 살까，말까”..미래가치·금융 조건 따져야,"[('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살까，말까”..미래가치·금융', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야', 'O')]"
261,2008.07.08. 오후 6:18,수도권 최대 국민임대주택단지 온다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주', 'LOCATION'), ('택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
262,2008.07.08. 오후 6:18,신혼부부용 주택 전국에 1만4000여 가구 공급,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
263,2008.07.08. 오후 6:18,고분양가땐 흥행 실패 서울 요지도 예외없다,"[('고분양가땐', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('요지도', 'O'), (' ', 'O'), ('예외없다', 'O')]"
264,2008.07.08. 오후 6:15,동대문구 센트레빌 111가구,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('111가구', 'QUANTITY')]"
265,2008.07.08. 오후 6:12,도심 주택재개발할때 부동산 가치 5배 증가,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택재개발할때', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
266,2008.07.08. 오후 6:12,안성이 뜬다..외국인 투자기업단지 조성,"[('안성', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다..', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자기업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
267,2008.07.08. 오후 6:12,시중금리 오르막..대출 빠를수록 유리,"[('시중금리', 'O'), (' ', 'O'), ('오르막..대출', 'O'), (' ', 'O'), ('빠를수록', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
268,2008.07.08. 오후 6:09,리포트 용인· 분당 집값 추락 언제까지,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
269,2008.07.08. 오후 6:09,집중취재 미분양 해법은 역시 분양가 인하,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
270,2008.07.08. 오후 6:06,아파트 줄고 다세대는 늘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
271,2008.07.08. 오후 6:06,전문건설업체 생존위기…집단행동할것,"[('전문건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('생존위기…집단행동할것', 'O')]"
272,2008.07.08. 오후 6:06,GS건설 서교자이 중도금 40% 무이자대출,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서교자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자대출', 'O')]"
273,2008.07.08. 오후 6:06,현대건설 아파트 수기 공모,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수기', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
274,2008.07.08. 오후 6:06,8월 전국 입주 3만 가구 경기지역 3.2배 늘어나,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('3.2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
275,2008.07.08. 오후 5:59,경실련 “재개발 부동산 평균 4배↑… 원주민 재정착 어렵다”,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재정착', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다”', 'O')]"
276,2008.07.08. 오후 5:57,소형아파트 분양 불패..경쟁률도 치열,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불패..경쟁률도', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
277,2008.07.08. 오후 5:54,신한 천안 민자역사 신축공사 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
278,2008.07.08. 오후 5:54,서울 성동구 금호19구역 관리처분인가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호19구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O')]"
279,2008.07.08. 오후 5:54,경기도 연말까지 15만여가구 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
280,2008.07.08. 오후 5:36,분양정보 모아건설 시흥 미래도프라자,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래도프라자', 'ARTIFACT')]"
281,2008.07.08. 오후 5:36,분양정보 맵 리얼티 말레이지아 센트리오,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('맵', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이지아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트리오', 'ARTIFACT')]"
282,2008.07.08. 오후 5:36,분양단지등 지도로 조회 항공 파워맵지도 서비스,"[('분양단지등', 'O'), (' ', 'O'), ('지도로', 'O'), (' ', 'O'), ('조회', 'O'), (' ', 'O'), ('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('파워맵', 'TERM'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
283,2008.07.08. 오후 5:36,모델하우스도 리모델링 눈길,"[('모델하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
284,2008.07.08. 오후 5:34,鄭국토 佛心에 백기 투항,"[('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('佛心에', 'O'), (' ', 'O'), ('백기', 'O'), (' ', 'O'), ('투항', 'O')]"
285,2008.07.08. 오후 5:33,해외 부동산 그곳은 지금 말레이시아 쿠알라룸푸르 콘도미니엄,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쿠알라룸푸르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('콘도미니엄', 'O')]"
286,2008.07.08. 오후 5:33,이젠 옐로칩이다 25 강서구 방화동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('25', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION')]"
287,2008.07.08. 오후 5:25,15일부터 인천 청라 등 신혼부부용주택 공급,"[('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
288,2008.07.08. 오후 5:25,8월 경기도 입주물량 올들어 최대,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
289,2008.07.08. 오후 5:25,잠실·반포 등 서울 아파트 전셋값도 뚝뚝,"[('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
290,2008.07.08. 오후 5:25,경기도 올해말까지 18만가구 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
291,2008.07.08. 오후 5:24,합정균촉지구 주상복합 1순위 대거 미달,"[('합정균촉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
292,2008.07.08. 오후 5:18,고양 삼송신도시 20일 첫 삽,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
293,2008.07.08. 오후 5:18,분양정보 임광 용인 상하 특별분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('임광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
294,2008.07.08. 오후 5:18,건설사 임대아파트 사업 외면,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
295,2008.07.08. 오후 5:18,신혼부부 주택 연내 1만4000가구 공급,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
296,2008.07.08. 오후 5:18,지방아파트 경매물건 급증,"[('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
297,2008.07.08. 오후 5:15,정종환 국토장관 살아남은자의 사과,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('살아남은자의', 'O'), (' ', 'O'), ('사과', 'O')]"
298,2008.07.08. 오후 4:38,월요초대석 정경환 부산광역시장 부동산정책 자문위원,"[('월', 'DATE'), ('요초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('정경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부산광역', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('자문위원', 'CIVILIZATION')]"
299,2008.07.08. 오후 4:36,MB 핵심공약 수도권 규제완화 당분간 스톱,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('핵심공약', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
300,2008.07.08. 오후 4:33,춘천∼서울간 고속도 건설노조 파업에 개통 차질,"[('춘천', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업에', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
301,2008.07.08. 오후 4:21,월드건설 가산디지털단지 아파트형공장 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가산디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2008.07.08. 오후 4:04,경기 안성 옥산·석정동 일원 뉴타운 개발,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('석정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
303,2008.07.08. 오후 4:00,건설업계 블루오션은 신재생에너지,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('블루오션은', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O')]"
304,2008.07.08. 오후 3:07,부동산114 항공사진 지도 파워맵 제공,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('파워맵', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
305,2008.07.08. 오후 3:00,미분양아파트 살까 말까,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
306,2008.07.08. 오후 3:00,토공 화성병점·고양삼송 공모형PF 백지화,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성병점', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공모형PF', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
307,2008.07.08. 오후 2:50,성지건설 대주주 검찰수사로 악영향받나,"[('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('수사로', 'O'), (' ', 'O'), ('악영향받나', 'O')]"
308,2008.07.08. 오후 2:48,지방 미분양 아파트 통경매 속출,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('통경매', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
309,2008.07.08. 오후 2:45,주택보증 명동을 살펴라..건설사어음 점검,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사어음', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
310,2008.07.08. 오후 2:44,경기도시공사 안성에 외국인기업전용 산단 조성,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('기업전용', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
311,2008.07.08. 오후 2:37,삼호개발 이앤이매니지먼트 계열사로 추가,"[('삼호개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이앤이매니지먼트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사로', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
312,2008.07.08. 오후 2:36,경기도 연말까지 15만가구 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
313,2008.07.08. 오후 2:13,성원건설 두바이 프로젝트 향배는,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('향배는', 'O')]"
314,2008.07.08. 오후 2:06,전매제한 피한 오피스텔 나홀로 인기,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
315,2008.07.08. 오후 2:05,새만금 국제공모 최종 당선작 8월25일 공식 발표,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('8월25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
316,2008.07.08. 오후 1:55,성지건설 검찰 본사 압수수색 없었다,"[('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
317,2008.07.08. 오후 1:55,경기도시공사 안성에 외투기업전용 産團 조성,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외투기업전용', 'O'), (' ', 'O'), ('産團', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
318,2008.07.08. 오후 1:54,영남에어 28일부터 서비스제공 본격화,"[('영남에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서비스제공', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
319,2008.07.08. 오후 1:53,부동산114 항공사진 지도 서비스,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
320,2008.07.08. 오후 1:53,부동산114 항공사진으로 매물 찾으세요,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공사진으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으세요', 'O')]"
321,2008.07.08. 오후 1:52,송파구 부동산정보포털 개설,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
322,2008.07.08. 오후 1:45,고양 삼송지구 내년 9월 분양목표 착공,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양목표', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
323,2008.07.08. 오후 1:40,부동산개발 사전교육 토공 등 4곳에서 실시,"[('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
324,2008.07.08. 오후 1:40,상반기 경매 마포 다세대 최고 인기,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
325,2008.07.08. 오후 1:30,올 신혼부부 주택 1만4000가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
326,2008.07.08. 오후 1:29,청구역 주변 2012년까지 아파트 15개동,"[('청구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15개동', 'QUANTITY')]"
327,2008.07.08. 오후 1:26,신혼부부 주택 연말까지 1만4천가구,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY')]"
328,2008.07.08. 오후 1:26,고양 삼송신도시 내년 하반기에 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2008.07.08. 오후 12:53,재테크광고용인 유방동 역세권 148000원㎡ 토지분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('유방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('148000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
330,2008.07.08. 오후 12:47,한국기업 추진 괌 호텔 루체마레 분양,"[('한국', 'COUNTRY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('괌 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('루체마레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2008.07.08. 오후 12:06,‘기름값 2000원’ 초고유가 시대 역 세 권 주 가 급 등,"[('‘기름값', 'O'), (' ', 'O'), ('2000원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('세 권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
332,2008.07.08. 오후 12:06,고양 삼송신도시 조성공사 20일 첫삽,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
333,2008.07.08. 오후 12:06,상암동은 지금 ‘夏安居’,"[('상암동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘夏安居’', 'O')]"
334,2008.07.08. 오후 12:06,소형ㆍ국민임대ㆍ10년 세분화 지역 거주자 우선공급 고려를,"[('소형ㆍ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대ㆍ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('고려를', 'O')]"
335,2008.07.08. 오전 11:45,동부 휘경센트레빌 9일∼11일 청약접수,"[('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휘경센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일∼11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
336,2008.07.08. 오전 11:34,재개발하면 부동산가격 5배 상승,"[('재개발하면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
337,2008.07.08. 오전 11:33,부동산개발 전문인력 사전교육 14일부터 실시,"[('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('사전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
338,2008.07.08. 오전 11:27,신한 천안민자역사 신축공사 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안민자역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
339,2008.07.08. 오전 11:22,스태그플레이션부동산내년 상반기가 바닥,"[('스태그', 'ORGANIZATION'), ('플레이션부', 'ORGANIZATION'), ('동산', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
340,2008.07.08. 오전 11:21,지방아파트 미분양에 경매물건도 급증,"[('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
341,2008.07.08. 오전 11:17,평일 버스전용차로제 버스 ‘쌩쌩’ 승용차  ‘지체’,"[('평일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버스전용차로제', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘쌩쌩’', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘지체’', 'O')]"
342,2008.07.08. 오전 11:13,항공사진 이용한 3차원 부동산 정보 제공,"[('항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('이용한', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
343,2008.07.08. 오전 11:08,게시판 부동산개발 전문인력 사전교육 실시,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('사전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
344,2008.07.08. 오전 11:05,분양가상한제 이후 아파트 브랜드 영양가 상실,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('영양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상실', 'O')]"
345,2008.07.08. 오전 11:03,돈이 보이는 송파구 부동산정보 포털 센터,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('센터', 'O')]"
346,2008.07.08. 오전 11:00,여의도 49배 면적 농업진흥지역 풀린다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('49배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('농업진흥지역', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
347,2008.07.08. 오전 11:00,신한 천안민자역사 공사수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안민자역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
348,2008.07.08. 오전 10:58,서울 송파구 부동산정보포털 오픈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
349,2008.07.08. 오전 10:58,요진건설산업 Y시티..1순위 4.8대 1,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Y시티', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4.8대 1', 'QUANTITY')]"
350,2008.07.08. 오전 10:57,경기도 올해말까지 주택 18만가구 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('18만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
351,2008.07.08. 오전 10:53,신한 4200억원 규모 천안역사 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('천안역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
352,2008.07.08. 오전 10:40,신한 천안 민자역사 신축공사 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
353,2008.07.08. 오전 10:36,부동산114 파워맵 지도서비스,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워맵', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지도서비스', 'O')]"
354,2008.07.08. 오전 10:33,신혼부부용 주택 하반기 1만4000가구 공급,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
355,2008.07.08. 오전 10:28,15월 다세대·다가구 55% 급증,"[('15월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
356,2008.07.08. 오전 10:28,이웃 배려하는 당신 현대건설 아파트생활 사연공모,"[('이웃', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배려하는', 'O'), (' ', 'O'), ('당신', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트생활', 'O'), (' ', 'O'), ('사연공모', 'O')]"
357,2008.07.08. 오전 10:06,시흥시 군자지구 개발사업 착수,"[('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('군자지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
358,2008.07.08. 오전 10:00,청약 우열 갈린 충청권시장..수자인 울상,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('우열', 'O'), (' ', 'O'), ('갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), ('시장..수자인', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
359,2008.07.08. 오전 9:53,천안 청수지구 우미 린 4순위 최고 5.9대 1,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5.9대 1', 'QUANTITY')]"
360,2008.07.08. 오전 9:51,힐스테이트 이웃과의 사연 공모전,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이웃', 'CIVILIZATION'), ('과의', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
361,2008.07.08. 오전 9:43,한화리조트 태안 복합골프단지 개발 박차,"[('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합골프단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
362,2008.07.08. 오전 9:43,하반기 건설 취업시장 어둡다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('취업시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어둡다', 'O')]"
363,2008.07.08. 오전 9:41,고유가 시대 ‘낮은 비용ㆍ높은 만족’…역세권 아파트를 노려라,"[('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('비용ㆍ높은', 'O'), (' ', 'O'), ('만족’…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
364,2008.07.08. 오전 9:41,신혼부부 주택공급 본격화…연내 1만 4000가구,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 4000가구', 'QUANTITY')]"
365,2008.07.08. 오전 9:32,태양의 여자 김지수 광고 재계약 행진,"[('태양의 여자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김지수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
366,2008.07.08. 오전 9:24,금호제19구역 관리처분인가..1057가구 건립,"[('금호제', 'LOCATION'), ('19구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리처분인가..', 'O'), (' ', 'O'), ('1057가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
367,2008.07.08. 오전 9:21,천안 청수우미린 4순위 3.7대 1,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.7대 1', 'QUANTITY')]"
368,2008.07.08. 오전 9:01,신혼부부용 주택 이달말 인천청라 첫선,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
369,2008.07.08. 오전 8:54,아산신도시 와이 시티 주상복합 1순위 청약 선전,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
370,2008.07.08. 오전 8:40,용인 임광 그대家 554가구 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그대家', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('554가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2008.07.08. 오전 8:39,Y시티 vs 서교자이.. 분양가에 엇갈린 희비,"[('Y시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('서교자이', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
372,2008.07.08. 오전 8:31,뚝섬4구역 향배..10일 법원판결 주목,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('향배..', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
373,2008.07.08. 오전 8:26,아산 와이시티 최고 48대1,"[('아산 와이시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('48대1', 'QUANTITY')]"
375,2008.07.08. 오전 8:21,마포 다세대 경매시장서 날았다,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('날았다', 'O')]"
376,2008.07.08. 오전 8:14,파주교하 오피스텔형 원룸텔 82실 분양,"[('파주교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('82실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2008.07.08. 오전 8:10,고유가시대 더블역세권 아파트 노려라,"[('고유가시대', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
378,2008.07.08. 오전 8:08,수자원公 여성 건설감독용 근무복 제작,"[('수자원公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('건설감독용', 'O'), (' ', 'O'), ('근무복', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
379,2008.07.08. 오전 7:28,요진건설산업 Y시티..1순위 4.8대 1,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Y시티', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4.8대 1', 'QUANTITY')]"
380,2008.07.08. 오전 7:21,인천경기정부 “송도 국제업무단지도 분양가 상한제 적용”,"[('인천경기정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('송도 국제업무단지', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용”', 'O')]"
381,2008.07.08. 오전 7:09,저분양가의 힘.. Y시티 1순위 최고 48대1,"[('저분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘..', 'O'), (' ', 'O'), ('Y시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('48대1', 'QUANTITY')]"
382,2008.07.08. 오전 6:19,신혼부부주택 연말까지 1만4000가구 공급,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
383,2008.07.08. 오전 6:02,신혼부부 주택 서울선 하늘서 별따기,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서울선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하늘서', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기', 'O')]"
384,2008.07.08. 오전 6:01,고유가 시대...더블 역세권 미분양 노려라,"[('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('시대...더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
385,2008.07.08. 오전 6:01,신혼부부주택 15일부터 공급…하반기 1만4000가구,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY')]"
386,2008.07.08. 오전 6:00,신혼주택 첫 적용단지 인천 박촌 국민임대,"[('신혼주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O')]"
387,2008.07.08. 오전 6:00,15일부터 인천 청라 등에서 신혼부부용 주택 공급,"[('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
388,2008.07.08. 오전 6:00,신혼부부주택 15일부터 시행,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
389,2008.07.08. 오전 6:00,민간 신혼부부주택 청라지구 100가구 7월 첫선,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
390,2008.07.08. 오전 5:36,강남·분당 갈아타려면 ‘지금’,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈아타려면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지금’', 'O')]"
391,2008.07.08. 오전 4:11,토공ㆍ주공 PF프로젝트 파이낸싱 재검토,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('주공 PF프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
392,2008.07.08. 오전 4:11,벙커에 빠진 공모형 PF프로젝트 파이낸싱,"[('벙커에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형 PF프로젝트 파이낸싱', 'TERM')]"
393,2008.07.08. 오전 4:11,강북 재개발 폭탄 돌리기 언제까지,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돌리기', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
394,2008.07.08. 오전 3:17,아파트 분양가 1.82.2% 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.82.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
395,2008.07.08. 오전 2:56,GS건설 서교자이 1순위 대규모 미달,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서교자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
396,2008.07.08. 오전 12:39,단독주택 재건축 까다로워진다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
397,2008.07.09. 오후 9:54,서울 동대문 휘경센트레빌 1순위 경쟁률 1.95대1,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휘경센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.95대1', 'QUANTITY')]"
398,2008.07.09. 오후 9:27,분양정보 하남 두산위브파크 외,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
399,2008.07.09. 오후 9:27,김규정의 부동산 특강서울 아파트 시장 전망,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
400,2008.07.09. 오후 9:27,민간분양 신혼부부 주택 하반기 1200여채 예정,"[('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1200여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
401,2008.07.09. 오후 9:17,7월 10일 부동산 파일,"[('7월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
402,2008.07.09. 오후 9:14,아파트관리비 공개 추진…300가구이상 인터넷 통해,"[('아파트관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('300가구이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O')]"
403,2008.07.09. 오후 9:13,지분형주택 연내 시범분양,"[('지분형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('시범분양', 'O')]"
404,2008.07.09. 오후 9:03,상가 지분쪼개기 규제 없던일로,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없던일로', 'O')]"
406,2008.07.09. 오후 7:30,“새정부 부동산 정책 어디로 가는지 몰라”,"[('“', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라”', 'O')]"
407,2008.07.09. 오후 7:13,이외수 광고 모델 데뷔,"[('이외수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('데뷔', 'O')]"
408,2008.07.09. 오후 7:10,집중취재 신혼부부주택 구색만 맞추나,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구색만', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추나', 'O')]"
409,2008.07.09. 오후 7:01,항공사 공항시설 사용료 10% 감면,"[('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공항시설', 'O'), (' ', 'O'), ('사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
410,2008.07.09. 오후 6:47,건설업계 에너지 10% 절감 추진,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
411,2008.07.09. 오후 6:42,서울 문정동 초대형 유통단지 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
412,2008.07.09. 오후 6:41,후퇴하는 서울시 부동산정책,"[('후퇴하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O')]"
413,2008.07.09. 오후 6:36,MK추천매물 남양주 점포3개 5억8천만원 등,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
414,2008.07.09. 오후 6:36,서울시 준공업지역 토지거래허가구역으로 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
415,2008.07.09. 오후 6:36,마포구 합정4구역에 비보이 공연장 조성,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비보이', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
416,2008.07.09. 오후 6:36,미아동에 아파트 892가구 조성,"[('미아동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('892가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
417,2008.07.09. 오후 6:36,영등포 경성방직터에 초대형 쇼핑몰,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경성방직터', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O')]"
418,2008.07.09. 오후 6:36,아파트 관리비 인터넷 공개 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
419,2008.07.09. 오후 6:36,국민주택채권 상환하세요,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('상환하세요', 'O')]"
420,2008.07.09. 오후 6:36,극동빌딩 또 팔린다,"[('극동빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
421,2008.07.09. 오후 6:36,단독MB식 반값아파트 투자자 유인 위한 대폭수정 전망,"[('단독', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유인', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭수정', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
422,2008.07.09. 오후 6:33,동대문구 전농동 일대 ‘래미안’ 867가구 분양,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전농동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('867가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2008.07.09. 오후 6:33,송파에 亞 최대규모 유통단지,"[('송파', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('亞', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('유통단지', 'O')]"
424,2008.07.09. 오후 6:31,약발은 커녕 지방 미분양 되레 늘어…미분양 대책 발표 한 달,"[('약발은', 'O'), (' ', 'O'), ('커녕', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE')]"
425,2008.07.09. 오후 6:30,9호선 타고 강서구 집값 달린다,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
426,2008.07.09. 오후 6:30,위기의 건설산업 상 ‘삽’들면 적자,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘삽’들면', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O')]"
427,2008.07.09. 오후 6:27,신한，천안민자역사 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
428,2008.07.09. 오후 6:24,말련 콘도미니엄 분양,"[('말련', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도미니', 'ARTIFACT'), ('엄', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
429,2008.07.09. 오후 6:14,월드건설 가산동 아파트형 공장 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2008.07.09. 오후 6:13,한 채도 안팔린 곳 수두룩 “분양가 먼저 인하” 목소리,"[('한 채', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O'), (' ', 'O'), ('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('인하”', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
431,2008.07.09. 오후 6:06,아파트 관리비 인터넷에 공개한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
432,2008.07.09. 오후 5:51,서울시 준공업지역 아파트 당분간 못 짓는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
433,2008.07.09. 오후 5:51,집중취재 신혼부부주택 구색만 맞추나,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구색만', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추나', 'O')]"
434,2008.07.09. 오후 5:51,리포트 서울 문정동 초대형 유통단지 탈바꿈,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
435,2008.07.09. 오후 5:51,리포트 후퇴하는 서울시 부동산정책,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O')]"
436,2008.07.09. 오후 5:51,리포트 건설업계 에너지 10% 절감 추진,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
437,2008.07.09. 오후 5:41,서울 상가 지분쪼개기 분양권 제한 백지화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
438,2008.07.09. 오후 5:37,주택건설협회 6·7대 회장 이·취임식,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6·7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이', 'PERSON'), ('·취임식', 'O')]"
439,2008.07.09. 오후 5:27,천안 동일하이빌 1순위 평균 7.3대 1,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7.3대 1', 'QUANTITY')]"
440,2008.07.09. 오후 5:27,안성 첫 국민임대 입주…생활 환경 좋아요,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…생활', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요', 'O')]"
441,2008.07.09. 오후 5:27,지분형 주택 이르면 다음 달 도입,"[('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
442,2008.07.09. 오후 5:27,상가 지분쪼개기 규제 백지화,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
443,2008.07.09. 오후 5:27,건설업계도 에너지 절약 실천,"[('건설업계도', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
444,2008.07.09. 오후 5:27,인천시 스포츠 명품도시 건설,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스포츠', 'O'), (' ', 'O'), ('명품도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
445,2008.07.09. 오후 5:27,서울 동남권 유통단지 내년 4월 선보여,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
446,2008.07.09. 오후 5:27,오피스텔만 승승장구,"[('오피스텔만', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구', 'O')]"
447,2008.07.09. 오후 5:25,서울시 다세대·상가 지분쪼개기 분양권 제한,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다세대·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
448,2008.07.09. 오후 5:22,GS건설 879억규모 베트남 자이리버뷰 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('879억', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자이리버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
449,2008.07.09. 오후 5:21,지분형 주택 이르면 다음달부터 도입,"[('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
450,2008.07.09. 오후 5:21,합정4 도시환경정비구역 개발 계획안 확정,"[('합정', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시환경정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
451,2008.07.09. 오후 5:21,역세권시프트 공급 늘린다,"[('역세권시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
452,2008.07.09. 오후 5:21,아파트 건립 당분간 올스톱,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
453,2008.07.09. 오후 5:21,동남권유통단지 주변 부동산시장 뜨나,"[('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
454,2008.07.09. 오후 4:57,분양정보 상암카이저팰리스 잔여물량,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('상암카이저팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O')]"
455,2008.07.09. 오후 4:57,분양단지 들여다보기 김포한강신도시 우남 퍼스트빌,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남 퍼스트빌', 'ARTIFACT')]"
456,2008.07.09. 오후 4:57,분양정보 휘경 센트레빌 297가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('휘경 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY')]"
457,2008.07.09. 오후 4:57,분양정보 광명 휴먼시아 1310가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1310가구', 'QUANTITY')]"
458,2008.07.09. 오후 4:57,현장 클릭 용산 한강로 2가,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2가', 'QUANTITY')]"
459,2008.07.09. 오후 4:45,휴가철 ‘분양 대전’ 알짜 미분양 둘러보기,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전’', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보기', 'O')]"
460,2008.07.09. 오후 4:45,휴가철 ‘분양 대전’ ‘깨소금아파트’ 쏟아진다,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('깨소금아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
461,2008.07.09. 오후 4:43,SH공사 송파신도시 시행권 서울시 몫 달라,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시행권', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몫', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
462,2008.07.09. 오후 4:30,휴가철 ‘분양 대전’ 타운하우스 724곳 쏟아진다,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('724곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
463,2008.07.09. 오후 4:27,휴가철 ‘분양 대전’ 대전 서남부vs충남 아산 천안,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), ('vs', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION')]"
464,2008.07.09. 오후 4:21,휴가철 ‘분양 대전’ 은평 뉴타운 vs 인천 청라,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION')]"
465,2008.07.09. 오후 4:21,휴가철 ‘분양 대전’ 서울·경기지역 뉴타운 입지·편의시설 뛰어나,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('입지·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
466,2008.07.09. 오후 4:04,이슈점검단독주택 재건축 규제완화 강화,"[('이슈점검단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
467,2008.07.09. 오후 3:58,지분형주택 시범사업 실시,"[('지분형주택 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
468,2008.07.09. 오후 3:58,우남 김포한강신도시 분양가 1천만원대,"[('우남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원대', 'QUANTITY')]"
469,2008.07.09. 오후 3:42,수도권 대단지 전세를 노려라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전세를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
470,2008.07.09. 오후 3:24,SH公 송파신도시 시행권 양보못해,"[('SH公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시행권', 'O'), (' ', 'O'), ('양보못해', 'O')]"
471,2008.07.09. 오후 3:15,내년초부터 아파트관리비 인터넷공개 의무화,"[('내년초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
472,2008.07.09. 오후 3:11,쌍용건설 인수 우선협상자 동국제강,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('우', 'CIVILIZATION'), ('선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동국제강', 'ORGANIZATION')]"
474,2008.07.09. 오후 3:03,신한 4200억원 규모 천안민자역사 신축공사 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('천안민자역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
475,2008.07.09. 오후 2:57,준공업지역 아파트 건립 당분간 불허,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
476,2008.07.09. 오후 2:54,사진건설업계 에너지절약 캠페인 전개,"[('사진건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
477,2008.07.09. 오후 2:44,증평군 관리지역 세분계획 고시,"[('증평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('세분계획', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
478,2008.07.09. 오후 2:43,천안 분양 호조..지방시장 살아날까,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조..지방시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
479,2008.07.09. 오후 2:41,충북 개별공시지가 이의 제기 1천589필지,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O'), (' ', 'O'), ('1천589필지', 'QUANTITY')]"
480,2008.07.09. 오후 2:32,“미분양 물렀거라. 우남퍼스트빌 나가신다”,"[('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물렀거라.', 'O'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나가신다”', 'O')]"
481,2008.07.09. 오후 2:32,천안 동일하이빌 1순위 7.3대 1,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7.3대 1', 'QUANTITY')]"
482,2008.07.09. 오후 2:29,연수 푸르지오 1순위 미달,"[('연수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
483,2008.07.09. 오후 2:27,강서구 아파트 “지하철 9호선 고맙다”,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고맙다”', 'O')]"
484,2008.07.09. 오후 2:21,준공업지역 아파트 건립 당분간 불허,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
485,2008.07.09. 오후 2:16,경기연 “경인·임진강 운하 건설해야” 논란,"[('경기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('경인', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('임진강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운하', 'O'), (' ', 'O'), ('건설해야”', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
486,2008.07.09. 오후 2:07,서울 미아동에 아파트 892세대 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('892세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
487,2008.07.09. 오후 2:07,주공 광명 소하 휴먼시아 1310가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1310가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
488,2008.07.09. 오후 2:07,국토부 국민채권상환일 소멸시효 확인해야,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('채권상환일', 'O'), (' ', 'O'), ('소멸시효', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해야', 'O')]"
489,2008.07.09. 오후 2:07,포스코 주부자문단 2기 출범,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
490,2008.07.09. 오후 2:06,아파트 관리비 인터넷 공개 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
491,2008.07.09. 오후 2:02,상암카이저팰리스 클래식 잔여물량 선착순 분양,"[('상암카이저팰리스 클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
492,2008.07.09. 오후 1:52,아파트 단지별 관리비 인터넷 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
493,2008.07.09. 오후 1:48,동남권유통단지 가든5 내년 4월 개장,"[('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가든', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
494,2008.07.09. 오후 1:47,한국공항공사 공항시설 사용료 10% 감면,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항시설', 'O'), (' ', 'O'), ('사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
495,2008.07.09. 오후 1:44,포스코건설 주부자문단 2기 출범,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
496,2008.07.09. 오후 1:39,괌 루체마레 호텔레지던스 분양,"[('괌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루체마레 호텔레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
497,2008.07.09. 오후 1:31,대한주택공사 광명소하 휴먼시아 1310가구 분양,"[('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명소하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1310가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
499,2008.07.09. 오후 1:22,주공 광명 소하지구 중대형 1310가구 분양,"[('주', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1310가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
500,2008.07.09. 오후 1:21,지분형 주택 이르면 다음 달 도입,"[('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
501,2008.07.09. 오후 1:21,줌인과천 10년이상 장기안목으로 투자하라,"[('줌인과천', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기안목으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
502,2008.07.09. 오후 1:21,패션상가 ‘패자부활전’ 뜨겁다,"[('패션상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘패자부활전’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
503,2008.07.09. 오후 1:21,송도ㆍ논현이어 연수도…대우건설 ‘인천불패’,"[('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'LOCATION'), ('도…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('불패’', 'O')]"
504,2008.07.09. 오후 1:21,장용동의 전문기자 리포트교통대란發 ‘도심 집값불안’,"[('장용동', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트교통대란發', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도심', 'O'), (' ', 'O'), ('집값불안’', 'O')]"
505,2008.07.09. 오후 1:21,월드건설 올 수도권 첫 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
506,2008.07.09. 오후 1:21,동부 휘경센트레빌 297가구,"[('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휘경센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY')]"
507,2008.07.09. 오후 12:53,재테크광고용인 유방동 역세권 토지 178000원㎡ 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('유방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('178000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
508,2008.07.09. 오후 12:33,재테크광고이천시 신둔 역세권 토지 ㎡당 17500원,"[('재테크광고', 'O'), ('이천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신둔', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('17500원', 'QUANTITY')]"
509,2008.07.09. 오전 11:49,주택공사 광명소하지구 분양아파트 1천310가구 공급,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명소하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천310가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
510,2008.07.09. 오전 11:46,서울시 공장부지 아파트 지침 수립전 불허,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('수립전', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
511,2008.07.09. 오전 11:46,강남 노려보고 분당 지켜볼 만,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려보고', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지켜볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
512,2008.07.09. 오전 11:46,“집값 안정 속 서울不敗는 지속”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('不敗는', 'O'), (' ', 'O'), ('지속”', 'O')]"
513,2008.07.09. 오전 11:46,“2억 싸게 내놔도 입질조차 없다”,"[('“', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔도', 'O'), (' ', 'O'), ('입질조차', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
514,2008.07.09. 오전 11:46,물가·금리 고공행진…주택시장 사면초가,"[('물가·금리', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사면초가', 'O')]"
515,2008.07.09. 오전 11:29,울산시 신산업단지 이주택지 청량면에 조성,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('청량면', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
516,2008.07.09. 오전 11:28,서울시 준공업지역 토지거래허가구역 지정 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
517,2008.07.09. 오전 11:26,국민주택채권 상환일 확인하세요,"[('국민주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('상환일', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
518,2008.07.09. 오전 11:21,국민주택채권 상환일 확인하세요,"[('국민주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('상환일', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
519,2008.07.09. 오전 11:17,서울 미아동에 아파트 892세대 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('892세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
520,2008.07.09. 오전 11:15,코엑스6배 동남권유통단지내년4월 개장,"[('코엑스', 'ARTIFACT'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동남권유통단지', 'LOCATION'), ('내년4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
521,2008.07.09. 오전 11:15,서울 미아동에 아파트 892가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('892가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
522,2008.07.09. 오전 11:15,서울 불광동 불광역 인근 아파트 588가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불광역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('588가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
523,2008.07.09. 오전 11:13,소하지구 휴먼시아 분양아파트 1310가구 공급,"[('소하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1310가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
524,2008.07.09. 오전 11:12,국민주택채권 상환일 확인하고 원리금 찾아가세요,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('상환일', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하고', 'O'), (' ', 'O'), ('원리금', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가세요', 'O')]"
525,2008.07.09. 오전 11:09,2008 대한민국 아파트브랜드 대상 개최,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 아파트브랜드 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
526,2008.07.09. 오전 11:08,동아건설 10년만에 아파트 짓는다,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
527,2008.07.09. 오전 11:04,아파트관리비 인터넷공개 의무화 추진,"[('아파트관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
528,2008.07.09. 오전 11:02,탈 많던 아파트관리비 인터넷공개 의무화 추진,"[('탈', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
529,2008.07.09. 오전 11:01,제천종합연수타운 토지거래허가구역 지정,"[('제천종합연수타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
530,2008.07.09. 오전 11:00,아파트 단지별 관리비 인터넷으로 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
531,2008.07.09. 오전 11:00,아파트 관리비 인터넷에 공개한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
532,2008.07.09. 오전 11:00,88고속도로에 추월차로 생긴다,"[('88고속도로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('추월차로', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
533,2008.07.09. 오전 11:00,‘뿔난 김문수’ 수정법 위헌소송 가나,"[('‘뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('김문수', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수정법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌소송', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY')]"
534,2008.07.09. 오전 10:57,MB식 반값 아파트 진퇴양난,"[('MB', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('진퇴양난', 'O')]"
535,2008.07.09. 오전 10:56,재테크과천 한번 투자해볼까 내달 3단지 입주,"[('재테크', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
536,2008.07.09. 오전 10:56,상가 분양주들 ‘미운 오리 백조 만들기’,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미운', 'O'), (' ', 'O'), ('오리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('만들기’', 'O')]"
537,2008.07.09. 오전 10:54,플랜트건설노조울산지부 컨테이너 농성장 철수,"[('플랜트건설노조울산지부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('농성장', 'O'), (' ', 'O'), ('철수', 'O')]"
538,2008.07.09. 오전 10:51,장롱 속 보관중인 주택채권 원리금 돌려받자,"[('장롱', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('보관중인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('원리금', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받자', 'O')]"
539,2008.07.09. 오전 10:51,포스코건설 더샤피스트 아시나요,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샤피스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
540,2008.07.09. 오전 10:33,서울시 지분쪼개기 규제 백지화,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
541,2008.07.09. 오전 10:29,주건협 10일 6·7대 회장 이·취임식,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6·7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이·취임식', 'O')]"
542,2008.07.09. 오전 10:28,대림산업 단지내 바닥분수 설치 눈길,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥분수', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
543,2008.07.09. 오전 10:26,대우건설 ‘인천이 효자’…또 웃었다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('효자’…또', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
544,2008.07.09. 오전 10:24,동대문구 전농동 래미안 867가구 분양,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전농동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('867가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
545,2008.07.09. 오전 10:24,삼환기업 건설현장 안전활동 대상 수상,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전활동', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
546,2008.07.09. 오전 10:00,주공 광명시 소하동에 1310가구 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소하동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1310가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
547,2008.07.09. 오전 9:54,대한주택건설협회 6.7대 회장 이취임식 개최,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6.7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이취임식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
