,date,headline,keyword
0,2007.12.23. 오후 11:33,종부세 대상자 99% 자진신고,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자진신고', 'O')]"
1,2007.12.23. 오후 10:04,재건축 풀되 개발 이익 환수,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('풀되', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
2,2007.12.23. 오후 9:25,경매시장에도 MB 효과,"[('경매시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
3,2007.12.23. 오후 9:25,한도초과 중개료는 무효,"[('한도초과', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료는', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
4,2007.12.23. 오후 9:07,담보 낀 집도 ‘주택연금’ 가능,"[('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
5,2007.12.23. 오후 7:05,2008년부터 주상복합 크게 줄듯,"[('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄듯', 'O')]"
6,2007.12.23. 오후 6:36,이명박 국정수행 잘할것 89% …종부세 완화 찬성 절반넘어,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국정수행', 'O'), (' ', 'O'), ('잘할것', 'O'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('넘어', 'O')]"
7,2007.12.23. 오후 6:32,‘1가구 1주택’ 종부세 완화될 듯… 李 당선자측 장기보유할수록 세 감면 추진,"[('‘', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('李', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('장기보유할수록', 'O'), (' ', 'O'), ('세', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
8,2007.12.23. 오후 6:30,부동산 중개 수수료 법정한도 넘으면 무효,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('법정한도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
9,2007.12.23. 오후 6:26,‘재건축’ 규제 완화 기대로 다시 꿈틀,"[('‘재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
10,2007.12.23. 오후 6:06,민간도 공공택지개발 가능할 듯,"[('민간도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
11,2007.12.23. 오후 6:06,인천 오류 지역개발축으로 부상,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
12,2007.12.23. 오후 6:06,大法 한도초과 중개료는 무효,"[('大法', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한도초과', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료는', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
13,2007.12.23. 오후 6:06,주거ㆍ상업지역에 화장장 납골당 허용,"[('주거ㆍ상업지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('화장장', 'O'), (' ', 'O'), ('납골당', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
14,2007.12.23. 오후 6:06,분당선 죽전역 24일 개통,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
15,2007.12.23. 오후 6:06,청주 용정에 신성 미소지움,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신성', 'O'), (' ', 'O'), ('미소지움', 'O')]"
16,2007.12.23. 오후 6:06,강북구도 3.3㎡당 1천만원 넘어,"[('강북구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
17,2007.12.23. 오후 6:06,종부세 자진신고율 99%세액 많다는 민원 많아,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진신고율', 'O'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY'), ('세액', 'O'), (' ', 'O'), ('많다는', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
18,2007.12.23. 오후 6:05,구로 천왕에 아파트 3562가구,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천왕', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3562가구', 'QUANTITY')]"
19,2007.12.23. 오후 6:05,경매도MB효과 대선후 낙찰가율 113%,"[('경매도', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('대선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('113%', 'QUANTITY')]"
20,2007.12.23. 오후 6:05,일산 위시티 이번주 청약접수,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
21,2007.12.23. 오후 6:05,인천 청라 작은 평형일수록 청약가점 높아,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('평형일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
22,2007.12.23. 오후 6:00,분양시장 ‘MB훈풍’ 수요자 몰려,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
23,2007.12.23. 오후 5:54,이명박 당선자 부동산 공약 1 분양가 상한제 완화,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
24,2007.12.23. 오후 5:48,고양 위시티 견본주택 방문객 북적,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
25,2007.12.23. 오후 5:48,고려개발 부회장에 오풍영씨,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오풍영', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
26,2007.12.23. 오후 5:48,해외부동산 투자전문 동호회 등장,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전문', 'O'), (' ', 'O'), ('동호회', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
27,2007.12.23. 오후 5:45,청라·송도 인기주택형 50점 돼야 안정권,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('50점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
28,2007.12.23. 오후 5:25,울산 매곡동 ‘월드시티’ 선착순 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월드시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2007.12.23. 오후 5:25,분양정보인천 오류 ‘검단 힐스테이트’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
30,2007.12.23. 오후 5:25,알짜 대단지 봇물 ‘내집 꿈 이루세요’,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('이루세요’', 'O')]"
31,2007.12.23. 오후 5:16,李당선자， 2009년 종부세 완화할 듯…종부세·양도세 개편에 신당도 동조,"[('李', 'PERSON'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편에', 'O'), (' ', 'O'), ('신당도', 'O'), (' ', 'O'), ('동조', 'O')]"
32,2007.12.23. 오후 5:09,주택연금 가입 폭 넓어진다,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
33,2007.12.23. 오후 4:48,330만㎡이상 신도시 화장시설 의무화,"[('330만㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('화장시설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
34,2007.12.23. 오후 4:40,이 당선자 측 집값에 면적까지…종부세 재산정,"[('이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('면적까지…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산정', 'O')]"
35,2007.12.23. 오후 4:21,2008년 달라지는 부동산제도,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도', 'O')]"
36,2007.12.23. 오후 4:18,분양정보 동대문 덕운시장 패션몰 맥스타일,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕운시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패션몰', 'O'), (' ', 'O'), ('맥스타일', 'ORGANIZATION')]"
37,2007.12.23. 오후 4:18,경기 광주 분양시장서 찬밥,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
38,2007.12.23. 오후 4:18,한화 해외진출 박차,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
39,2007.12.23. 오후 4:09,시세 동향 재건축아파트 가격상승 두드러져,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
40,2007.12.23. 오후 3:43,송파신도시 무리한 추진없다 몸낮춘 건교부,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진없다', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION')]"
41,2007.12.23. 오후 3:36,地地玉選 말소기준권리보다 먼저 사업자 등록한 임차인,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('말소기준권리보다', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록한', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION')]"
42,2007.12.23. 오후 3:36,부동산써브 추천 알짜 물건 12월24일,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('12월24일', 'DATE')]"
43,2007.12.23. 오후 3:33,지역간 등락도 엇갈려 원하는 곳 전입 쉬워져,"[('지역간', 'O'), (' ', 'O'), ('등락도', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('전입', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
44,2007.12.23. 오후 3:33,서울 접근 쉬워진 의정부·양주 뜬다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
45,2007.12.23. 오후 3:33,외곽순환도로 직접 수혜예상 단지는,"[('외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜예상', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
46,2007.12.23. 오후 3:24,공공택지에 민간경쟁..분양가인하 추진,"[('공공택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경쟁..분양가인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
47,2007.12.23. 오후 3:12,大法 한도초과 부동산중개료 약정은 무효종합,"[('大法', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한도초과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('약정은', 'O'), (' ', 'O'), ('무효종합', 'O')]"
48,2007.12.23. 오후 3:03,경향·조선·중앙·한경·YTN 등 DMC 입주,"[('경향', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('조선', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중앙', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('YTN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
49,2007.12.23. 오후 2:50,시행사 공공택지 입찰에 참여못한다,"[('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('참여못한다', 'O')]"
50,2007.12.23. 오후 2:23,공공택지 입찰에 시행사 참여 못해,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
51,2007.12.23. 오후 2:12,종부세 자진신고율 99% 기록종합,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진신고율', 'O'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록종합', 'O')]"
52,2007.12.23. 오후 2:02,직접 만든 케익과 쿠키로 이웃사랑 나눠요,"[('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('케익', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠키', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠요', 'O')]"
53,2007.12.23. 오후 1:36,투자포인트뉴타운도 MB효과 볼까,"[('투자포인트뉴', 'ARTIFACT'), ('타운도', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
54,2007.12.23. 오후 1:14,네티즌 절반 내집 마련시기는 내년 1분기,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련시기는', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1분기', 'DATE')]"
55,2007.12.23. 오후 1:10,올해 종부세 자진신고율 99%,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진신고율', 'O'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY')]"
56,2007.12.23. 오후 12:30,종부세 자진신고율 99%,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진신고율', 'O'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY')]"
57,2007.12.23. 오후 12:20,1가구 1주택 장기보유자 세금 완화,"[('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
58,2007.12.23. 오후 12:06,종부세 대상자 1%만 빼고 모두 신고,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('1%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
59,2007.12.23. 오전 11:04,네티즌 52%“내집마련 내년 1분기에”,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), ('“내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1분기', 'DATE'), ('에”', 'O')]"
60,2007.12.23. 오전 11:02,광역철도 분당선 죽전역 개통,"[('광역철도', 'O'), (' ', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
61,2007.12.23. 오전 11:01,고려개발 오풍영사장 부회장 승진,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오풍', 'PERSON'), ('영', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
62,2007.12.23. 오전 11:00,낙동강교 공기단축·공사비 절감 눈길,"[('낙동강교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공기단축·공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
63,2007.12.23. 오전 11:00,대림그룹 계열사 정기 임원인사,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O')]"
64,2007.12.23. 오전 10:47,규제완화 기대감 속 매도매수 힘겨루기,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('매도매수', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O')]"
65,2007.12.23. 오전 10:47,무자년 부동산 복덩이는 뉴타운 아파트,"[('무자년', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('복덩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
66,2007.12.23. 오전 9:05,부동산캘린더송도·식사 등서 1만2천가구 분양,"[('부동산캘린더송도', 'LOCATION'), ('·식사', 'O'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
67,2007.12.23. 오전 9:04,大法 한도초과 부동산중개료 약정은 무효,"[('大法', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한도초과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('약정은', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
68,2007.12.23. 오전 9:02,大法 법정한도액 초과 부동산 중개수수료 돌려줘야,"[('大法', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정한도액', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려줘야', 'O')]"
69,2007.12.23. 오전 8:57,투기과열지구 해제 100일 충청권만 미분양 줄어,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
70,2007.12.23. 오전 8:57,분양소식일산위시티 송도the 등 전국 1만594가구 공급,"[('분양소식', 'O'), ('일산위시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도the', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만594가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
71,2007.12.23. 오전 8:57,네티즌 절반 내 집 마련 적기는 내년 1분기,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기는', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1분기', 'DATE')]"
72,2007.12.23. 오전 8:51,부동산 경매시장도 MB효과,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과', 'O')]"
73,2007.12.23. 오전 8:48,주간부동산매도매수자 힘겨루기 보합세,"[('주간부동산매도매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
74,2007.12.23. 오전 7:50,사진도공 윤리경영 실천 결의대회,"[('사진도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤리경영', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O')]"
75,2007.12.23. 오전 6:16,강북구 호재 만발..평당 1천만원 돌파,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('만발..평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
76,2007.12.23. 오전 6:04,경매시장도 MB효과...주거용 부동산 낙찰가 급등,"[('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과...주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
77,2007.12.23. 오전 6:02,재건축 일반분양 물량 주공이 강제매입…새정부 이익환수 장치,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주공이', 'O'), (' ', 'O'), ('강제매입…', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('장치', 'O')]"
78,2007.12.23. 오전 6:00,전세 낀 주택도 역모기지론 받는다,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('역모기', 'CIVILIZATION'), ('지론', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
79,2007.12.24. 오후 9:31,부동산 규제 완화 가시화…섣부른 기대 금물,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화…섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
80,2007.12.24. 오후 9:31,이명박 정부 소형평형 의무비율 축소 추진,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
81,2007.12.24. 오후 8:47,“부동산시장 ‘이명박 당선’ 들떠…섣불리 규제완화땐 집값 폭등”,"[('“부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선’', 'O'), (' ', 'O'), ('들떠…섣불리', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화땐', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등”', 'O')]"
82,2007.12.24. 오후 7:37,“아파트 시설물 분양안내서대로 설치하라”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('분양안내서대로', 'O'), (' ', 'O'), ('설치하라”', 'O')]"
83,2007.12.24. 오후 7:31,강남 재건축ㆍ재개발 규제 완화 안 할수도,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('할수도', 'O')]"
84,2007.12.24. 오후 7:27,미달분 분양권 전매 불법 가족간 명의 변경도 처벌,"[('미달분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('명의', 'O'), (' ', 'O'), ('변경도', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
85,2007.12.24. 오후 7:26,재경부 종부세 인하 공약 검토중,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('검토중', 'O')]"
86,2007.12.24. 오후 7:12,분당·죽전 상권 ‘전운’… 롯데·신세계·삼성플라자 죽전역 개통에 일전태세,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전운’…', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성플라자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('일전태세', 'O')]"
87,2007.12.24. 오후 7:11,반환 미군 공여지 개발 1월부터 본격 착수,"[('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공여지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
88,2007.12.24. 오후 7:03,종부세 인하 2009년에나 가능할 듯,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), ('에나', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
89,2007.12.24. 오후 6:41,용인 신봉지구 분양 내년초로 연기,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
90,2007.12.24. 오후 6:41,톡톡부동산 무순위서 당첨돼도 분양권 전매는 위법,"[('톡톡부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매는', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O')]"
91,2007.12.24. 오후 6:41,교보빌딩 1300억 들여 리모델링,"[('교보빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
92,2007.12.24. 오후 6:41,청약가점 유망단지는 60점 넘어야,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('60점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
93,2007.12.24. 오후 6:31,가족끼리 명의변경등 분양권 불법전매 단속,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('끼리', 'O'), (' ', 'O'), ('명의변경등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
94,2007.12.24. 오후 6:30,실용시대 新경제―1 성장 잠재력 확충 李 당선자 부동산 정책은… 시장원리·공급확대로 ‘집값 잡기’,"[('실용시대', 'O'), (' ', 'O'), ('新경제―', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재력', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('李', 'O'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장원리·공급확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기’', 'O')]"
95,2007.12.24. 오후 6:27,정부 분양권 불법전매 단속 강화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
96,2007.12.24. 오후 6:26,대우자판 이안 관악역 271세대 분양,"[('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관악역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('271세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
97,2007.12.24. 오후 6:15,이명박 당선자 부동산 공약 2 주택담보대출 규제 완화,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
98,2007.12.24. 오후 6:12,GS건설 ‘아산 배방자이’친환경단지,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방자이', 'ARTIFACT'), ('’친환경단지', 'O')]"
99,2007.12.24. 오후 6:09,주택보증료 신용카드 결제,"[('주택보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('신용카드', 'O'), (' ', 'O'), ('결제', 'O')]"
100,2007.12.24. 오후 6:09,“분양카탈로그 내용대로 아파트시설 설치해줘야”,"[('“분양카탈로그', 'O'), (' ', 'O'), ('내용대로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치해줘야”', 'O')]"
101,2007.12.24. 오후 6:05,이번주 분양 1만1천가구 넘어,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
102,2007.12.24. 오후 6:05,강남 입주물량 봇물...집값 하락 없을 것,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물...집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
103,2007.12.24. 오후 6:05,용인 지주들 택지개발 추진 잇따라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지주', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
104,2007.12.24. 오후 6:00,부동산 제도 내년엔 이렇게 바뀐다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
105,2007.12.24. 오후 6:00,“분양안내서 표시된 주방기기 설치하라”,"[('“분양안내서', 'O'), (' ', 'O'), ('표시된', 'O'), (' ', 'O'), ('주방기기', 'O'), (' ', 'O'), ('설치하라”', 'O')]"
106,2007.12.24. 오후 6:00,재경부 “1주택자 종부세 완화 검토”,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
107,2007.12.24. 오후 6:00,“새 정부 초기 집값 폭등 우려”…경제학회 포럼,"[('“새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('우려”…경제', 'ORGANIZATION'), ('학회', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
108,2007.12.24. 오후 5:54,대운하 재원마련·땅값상승 어떻게,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('재원마련·땅값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
109,2007.12.24. 오후 5:54,“가족간 분양권 거래도 불법”,"[('“', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('불법”', 'O')]"
110,2007.12.24. 오후 5:45,새정부 초기 부동산값 폭등 우려,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
112,2007.12.24. 오후 5:08,건교부 산하기관 대운하 수익성 좋아질수도…,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아질수도…', 'O')]"
113,2007.12.24. 오후 5:06,수도권규제 이대로 좋은가 중 해외에선 사라진 법규,"[('수도권', 'LOCATION'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은가', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('해외에선', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('법규', 'O')]"
114,2007.12.24. 오후 5:06,수도권규제 이대로 좋은가 새정부 폐지공약 기대,"[('수도권', 'LOCATION'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은가', 'O'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지공약', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
115,2007.12.24. 오후 5:06,차기정부 초기 집값 폭등 가능성,"[('차기', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
116,2007.12.24. 오후 4:50,동양메이저 한일합섬 합병..지주사 전환 등 포석,"[('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한일합섬', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병..지주사', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('포석', 'O')]"
117,2007.12.24. 오후 4:42,미분양 불법전매 꼼짝마,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
118,2007.12.24. 오후 4:36,분당선 죽전역 개통… 주변 분위기는,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기는', 'O')]"
120,2007.12.24. 오후 4:36,테마파크 금융권 새 투자처 부상,"[('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
121,2007.12.24. 오후 4:36,보증보험료 카드로 결제하세요,"[('보증보험', 'CIVILIZATION'), ('료', 'O'), (' ', 'O'), ('카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('결제하세요', 'O')]"
122,2007.12.24. 오후 4:28,태안 돕기 나선 도공 성금 기탁에 자원봉사까지,"[('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('기탁에', 'O'), (' ', 'O'), ('자원봉사까지', 'O')]"
124,2007.12.24. 오후 4:25,서울메트로 로봇이 지하철 안내합니다,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로봇이', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안내합니다', 'O')]"
125,2007.12.24. 오후 4:21,경인운하 내년 초 재개..2010년 완공될 듯,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개..', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
126,2007.12.24. 오후 4:16,뉴타운 세입자 개발되면 떠나야 할것,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개발되면', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나야', 'O'), (' ', 'O'), ('할것', 'O')]"
127,2007.12.24. 오후 4:15,대전에 9홀규모 골프장 들어선다,"[('대전', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9홀', 'TERM'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
128,2007.12.24. 오후 3:34,강원도 홍천 하늘청 숲속마을 필지 분양,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘청 숲속마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2007.12.24. 오후 3:19,차기정부 초기 부동산 가격 폭등 가능성,"[('차기', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
130,2007.12.24. 오후 3:05,1주택자 종부세 완화 가시화되나,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화되나', 'O')]"
131,2007.12.24. 오후 3:05,우림건설 임직원 태안기름방제작업 봉사,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('태안기름', 'TERM'), ('방제작업', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
132,2007.12.24. 오후 3:00,주공·마사회 영구임대 입주자 생필품 지원,"[('주공·마사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생필품', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
133,2007.12.24. 오후 2:58,경남기업 별내에너지 주식회사 설립,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
134,2007.12.24. 오후 2:45,대한주택보증 보증료 신용카드 결제,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('신용카드', 'O'), (' ', 'O'), ('결제', 'O')]"
135,2007.12.24. 오후 2:41,유명 브랜드도 청약률 제로 쓰나미,"[('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O')]"
136,2007.12.24. 오후 2:31,도공 태안 피해복구 지원,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
137,2007.12.24. 오후 2:23,대한주택보증 보증료 신용카드 결제,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('신용카드', 'O'), (' ', 'O'), ('결제', 'O')]"
138,2007.12.24. 오후 2:14,반환 미군 공여지 개발 1월부터 본격 착수,"[('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공여지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
139,2007.12.24. 오후 2:12,성복ㆍ신봉지구 분양지연 장기화 조짐,"[('성복', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양지연', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
140,2007.12.24. 오후 2:00,이명박 정부 부동산 정책 ‘가격안정 최우선’,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가격안정', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선’', 'O')]"
141,2007.12.24. 오후 1:59,새 대통령에 바란다건설산업 활성화 정책 추진해 달라,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바란다건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진해', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
142,2007.12.24. 오후 1:43,투기과열지구 지역우선 공급 1년 이상 거주해야...,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주해야...', 'O')]"
143,2007.12.24. 오후 12:53,경제 포커스 아파트 전매 단속 강화,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
144,2007.12.24. 오후 12:43,재테크광고용인 양지I.C인근토지 2천만원대 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('양지I.C', 'LOCATION'), ('인근토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2007.12.24. 오후 12:12,재경부 종부세 완화 검토하고 있다,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
146,2007.12.24. 오후 12:05,탄벌 경남아너스빌 주말에만 2만5000명 북새통,"[('탄벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
147,2007.12.24. 오후 12:00,분양안내서에 표시된 살균기 설치하라,"[('분양안내서에', 'O'), (' ', 'O'), ('표시된', 'O'), (' ', 'O'), ('살균기', 'O'), (' ', 'O'), ('설치하라', 'O')]"
148,2007.12.24. 오후 12:00,일산식사·송도… 분양시장 ‘들썩’,"[('일산', 'LOCATION'), ('식사·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
149,2007.12.24. 오후 12:00,주거名品·건축名品 현장을 가다“아주 특별한 아파트로 고객 요구에 부응”,"[('주거名品·건축名品', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다“아주', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요구에', 'O'), (' ', 'O'), ('부응”', 'O')]"
150,2007.12.24. 오후 12:00,주거名品·건축名品 현장을 가다남한강변 ‘리조트형 아파트’ 짓는다,"[('주거名品·건축名品', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), ('남한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
151,2007.12.24. 오후 12:00,종부세 자진신고율 99%,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진신고율', 'O'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY')]"
152,2007.12.24. 오후 12:00,종합부동산세 신고율 99% 비결은,"[('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고율', 'O'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
153,2007.12.24. 오전 11:50,광화문 교보빌딩 리모델링 대림산업 우선협상자 선정,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교보빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
154,2007.12.24. 오전 11:50,식사ㆍ덕이 인천 송도 “분양 한파 우린 몰라요”,"[('식사ㆍ덕이', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요”', 'O')]"
155,2007.12.24. 오전 11:50,한화리조트 “中ㆍ日서도 회원가로 즐기세요”,"[('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원가로', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기세요”', 'O')]"
156,2007.12.24. 오전 11:50,해외부동산 구입 안방서 ‘클릭’,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('안방서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘클릭’', 'O')]"
157,2007.12.24. 오전 11:50,금주의 부동산 캘린더 ‘송도더삽 하버뷰’ 26일 1순위 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도더삽 하버뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
158,2007.12.24. 오전 11:50,분양권 불법전매 단속 대폭 강화된다,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
159,2007.12.24. 오전 11:47,동정오세훈 서울시장,"[('동정', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
160,2007.12.24. 오전 11:43,주공ㆍ마사회 영구임대 입주자 생필품 지원,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생필품', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
161,2007.12.24. 오전 11:40,성남시 판교구 분구 진통,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분구', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
162,2007.12.24. 오전 11:37,용인지역 민간 추진 택지개발 잇따라,"[('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
163,2007.12.24. 오전 11:36,“분양 안내서에 적힌 주방가구 설치해야”,"[('“분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안내서에', 'O'), (' ', 'O'), ('적힌', 'O'), (' ', 'O'), ('주방가구', 'O'), (' ', 'O'), ('설치해야”', 'O')]"
164,2007.12.24. 오전 11:33,재경부 종부세 등 현안 방향 검토중,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('현안', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('검토중', 'O')]"
165,2007.12.24. 오전 11:32,대전 신탄진동 재정비촉진지구로 지정,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신탄진동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
166,2007.12.24. 오전 11:30,부동산 규제완화 기대감..얼었던 분양시장 되살아난다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감..얼었던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아난다', 'O')]"
167,2007.12.24. 오전 11:30,이명박측 나이 · 소득 따라 종부세 차별화 추진,"[('이명박', 'PERSON'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('나이', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
168,2007.12.24. 오전 11:17,새정부 초기 부동산 폭등 가능성경제학회,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성경제학회', 'ORGANIZATION')]"
169,2007.12.24. 오전 11:15,서울시 지방세입 2년연속 10조 넘었다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지방', 'CIVILIZATION'), ('세입', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
170,2007.12.24. 오전 11:07,주택보증료 신용카드 결제 시행,"[('주택보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('신용카드', 'O'), (' ', 'O'), ('결제', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
171,2007.12.24. 오전 11:02,서울외곽고속道 개통 의정부·양주 뜬다,"[('서울외곽고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
172,2007.12.24. 오전 11:01,해상구조물 헬기장 설치기준 제정,"[('해상구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치기준', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
173,2007.12.24. 오전 11:00,건교부 해상구조물헬기장 설치기준 제정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해상구조물헬기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치기준', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
174,2007.12.24. 오전 11:00,해상구조물헬기장 설치기준 제정·고시,"[('해상구조물헬기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치기준', 'O'), (' ', 'O'), ('제정·고시', 'O')]"
175,2007.12.24. 오전 11:00,부동산 정책 시장 반응차기정부7대 어젠다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응차기', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어젠다', 'O')]"
176,2007.12.24. 오전 11:00,부동산 정책 어떻게 할 것인가차기정부7대 어젠다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것인가차기', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어젠다', 'O')]"
177,2007.12.24. 오전 10:55,모델하우스 엿보기부산 최고의 주거생활,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거생활', 'O')]"
178,2007.12.24. 오전 10:55,해운대 두산 위부 더 제니스부산 최고의 주거생활,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위부 더 제니스부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거생활', 'O')]"
179,2007.12.24. 오전 10:55,내년 장기 1주택자 종부세 올해 수준 동결,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
180,2007.12.24. 오전 10:50,쌍용·성신·동양 국내3사 시멘트값 최대 17%인상,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('성신', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), ('인상', 'O')]"
181,2007.12.24. 오전 10:48,주택보증료 24일부터 카드납부,"[('주택보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('카드납부', 'O')]"
182,2007.12.24. 오전 10:45,고양 식사ㆍ덕이 송도 ‘연말 부동산시장 달군다’,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사ㆍ덕이', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다’', 'O')]"
183,2007.12.24. 오전 10:41,RD 특화도시 대구테크노폴리스 조성 본격화,"[('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('특화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
184,2007.12.24. 오전 10:38,교통안전공단 19년만에 임금협약 무교섭타결,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O'), (' ', 'O'), ('무교섭타결', 'O')]"
185,2007.12.24. 오전 10:36,우림건설 송년행사는 태안 자원봉사로,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송년행사는', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자원봉사로', 'O')]"
186,2007.12.24. 오전 10:30,“李 당선자 때문에…” 공시족 ‘냉가슴’  강남 ‘기지개’,"[('“李', 'O'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('때문에…”', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'CIVILIZATION'), ('족', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉가슴', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘기지개’', 'O')]"
187,2007.12.24. 오전 10:29,새정부 주택정책 택지가격 인하에 초점,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('택지가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인하에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
188,2007.12.24. 오전 10:27,미분양 불법전매 단속 강화,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
189,2007.12.24. 오전 10:24,서울 재개발 탄력 관심…강북뉴타운·잠실 제2롯데월드…,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('강북뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('…', 'O')]"
190,2007.12.24. 오전 10:12,서울 전셋값 비수기 맞아 보합세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
191,2007.12.24. 오전 10:10,2007 부동산 시장 결산 싼 값에 내집 마련 실수요자 몰려 올 경매시장 후끈,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('값에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
192,2007.12.24. 오전 10:07,2007 부동산 시장 결산 부동산 재테크 무색한 한해,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무색한', 'O'), (' ', 'O'), ('한해', 'O')]"
193,2007.12.24. 오전 10:04,부동산따라잡기 한도초과 부동산 중개료는 무효,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('한도초과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료는', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
194,2007.12.24. 오전 10:04,부동산따라잡기 한도초과 부동산 중개료는 무효,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('한도초과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료는', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
195,2007.12.24. 오전 10:00,대림산업 광화문 교보빌딩 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교보빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
196,2007.12.24. 오전 9:42,가족끼리도 분양권 전매 안돼요,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('끼리도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼요', 'O')]"
197,2007.12.24. 오전 9:32,기업이윤보다 소비자 이익이 우선,"[('기업이윤보다', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이익이', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
198,2007.12.24. 오전 9:30,미분양요 우리 회사와는 상관없죠,"[('미분양요', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('회사와는', 'O'), (' ', 'O'), ('상관없죠', 'O')]"
199,2007.12.24. 오전 9:23,대림산업 광화문 교보빌딩 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교보빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
200,2007.12.24. 오전 9:21,부동산브리핑 포스코 송도더샵 하버뷰 분양 등,"[('부동산브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도더샵 하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
201,2007.12.24. 오전 9:21,내년부터 달라지는 주택제도,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택제도', 'CIVILIZATION')]"
202,2007.12.24. 오전 9:19,부동산따라잡기 부동산시장 MB효과에 들썩,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
203,2007.12.24. 오전 9:15,분양권 불법전매 단속 강화…선착순 분양도 전매제한,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
204,2007.12.24. 오전 9:14,다시 재건축이다..리모델링 백지화 움직임,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축이다..', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
205,2007.12.24. 오전 9:12,부동산 중개수수료 한도 넘으면 돌려줘야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려줘야', 'O')]"
206,2007.12.24. 오전 8:59,선양 2007 맑을린 가요제,"[('선양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맑을린 가요제', 'EVENT')]"
207,2007.12.24. 오전 8:53,상가뉴스레이다 입주임박한 상가는 어디에,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('입주임박한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O')]"
208,2007.12.24. 오전 8:42,서울시 올림픽·강변북로서 경부고속도 진입 빨라진다,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('강변북로', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('경부고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
209,2007.12.24. 오전 8:36,대림산업 광화문 교보빌딩 리모델링 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교보빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
210,2007.12.24. 오전 8:34,경부운하는 특별법 아닌 국민여론에 따라야,"[('경부운하', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('특별법', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('여론에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라야', 'O')]"
211,2007.12.24. 오전 8:25,종부세 2009년께 경감될듯,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2009년께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경감될듯', 'O')]"
212,2007.12.24. 오전 8:01,1ㆍ11여파로 미분양 10만가구 넘었다,"[('1ㆍ11', 'QUANTITY'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
213,2007.12.24. 오전 7:54,서울외곽고속道 28일 완전개통,"[('서울외곽고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완전개통', 'O')]"
214,2007.12.24. 오전 7:29,부동산 캘린더 12월 넷째주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 넷째주', 'DATE')]"
215,2007.12.24. 오전 7:07,분양권 불법전매 단속 강화,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
216,2007.12.24. 오전 6:05,분양권 전매 단속 강화..가족간 명의변경도 불법,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화..', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('명의변경도', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O')]"
217,2007.12.24. 오전 5:16,2008 제주 국제자유도시 프로젝트,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주 국제자유도시 프로젝트', 'TERM')]"
218,2007.12.24. 오전 3:17,단독주택 재건축 갈팡질팡,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('갈팡질팡', 'O')]"
219,2007.12.24. 오전 3:17,종부세 대상자 99% 신고납부 마쳐,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고납부', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
220,2007.12.24. 오전 3:17,住소식 地소식‘하이파크시티 신동아파밀리에’ 분양 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식‘', 'O'), ('하이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
221,2007.12.24. 오전 3:17,인천 송도국제도시 마지막 전매 가능 아파트 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2007.12.24. 오전 3:17,부동산 캘린더전국 16곳서 당첨자 발표,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
223,2007.12.24. 오전 3:17,“공공택지 개발 외국계 기업 참여 추진”,"[('“공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O')]"
224,2007.12.24. 오전 3:17,전세 시황서울수도권 신도시 나란히 0.01% 하락,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('나란히', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
225,2007.12.24. 오전 3:17,매매 시황새 정부 부동산정책 기대감에도 거래는 부진,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
226,2007.12.24. 오전 2:42,李당선자측 “종부세 기준 다양화”,"[('李', 'PERSON'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화”', 'O')]"
227,2007.12.24. 오전 2:42,경제정책 벌써 우향우,"[('경제정책', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('우향우', 'O')]"
228,2007.12.24. 오전 2:24,뉴타운주변 내년 5748가구 분양,"[('뉴타운주변', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5748가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2007.12.24. 오전 2:23,서울 뉴타운 어떻게 … 4차뉴타운 내년 하반기에 추가 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
230,2007.12.24. 오전 2:20,토공·市반대 무릅쓴 ‘이상한 공사’,"[('토공·市반대', 'O'), (' ', 'O'), ('무릅쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이상한', 'O'), (' ', 'O'), ('공사’', 'O')]"
231,2007.12.24. 오전 2:19,뉴타운 사업 걸림돌은 … 20㎡이상 토지거래허가 과잉규제,"[('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('걸림돌은', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('20㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉규제', 'O')]"
232,2007.12.24. 오전 2:15,평택시장 토지보상 220억 ‘돈벼락’ 구설수,"[('평택', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('220억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘돈벼락’', 'O'), (' ', 'O'), ('구설수', 'O')]"
233,2007.12.25. 오후 11:21,고가주택 기준 6억원 이상 상향검토,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향검토', 'O')]"
234,2007.12.25. 오후 11:17,재판중 부동산실명법 위반 드러날땐 국세청 통보,"[('재판중', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산실명법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('드러날땐', 'O'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
235,2007.12.25. 오후 10:11,10大 민생과제 종부세.양도세 얼마나 부담,"[('10大', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민생과제', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
236,2007.12.25. 오후 10:11,당선자의 종부세 해법,"[('당선자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해법', 'O')]"
237,2007.12.25. 오후 10:11,종부세·양도세 점검‥보완책은,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('점검‥보완책은', 'O')]"
238,2007.12.25. 오후 9:10,부동산 명의신탁 드러나면 시가 30%까지 과징금 부과,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('명의신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나면', 'O'), (' ', 'O'), ('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
240,2007.12.25. 오후 8:17,재개발 대부분 민간주도…철거뒤 아파트 ‘공식’,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주도…철거뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공식’', 'O')]"
241,2007.12.25. 오후 8:17,가난하지만 인심좋아 살만했는데…또 어디로 가나,"[('가난하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('인심좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('살만했는데…또', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
242,2007.12.25. 오후 7:57,신혼부부 내집마련 청약저축 이르면 2009년 선보일 듯,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선보일', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
243,2007.12.25. 오후 7:57,송도 더ㅤㅅㅑㅍ 1477가구 오늘 1순위 청약,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤ', 'ORGANIZATION'), ('ㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('1477가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
244,2007.12.25. 오후 7:17,12월 26일 부동산 파일,"[('12월 26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
245,2007.12.25. 오후 7:09,새 정부 부동산 세제·금융규제 푼다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제·금융규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
246,2007.12.25. 오후 6:46,내년 서울 입주아파트 4만8890가구…강남권은 늘지만 강북은 줄어,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8890가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘지만', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
247,2007.12.25. 오후 6:36,고가주택 6억기준 상향 추진,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
248,2007.12.25. 오후 6:30,내년 3월 부터 아파트 품질 소비자가 직접 평가,"[('내년 3월 부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
249,2007.12.25. 오후 6:30,올 집값 상승률 연립·단독〉아파트…9년만에 첫 역전,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·단독', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
250,2007.12.25. 오후 6:21,MK 추천매물 분당 수내동 빌딩 100억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY')]"
251,2007.12.25. 오후 6:21,톡톡 부동산 일본서 보육원 딸린 아파트 인기,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('보육원', 'O'), (' ', 'O'), ('딸린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
252,2007.12.25. 오후 6:21,일산 위시티 26일 1순위 청약,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
253,2007.12.25. 오후 6:21,송파신도시에 급행철도 2개 놓는다,"[('송파신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('놓는다', 'O')]"
254,2007.12.25. 오후 6:21,경남기업 별내에너지 설립,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
255,2007.12.25. 오후 6:21,소비자만족도 높은 건설업체 내년 7월 건축비 1% 더 받아,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
256,2007.12.25. 오후 6:21,올해는 단독ㆍ연립주택 빛봤다,"[('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('단독ㆍ연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('빛봤다', 'O')]"
257,2007.12.25. 오후 6:21,오피스텔 투자열기 상가는 찬밥신세,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥신세', 'O')]"
258,2007.12.25. 오후 6:05,“종부세 부과기준 6億서 상향”…1년간 시장상황 봐가며 결정,"[('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6億', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상향”…', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장상황', 'O'), (' ', 'O'), ('봐가며', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
259,2007.12.25. 오후 5:51,강남권 중층 재건축 활기 띨듯,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띨듯', 'O')]"
260,2007.12.25. 오후 5:48,1주택자 종부세 감면 딜레마,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
261,2007.12.25. 오후 5:45,단독·연립 상승률 아파트 추월,"[('단독·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
262,2007.12.25. 오후 5:00,서울시 내년부터 재산세 공동과세 실시,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동과세', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
263,2007.12.25. 오후 5:00,“내년 서울뉴타운 노려라”,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려라”', 'O')]"
264,2007.12.25. 오후 5:00,“송파 신도시사업 취소되나..”,"[('“', 'O'), ('송파 신도시사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('취소되나..”', 'O')]"
265,2007.12.25. 오후 5:00,내년 유망 청약 단지 관심을,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심을', 'O')]"
266,2007.12.25. 오후 5:00,도심속 미니 신도시 16 부천 소사지구,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('16', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사지구', 'LOCATION')]"
267,2007.12.25. 오후 5:00,아산 영어마을 아파트 코아루 에듀파크 잔여분 분양,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2007.12.25. 오후 5:00,건축은 문화다 30 논현동 로얄토토 사옥,"[('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('30', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로얄토토', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O')]"
269,2007.12.25. 오후 4:57,李 당선자측 부동산정책 속도조절받나,"[('李', 'O'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절받나', 'O')]"
270,2007.12.25. 오후 4:57,이명박 당선자 부동산 공약 3 분양원가 공개,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
271,2007.12.25. 오후 4:57,2007 부동산시장 결산 수도권 아파트 가격 평준화,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('평준화', 'O')]"
272,2007.12.25. 오후 4:57,건교부 안전관리 시설물 확대 기본계획 수립,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
273,2007.12.25. 오후 4:57,임의분양 물량 내년에도 나온다,"[('임의분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
274,2007.12.25. 오후 4:57,소비자 만족도 높은 주택업체 분양가에 건축비 1% 가산 가능,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
275,2007.12.25. 오후 4:57,연립·단독 가격상승률 아파트 추월,"[('연립·단독', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
276,2007.12.25. 오후 4:57,용산 소형 빌라 귀하신 몸,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
277,2007.12.25. 오후 4:27,모델하우스탐방고양 식사지구 위시티,"[('모델하우스탐방', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT')]"
278,2007.12.25. 오후 4:11,종부세 과세기준 9억으로 상향 조정될 듯,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
279,2007.12.25. 오후 3:21,고금리시대 주택대출，고정금리로 갈아타라,"[('고금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출，고정금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타라', 'O')]"
280,2007.12.25. 오후 3:08,부동산으로 200억 번 방미 이사만 30회,"[('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('200억 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방미', 'O'), (' ', 'O'), ('이사만', 'O'), (' ', 'O'), ('30회', 'QUANTITY')]"
281,2007.12.25. 오후 2:26,올해 연립·단독주택이 아파트보다 더 올랐다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연립·단독주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
282,2007.12.25. 오후 12:49,서울시 한강 유류시설 안전점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유류시설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
283,2007.12.25. 오전 11:53,청약통장 필요 없는 2008년 유력 분양단지 어디,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유력', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
284,2007.12.25. 오전 11:46,아듀 2007 규제에 ‘꽁꽁’… 강남ㆍ지방은‘발 동동’,"[('아듀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ지방은‘', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('동동’', 'O')]"
287,2007.12.25. 오전 11:46,단독ㆍ연립 매매가아파트값 상승률,"[('단독ㆍ연립', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
288,2007.12.25. 오전 11:46,내년엔 ‘서울 뉴타운’ 잡아라,"[('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
289,2007.12.25. 오전 11:25,건설업계 문화마케팅 치열..꿈에그린 산타가 왔다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('문화마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('치열..', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산타', 'ANIMAL'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
290,2007.12.25. 오전 11:04,주공마사회 영구임대 입주민에 생필품 지원,"[('주공마사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생필품', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
291,2007.12.25. 오전 11:04,내년 3월부터 주택품질 소비자가 평가,"[('내년 3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택품질', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
292,2007.12.25. 오전 11:02,터널.댐 등 주요시설물 첨단센서로 안전관리,"[('터널.댐', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주요시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단센서로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O')]"
293,2007.12.25. 오전 11:02,아파트 평가 우수업체 기본형 건축비 1% 가산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산', 'O')]"
294,2007.12.25. 오전 11:01,소비자만족도우수업체 가구당 91만원 인센티브,"[('소비자만족도우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('91만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
295,2007.12.25. 오전 11:00,소비자만족 우수건설사 건축비1% 분양가에 가산,"[('소비자만족', 'O'), (' ', 'O'), ('우수건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('가산', 'O')]"
296,2007.12.25. 오전 11:00,소비자평가 좋으면 분양가 올릴 수 있다,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋으면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
297,2007.12.25. 오전 10:49,부동산 취득세.등록세.양도세 내년 인하,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
298,2007.12.25. 오전 10:26,은평·왕십리 등 뉴타운 분양아파트 주목,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
299,2007.12.25. 오전 10:19,단독·연립 올해 아파트보다 더 올랐다,"[('단독·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
300,2007.12.25. 오전 10:10,중대형아파트가 다시 예뻐 보인다,"[('중대형아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('예뻐', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
301,2007.12.25. 오전 10:05,2007년 결산주택분양ㆍ기존시장 모두 양극화,"[('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산주택분양ㆍ기존시장', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
302,2007.12.25. 오전 10:05,2007년 결산 토지최악의 한해,"[('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('토지최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('한해', 'DATE')]"
303,2007.12.25. 오전 10:05,2007 결산수익형 부동산대체로 맑음,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대체로', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O')]"
304,2007.12.25. 오전 9:57,집으로 찾아온 꿈에그린 산타,"[('집으로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아온', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('산타', 'PERSON')]"
305,2007.12.25. 오전 9:56,단독ㆍ연립 아파트값 상승률 9년만에 추월,"[('단독ㆍ연립', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
306,2007.12.25. 오전 9:56,내년 서울 뉴타운 분양 아파트를 노려라,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
307,2007.12.25. 오전 9:32,한화건설 꿈에그린 산타가 간다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산타가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
308,2007.12.25. 오전 8:41,서울서 사무실 구하기 뉴욕보다 힘들어,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O')]"
309,2007.12.25. 오전 8:21,바뀌는 부동산정책 4대 포인트,"[('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
310,2007.12.25. 오전 8:21,농지 10%만 풀어도 공장ㆍ집 지을땅 2배로,"[('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('10%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀어도', 'O'), (' ', 'O'), ('공장ㆍ집', 'O'), (' ', 'O'), ('지을땅', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
311,2007.12.25. 오전 8:21,한국은 산 깎아 아파트건설 농지 전용하는 日과 대조적,"[('한국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('전용하는', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('대조적', 'O')]"
312,2007.12.25. 오전 8:21,고밀도 개발ㆍ그린벨트 활용…좁은 국토 넓게 쓴다,"[('고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발ㆍ그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('활용…좁은', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
313,2007.12.25. 오전 8:21,경기부양규제 오락가락…냉온탕식 정책 이제 그만,"[('경기부양규제', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락…냉온탕식', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
314,2007.12.25. 오전 8:21,불꺼진 아파트없게 거래 숨통 터줘라,"[('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트없게', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('터줘라', 'O')]"
315,2007.12.25. 오전 8:01,서울시 주차 상한제 적용지역 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주차 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
316,2007.12.25. 오전 7:46,연립·단독주택 매매가 상승률 9년만에 아파트 추월,"[('연립·단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
317,2007.12.25. 오전 7:18,대전 유성시장·신탄진 일대 재정비촉진지구 지정,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성시장', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신탄진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
318,2007.12.25. 오전 6:41,차기정부 주택 골격…소형평형 의무비율 축소,"[('차기', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('골격…소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
319,2007.12.25. 오전 5:42,1주택 세금 경감…다주택 중과 유지,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('경감…다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
320,2007.12.26. 오후 11:17,송파 새도시 예정대로 추진한다,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진한다', 'O')]"
321,2007.12.26. 오후 10:57,재래시장 주상복합 개발 “임대료 억대…장사못해”,"[('재래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('“임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('억대…장사못해”', 'O')]"
322,2007.12.26. 오후 10:21,단신 내집 마련기간 1년 길어져 9.4년,"[('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('길어져', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4년', 'DATE')]"
323,2007.12.26. 오후 10:17,이한구 “정책 변경 때 집값 일부 뛸 수도”,"[('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸', 'O'), (' ', 'O'), ('수도”', 'O')]"
324,2007.12.26. 오후 10:17,이한구 “정책 변경 때 집값 일부 뛸 수도”,"[('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸', 'O'), (' ', 'O'), ('수도”', 'O')]"
325,2007.12.26. 오후 10:17,‘지방 2주택자’ 세금감면 검토 한나라 ‘투기방지 장치’ 허무나,"[('‘지방', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세금감면', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘투기방지', 'O'), (' ', 'O'), ('장치’', 'O'), (' ', 'O'), ('허무나', 'O')]"
326,2007.12.26. 오후 10:17,송파 새도시 예정대로 추진,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
327,2007.12.26. 오후 10:17,‘미분양 업체’ 구하려다 부동산투기 불붙인다,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('업체’', 'O'), (' ', 'O'), ('구하려다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙인다', 'O')]"
328,2007.12.26. 오후 10:06,송파 2008년 1월 본격 재개발,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2008년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
329,2007.12.26. 오후 9:57,김종인 종부세 완화하면 부동산 폭등 재현될 수 있다,"[('김종인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화하면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('재현될', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
330,2007.12.26. 오후 9:48,1주택 장기보유자 양도소득세 감면,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
331,2007.12.26. 오후 8:27,내집마련 평균 9.4년 걸린다,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
332,2007.12.26. 오후 8:11,아파트 3.3㎡당 4500만원 ..분양가 국내 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('..분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
333,2007.12.26. 오후 7:27,‘내집 마련’ 점점 더 멀어져간다,"[('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어져간다', 'O')]"
334,2007.12.26. 오후 7:17,“송파신도시 그린벨트 해제 조건부 찬성” 서울시의회，교통문제 해결 등 6개항 제시,"[('“', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성”', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시의회', 'ORGANIZATION'), ('，교통문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개항', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
335,2007.12.26. 오후 7:02,대토보상 유명무실… 옥정지구 1824명중 13명만 신청 현금 묶이고 불확실성 커 외면,"[('대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실…', 'O'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1824명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('13명만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('묶이고', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
336,2007.12.26. 오후 6:51,내집마련 9.4년...작년보다 1년 늘어,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4년', 'DATE'), ('...', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
337,2007.12.26. 오후 6:48,대토보상제 우명무실…경기 양주 옥정지구 신청률 0.7％에 그쳐,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우명무실…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7％', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
338,2007.12.26. 오후 6:46,곤지암 2차 현진에버빌 모든 주택형 순위 내 마감,"[('곤지암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
339,2007.12.26. 오후 6:43,내집마련 평균 9.4년…점점 더 멀어지는 ‘내집 꿈’,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4년', 'DATE'), ('…점점', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈’', 'O')]"
340,2007.12.26. 오후 6:41,대토 보상 신청 1% 불과,"[('대토', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
341,2007.12.26. 오후 6:41,서울 마곡지구 내년 개발 착수,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
342,2007.12.26. 오후 6:27,현장클릭 건설사 ‘속보이는 상혼’김관웅기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('상혼’', 'O'), ('김관웅', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
343,2007.12.26. 오후 6:27,경북 영천에 관광·레저·첨단산업단지 들어선다,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광·레저·첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
344,2007.12.26. 오후 6:27,분양단지 들여다보기 덕이지구 하이파크 시티,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이파크 시티', 'ARTIFACT')]"
345,2007.12.26. 오후 6:27,알쏭달쏭 부동산교실 주택담보 장기대출 소득공제는…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보', 'O'), (' ', 'O'), ('장기대출', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), ('는…', 'O')]"
346,2007.12.26. 오후 6:21,이명박 당선자 부동산 공약 4 재건축규제 완화,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
347,2007.12.26. 오후 6:21,주목 이곳 발산·화곡·방화 일대,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('발산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('방화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
348,2007.12.26. 오후 6:21,코오롱 광명서울고속도 민자사업 우선협상대상 선정,"[('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명서울고속도 민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
349,2007.12.26. 오후 6:21,금호건설 건설업계 최초 안전관리자 공사중지권 시행,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공사중지권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
350,2007.12.26. 오후 6:21,마곡지구 내년초 토지보상 착수,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
351,2007.12.26. 오후 6:21,종부세 기준 완화 움직임에 6억안팎 아파트 매수세 회복조짐,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임에', 'O'), (' ', 'O'), ('6억안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('회복조짐', 'O')]"
352,2007.12.26. 오후 6:21,2007 부동산시장 결산 개발 봇물…전국토가 공사중,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…전국토가', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중', 'O')]"
353,2007.12.26. 오후 6:12,송파신도시 인수위 조건부 유보 결정 가능성,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
354,2007.12.26. 오후 6:08,서울시의회 송파신도시 조건부 찬성상보,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성상보', 'O')]"
355,2007.12.26. 오후 6:07,포항 ‘이명박 특수’ 땅값 들썩…개발기대 매물 실종,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('특수’', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…개발기대', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
356,2007.12.26. 오후 6:06,한반도 대운하 부동산 급등 초래...경제학회 포럼,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('초래...', 'O'), (' ', 'O'), ('경제학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
357,2007.12.26. 오후 6:00,건교부 송파신도시 난제해결..사업탄력,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난제해결..사업탄력', 'O')]"
358,2007.12.26. 오후 5:53,서울시의회， 송파신도시 그린벨트 해제 조건부 찬성,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성', 'O')]"
359,2007.12.26. 오후 5:53,서울시의회 송파신도시 그린벨트해제 조건부찬성종합,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트해제', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부찬성종합', 'O')]"
360,2007.12.26. 오후 5:50,종합서울시의회 송파신도시 그린벨트 해제 조건부 동의,"[('종합서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('동의', 'O')]"
361,2007.12.26. 오후 5:48,대토보상제 유명무실,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
362,2007.12.26. 오후 5:38,서울시의회 송파신도시 그린벨트 해제안 조건부 동의,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제안', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('동의', 'O')]"
363,2007.12.26. 오후 5:35,서울 마곡 도시개발계획 승인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
364,2007.12.26. 오후 5:35,송도 기존 아파트 거래 꽁꽁,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
365,2007.12.26. 오후 5:35,경북 영천 개발촉진지구 지정,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
366,2007.12.26. 오후 5:35,미분양 해결해 줄 묘책 학수고대,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해결해', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('묘책', 'O'), (' ', 'O'), ('학수고대', 'ORGANIZATION')]"
367,2007.12.26. 오후 5:35,종부세 내년엔 부과징수로 전환,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('부과징수로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
368,2007.12.26. 오후 5:35,송파신도시 전면 유보되나,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('유보되나', 'O')]"
369,2007.12.26. 오후 5:34,대토보상제 유명무실， 이유는,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유명무실，', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
370,2007.12.26. 오후 5:30,송파신도시 예정대로 2009년 9월 첫 분양,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2007.12.26. 오후 5:28,서울시의회 송파신도시 그린벨트해제 조건부찬성2보,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트해제', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부찬성', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
372,2007.12.26. 오후 5:27,송파신도시 차질 빚을듯,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('빚을듯', 'O')]"
373,2007.12.26. 오후 5:23,송파신도시 개발제한구역 해체 조건부 찬성,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성', 'O')]"
374,2007.12.26. 오후 5:23,내달 전국서 아파트 4만4800가구 분양 연초에 내집마련 어때요,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
375,2007.12.26. 오후 5:21,서울시의회 송파신도시 조건부 찬성,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성', 'O')]"
376,2007.12.26. 오후 5:17,서울시의회 송파신도시 그린벨트 해제 조건부찬성,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부찬성', 'O')]"
377,2007.12.26. 오후 5:11,서울시의회 송파신도시 그린벨트해제 조건부찬성1보,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트해제', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부찬성', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
378,2007.12.26. 오후 5:00,중앙선 복선전철 덕소팔당구간 27일 개통,"[('중앙선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕소팔당구', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
379,2007.12.26. 오후 4:57,학계 정책 제언새 정부 초기 부동산 폭등 우려,"[('학계', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('제언새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
380,2007.12.26. 오후 4:26,이한구 부동산가격 상승 절대 용납못해,"[('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('용납못해', 'O')]"
381,2007.12.26. 오후 4:25,곤지암 2차 현진에버빌 전평형 순위내 마감,"[('곤지암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
382,2007.12.26. 오후 4:18,곤지암2차 현진에버빌 全 주택형 순위내 마감,"[('곤지암', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌 全', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
383,2007.12.26. 오후 3:39,대토보상제 실패작..신청률 1%대 초반종합,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실패작..신청률', 'O'), (' ', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초반종합', 'O')]"
384,2007.12.26. 오후 3:20,해운대 분양가 역대최고…강남 콧대 꺾다,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대최고…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콧대', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾다', 'O')]"
385,2007.12.26. 오후 3:19,새 정권 기대감..곤지암2차 현진에버빌 청약 완료,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감..', 'O'), ('곤지암', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
386,2007.12.26. 오후 3:06,도곡동 ‘타워팰리스1차’ 최고 인기아파트 선정,"[('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('1차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
387,2007.12.26. 오후 3:04,태영건설 광명서울 고속도로 협상자 지정,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
389,2007.12.26. 오후 2:41,주택보증 노후주택 97가구 개보수 완료,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('97가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
390,2007.12.26. 오후 2:35,고양 위시티 고급 전원주택 느낌,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('느낌', 'O')]"
391,2007.12.26. 오후 2:35,코오롱건설 광명서울 고속도로 우선협상자 선정,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명서울 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
392,2007.12.26. 오후 2:33,역대 최고가 3.3㎡당 4천500만원 아파트 등장,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
393,2007.12.26. 오후 2:30,대한항공 승무원들 서해안 기름제거 봉사활동,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기름제거', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
394,2007.12.26. 오후 2:12,마곡지구 광역교통대책 확정,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
395,2007.12.26. 오후 2:12,해운대에 3.3㎡당 4천500만원 아파트 나왔다,"[('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
396,2007.12.26. 오후 2:03,화물차 신규허가 내년에도 동결,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규허가', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
397,2007.12.26. 오후 1:47,송파신도시 분양 연기되나,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기되나', 'O')]"
398,2007.12.26. 오후 1:45,내집 마련에 9.4년 걸린다,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
399,2007.12.26. 오후 1:26,코오롱건설 ‘광명서울 고속도로’ 우선협상대상자 선정,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명서울 고속도로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
400,2007.12.26. 오후 1:02,경북 영천 개발촉진지구 지정 및 개발계획 확정,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
401,2007.12.26. 오후 12:52,재테크광고신철원 토지 1필지 290만원 선착순 마감,"[('재테크광고', 'O'), ('신', 'LOCATION'), ('철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
402,2007.12.26. 오후 12:43,재테크광고용인땅 40000원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('40000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2007.12.26. 오후 12:16,송파신도시 전면 유보,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O')]"
404,2007.12.26. 오후 12:16,“강남ㆍ북 균형개발 후퇴” 역풍에 좌초 위기,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('균형개발', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴”', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
405,2007.12.26. 오후 12:16,강원도 콘도ㆍ펜션 ‘함박웃음’,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도ㆍ펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('‘함박웃음’', 'O')]"
406,2007.12.26. 오후 12:16,전문기자 리포트 변동성 고려…뜨는곳 잡아라,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('변동성', 'O'), (' ', 'O'), ('고려…뜨는곳', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
407,2007.12.26. 오후 12:16,송도 기존 아파트 거래 시장 ‘꽁꽁’,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
408,2007.12.26. 오후 12:16,줌인 남양주 와부 30분내 서울접근 매력,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('와부', 'O'), (' ', 'O'), ('30분내', 'TIME'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
409,2007.12.26. 오후 12:12,서울 민자역사 인근 아파트 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
410,2007.12.26. 오후 12:02,서울 마곡지구 광역교통대책 확정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
411,2007.12.26. 오전 11:54,결혼 후‘내집 마련’평균 9.4년…2억3600만원 수준,"[('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('후‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('2억3600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
412,2007.12.26. 오전 11:39,2008 부동산 시장 판도는,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판도는', 'O')]"
413,2007.12.26. 오전 11:37,건교부 서울 마곡지구 도시개발사업 최종 승인,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
414,2007.12.26. 오전 11:32,서울 마곡지구 개발사업 본격 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
415,2007.12.26. 오전 11:32,울산 혁신도시 기공식 개최,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
416,2007.12.26. 오전 11:30,울산 혁신도시 오늘 오전 기공식 가져,"[('울산 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
417,2007.12.26. 오전 11:26,단독송파신도시 2012년 이후로 전면 유보,"[('단독송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2012년 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O')]"
418,2007.12.26. 오전 11:26,단독송파신도시 전면 유보 배경과 파장,"[('단독송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O'), (' ', 'O'), ('배경과', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O')]"
419,2007.12.26. 오전 11:22,MA 귀재들 쌍용건설 군침..복병 등장,"[('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('귀재들', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군침..복병', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
420,2007.12.26. 오전 11:21,서울시 마곡지구 도시개발사업 내년 착수종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수종합', 'O')]"
421,2007.12.26. 오전 11:16,서울 마곡지구 개발사업 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
422,2007.12.26. 오전 11:15,서울시민 100명중 35명 기부 경험있다,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('35명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O'), (' ', 'O'), ('경험있다', 'O')]"
423,2007.12.26. 오전 11:15,서울시 내년 9월 장학재단 설립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장학재단', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
425,2007.12.26. 오전 11:13,한국형고속열차 터키 등 해외시장 개척,"[('한국형고속열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O')]"
426,2007.12.26. 오전 11:05,마곡지구 광역교통개선대책 확정..8200억 투입,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역교통개선대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), ('8200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
427,2007.12.26. 오전 11:05,건설교통 분야 사고 최대 84% 감소,"[('건설교통', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
428,2007.12.26. 오전 11:03,점점 더 멀어져간다..내집마련 평균 9.4년,"[('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어져간다..', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4년', 'DATE')]"
429,2007.12.26. 오전 11:02,사업용 화물차 신규허가 동결,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규허가', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
430,2007.12.26. 오전 11:01,경북 영천 개발촉진지구 지정,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
431,2007.12.26. 오전 11:01,성산대교한강철교 12차로 확장,"[('성산대교한강철교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
432,2007.12.26. 오전 11:01,내년 집값 보합 또는 상승 73%,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY')]"
433,2007.12.26. 오전 11:00,주택보증 저소득층 가구 집수리 지원사업 벌여,"[('주택보증 저소득층 가구 집수리 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
434,2007.12.26. 오전 11:00,윤곽드러낸 부동산정책…거래활성화 기대,"[('윤곽드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책…거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
435,2007.12.26. 오전 11:00,하이패스 할인기간 내년까지 연장,"[('하이패스', 'O'), (' ', 'O'), ('할인기간', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
436,2007.12.26. 오전 11:00,건설교통 분야 사고 발생률 최고 84% 감소,"[('건설교통', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('발생률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
437,2007.12.26. 오전 11:00,경북 영천 개발촉진지구 지정...5254억원 투입,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정...', 'O'), ('5254억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
438,2007.12.26. 오전 11:00,강변북로 확장비용 마곡지구서 분담,"[('강변북로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분담', 'O')]"
439,2007.12.26. 오전 10:59,경기도 내년 공장건축 총량 322만㎡ 배정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공장건축', 'O'), (' ', 'O'), ('총량', 'O'), (' ', 'O'), ('322만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
440,2007.12.26. 오전 10:55,견본주택이야...미술관이야모델하우스 엿보기,"[('견본주택이야...미술관이야모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O')]"
441,2007.12.26. 오전 10:55,현대산업개발 해운대아이파크부산최고의 명품 주거생활,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대아이파크', 'ARTIFACT'), ('부산', 'CITY'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주거생활', 'O')]"
442,2007.12.26. 오전 10:54,코오롱건설컨 광명서울 민자도로 우선협상자로 선정,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('광명서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('우', 'CIVILIZATION'), ('선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
443,2007.12.26. 오전 10:51,종부세 내년엔 신고율 전쟁 없다 부과징수로 전환,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('신고율', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('부과징수로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
444,2007.12.26. 오전 10:18,나홀로 아파트는 이제 그만,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
445,2007.12.26. 오전 10:06,죽전ㆍ팔당역 개통...후광 효과 부동산은,"[('죽전', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('팔당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통...후광', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
446,2007.12.26. 오전 10:06,전문기자 리포트2008년 변동성 커지나 새로 뜨는 곳 관심,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('변동성', 'O'), (' ', 'O'), ('커지나', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
447,2007.12.26. 오전 9:49,바가지 ‘복비’ 돌려 받는다…대법 “한도 초과 부동산 수수료 무효”,"[('바가지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복비’', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다…', 'O'), ('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“한도', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('무효”', 'O')]"
448,2007.12.26. 오전 9:39,식사지구 아파트 다음주 청약,"[('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
450,2007.12.26. 오전 9:36,강원 콘도ㆍ펜션 ‘불티’…성수기기름 유출 반사효과,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도ㆍ펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불티’…성수기기름', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('반사효과', 'O')]"
451,2007.12.26. 오전 9:36,주요 건설사 미분양 13조원 넘어,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('13조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
452,2007.12.26. 오전 9:32,졸속행정으로 건축허가 취소한 지자체 예상수익까지 배상,"[('졸속행정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('취소한', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('예상수익까지', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
453,2007.12.26. 오전 9:26,송도국제도시 기존 아파트는 냉랭…분양 열기와 다르네,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기와', 'O'), (' ', 'O'), ('다르네', 'O')]"
454,2007.12.26. 오전 9:25,코오롱건설 광명서울 고속도로 협상대상자 선정,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명서울 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
456,2007.12.26. 오전 9:08,서울시 노후 상수도관 2010년까지 모두 교체,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('상수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
457,2007.12.26. 오전 9:01,민자역사 오픈 인근 아파트 눈길,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
458,2007.12.26. 오전 8:56,고가주택 기준 6억원 이상 상향검토,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향검토', 'O')]"
459,2007.12.26. 오전 8:36,위시티 오늘부터 청약 본격 돌입,"[('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
460,2007.12.26. 오전 8:29,송파신도시에 급행철도 2개 건설된다,"[('송파신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설된다', 'O')]"
461,2007.12.26. 오전 8:26,충남 아산음봉 국도 4차로 신설개통,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산음봉 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설개통', 'O')]"
462,2007.12.26. 오전 8:20,서울시 보신각서 31일 밤 제야의 종 타종행사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보신각', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), (' ', 'O'), ('제야의 종 타종', 'EVENT'), ('행사', 'O')]"
463,2007.12.26. 오전 8:01,지자체 건축허가 졸속처리 제동,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('졸속처리', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
464,2007.12.26. 오전 7:35,서희건설 100억원 규모 제3자배정 유상증자 결정,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('제3자', 'CIVILIZATION'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
465,2007.12.26. 오전 6:02,이명박 당선자측 부동산 규제 대폭 풀것이라는 건 오해,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('풀것이라는', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('오해', 'O')]"
466,2007.12.26. 오전 6:02,중앙선 덕소팔당 전철 개통 및 장항군산 철도연결,"[('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕소팔당 전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('장항군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), ('연결', 'O')]"
467,2007.12.26. 오전 6:00,중앙선 덕소팔당 복선전철 27일 개통,"[('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕소팔당 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
468,2007.12.26. 오전 5:36,단독·연립 상승률 아파트 추월,"[('단독·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
469,2007.12.26. 오전 5:21,“송파 신도시사업 취소되나..”,"[('“', 'O'), ('송파 신도시사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('취소되나..”', 'O')]"
470,2007.12.26. 오전 5:21,“내년 서울뉴타운 노려라”,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려라”', 'O')]"
471,2007.12.26. 오전 3:08,내년 서울 뉴타운 사업 탄력 받을 듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울 뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
472,2007.12.27. 오후 11:44,쌍용건설 입찰 동국제강·오리온 등 6개사 출사표,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('동국제강', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('오리온', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출사표', 'O')]"
473,2007.12.27. 오후 10:45,고양식사 위시티 2순위 청약 84.4% 미달,"[('고양식사 위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('84.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
474,2007.12.27. 오후 9:51,고양 덕이지구 하이파크시티 분양가 1456만원,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1456만원', 'QUANTITY')]"
475,2007.12.27. 오후 9:18,11월 땅값 상승률 0.38% 올들어 최고,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
476,2007.12.27. 오후 9:18,여수 화양지구 개발 본격화,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
477,2007.12.27. 오후 9:13,수도권 획일적 규제 안하기로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('획일적', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('안하기로', 'O')]"
478,2007.12.27. 오후 8:36,쌍용건설 예비입찰 6社 참여,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예비입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('6社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
479,2007.12.27. 오후 8:36,성동구 뚝섬 주상복합 분양승인 여부 내달 중순후로 미뤄,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 중순후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O')]"
480,2007.12.27. 오후 7:47,50만원 덜 내려다 1000만원 과태료,"[('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('내려다', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
481,2007.12.27. 오후 7:36,덕이지구 분양가 3.3㎡당 1400만원대 중반,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1400만원대 중반', 'QUANTITY')]"
482,2007.12.27. 오후 7:27,고양 덕이지구 분양가 1천400만원대,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천400만원대', 'QUANTITY')]"
483,2007.12.27. 오후 7:20,덕이지구 하이파크시티 파밀리에 분양 승인상보,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이파크시티 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인상보', 'O')]"
484,2007.12.27. 오후 7:05,대전 지방국세청 태안 특별재난지역 세정지원등 복구 봉사,"[('대전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별재난지역', 'O'), (' ', 'O'), ('세정지원등', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
485,2007.12.27. 오후 6:43,보성건설 광교신도시 땡잡았다,"[('보성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땡잡았다', 'O')]"
486,2007.12.27. 오후 6:39,행정도시내 첫 마을 2242세대 2009년 분양,"[('행정도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2242세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2007.12.27. 오후 6:38,아파트 거래 2개월째 증가…이사철 수요로 활기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가…이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
489,2007.12.27. 오후 6:28,쌍용건설 예비입찰에 남양건설 등 6개사 참여,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예비입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
491,2007.12.27. 오후 6:18,11월 아파트 매매 4만3000건 올 최대,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('4만3000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
492,2007.12.27. 오후 6:18,토공 장항내륙산단 본격 추진,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('장항내륙산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
493,2007.12.27. 오후 6:18,2007 부동산시장 결산 미분양 10만가구…수도권도 눈덩이,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
494,2007.12.27. 오후 6:18,구의1구역에 아파트 604가구,"[('구의1구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('604가구', 'QUANTITY')]"
495,2007.12.27. 오후 6:18,중층 재건축 다시 활기띠나,"[('중층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활기띠나', 'O')]"
496,2007.12.27. 오후 6:16,C우방 베트남에 아파트 600가구 공급,"[('C', 'ORGANIZATION'), ('우방', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
497,2007.12.27. 오후 6:16,서산테크노밸리 202만㎡ 조성,"[('서산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('202만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
498,2007.12.27. 오후 6:16,용산ㆍ성동구 땅값 상승 무섭네,"[('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭네', 'O')]"
499,2007.12.27. 오후 6:16,북아현뉴타운에 8604가구와 공연장 들어선다,"[('북아현뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8604가구', 'QUANTITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
500,2007.12.27. 오후 6:16,부천안산 민자전철,"[('부천', 'LOCATION'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자전철', 'ARTIFACT')]"
501,2007.12.27. 오후 6:03,주택연 조경수목 집대성한 도감 발간,"[('주택연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조경수목', 'O'), (' ', 'O'), ('집대성한', 'O'), (' ', 'O'), ('도감', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
502,2007.12.27. 오후 5:58,단독동국제강 등 6곳 쌍용건설 인수전 참여,"[('단독동국제강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
503,2007.12.27. 오후 5:36,새해 첫달 분양시장 ‘MB 효과’ 볼까,"[('새해 첫달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
504,2007.12.27. 오후 5:33,북아현뉴타운 8604가구 건설,"[('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8604가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
505,2007.12.27. 오후 5:33,이명박 당선자 부동산 공약 3 종합부동산세 개편,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
506,2007.12.27. 오후 5:33,11월 아파트거래 2007년 최고,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
507,2007.12.27. 오후 5:29,신도시 개발 없인 공급 부족,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('없인', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
508,2007.12.27. 오후 5:29,뚝섬 주상복합 분양가 심의 통과 못해,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
509,2007.12.27. 오후 5:29,강남 재건축 투자가치 크지 않다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
510,2007.12.27. 오후 5:29,북아현뉴타운에 아파트 8천6백가구,"[('북아현뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8천6백가구', 'QUANTITY')]"
511,2007.12.27. 오후 5:28,중대형 청약 선호 이젠 옛말,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
512,2007.12.27. 오후 5:23,수도권 관리 중장기적으로 지자체가 맡는다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('중장기적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
513,2007.12.27. 오후 5:19,쌍용건설 입찰 6개사..동국제강·대한전선 등 거론,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('6개사', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('동국제강', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('거론', 'O')]"
514,2007.12.27. 오후 5:11,전문건설업체도 자율안전경영 바람분다,"[('전문건설업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('자율안전경영', 'O'), (' ', 'O'), ('바람분다', 'O')]"
515,2007.12.27. 오후 5:11,종합서울시의회 송파신도시 그린벨트 해제 조건부 반대,"[('종합서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
516,2007.12.27. 오후 5:03,서울 북아현뉴타운 아파트 8600가구 건설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
517,2007.12.27. 오후 4:59,서울시의회 송파신도시 그린벨트 해제 조건부 반대,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
518,2007.12.27. 오후 4:26,한화 서산테크노밸리 조성 사업 본격 가동,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산테크노밸리', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
519,2007.12.27. 오후 4:19,고양 식사지구 1순위 86% 미달,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
520,2007.12.27. 오후 4:16,디자인 입은 모델하우스 ‘무한 변신’,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신’', 'O')]"
521,2007.12.27. 오후 4:14,쌍용건설 예비입찰 67개社 참여,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예비입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('67개', 'QUANTITY'), ('社', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
522,2007.12.27. 오후 4:07,내년부터 달라져요1년이상 살아야 청약 우선권,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라져요', 'O'), ('1년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살아야', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O')]"
523,2007.12.27. 오후 4:05,금호건설 노인복지센터 신축 기증,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노인복지센터', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
524,2007.12.27. 오후 4:01,반도건설 아부다비 20억불 주택사업 추진,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
525,2007.12.27. 오후 3:39,권홍사 반도건설 회장 공격적 해외사업 나선다,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공격적', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
526,2007.12.27. 오후 3:39,내년 민간 아파트분양 18.8% 급감,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('18.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
527,2007.12.27. 오후 3:33,내년 대형 건설사 아파트 물량 대폭 감소,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
528,2007.12.27. 오후 3:31,서울 신림동 고시촌 특화도시로 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고시촌', 'O'), (' ', 'O'), ('특화도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
