,date,headline,keyword
0,2009.06.21. 오후 8:16,서울 주택분양 ‘지역우선공급’ 축소 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지역우선공급’', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
1,2009.06.21. 오후 6:56,수도권 미분양 털어내기 ‘파격세일’ 손짓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파격세일’', 'O'), (' ', 'O'), ('손짓', 'O')]"
2,2009.06.21. 오후 6:56,20억 이상 고가주택 다시 활개,"[('20억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활개', 'O')]"
3,2009.06.21. 오후 6:28,김포 청약통장 쓰긴 아깝다,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰긴', 'O'), (' ', 'O'), ('아깝다', 'O')]"
4,2009.06.21. 오후 6:27,고층아파트 용산에 가장 많아,"[('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
5,2009.06.21. 오후 5:58,개포 지구 용적률 250%로 상향 추진,"[('개포 지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('250%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
6,2009.06.21. 오후 5:56,6월 22일 부동산 파일,"[('6월 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
7,2009.06.21. 오후 5:56,서울 동북권 개발계획에 노원·도봉 ‘들썩’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
8,2009.06.21. 오후 5:46,전세 시황 역세권 중소형 등 오름세… 서초 0.33% ↑,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('0.33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
9,2009.06.21. 오후 5:45,매매 시황 강남 재건축·동북권 개발 수혜지 상승세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
10,2009.06.21. 오후 5:37,“한솥밥 식구 됐습니다”,"[('“한솥밥', 'O'), (' ', 'O'), ('식구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('됐습니다”', 'O')]"
11,2009.06.21. 오후 5:36,요즘 현장 경기는… 부동산 더 오른다 아파트 매물 실종,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('경기는…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
12,2009.06.21. 오후 5:34,측량·수로업무등 통합 위치정보서비스 개선,"[('측량·수로업무등', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('위치정보서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
13,2009.06.21. 오후 5:33,단독주택용지 투자바람 불까,"[('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
14,2009.06.21. 오후 5:29,용인 풍덕천 상떼빌 할인 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍덕천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
15,2009.06.21. 오후 5:29,여름장마 전 모델하우스 보세요,"[('여름', 'DATE'), ('장마', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
16,2009.06.21. 오후 5:29,주공 57단지 초고층 가능해질듯,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('57단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해질듯', 'O')]"
17,2009.06.21. 오후 5:29,부천 고강뉴타운에 2만4천가구,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고강뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4천가구', 'QUANTITY')]"
18,2009.06.21. 오후 5:29,서울시 기숙사ㆍ원룸형 주택 9만가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기숙사ㆍ원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
19,2009.06.21. 오후 5:28,신울진원전 최후 승자 누가될까,"[('신울진원전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최후', 'O'), (' ', 'O'), ('승자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누가될까', 'O')]"
20,2009.06.21. 오후 5:17,부동산 시장 진단－하반기 집값 오를것  76%,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진단－', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를것', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY')]"
21,2009.06.21. 오후 4:35,포토 화합에는 녹색성장酒가 최고,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('화합에는', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색성장酒', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
22,2009.06.21. 오후 4:35,포토 주공.토공의 밥섞기 퍼포먼스,"[('포토 주공', 'PERSON'), ('.', 'O'), ('토공', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('밥', 'CIVILIZATION'), ('섞기', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼포먼스', 'O')]"
24,2009.06.21. 오후 4:31,fn창간 9주년 부동산 시장 전망，투자 유망 부동산은？,"[('fn', 'ORGANIZATION'), ('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('9주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망，투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은？', 'O')]"
25,2009.06.21. 오후 4:30,fn창간 9주년 부동산 시장 전망 전문가 42명 설문,"[('fn', 'ORGANIZATION'), ('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('9주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('42명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설문', 'O')]"
26,2009.06.21. 오후 4:18,전세 수요자 하반기 노려라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
27,2009.06.21. 오후 4:18,건산硏 주택거래량 통계 실제상황과 괴리,"[('건산硏', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('실제상황과', 'O'), (' ', 'O'), ('괴리', 'O')]"
28,2009.06.21. 오후 4:18,흑석 센트레빌Ⅰ ·광교 한양수자인,"[('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅰ', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT')]"
29,2009.06.21. 오후 4:18,신갈·풍덕천 상떼빌 10% 할인,"[('신갈', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('풍덕천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
30,2009.06.21. 오후 4:16,신울진원전 최후 승자 누구,"[('신울진원전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최후', 'O'), (' ', 'O'), ('승자', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
31,2009.06.21. 오후 4:16,4대강 21개 공구 턴키로 발주,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공구', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키로', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
32,2009.06.21. 오후 4:15,미사리는 공사중,"[('미사리', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중', 'O')]"
33,2009.06.21. 오후 3:40,부천 고강뉴타운에 2만4천가구,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고강뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4천가구', 'QUANTITY')]"
34,2009.06.21. 오후 3:33,서울에서 고층아파트 가장 많은 곳은,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
35,2009.06.21. 오후 3:26,청라 이삭주운  미계약당첨자분통,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이삭주운', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약당첨자', 'CIVILIZATION'), ('분통', 'O')]"
36,2009.06.21. 오후 3:21,미니 신도시 눈에띄네,"[('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
37,2009.06.21. 오후 3:19,제2외곽도로 인천김포 구간 공사차질 우려,"[('제2', 'QUANTITY'), ('외곽도로', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('공사차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
38,2009.06.21. 오후 2:54,서울 역세권 대학가 주차장 대폭 완화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
39,2009.06.21. 오후 2:53,SH공사 능력 중심 파격 인사 단행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('능력', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
40,2009.06.21. 오후 2:53,11월부터 서울 주차장면적 줄여 소형주택공급확대,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주차장면적', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택공급확대', 'O')]"
41,2009.06.21. 오후 2:26,우미건설 김포 한강신도시 우미 린 3순위 내 마감,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
42,2009.06.21. 오후 2:17,대전 선화·용두·목동 뉴타운 확정고시…재개발 탄력,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선화', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용두', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('확정고시…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
43,2009.06.21. 오후 2:16,여름장마 전 모델하우스 보세요,"[('여름', 'DATE'), ('장마', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
44,2009.06.21. 오후 1:45,서울 오피스 품귀 새 리츠상품 개발 활발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠상품', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
45,2009.06.21. 오후 1:36,강남권 재건축 상승세 두드러져,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
46,2009.06.21. 오후 1:35,철도노조 23일부터 준법투쟁돌입,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준법투쟁돌입', 'O')]"
47,2009.06.21. 오후 1:12,보전녹지·군사시설보호 구역 땅 구입하려는데…,"[('보전녹지·군사시설보호', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구입하려는데…', 'O')]"
48,2009.06.21. 오후 1:06,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
49,2009.06.21. 오후 1:05,주·토공통합사장 이달말 공모..현직vs외부 경합,"[('주·토공통합사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모..현직vs외부', 'O'), (' ', 'O'), ('경합', 'O')]"
50,2009.06.21. 오후 1:04,하반기 아파트 18만가구 입주..상반기比 ↑,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('18만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
51,2009.06.21. 오후 12:11,백두봉·한라봉…한국지명 붙인 남극지도 제작,"[('백두봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한라봉', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('붙인', 'O'), (' ', 'O'), ('남극', 'LOCATION'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
52,2009.06.21. 오후 12:05,송도 컨벤시아 2단계 수익시설 대폭 확충,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익시설', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
53,2009.06.21. 오전 11:45,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
54,2009.06.21. 오전 11:35,부천 고강뉴타운 주택 2만4천가구 건립,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고강뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
55,2009.06.21. 오전 11:15,오세훈 시장 미국 뉴욕·몽골 순방,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('순방', 'O')]"
56,2009.06.21. 오전 11:15,SH공사 도시재생·기술본부 신설,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생·기술본부', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
57,2009.06.21. 오전 11:05,세제혜택 조건완화 초역세권 알짜 미분양을 잡아라,"[('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('조건완화', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
58,2009.06.21. 오전 11:03,고유지명 담긴 남극지도 나온다,"[('고유지명', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('남극지', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
59,2009.06.21. 오전 11:03,대한·아시아나 항공기고장 지연·결항 감소,"[('대한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공기고장', 'O'), (' ', 'O'), ('지연·결항', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
61,2009.06.21. 오전 11:02,자동차에 LED 장착 허용,"[('자동차', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LED', 'TERM'), (' ', 'O'), ('장착', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
62,2009.06.21. 오전 11:02,100㎞ 태안 해안따라 골프대회 열린다,"[('100㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해안따라', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('대회', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
64,2009.06.21. 오전 11:00,자동차에 LED전조등 장착 가능,"[('자동차', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LED전조등', 'TERM'), (' ', 'O'), ('장착', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
65,2009.06.21. 오전 11:00,강남3구 아파트거래 회복수준 못미쳐,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('회복수준', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
66,2009.06.21. 오전 11:00,대한항공·아시아나 고장 지연·결항율 세계 최저,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고장', 'O'), (' ', 'O'), ('지연·결항율', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
67,2009.06.21. 오전 11:00,남극에 백두봉·한라봉 생긴다,"[('남극', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('백두봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한라봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
68,2009.06.21. 오전 11:00,지도가 더욱 정확해진다,"[('지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('정확해진다', 'O')]"
69,2009.06.21. 오전 11:00,자동차에 LED 전조등 장착 가능해진다,"[('자동차', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LED 전조등', 'TERM'), (' ', 'O'), ('장착', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
70,2009.06.21. 오전 10:51,서울시 기숙사·원룸주택 9만가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기숙사·원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
71,2009.06.21. 오전 10:32,하반기 달라지는 부동산 제도,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
72,2009.06.21. 오전 10:21,풍림산업 “한마음으로 제2의 도약”  화합체육대회,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“한마음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제2의', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약”', 'O'), (' ', 'O'), ('화합체육대회', 'EVENT')]"
73,2009.06.21. 오전 10:00,경기 회복세 재테크 3人3色,"[('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('3人3色', 'QUANTITY')]"
74,2009.06.21. 오전 10:00,이 대통령 최저가 방식 원전 시공사 선정 안돼,"[('이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
75,2009.06.21. 오전 9:48,주간부동산동북권 르네상스 수혜지역 상승,"[('주', 'DATE'), ('간부동산', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
76,2009.06.21. 오전 9:46,인천아파트 인기 짱…낙찰가율 3년째 전국최고,"[('인천', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('짱…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국최고', 'O')]"
77,2009.06.21. 오전 9:30,전원살이 Tip③전원주택 사는 것이 아니라 즐기는 것,"[('전원살이', 'O'), (' ', 'O'), ('Tip③전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
78,2009.06.21. 오전 9:28,김포한강 우미린 1.4대 1...3순위 마감,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.4대 1', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
79,2009.06.21. 오전 9:27,대덕테크노밸리 산업시설용지 분양,"[('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
80,2009.06.21. 오전 9:26,남광토건 청라 하우스토리 계약률 91%,"[('남광토건 청라 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY')]"
81,2009.06.21. 오전 9:21,투자포인트청약열기 재점화 갈림길,"[('투자포인트청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O'), (' ', 'O'), ('갈림길', 'O')]"
82,2009.06.21. 오전 9:20,부동산캘린더광교·흑석뉴타운 모델하우스 오픈,"[('부동산캘린더', 'ARTIFACT'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
83,2009.06.21. 오전 7:30,강남 재건축 상승폭 확대.. 전국 2주간 상승세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
84,2009.06.21. 오전 7:30,강남 전세 20주 연속 상승.. 전국 전세가 견인,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('20주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
85,2009.06.21. 오전 7:05,“현행 주택거래량 통계 문제 있다”,"[('“현행', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
87,2009.06.21. 오전 6:02,여름 성수기 국내 항공사 고객유치 마케팅戰,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅戰', 'O')]"
88,2009.06.22. 오후 11:42,美의회 주택구입자 세제혜택 확대 추진,"[('美', 'LOCATION'), ('의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택구입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
89,2009.06.22. 오후 11:00,경의선 91곳 이상..코레일 보정 통보,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('91곳 이상', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보정', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
90,2009.06.22. 오후 8:42,공모형 PF사업 정상화 위해 자본확충펀드서 지원필요,"[('공모형 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('자본확충펀드', 'CIVILIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지원필요', 'O')]"
91,2009.06.22. 오후 8:04,성수동 현대차그룹 사옥 빠르면 내년 4월 착공,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
92,2009.06.22. 오후 8:00,주택보증 아파트사업장 해제권 유보부 매각,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('해제권', 'O'), (' ', 'O'), ('유보부', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
93,2009.06.22. 오후 7:18,아파트 성냥갑 벗고 개성을 입는다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥', 'CIVILIZATION'), ('갑', 'O'), (' ', 'O'), ('벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('개성을', 'O'), (' ', 'O'), ('입는다', 'O')]"
94,2009.06.22. 오후 7:04,수렁에 빠지는 서민경제4내집 마련이 가능해진다고,"[('수렁에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민경제', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련이', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다고', 'O')]"
95,2009.06.22. 오후 6:59,하반기 대규모 분양물량 눈길,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
96,2009.06.22. 오후 6:57,하반기 내집마련 적기,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
97,2009.06.22. 오후 6:51,분양가상한·보유세 강화…폭등·투기억제 장치 필요,"[('분양가', 'CIVILIZATION'), ('상한·', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화…폭등·투기억제', 'O'), (' ', 'O'), ('장치', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
98,2009.06.22. 오후 6:46,쌍용건설 싱가포르서 7000억원 지하철 공사 단독수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독수주', 'O')]"
99,2009.06.22. 오후 6:40,쌍용건설 해외에서 빛났다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외에서', 'O'), (' ', 'O'), ('빛났다', 'O')]"
100,2009.06.22. 오후 6:36,건축 디자인 정체성이 생명,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('정체성이', 'O'), (' ', 'O'), ('생명', 'O')]"
101,2009.06.22. 오후 6:33,김문수 대심도 多노선 동시 추진해야,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대심도', 'O'), (' ', 'O'), ('多노선', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진해야', 'O')]"
102,2009.06.22. 오후 6:19,삼성엔지니어링 알제리 스키다 정유공장 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스키다', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
103,2009.06.22. 오후 6:16,서울 재건축 기간 완화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
104,2009.06.22. 오후 6:12,부녀회 집값담합 다시 등장,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
105,2009.06.22. 오후 6:03,파주신도시 줄이은 악재에 울상,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄이은', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
106,2009.06.22. 오후 5:57,쌍용건설 6963억원 규모 싱가포르 지하철공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6963억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
107,2009.06.22. 오후 5:57,건축물은 다시 오고싶은 느낌 줘야,"[('건축물은', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오고싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('느낌', 'O'), (' ', 'O'), ('줘야', 'O')]"
108,2009.06.22. 오후 5:57,역세권 투자가치 높아진다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
109,2009.06.22. 오후 5:57,군인공제회 분양사업 별로…,"[('군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('별로…', 'O')]"
110,2009.06.22. 오후 5:37,주택보증 인수 아파트 매매계약 해지 자유,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('자유', 'O')]"
111,2009.06.22. 오후 5:37,서울 신규 분양 주택 ‘우선공급’ 축소 추진 논란,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우선공급’', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
112,2009.06.22. 오후 5:34,청라지구 분양권 ‘빈부격차’,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빈부격차’', 'O')]"
113,2009.06.22. 오후 5:13,올 하반기 18만가구 아파트 입주 예정,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
114,2009.06.22. 오후 5:13,서울 지역우선공급제 범위 축소 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역우선공급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
115,2009.06.22. 오후 5:13,김포 한강 우미린 3순위서 전주택형 마감,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
116,2009.06.22. 오후 5:13,리포트 쌍용건설 해외에서 빛났다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외에서', 'O'), (' ', 'O'), ('빛났다', 'O')]"
117,2009.06.22. 오후 5:13,리포트 건축 디자인 정체성이 생명,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('정체성이', 'O'), (' ', 'O'), ('생명', 'O')]"
118,2009.06.22. 오후 5:13,리포트 하반기 대규모 분양물량 눈길,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
119,2009.06.22. 오후 5:12,리포트 하반기 내집마련 적기,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
120,2009.06.22. 오후 5:08,4대강에 친수용 보 4개 추가 설치,"[('4대강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친수용', 'O'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
121,2009.06.22. 오후 5:08,초고층아파트 강남보다 용산구가 더 많아,"[('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
122,2009.06.22. 오후 5:07,인천·의왕 후분양 아파트 눈길,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
123,2009.06.22. 오후 5:07,용산구 고층 아파트 가장 많아,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
124,2009.06.22. 오후 5:07,현대차 110층 빌딩 내년 상반기 착공,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('110층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
125,2009.06.22. 오후 5:07,세계 건축 흐름은 독창성·조화로움,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름은', 'O'), (' ', 'O'), ('독창성·조화로움', 'O')]"
126,2009.06.22. 오후 5:07,살기 좋은 아파트 여기요 여기,"[('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('여기요', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O')]"
127,2009.06.22. 오후 5:00,서울 재건축허용연한 최장 40년→30년으로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
128,2009.06.22. 오후 4:51,쌍용건설 7천억원 해외 지하철 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
129,2009.06.22. 오후 4:07,서울의 중심 신축아파트 최저가 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
130,2009.06.22. 오후 4:06,동탄에서 서울까지 18분 GTX 최대 수혜지 “유진 마젤란” 한정 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('18분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('유진 마젤란', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
131,2009.06.22. 오후 4:04,건설공제조합 장애인 봉사 활동 펼쳐,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
132,2009.06.22. 오후 3:41,fn창간 9주년 녹색 혁명，한국을 바꾼다－‘4대강 살리기’ 새역사의 출발,"[('fn', 'ORGANIZATION'), ('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('9주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹', 'EVENT'), ('색', 'O'), (' ', 'O'), ('혁명，', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다－‘', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM'), (""'새역사의"", 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
133,2009.06.22. 오후 3:40,fn창간 9주년 녹색 혁명，한국을 바꾼다－4대강 환경개선 어떻게,"[('fn', 'ORGANIZATION'), ('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('9주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹', 'EVENT'), ('색', 'O'), (' ', 'O'), ('혁명，', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다－', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
134,2009.06.22. 오후 3:35,fn창간 9주년 녹색 혁명，한국을 바꾼다－光나는 아파트가 온다,"[('f', 'ORGANIZATION'), ('n창간', 'O'), (' ', 'O'), ('9주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹', 'EVENT'), ('색 혁', 'EVENT'), ('명，', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다－光나는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
135,2009.06.22. 오후 3:35,fn창간 9주년 녹색 혁명，한국을 바꾼다－현대건설기술연구소 찾아가보니,"[('fn', 'ORGANIZATION'), ('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('9주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹', 'EVENT'), ('색 혁', 'EVENT'), ('명，', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다－', 'O'), ('현대건설기술연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아가보니', 'O')]"
136,2009.06.22. 오후 3:35,동탄에서 서울까지 18분 GTX 최대 수혜지 “유진 마젤란” 한정 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('18분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('유진 마젤란', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2009.06.22. 오후 3:23,주택보증 아파트사업장 해제권 유보부 매각,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('해제권', 'O'), (' ', 'O'), ('유보부', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
138,2009.06.22. 오후 3:19,코레일 주니어보드 전략캠프 워크숍 실시,"[('코레일 주니어보드 전략캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
139,2009.06.22. 오후 3:08,주공토공 통합공사 조직뼈대 25일 나온다,"[('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직뼈대', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
140,2009.06.22. 오후 3:01,쌍용건설 7000억 원 규모 지하철 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7000억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
141,2009.06.22. 오후 3:00,역세권ㆍ대학가 소형주택 건립 쉬워져,"[('역세권ㆍ대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
142,2009.06.22. 오후 3:00,청라 단독주택 청약 최고 140대 1,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('140대 1', 'QUANTITY')]"
143,2009.06.22. 오후 3:00,PF공모사업 지역경제 활성화카드로 써야,"[('PF공모사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('써야', 'O')]"
144,2009.06.22. 오후 2:55,강남보다 더 오른 곳은 어디…과천 10.5% 올라,"[('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
145,2009.06.22. 오후 2:44,동정 김흥수 건설산업연구원장 부동산 경기 전망 세미나,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('김흥수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설산업연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
146,2009.06.22. 오후 2:39,삼성엔지 알제리 정유 공사 수주,"[('삼성엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
147,2009.06.22. 오후 2:38,4대강에 보 20개 만든다,"[('4대강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
148,2009.06.22. 오후 2:35,30층이상 고층아파트 용산구가 가장 많아,"[('30층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
149,2009.06.22. 오후 2:34,성동구 성수신도시 구상 발표,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성수신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
150,2009.06.22. 오후 2:28,서울시내 도로시설물 신호등에 통합 설치,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('도로시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('신호등에', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
151,2009.06.22. 오후 2:26,23일 과학비즈니스벨트 조성방향 세미나,"[('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과', 'LOCATION'), ('학비즈니', 'LOCATION'), ('스벨', 'LOCATION'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성방향', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
152,2009.06.22. 오후 2:22,125cc이하 오토바이도 면허증 따야 운전 가능,"[('125cc이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('면허증', 'O'), (' ', 'O'), ('따야', 'O'), (' ', 'O'), ('운전', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
154,2009.06.22. 오후 2:21,쌍용건설 7천억 규모 지하철 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
155,2009.06.22. 오후 2:20,과천에 4900가구 규모 미니신도시 조성,"[('과천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
156,2009.06.22. 오후 2:20,국토부 4대강 사업에 4개보 추가 설치,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4개보', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
157,2009.06.22. 오후 2:17,화물차 고속도로 심야할인 30일 종료,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('심야할인', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
158,2009.06.22. 오후 2:14,25일 토지주택공사 임원추천위 구성 확정,"[('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원추천위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
159,2009.06.22. 오후 2:10,벤 판 베르켈 사람이 돌아오는 건축이 중요,"[('벤 판 베르켈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아오는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
160,2009.06.22. 오후 2:03,주·토공통합공사 조직설계안 나온다,"[('주·토공통합공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
161,2009.06.22. 오후 2:03,철도시설공단 어이없는 국고 손실 물의,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어이없는', 'O'), (' ', 'O'), ('국고', 'O'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O')]"
162,2009.06.22. 오후 1:58,건축가는 미래에 옷을 입히는 사람,"[('건축가', 'OCCUPATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래에', 'O'), (' ', 'O'), ('옷을', 'O'), (' ', 'O'), ('입히는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O')]"
163,2009.06.22. 오후 1:55,국제과학비즈니스벨트 공간 조성 세미나 개최,"[('국제과학비즈니스벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
164,2009.06.22. 오후 1:55,청라 단독주택 용지 최고 140대 1,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('140대 1', 'QUANTITY')]"
165,2009.06.22. 오후 1:54,과천인덕원 사이에 미니신도시 추진,"[('과천인덕원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
166,2009.06.22. 오후 1:48,내년부터 보행자밀집지 자동차속도 30㎞로 제한,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보행자밀집지', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('30㎞', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
167,2009.06.22. 오후 1:48,쌍용건설 싱가포르서 7000억 지하철 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
168,2009.06.22. 오후 1:46,4대 강에 4개 보 추가 설치,"[('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강에', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
169,2009.06.22. 오후 1:42,서울 지역우선공급비율 최대 30%까지 낮춘다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역우선공급비율', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
170,2009.06.22. 오후 1:35,10t미만 자가화물차 심야할인 이달 30일 종료,"[('10t미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자가화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('심야할인', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
171,2009.06.22. 오후 1:35,강남 3구 아파트 거래 회복 아직,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O')]"
172,2009.06.22. 오후 1:22,여름휴가 동해안 콘도선착순마감 계약금만 내고 10년 동안 사용하세요,"[('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도선착순마감', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금만', 'O'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사용하세요', 'O')]"
173,2009.06.22. 오후 1:20,벤 판 베르켈 용산서 건축 강연회 개최,"[('벤 판 베르켈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
174,2009.06.22. 오후 1:13,화제노후를 위한 재테크 해법...“경기흐름을 잡아라”,"[('화제노후를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('해법...“경기흐름을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
175,2009.06.22. 오후 1:11,화물차 고속도 심야할인 30일 종료,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('심야할인', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
176,2009.06.22. 오후 1:04,노후대책 1순위 ‘부동산 임대사업’이 뜬다,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산 임대사업', 'TERM'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
177,2009.06.22. 오후 1:02,마감임박 3천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
178,2009.06.22. 오후 1:01,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
179,2009.06.22. 오후 12:43,“로또”보다 욕심나는 4천만원 투자처 연일“북새통”“들썩”,"[('“로또”보다', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심나는', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('연일“북새통”“들썩”', 'O')]"
180,2009.06.22. 오후 12:25,4대강 보洑 추가 설치.. 낙동강·금강 각 2개,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보洑', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('설치..', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('각 2개', 'QUANTITY')]"
181,2009.06.22. 오후 12:11,동일토건 동일하이빌 흡수합병상보,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흡수합병상보', 'O')]"
182,2009.06.22. 오전 11:56,성공투자 위한 전문가들 조언 상가투자에 가장 좋은 곳은,"[('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('조언', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
183,2009.06.22. 오전 11:56,세계적 건축가 베르켈 강연 화제,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('베르켈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강연', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
184,2009.06.22. 오전 11:56,부동산캘린더흑석뉴타운 첫 분양아파트 모델하우스 개관,"[('부동산캘린더', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
185,2009.06.22. 오전 11:56,포토뉴스건설공제조합 사랑나누리 봉사단 성가원서 봉사활동,"[('포토뉴스', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑나누리 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성가원', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
186,2009.06.22. 오전 11:56,건설사 상반기 수주 신통찮네,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('신통찮네', 'O')]"
187,2009.06.22. 오전 11:56,“집값 바닥다지기…연내 내집마련을”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥다지기…', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련을”', 'O')]"
188,2009.06.22. 오전 11:55,김해산업단지 66만3429㎡ 분양,"[('김해산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('66만3429㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2009.06.22. 오전 11:53,게시판 건산연 건설ㆍ부동산 전망 세미나,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설ㆍ부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
190,2009.06.22. 오전 11:53,쌍용건설 7000억 규모 싱가포르 지하철 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
191,2009.06.22. 오전 11:53,건산연 하반기 부동산 경기세미나,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기세미나', 'O')]"
192,2009.06.22. 오전 11:52,인터넷 무료광고로 광고업계 구조변화,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('무료광고로', 'O'), (' ', 'O'), ('광고업계', 'O'), (' ', 'O'), ('구조변화', 'O')]"
193,2009.06.22. 오전 11:51,성공투자를 위한 전문가들의 조언 상가투자하기에 가장 좋은 곳은,"[('성공투자를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('조언', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자하기에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
194,2009.06.22. 오전 11:41,유류세 연동 보조금 또 1년 연장,"[('유류세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연동', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
195,2009.06.22. 오전 11:41,삼성건설 1100억원 구의11구역 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구의11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
196,2009.06.22. 오전 11:39,쌍용건설 싱가포르서 7천억 지하철 공사,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
197,2009.06.22. 오전 11:39,한라건설 712억원 진상하동 도로공사 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('712억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진상하동 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
198,2009.06.22. 오전 11:38,쌍용건설 7천억 싱가포르 지하철공사 수주상보,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
199,2009.06.22. 오전 11:37,쌍용건설 싱가포르 7000억 지하철 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
200,2009.06.22. 오전 11:33,국토부 4대강에 소형보 4개 추가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형보', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
201,2009.06.22. 오전 11:26,동일토건 동일하이빌 흡수 합병,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O'), (' ', 'O'), ('합병', 'O')]"
202,2009.06.22. 오전 11:25,영통 임광 그대가 중도금 무이자 특별분양,"[('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광 그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
203,2009.06.22. 오전 11:23,지금은 분양중양천구 신정동 양천 중앙하이츠VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('중양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙하이츠', 'ARTIFACT'), ('VOD', 'O')]"
204,2009.06.22. 오전 11:22,삼성·현대·GS건설 재개발 수주전서 웃다,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전서', 'O'), (' ', 'O'), ('웃다', 'O')]"
205,2009.06.22. 오전 11:21,건설기계 파업 4대강살리기 차질,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
206,2009.06.22. 오전 11:16,상계장암지구 등 국민임대 5.84대 1로 1순위 청약마감,"[('상계장암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5.84대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
207,2009.06.22. 오전 11:15,서울시 재개발·재건축 개선방안 내달 1일 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
208,2009.06.22. 오전 11:10,현장 주·토공 통합 첫 걸음..상쾌한 출발,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('주·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('걸음..상쾌한', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
209,2009.06.22. 오전 11:09,유류세 연동 보조금 지급기간 1년 연장,"[('유류세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연동', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지급기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
210,2009.06.22. 오전 11:08,상반기 상가시장 ‘권리금’ ‘판교’ ‘9호선’ 키워드,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘권리금’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O')]"
211,2009.06.22. 오전 11:08,뚫리는 길·길·길②경의선따라 집값 오른다,"[('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('길·길·길②', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
212,2009.06.22. 오전 11:07,여름철 알짜단지 분양 노려라,"[('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
213,2009.06.22. 오전 11:04,125cc이하 오토바이도 면허증 따야,"[('125cc이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('면허증', 'O'), (' ', 'O'), ('따야', 'O')]"
214,2009.06.22. 오전 11:00,사업용 차량 유류세 보조금지급 1년 연장,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('유류세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보조금', 'CIVILIZATION'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
215,2009.06.22. 오전 11:00,유류세 연동 보조금 1년 더 받는다,"[('유류세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연동', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
216,2009.06.22. 오전 11:00,50cc미만 오토바이도 번호판 달아야,"[('50cc미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('달아야', 'O')]"
217,2009.06.22. 오전 10:42,집 보러 왔어요 주인금품 슬쩍 30대 구속,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('왔어요', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('금품', 'O'), (' ', 'O'), ('슬쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
218,2009.06.22. 오전 10:37,서울거주자 100% 지역우선공급 배정 축소 추진,"[('서울', 'CITY'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
219,2009.06.22. 오전 10:33,이순광 한미파슨스 사장 벡텔 등 초일류기업과 경쟁하겠다,"[('이순광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벡텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('초일류기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁하겠다', 'O')]"
220,2009.06.22. 오전 9:59,‘고강 뉴타운’ 에코시티로 2만4605가구 건설,"[('‘', 'O'), ('고강 뉴타운', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4605가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
221,2009.06.22. 오전 9:53,SH공사 1·2급 간부 9명 팀원으로 강등,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1·2급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팀원', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강등', 'O')]"
222,2009.06.22. 오전 9:46,서울시 주차장 기준 완화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
223,2009.06.22. 오전 9:41,건설사 상반기 수주 물량 급감 “하반기 기대해달라”,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기대해달라”', 'O')]"
224,2009.06.22. 오전 9:37,부천 고강뉴타운 2만4219가구 건립,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고강뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만4219가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
225,2009.06.22. 오전 9:34,역세권·대학가 소형주택 늘린다,"[('역세권·대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
226,2009.06.22. 오전 9:26,부천 고강뉴타운 2만4천가구 아파트村 변신,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고강뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트村', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
227,2009.06.22. 오전 9:26,부동산캘린더,"[('부동산캘린더', 'O')]"
228,2009.06.22. 오전 8:30,르포장대비쏟아져도 뜨거운재건축수주戰,"[('르포장대비쏟아져도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운재건축수주戰', 'O')]"
229,2009.06.22. 오전 8:16,김포한강신도시 우미린 3순위 청약마감,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
230,2009.06.22. 오전 8:16,SH공사 1·2급 간부 9명 팀원으로 강등,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1·2급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팀원', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강등', 'O')]"
231,2009.06.22. 오전 8:13,올 상반기 수주 급감..건설사 경영 악화 우려,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
232,2009.06.22. 오전 7:51,환율·임대료 상승..외인 국내오피스 투자 늘것,"[('환율·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..외인', 'O'), (' ', 'O'), ('국내오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘것', 'O')]"
233,2009.06.22. 오전 7:33,동탄2신도시 산척 저수지 수변공간으로 만든다,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산척', 'O'), (' ', 'O'), ('저수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수변공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
234,2009.06.22. 오전 7:09,서울시 주차장 기준 낮춰 소형주택 공급 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
235,2009.06.22. 오전 6:54,충주첨단산단내 용지 10만7000㎡ 분양,"[('충주첨단산단', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10만7000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2009.06.22. 오전 6:33,남양주 호평 두산위브파크 상가 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2009.06.22. 오전 6:03,대법원 빌라 사잇길 통행로로 내줘선 안돼,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('사잇길', 'O'), (' ', 'O'), ('통행로로', 'O'), (' ', 'O'), ('내줘선', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
238,2009.06.22. 오전 6:00,국제과학비즈니스벨트 조성 세미나,"[('국제과학비즈니스벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
239,2009.06.22. 오전 6:00,국제과학비즈니스벨트 공간 조성 세미나 개최,"[('국제과학비즈니스벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
240,2009.06.22. 오전 4:15,청라 단독주택 청약도 ‘후끈’…  최고 경쟁률 140대 1,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('140대 1', 'QUANTITY')]"
241,2009.06.22. 오전 3:13,住소식 地소식천안 쌍용지구 ‘천안동일하이빌’ 964채 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('964채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
242,2009.06.22. 오전 3:13,부동산 인사이트출산율 하락이 부를 ‘부동산 하락’ 안보이나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이트출산율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락이', 'O'), (' ', 'O'), ('부를', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('하락’', 'O'), (' ', 'O'), ('안보이나', 'O')]"
243,2009.06.22. 오전 3:13,“입주물량 늘어나 강남 거래 증가… 실제 거래 회복세는 미미”,"[('“입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세는', 'O'), (' ', 'O'), ('미미”', 'O')]"
244,2009.06.22. 오전 3:13,올 상반기 분양권 매매가 인천 0.9%↑ 대구 1.9%↓,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1.9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
245,2009.06.22. 오전 3:13,국내 부동산 개발계획 망라 ‘대한민국 미래지도’ 출간,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('망라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대한민국 미래지도', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
246,2009.06.22. 오전 3:13,아파트 미리보기김포 한강신도시 ‘신안실크밸리 3차’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
247,2009.06.22. 오전 3:13,부동산 캘린더광주 진월지구 ‘휴먼시아’ 등 7곳 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
248,2009.06.22. 오전 3:13,매매 시황동북권 르네상스 계획에 노원도봉 오름세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('노원도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
249,2009.06.23. 오후 7:58,인천 청라지구 동시분양 계약률 60∼80%선,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('60∼80%', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
250,2009.06.23. 오후 7:36,중개법인도 모든 건물 분양대행 가능,"[('중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
251,2009.06.23. 오후 7:28,순천 신대지구 7월 공동택지·상업용지 분양,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동택지·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2009.06.23. 오후 7:13,상반기 APT입주 70% ‘밑지는 장사’,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('APT입주', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘밑지는', 'O'), (' ', 'O'), ('장사’', 'O')]"
253,2009.06.23. 오후 6:57,중국 고속도로 휴게소 한국이 운영,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
254,2009.06.23. 오후 6:43,서울 일부지역 집값 2006년 고점 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고점', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
255,2009.06.23. 오후 6:42,안양천 중랑천에도 뱃길 조성,"[('안양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뱃길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
256,2009.06.23. 오후 6:27,주택시장 10년전과 ‘매우 흡사’,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년전', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매우', 'O'), (' ', 'O'), ('흡사’', 'O')]"
257,2009.06.23. 오후 6:25,철도노조 준법투쟁..코레일 엄정대처,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준법투쟁..', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엄정대처', 'O')]"
258,2009.06.23. 오후 6:24,부동산중개법인도 아파트 분양 대행,"[('부동산중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O')]"
259,2009.06.23. 오후 6:24,용이2차 푸르지오 잔여분 분양,"[('용이', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2009.06.23. 오후 6:22,개발 소식에 신당동 일대 들썩,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
261,2009.06.23. 오후 6:00,단독 우면산 기슭에 19만㎡규모 외국인 주거단지,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('우면산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기슭에', 'O'), (' ', 'O'), ('19만㎡', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O')]"
262,2009.06.23. 오후 5:57,수도권 지자체 재건축 연한 축소 공동 추진,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
263,2009.06.23. 오후 5:51,타운하스도 차별화 시대,"[('타운하스도', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
264,2009.06.23. 오후 5:51,빌딩 리모델링 큰 장 선다,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
265,2009.06.23. 오후 5:48,중개법인도 모든 건물 분양대행 가능… 7월초부터 시행,"[('중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), (' ', 'O'), ('7월초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
266,2009.06.23. 오후 5:46,“집값 기상도 실물경기에 달려”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('실물경기에', 'O'), (' ', 'O'), ('달려”', 'O')]"
267,2009.06.23. 오후 5:46,‘한강을 내 품에’ 김포새도시 올해 1만2천가구 쏟아져,"[('‘', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('품에’', 'O'), (' ', 'O'), ('김포새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
268,2009.06.23. 오후 5:46,판교 아직도 남았어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('남았어', 'O')]"
269,2009.06.23. 오후 5:46,‘전원도시’ 별내·삼송지구 서울 강북 실수요자 부른다,"[('‘전원도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부른다', 'O')]"
270,2009.06.23. 오후 5:46,은평뉴타운 막바지 공급…7월 1349가구 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1349가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2009.06.23. 오후 5:36,건설사 분양일정 줄줄이 앞당긴다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
272,2009.06.23. 오후 5:36,올 근린시설 경매 10건중 5건 감정가 절반도 못미쳐,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('근린시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
273,2009.06.23. 오후 5:36,경제자유구역 열풍 영종 ‘하늘도시’ 띄울까,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘하늘도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('띄울까', 'O')]"
274,2009.06.23. 오후 5:36,6월 24일 부동산 파일,"[('6월 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
275,2009.06.23. 오후 5:36,금리 차이 작고 10년이상 장기땐 고정금리 유리,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('작고', 'O'), (' ', 'O'), ('10년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기땐', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
276,2009.06.23. 오후 5:36,장기 분할상환대출 ‘보금자리론’ 어때요,"[('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('분할상환대출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보금자리론', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
277,2009.06.23. 오후 5:35,철도노조 준법투쟁 돌입…일부 열차 지연,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준법투쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
278,2009.06.23. 오후 5:34,멀쩡한 집 부수는 추진위 난립할 것,"[('멀쩡한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('부수는', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난립할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
279,2009.06.23. 오후 5:33,주공·토공 통합사장 선출 이달말부터 본격 논의,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
280,2009.06.23. 오후 5:33,수도권 공공아파트 인기 예감,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
281,2009.06.23. 오후 5:33,상반기 입주 아파트 70% 마이너스 프리미엄,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
282,2009.06.23. 오후 5:30,마포 KCC 웰츠타워 상가 분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2009.06.23. 오후 5:14,리포트타운하우스도 차별화 시대,"[('리포트타운하우스', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
284,2009.06.23. 오후 5:13,리포트 입주아파트 70% ‘마이너스 프리미엄’,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O')]"
285,2009.06.23. 오후 5:13,리포트 서울 일부지역 집값 2006년 고점 돌파,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고점', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
286,2009.06.23. 오후 5:13,리포트 안양천 중랑천에도 뱃길 조성,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('안양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뱃길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
287,2009.06.23. 오후 5:12,뉴스테이션외국어 능통·해외경험 필수…공인중개사도 글로벌 바람,"[('뉴스테이션외국어', 'O'), (' ', 'O'), ('능통·해외경험', 'O'), (' ', 'O'), ('필수…', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
288,2009.06.23. 오후 5:11,서울 재건축 연한 10년 단축 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
289,2009.06.23. 오후 5:11,하반기 분양…유망한 아파트·상가는 어디,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…유망한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
290,2009.06.23. 오후 5:11,상반기 입주 아파트 70% 마이너스 프리미엄,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
291,2009.06.23. 오후 5:11,부동산 중개법인에 분양대행 업무 전면 허용,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개법인에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
292,2009.06.23. 오후 5:11,주공·토공 통합사장 이달 말 공모절차 돌입,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모절차', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
293,2009.06.23. 오후 4:57,부동산 중개법인도 내달부터 분양 대행 가능,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
294,2009.06.23. 오후 4:57,역시 학군… 트라펠리스등 일대 전세가격 크게 올라,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('학군…', 'O'), (' ', 'O'), ('트라펠리스', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
295,2009.06.23. 오후 4:56,흥덕 kdb유타워 인기,"[('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('kdb유타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
296,2009.06.23. 오후 4:56,수도권 대단지 미분양 노려볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
297,2009.06.23. 오후 4:56,MK추천매물 서울 방이동 상가 27억원·한남동 고급빌라,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('27억원', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O')]"
298,2009.06.23. 오후 4:56,중개법인도 아파트 분양대행,"[('중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O')]"
299,2009.06.23. 오후 4:51,신랜드마크를 찾아서 7 목동 하이페리온Ⅱ·트라펠리스,"[('신랜드', 'ARTIFACT'), ('마크', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이페리온', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ·', 'O'), ('트라펠리스', 'PERSON')]"
300,2009.06.23. 오후 4:51,알쏭달쏭 재개발 투자 기본계획 수립 안된 지역,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O')]"
301,2009.06.23. 오후 4:26,마감임박 고속전철GTX최대 수혜 로얄층 특별분양,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('고속전철GTX', 'ARTIFACT'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄층', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
302,2009.06.23. 오후 4:19,물 좋은 경매물건 만나러 오세요,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('만나러', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
303,2009.06.23. 오후 4:14,한미파슨스 23일 거래소 상장,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래소', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O')]"
304,2009.06.23. 오후 4:10,서울의 중심 신축아파트 최저가 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
305,2009.06.23. 오후 3:58,서울신보 미래에셋생명 마포사옥 인수,"[('서울신보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래에셋생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
306,2009.06.23. 오후 3:57,벤 판 베르켈 아파트도 독자 아이덴티티 필요,"[('벤 판 베르켈 아파트', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이덴티티', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
307,2009.06.23. 오후 3:55,“건설사 알짜정보 여기 다多 있네”,"[('“건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜정보', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O'), (' ', 'O'), ('다多', 'O'), (' ', 'O'), ('있네”', 'O')]"
308,2009.06.23. 오후 3:50,철도노조 태업불구 열차지연 없이 정상운행,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태업불구', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('정상운행', 'O')]"
309,2009.06.23. 오후 3:46,200억대 대전 조경공사 계룡청일 수주,"[('200억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡청', 'LOCATION'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
310,2009.06.23. 오후 3:44,4개의 보洑는 보가 아니다,"[('4개', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('보洑는', 'O'), (' ', 'O'), ('보가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
311,2009.06.23. 오후 3:38,서울 상반기 입주 아파트 22% 분양가 이하,"[('서울 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이하', 'O')]"
312,2009.06.23. 오후 3:37,주공ㆍ토공 통합사장 이달 말 공모 절차,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O')]"
313,2009.06.23. 오후 3:37,서울시 중소기업 4천억 원 추가 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('4천억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
314,2009.06.23. 오후 3:37,서울 아파트재건축 허용연한 10년 단축 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
315,2009.06.23. 오후 3:20,인천공항 상주직원용 어린이집 건립,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상주직원', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
316,2009.06.23. 오후 3:19,금리·환율 하락..수익형 부동산 기지개,"[('금리·환율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
317,2009.06.23. 오후 3:18,입주 아파트 70% 웃돈 안 붙어,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('붙어', 'O')]"
318,2009.06.23. 오후 3:14,부동산 중개법인에 분양대행 업무 전면 허용종합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개법인에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('허용종합', 'O')]"
319,2009.06.23. 오후 3:12,남양주 별내신도시 509만㎡에 7만3천명 수용,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('509만㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7만3천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
320,2009.06.23. 오후 3:12,고양 삼송ㆍ남양주 별내ㆍ양주 옥정…판교가 부럽지 않다,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
321,2009.06.23. 오후 3:12,남양주 별내신도시 중심가에 수준급 학원가 조성,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심가에', 'O'), (' ', 'O'), ('수준급', 'O'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
322,2009.06.23. 오후 3:12,고양 삼송지구 아파트 9월부터 줄줄이 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
323,2009.06.23. 오후 3:12,2020년 수도권 서남ㆍ동북부벨트 확 바뀐다,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남', 'TERM'), ('ㆍ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
324,2009.06.23. 오후 3:12,남양주 별내신도시 아파트 8월 첫 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2009.06.23. 오후 3:12,별내신도시 서울서 15㎞ 거리…외곽순환도로 관통,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('15㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거리…', 'O'), ('외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관통', 'O')]"
326,2009.06.23. 오후 3:12,고양 삼송지구 서울 도심까지 20분이면 OK,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
327,2009.06.23. 오후 3:12,山ㆍ水ㆍ花 피어나는 방송미디어 복합단지 삼송u3000,"[('山ㆍ水ㆍ花', 'O'), (' ', 'O'), ('피어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('방송미디어', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송u3000', 'QUANTITY')]"
328,2009.06.23. 오후 3:12,사통팔달 남양주 별내신도시엔 지하철 8호선까지 연결,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8호선', 'ARTIFACT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
329,2009.06.23. 오후 3:12,수도권 개발축 권역별 거점도시 개발 어떻게,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발축', 'O'), (' ', 'O'), ('권역별', 'O'), (' ', 'O'), ('거점도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
330,2009.06.23. 오후 3:12,경기 북도가 뜬다 고양 항동ㆍ지축지구,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('지축지구', 'LOCATION')]"
331,2009.06.23. 오후 3:12,고양 삼송지구 상업용지 45필지 26일 입찰,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('45필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
332,2009.06.23. 오후 3:12,경기북부의 판교 삼송지구…여의도 3배 크기,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O')]"
333,2009.06.23. 오후 3:10,관심 분양단지 노량진민자역사 상가 베네치움,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진민자역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('베네치움', 'ARTIFACT')]"
334,2009.06.23. 오후 3:10,분양단신 김포 고촌 월드메르디앙,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT')]"
335,2009.06.23. 오후 3:10,분양단신 래미안 동천 단지 내 상가,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동천 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
336,2009.06.23. 오후 3:10,관심 분양단지 일산 덕이지구 신동아 하이파크시티,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 하이파크시티', 'LOCATION')]"
337,2009.06.23. 오후 3:10,분양단신 인천 구월주공 단지 내 상가,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월주공 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
338,2009.06.23. 오후 3:10,관심 분양단지 제주 이도동 한일베라체,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일베라체', 'ARTIFACT')]"
339,2009.06.23. 오후 3:10,자연ㆍ사람 어우러진 웰빙도시 만들것,"[('자연ㆍ사람', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만들것', 'O')]"
340,2009.06.23. 오후 3:10,분양단신 용산국제업무단지 소형오피스,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('용산국제업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스', 'O')]"
341,2009.06.23. 오후 3:10,김포한강신도시 5만가구 에코도시…청라 분양열기 잇는다,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에코도시…', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
342,2009.06.23. 오후 3:10,분양단신 마포 주상복합 엠파이어리버,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('엠파이어리버', 'ARTIFACT')]"
343,2009.06.23. 오후 3:10,남양주 진접지구 광릉수목원 인근 친환경 미니신도시,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광릉수목원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O')]"
344,2009.06.23. 오후 3:10,양주 옥정신도시 건강ㆍ교육ㆍ문화 복합도시로,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건강ㆍ교육ㆍ문화', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시로', 'O')]"
345,2009.06.23. 오후 3:10,파주출판단지 관광객 몰리는 책마을 2단계 조성 공사 한창,"[('파주출판단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('책마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
346,2009.06.23. 오후 3:09,양주 고읍지구 수도권 북부지역 관문으로 개발,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('관문으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
347,2009.06.23. 오후 3:07,한국 중국 고속도로 휴게소에 진출,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소에', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
348,2009.06.23. 오후 2:57,김포한강 동시분양 청라 열풍 잇는다,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
349,2009.06.23. 오후 2:51,도공 中고속도로 휴게소 운영,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
350,2009.06.23. 오후 2:49,2040직딩들이여 노후가 걱정되면 부동산과 사랑에 빠져라,"[('2040', 'QUANTITY'), ('직딩들이여', 'O'), (' ', 'O'), ('노후가', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져라', 'O')]"
351,2009.06.23. 오후 2:45,하반기 상가시장 돈의 향방은,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O')]"
352,2009.06.23. 오후 2:44,서울 아파트 재건축 연한 40년＞30년 단축 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), ('＞', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
353,2009.06.23. 오후 2:40,서울시 2012년까지 중랑천·안양천에 뱃길 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뱃길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
354,2009.06.23. 오후 2:33,안양천·중랑천서 배타고 한강까지 간다,"[('안양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('배', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
355,2009.06.23. 오후 2:25,부동산 중개법인도 분양대행 가능,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
356,2009.06.23. 오후 2:23,주공·토공 통합 D100..조직·인사 뜨거운 감자,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('D100', 'ARTIFACT'), ('..조직·인사', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'O')]"
357,2009.06.23. 오후 2:08,뚫리는 길·길·길③용인고속도로 뚫리니 집값도 쑥쑥,"[('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('길·길·길③', 'O'), ('용인고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뚫리니', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
358,2009.06.23. 오후 2:06,통합공사 사장 공모 이달말 실시,"[('통합공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
359,2009.06.23. 오후 2:03,미분양 아파트도 대단지가 대세,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
360,2009.06.23. 오후 2:01,네덜란드 건축가 베르켈 수원 강연회 ‘북적’,"[('네덜란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('베르켈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
361,2009.06.23. 오후 2:00,강북시장 둘러보니 동북권 르네상스 일대 술렁,"[('강북시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둘러보니', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
362,2009.06.23. 오후 1:54,수원 아이파크시티 설계 벤 판 베르켈 강연회,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('벤 판 베르켈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O')]"
363,2009.06.23. 오후 1:53,건축가 벤 판 베르켈 한국 아파트 디자인 좀더 개성 가져야,"[('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('벤 판 베르켈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('좀더', 'O'), (' ', 'O'), ('개성', 'O'), (' ', 'O'), ('가져야', 'O')]"
364,2009.06.23. 오후 1:42,포천 산정호수평강식물원 주변 전원토지 3.3㎡49500원 매각공고,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산정호수평강식물원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡49500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
365,2009.06.23. 오후 1:35,서울 오피스 공실률 5년만에 최고치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
366,2009.06.23. 오후 1:12,재테크특집 목돈과 노후대책 동시에 ‘해결’,"[('재테크특집', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈과', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘해결’', 'O')]"
367,2009.06.23. 오후 1:07,인천시 케냐 나이로비시와 우호결연 맺었다,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('케냐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('나이로비시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('우호결연', 'O'), (' ', 'O'), ('맺었다', 'O')]"
368,2009.06.23. 오후 1:06,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
369,2009.06.23. 오후 12:42,강남 사모님도 놀란 4천만원 투자처 “연일 북새통”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통”', 'O')]"
370,2009.06.23. 오후 12:11,싱가포르 지하철 7천억 규모 쌍용건설 초대형 공사 수주,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
372,2009.06.23. 오후 12:11,입주아파트 70%가 ‘마이너스 프리미엄’,"[('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O')]"
373,2009.06.23. 오후 12:11,‘길’투자내비게이션성복ㆍ상현 최대수혜…시세 꿈틀,"[('‘길’투자내비게이션', 'TERM'), ('성복ㆍ', 'O'), ('상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('최대수혜…시세', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
374,2009.06.23. 오후 12:11,한국건설산업연구원 하반기 부동산전망 세미나,"[('한국건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
375,2009.06.23. 오후 12:11,광개토개발 펜션부지 ‘전나무골’ 분양,"[('광개토', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션부지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전나무골', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2009.06.23. 오후 12:11,한양주택 광교 ‘한양수자인’ 공급,"[('한양주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
377,2009.06.23. 오후 12:06,2011년 집값 폭등 지역랜드마크 역세권을 잡아라,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('지역랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
378,2009.06.23. 오후 12:03,대법원 장기간 사용된 도로 사유지 아니다,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기간', 'O'), (' ', 'O'), ('사용된', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
379,2009.06.23. 오전 11:52,현대重 친환경 선박 첫 인도,"[('현대重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'O')]"
380,2009.06.23. 오전 11:43,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
381,2009.06.23. 오전 11:43,새로운 건설문화의 핵심 CM이란,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('건설문화의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('CM이란', 'O')]"
382,2009.06.23. 오전 11:41,서울 재건축 연한 610년 단축 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('610년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
383,2009.06.23. 오전 11:41,100% 전액반환 대명리조트 신규특별회원모집 여름성수기 절호의 기회,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
384,2009.06.23. 오전 11:41,100% 전액반환 대명리조트 신규특별회원모집 여름성수기 절호의 기회,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
386,2009.06.23. 오전 11:29,고양삼송 주택용지에 건설·시행사 99곳 몰려,"[('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('99곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
387,2009.06.23. 오전 11:23,동북권르네상스 덕에 노원·도봉 들썩,"[('동북권르네상스', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
388,2009.06.23. 오전 11:21,16월 입주 아파트 70% 프리미엄 없다,"[('16월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
389,2009.06.23. 오전 11:16,안양천·중랑천에도 수상택시 다닌다,"[('안양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수상택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다닌다', 'O')]"
390,2009.06.23. 오전 11:15,안양ㆍ중랑천에 한강 뱃길 연다,"[('안양', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뱃길', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
391,2009.06.23. 오전 11:13,주택보증 아파트 사업장 해제권 유보부 매각,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('해제권', 'O'), (' ', 'O'), ('유보부', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
392,2009.06.23. 오전 11:11,4대강 본류·지천에 보물막이 100개 넘는다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본류·지천에', 'O'), (' ', 'O'), ('보물막이', 'O'), (' ', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
393,2009.06.23. 오전 11:11,여름휴가 동해안 콘도선착순마감 계약금만 내고 10년 사용하세요,"[('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도선착순마감', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금만', 'O'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사용하세요', 'O')]"
394,2009.06.23. 오전 11:11,“성공확신” 100% “미래가치” 200%,"[('“성공확신”', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“미래가치”', 'O'), (' ', 'O'), ('200%', 'QUANTITY')]"
395,2009.06.23. 오전 11:05,성산문산 간 경의선 91곳 결함,"[('성산문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('91곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결함', 'O')]"
396,2009.06.23. 오전 10:53,부동산 중개법인 분양대행 전면 허용,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개법인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
397,2009.06.23. 오전 10:53,주공·토공 통합사장 이달 말 공모,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
398,2009.06.23. 오전 10:44,건원건축 25주년 창립기념 행사,"[('건원건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립기념', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
399,2009.06.23. 오전 10:36,부동산중개법인도 아파트·상가 분양대행 가능,"[('부동산중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
400,2009.06.23. 오전 10:35,서울 재건축 기간 완화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
401,2009.06.23. 오전 10:30,재개발 시공사 재선정 쉽지않네,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재선정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지않네', 'O')]"
402,2009.06.23. 오전 10:29,건산연 하반기 건설ㆍ부동산 경기전망 세미나,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설ㆍ부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
403,2009.06.23. 오전 10:24,올해 상반기 입주아파트 70% 프리미엄 제로,"[('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
404,2009.06.23. 오전 10:22,7월1일부터 중개법인도 주택분양대행 허용,"[('7월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
405,2009.06.23. 오전 10:20,제주항공 일본 노선 휴가철 파격 할인,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
406,2009.06.23. 오전 10:02,중개법인에 아파트·상가 분양대행 허용,"[('중개법인에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
408,2009.06.23. 오전 10:00,부동산 중개법인에 분양대행 업무 전면 허용,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개법인에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
409,2009.06.23. 오전 10:00,부동산중개법인도 아파트·상가 분양대행,"[('부동산중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O')]"
410,2009.06.23. 오전 10:00,공인중개사도 아파트·상가 분양대행한다,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행한다', 'O')]"
411,2009.06.23. 오전 9:56,길따라 돈맥용인서울 고속도 서수지ICㆍ광교IC 인접 주목,"[('길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), ('맥용인서울 고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서수지IC', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
412,2009.06.23. 오전 9:51,주공노조 인천만수 생활복지마을기업 SEPARK에 차량 지원,"[('주공노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천만수', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활복지마을기업', 'O'), (' ', 'O'), ('SEPARK', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
413,2009.06.23. 오전 9:50,서울시 중소기업 육성자금 4천억원 추가 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소기업 육성자금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
414,2009.06.23. 오전 9:50,서울시 재건축연한 10년 단축 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축연한', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
415,2009.06.23. 오전 9:42,주공노조 남동생활복지센터에 스타렉스 1대 기증,"[('주공노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남동생활복지센터', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스타렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
416,2009.06.23. 오전 9:38,주공노조 저소득입주민 소득창출사업 지원,"[('주공노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득입주민 소득창출사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
417,2009.06.23. 오전 9:38,근린시설 감정가 절반에도 못미쳐 낙찰,"[('근린시설', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
418,2009.06.23. 오전 9:37,건설업계 빅 5 재개발·재건축 수주액 5조원 넘어,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('빅 5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
419,2009.06.23. 오전 9:35,환금성 수익성 안정성 3박자를 고루 갖춘 초역세권 상가,"[('환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('고루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
420,2009.06.23. 오전 9:31,수도권 분양시장 두 얼굴,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY')]"
421,2009.06.23. 오전 9:23,KCC건설 마포 KCC 웰츠타워 상가 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2009.06.23. 오전 9:22,개통임박 경의선 1000여곳 선로 기준치 미달,"[('개통임박', 'O'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1000여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선로', 'O'), (' ', 'O'), ('기준치', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
423,2009.06.23. 오전 9:13,철도공단 왜 이러나‥경의선도 문제투성,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이러나‥', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('문제투성', 'O')]"
424,2009.06.23. 오전 9:01,건설산업연구원 25일 ‘하반기 부동산경기전망’ 세미나,"[('건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산경기전망’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
425,2009.06.23. 오전 9:00,분양불패 광교신도시 ‘한양수자인’ 눈에 띄네,"[('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
426,2009.06.23. 오전 8:57,건산연 하반기 건설경기 전망 세미나 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
427,2009.06.23. 오전 8:48,상반기 입주 아파트 70%는 마이너스 프리미엄,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
428,2009.06.23. 오전 8:33,거제시 대전간 철도개설 촉구,"[('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
429,2009.06.23. 오전 8:29,서울시 재건축연한 10년 단축 추진..2030년,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축연한', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('2030년', 'DATE')]"
430,2009.06.23. 오전 7:46,주공토공 초대 통합사장 이달 말 공모,"[('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('통합사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
431,2009.06.23. 오전 7:45,쌍용건설 싱가포르 초대형 지하철공사 단독 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
432,2009.06.23. 오전 7:45,광개토개발 강원 봉평서 펜션부지 분양,"[('광개토개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉평', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
433,2009.06.23. 오전 7:36,올 상반기 입주아파트 70% ‘웃돈’ 없네,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘웃돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
434,2009.06.23. 오전 7:35,재건축 허용연한 6∼10년 단축 추진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('6∼10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
435,2009.06.23. 오전 6:05,주공.토공 통합사장 이달 말 공모절차 돌입,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모절차', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
436,2009.06.23. 오전 3:11,서울서 고층아파트 가장 많은 구…강남구 용산구,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('구…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION')]"
437,2009.06.23. 오전 2:02,현대차 新車 미국시장서 세계최고 품질 인정,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('車', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최고', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
438,2009.06.23. 오전 12:57,춘천 투탑시티 카펠라관 일부 낙찰,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투탑시티', 'O'), (' ', 'O'), ('카펠라관', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
439,2009.06.24. 오후 10:10,서울 대형 오피스 공실률 5년 만에 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
440,2009.06.24. 오후 9:48,한화 인천 에코메트로 특별공급분 533대1,"[('한화 인천 에코메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('533대1', 'QUANTITY')]"
441,2009.06.24. 오후 8:33,동남권 신공항…부산 가덕도 여론몰이,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가덕도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여론몰이', 'O')]"
442,2009.06.24. 오후 8:03,주인없는 섬 16.5제곱킬로미터 국유재산 편입,"[('주인', 'CIVILIZATION'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('16.5제곱킬로미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O')]"
443,2009.06.24. 오후 7:54,영덕오산 광역도로 7월1일 개통,"[('영덕오산 광역도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
444,2009.06.24. 오후 7:39,하반기에도 집값 떨어진다 수도권 빼고,"[('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O')]"
445,2009.06.24. 오후 7:34,인천 청라지구 롯데캐슬 오피스텔 498실 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('498실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
446,2009.06.24. 오후 7:30,6월에도 판교 주공단지 상가로 돈 몰렸다,"[('6월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('판교 주공단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
447,2009.06.24. 오후 7:20,신개념 복합환승센터 40곳 건립,"[('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('40곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
448,2009.06.24. 오후 7:05,한화건설 인천 에코메트로 특별공급 최고 869대 1,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('869대 1', 'QUANTITY')]"
449,2009.06.24. 오후 6:54,파워인터뷰이순광 한미파슨스 사장 “2015년 세계 10대 CM기업 목표”,"[('파워인터뷰', 'O'), ('이순광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CM기업', 'O'), (' ', 'O'), ('목표”', 'O')]"
450,2009.06.24. 오후 6:52,분양조건 완화 대형 건설사도 동참,"[('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
451,2009.06.24. 오후 6:51,30% 이상 오른 아파트 ‘강남권 집중‘,"[('30% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중‘', 'O')]"
452,2009.06.24. 오후 6:48,송파구 전셋값도 훌쩍,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
453,2009.06.24. 오후 6:47,버블세븐 분양시장 기지개 활짝,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
454,2009.06.24. 오후 6:45,에코메트로 특별공급분 경쟁률 최고 869대 1,"[('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('869대 1', 'QUANTITY')]"
455,2009.06.24. 오후 6:34,쌍용건설 남양주 택지 출자회사에 양도,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('출자회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O')]"
456,2009.06.24. 오후 6:08,송도국제도시 2020년까지 공원 10배 늘린다,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
457,2009.06.24. 오후 5:57,강남 재건축값 숨고르기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
458,2009.06.24. 오후 5:48,분양 정보 ‘김포신안실크밸리’ 1074가구 외,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포신안실크밸리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1074가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
459,2009.06.24. 오후 5:44,김규정의 부동산 특강 하반기 달라지는 제도,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
460,2009.06.24. 오후 5:43,전농동일대 주상복합단지,"[('전농동일대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O')]"
461,2009.06.24. 오후 5:42,매머드급 대단지 아파트 쏟아진다,"[('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
462,2009.06.24. 오후 5:42,한화건설 에코메트로 특별공급 최고경쟁률 869대 1,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('869대 1', 'QUANTITY')]"
463,2009.06.24. 오후 5:42,춘향의 고장 남원，관광휴양단지로,"[('춘향', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고장', 'O'), (' ', 'O'), ('남원', 'LOCATION'), ('，관광휴양단지로', 'O')]"
464,2009.06.24. 오후 5:42,부동산개발업체 설립 쉬워진다,"[('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
465,2009.06.24. 오후 5:41,신안실크밸리3차 1074가구 청약접수,"[('신안실크밸리', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1074가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
466,2009.06.24. 오후 5:41,재무진단 마무리 안된채 주공－토공 통합,"[('재무진단', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('안된채', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
467,2009.06.24. 오후 5:40,전셋값 상승세 서울전역 확산,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
468,2009.06.24. 오후 5:39,상가·오피스텔에 뭉칫돈 몰린다,"[('상가·오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
469,2009.06.24. 오후 5:39,철도역 복합환승센터 모형 전시,"[('철도역', 'O'), (' ', 'O'), ('복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('모형', 'O'), (' ', 'O'), ('전시', 'O')]"
470,2009.06.24. 오후 5:26,파워인터뷰이순광 한미파슨스 사장 “2015년 세계 10대 CM기업 목표”,"[('파워인터뷰', 'O'), ('이순광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CM기업', 'O'), (' ', 'O'), ('목표”', 'O')]"
471,2009.06.24. 오후 5:25,리포트 분양조건 완화 대형 건설사도 동참,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
472,2009.06.24. 오후 5:25,리포트 30% 이상 오른 아파트 ‘강남권 집중‘,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('30% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중‘', 'O')]"
473,2009.06.24. 오후 5:25,리포트 송파구 전셋값도 훌쩍,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
474,2009.06.24. 오후 5:21,남원 종합 관광휴양단지로 개발,"[('남원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('관광휴양단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
475,2009.06.24. 오후 5:18,부동산개발社 설립 쉬워진다,"[('부동산개발社', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
476,2009.06.24. 오후 5:18,버블세븐 분양 줄잇는다,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O')]"
477,2009.06.24. 오후 5:18,판교 주공 상가 인기 여전,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
478,2009.06.24. 오후 5:18,오산용인  동탄 광역도로 내달 1일 개통,"[('오산', 'LOCATION'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동탄 광역도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
479,2009.06.24. 오후 5:18,전농 12구역 최고 30층 아파트단지 변신,"[('전농', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
480,2009.06.24. 오후 5:18,세계적 건축가들이 디자인한 아파트 가치는…,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는…', 'O')]"
481,2009.06.24. 오후 5:18,분양단지 들여다보기 흑석뉴타운 동부 센트레빌,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION')]"
482,2009.06.24. 오후 5:12,주공 오산에 임대 1179가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1179가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
483,2009.06.24. 오후 5:12,주택산업硏 하반기 서울·수도권 집값 상승,"[('주택산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
484,2009.06.24. 오후 5:12,청라 롯데캐슬 오피스텔 분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
485,2009.06.24. 오후 5:12,현장클릭 서초동 롯데칠성 부지,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데칠성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O')]"
486,2009.06.24. 오후 5:08,기고“서민위한 저렴주택공급 대책 수립해야”,"[('기고“', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립해야”', 'O')]"
487,2009.06.24. 오후 5:06,경기 고양 삼송지구…상업용지 분양 관심,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), ('…상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
488,2009.06.24. 오후 5:06,하반기 수도권 주택시장 회복,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
489,2009.06.24. 오후 4:51,동대문구 전농동에 30층 아파트,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전농동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
490,2009.06.24. 오후 4:51,여의도 2배 만큼 국토 넓어진다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
491,2009.06.24. 오후 4:51,하남 미사리 가건물 신축 붐,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
492,2009.06.24. 오후 4:51,동탄 광역도로 7월 1일 개통,"[('동탄 광역도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
493,2009.06.24. 오후 4:51,부동산개발업체 설립 쉬워져,"[('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
494,2009.06.24. 오후 4:51,한양 광교신도시 214가구 분양,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('214가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
495,2009.06.24. 오후 4:51,내달초 분양하는 은평뉴타운 2지구 청약 어떻게,"[('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
496,2009.06.24. 오후 4:34,해외플랜트 수주전쟁 시작됐다,"[('해외플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
498,2009.06.24. 오후 4:22,철도공사 빙법태업 철회해야 본교섭 진행,"[('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빙법태업', 'O'), (' ', 'O'), ('철회해야', 'O'), (' ', 'O'), ('본교섭', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
499,2009.06.24. 오후 4:16,주산연 하반기 수도권 집값회복 전망,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값회복', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
500,2009.06.24. 오후 4:13,한강르네상스의 중심 갤러리아 포레,"[('한강르네상스', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT')]"
501,2009.06.24. 오후 4:05,게시판 내집마련정보사 부동산 무료 세미나,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
502,2009.06.24. 오후 3:42,감사원 지자체 소극업무추진 15건 적발,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('소극업무추진', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
503,2009.06.24. 오후 3:24,철도노조 준법투쟁 열차지연사태 진정,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준법투쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('열차지연사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진정', 'O')]"
504,2009.06.24. 오후 3:11,판교 주공 상가 상반기에 370억 몰렸다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('370억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
505,2009.06.24. 오후 3:05,판교 주공 단지내 상가 투자자 몰려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
506,2009.06.24. 오후 3:05,부동산개발업체 설립 쉬워진다,"[('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
507,2009.06.24. 오후 3:01,하반기 주택시장 수도권만 회복 주택산업연구원,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('주택산업연구원', 'ORGANIZATION')]"
508,2009.06.24. 오후 2:53,오산 누읍 휴먼시아 국민임대 1179가구 공급,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누읍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1179가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
509,2009.06.24. 오후 2:50,경인고속도로 지하화 착공 2년 늦어진다,"[('경인고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦어진다', 'O')]"
510,2009.06.24. 오후 2:44,건설공제조합 건설관련 예치금·부담금도 보증,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('예치금·부담금도', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
511,2009.06.24. 오후 2:43,건설사 상반기 해외수주 절반으로 뚝..117억불,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝..', 'O'), ('117억불', 'QUANTITY')]"
512,2009.06.24. 오후 2:25,파주 교하신도시 입주민 교통대란 우려,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교통대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
513,2009.06.24. 오후 2:17,건설공제조합 부담금지급보증 상품 개발,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부담금지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
514,2009.06.24. 오후 2:10,12월부터 부동산개발업 등록 쉬워진다,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
515,2009.06.24. 오후 2:08,상가·주거용오피스텔·다세대주택 돈 몰린다,"[('상가·주거용오피스텔·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
516,2009.06.24. 오후 2:07,청라지구 동시분양 계약률 SK한양동양반도 順,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('SK한양동양반도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('順', 'O')]"
517,2009.06.24. 오후 2:03,24일부터 코엑스에서 복합환승센터 전시회 개최,"[('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('복합환승센터 전', 'EVENT'), ('시회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
518,2009.06.24. 오후 2:01,치과치료를 평생동안 안 받을 정도로 건강한 치아를 가지지 않았다면,"[('치과', 'STUDY_FIELD'), ('치료를', 'O'), (' ', 'O'), ('평생동안', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('정도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('치아', 'ANIMAL'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('가지지', 'O'), (' ', 'O'), ('않았다면', 'O')]"
519,2009.06.24. 오후 1:59,건설사 상반기 해외수주 반토막..117억불,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막..', 'O'), ('117억불', 'QUANTITY')]"
520,2009.06.24. 오후 1:56,화장장 인근 땅값 올랐을까 내렸을까,"[('화장장', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐을까', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸을까', 'O')]"
521,2009.06.24. 오후 1:56,GS건설 5억달러 규모 이란 LNG설비 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
522,2009.06.24. 오후 1:54,올 하반기 수도권 주택시장 회복,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
523,2009.06.24. 오후 1:51,르네상스 천국 서울..개발 사업비만 50조,"[('르', 'DATE'), ('네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('천국', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('..개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비만', 'O'), (' ', 'O'), ('50조', 'QUANTITY')]"
524,2009.06.24. 오후 1:50,서울 동대문구 전농동에 30층 아파트 4개동 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전농동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
