,date,headline,keyword
0,2015.02.15. 오후 10:58,포스코 자금조기집행 협력사에 800억 규모,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금조기집행', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
1,2015.02.15. 오후 10:13,전세 시황 4주 연속 상승폭 확대… 강동  강세 지속,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
2,2015.02.15. 오후 10:12,매매 시황 전세·투자 수요에 서울 0.07% 수도권 0.05% ↑,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전세·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.07%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
3,2015.02.15. 오후 10:04,용인 성복 힐스테이트·자이 메머드단지…반값 전세 수준 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('자이 메머드단지', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
4,2015.02.15. 오후 9:59,인천발 파리행 에어프랑스기 엔진 이상으로 비상착륙,"[('인천', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('파리', 'CITY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('에어프랑스기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엔진', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('비상착륙', 'O')]"
5,2015.02.15. 오후 9:57,서울 아파트 전세가 2인 가구 근로자 6년치 소득,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O')]"
6,2015.02.15. 오후 9:23,영업이익 늘었는데… 주요 건설사 수익성 갈수록 ‘뒷걸음질’,"[('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뒷걸음질’', 'O')]"
7,2015.02.15. 오후 9:22,“살던 동네서 내집 마련”… 주택시장 실수요자 중심 재편되나,"[('“살던', 'O'), (' ', 'O'), ('동네서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련”…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('재편되나', 'O')]"
8,2015.02.15. 오후 8:00,하도급대금 지급보증서 미발급업체 250곳 적발,"[('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('미발급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('250곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
10,2015.02.15. 오후 7:45,서울 아파트 전셋값 근로자가구 6년치 소득,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O')]"
11,2015.02.15. 오후 7:22,국토부 주택도시기금 지원요건 규정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원요건', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O')]"
12,2015.02.15. 오후 6:25,톡톡 부동산 대박난 광교 오피스텔 누가 샀나,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대박난', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('샀나', 'O')]"
13,2015.02.15. 오후 6:23,경기 아파트 전세금도 ‘껑충’,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
14,2015.02.15. 오후 6:23,슈퍼갑 공공기관 공기연장 횡포 막는다,"[('슈퍼갑', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('공기연장', 'O'), (' ', 'O'), ('횡포', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
15,2015.02.15. 오후 6:23,설 연휴 분양시장 한산,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION')]"
16,2015.02.15. 오후 6:23,MK 추천매물 오산 원동 수익형 대형 치과 7억8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('치과', 'O'), (' ', 'O'), ('7억8천만원', 'QUANTITY')]"
17,2015.02.15. 오후 6:23,105조 주택기금 도시재생에 쓴다,"[('105조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
18,2015.02.15. 오후 6:22,배곧 한라비발디,"[('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
19,2015.02.15. 오후 6:16,6년치 봉급 오롯이 모아야…전세 아파트 하나 겨우 장만,"[('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봉급', 'O'), (' ', 'O'), ('오롯이', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O')]"
20,2015.02.15. 오후 6:00,전세금 너무 비싸네…서울은 도시근로자 가구 6년치 소득,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O')]"
21,2015.02.15. 오후 6:00,전세금 너무 비싸네…서울은 도시근로자 가구 6년치 소득,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O')]"
22,2015.02.15. 오후 6:00,전세금 너무 비싸네…서울은 도시근로자 가구 6년치 소득,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O')]"
23,2015.02.15. 오후 6:00,6년치 소득으로,"[('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득으로', 'O')]"
24,2015.02.15. 오후 6:00,6년치 소득으로,"[('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득으로', 'O')]"
25,2015.02.15. 오후 6:00,서울평균전세금6년치가구소득,"[('서울', 'CITY'), ('평균전세금', 'O'), ('6년치', 'DATE'), ('가구소득', 'O')]"
26,2015.02.15. 오후 6:00,서울평균전세금6년치가구소득,"[('서울', 'CITY'), ('평균전세금', 'O'), ('6년치', 'DATE'), ('가구소득', 'O')]"
27,2015.02.15. 오후 6:00,6년치 소득으로,"[('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득으로', 'O')]"
28,2015.02.15. 오후 6:00,전세금 너무 비싸네…서울은 도시근로자 가구 6년치 소득,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O')]"
29,2015.02.15. 오후 5:45,재건축 이주 수요 몰린 강남4구..전세 가뭄에 월셋값도 껑충,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), ('..전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄에', 'O'), (' ', 'O'), ('월셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
30,2015.02.15. 오후 5:42,서울 전세 아파트 얻으려면.. 6년치 소득 한푼도 안써야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('얻으려면..', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('한푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('안써야', 'O')]"
31,2015.02.15. 오후 5:18,코레일 부산유럽 관통 유라시아 이니셔티브 잰걸음,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관통', 'O'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이니셔티브', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
32,2015.02.15. 오후 5:06,올 주택시장… 매매전환… 재건축… 이주수요가 움직인다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전환…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요가', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
33,2015.02.15. 오후 5:06,도시재생사업 공공성 갖추면 7월부터 주택도시기금 지원,"[('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖추면', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
34,2015.02.15. 오후 5:04,유통마진만 1000만원…  분양권 폭탄 주의보,"[('유통마진만', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
35,2015.02.15. 오후 5:04,6년치 연봉 모아야 서울 전세 마련,"[('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
36,2015.02.15. 오후 4:56,포스코건설 협력사 설 유동성 지원 800억 집행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
37,2015.02.15. 오후 4:56,현대건설 광주U대회 건설부문 후원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주U대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
38,2015.02.15. 오후 4:56,하남 미사강변 이달부터 3800가구 집들이,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
39,2015.02.15. 오후 4:55,현대ENG 우즈벡서 26억달러 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('26억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
40,2015.02.15. 오후 4:55,힐스테이트 서산 내달 892가구 분양,"[('힐스테이트 서산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('892가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2015.02.15. 오후 4:55,롯데건설 재건축시장 돌풍.. 수주 1조 육박,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍..', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
42,2015.02.15. 오후 4:55,올 첫 시프트 임대보증금 2년새 43% 폭등,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
43,2015.02.15. 오후 4:44,연기 마친 그레이시골드,"[('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('마친', 'O'), (' ', 'O'), ('그레이시골드', 'PERSON')]"
44,2015.02.15. 오후 4:41,포스코건설 협력업체에 800억원 조기 집행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
45,2015.02.15. 오후 4:37,홍매화의 인기,"[('홍매화', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
46,2015.02.15. 오후 4:26,가스요금 한달 30만원 나오는데 연 7.5만원 줄여준다고…,"[('가스요금', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나오는데', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('7.5만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여준다고…', 'O')]"
47,2015.02.15. 오후 4:21,SH공사 시프트 공가세대 가격 껑충 논란..왜,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시프', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('공가세대', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('논란..왜', 'O')]"
48,2015.02.15. 오후 4:15,설 병합승차권이란,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('병합승차권이란', 'O')]"
49,2015.02.15. 오후 4:14,아파트 주간 시세 전셋값 고공행진 속 매매가도 0.05%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가도', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
50,2015.02.15. 오후 4:05,분양권 거래로 재테크 해볼까 떴다방 말에 현혹되면 큰코… 실제 분양계약자인지 먼저 확인을,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('말에', 'O'), (' ', 'O'), ('현혹되면', 'O'), (' ', 'O'), ('큰코…', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계약자', 'CIVILIZATION'), ('인지', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('확인을', 'O')]"
51,2015.02.15. 오후 4:04,다트 분양관 현대건설 강서 힐스테이트,"[('다트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양관', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
52,2015.02.15. 오후 3:57,부동산 QA 신혼부부 내 집 마련 꿈 실현하려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('실현하려면', 'O')]"
53,2015.02.15. 오후 3:50,KCC 노숙인 자활위한 카페 별일인가에 인테리어 지원,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노숙인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자활위한', 'O'), (' ', 'O'), ('카페', 'O'), (' ', 'O'), ('별일인가에', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
54,2015.02.15. 오후 3:49,현대건설 광주하게유니버시아드대회 시설 등 공식 후원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주하게유니버시아드대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
55,2015.02.15. 오후 3:29,서울아파트 전세 6년치 소득 한푼도 안써야,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('한푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('안써야', 'O')]"
56,2015.02.15. 오후 3:25,5.24조치 해제 촉구 통일 윷놀이,"[('5.24조치', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O'), (' ', 'O'), ('통일', 'O'), (' ', 'O'), ('윷놀이', 'O')]"
57,2015.02.15. 오후 3:23,지방 분양시장 열기 후끈…눈길 끄는 아파트는,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
58,2015.02.15. 오후 3:18,포스코건설 협력업체에 800억원 설 자금 조기 집행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
59,2015.02.15. 오후 3:17,하남 미사 입주 릴레이 강남 전세난 해소 효과는 내년부터,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE')]"
60,2015.02.15. 오후 3:04,설연휴 앞두고 아파트 견본주택서 이색 이벤트 풍성,"[('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
61,2015.02.15. 오후 3:00,설 명절 연휴로 분양시장도 개점 휴업,"[('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연휴', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('개점', 'O'), (' ', 'O'), ('휴업', 'O')]"
62,2015.02.15. 오후 2:46,경주 코오롱호텔 사고 리조트 붕괴사고 이어 1년만에,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코오롱호텔 사고 리조트 붕괴사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O')]"
63,2015.02.15. 오후 2:46,현대건설 광주유니버시아드대회 공식 후원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주유니버시아드대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
64,2015.02.15. 오후 2:35,전세난이 다세대·연립주택도 삼킨다,"[('전세난이', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대·연립주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('삼킨다', 'O')]"
65,2015.02.15. 오후 2:32,국토부 건설 하도급대금 지급보증서 미발급 업체 213곳 적발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('미발급', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('213곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
66,2015.02.15. 오후 2:32,롯데건설 1월에만 도시정비사업 수주 1조원 육박..건설사 수주 치열,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
67,2015.02.15. 오후 2:25,서울시 “설당일 도시고속도로 최고 혼잡 교통예보 운영,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('""설당일', 'O'), (' ', 'O'), ('도시고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡', 'O'), (' ', 'O'), ('교통예보', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
68,2015.02.15. 오후 2:21,하도급대금 보증서 미발급 적발,"[('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('미발급', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
69,2015.02.15. 오후 2:03,투자선도지구 시범지구 공모,"[('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
70,2015.02.15. 오후 1:59,국가 재정 100억 투입해 지역경제 활성화 나선다,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입해', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
71,2015.02.15. 오후 1:53,제2롯데월드 영화관·수족관 2월중 재개장 못한다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영화관·수족관', 'O'), (' ', 'O'), ('2월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개장', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
72,2015.02.15. 오후 1:31,현대엔지니어링 3월 서산서 첫 힐스테이트 브랜드 공급,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
73,2015.02.15. 오후 1:14,중개수수료 고정요율이 뭐길래…중개업계·시민단체 대립,"[('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('고정요율이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래…중개업계·시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('대립', 'O')]"
75,2015.02.15. 오후 12:56,KCC 노숙인 지원카페 별일인가 지원,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노숙인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원카페', 'O'), (' ', 'O'), ('별일인가', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
77,2015.02.15. 오후 12:51,설 선물세트가 한가득,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선물세트가', 'O'), (' ', 'O'), ('한가득', 'O')]"
78,2015.02.15. 오후 12:48,월급 6년 모아야 서울 전셋값 마련…수도권도 4년 넘게 모아야,"[('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
79,2015.02.15. 오후 12:47,포스코건설 협력업체에 설 자금 조기 집행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
80,2015.02.15. 오후 12:46,포스코건설 설 앞두고 협력업체에 자금 조기 지급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
81,2015.02.15. 오후 12:41,집 살까 말까…설 이후 부동산 시장은,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까…설', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O')]"
82,2015.02.15. 오후 12:32,서울아파트 전세금 도시근로자 가구 6년치 소득,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('도시근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O')]"
83,2015.02.15. 오후 12:21,대우건설 ‘양주신도시 푸르지오’ 분양열풍 서울 출퇴근 워킹맘들에게 큰 인기,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양주신도시 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('워킹맘', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
84,2015.02.15. 오후 12:12,현대건설 광주유니버시아드대회 공식후원사 협약 체결,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주유니버시아드대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공식후원사', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
85,2015.02.15. 오후 12:06,7월부터 도시재생사업에 주택도시기금 투입..관련법 입법예고,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투입..관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
86,2015.02.15. 오후 12:02,공공입찰 참여 기업 하도급법 위반 확인서류 제출 의무 면제,"[('공공입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('확인서류', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
87,2015.02.15. 오전 11:41,현대건설 광주하계유니버시아드대회 건설부문 공식 후원사 참여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주하계유니버시아드대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('후원사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
88,2015.02.15. 오전 11:35,포스코건설 설맞아 협력업체에 자금 조기 집행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
89,2015.02.15. 오전 11:25,7월부터 도시재생사업에 주택도시기금 투입,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
90,2015.02.15. 오전 11:20,서울 아파트 전셋값 근로자 가구 6년치 소득 한푼도 안써야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('한푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('안써야', 'O')]"
91,2015.02.15. 오전 11:19,월급쟁이 서울 전세 얻으려면 6년간 숨만 쉬고 살아라,"[('월급쟁이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('얻으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숨만', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬고', 'O'), (' ', 'O'), ('살아라', 'O')]"
92,2015.02.15. 오전 11:16,위례·마곡·세종시 신규 상가 분양 봇물,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
93,2015.02.15. 오전 11:09,하도급대금 지급보증서 미발급업체 적발,"[('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('미발급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
94,2015.02.15. 오전 11:09,국토부 전국 시·도 대상 투자선도지구 시범지구 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('시·도', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
95,2015.02.15. 오전 11:02,산단·관광·문화 등 투자선도 시범지구 공모..4월30일까지 접수,"[('산단·관광·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공모..', 'O'), ('4월30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
96,2015.02.15. 오전 11:01,지역 거점개발 위한 투자선도 시범지구 공개 모집,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거점개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
97,2015.02.15. 오전 11:01,설 귀성길 우회도로 이용시 최대 40분 이상 단축,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀성길', 'O'), (' ', 'O'), ('우회도로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용시', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40분 이상', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
98,2015.02.15. 오전 11:01,주택도시기금법 시행령·시행규칙 제정안 입법예고,"[('주택도시기금법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령·시행규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('제정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
99,2015.02.15. 오전 11:01,설 귀성길 우회도로 이용하세요..최대 40분 이상 단축,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀성길', 'O'), (' ', 'O'), ('우회도로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40분 이상', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
100,2015.02.15. 오전 11:01,하도급 지급보증 미발급업체 213개사 등 248개사 적발,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미발급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('213개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('248개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
101,2015.02.15. 오전 11:01,주거복지 및 도시재생 활성화 지원..주택도시기금법 구체화 마련,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('지원..', 'O'), ('주택도시기금법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구체화', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
102,2015.02.15. 오전 11:01,국토부 하도급대금 지급보증서 미발급 250개 업체 적발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('미발급', 'O'), (' ', 'O'), ('250개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
103,2015.02.15. 오전 11:00,주택도시기금 공공성 높은 도시재생사업에 우선 지원,"[('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
104,2015.02.15. 오전 11:00,하도급 지급보증 미발급 업체 무더기 적발,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미발급', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
105,2015.02.15. 오전 11:00,국토부 산업·물류 등 투자선도시범지구 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업·물류', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
106,2015.02.15. 오전 11:00,도시재생사업 금융보증 기틀 마련…주택도시기금법 입법예고,"[('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금융보증', 'O'), (' ', 'O'), ('기틀', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), ('주택도시기금법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
107,2015.02.15. 오전 11:00,지난해 하도급 지급보증 미발급업체 250개사 적발,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미발급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('250개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
108,2015.02.15. 오전 11:00,설 귀성길 우회도로 이용하면 최대 46분 빨라요,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀성길', 'O'), (' ', 'O'), ('우회도로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하면', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('46분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('빨라요', 'O')]"
109,2015.02.15. 오전 11:00,도시주택기금 하반기부터 도시재생사업 지원,"[('도시주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
110,2015.02.15. 오전 11:00,설 귀성길 우회도로로 가면 최대 46분 단축,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀성길', 'O'), (' ', 'O'), ('우회도로로', 'O'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('46분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
111,2015.02.15. 오전 11:00,국토부 투자선도 시범지구 공모…3개 내외 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자선도', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내외', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
112,2015.02.15. 오전 11:00,국토부 하도급 지급보증 미발급업체 250곳 적발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미발급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('250곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
113,2015.02.15. 오전 11:00,7월 시행 주택도시기금법 출자한도 명문화,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시기금법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출자한도', 'O'), (' ', 'O'), ('명문화', 'O')]"
114,2015.02.15. 오전 11:00,설 귀성길 우회도로 이용하면 최대 40분 이상 단축,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀성길', 'O'), (' ', 'O'), ('우회도로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하면', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40분 이상', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
115,2015.02.15. 오전 10:57,물건 부족한데 재건축 이주수요까지 끝모를 전셋값 상승,"[('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한데', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요까지', 'O'), (' ', 'O'), ('끝모를', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
116,2015.02.15. 오전 10:55,GS건설 7천억대 삼성동 파르나스호텔 매각 박차,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7천억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파르나스호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
117,2015.02.15. 오전 10:53,포스코건설 협력업체에 설자금 800억원 조기 집행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('설자금', 'O'), (' ', 'O'), ('800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
118,2015.02.15. 오전 10:42,포스코건설 설 맞아 협력업체에 자금 조기 집행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
119,2015.02.15. 오전 10:37,서울 아파트 평균 전세금 근로자 가구 6년치 소득 달해,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
120,2015.02.15. 오전 10:35,분양캘린더설 연휴에 분양시장도 전면휴업,"[('분양캘린더설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연휴에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('전면휴업', 'O')]"
121,2015.02.15. 오전 10:34,월급 282만원 직장인 10년간 한푼 안써야 서울 전셋집 마련,"[('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('282만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한푼', 'O'), (' ', 'O'), ('안써야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
122,2015.02.15. 오전 10:31,포스코건설 협력사 설 자금 800억 조기 집행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
123,2015.02.15. 오전 10:24,서울 전세 아파트 살려면…숨만 쉬고 6년치 연봉 모아야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살려면…숨만', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬고', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
124,2015.02.15. 오전 10:10,월세 전세보다 더 까다롭게 골라라,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('까다롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('골라라', 'O')]"
125,2015.02.15. 오전 10:02,MK분양캘린더 분양시장 설 연휴 올스톱,"[('M', 'ARTIFACT'), ('K분', 'ARTIFACT'), ('양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
126,2015.02.15. 오전 10:02,부동산3법 최대수혜단지 ‘고덕래미안힐트테이트’ 최적의 투자처로 떠오르다,"[('부동산3법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕래미안힐트테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르다', 'O')]"
127,2015.02.15. 오전 10:01,반박에 재반박…혼선 빚는 정치권 증세 논쟁 그 끝은,"[('반박에', 'O'), (' ', 'O'), ('재반박…혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('빚는', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('증세', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('끝은', 'O')]"
128,2015.02.15. 오전 10:00,喜소식 地소식 용인 흥덕지구 타운하우스 토지 분양 관심 집중,"[('喜소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
129,2015.02.15. 오전 9:45,칼 갈아주고 타로점까지…설 맞이 건설사 마케팅도 치열,"[('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갈아주고', 'O'), (' ', 'O'), ('타로점까지…설', 'O'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅도', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
131,2015.02.15. 오전 9:32,서울 전세금 도시근로자 가구 6년치 소득,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('도시근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O')]"
132,2015.02.15. 오전 9:31,GS건설 파르나스호텔 매각 이달 중 마무리될까,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파르나스호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리될까', 'O')]"
133,2015.02.15. 오전 9:10,서울춘천 ITX청춘열차 3주년 이벤트,"[('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ITX청춘열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
134,2015.02.15. 오전 9:08,구정연휴로 다음주 분양시장도 한산,"[('구정연휴', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION')]"
135,2015.02.15. 오전 9:01,구정 전 탄력 붙는 분양시장…일산 요진 와이시티Ycity 프레미엄 형성,"[('구정 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진', 'O'), (' ', 'O'), ('와이시티', 'ARTIFACT'), ('Ycity', 'O'), (' ', 'O'), ('프레미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
136,2015.02.15. 오전 9:01,경매사냥 서울 영등포구 당산동3가 더파크365 94.17㎡ 1회 유찰 2억8000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당산동3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더파크365', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('94.17㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8000만원', 'QUANTITY')]"
137,2015.02.15. 오전 9:01,서울 아파트 전셋값 한주간 0.26% 올라…전세난에 매매가도 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('한주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
138,2015.02.15. 오전 7:36,퇴직자 은퇴자 노후대책 마감임박 위례신도시 상가 오피스텔 분양,"[('퇴직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2015.02.15. 오전 6:08,전세금 너무 비싸네…서울은 도시근로자 가구 6년치 소득,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('6년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O')]"
140,2015.02.15. 오전 6:05,칼갈이·타로점·차례비용… 건설사 설맞이 이벤트 격돌,"[('칼갈이·타로점·차례비용…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
141,2015.02.15. 오전 5:00,시선부동산정책 기대감에 분양물량 늘어난다…우려의 시각도,"[('시선부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다…우려의', 'O'), (' ', 'O'), ('시각도', 'O')]"
142,2015.02.16. 오후 9:06,현대엔지니어링 쪽방촌 지역 주민들과 설맞이 음식 나눔,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('음식', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O')]"
143,2015.02.16. 오후 8:48,톡톡 부동산 서울 분양가 1년새 15% 급등,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
144,2015.02.16. 오후 8:23,포스코건설 설맞이 협력업체에 자금 조기집행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기집행', 'O')]"
145,2015.02.16. 오후 8:00,인천국제공항 10년 연속 공항서비스 세계 1위 달성,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('공항서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
146,2015.02.16. 오후 7:55,봄 이사철 닥쳤는데 내린다는 부동산중개료는 아직도…,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('닥쳤는데', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개료는', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도…', 'O')]"
147,2015.02.16. 오후 7:15,국토지리정보원 한국의 지명 영문판 제작,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('영문판', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
148,2015.02.16. 오후 6:50,포스코건설 설 맞이 떡국 나눔행사 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('떡국 나눔행', 'EVENT'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
149,2015.02.16. 오후 6:38,1월 전국 민간아파트 분양가 전월比 0.2% 상승,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
150,2015.02.16. 오후 6:38,대우건설 해빙기 특별 안전진단 점검 실시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
151,2015.02.16. 오후 6:37,울트라건설 오는 7월까지 영업정지,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 7월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O')]"
152,2015.02.16. 오후 6:24,감정원 대구 동서시장과 1기관 1시장 자매결연 체결,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동서', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('1기관', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1시장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
153,2015.02.16. 오후 6:22,광진구 우정사업정보센터 부지 개발계획위해 용역 추진,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우정사업정보센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획위해', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
154,2015.02.16. 오후 6:03,내 사람 뽑아달라…SH공사 임원 공모 또 낙하산,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑아달라…', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('낙하', 'ARTIFACT'), ('산', 'O')]"
155,2015.02.16. 오후 5:57,코오롱글로벌 자산매각으로 1540억 확보…부채비율 250%까지 낮출 것,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산매각으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1540억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보…부채비율', 'O'), (' ', 'O'), ('250%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
156,2015.02.16. 오후 5:57,코레일 설 연휴 열차 422회 증편,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열', 'ARTIFACT'), ('차', 'O'), (' ', 'O'), ('422회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증편', 'O')]"
157,2015.02.16. 오후 5:46,아파트 ‘알파 공간’ 집밖에도 설치한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알파', 'O'), (' ', 'O'), ('공간’', 'O'), (' ', 'O'), ('집밖에도', 'O'), (' ', 'O'), ('설치한다', 'O')]"
158,2015.02.16. 오후 5:36,서울 민간아파트 평균 분양가 1년 동안 15.3% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
159,2015.02.16. 오후 5:34,호반건설 계열사 노른자위 호남대 캠퍼스 부지 계약 왜 미루나,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('호남대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('미루나', 'O')]"
160,2015.02.16. 오후 5:32,‘산·호수·공원 품은 아파트 단지 잡아라’,"[('‘산·호수·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라’', 'O')]"
161,2015.02.16. 오후 5:24,교통약자 살기 좋은 곳 서울·인천시 최고 점수,"[('교통약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O')]"
163,2015.02.16. 오후 5:21,설 이후 4만260가구 분양 큰 장 열린다,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
164,2015.02.16. 오후 5:18,포스코건설 16일 부평역서 설맞이 떡국나눔 행사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부평역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('설맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('떡국나눔 행사', 'EVENT')]"
165,2015.02.16. 오후 5:16,민간아파트 1월 평균 분양가 전달대비 0.2% 상승,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전달대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
166,2015.02.16. 오후 5:15,청라파크자이 더테라스 오픈형 알파공간 선봬,"[('청라파크자이 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈형', 'O'), (' ', 'O'), ('알파공간', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
167,2015.02.16. 오후 5:15,경기 남양주·성남 매매·전셋값 엇갈려,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
168,2015.02.16. 오후 5:15,범현대家 정몽선 회장 한남동 주택 경매행,"[('범현대家', 'O'), (' ', 'O'), ('정몽선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매행', 'O')]"
169,2015.02.16. 오후 5:15,김포지역 임대주택 민간에 1년간 위탁,"[('김포', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위탁', 'O')]"
170,2015.02.16. 오후 5:15,포스코건설 설 맞이 떡국나눔 행사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('떡국나눔 행사', 'EVENT')]"
171,2015.02.16. 오후 5:13,시장 외면한 계양구의회 ‘중개료 고정요율’ 의견내,"[('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외면한', 'O'), (' ', 'O'), ('계양구의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('고정요율’', 'O'), (' ', 'O'), ('의견내', 'O')]"
172,2015.02.16. 오후 5:13,흑석뉴타운 7·8구역 재개발 속도낸다,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7·8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
173,2015.02.16. 오후 5:13,대림산업 싱가포르 항만터미널 7천억에 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항만터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('7천억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
174,2015.02.16. 오후 5:12,대림산업 7100억 싱가포르 항만공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
175,2015.02.16. 오후 5:12,귀성·귀경길 인근 유망 분양단지 어디,"[('귀성·귀경길', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
176,2015.02.16. 오후 5:12,철도시설·차량에 생애주기 관리방식 도입,"[('철도시설·차량에', 'O'), (' ', 'O'), ('생애주기', 'O'), (' ', 'O'), ('관리방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
177,2015.02.16. 오후 5:12,전세난 속에 추격매수냐 고액월세냐 고민에 빠진 세입자들,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('추격매수냐', 'O'), (' ', 'O'), ('고액월세냐', 'O'), (' ', 'O'), ('고민에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
178,2015.02.16. 오후 5:12,강남 재건축 이주수요에 준강남권 뜬다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
179,2015.02.16. 오후 5:11,동탄 린스트라우스 1차 3월 주상복합단지 선봬,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
180,2015.02.16. 오후 5:11,대우건설 해빙기 특별 안전점검,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
181,2015.02.16. 오후 5:07,‘분양호황’이 민간아파트 평균 분양가 올렸다,"[('‘분양호황’이', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
182,2015.02.16. 오후 5:03,단독주택 쾌적성아파트 편리성… 저층 테라스하우스 인기 高高,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적성아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('편리성…', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
183,2015.02.16. 오후 5:03,현대시멘트·성우그룹 정몽선 회장 한남동 자택 경매,"[('현대시멘트', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('성우그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정몽선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
184,2015.02.16. 오후 5:02,옛 우정사업정보센터 부지 개발한다,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('우정사업정보센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
185,2015.02.16. 오후 4:59,부동산114 ‘방콜닷컴’ 웹사이트 서비스 시작,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('방콜닷컴', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('웹사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
186,2015.02.16. 오후 4:56,대림산업 7100억원 규모 싱가포르 항만공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
187,2015.02.16. 오후 4:56,관악구 공동주택 보조금 지원…내달 20일까지 접수,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('내달 20일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
188,2015.02.16. 오후 4:55,서울 민간아파트 평균분양가 1년새 15.3% 급등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
189,2015.02.16. 오후 4:52,현대엔지니어링 서울 쪽방촌 찾아 설맞이 명절음식 나눔 봉사활동,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('명절음식', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
190,2015.02.16. 오후 4:50,추격매수냐 고액월세냐 세입자 깊어가는 고민,"[('추격매수냐', 'O'), (' ', 'O'), ('고액월세냐', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('깊어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
191,2015.02.16. 오후 4:48,설 연휴 이후 분양시장에 큰 장 열린다.,"[('설 연휴 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다.', 'O')]"
192,2015.02.16. 오후 4:48,포스코건설 부평역서 떡국 나눔 봉사 활동 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('떡국', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
193,2015.02.16. 오후 4:46,현대엔지니어링 쪽방촌 지역주민에 설맞이 나눔 봉사활동,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
194,2015.02.16. 오후 4:35,금성백조 2015년 정기 인사 임재득 본부장 전무 승진,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('임재득', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
195,2015.02.16. 오후 4:34,코오롱글로벌 코리아이플랫폼 지분 380억에 매각,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코리아이플랫폼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('380억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
196,2015.02.16. 오후 4:33,금성백조주택 주택사업본부장 임재득 전무 승진,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임재득', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
197,2015.02.16. 오후 4:24,동익건설 서울 마곡지구서 상업시설 분양,"[('동익건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2015.02.16. 오후 4:23,대림산업 7100억원 규모 싱가포르 항만공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
199,2015.02.16. 오후 4:15,설 이후 주택시장은,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장은', 'O')]"
200,2015.02.16. 오후 4:14,수원시 서둔동 1131구역 재개발조합 설립인가 취소,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서둔동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1131구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립인가', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
201,2015.02.16. 오후 4:13,강남역 라떼킹 명도 집행시도…집행관 돌아간후 상인ㆍ용역 극렬 대치,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라떼킹', 'O'), (' ', 'O'), ('명도', 'O'), (' ', 'O'), ('집행시도…', 'O'), ('집행관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌아간후', 'O'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('ㆍ용역', 'O'), (' ', 'O'), ('극렬', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'O')]"
202,2015.02.16. 오후 4:01,대림산업 7100억원 규모 싱가포르 항만공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
203,2015.02.16. 오후 3:59,분양 훈풍에 건설사 후속 아파트 쏟아낸다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아낸다', 'O')]"
205,2015.02.16. 오후 3:55,코레일 설 연휴 열차 422회 증편…288만명 이동할 듯,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('422회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증편…', 'O'), ('288만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이동할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
206,2015.02.16. 오후 3:54,올해 30여개 그린리모델링 시범사업 공모,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린리모델링 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
207,2015.02.16. 오후 3:54,LH 국민임대 2개단지 운영업무 민간에 시범 위탁,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운영업무', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁', 'O')]"
208,2015.02.16. 오후 3:52,직방다방두꺼비세상등 부동산 스타트업 전성시대 ’소셜커머스’ ’배달’ 이제는 ‘부동산’이다,"[('직방다방두꺼비세상', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('’소셜커머스’', 'O'), (' ', 'O'), ('’배달’', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산’이다', 'O')]"
209,2015.02.16. 오후 3:49,위례신도시 상가 ‘한화 오벨리스크’ 최고 블루칩 대두,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('대두', 'O')]"
210,2015.02.16. 오후 3:46,주민회관 강제철거에 나 자신도 무너졌습니다,"[('주민회관', 'O'), (' ', 'O'), ('강제철거에', 'O'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('자신도', 'O'), (' ', 'O'), ('무너졌습니다', 'O')]"
211,2015.02.16. 오후 3:46,한라 베트남서 591억 규모 도로공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('591억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2015.02.16. 오후 3:42,수원시 서둔동 1131구역 재개발조합 설립인가 취소,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서둔동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1131구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립인가', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
213,2015.02.16. 오후 3:41,공공임대 첫 입주후 계속거주율 70%,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('계속거주율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY')]"
214,2015.02.16. 오후 3:40,대림산업 7천100억원 규모 싱가포르 항만공사 수주종합,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7천100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주종합', 'O')]"
215,2015.02.16. 오후 3:40,코오롱글로벌 자산 매각 작업 순조롭게 마무리…재무구조 개선 청신호,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('순조롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리…재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
216,2015.02.16. 오후 3:39,싱가포르 항만터미널 공사 수주,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항만터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
218,2015.02.16. 오후 3:23,롯데물산 롯데월드타워 현장서 ‘떡국 떡’ 나눔 행사,"[('롯데물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('떡국 떡', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
219,2015.02.16. 오후 3:22,LH 임대주택 민간위탁업체 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민간위탁업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
220,2015.02.16. 오후 3:21,대우건설 해빙기 맞이 44개 현장 특별 안전진단,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('44개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O')]"
221,2015.02.16. 오후 3:12,대림산업 7100억 규모 싱가포르 항만공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
222,2015.02.16. 오후 3:09,동익건설 마곡중심 동익 드 미라벨 상업시설 3월 분양,"[('동익건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('동익 드 미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2015.02.16. 오후 3:09,강남역 라떼킹 명도집행 중…경찰 상인 극렬 대치,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라떼킹', 'O'), (' ', 'O'), ('명도집행', 'O'), (' ', 'O'), ('중…', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('극렬', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'O')]"
224,2015.02.16. 오후 3:07,대우건설 “해빙기 특별 안전진단 점검 실시”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시”', 'O')]"
225,2015.02.16. 오후 3:07,대림산업 7천100억원 싱가포르 항만공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7천100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
226,2015.02.16. 오후 3:06,신축빌라 분양 매매 전문기업 한올주택 맞춤형 중개서비스 제공 눈길,"[('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기업', 'O'), (' ', 'O'), ('한올주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('중개서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
227,2015.02.16. 오후 3:06,신동아건설 경영정상화 시동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
228,2015.02.16. 오후 3:06,강남권 재건축 사업 속도 이주수요 생활공유 준강남권 부상,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공유', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
229,2015.02.16. 오후 3:06,남양주 성남 전세가 상승에도 매매가 주춤 이유는,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
230,2015.02.16. 오후 3:05,코오롱글로벌㈜ 코리아이플랫폼㈜ 지분 380억 매각,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아이플랫폼', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('380억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
231,2015.02.16. 오후 3:05,설고향가는길갓길·버스전용차로 개방 구간 체크하세요,"[('설고향가는길갓길', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('체크하세요', 'O')]"
232,2015.02.16. 오후 3:01,코오롱글로벌 코리아이플랫폼 지분 380억원 매각,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코리아이플랫폼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('380억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
233,2015.02.16. 오후 3:00,천안 ‘도솔노블시티 동문굿모닝힐’ 1순위 청약 마감 완판난 단지는 입지가 남달라,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도솔노블시티 동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('완판난', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('입지가', 'O'), (' ', 'O'), ('남달라', 'O')]"
234,2015.02.16. 오후 2:57,지속되는 저금리시대와 전세난… 이제는 오피스텔이다u3000‘경희궁자이’,"[('지속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리시대와', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이다', 'O'), ('u3000', 'QUANTITY'), ('‘', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
235,2015.02.16. 오후 2:52,山ㆍ水ㆍ休 아파트에서 살아볼까,"[('山ㆍ水ㆍ休', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
236,2015.02.16. 오후 2:47,매경 ‘상업용부동산 영업 전문가 과정’ 개설,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('영업 전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정’', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
237,2015.02.16. 오후 2:45,부동산114 방콜닷컴에 검색 기능 추가,"[('부동산114', 'TERM'), (' ', 'O'), ('방콜닷컴', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
238,2015.02.16. 오후 2:45,한라 591억 규모 베트남 도로공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('591억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
239,2015.02.16. 오후 2:33,대우건설 전국 44개 현장 특별 안전진단 이상무,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('44개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('이상무', 'O')]"
240,2015.02.16. 오후 2:29,LH 국민임대주택 민간에 첫 위탁,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁', 'O')]"
241,2015.02.16. 오후 2:26,올해 건물녹화사업 대상 공모,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건물녹화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
242,2015.02.16. 오후 2:26,호남고속철 광주송정역사 17일부터 영업,"[('호남고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주송정역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업', 'O')]"
243,2015.02.16. 오후 2:26,정부 상반기내 철도안전 대책 마련,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도안전', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
244,2015.02.16. 오후 2:26,LH임대주택 운영 민간에 첫 위탁,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁', 'O')]"
245,2015.02.16. 오후 2:26,수공 생태계보전협력금 반환사업 공모 3년연속 선정,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생태계보전협력금 반환사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
246,2015.02.16. 오후 2:25,대림산업 7100억원 규모 싱가포르 항만공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
247,2015.02.16. 오후 2:23,주택연금 1월 신규가입 전년동월대비 67% 늘어,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규가입', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월대비', 'O'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
248,2015.02.16. 오후 2:22,대림산업 7천1백억 규모 싱가포르 항만공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7천1백억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
249,2015.02.16. 오후 2:22,대림산업 7천 1백억원 규모 싱가포르 항만공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7천 1백억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
250,2015.02.16. 오후 2:18,지금은 분양중수익형 부동산 동탄 데이즈호텔영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데이즈호텔', 'ORGANIZATION'), ('영상', 'O')]"
251,2015.02.16. 오후 2:15,빗속 구룡마을 주민회관 철거 완료…주민갈등은 여전,"[('빗속', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('갈등은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
252,2015.02.16. 오후 2:13,대림산업 싱가포르 항만공사 수주…7100억 규모,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('7100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
253,2015.02.16. 오후 2:10,장성군 서대전역 경유 KTX 장성·광주역까지 연장 운행 추진,"[('장성군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서대전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경유', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
254,2015.02.16. 오후 2:07,국토부 설 연휴 기간 항공기 운항 특별점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
255,2015.02.16. 오후 2:07,민생돋보기 로또대출 맞아 1% 저금리모기지 허와 실,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('로또대출', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저금리모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('허와', 'O'), (' ', 'O'), ('실', 'O')]"
256,2015.02.16. 오후 2:07,대림산업 7100억원 규모의 싱가포르 항만공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
257,2015.02.16. 오후 2:06,민생돋보기 로또대출 맞아 1% 저금리모기지 허와 실,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('로또대출', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저금리모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('허와', 'O'), (' ', 'O'), ('실', 'O')]"
258,2015.02.16. 오후 2:03,포스코건설 설맞이 떡국 나눔 행사 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('떡국 나눔', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2015.02.16. 오후 2:00,감사원 지적공사 파면·해임 직원에게 퇴직금 과다지급,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파면·해임', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과다지급', 'O')]"
260,2015.02.16. 오후 1:58,GS건설 청라파크자이 더테라스에 실외 알파공간 제공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라파크자이 더테라스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실외', 'O'), (' ', 'O'), ('알파공간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
261,2015.02.16. 오후 1:58,GS건설 청라파크자이 더테라스 외부에 오픈형 알파공간 드려요,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라파크자이 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외부에', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈형', 'O'), (' ', 'O'), ('알파공간', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
262,2015.02.16. 오후 1:56,포스코건설 지역 독거노인을 위한 떡국 나눔 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('독거노인을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('떡국', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
263,2015.02.16. 오후 1:56,공공임대 최초 입주자 10명 중 7명은 계속 거주,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O')]"
264,2015.02.16. 오후 1:53,광진구 구의역 일대 우정사업센터 부지 개발 밑그림 다시,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('우정사업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O')]"
265,2015.02.16. 오후 1:53,경기도청사역세권광교 호수공원 프리미엄 오피스텔 ‘광교 L’FORT IPARK’ 분양 앞둬,"[('경기도청사역세권', 'LOCATION'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 L’FORT IPARK', 'ARTIFACT'), (""'분양"", 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
266,2015.02.16. 오후 1:51,대림산업 7150억 싱가포르 항만공사 수주상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
267,2015.02.16. 오후 1:51,대림산업 7100억원 싱가폴 항만공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가폴 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
268,2015.02.16. 오후 1:51,山품고 水품은 그린아파트 분양 봇물,"[('山품고', 'O'), (' ', 'O'), ('水품은', 'O'), (' ', 'O'), ('그린아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
269,2015.02.16. 오후 1:48,GS건설 올해 2만5천가구 분양…당초 계획보다 7200여 가구 ↑,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…당초', 'O'), (' ', 'O'), ('계획보다', 'O'), (' ', 'O'), ('7200여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
270,2015.02.16. 오후 1:47,포스코건설 설 맞이 떡국나눔 행사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('떡국나눔 행사', 'EVENT')]"
271,2015.02.16. 오후 1:42,지적공사 측량 미수금 118억…5억은 사실상 못받아,"[('지적공사', 'O'), (' ', 'O'), ('측량', 'O'), (' ', 'O'), ('미수금', 'O'), (' ', 'O'), ('118억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
272,2015.02.16. 오후 1:37,대림산업 7151억 규모 싱가포르 투아스 지역 공사수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7151억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투아스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
273,2015.02.16. 오후 1:34,아시아초대석장기창 이사장 싱크홀 위험지 선제조사하겠다,"[('아시아초대석장기창', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('위험지', 'O'), (' ', 'O'), ('선제조사하겠다', 'O')]"
274,2015.02.16. 오후 1:28,알파공간 이제 집 밖에서도 누린다,"[('알파공간', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('밖에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
275,2015.02.16. 오후 1:23,山·水·休 아파트 입지전쟁 치열,"[('山', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('水', 'LOCATION'), ('·休', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입지전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
276,2015.02.16. 오후 1:21,귀경·귀성길따라 유망단지 둘러볼까,"[('귀경·귀성길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러볼까', 'O')]"
277,2015.02.16. 오후 1:20,지적공사 전라북도 빅데이터 활용센터 개소,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전라북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
278,2015.02.16. 오후 1:10,호남고속철도 광주송정역사 2월17일 사용개시,"[('호남고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주송정역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사용개시', 'O')]"
279,2015.02.16. 오후 1:01,GS건설 올 주택공급 2만5000여가구로 대폭 늘려잡고 공격 영업나선다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000여가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('공격', 'O'), (' ', 'O'), ('영업나선다', 'O')]"
280,2015.02.16. 오후 12:59,설명절 자식 보러 서울 찾는 부모 급증…역귀성 기차표 판매 5년간 300배 증가,"[('설명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증…역귀성', 'O'), (' ', 'O'), ('기차표', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
281,2015.02.16. 오후 12:09,“공공임대주택 70%가 최초 거주자…공급순환 제대로 안돼”,"[('“공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('…공급순환', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”', 'O')]"
282,2015.02.16. 오후 12:00,현대차 한전부지 업무용 부동산으로 인정..세금폭탄 모면,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한전부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정..세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O')]"
283,2015.02.16. 오전 11:58,LH 임대주택 운영 민간에 첫 위탁…김포에서 운영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
284,2015.02.16. 오전 11:48,분양시장 활기 띠자 공격적 분양 나서는 건설사들,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띠자', 'O'), (' ', 'O'), ('공격적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
285,2015.02.16. 오전 11:45,2015 대한민국 재건포럼… 재건축 리모델링 등 부동산 정보의 장,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 재건포럼', 'EVENT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보의', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O')]"
286,2015.02.16. 오전 11:45,LH 국민임대주택 운영업무 민간에 첫 위탁,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('운영업무', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁', 'O')]"
287,2015.02.16. 오전 11:43,제일풍경채 청라국제도시 제일풍경채 2차 에듀파크 3월 분양,"[('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2015.02.16. 오전 11:37,호반건설 동탄·송도 이어 배곧까지 인기몰이 비결은,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
290,2015.02.16. 오전 11:37,롯데월드몰 1층 출입문 이탈..인명 피해 없어,"[('롯데월드몰', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출입문', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈..인명', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
291,2015.02.16. 오전 11:37,설 연휴에도 ‘고덕 래미안 힐스테이트’ 모델하우스 개관,"[('설 연휴', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
292,2015.02.16. 오전 11:35,LH 임대주택 운영업무 민간에 첫 위탁,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('운영업무', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁', 'O')]"
293,2015.02.16. 오전 11:35,공공건축물 그린리모델링 시범사업 공모,"[('공공건축물 그린리모델링 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
294,2015.02.16. 오전 11:34,동익건설 마곡중심 ‘동익 드 미라벨’ 상업시설 3월 분양,"[('동익건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동익 드 미라벨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2015.02.16. 오전 11:33,잠실 제2롯데월드서 출입문 이탈 사고 발생...전량 교체,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('출입문', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('발생...전량', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
296,2015.02.16. 오전 11:32,북구의 중심 “대광로제비앙“ 최고경쟁률 771로 전평형 1순위 청약마감,"[('북구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), ('“', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('771', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
297,2015.02.16. 오전 11:30,아파트 알파공간 현관 앞에서도 누린다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('알파공간', 'O'), (' ', 'O'), ('현관', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
298,2015.02.16. 오전 11:27,배곧신도시 상가 사거리코너 엠플러스 분양 들어가,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사거리코너', 'O'), (' ', 'O'), ('엠플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가', 'O')]"
299,2015.02.16. 오전 11:26,종합제2롯데 사고 또 사고... 이번엔 출입문 이탈,"[('종합제2롯데 사', 'EVENT'), ('고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('사고...', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('출입문', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈', 'O')]"
301,2015.02.16. 오전 11:23,“해빙기 안전을 지켜라,"[('""해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('안전을', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜라', 'O')]"
302,2015.02.16. 오전 11:22,대우건설 전국 현장 특별 안전진단점검 실시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
303,2015.02.16. 오전 11:20,홍대·잠실 등 서울 대표 상권 오피스텔 관심 ↑,"[('홍대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
304,2015.02.16. 오전 11:19,광진구 옛 우정사업정보센터 부지 ‘개발 밑그림’ 착수,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('우정사업정보센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개발', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림’', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
305,2015.02.16. 오전 11:17,성우그룹 정몽선회장 한남동자택 경매로,"[('성우그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정몽선', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동자택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
306,2015.02.16. 오전 11:13,사진 롯데물산 노병용 사장 제2롯데 현장 찾아 떡국떡 건네,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노병용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('떡국떡', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건네', 'O')]"
307,2015.02.16. 오전 11:12,단신공공건축물 그린리모델링 시범사업 공모,"[('단신공공건축물 그린리모델링 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
309,2015.02.16. 오전 11:09,역촌역 우림필유 지역주택조합 홍보관 방문객 줄이어,"[('역촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
310,2015.02.16. 오전 11:08,신동아건설 수주 6천억원 달성하겠다,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성하겠다', 'O')]"
311,2015.02.16. 오전 11:07,대우건설 해빙기 특별 안전진단 점검 실시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
312,2015.02.16. 오전 11:05,월요광장권대봉설날 차례茶禮상에 노잣돈을 올리는 까닭은,"[('월요광장권대봉설날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('차례茶禮상에', 'O'), (' ', 'O'), ('노잣돈을', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
313,2015.02.16. 오전 11:05,제2의 강남 상권 위례신도시 한화건설 위례 오벨리스크 상가오피스텔 분양 중,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
314,2015.02.16. 오전 11:04,방치된 빈집 새단장‘임대주택으로’,"[('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장‘임대주택으로’', 'O')]"
315,2015.02.16. 오전 11:04,아파트 분양시장은 지금 ‘판상형 天下’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('天下’', 'O')]"
316,2015.02.16. 오전 11:03,서울 인천 교통약자들이 가장 살기좋은 도시 꼽혀,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통약자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽혀', 'O')]"
318,2015.02.16. 오전 11:02,MK분양단신 年 9%대 동국대병원 수익형 원룸주택 분양,"[('M', 'ORGANIZATION'), ('K분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('9%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동국대병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2015.02.16. 오전 11:02,국가 공공기관 등 대상 그린리모델링 시범사업 공모,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
320,2015.02.16. 오전 11:02,직주근접형 역세권 알짜 아파트 ‘당산역롯데캐슬프레스티지’ 살아볼까,"[('직주근접형', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산역롯데캐슬프레스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
321,2015.02.16. 오전 11:01,국토부 그린리모델링 시범사업자 3차 공모…30개 사업 총 18억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('30개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('18억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
322,2015.02.16. 오전 11:00,그린리모델링 시범사업 공모…18억 국비 지원,"[('그린리모델링 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('18억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
323,2015.02.16. 오전 11:00,청라파크자이 더테라스 전 세대에 알파공간 제공,"[('청라파크자이 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대에', 'O'), (' ', 'O'), ('알파공간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
325,2015.02.16. 오전 11:00,GS건설 올해 2만5139가구 분양…계획보다 7250가구 늘려,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5139가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…계획보다', 'O'), (' ', 'O'), ('7250가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
326,2015.02.16. 오전 11:00,현대차 그랜저하이브리드 1만대 리콜…브레이크 경고등 오류,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그랜저하이브리드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜…브레이크', 'O'), (' ', 'O'), ('경고등', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O')]"
327,2015.02.16. 오전 11:00,국토부 공공건축물 그린리모델링 18억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리', 'TERM'), ('모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('18억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
328,2015.02.16. 오전 11:00,국토부 공공건축물 그린리모델링 사업에 18억 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건축물 그린리모델링 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('18억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
329,2015.02.16. 오전 11:00,철도안전 혁신대책 올 상반기 중 나온다,"[('철도안전', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신대책', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
330,2015.02.16. 오전 11:00,그랜저하이브리드 브레이크 경고등 결함…1만여대 리콜,"[('그랜저하이브리드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브레이크', 'O'), (' ', 'O'), ('경고등', 'O'), (' ', 'O'), ('결함…', 'O'), ('1만여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
331,2015.02.16. 오전 11:00,노약자에게 가장 안전한 교통도시는 서울·인천,"[('노약자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY')]"
332,2015.02.16. 오전 10:58,경기도 이어 인천 계양구도 부동산 중개업자 편,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편', 'O')]"
333,2015.02.16. 오전 10:58,롯데월드몰 1층 출입문 이탈…큰 인명피해는 없어,"[('롯데월드몰', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출입문', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈…큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인명피해는', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
334,2015.02.16. 오전 10:57,가로주택정비사업 막막한 주민 구청장이 챙겨준다,"[('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('막막한', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨준다', 'O')]"
335,2015.02.16. 오전 10:56,호남고속철도 광주송정역 2월17일부터 영업,"[('호남고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주송정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2월17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업', 'O')]"
336,2015.02.16. 오전 10:54,송도를 한꺼번에 누려라…송도 오네스타 분양,"[('송도', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('한꺼번에', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라…', 'O'), ('송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오네스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2015.02.16. 오전 10:47,경기도 올해 22개지구 7775필지 지적재조사,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('7775필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지적재조사', 'O')]"
338,2015.02.16. 오전 10:46,대명리조트 겨울성수기 막바지 “100%만기반환제” 등 설연휴 이벤트 다양해…,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('100%만기반환제', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해…', 'O')]"
339,2015.02.16. 오전 10:46,제2롯데 안전관리위 출입문 이탈 제조사 책임,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데 안전관리위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출입문', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈', 'O'), (' ', 'O'), ('제조사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
340,2015.02.16. 오전 10:45,QA현대건설 수요 폭주로 사채 증액 발행…실적 기대감 덕,"[('QA현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주로', 'O'), (' ', 'O'), ('사채', 'O'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('발행…실적', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O')]"
341,2015.02.16. 오전 10:44,제2롯데월드 출입문 또 떨어져 이용객 덮쳐…부상자 없어,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출입문', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덮쳐…', 'O'), ('부상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
343,2015.02.16. 오전 10:43,투자이민제효과 톡톡…‘영종하늘신도시 한라비발디’ 펜트하우스 특별 분양,"[('투자이민제', 'CIVILIZATION'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡…‘', 'O'), ('영종하늘신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2015.02.16. 오전 10:40,부동산114 방콜닷컴 매물서비스 오픈,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방콜닷컴', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매물서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
345,2015.02.16. 오전 10:37,중개업소 생존전략 상업용부동산 시장에서 새 활로 찾기,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('생존전략', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O')]"
346,2015.02.16. 오전 10:34,216 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('216 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
347,2015.02.16. 오전 10:33,현대시멘트·성우그룹 오너 자택 경매行,"[('현대시멘트', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('성우그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오', 'CIVILIZATION'), ('너', 'O'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매行', 'O')]"
348,2015.02.16. 오전 10:32,GS건설 오픈형 알파공간 세대 외부에 제공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈형', 'O'), (' ', 'O'), ('알파공간', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('외부에', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
349,2015.02.16. 오전 10:29,동탄2 광역비즈니스 콤플렉스 린스트라우스1차 분양,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('콤플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('린스트라우스', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2015.02.16. 오전 10:29,대우건설 동절기·해빙기 특별 안전진단 점검,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), ('·', 'O'), ('해빙기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
351,2015.02.16. 오전 10:27,신동아건설 ‘사업계획 목표달성 결의대회’…경영정상화 ‘시동’,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('목표달성', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회’…경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시동’', 'O')]"
352,2015.02.16. 오전 10:25,대우건설 해빙기 특별 안전점검 실시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
354,2015.02.16. 오전 10:19,선릉역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
355,2015.02.16. 오전 10:18,광교신도시 리치프라자2 알짜 프랜차이즈 입점 소식에 들썩,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리치프라자', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
356,2015.02.16. 오전 10:18,LH 임대주택 운영업무 민간위탁 시범사업 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('운영업무', 'O'), (' ', 'O'), ('민간위탁', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
357,2015.02.16. 오전 10:17,용인시 남사면 통삼리에 유통·상업단지 조성,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남사면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통삼리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유통·상업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
358,2015.02.16. 오전 10:17,배곧신도시 호반베르디움3차 수납공간으로 승부 “일반 아파트 2배 수납공간”,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수납공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O'), (' ', 'O'), ('“일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수납공간”', 'O')]"
359,2015.02.16. 오전 10:16,청라파크자이 더테라스 사상 최초 집 외부에 알파공간 제공,"[('청라파크자이 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('외부에', 'O'), (' ', 'O'), ('알파공간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
360,2015.02.16. 오전 10:15,신동아건설 2015년 사업계획 목표달성 결의대회 개최,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('목표달성', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
361,2015.02.16. 오전 10:12,임대주택 운영 민간에 첫 위탁…LH 시범사업,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O')]"
362,2015.02.16. 오전 10:10,신동아건설 올해 수주 6000억원 달성,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
363,2015.02.16. 오전 10:08,조명 등 건물에너지 실시간으로 분석한다,"[('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건물에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분석한다', 'O')]"
364,2015.02.16. 오전 10:07,분양 현장 마곡센트럴타워 그랜드 오픈...입소문에 투자자 몰려 북새통,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡센트럴타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈...입소문에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
365,2015.02.16. 오전 10:06,분양GS건설 청라파크자이 오픈형 알파공간 제공,"[('분양', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈형', 'O'), (' ', 'O'), ('알파공간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
366,2015.02.16. 오전 10:03,부동산114 ‘방콜닷컴’ 오픈…“PC로 편리하게 매물 검색”,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('방콜닷컴', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…“', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('편리하게', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('검색”', 'O')]"
367,2015.02.16. 오전 10:02,LH 민간임대주택 활성화 위해 국민임대주택 운영 민간위탁 시범사업 시작,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('민간위탁 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
368,2015.02.16. 오전 10:01,단신부동산114 방콜닷컴 매물서비스 오픈,"[('단신부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방콜닷컴', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매물서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
369,2015.02.16. 오전 10:01,이인찬 신동아 대표 올 수주목표 6000억원 반드시 달성,"[('이인찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
370,2015.02.16. 오전 10:01,최경환 FTA 원산지 증명·검증 절차 간소화 추진,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원산지', 'O'), (' ', 'O'), ('증명·검증', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
371,2015.02.16. 오전 10:01,세제 바로잡기④ 진짜 부자증세는 자산세 vs 시장 위축,"[('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('바로잡기④', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('부자증세는', 'O'), (' ', 'O'), ('자산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
372,2015.02.16. 오전 10:00,공공임대주택 입주민 70% 입주 후 계속 거주,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O')]"
373,2015.02.16. 오전 9:57,차별화된 브랜드 아파트 등장에 희소식 부여 은산 한양수자인 관심,"[('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장에', 'O'), (' ', 'O'), ('희소식', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O'), (' ', 'O'), ('은산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
374,2015.02.16. 오전 9:54,대우건설 해빙기 특별 안전진단 점검,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
375,2015.02.16. 오전 9:52,LH 김포 국민임대주택 2개 단지 운영 민간에 위탁,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁', 'O')]"
376,2015.02.16. 오전 9:51,부동산114 방 구하기 앱 방콜 매물 검색 웹서비스 오픈,"[('부동산114', 'TERM'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'TERM'), ('콜', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O'), (' ', 'O'), ('웹서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
377,2015.02.16. 오전 9:51,서울시 상반기 30개 단지 입주자대표 온라인 선출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
378,2015.02.16. 오전 9:50,동익건설 마곡중심 동익 드 미라벨 상업시설 3월 분양,"[('동익건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('동익 드 미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2015.02.16. 오전 9:50,설 연휴  ‘고덕 래미안 힐스테이트’ 모델하우스 개관,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
381,2015.02.16. 오전 9:45,정몽선 회장 한남동 자택 법원경매에 나와,"[('정몽선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
382,2015.02.16. 오전 9:43,설 연휴에도 ‘고덕 래미안 힐스테이트’ 견본주택 문 엽니다,"[('설 연휴', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('엽니다', 'O')]"
383,2015.02.16. 오전 9:40,분양동탄2신도시 동탄 린스트라우스 1차,"[('분양', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY')]"
384,2015.02.16. 오전 9:40,KTX동탄역세권 동탄 린스트라우스 1차 3월 분양,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('동탄역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2015.02.16. 오전 9:39,공공임대주택 최초입주자 70% 계속 거주,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O')]"
386,2015.02.16. 오전 9:39,분양제일건설 청라국제도시 제일풍경채 2차 에듀파크,"[('분양제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에듀파크', 'ARTIFACT')]"
387,2015.02.16. 오전 9:39,‘방치된 빈집을 주택으로’…‘빈집 살리기 프로젝트’ 성공할까,"[('‘방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집을', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로’…‘', 'O'), ('빈집 살리기 프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
388,2015.02.16. 오전 9:38,노병용 롯데물산 사장 안전시공 당부,"[('노병용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전시공', 'O'), (' ', 'O'), ('당부', 'O')]"
389,2015.02.16. 오전 9:38,구룡마을 철거 작업 진행…오전 중 철거 마무리,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행…', 'O'), ('오전 중', 'TIME'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
390,2015.02.16. 오전 9:34,서울 아파트 입주자대표 온라인투표로 뽑는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인투표로', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
391,2015.02.16. 오전 9:33,서울 아파트 입주자대표 온라인투표로 뽑는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인투표로', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
392,2015.02.16. 오전 9:31,입주자 대표 온라인으로 뽑는다…시간 비용 절감,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다…시간', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
393,2015.02.16. 오전 9:19,범현대가 성우그룹 정몽선 회장 한남동 자택 경매 나왔다,"[('범현대', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('성우그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정몽선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
394,2015.02.16. 오전 9:15,현대시멘트그룹 회장 한남동 자택 경매…감정가 50억70억 추산,"[('현대시멘트그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('50억70억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추산', 'O')]"
395,2015.02.16. 오전 9:09,개각 앞두고 공식일정 취소한 국토부 장관,"[('개각', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('공식일정', 'O'), (' ', 'O'), ('취소한', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
396,2015.02.16. 오전 9:08,정몽선 성우그룹 회장 한남동 집 경매에 나와 5070억선,"[('정몽선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성우그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O'), (' ', 'O'), ('5070억', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
397,2015.02.16. 오전 9:08,분양시장 ‘판상형 天下‘…B타입도 이젠 판상형,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('天下‘…B타입도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O')]"
398,2015.02.16. 오전 9:01,제일건설 3월 인천 청라서 제일풍경채 2차 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2015.02.16. 오전 9:00,현대시멘트 정몽선 회장 한남동 자택 경매행,"[('현대시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정몽선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매행', 'O')]"
400,2015.02.16. 오전 8:59,포스코건설 협력사에 설 자금 800억 조기 집행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
401,2015.02.16. 오전 8:58,롯데물산 제2롯데 근로자에 떡 돌리며 안전시공 당부,"[('롯데물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O'), (' ', 'O'), ('돌리며', 'O'), (' ', 'O'), ('안전시공', 'O'), (' ', 'O'), ('당부', 'O')]"
402,2015.02.16. 오전 8:57,정몽선 현대시멘트그룹 회장 한남동 자택 경매 나와,"[('정몽선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대시멘트그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
403,2015.02.16. 오전 8:56,구룡마을 철거中 주민들 법원 판단 존중…아쉬워,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철거中', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판단', 'O'), (' ', 'O'), ('존중…아쉬워', 'O')]"
404,2015.02.16. 오전 8:56,입지여건 풍부한 제주타운하우스 ‘해지개마을’ 전격 공급,"[('입지여건', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해지개마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
405,2015.02.16. 오전 8:54,옛 우정사업정보센터 부지 개발 본격화,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('우정사업정보센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
406,2015.02.16. 오전 8:50,롯데물산 노병용 사장 현장 근로자에게 떡국용 떡 전달,"[('롯데물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노병용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('떡국', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
407,2015.02.16. 오전 8:49,투자자라면 꼭 봐야할 오늘의 10대 투자뉴스16일,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야할', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자뉴스', 'O'), ('16일', 'DATE')]"
408,2015.02.16. 오전 8:43,현대시멘트 정몽선 회장 한남동 자택 경매 나와,"[('현대시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정몽선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
409,2015.02.16. 오전 8:42,국토부 엉터리 아파트 매매 통계,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O')]"
410,2015.02.16. 오전 8:39,수도권 분양권 프리미엄 지역 신규 물량 잇단 공급 예정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
411,2015.02.16. 오전 8:38,현대시멘트 정몽선 회장 한남동 자택 경매로 나와,"[('현대시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정몽선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
412,2015.02.16. 오전 8:33,현대시멘트·성우그룹 정몽선 회장 한남동 자택 경매행,"[('현대시멘트', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('성우그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정몽선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매행', 'O')]"
414,2015.02.16. 오전 8:25,세월호 참사에도 안산 아파트 가격은 올랐다,"[('세월호 참사', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
415,2015.02.16. 오전 8:25,공공임대 첫 거주자 70%가 계속 거주 .. 내집마련 정책 절실,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
416,2015.02.16. 오전 8:24,현대家 정몽선 회장 한남동 자택 경매행,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('家', 'O'), (' ', 'O'), ('정몽선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매행', 'O')]"
417,2015.02.16. 오전 8:14,현대시멘트·성우그룹 정몽선 회장 한남동 자택 경매행,"[('현대시멘트', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('성우그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정몽선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매행', 'O')]"
418,2015.02.16. 오전 7:38,세종시청 앞 ‘스마트허브ⅠㆍⅡ’ 232개 점포 분양중,"[('세종시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트허브', 'TERM'), ('ⅠㆍⅡ’', 'O'), (' ', 'O'), ('232개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
419,2015.02.16. 오전 7:34,광진구 옛 우정사업정보센터 부지개발 본격화,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('우정사업정보센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
420,2015.02.16. 오전 7:33,현대시멘트·성우그룹 정몽선 회장 한남동 자택 경매행,"[('현대시멘트', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('성우그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정몽선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매행', 'O')]"
421,2015.02.16. 오전 7:04,분양 현장 포커스 구미 문성파크자이 단지 옆 생태공원…산단 많아 수요 풍부,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문성파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('생태공원…산단', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
422,2015.02.16. 오전 7:04,풍수로 보는 재테크 부엌 양생養生의 출발점,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('부엌', 'O'), (' ', 'O'), ('양생養生의', 'O'), (' ', 'O'), ('출발점', 'O')]"
424,2015.02.16. 오전 7:03,테라스의 마법 중소형·오피스텔서도 통하네,"[('테라스의', 'O'), (' ', 'O'), ('마법', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형·오피스텔서도', 'O'), (' ', 'O'), ('통하네', 'O')]"
425,2015.02.16. 오전 7:02,뉴타운 소형 아파트 인기몰이…수천만원 웃돈 에 거래도 활발,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이…수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
426,2015.02.16. 오전 7:02,분양 현장 포커스 독산동 롯데캐슬 골드파크 3차 47층에 스카이라운지 파노라마 조망,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('47층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('파노라마', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O')]"
427,2015.02.16. 오전 7:02,분양 현장 포커스 퇴계원 힐스테이트 곧바로 입주…무료 확장에 α혜택까지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('곧바로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…무료', 'O'), (' ', 'O'), ('확장에', 'O'), (' ', 'O'), ('α', 'QUANTITY'), ('혜택까지', 'O')]"
428,2015.02.16. 오전 7:01,현대차의 키워드현대건설 유가변수 신시장서 극복… 글로벌 건설리더 향한 도전,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유가변수', 'O'), (' ', 'O'), ('신시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('극복…', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'CIVILIZATION'), ('리더', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
429,2015.02.16. 오전 7:01,뉴시스초대석서동기 한국감정평가협회장 제2의 한남더힐 사태 앞으로는 없을 것,"[('뉴시스', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'O'), ('서동기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞으로는', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
430,2015.02.16. 오전 6:31,산단·관광·특화산업 등 투자선도 시범지구 공모,"[('산단·관광·특화산업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
431,2015.02.16. 오전 6:22,에너지 사용 실시간 분석해 절약하는 똑똑한 건물 나온다,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('분석해', 'O'), (' ', 'O'), ('절약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
432,2015.02.16. 오전 6:11,가락시영 재건축 주관사가 지분율 낮은 이유,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주관사가', 'O'), (' ', 'O'), ('지분율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
433,2015.02.16. 오전 6:06,에너지관리공단에 BEMS 데이터 분석센터 개소,"[('에너지관리공단', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('BEMS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('분석센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
434,2015.02.16. 오전 6:05,H.O.T 장우혁 22억 빌딩→80억…월 2500만원 쏠쏠,"[('H.O.T', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장우혁', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('22억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩→', 'O'), ('80억', 'QUANTITY'), ('…월', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏠쏠', 'O')]"
436,2015.02.16. 오전 6:02,하도급 지급보증 미발급업체 250개사 적발,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미발급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('250개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
438,2015.02.16. 오전 6:01,서울 아파트 입주자대표 온라인으로 뽑는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
439,2015.02.16. 오전 6:01,국토부 건물 에너지관리시스템 분석센터 문 열어,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분석센터', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
440,2015.02.16. 오전 6:01,서울시 상반기 30개 아파트 입주자대표 온라인 선출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
441,2015.02.16. 오전 6:01,공공임대 최초 입주자의 70% 계속 거주,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O')]"
442,2015.02.16. 오전 6:00,아파트 비리 막는다 … 입주자대표 온라인 선출,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
443,2015.02.16. 오전 6:00,건물 에너지관리 위한 분석센터 본격 가동,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지관리', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('분석센터', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
444,2015.02.16. 오전 5:45,전세난에 다시 고개든 철거민용 시프트 불법거래,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('철거민용', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O')]"
445,2015.02.16. 오전 5:02,정부 도시재생사업 기금지원 기준 마련,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기금지원', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
446,2015.02.16. 오전 4:03,3월 신도시 분양 큰場…5개 건설사서 3730가구 공급,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰場…', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사서', 'O'), (' ', 'O'), ('3730가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
447,2015.02.16. 오전 4:03,위례·동탄2 분양권시장 봄기운,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양권시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O')]"
