,date,headline,keyword
0,2007.06.03. 오후 9:57,동탄신도시 입주 프리미엄 가구당 2억6천만원,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('2억6천만원', 'QUANTITY')]"
1,2007.06.03. 오후 9:54,수도권 남부 술렁…6월 분양시장 유망지역,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('술렁…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O')]"
2,2007.06.03. 오후 9:45,동탄1 부르는게 값 탈락지역선 호가 뚝,"[('동탄', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부르는게', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락지역선', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
3,2007.06.03. 오후 9:30,1기 신도시 분당.일산 시들,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
4,2007.06.03. 오후 9:00,4일 동탄 분양…‘제2새도시’ 효과 관심,"[('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('새도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
5,2007.06.03. 오후 8:17,‘부동산 불패신화’ 믿다간 큰코 다칠수 있다,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화’', 'O'), (' ', 'O'), ('믿다간', 'O'), (' ', 'O'), ('큰코', 'O'), (' ', 'O'), ('다칠수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
6,2007.06.03. 오후 8:02,화성ㆍ오산 1만6764가구 쏟아져,"[('화성', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만6764가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
7,2007.06.03. 오후 8:02,메타폴리스 청약기회 살려야,"[('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('살려야', 'O')]"
8,2007.06.03. 오후 8:02,1기 신도시는 안정…판교·검단땐 시장 요동,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요동', 'O')]"
9,2007.06.03. 오후 8:02,아파트값 안정은 돈줄죄기덕분,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정은', 'O'), (' ', 'O'), ('돈줄죄기덕분', 'O')]"
11,2007.06.03. 오후 6:45,동탄 르포 “작년 가을부터 올랐어요” 투기꾼이 먼저 점령,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('작년 가을부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올랐어요”', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('점령', 'O')]"
12,2007.06.03. 오후 6:45,동탄 르포 “그린벨트 수준 억제” 정부 강력대책 예고,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('“그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('억제”', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강력대책', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
13,2007.06.03. 오후 6:45,동탄 르포 딱지·보상 노린 ‘유령점포’ 즐비,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('딱지·보상', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유령점포’', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비', 'O')]"
14,2007.06.03. 오후 6:35,신림동 고시촌도 리모델링 바람,"[('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고시촌', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
15,2007.06.03. 오후 6:34,동탄 주상복합 4일 청약 개시,"[('동탄 주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
16,2007.06.03. 오후 6:33,대주건설 용인시에 학교 무상기증,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('무상기증', 'O')]"
17,2007.06.03. 오후 6:33,신도시 710만평으로 커진다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('710만평', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
18,2007.06.03. 오후 6:31,포스코건설 부산최대 주상복합 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
19,2007.06.03. 오후 6:27,임대건물 원상회복 특약 맺어도 통상적 가치감소 책임질 필요없어,"[('임대건물', 'O'), (' ', 'O'), ('원상회복', 'O'), (' ', 'O'), ('특약', 'O'), (' ', 'O'), ('맺어도', 'O'), (' ', 'O'), ('통상적', 'O'), (' ', 'O'), ('가치감소', 'O'), (' ', 'O'), ('책임질', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없어', 'O')]"
20,2007.06.03. 오후 6:12,동탄2지구 東동탄 명칭 혼란,"[('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
21,2007.06.03. 오후 6:12,동탄2지구 신도시 5대 의문,"[('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
22,2007.06.03. 오후 6:09,동탄신도시 며칠새 5천만원 껑충,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('며칠새', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
23,2007.06.03. 오후 6:06,‘타운하우스’ 분양 줄잇는다,"[('‘타운하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O')]"
24,2007.06.03. 오후 6:06,현대산업개발 ‘올인원…’ 장치 설치,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘올인원…’', 'O'), (' ', 'O'), ('장치', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
25,2007.06.03. 오후 6:06,‘엠코타운’ 새 브랜드 BI 8월 첫 선,"[('‘', 'O'), ('엠코타운', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
26,2007.06.03. 오후 6:06,‘분당급’ 후광에 ‘동탄1신도시’ 뜬다,"[('‘분당급’', 'O'), (' ', 'O'), ('후광에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄1신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
27,2007.06.03. 오후 6:06,분양정보 부천 주상복합 상가 분양 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
28,2007.06.03. 오후 6:04,6월 동탄 메타폴리스 등 7만8000세대 분양,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7만8000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2007.06.03. 오후 5:58,역세권 부개역 푸르지오 1054세대 분양,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('부개역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1054세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
30,2007.06.03. 오후 5:52,동탄 제2신도시 건설 수도권에 20개 고속도 2020년까지 건설,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2신도시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
31,2007.06.03. 오후 5:51,동탄 제2신도시 건설 동탄 1신도시 모델하우스 북새통,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2신도시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1신도시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
32,2007.06.03. 오후 5:50,동탄 제2신도시 건설 땅값 오름세…평당 900만원 넘을 듯,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2신도시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
33,2007.06.03. 오후 5:39,동탄‘후광’ 능동·향남등 올 9천가구 쏟아져,"[('동탄', 'LOCATION'), ('‘후광’', 'O'), (' ', 'O'), ('능동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
34,2007.06.03. 오후 5:39,신도시 엇박자…정부 “그만” 경기도 “계속”,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“그만”', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“계속”', 'O')]"
35,2007.06.03. 오후 5:32,동탄 기존아파트 3천만원 급등 … 광주 오포등 1천만원 이상 뚝,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기존아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
36,2007.06.03. 오후 5:27,Briefing 신림동 고시촌 리모델링 바람,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고시촌', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
37,2007.06.03. 오후 5:17,현장르뽀팔 것도 살 것도 없다…동탄 매물거래 뚝,"[('현장르뽀팔', 'O'), (' ', 'O'), ('것도', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('것도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
38,2007.06.03. 오후 5:00,오산 웃음 용인 모현·광주 오포 울상,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃음', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
39,2007.06.03. 오후 4:47,해외부동산 교육과정 개설,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
40,2007.06.03. 오후 4:47,분양 부천 비잔티움 상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비잔티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2007.06.03. 오후 4:47,분양 면목동 마젤란 21 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('면목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마젤란 21', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2007.06.03. 오후 4:47,대구철도 2호선 연장공사,"[('대구철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장공사', 'O')]"
43,2007.06.03. 오후 4:47,서두르지 말고 청약점수 관리하세요,"[('서두르지', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약점수', 'O'), (' ', 'O'), ('관리하세요', 'O')]"
44,2007.06.03. 오후 4:47,MK추천매물 역삼동 수익용빌딩 73억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('73억원', 'QUANTITY')]"
45,2007.06.03. 오후 4:47,경기도 명품신도시 고양ㆍ광주ㆍ하남,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('하남', 'CITY')]"
46,2007.06.03. 오후 4:47,1곳 → 2곳 → 1곳 엎치락 뒤치락 신도시,"[('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엎치락', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤치락', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
47,2007.06.03. 오후 4:26,개성공단 물관리 Kwater가 맡는다,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('Kwater', 'PERSON'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
48,2007.06.03. 오후 4:21,비잔티움 부천 상동신도시 주상복합상가 분양,"[('비잔티움', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2007.06.03. 오후 4:18,건설산업비전포럼 한국건설의 위기… 세미나,"[('건설산업비전포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건설의', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
50,2007.06.03. 오후 4:17,분양하이라이트 동탄 메타폴리스 청약결과 관심,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약결과', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
51,2007.06.03. 오후 4:16,동탄2신도시 개발발표 따른 수혜지역은,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발발표', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역은', 'O')]"
52,2007.06.03. 오후 3:59,개성공단 분양 신청 기업 ‘우르르’,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우르르’', 'O')]"
53,2007.06.03. 오후 3:17,투자포인트메타폴리스 신도시효과 볼까,"[('투자포인트', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시효과', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
54,2007.06.03. 오후 2:56,경·공매 시황 서울 아파트 낙찰가율 88.9%…올 최저,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('88.9%', 'QUANTITY'), ('…올', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
55,2007.06.03. 오후 2:34,타운하우스 설계·디자인도 업그레이드,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·디자인도', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
56,2007.06.03. 오후 2:30,타운하우스 주택지존 노린다,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주택지존', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
57,2007.06.03. 오후 2:16,토공 대전서남부권 67필지 17만㎡ 이달 중 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('67필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
58,2007.06.03. 오후 1:32,동탄신도시 호가 최고 5천만원 올라..거래는 잠잠,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라..', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
59,2007.06.03. 오후 1:16,개성공단 잔여부지 분양 경쟁률 2.4대1,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4대1', 'QUANTITY')]"
60,2007.06.03. 오후 1:11,고양 도시기본계획 변경안 재검토 요구,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경안', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
61,2007.06.03. 오후 12:52,사진현대건설 도심 궁궐서 모내기 행사,"[('사진', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('궁궐서', 'O'), (' ', 'O'), ('모', 'EVENT'), ('내기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
62,2007.06.03. 오후 12:33,화성동탄 등 10개 신도시에 57만여 가구 공급,"[('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('57만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
63,2007.06.03. 오후 12:00,임차인 원상회복비 모두 낼 필요 없다,"[('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원상회복비', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('낼', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
64,2007.06.03. 오전 11:45,재건축 아파트값 하락세 4개월만에 둔화,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
65,2007.06.03. 오전 11:43,캠코 7일 서울·경기 압류재산 330억 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('330억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
66,2007.06.03. 오전 11:38,대주건설 용인에 초등교 건립 기증,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초등교', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
67,2007.06.03. 오전 11:12,부동산 캘린더4일8일,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('4일', 'DATE'), ('8일', 'DATE')]"
68,2007.06.03. 오전 11:04,르포동탄2지구 들썩..하룻새 4천만원 급등,"[('르포동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩..', 'O'), ('하룻새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
69,2007.06.03. 오전 11:00,외국인 위성항행 무료 교육 초청자 확정,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위성', 'TERM'), ('항행', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('초청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
70,2007.06.03. 오전 11:00,대구도시철도 2호선 경산 연장사업 착공,"[('대구도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연장사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
71,2007.06.03. 오전 10:22,東동탄 중대형 평당 1400만원 넘을 듯,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
72,2007.06.03. 오전 9:50,신도시 확정 分道론 불똥 이어져 경기 정.관가 고민,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('分道론', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정.관가', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
73,2007.06.03. 오전 9:30,프리즘뒤죽박죽 신도시정책,"[('프리즘뒤죽박죽', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시정책', 'O')]"
74,2007.06.03. 오전 9:00,주간부동산서울·수도권 아파트값 약보합세,"[('주', 'DATE'), ('간부동산', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합세', 'O')]"
75,2007.06.03. 오전 9:00,부동산캘린더화성 동탄메타폴리스 청약,"[('부동산캘린더화성', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
76,2007.06.03. 오전 9:00,건물 돌려줄때 원상회복은 감가상각 감안해야,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려줄때', 'O'), (' ', 'O'), ('원상회복은', 'O'), (' ', 'O'), ('감가상각', 'O'), (' ', 'O'), ('감안해야', 'O')]"
77,2007.06.03. 오전 8:30,東동탄신도시 인근 아파트경매 강세,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
78,2007.06.03. 오전 7:15,아파트값 안정엔 돈줄 죄기가 즉효,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정엔', 'O'), (' ', 'O'), ('돈줄', 'O'), (' ', 'O'), ('죄기가', 'O'), (' ', 'O'), ('즉효', 'O')]"
79,2007.06.03. 오전 7:15,부동산 불패신화 커다란 위기 초래 가능성LG硏,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('커다란', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O')]"
80,2007.06.03. 오전 7:10,신일건업 서울 청담동 신사옥 착공,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
81,2007.06.03. 오전 6:26,개성공단 공장용지 분양신청 줄이어,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양신청', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
82,2007.06.03. 오전 6:11,2기 신도시 시대 분당 등 1기 아파트값 시들,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
83,2007.06.03. 오전 6:07,건교부경기도 신도시 추가 발표 갈등,"[('건교부경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
84,2007.06.03. 오전 6:01,동탄2신도시 인근 아파트경매 강세,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
85,2007.06.03. 오전 6:01,건물 상태악화.가치감소임차인 복구의무 없다,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('상태악화.가치감소임차인', 'O'), (' ', 'O'), ('복구의무', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
86,2007.06.03. 오전 6:00,동탄신도시 입주 프리미엄 가구당 2억6천만원,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('2억6천만원', 'QUANTITY')]"
87,2007.06.03. 오전 5:36,국세청 동탄신도시 세무대책 발표,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세무대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
88,2007.06.04. 오후 11:57,동탄 주상복합 전평형 1순위 마감,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
89,2007.06.04. 오후 11:32,분양정보 서해종합건설 동탄 주상복합 서해 그랑블,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서해종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('서해 그랑블', 'ARTIFACT')]"
90,2007.06.04. 오후 10:51,메타폴리스 평균 20대1로 1순위 마감,"[('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('20대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
91,2007.06.04. 오후 10:48,전문가 “수도권 집값 급락 없다”,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
92,2007.06.04. 오후 10:30,동탄 메타폴리스 1순위 마감..경쟁률 20대1상보,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('20대1', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
93,2007.06.04. 오후 9:47,동탄 메타폴리스 20대1..1순위 마감,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20대1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
94,2007.06.04. 오후 9:39,메타폴리스 청약경쟁 21대1..전평형 1순위 마감,"[('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('21대1', 'QUANTITY'), ('..전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
95,2007.06.04. 오후 9:30,동탄 투기실태 르뽀,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기실태', 'O'), (' ', 'O'), ('르뽀', 'PERSON')]"
96,2007.06.04. 오후 9:24,동탄 2지구·신도시 후보지 투기수법 살펴보니…,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기수법', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
97,2007.06.04. 오후 8:51,단독주택형 타운하우스 ‘주목’,"[('단독주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
98,2007.06.04. 오후 8:18,한산한 동탄 본보기집,"[('한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O')]"
99,2007.06.04. 오후 8:18,집값 들썩 동탄에 검단 ‘주의보’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘주의보’', 'O')]"
100,2007.06.04. 오후 7:35,동탄2지구 투기혐의 112명 세무조사 착수,"[('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('112명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
101,2007.06.04. 오후 7:20,동탄 메타폴리스 全평형 1순위서 마감,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('全평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
102,2007.06.04. 오후 7:03,동탄2등 ‘신도시 후보지’ 투기혐의 112명 세무조사,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지’', 'O'), (' ', 'O'), ('투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('112명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
103,2007.06.04. 오후 7:03,경기 군포 51만여㎡ 국민임대단지 지정,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('51만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
104,2007.06.04. 오후 7:03,동탄신도시 주택거래신고지역 지정,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
105,2007.06.04. 오후 6:49,적발된 동탄 신도시 투기 백태 돌려치기·통물건·껍데기,"[('적발된', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려치기·통물건·껍데기', 'O')]"
106,2007.06.04. 오후 6:18,용인시의회 동탄2신도시 건설계획 정부발표 관련 결의안 발표,"[('용인시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설계획', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('결의안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
107,2007.06.04. 오후 5:55,김문수 신도시 매년 1개씩 공급 발언 도전인가 소신인가,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('1개씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('도전인가', 'O'), (' ', 'O'), ('소신인가', 'O')]"
108,2007.06.04. 오후 5:54,행복도시 급행버스망 계획 착수,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급행버스망', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
109,2007.06.04. 오후 5:54,건교부 13개 우수평가업자 선정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수평가', 'CIVILIZATION'), ('업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
110,2007.06.04. 오후 5:54,서울시 친환경 재건축에 인센티브,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
111,2007.06.04. 오후 5:53,한경 부동산 Plus 매물마당 양재동 임대수익용 빌딩 급매 78억원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Plus', 'O'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('78억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
112,2007.06.04. 오후 5:51,화성 경매낙찰가율 93%로 껑충,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
113,2007.06.04. 오후 5:50,아파트 32평형 대신 32형,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('32평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('32형', 'QUANTITY')]"
114,2007.06.04. 오후 5:48,분양정보 강북구 수유역 두산위브,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
115,2007.06.04. 오후 5:48,분양정보 청평 영어타운하우스 택지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영어', 'LOCATION'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O')]"
116,2007.06.04. 오후 5:47,분양정보 청계천 대성스카이렉스Ⅰ,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성스카이렉스', 'ARTIFACT'), ('Ⅰ', 'O')]"
117,2007.06.04. 오후 5:47,부동산 세금 궁금합니다 68 기존 집 안팔면 양도세 중과,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('68', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O')]"
118,2007.06.04. 오후 5:47,위장전입·불법 건축물 신축…신도시 투기사범 백태,"[('위장전입', 'CIVILIZATION'), ('·불법', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기사범', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'O')]"
119,2007.06.04. 오후 5:46,건교부 기반시설 표준시설 비용 올 2.3% 인상,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('표준시설', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
120,2007.06.04. 오후 5:45,커피숍ㆍ쇼핑몰ㆍ할인점… 대학캠퍼스 상가 커진다,"[('커피숍ㆍ쇼핑몰ㆍ할인점…', 'O'), (' ', 'O'), ('대학캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
121,2007.06.04. 오후 5:45,서울 재개발.재건축 조합 심의요청 쇄도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('심의요청', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
122,2007.06.04. 오후 5:44,기반시설 표준 조성비 ㎡당 5만9000원,"[('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('조성비', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9000원', 'QUANTITY')]"
123,2007.06.04. 오후 5:44,다세대ㆍ다가구 주택 빛 본다,"[('다세대ㆍ다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('빛', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
124,2007.06.04. 오후 5:42,동탄일대 13곳 ‘주택거래신고’,"[('동탄', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘주택거래신고’', 'O')]"
125,2007.06.04. 오후 5:42,부동산마트 필리핀 투자설명회 개최,"[('부동산마트', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
126,2007.06.04. 오후 5:38,국세청동탄2 등 신도시 투기단속 강화,"[('국세청동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
127,2007.06.04. 오후 5:37,말로는 강남대체 신도시 … 실제 공급효과 3분의 1 뿐,"[('말로는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('공급효과', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
129,2007.06.04. 오후 5:33,분양정보 더샵 센트럴스타 1360가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1360가구', 'QUANTITY')]"
130,2007.06.04. 오후 5:31,국세청도 놀란 신종 부동산 투기 수법,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('수법', 'O')]"
131,2007.06.04. 오후 5:30,분양정보 남양주 도농 부영 364가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('364가구', 'QUANTITY')]"
132,2007.06.04. 오후 5:30,민간택지 감정평가기관 13곳 선정,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가기관', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
133,2007.06.04. 오후 5:30,대림산업 환경정화활동,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경정화활동', 'O')]"
134,2007.06.04. 오후 5:28,Briefing 동탄 투기혐의 112명 세무조사,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('112명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
135,2007.06.04. 오후 5:27,주택업계，기획소송 손댄다,"[('주택업계，기획소송', 'O'), (' ', 'O'), ('손댄다', 'O')]"
136,2007.06.04. 오후 5:27,검단·파주운정 급락…‘신도시 로또’ 더이상 없다,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급락…‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('더이상', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
137,2007.06.04. 오후 5:25,이건교 동탄2신도시 투기단속 점검,"[('이건교', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
138,2007.06.04. 오후 4:57,사진신일건업 강남 청담동 신사옥 착공,"[('사진', 'O'), ('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
139,2007.06.04. 오후 4:47,송파ㆍ東동탄…낮은 분양가 집값도 끌어내릴까,"[('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), ('…낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어내릴까', 'O')]"
140,2007.06.04. 오후 4:47,동탄 중개업자 3人3色…잠수형 일단 피하자 문 닫아,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3人3色', 'QUANTITY'), ('…잠수형', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫아', 'O')]"
141,2007.06.04. 오후 4:47,동탄ㆍ오산 등 13곳 주택거래 신고지역 지정,"[('동탄', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
142,2007.06.04. 오후 4:47,여의도에 72층 랜드마크,"[('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('72층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
143,2007.06.04. 오후 4:47,분양 화성 봉담 단지내 상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
144,2007.06.04. 오후 4:47,한국생산성본부 자산운용 전문인력 전문과정,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('전문과정', 'O')]"
145,2007.06.04. 오후 4:47,분양 강원 홍천 납골공원 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('납골공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2007.06.04. 오후 4:42,시세 동향 분당급 신도시 호재에도 매매·전세가 하락세,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
147,2007.06.04. 오후 4:38,분양정보 현진 경주 용강 383가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'ORGANIZATION'), ('진', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('383가구', 'QUANTITY')]"
148,2007.06.04. 오후 4:38,우수 감정평가법인 13곳…부실감정기관도 포함,"[('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가법인', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('…부실감정기관도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
149,2007.06.04. 오후 4:38,군포ㆍ송정지구 15만5천평 국민임대 예정지구 지정,"[('군포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15만5천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
150,2007.06.04. 오후 4:38,분양 남양주사랑으로 부영 주상복합 364가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주사랑', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영 주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('364가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2007.06.04. 오후 4:38,다가구주택 사기 조심하세요,"[('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
152,2007.06.04. 오후 4:38,MK추천매물 경기 수원시 권선동 상가빌딩 69억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('69억원', 'QUANTITY')]"
153,2007.06.04. 오후 4:37,간선 급행버스시스템 행정중심도시에 구축,"[('간선 급', 'TERM'), ('행버스시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('행정중심도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
154,2007.06.04. 오후 4:37,내달 1만9512가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9512가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
155,2007.06.04. 오후 4:37,군포 송정 국민임대단지로,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
156,2007.06.04. 오후 4:37,동탄2신도시 효과 검단형,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('검단형', 'O')]"
157,2007.06.04. 오후 4:37,동탄2신도시 토지거래·보상 어떻게 하나,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래·보상', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
158,2007.06.04. 오후 4:25,동탄2신도시 일대 주택거래신고지역 지정,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
159,2007.06.04. 오후 4:18,김포양촌 산단 5일부터 사흘간 분양,"[('김포양촌 산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2007.06.04. 오후 4:13,경기 용인시 5곳 341만평 개발 제한 키로,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('341만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('키로', 'O')]"
161,2007.06.04. 오후 4:13,신도시 열풍 타고 투기붐 휩쓴 경기도,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('투기붐', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION')]"
162,2007.06.04. 오후 4:11,동탄 들썩..집값 계속 오를까,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
163,2007.06.04. 오후 4:04,경기공사  김포양촌산업단지 12만4천평 공급,"[('경기공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포양촌산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12만4천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
164,2007.06.04. 오후 3:57,대한항공 23년내 저가 항공시장 진출,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('항공시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
165,2007.06.04. 오후 3:55,동탄 제2신도시 주택거래신고지역 지정,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2신', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
166,2007.06.04. 오후 3:50,경부운하 논란 건교부 실무적인 검토일뿐 정치성없다,"[('경부운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실무적인', 'O'), (' ', 'O'), ('검토일뿐', 'O'), (' ', 'O'), ('정치성없다', 'O')]"
167,2007.06.04. 오후 3:39,충남 무창포해수욕장내 비채팰리스 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무창포해수욕장', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('비채팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2007.06.04. 오후 3:18,동탄 ‘교통지옥’…서초까지 30분거리 90분걸려,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘교통지옥’…', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('90분', 'TIME'), ('걸려', 'O')]"
169,2007.06.04. 오후 3:12,군포송정지구 국민임대주택단지 지정,"[('군포송정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
170,2007.06.04. 오후 3:09,민간아파트 택지비 감정평가기관 13곳 지정,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가기관', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
171,2007.06.04. 오후 3:06,부동산레이더동탄Ⅱ 800만원대 분양될까,"[('부동산레이더', 'ORGANIZATION'), ('동탄', 'LOCATION'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양될까', 'O')]"
172,2007.06.04. 오후 3:03,국세청 동탄신도시 무기한 투기봉쇄 착수,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무기한', 'O'), (' ', 'O'), ('투기봉쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
173,2007.06.04. 오후 2:59,경기지역 부동산투기사범 2천600여명 검거종합2보,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), ('투기', 'CIVILIZATION'), ('사범', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2천600여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검거종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
174,2007.06.04. 오후 2:51,동탄 세무조사..매수심리 냉각,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세무조사..매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O')]"
175,2007.06.04. 오후 2:47,종합부동산 투기에 공무원.대학생까지...2668명 검거,"[('종합부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기에', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('.', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('2668명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검거', 'O')]"
176,2007.06.04. 오후 2:46,부영 남양주 도농역에 주상복합 분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2007.06.04. 오후 2:32,대전 관내거주자에 주택 우선공급,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관내', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
178,2007.06.04. 오후 2:32,부산 건설업계 부패없는 환경 조성,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부패없는', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
179,2007.06.04. 오후 2:24,9월前 승인받자..재개발·재건축심의급증,"[('9월前', 'DATE'), (' ', 'O'), ('승인받자..', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축심의급증', 'O')]"
180,2007.06.04. 오후 2:21,부영 남양주 도농역에 주상복합 분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2007.06.04. 오후 2:19,여의도에 72층짜리 국내 최고층 건물 착공,"[('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('72층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
182,2007.06.04. 오후 2:14,동탄 오피스텔 분양임박..청약과열 재연,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양임박..청약과열', 'O'), (' ', 'O'), ('재연', 'O')]"
183,2007.06.04. 오후 2:06,포스코건설 부산 초고층 주상복합 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2007.06.04. 오후 2:05,대주건설 용인 공세동에 초등학교 기부채납,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공세동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초등학교', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O')]"
185,2007.06.04. 오후 2:05,남양주 최초 주상복합 도농 사랑으로 부영분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('도농', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), ('분양', 'O')]"
186,2007.06.04. 오후 1:16,신일 동탄에 주상복합 99가구 공급,"[('신일 동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('99가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
187,2007.06.04. 오후 1:12,동탄2지구 주택거래신고지역 지정,"[('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
188,2007.06.04. 오후 12:48,캠코 일반인대상 경매아카데미 개설,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('경매아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
189,2007.06.04. 오후 12:26,국세청 동탄신도시 투기봉쇄 양갈래 압박,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기봉쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('양갈래', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
190,2007.06.04. 오후 12:17,신도시 투기사범 2천여명 검거,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기사범', 'O'), (' ', 'O'), ('2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검거', 'O')]"
191,2007.06.04. 오후 12:08,기획  줌인 ‘신도시發 고분양가’ 악순환 … 내집마련 꿈 물거품,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신도시發', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('물거품', 'O')]"
192,2007.06.04. 오후 12:08,동탄2 신도시 발표이후…,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표이후…', 'O')]"
193,2007.06.04. 오후 12:08,서오산 공장용지ㆍ전답 시선집중,"[('서오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장용지ㆍ전답', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
194,2007.06.04. 오후 12:08,신도시 2대 궁금증,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O')]"
195,2007.06.04. 오후 12:08,서울 재개발ㆍ재건축 심의요청 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의요청', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
196,2007.06.04. 오후 12:08,금주의 부동산 캘린더 화성 동탄 메타폴리스ㆍ위버폴리스 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('위버폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
197,2007.06.04. 오전 11:53,동탄신도시 신일해피트리뷰너스 분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일해피트리뷰너스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2007.06.04. 오전 11:51,국세청 동탄 등 신도시 후보지 112명 세무조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('112명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
199,2007.06.04. 오전 11:48,대전시 3개월 이상 거주자 아파트 우선공급,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3개월 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
200,2007.06.04. 오전 11:40,건교부 경부운하 보고서는 실무차원,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경부운하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보고서는', 'O'), (' ', 'O'), ('실무차원', 'O')]"
201,2007.06.04. 오전 11:40,경기지역 부동산투기사범 2천600여명 검거종합,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), ('투기', 'CIVILIZATION'), ('사범', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2천600여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검거종합', 'O')]"
202,2007.06.04. 오전 11:38,동탄2신도시 일대 주택거래신고지역으로 지정,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
203,2007.06.04. 오전 11:32,東동탄 당첨권 가점 50점 넘어야,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('50점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
204,2007.06.04. 오전 11:32,서울 여의도에 72층 건물 신축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('72층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
206,2007.06.04. 오전 11:14,유니슨  前 한진重 홍순익대표 부회장 영입,"[('유니슨', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍순익', 'PERSON'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
207,2007.06.04. 오전 11:08,화성시 인구 100만명 이상 도시 될것,"[('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('100만명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('될것', 'O')]"
208,2007.06.04. 오전 11:07,동탄·오산 등 주택거래신고지역 지정,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
209,2007.06.04. 오전 11:05,부동산따라잡기 동탄 신도시 발표 그 후,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O')]"
210,2007.06.04. 오전 11:03,건교부 기반시설표준시설비용 ㎡당 5만9000원 고시,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기반시설표준시설비용', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
211,2007.06.04. 오전 11:03,김포공항 가시거리 350m에서 200m로 승격,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가시거리', 'O'), (' ', 'O'), ('350m', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('200m', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('승격', 'O')]"
212,2007.06.04. 오전 11:01,건교부 우수 감정평가법인 13곳 선정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가법인', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
213,2007.06.04. 오전 11:00,아파트 택지비 감평기관 13곳 지정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('감평기관', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
214,2007.06.04. 오전 11:00,올 기반시설 표준시설비 2.3% 인상,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('표준시설비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
215,2007.06.04. 오전 11:00,건교부 감정평가업자 관리 강화…13개 우수감정평가업자 지정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수감정평가업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
216,2007.06.04. 오전 10:39,부동산 불패신화 위기초래 가능성”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('위기초래', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성""', 'O')]"
217,2007.06.04. 오전 10:33,건설업풍향계엠코타운 새 디자인 개발 외,"[('건설업풍향계엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
218,2007.06.04. 오전 10:33,분양정보용인 동백 아펠바움 42가구 외,"[('분양정보용인', 'O'), (' ', 'O'), ('동백 아펠바움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('42가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
219,2007.06.04. 오전 10:31,청약점수 낮은 분들 통장사용 절호 찬스,"[('청약점수', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분들', 'O'), (' ', 'O'), ('통장사용', 'O'), (' ', 'O'), ('절호', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
220,2007.06.04. 오전 10:19,천안 버드우드GC 창립주중회원 모집,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버드우드GC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립주중회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
221,2007.06.04. 오전 10:03,“광주신세계 목표주가 22만7000원” NH투자증권,"[('“', 'O'), ('광주신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목표주가', 'O'), (' ', 'O'), ('22만7000원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('NH투자증권', 'ORGANIZATION')]"
222,2007.06.04. 오전 9:54,동탄신도시 투기 후유증 속출…자족기능 확보 관건,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
223,2007.06.04. 오전 9:51,“지난주 아파트시장 가격반등 기대감 증폭”,"[('“', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가격반등', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭”', 'O')]"
224,2007.06.04. 오전 9:49,“분양가 상한제 피하자” 서울 재개발ㆍ재건축 심의요청 ‘급증’,"[('“', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자”', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의요청', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급증’', 'O')]"
225,2007.06.04. 오전 9:40,東동탄청계·동지연계개발..710만평 규모,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄청계', 'LOCATION'), ('·동지연계개발..', 'O'), ('710만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
226,2007.06.04. 오전 9:39,‘신도시공화국’ 득보다 실,"[('‘신도시공화국’', 'O'), (' ', 'O'), ('득보다', 'O'), (' ', 'O'), ('실', 'O')]"
227,2007.06.04. 오전 9:33,동탄2신도시 후광효과는 어디,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
228,2007.06.04. 오전 9:31,한경.부동산114 매물마당 서울 마포구 도화동 현대1차 아파트 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대1차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
229,2007.06.04. 오전 9:31,한경.부동산114 매물마당 서울 관악구 신림동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
230,2007.06.04. 오전 9:19,삼성그룹 모태에 포스코아파트 들어선다,"[('삼성그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모태에', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
231,2007.06.04. 오전 9:18,동탄1 부르는게 값 탈락지역선 호가 뚝,"[('동탄', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부르는게', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락지역선', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
232,2007.06.04. 오전 9:06,신도시 2대 궁금증깜짝신도시 또 나올까막판 경합지는 어디,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('궁금증깜짝신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까막판', 'O'), (' ', 'O'), ('경합지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
233,2007.06.04. 오전 9:03,단독대구 주택보급률 내년 100% 돌파,"[('단독', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
234,2007.06.04. 오전 9:03,단독대구 도동·고산골4 등약수터 4곳 못먹을 물,"[('단독', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고산골', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등약수터', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못먹을', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O')]"
235,2007.06.04. 오전 9:00,기획탐구 아파트 리모델링 ⑤ 추진절차와 현황,"[('기획탐구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('⑤', 'O'), (' ', 'O'), ('추진절차와', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O')]"
236,2007.06.04. 오전 8:51,아파트 시세 광진구 0.13% 하락…서대문ㆍ강북구는 소폭 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
237,2007.06.04. 오전 8:38,강남 희소가치만 커졌다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('희소가치만', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
238,2007.06.04. 오전 8:16,군포송정지구 15만여평 국민임대단지 지정,"[('군포송정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15만여평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
239,2007.06.04. 오전 7:55,경기지사 집값불안시 연내 추가 신도시 발표,"[('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값불안시', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
240,2007.06.04. 오전 7:49,中企 ‘어디로 가나’한숨만… 신도시 발표후 동탄은,"[('中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나’한숨만…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표후', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('은', 'O')]"
241,2007.06.04. 오전 6:11,신도시 발표 효과 길어야 석달,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('길어야', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE')]"
242,2007.06.04. 오전 6:03,서울지역 재개발.재건축 심의요청 급증,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의요청', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
243,2007.06.04. 오전 6:00,군포송정 15만5천평 본격 개발,"[('군포송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15만5천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
244,2007.06.04. 오전 6:00,국세청 동탄2신도시 고강도 투기 대책 오늘 발표,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
245,2007.06.04. 오전 6:00,단신 국세청 동탄 2신도시 특별세무조사,"[('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별세무조사', 'O')]"
246,2007.06.04. 오전 3:11,현정부 어지러운 국토개발사업 주도기업 ‘감감’,"[('현', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어지러운', 'O'), (' ', 'O'), ('국토개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주도기업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘감감’', 'O')]"
247,2007.06.04. 오전 3:11,현정부 어지러운 국토개발인천 검단 심각한 후유증,"[('현', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어지러운', 'O'), (' ', 'O'), ('국토개발', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O')]"
248,2007.06.04. 오전 3:11,수도권화성시 “동탄 교통난 해결을”,"[('수도권화성시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결을”', 'O')]"
249,2007.06.04. 오전 3:07,LG경제硏 “부동산 불패 믿다간 위기 올 수도”,"[('LG경제', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('믿다간', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('수도”', 'O')]"
250,2007.06.04. 오전 3:07,새로 지정된 ‘동탄 2신도시’ 청약 이렇게 준비를,"[('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 2신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('준비를', 'O')]"
251,2007.06.04. 오전 3:07,분양정보서울 구로구 오류동 그랑블 아파트 67채 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑블 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('67채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
252,2007.06.04. 오전 3:07,아파트 미리보기일산 임광진흥아파트,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광진흥아파트', 'ARTIFACT')]"
253,2007.06.04. 오전 3:07,부동산과 법률재건축조합원 분양 신청,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률재건축조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
254,2007.06.04. 오전 3:07,부동산 INOUT타운하우스 한옥을 입다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('INOUT타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥을', 'O'), (' ', 'O'), ('입다', 'O')]"
255,2007.06.04. 오전 3:07,전세 시황수요없이 공급 계속… 하락세 이어져,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황수요없이', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
256,2007.06.04. 오전 3:07,매매 시황신도시 아파트값 일산평촌분당↓ 산본↑,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('평촌', 'LOCATION'), ('분당', 'LOCATION'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), ('↑', 'O')]"
257,2007.06.04. 오전 3:07,혁신기업도시 27곳에 여의도의 122배 면적…첫 삽도 못떠,"[('혁신기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('27곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('122배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽도', 'O'), (' ', 'O'), ('못떠', 'O')]"
258,2007.06.05. 오후 10:11,마산 아이파크 분양가 791만원 조정권고,"[('마산 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('791만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정권고', 'O')]"
259,2007.06.05. 오후 10:00,동탄 새도시 ‘골프장 제외’ 논란,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('제외’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
260,2007.06.05. 오후 8:09,동탄새도시 위장사업자 일제점검,"[('동탄새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위장사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
261,2007.06.05. 오후 7:12,동탄1 신도시 오피스텔도 전매제한 2회로,"[('동탄1 신', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
262,2007.06.05. 오후 6:51,동탄 인근 골프장 추가개발 제한,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('추가개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
263,2007.06.05. 오후 6:33,흐름과 소통 ‘분당급’ 동탄2 신도시 집값 잡을까,"[('흐름과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분당급’', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
264,2007.06.05. 오후 6:03,송파 잠실 36평형 한달새 2억 올라,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('36평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
265,2007.06.05. 오후 6:03,삼성건설 래미안 갤러리 ‘서울 풍경전’,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍경', 'EVENT'), ('전’', 'O')]"
266,2007.06.05. 오후 6:03,“동탄은 백두대간 정기 흐르는 명당”,"[('“', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('백두대간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'O'), (' ', 'O'), ('명당”', 'O')]"
267,2007.06.05. 오후 5:57,서울 가재울 ‘동부 센트레빌’ 154가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가재울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동부 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('154가구', 'QUANTITY')]"
268,2007.06.05. 오후 5:57,타워팰리스72평 29억 최고 경매가 낙찰,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('72평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('29억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
269,2007.06.05. 오후 5:57,신도시 탈락 모현·오포 “아직도 기회”자신만만,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O'), (' ', 'O'), ('모현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('기회”자신만만', 'O')]"
270,2007.06.05. 오후 5:56,대림산업 쿠웨이트 2386억원 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2386억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
271,2007.06.05. 오후 5:56,대우건설 호텔사업 박차…송도·리비아 특급호텔 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('특급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
272,2007.06.05. 오후 5:54,용평리조트 무창포 ‘비채팰리스’ 분양,"[('용평리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무창포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비채팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2007.06.05. 오후 5:54,동탄 오피스텔 전매제한 논란,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
274,2007.06.05. 오후 5:53,오산시 동탄2지구 주택거래신고지역 지정 반발,"[('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
275,2007.06.05. 오후 5:51,교육당국－건설사 ‘학교신축 기부’ 갈등,"[('교육당국－건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘학교신축', 'O'), (' ', 'O'), ('기부’', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
276,2007.06.05. 오후 5:48,강남 재건축 무섭게 뛴다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
277,2007.06.05. 오후 5:41,판교신도시 · 은평 뉴타운 공사 전면중단,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('전면중단', 'O')]"
278,2007.06.05. 오후 5:38,동탄 한여름에 스키대여점 성업,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한여름', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스키', 'CIVILIZATION'), ('대여점', 'O'), (' ', 'O'), ('성업', 'O')]"
279,2007.06.05. 오후 5:37,동탄 제2신도시 발표전 건축허가 신청 급증‥정보유출 의혹,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2신', 'QUANTITY'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표전', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('급증‥정보유출', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
280,2007.06.05. 오후 5:27,동탄2신도시 평당 800만원대 가능할까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
281,2007.06.05. 오후 5:21,면목동 유진 마젤란21 공급,"[('면목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유진 마젤란21', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
282,2007.06.05. 오후 5:20,CBRE코리아 베트남 신도시개발 MOU,"[('CBRE코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
283,2007.06.05. 오후 5:20,성원 서초사옥에 우담바라 … 해외사업 잘 되려나,"[('성원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초사옥', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우담바라', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('되려나', 'O')]"
284,2007.06.05. 오후 5:19,부동산 개발 프로젝트 공모 … BHP 25일내달 31일,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('BHP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), ('내달 31일', 'DATE')]"
285,2007.06.05. 오후 5:19,토공 제주 연동.함덕지구 토지 매각,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('함덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
286,2007.06.05. 오후 5:18,대우건설 송도에 특급호텔,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특급호텔', 'O')]"
287,2007.06.05. 오후 5:18,김중원 前한일그룹 회장 집 55억에 팔려,"[('김중원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('한일그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('55억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
288,2007.06.05. 오후 5:15,동탄 오피스텔도 분양권 전매 제한,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
289,2007.06.05. 오후 5:03,외국인 토지취득신고 인터넷도 가능,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득신고', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
290,2007.06.05. 오후 4:56,3세대 복합단지 분양 봇물,"[('3세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
291,2007.06.05. 오후 4:56,동동탄 분양가는 보상ㆍ교통시설비가 좌우,"[('동동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('보상ㆍ교통시설비가', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM')]"
292,2007.06.05. 오후 4:56,조달청도 주상복합 사업 나서,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
293,2007.06.05. 오후 4:56,동동탄 주변 골프장 수익사업 불허,"[('동동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('수익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
294,2007.06.05. 오후 4:56,강남 대형오피스 귀한 몸,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
295,2007.06.05. 오후 4:56,서울시 친환경 설계하면 층수 높여줘,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('설계하면', 'O'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('높여줘', 'O')]"
296,2007.06.05. 오후 4:53,토공 25일부터 제주 연동·함덕 단독택지등 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('함덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
297,2007.06.05. 오후 4:50,타워팰리스 72평형 경매가 사상 최고,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('72평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
298,2007.06.05. 오후 4:49,최저가 낙찰·과도한 경쟁이 건설산업 경쟁력 떨어뜨려,"[('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰·과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁이', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어뜨려', 'O')]"
299,2007.06.05. 오후 4:48,전국에 초고층빌딩 건축 붐,"[('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
300,2007.06.05. 오후 4:47,외국인 토지취득신고 인터넷으로도 가능,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지취득신고', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
301,2007.06.05. 오후 4:46,분양정보 대우건설 통영 죽림 316가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('316가구', 'QUANTITY')]"
302,2007.06.05. 오후 4:18,동탄2지구 골프장 신도시 반짝 수혜,"[('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
303,2007.06.05. 오후 4:15,수도권 아파트 품질 우리가 책임진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('책임진다', 'O')]"
304,2007.06.05. 오후 4:14,국내 최고 72층 여의도 파크원 착공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('72층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
305,2007.06.05. 오후 4:08,강남 집값 다시 오른다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
306,2007.06.05. 오후 4:05,웰빙형 ‘타운하우스’ 쏟아진다,"[('웰빙형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘타운하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
307,2007.06.05. 오후 3:32,여의도에 72층 빌딩 파크원 2011년 완공,"[('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('72층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
308,2007.06.05. 오후 3:13,동탄신도시 불법전매 77가구 계약취소,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('77가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약취소', 'O')]"
309,2007.06.05. 오후 3:12,타워팰리스 경매 아파트 29억 낙찰…낙찰가율 89.4%로 사상 최고,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('29억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('89.4%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
310,2007.06.05. 오후 3:09,김중원 전회장 자택... 55억3천만원에 낙찰,"[('김중원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자택...', 'O'), (' ', 'O'), ('55억3천만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
311,2007.06.05. 오후 3:08,오산시 동탄2지구 주변 개발억제 불합리,"[('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발억제', 'O'), (' ', 'O'), ('불합리', 'O')]"
312,2007.06.05. 오후 3:06,토공 제주에 29필지 토지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('29필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
313,2007.06.05. 오후 3:02,동탄2신도시 도보 500m 소생활권별 개발,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('500m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소생활권별', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
314,2007.06.05. 오후 2:59,용인시 개별공시지가 16.9% 상승,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('16.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
315,2007.06.05. 오후 2:48,동탄2신도시 주변 골프장 뜰까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰까', 'O')]"
316,2007.06.05. 오후 2:35,타워팰리스 경매 기록깼다..29억원,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('기록깼다..', 'O'), (' ', 'O'), ('29억원', 'QUANTITY')]"
317,2007.06.05. 오후 2:20,토공 제주연동지구 등 제주지역 토지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('제주연동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
318,2007.06.05. 오후 2:15,경기도 도시기본계획 승인시 별도 인구 배분 요구,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인시', 'O'), (' ', 'O'), ('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('배분', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
319,2007.06.05. 오후 2:12,동양메이저BHP코리아 부동산개발 공모전,"[('동양메이저BHP코리아 부동산개발 공모전', 'EVENT')]"
320,2007.06.05. 오후 2:09,정부 새차 실내공기질 권고 기준 마련,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실내공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
321,2007.06.05. 오후 2:00,‘평당 800만원대’ 동탄 2지구 분양가 논란,"[('‘평당', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
322,2007.06.05. 오후 1:51,동탄 오피스텔 전매제한 ‘법적근거 없다’ 논란,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘법적근거', 'O'), (' ', 'O'), ('없다’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
323,2007.06.05. 오후 1:28,미술작품 보러 모델하우스 가요,"[('미술', 'STUDY_FIELD'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가요', 'O')]"
324,2007.06.05. 오후 1:18,남가좌동 가재울 동부센트레빌 154가구 분양,"[('남가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가재울 동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('154가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2007.06.05. 오후 12:59,새차증후군 예방기준 마련,"[('새차증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예방기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
326,2007.06.05. 오후 12:58,東동탄 리베라CC 빠진 이유는,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리베라CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
327,2007.06.05. 오후 12:41,동탄2신도시 평당 800만원대 분양가 논란,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
328,2007.06.05. 오후 12:34,김포 양촌산업단지 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양촌산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2007.06.05. 오후 12:32,평창토지 10300원 5차분양 오픈,"[('평창', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('10300원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
330,2007.06.05. 오후 12:14,분양정보신일 부영,"[('분양정보신일', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION')]"
331,2007.06.05. 오후 12:14,동탄 주상복합 “고맙다 신도시”,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('“고맙다', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시”', 'O')]"
332,2007.06.05. 오후 12:14,동탄1신도시 오피스텔 분양권 전매제한,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
333,2007.06.05. 오후 12:14,건설업이 1등산업이 되기위해 필요한 것은,"[('건설업이', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), ('산업이', 'O'), (' ', 'O'), ('되기위해', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O')]"
334,2007.06.05. 오후 12:14,강남대체 물량 공급공백 불가피,"[('강남', 'LOCATION'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급공백', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
335,2007.06.05. 오후 12:14,상가ㆍ오피스텔도 세금폭탄 비상,"[('상가ㆍ오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
336,2007.06.05. 오후 12:04,가재울뉴타운 동부센트레빌 분양,"[('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2007.06.05. 오후 12:03,동탄 오피스텔 분양권 전매 2회로 제한,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
338,2007.06.05. 오후 12:02,건교부 동탄2신도시 골프장 추가개발 제한,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('추가개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
339,2007.06.05. 오후 12:00,국세청 동탄 2지구 사업자등록 일제 점검,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자등록', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
340,2007.06.05. 오전 11:57,조달청 국유재산 첫 신탁개발,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁개발', 'O')]"
341,2007.06.05. 오전 11:50,동탄 신도시 골프장 제외는 분양가 상승 우려때문,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('제외는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('우려때문', 'O')]"
342,2007.06.05. 오전 11:50,평창 동계올림픽 인근 토지 평당 15000원,"[('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('15000원', 'QUANTITY')]"
343,2007.06.05. 오전 11:32,동탄지역 오피스텔도 분양권전매제한,"[('동탄', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권전매제한', 'O')]"
344,2007.06.05. 오전 11:27,경기도 토지 멋대로 사용 3천여건 적발종합,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('멋대로', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('3천여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발종합', 'O')]"
345,2007.06.05. 오전 11:26,인천 검단 집값 급락...신도시 약발 길어야 석달,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락...신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('길어야', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE')]"
346,2007.06.05. 오전 11:20,대우건설 국내 특급호텔시장 진출 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('특급호텔시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
347,2007.06.05. 오전 11:19,건교부 동탄 불법전매물건 계약취소,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('계약취소', 'O')]"
348,2007.06.05. 오전 11:11,통영 죽림 2차 푸르지오 316가구 분양,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
349,2007.06.05. 오전 11:02,신안고흥에 3조1천억 규모 조선타운 건설,"[('신안고흥', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3조1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('조선타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
350,2007.06.05. 오전 10:50,72층 파크원…63빌딩 제친다,"[('72층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제친다', 'O')]"
351,2007.06.05. 오전 10:48,동탄 오피스텔 제2의 송도는 없다,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
352,2007.06.05. 오전 10:48,무창포해수욕장에 비채팰리스 분양,"[('무창포해수욕장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비채팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2007.06.05. 오전 10:41,대우건설 통영죽림 2차푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영죽림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2007.06.05. 오전 10:33,송파 2009년 첫분양 4천가구에 그쳐,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4천가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
355,2007.06.05. 오전 10:31,경기도 토지거래계약 위반 3천여건 적발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래계약', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('3천여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
356,2007.06.05. 오전 10:28,동탄신도시 오피스텔도 분양권 전매 제한종합,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한종합', 'O')]"
357,2007.06.05. 오전 10:24,부동산따라잡기 평당 8백만원대 실현될까,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('8백만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실현될까', 'O')]"
358,2007.06.05. 오전 10:18,여의도 한양아파트 등 유망경매물건,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유망경매물건', 'O')]"
359,2007.06.05. 오전 10:11,대우건설 통영죽림 2차푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영죽림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2007.06.05. 오전 10:11,프리즘신도시와 골프장,"[('프리즘신도시', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O')]"
361,2007.06.05. 오전 10:06,“동탄신도시 보상노린 임시상가 일제 점검”,"[('“', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상노린', 'O'), (' ', 'O'), ('임시상가', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('점검”', 'O')]"
362,2007.06.05. 오전 9:59,동탄 메타폴리스 1순위 마감 경쟁률 최고 61대1,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('61대1', 'QUANTITY')]"
363,2007.06.05. 오전 9:54,서울시 뉴타운 건축설계 현상공모제 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운 건축설계 현상공모제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
364,2007.06.05. 오전 9:54,제4회 RED21 테마파크 아이디어 공모전 개최,"[('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('RED21 테마파크 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
365,2007.06.05. 오전 9:43,송파신도시 2009년 4000가구 불과…강남 중대형 공백 장기화,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공백', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O')]"
366,2007.06.05. 오전 9:42,군포 송정지구 15만여평 국민임대주택단지 지정,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15만여평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
367,2007.06.05. 오전 9:30,부동산따라잡기 오포·모현 지역은 울상,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('모현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
368,2007.06.05. 오전 9:30,부동산따라잡기 오포·모현 지역은 울상,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('모현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
369,2007.06.05. 오전 9:20,부동산따라잡기 동탄1신도시도 함께 들썩,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄1신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
370,2007.06.05. 오전 9:15,신도시야 고맙다 메타폴리스ㆍ위버폴리스 1순위 마감,"[('신도시야', 'O'), (' ', 'O'), ('고맙다', 'O'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('위버폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
371,2007.06.05. 오전 9:15,상가ㆍ오피스텔도 세금폭탄 비상,"[('상가ㆍ오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
372,2007.06.05. 오전 9:14,들썩거리는 건 신도시 아니라 언론,"[('들썩거리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라', 'O'), (' ', 'O'), ('언론', 'O')]"
373,2007.06.05. 오전 9:05,동탄 메타폴리스 청약 최고 35.7대1,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35.7대1', 'QUANTITY')]"
374,2007.06.05. 오전 8:47,경찰국세청 신도시 투기 고강도 단속,"[('경찰국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
375,2007.06.05. 오전 8:11,동탄 메타폴리스 경쟁률 20대1,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('20대1', 'QUANTITY')]"
376,2007.06.05. 오전 8:09,통물건 돌려치기 해서 막차태워 시집 보낸다,"[('통물건', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려치기', 'O'), (' ', 'O'), ('해서', 'O'), (' ', 'O'), ('막차태워', 'O'), (' ', 'O'), ('시집', 'O'), (' ', 'O'), ('보낸다', 'O')]"
377,2007.06.05. 오전 7:59,국세청 차장 동탄신도시 사업자등록 일제 점검,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자등록', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
378,2007.06.05. 오전 7:58,동탄 800만원대 분양에 용인시ㆍ분양업체 전전긍긍,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), ('ㆍ분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
379,2007.06.05. 오전 7:45,동탄 2지구 13개 면·동주택거래 신고지역 지정,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면·동주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
380,2007.06.05. 오전 7:42,동탄 2지구·신도시 후보지 투기수법 살펴보니…,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기수법', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
381,2007.06.05. 오전 7:15,동탄일대 13곳 ‘주택거래신고’,"[('동탄', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘주택거래신고’', 'O')]"
382,2007.06.05. 오전 7:08,동탄 메타폴리스 청약 21대 1 … 전평형 1순위 마감,"[('동탄 메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('21대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
383,2007.06.05. 오전 6:11,동탄2신도시 평당 800만원대 분양가 논란,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
384,2007.06.05. 오전 6:09,동탄신도시 오피스텔도 분양권 전매 제한,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
385,2007.06.05. 오전 6:00,동탄 신도시 대대적 세무조사,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
386,2007.06.05. 오전 5:54,전문가 “수도권 집값 급락 없다”,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
387,2007.06.05. 오전 3:19,국세청 “신도시 부동산거래 세무조사”,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사”', 'O')]"
388,2007.06.05. 오전 3:19,신도시 예정지 임대아파트 웃돈 3000만원 얹어 불법거래,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('얹어', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O')]"
389,2007.06.06. 오후 10:00,동탄 경계지역 개발 요구 봇물,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경계지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
390,2007.06.06. 오후 9:30,이름만 노인전용 아파트,"[('이름만', 'O'), (' ', 'O'), ('노인전용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
391,2007.06.06. 오후 8:57,분양전환 앞둔 임대아파트 주민들 건설사 일방적 분양  제동,"[('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('일방적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
392,2007.06.06. 오후 8:02,분양 언제 받는게 좋을까,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('받는게', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
393,2007.06.06. 오후 8:02,발산지구 복등기ㆍ다운계약 불법 판친다,"[('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복등기ㆍ다운계약', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다', 'O')]"
394,2007.06.06. 오후 8:02,대림산업 쿠웨이트서 2억6천만달러 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억6천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
395,2007.06.06. 오후 8:02,부동산 가치평가 제대로 하자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가치평가', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O')]"
396,2007.06.06. 오후 8:02,MK 추천매물 서울 문정동 빌딩 150억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('150억원', 'QUANTITY')]"
397,2007.06.06. 오후 8:02,헷갈리는 청약가점제 매뉴얼 만든다,"[('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
398,2007.06.06. 오후 8:02,톡톡 부동산 강남선 10평 아파트도 3억,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강남선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY')]"
399,2007.06.06. 오후 8:02,서울용인 고속도로 분양 젖줄,"[('서울', 'CITY'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('젖줄', 'O')]"
400,2007.06.06. 오후 8:02,부자들 역시 땅ㆍ상가 만한게 없어,"[('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅ㆍ상가', 'O'), (' ', 'O'), ('만한게', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
401,2007.06.06. 오후 8:02,東동탄 토지보상금 6조원대…신도시중 최대,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원대', 'QUANTITY'), ('…신도시중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
402,2007.06.06. 오후 7:36,관보 고시 빠뜨린 얼빠진 건교부 탓에 사업 재추진해야 할 판,"[('관보', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O'), (' ', 'O'), ('빠뜨린', 'O'), (' ', 'O'), ('얼빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탓에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
403,2007.06.06. 오후 7:29,동탄2신도시 토지보상비 6조원 역대 최고,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
404,2007.06.06. 오후 7:03,세계적 화훼테마파크 만든다 … 서초구 삼성에버랜드 제휴,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('화훼테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성에버랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
405,2007.06.06. 오후 7:03,잠실 제2롯데월드 27일 확정,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
406,2007.06.06. 오후 7:01,검단ㆍ파주 신도시 개발 본격화,"[('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
407,2007.06.06. 오후 7:00,112층 잠실 제2롯데월드 27일 결론,"[('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
408,2007.06.06. 오후 7:00,분양정보 통영 죽림 2차 푸르지오,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
409,2007.06.06. 오후 7:00,‘제2 동탄’ 사업비 14조…토지보상비만 6조,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('14조', 'QUANTITY'), ('…토지보상비만', 'O'), (' ', 'O'), ('6조', 'QUANTITY')]"
410,2007.06.06. 오후 7:00,빗물받아 세면용수…에너지 절약형 아파트 는다,"[('빗물받아', 'O'), (' ', 'O'), ('세면용수…에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
411,2007.06.06. 오후 6:59,분양정보 청평 영어타운하우스 택지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영어', 'LOCATION'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O')]"
412,2007.06.06. 오후 6:59,분양정보 성원 상떼 레이크뷰,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('상떼 레이크뷰', 'ARTIFACT')]"
413,2007.06.06. 오후 6:57,틈새로 본 부동산 고대 정문앞 빌딩 공포,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('고대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정문', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
414,2007.06.06. 오후 6:57,대림산업 쿠웨이트서 2억6000만弗수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억6000만弗', 'QUANTITY'), ('수주', 'O')]"
415,2007.06.06. 오후 6:56,타운하우스도 20가구 이상땐 청약 통장 있어야,"[('타운하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('20가구 이상', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
416,2007.06.06. 오후 6:56,전망좋은 아파트에 살고싶다면…,"[('전망좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('살고싶다면…', 'O')]"
417,2007.06.06. 오후 6:52,한경.부동산114 매물마당 안성시 삼죽면 별장ㆍ연수원 부지 35억원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('안성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼죽면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별장ㆍ연수원', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY')]"
418,2007.06.06. 오후 6:51,일본 전문가 초청 건설산업 포럼,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
419,2007.06.06. 오후 6:51,GS건설 자이 2년연속 GD마크,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O')]"
420,2007.06.06. 오후 6:51,한주ID 쿠알라룸푸르 콘도 투자설명회,"[('한주', 'ORGANIZATION'), ('ID', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠알라룸푸르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
421,2007.06.06. 오후 6:50,서울 아파트지구 기본계획 안방서 본다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트지구', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('안방서', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
422,2007.06.06. 오후 6:24,검단·파주신도시 2009년 6월 분양,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2009년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2007.06.06. 오후 6:24,6兆  동탄신도시 토지보상금,"[('6', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O')]"
424,2007.06.06. 오후 6:24,은행，상가대출 비율 확대,"[('은행，상가대출', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
425,2007.06.06. 오후 6:24,재건축 입주민 재산권 피해 속출,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
426,2007.06.06. 오후 6:24,기반시설부담금제 대폭 개선,"[('기반시설부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
427,2007.06.06. 오후 6:18,요란한 동탄 느긋한 강남,"[('요란한', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('느긋한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
428,2007.06.06. 오후 6:18,동탄2 토지보상금 최대 6조원 추정,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
429,2007.06.06. 오후 6:03,상가 사기분양 ‘주의보’,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주의보’', 'O')]"
430,2007.06.06. 오후 5:39,양도세 5천만원 아끼려다 1억원 세금 폭탄 맞는다,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아끼려다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는다', 'O')]"
431,2007.06.06. 오후 5:36,수도권 남부 도로 21곳 개설·확장,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개설·확장', 'O')]"
432,2007.06.06. 오후 5:35,동탄2신도시 토지보상 6조원대..신도시中 최대종합,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원대', 'QUANTITY'), ('..신도시中', 'O'), (' ', 'O'), ('최대종합', 'O')]"
433,2007.06.06. 오후 5:35,판교 입주예정자 연합회 출범,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연합회', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
434,2007.06.06. 오후 5:35,GS건설 단지조경 등 9개 부문 GD마크 획득,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지조경', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
435,2007.06.06. 오후 5:18,동탄2신도시 토지보상금 6조원대 … 신도시중 최대,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
436,2007.06.06. 오후 5:06,동탄2신도시 토지보상비 6兆원대,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('6兆원대', 'QUANTITY')]"
438,2007.06.06. 오후 4:54,신도시투자 고수익 보장 옛말되나,"[('신도시투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말되나', 'O')]"
439,2007.06.06. 오후 4:14,대한전문건설협회 이명박 전 서울시장 초청 강연회,"[('대한전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O')]"
440,2007.06.06. 오후 3:54,GS건설 ‘자이’ 상반기 굿디자인 상품 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
441,2007.06.06. 오후 3:52,분양정보 동부 가재울 뉴타운 센트레빌 154가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가재울 뉴타운 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('154가구', 'QUANTITY')]"
442,2007.06.06. 오후 3:51,서울 아파트지구 18곳 기본계획 인터넷 열람 서비스 본격 시작,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트지구', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
443,2007.06.06. 오후 3:51,GS건설 단지조경·인테리어등 9개 부문 GD마크 획득,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지조경·인테리어등', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
444,2007.06.06. 오후 3:51,검단·파주3지구 개발 본격화,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
445,2007.06.06. 오후 3:51,재건축 오르고 일반은 내리고,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('일반은', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O')]"
446,2007.06.06. 오후 3:50,경기 뉴타운 언제쯤 뜨려나,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨려나', 'O')]"
447,2007.06.06. 오후 3:42,동탄2신도시등 수도권 남부 교통개선 21개 신규 사업 검토,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교통개선', 'O'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
448,2007.06.06. 오후 3:18,검단·파주3지구 2009년 6월 분양,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2009년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
449,2007.06.06. 오후 3:12,동탄2지구 토지보상금 6조원대…신도시 중 최대 규모,"[('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원대', 'QUANTITY'), ('…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
450,2007.06.06. 오후 2:35,동탄1신도시 전입자 서울출신 9%,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY')]"
451,2007.06.06. 오후 2:20,일본사례로 본 한국건설 위기탈출 전략 세미나,"[('일본', 'COUNTRY'), ('사례로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('위기탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
452,2007.06.06. 오후 2:16,GS자이 상반기 굿디자인 9건 뽑혀,"[('GS자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('9건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뽑혀', 'O')]"
453,2007.06.06. 오후 1:46,9월 이후 신규 1순위자 분양받는데 3.2년,"[('9월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양받는데', 'O'), (' ', 'O'), ('3.2년', 'DATE')]"
454,2007.06.06. 오후 1:45,동탄 등 21개 수도권지역 신규도로 개설,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
455,2007.06.06. 오후 1:45,대림산업 해외수주 20억달러 돌파,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('20억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
456,2007.06.06. 오후 1:30,7월 분양물량 2만4000가구,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4000가구', 'QUANTITY')]"
457,2007.06.06. 오후 1:15,2300억불 UAE건설시장 한국에 러브콜,"[('2300억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O')]"
458,2007.06.06. 오후 12:58,한류우드 2구역 부지공급,"[('한류우드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지공급', 'O')]"
459,2007.06.06. 오후 12:58,‘가재울 센트레빌’ 분양,"[('‘', 'O'), ('가재울 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
460,2007.06.06. 오후 12:58,테마파크 아이디어 공모전,"[('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
461,2007.06.06. 오후 12:58,동탄2신도시 토지보상금 6000000000000원,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('6000000000000원', 'QUANTITY')]"
462,2007.06.06. 오후 12:58,검단ㆍ파주신도시 3지구 개발 본격화,"[('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
463,2007.06.06. 오후 12:58,‘아파트지구 기본계획’ 인터넷서 확인,"[('‘아파트지구', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획’', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
464,2007.06.06. 오후 12:58,전문기자 리포트 건설산업의 미래비전은,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래비전은', 'O')]"
465,2007.06.06. 오후 12:51,동정박덕흠 대한전문건설협회장,"[('동정박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
466,2007.06.06. 오후 12:47,東동탄 후폭풍..집값불안 확산,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍..집값불안', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
467,2007.06.06. 오후 12:41,전북 부도임대아파트 매입희망 전국 최고수준,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부도임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입희망', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수준', 'O')]"
468,2007.06.06. 오후 12:25,건설 예정지구 토지명세 고시 누락은 위법,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('토지명세', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O'), (' ', 'O'), ('누락은', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O')]"
469,2007.06.06. 오전 11:55,검단·파주3지구 이달내 지구지정,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O')]"
470,2007.06.06. 오전 11:46,동탄2신도시 토지보상금 6조원 풀릴듯,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀릴듯', 'O')]"
471,2007.06.06. 오전 11:30,검단·파주3지구 지구지정안 통과…개발 본격화,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
472,2007.06.06. 오전 11:30,동탄2 토지보상금 6조원대…신도시중 최대,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원대', 'QUANTITY'), ('…신도시중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
473,2007.06.06. 오전 11:04,전국집값 5월에 바닥 쳤다,"[('전국집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('쳤다', 'O')]"
474,2007.06.06. 오전 10:20,천안 버드우드GC 창립주중회원 모집,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버드우드GC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립주중회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
475,2007.06.06. 오전 10:09,검단.파주3지구 신도시 개발 본격화,"[('검단', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('파주3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
476,2007.06.06. 오전 9:38,건설업계 수도권 곳곳서 ‘라이벌전’,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘라이벌전’', 'O')]"
477,2007.06.06. 오전 9:30,동탄2신도시 토지보상금 6조원대…신도시 중 최대,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원대', 'QUANTITY'), ('…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
478,2007.06.06. 오전 9:30,전문기자부실ㆍ폭리暴利산업의u3000미래비전u3000,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), ('부실ㆍ폭리暴利산업의', 'O'), ('u3000미래비전u3000', 'ARTIFACT')]"
479,2007.06.06. 오전 8:28,심상정 택지 20퍼센트 국유화 반 시장적 정책 아니다,"[('심상정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('20퍼센트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국유화', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('시장적', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
480,2007.06.06. 오전 8:01,부동산 시장에서 부산은 왕따,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('왕따', 'O')]"
481,2007.06.06. 오전 7:21,동탄2지구 골프장 신도시 반짝 수혜,"[('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
482,2007.06.06. 오전 6:39,동탄 편법보상 꿈도 꾸지마,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편법보상', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈도', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸지마', 'O')]"
483,2007.06.06. 오전 6:24,동탄 거래없이 호가만 급등 ‘거품 부글부글’,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래없이', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글’', 'O')]"
484,2007.06.06. 오전 6:21,잠실 주공 36평형 한달새 2억 뛰어,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('36평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
485,2007.06.06. 오전 6:18,강남 재건축 무섭게 뛴다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
486,2007.06.06. 오전 6:07,검단.파주3지구 신도시 개발 본격화,"[('검단', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('파주3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
487,2007.06.06. 오전 6:05,동탄2신도시 토지보상금 6조원대..신도시중 최대,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원대', 'QUANTITY'), ('..신도시중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
488,2007.06.06. 오전 6:00,건교부 실수로 15만㎡ 토지수용 다시해야 할 판,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실수로', 'O'), (' ', 'O'), ('15만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지수용', 'O'), (' ', 'O'), ('다시해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
489,2007.06.06. 오전 6:00,동탄 신도시 오피스텔 전매제한,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
490,2007.06.06. 오전 3:09,‘동탄1’ 입주자중 서울 출신 9%뿐,"[('‘', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
491,2007.06.06. 오전 2:36,‘타운하우스’에 살어리랏다,"[('‘타운하우스’에', 'O'), (' ', 'O'), ('살어리랏다', 'O')]"
492,2007.06.06. 오전 2:36,어느 지역 겨눌까…신도시청약 가점별 新전략,"[('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('겨눌까…신도시청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점별', 'O'), (' ', 'O'), ('新전략', 'O')]"
493,2007.06.06. 오전 2:36,동탄 2지구 분양가 용인에 ‘불똥’,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불똥’', 'O')]"
494,2007.06.07. 오후 10:51,평당 800만원대 분양 어렵다,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
495,2007.06.07. 오후 10:45,동탄 오피스텔 전매제한 불구 최고 117대 1,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('117대 1', 'QUANTITY')]"
496,2007.06.07. 오후 9:57,동탄 위버폴리스 청약 최고 117대1,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('117대1', 'QUANTITY')]"
497,2007.06.07. 오후 9:04,삼성건설 건설업체 혁신경진대회 대상,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업체 혁신경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
498,2007.06.07. 오후 8:39,동탄2에 ‘토파라치’ 뜬다,"[('동탄2', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘토파라치’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
499,2007.06.07. 오후 8:00,동탄2 ‘양재서 30km’ 이삿짐 쌀까 말까,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양재', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('30km', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이삿짐', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
500,2007.06.07. 오후 7:30,동탄 위버폴리스 오피스텔 청약 최고 117대 1,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('117대 1', 'QUANTITY')]"
501,2007.06.07. 오후 7:21,동탄 신도시 ‘토파라치’ 떴다,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘토파라치’', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
502,2007.06.07. 오후 6:32,강남집값이 흔들린다,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들린다', 'O')]"
503,2007.06.07. 오후 6:17,동탄2신도시를 해부한다 상급조된 신도시 제기능 할까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('해부한다', 'O'), (' ', 'O'), ('상급조된', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('제기능', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
504,2007.06.07. 오후 6:03,2011년까지 221만여평 매립 확정,"[('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('221만여평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매립', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
505,2007.06.07. 오후 6:02,분양정보 여주 이안 여주강변,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이', 'LOCATION'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('여주강변', 'LOCATION')]"
506,2007.06.07. 오후 6:01,분양정보 역삼 주상복합 우정에쉐르 Ⅲ,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('우정에쉐르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Ⅲ', 'O')]"
507,2007.06.07. 오후 6:01,분양정보 남양주 도농 부영 사랑으로,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O')]"
508,2007.06.07. 오후 6:00,시흥 장현.목감지구 3607가구 추가 공급,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('목감지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3607가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
509,2007.06.07. 오후 5:59,정부 주택정책에 공동대응 … 서울.경기.인천 협의체 발족,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동대응', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('.', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
510,2007.06.07. 오후 5:57,2억미만 서민아파트 해마다 감소,"[('2억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서', 'CIVILIZATION'), ('민아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해마다', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
511,2007.06.07. 오후 5:56,김포 향산에 미니 신도시 … 현대건설 12만평 규모 추진,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
512,2007.06.07. 오후 5:55,강북지역 주택전시관 붐,"[('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
513,2007.06.07. 오후 5:52,신도종합건설 사랑의 성금 남양주시에 500만원 전달,"[('신도종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
514,2007.06.07. 오후 5:51,2300억弗 UAE 시장 한국에 러브콜,"[('2300억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O')]"
515,2007.06.07. 오후 5:51,동탄2신도시 경계 2㎞ 개발제한 오산일대 중개업소 희비,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경계', 'O'), (' ', 'O'), ('2㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
516,2007.06.07. 오후 5:51,동탄2 신도시 보상비 급증，분양가 높아질 듯,"[('동탄2 신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('급증，분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
517,2007.06.07. 오후 5:50,2기 신도시 공급물량 다 소화될까,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('소화될까', 'O')]"
518,2007.06.07. 오후 5:50,장기 미집행 도시계획시설 ‥ 계획 세운뒤 10년 이상 방치된 시설,"[('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('세운뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O')]"
519,2007.06.07. 오후 5:49,東  西 분리 동탄신도시 하나로,"[('東', 'O'), (' ', 'O'), ('西', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
520,2007.06.07. 오후 5:49,서울시 장기 미집행 도시계획시설 안풀겠다‥7조 넘는 보상액 부담,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('안풀겠다‥', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('보상액', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
521,2007.06.07. 오후 5:48,신영，하반기 5400여가구 공급,"[('신영', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
522,2007.06.07. 오후 5:45,동탄2신도시 2년8개월만에 분양 가능할까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2년8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
523,2007.06.07. 오후 5:36,동탄 ‘토파라치’ 7일부터 뜬다,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘토파라치’', 'O'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
524,2007.06.07. 오후 5:36,‘동탄 주상복합 인기’ 정부·시장 엇갈린 해석,"[('‘', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('인기’', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·시장', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('해석', 'O')]"
525,2007.06.07. 오후 5:35,일조권 침해 손해배상 어떻게,"[('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
526,2007.06.07. 오후 5:35,신영 연내 5400가구 공급,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('5400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
527,2007.06.07. 오후 5:35,분양단지 들여다보기 금호건설 리첸시아 용산,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'ARTIFACT')]"
528,2007.06.07. 오후 5:35,부동산과 사람들 고준석 신한은행 팀장,"[('부동산과', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사람', 'ORGANIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('고준석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신한은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION')]"
529,2007.06.07. 오후 5:33,2억원 미만 서민아파트 갈수록 줄어,"[('2억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
530,2007.06.07. 오후 5:28,프리즘동탄土파라치 쇼를 하라,"[('프리즘동탄', 'LOCATION'), ('土파라치', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼를', 'O'), (' ', 'O'), ('하라', 'O')]"
531,2007.06.07. 오후 5:28,동탄 신도시 관통 경부고속도 기흥오산IC앞 7km 지하로,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관통', 'O'), (' ', 'O'), ('경부고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기흥오산IC', 'ARTIFACT'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('7km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하로', 'O')]"
532,2007.06.07. 오후 5:24,또 14년을 기다리라니 … 땅주인들 민원 쏟아져,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('14년', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리라니', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
533,2007.06.07. 오후 5:17,건설업 체감경기 2년來 최고,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('來', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
534,2007.06.07. 오후 5:15,230兆원 규모 UAE 건설시장 한국 건설업계에 러브콜,"[('230兆원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O')]"
535,2007.06.07. 오후 5:15,김포 향산에 미니신도시,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O')]"
536,2007.06.07. 오후 5:15,동탄2신도시 동탄1신도시에 득일까 실일까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄1신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('득일까', 'O'), (' ', 'O'), ('실일까', 'O')]"
537,2007.06.07. 오후 5:14,동탄2신도시 주변 분양권 복등기 거래 기승,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('복등기', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
