,date,headline,keyword
0,2010.05.02. 오후 11:54,이대앞 염리동 일대에 최고 18층 아파트 건립,"[('이대', 'ARTIFACT'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('염리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
1,2010.05.02. 오후 9:57,봄 성수기 마무리로 수도권 대체로 보합세,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체로', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
2,2010.05.02. 오후 9:56,끝없는 하락행진… 서울 재건축 0.47% 내려,"[('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락행진…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
3,2010.05.02. 오후 8:44,고덕주공2단지 시공사 선정 총회 무산,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
4,2010.05.02. 오후 7:46,도심에서 보기 드문 중소형 오피스u3000남산 플래티넘 단지내 오피스 분양,"[('도심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), (' ', 'O'), ('드문', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), ('u3000', 'ARTIFACT'), ('남산 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
5,2010.05.02. 오후 7:46,제3경인고속도로 개통 주역. 황낙연 한화건설 토목사업본부장 인터뷰,"[('제3경인고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('주역.', 'O'), (' ', 'O'), ('황낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목사업본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O')]"
6,2010.05.02. 오후 7:45,별내에 부는 청약 봄바람 수도권으로 확산되나,"[('별내', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산되나', 'O')]"
7,2010.05.02. 오후 7:41,제3경인고속도로 개통,"[('제3', 'QUANTITY'), ('경인고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
8,2010.05.02. 오후 6:55,고덕주공2 시공사 선정 무산,"[('고덕주공', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
9,2010.05.02. 오후 6:45,버블세븐의 추락…용인 수지 800만원대 매물도,"[('버블세븐', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매물도', 'O')]"
10,2010.05.02. 오후 6:43,고덕2단지 시공사 선정 무산,"[('고덕', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
11,2010.05.02. 오후 6:42,마포 염리 4구역에 아파트 626채,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('626채', 'QUANTITY')]"
12,2010.05.02. 오후 6:41,2차 보금자리 3자녀·노부모 공급 7일부터 접수,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
13,2010.05.02. 오후 6:40,한경매물마당 강남 대치동 6층 신축 건물 49억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
14,2010.05.02. 오후 6:38,대한제강 맞춤형 철근 공급…건설사 비용·공기 줄어들듯,"[('대한제강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공급…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('비용·공기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들듯', 'O')]"
15,2010.05.02. 오후 6:23,제3경인고속도로 내일 정오 개통,"[('제3경인고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정오', 'TIME'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
16,2010.05.02. 오후 6:23,아현뉴타운 염리4구역 아파트 6백26가구 조성,"[('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염리', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6백26가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
17,2010.05.02. 오후 6:15,현장르포 광교 e편한세상 견본주택 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
18,2010.05.02. 오후 6:15,‘더 안 내려가나’ 한산한 매매시장,"[('‘더', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('내려가나’', 'O'), (' ', 'O'), ('한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O')]"
19,2010.05.02. 오후 6:14,경남기업 광주 수완 열병합발전소 준공,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완 열병합발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
21,2010.05.02. 오후 6:12,‘은마發’ 강남 재건축 훈풍불까,"[('‘은마發’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍불까', 'O')]"
22,2010.05.02. 오후 6:10,한화건설 제3경인고속도로 개통,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3경인고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
23,2010.05.02. 오후 5:28,고덕주공2단지 시공사 선정 못해,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
24,2010.05.02. 오후 5:18,지방선거 끝날때까지 4대강사업 홍보 중단,"[('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝날때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
25,2010.05.02. 오후 5:07,지방선거 때까지 4대강 홍보 중단,"[('지방선거 때까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
26,2010.05.02. 오후 5:03,분양하이라이트 광교신도시 e편한세상 등 8곳 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
27,2010.05.02. 오후 5:01,시공사 선정 무산 고덕2단지 1년이상 사업지연될 듯,"[('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업지연될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
28,2010.05.02. 오후 5:01,아파트 수익률 서울 방이동 효성올림픽카운티 52㎡ 4.5% 수익률 1위,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성올림픽카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('52㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
29,2010.05.02. 오후 4:57,4월 공동주택 분양물량 크게 늘어,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
30,2010.05.02. 오후 4:57,노후주택 지분쪼개기 다시 고개,"[('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL')]"
31,2010.05.02. 오후 4:57,부천 소사 뉴타운 개발 탄력 받는다,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
32,2010.05.02. 오후 4:57, 분양시장 침체 골 깊어진다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('골', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어진다', 'O')]"
33,2010.05.02. 오후 4:57,마포 염리동에 아파트 626가구,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염리동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('626가구', 'QUANTITY')]"
34,2010.05.02. 오후 4:44,이보다 더 저렴할 수 없다 500만원대 송도앞 초역세권 오피스텔,"[('이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
35,2010.05.02. 오후 4:36,부동산 QA 2억으로 오피스텔 임대사업 하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('하려는데…', 'O')]"
36,2010.05.02. 오후 4:27,아파트 주간 시세 강북 등 대규모 입주 예정지 큰폭 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
37,2010.05.02. 오후 4:25,투자포인트2차 보금자리vs광교 분양 2파전,"[('투자포인트', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리vs', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
38,2010.05.02. 오후 4:10,경남기업 발전소 지분매각·PF로 2000억 조달,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('지분매각·PF로', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
39,2010.05.02. 오후 3:43,초역세권 오피스텔 코아루파크 돈되네,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
40,2010.05.02. 오후 3:34,학대받는 닭VS행복한 닭 어떤 달걀 드실래요,"[('학대받는', 'O'), (' ', 'O'), ('닭', 'ANIMAL'), ('VS행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('닭', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('달걀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('드실래요', 'O')]"
41,2010.05.02. 오후 3:32,실투자 4천만원대 별장분양 농협증서발행,"[('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('별장분양', 'O'), (' ', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), ('증서발행', 'O')]"
42,2010.05.02. 오후 3:32,수도권 소형아파트 무조건 잡아라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
43,2010.05.02. 오후 3:22,경남기업 광주 수완에 열병합발전소 준공,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
44,2010.05.02. 오후 3:08,사진한양 사할린동포 어르신 나들이 행사,"[('사진', 'O'), ('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사할린동포 어르신', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
45,2010.05.02. 오후 3:06,입주자 매물로 내집 마련 노려볼까,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
46,2010.05.02. 오후 3:04,시흥 목감인천 송도 연결 제3경인고속도로 3일 개통,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감', 'LOCATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('제3경인고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
47,2010.05.02. 오후 3:00,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
48,2010.05.02. 오후 2:57,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
49,2010.05.02. 오후 2:52,4대강 대국민 홍보 지방선거 때까지 중단,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('지방선거 때까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
50,2010.05.02. 오후 2:41,경남기업 광주 수완열병합발전소 준공,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완열병합발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
51,2010.05.02. 오후 2:40,경남기업 광주수완에너지 지분 50% 매각·PF자금 2068억원 조달,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주수완에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각·PF자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2068억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
52,2010.05.02. 오후 2:17,송도시흥 제3경인고속도로 일반개통,"[('송도시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제3경인고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반개통', 'O')]"
53,2010.05.02. 오후 2:17,한양 사할린동포와 훈훈한 봄나들이,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사할린동포', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('훈훈한', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('나들이', 'O')]"
54,2010.05.02. 오후 2:11,광교신도시에 쏠린 건설사들의 눈,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL')]"
55,2010.05.02. 오후 2:08,분양시장 모처럼 봄바람..관심몰이 성공,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람..관심몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
56,2010.05.02. 오후 1:55,모델하우스 주말풍경“30분 넘게 기다렸어요”,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('풍경“', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('기다렸어요”', 'O')]"
57,2010.05.02. 오후 1:45,예금금리 2%대...예금 생활자들 고통 시작....은행이자2∼3배 수익형 부동산 주목,"[('예금금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), ('...예금', 'O'), (' ', 'O'), ('생활자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('고통', 'O'), (' ', 'O'), ('시작....은행이자', 'O'), ('2∼3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
58,2010.05.02. 오후 1:40,염리4구역 사통팔달 친환경 단지로 탈바꿈,"[('염리', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
59,2010.05.02. 오후 1:33,분묘·굿전수관… 2차보금자리 옥에 티는,"[('분묘·굿전수관…', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('옥에', 'O'), (' ', 'O'), ('티는', 'O')]"
60,2010.05.02. 오후 1:28,별장형팬션 4천만원대 특별분양 농협수익증서발행,"[('별장형팬션', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('농', 'ORGANIZATION'), ('협수익증서발행', 'O')]"
61,2010.05.02. 오후 1:27,수도권 소형아파트 마지막 특별분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
62,2010.05.02. 오후 1:02,이대역 인근 아파트 626가구 건립,"[('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('626가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
63,2010.05.02. 오후 1:01,한양사랑나눔회 사할린동포 노인들과 에버랜드 나들이행사,"[('한양사랑나눔회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사할린동포', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노인들과', 'O'), (' ', 'O'), ('에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나들이행사', 'O')]"
64,2010.05.02. 오후 12:55,광교 마지막 분양아파트 구경하자,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구경하자', 'O')]"
65,2010.05.02. 오후 12:47,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
66,2010.05.02. 오후 12:31,수원에 무슨 일이…아파트값 들썩,"[('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이…아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
67,2010.05.02. 오후 12:29,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
68,2010.05.02. 오후 12:15,무상지분율 논란 고덕주공2 시공사 선정 무산,"[('무상지분율', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕주공2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
69,2010.05.02. 오후 12:01,경남기업 발전소 지분매각 2천억 조달,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('지분매각', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
70,2010.05.02. 오전 11:36,건설업계 재건축 수주 이전투구,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('이전투구', 'O')]"
71,2010.05.02. 오전 11:32,1인 가구시대 투자 트렌드 역세권 풀옵션 원룸텔이 정답,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구시대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('정답', 'O')]"
72,2010.05.02. 오전 11:30,분양입주자 갖고있던 집 구입때 보증지원,"[('분양입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갖고있던', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구입때', 'O'), (' ', 'O'), ('보증지원', 'O')]"
73,2010.05.02. 오전 11:30,저금리시대 유망부동산 투자처 1∼2인가구 소형오피스룸,"[('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('유망부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼2인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스룸', 'O')]"
74,2010.05.02. 오전 11:20,서울시 염리4 주택재개발 정비계획 결정·고시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('염리', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('결정·고시', 'O')]"
75,2010.05.02. 오전 11:16,‘서울 아현뉴타운 관문’ 염리4구역 재개발 본격 추진,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관문’', 'O'), (' ', 'O'), ('염리', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
76,2010.05.02. 오전 11:16,아현뉴타운 관문 거리카페로 조성,"[('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('거리카페로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
77,2010.05.02. 오전 11:15,이대역 근처에 아파트 626가구 건립,"[('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근처에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('626가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
78,2010.05.02. 오전 11:11,이슈진단 주변시세보다 3.3㎡당 400만원 저렴한 아파트 등장.,"[('이슈진단', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장.', 'O')]"
79,2010.05.02. 오전 11:04,하동우 박사 UNESCAP 교통국장에 임명,"[('하동우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('UNESCAP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통국장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
80,2010.05.02. 오전 11:01,경부고속道 표지판 전면 교체,"[('경부고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
81,2010.05.02. 오전 11:00,UNESCAP 교통국장 하동우 박사,"[('UNESCAP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통국장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하동우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION')]"
82,2010.05.02. 오전 11:00,아버지 살던때는 어떨까국토영상 서비스,"[('아버지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('살던때는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까국토영상', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
83,2010.05.02. 오전 11:00,울산신항 동북아 오일허브로 조성,"[('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오일허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
84,2010.05.02. 오전 11:00,쌍용차 액티언 스포츠 3043대 리콜실시,"[('쌍용차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('액티언 스포츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3043대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜실시', 'O')]"
85,2010.05.02. 오전 11:00,고속도로 표지판 보기 쉬워진다,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
86,2010.05.02. 오전 11:00,장애물 없는 생활환경 디자인 공모전,"[('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
87,2010.05.02. 오전 11:00,4대강사업탓 쑥부쟁이멸종 없을 것,"[('4대강사업', 'TERM'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥부쟁이', 'ANIMAL'), ('멸종', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
88,2010.05.02. 오전 11:00,4월 아파트 분양 물량 전월比 40%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월比', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
89,2010.05.02. 오전 11:00,국제여객선 유아용 구명동의 갖춰야,"[('국제여객선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유아용', 'O'), (' ', 'O'), ('구명동의', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰야', 'O')]"
90,2010.05.02. 오전 11:00,울산신항 3.5조 투입 동북아 오일허브 조성,"[('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오일허브', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
91,2010.05.02. 오전 11:00,쌍용 엑티언 스포츠 리콜,"[('쌍용 엑티언 스포츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
92,2010.05.02. 오전 11:00,아버지 무덤이 없어졌다면...,"[('아버지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무덤이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어졌다면...', 'O')]"
93,2010.05.02. 오전 11:00,하동우 박사 UN ESCAP 교통국장 임명,"[('하동우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('UN ESCAP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통국장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
94,2010.05.02. 오전 11:00,국제여객선 유아용 구명동의 비치 의무화,"[('국', 'ARTIFACT'), ('제', 'O'), ('여객선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유아용', 'O'), (' ', 'O'), ('구명동의', 'O'), (' ', 'O'), ('비치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
95,2010.05.02. 오전 11:00,경부고속도로 등 표지판 확 바뀐다,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
96,2010.05.02. 오전 10:56,강남 22분 서울역 32분…쾌속 교통망 갖춘 일산 탄현,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32분', 'TIME'), ('…쾌속', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION')]"
97,2010.05.02. 오전 10:55,성북구 코아루 센타시아 아파트 회사보유분 특별분양 ,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
98,2010.05.02. 오전 10:49,제3경인고속도로 개통..7월까지 무료,"[('제3경인고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통..', 'O'), ('7월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
99,2010.05.02. 오전 10:35,고덕주공2단지 시공사 선정 총회 무산,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
100,2010.05.02. 오전 10:30,분양시장 봄바람.. 모델하우스 관람객 북적,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람..', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
101,2010.05.02. 오전 10:02,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
102,2010.05.02. 오전 9:42,상업용 부동산 기지개…상가·오피스텔 관심,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
103,2010.05.02. 오전 9:41,대림산업 광교 e편한세상 1970가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1970가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
104,2010.05.02. 오전 9:24,경기도 종부세 부과 대상 개별주택 25% 증가,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
105,2010.05.02. 오전 9:05,주간부동산매수자 우위시장..급매물도 외면,"[('주간부동산매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위시장..급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
106,2010.05.02. 오전 9:01,2차 보금자리 사전예약 시작…민간 분양도 꿈틀,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
107,2010.05.02. 오전 7:30,서울 집값 3주 연속 하락..부산 상승세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
108,2010.05.02. 오전 7:30,주택구입 관망세 증가에 전세 수요만 ↑↑,"[('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요만', 'O'), (' ', 'O'), ('↑↑', 'O')]"
109,2010.05.03. 오후 10:06,분양가상한제 ‘유명무실’,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘유명무실’', 'O')]"
110,2010.05.03. 오후 9:38,서민아파트 벽속에 건축 폐기물,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('벽속에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기물', 'O')]"
111,2010.05.03. 오후 7:36,송도신도시 이름만 분양가 상한제,"[('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름만', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION')]"
112,2010.05.03. 오후 7:35,담합 이유로 조합원들이 시공사 선정 ‘보이콧’,"[('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('이유로', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보이콧’', 'O')]"
113,2010.05.03. 오후 7:27,인근 보금자리 공급 여파… 별내지구 청약 쓴맛,"[('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴맛', 'O')]"
114,2010.05.03. 오후 7:27,LH 안산 신길 396가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('396가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
115,2010.05.03. 오후 7:21,재개발 분양권 매매 갈수록 어렵네,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네', 'O')]"
116,2010.05.03. 오후 7:21,성북동 오랜만에 새식구 맞이,"[('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오랜만에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('식구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O')]"
117,2010.05.03. 오후 7:21,5·6월 알짜물량 줄줄이… 분양시장 활기 불어넣을까,"[('5·6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('불어넣을까', 'O')]"
118,2010.05.03. 오후 7:21,2차 보금자리 토지보상비 5兆5000억,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('5兆5000억', 'QUANTITY')]"
119,2010.05.03. 오후 7:13,부동산 정보 아이폰 어플 합류,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('아이폰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어플', 'O'), (' ', 'O'), ('합류', 'O')]"
120,2010.05.03. 오후 6:55,대우건설 아부다비서 추가 수주 유력···3억달러 규모,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('유력···', 'O'), ('3억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
121,2010.05.03. 오후 6:51,오세훈 사장 첫 민선 재선 도전,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민선', 'O'), (' ', 'O'), ('재선', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
122,2010.05.03. 오후 6:33,한옥 르네상스 시대 연다,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
123,2010.05.03. 오후 6:32,공공택지 개발때 한옥마을 조성한다,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발때', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
124,2010.05.03. 오후 6:32,싼값은 미끼 재건축 사업비 툭하면 1조 증가,"[('싼값은', 'O'), (' ', 'O'), ('미끼', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('툭하면', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
125,2010.05.03. 오후 6:32,한경매물마당 사당동 역세권 사거리 코너 빌딩 65억원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('65억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
126,2010.05.03. 오후 6:31,뉴스카페 중대형 광교 vs 보금자리 인근 별내…홈런과 병살 사이,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('홈런', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('병살', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사이', 'O')]"
127,2010.05.03. 오후 6:31,보금자리 청약 기준은 4월 29일 세전소득,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세전소득', 'O')]"
128,2010.05.03. 오후 6:31,청약불패 송도서 다음달까지 5000채 나온다,"[('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
129,2010.05.03. 오후 6:31,역삼동·왕십리 뉴타운 등…이달 수도권 1만 6000채 분양,"[('역삼동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만 6000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2010.05.03. 오후 6:13,두산그룹 주가급락 사채시장 소문 때문 아닌데...,"[('두산그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주가급락', 'O'), (' ', 'O'), ('사채시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소문', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데...', 'O')]"
131,2010.05.03. 오후 6:06,건설형시프트 84㎡ 20점 이상 안정권,"[('건설형시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20점 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
132,2010.05.03. 오후 6:05,건축정책 기본계획안 뭘 담았나,"[('건축정책', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('담았나', 'O')]"
133,2010.05.03. 오후 6:04,LH，안산 신길서 396가구 공공 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('396가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2010.05.03. 오후 6:03,별내 꿈에그린 보금자리와 맞장... 분양가 큰 차이 없고 이미지 좋아,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보금자리와', 'O'), (' ', 'O'), ('맞장...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
135,2010.05.03. 오후 6:03,소사역 푸르지오 견본주택 북적..사흘새 1만8000명 몰려,"[('소사역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적..', 'O'), ('사흘새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
136,2010.05.03. 오후 5:56,동영상 남양주 진건지구 미니신도시급으로 조성된다,"[('동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진건지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니신도시급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
137,2010.05.03. 오후 5:52,광교 e편한세상 그린아파트 연다,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 그린아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
138,2010.05.03. 오후 5:52,투데이초대석 정상호 교통안전공단 이사장,"[('투데이초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정상호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION')]"
139,2010.05.03. 오후 5:50,디자인등 향상..보금자리 명품 단지로,"[('디자인등', 'O'), (' ', 'O'), ('향상..보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O')]"
140,2010.05.03. 오후 5:45,집중취재1 벼랑 끝 고덕 2단지 운명은,"[('집중취재1', 'O'), (' ', 'O'), ('벼랑', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
141,2010.05.03. 오후 5:43,과도한 사교육비로 노후가 불안하다면 이렇게 준비해 보자,"[('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('사교육비로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후가', 'O'), (' ', 'O'), ('불안하다면', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O')]"
142,2010.05.03. 오후 5:38,인천공항 운행 자기부상열차,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT')]"
143,2010.05.03. 오후 5:36,투데이초대석 정상호 교통안전공단 이사장,"[('투데이초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정상호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION')]"
144,2010.05.03. 오후 5:35,집중취재1 벼랑 끝 고덕 2단지 운명은,"[('집중취재1', 'O'), (' ', 'O'), ('벼랑', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
145,2010.05.03. 오후 5:34,별내 꿈에그린 보금자리와 맞장... 분양가 큰 차이 없고 이미지 좋아,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보금자리와', 'O'), (' ', 'O'), ('맞장...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
146,2010.05.03. 오후 5:34,광교 e편한세상 그린아파트 연다,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 그린아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
147,2010.05.03. 오후 5:21,SH공사 경쟁력 강화 SH내비 인사제도 도입,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('SH내비 인사제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
148,2010.05.03. 오후 5:21,보금자리지구에 다양한 유형·디자인 주택 짓는다,"[('보금자리지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('유형·디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
149,2010.05.03. 오후 5:17,에넥스 화장품에 대한 50가지 거짓말 무료강좌,"[('에넥스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화장품', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('50가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거짓말', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
150,2010.05.03. 오후 5:02,시승기소음없는 자기부상열차 타보니,"[('시승기소음없는', 'O'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타보니', 'O')]"
151,2010.05.03. 오후 5:01,10년 걸리는 내집마련 1년안에 마련하기,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸리는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('1년안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하기', 'O')]"
152,2010.05.03. 오후 5:01,SH공사 평가 나쁜 간부는 팀원 강등,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('팀원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강등', 'O')]"
153,2010.05.03. 오후 4:48,경기도 부천 소사뉴타운 취소소송 승소,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('취소소송', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
154,2010.05.03. 오후 4:46,전세설움에서 벗어나보자 초역세권 500만원대 주거형오피스텔이 정답,"[('전세설움에서', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나보자', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거형오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('정답', 'O')]"
155,2010.05.03. 오후 4:46,‘치솟는 전세금’ 무주택 탈출…내집마련 작전 짜볼까,"[('‘치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금’', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('작전', 'O'), (' ', 'O'), ('짜볼까', 'O')]"
156,2010.05.03. 오후 4:35,인천 송도국제도시에 POPCON City 오픈,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('POPCON City', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
157,2010.05.03. 오후 4:18,5월 수도권 상가시장 밀어내기 분양 봇물,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
158,2010.05.03. 오후 4:17,청약통장 가입자 1400만명 돌파,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('1400만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
159,2010.05.03. 오후 4:17,아름다운 국토·쾌적한 삶터 만든다,"[('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('국토·쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('삶터', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
160,2010.05.03. 오후 4:14,끝없는 상승랠리…전세시장도 버블인가,"[('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승랠리…전세시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('버블인가', 'O')]"
161,2010.05.03. 오후 4:13,돈벌려면 이 500만원대 오피스텔 꼭 잡아라,"[('돈벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
162,2010.05.03. 오후 3:54,두산건설 유동성 위기설은 악성 루머,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('위기설은', 'O'), (' ', 'O'), ('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('루머', 'O')]"
163,2010.05.03. 오후 3:52,부동산X파일명품 보금자리주택 공급,"[('부동산X파일명품', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
164,2010.05.03. 오후 3:48,다시 주목받는 오피스텔 역세권 특급 오피스텔 신도림 삼성쉐르빌,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT')]"
165,2010.05.03. 오후 3:37,강원도 평창 알펜시아 홀리데이인 리조트 5성 호텔 6월 오픈,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알펜시아 홀리데이인 리조트 5성 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
166,2010.05.03. 오후 3:35,실투자 4천만원대 별장분양 농협증서발행,"[('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('별장분양', 'O'), (' ', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), ('증서발행', 'O')]"
167,2010.05.03. 오후 3:29,강남 일대 리모델링 급물살탈까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살탈까', 'O')]"
168,2010.05.03. 오후 3:24,일산 소형아파트94㎡ 무조건 잡아라,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), ('94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
169,2010.05.03. 오후 3:24,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
170,2010.05.03. 오후 3:20,2차 보금자리③ 내곡·세곡 1500만원 넘어야 당첨 기대,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리③', 'O'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
171,2010.05.03. 오후 3:20,2차 보금자리② 부동산 2억1550만원 이하만 청약,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리②', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2억1550만원 이하만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
172,2010.05.03. 오후 3:20,2차 보금자리① 1만8500가구 청약 7일 스타트,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리①', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
173,2010.05.03. 오후 3:19,창원시 가음6구역 955가구 아파트 재건축 결정,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가음', 'LOCATION'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('955가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
174,2010.05.03. 오후 3:18,보금자리 품격 높여 서민 이미지 벗는다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('품격', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는다', 'O')]"
175,2010.05.03. 오후 3:17,보금자리 더이상 주공아파트가 아니다종합,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('더이상', 'O'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다종합', 'O')]"
176,2010.05.03. 오후 3:11,돈버는 소리가 들린다 송도앞 초역세권 500만원대 오피스텔,"[('돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('소리가', 'O'), (' ', 'O'), ('들린다', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
177,2010.05.03. 오후 3:10,1억 미만 소액투자 수도권 소형오피스룸 조명,"[('1억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O')]"
178,2010.05.03. 오후 3:03,국내 자기부상열차 공개,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
179,2010.05.03. 오후 3:02,화제분양 초역세권 풀옵션 원룸텔 마지막 기회 특별분양 잡아라,"[('화제분양', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
181,2010.05.03. 오후 3:01,국토부 1차 건축정책기본계획 확정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축정책기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
182,2010.05.03. 오후 3:01,신도시에 한옥마을 조성..건축비 40% 낮춘다,"[('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성..건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
183,2010.05.03. 오후 3:00,보금자리주택 더이상 주공아파트 아닙니다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('더이상', 'O'), (' ', 'O'), ('주공아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아닙니다', 'O')]"
184,2010.05.03. 오후 3:00,수원에 무슨 일이…아파트값 들썩,"[('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이…아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
185,2010.05.03. 오후 3:00,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
186,2010.05.03. 오후 3:00,보금자리내 특별건축구역 설정 디자인 차별화,"[('보금자리내', 'O'), (' ', 'O'), ('특별건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('설정', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
187,2010.05.03. 오후 3:00,2014년 한옥 건축비 40%까지 줄어든다,"[('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
188,2010.05.03. 오후 3:00,건축·도시 강국 도약 위한 건축정책기본계획 확정,"[('건축·도시', 'O'), (' ', 'O'), ('강국', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축정책기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
189,2010.05.03. 오후 3:00,국토부 1차 건축정책 기본계획 확정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축정책', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
190,2010.05.03. 오후 2:58,보금자리 영향 4월 분양 공공 대 민간7대 3,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY')]"
191,2010.05.03. 오후 2:58,어린이가 뽑은 최고 랜드마크 아라온호·인천공항,"[('어린이가', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑은', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아라온호', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION')]"
192,2010.05.03. 오후 2:50,경실련 “분양가상한제 상관없이 아파트 분양가 높다”,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상관없이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높다”', 'O')]"
193,2010.05.03. 오후 2:36,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
194,2010.05.03. 오후 2:35,‘불황 속 호황’ 중소형 아파트…수도권에서는 귀한 몸,"[('‘불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('호황’', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
195,2010.05.03. 오후 2:18,내집마련의 첫발 500만원대 초역세권 주거형오피스텔로 준비해보자,"[('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해보자', 'O')]"
196,2010.05.03. 오후 2:14,제3경인고속도로 3일 개통,"[('제3경인고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
197,2010.05.03. 오후 2:10,개발행위허가 쉬워져,"[('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
198,2010.05.03. 오후 2:05,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
199,2010.05.03. 오후 2:04,금리하락지속 “제2의 국민연금”  미니오피스 상한가,"[('금리하락지속', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('국민연금', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('미니오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
200,2010.05.03. 오후 2:01,차세대 교통수단 자기부상열차 첫선,"[('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('교통수단', 'O'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
201,2010.05.03. 오후 2:00,2013년 인천국제공항 공중에 떠 가는 기차 운행,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공중에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
202,2010.05.03. 오후 2:00,세계 2번째 자기부상열차 첫 선 보여,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('2번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('보여', 'O')]"
203,2010.05.03. 오후 1:59,‘품귀’ 소형 아파트 분양시장서도 주목,"[('‘품귀’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
204,2010.05.03. 오후 1:56,송산그린시티사업 외부사토 반입,"[('송산그린시티사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('외부사토', 'O'), (' ', 'O'), ('반입', 'O')]"
205,2010.05.03. 오후 1:49,‘보금자리 후폭퐁’ 서울·수도권 매매가 하락폭 확대,"[('‘보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭퐁’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
206,2010.05.03. 오후 1:47,3월 서울 주요오피스 시장 공실률 1.5%p 감소,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
207,2010.05.03. 오후 1:45,부동산개발協 11일 제1회 대토론회 개최,"[('부동산개발協', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
208,2010.05.03. 오후 1:45,전세대란으로 인해 동탄 오피스텔 수요 급증,"[('전세대란으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인해', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
209,2010.05.03. 오후 1:44,건단련 18회째 건설기능경기대회 개최,"[('건', 'EVENT'), ('단련', 'O'), (' ', 'O'), ('18회째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
210,2010.05.03. 오후 1:42,별장형펜션 4천만원대 특별분양 농협수익증서발행,"[('별장형펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('농', 'ORGANIZATION'), ('협수익증서발행', 'O')]"
211,2010.05.03. 오후 1:40,건설경제산업학회 6일 창립기념 세미나 개최,"[('건설경제산업학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립기념', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
212,2010.05.03. 오후 1:40,HOT 분양 4천만원대 원룸텔 진짜 있다,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
213,2010.05.03. 오후 1:38,이보다 더 저렴할 수 없다 500만원대 송도앞 초역세권 오피스텔,"[('이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
214,2010.05.03. 오후 1:35,5월 상가 분양시장 고삐…어딜 노릴까,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐…어딜', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O')]"
215,2010.05.03. 오후 1:19,숨막힌다 금리2%대... 연10% 고정수익 미니오피스룸 열풍,"[('숨막힌다', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('미니오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
216,2010.05.03. 오후 1:18,일산 소형아파트94㎡ 마지막 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), ('94', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
217,2010.05.03. 오후 1:07,태영건설 여의도 샛강 수질개선 행사,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샛강 수질개선 행사', 'EVENT')]"
218,2010.05.03. 오후 1:01,화제분양 확실한 노후설계 안정적인 투자처 풀옵션 원룸텔,"[('화제분양', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('노후설계', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
219,2010.05.03. 오후 12:57,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
220,2010.05.03. 오후 12:42,56천으로 월 150받고 노후 마련해라,"[('56천', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('150', 'QUANTITY'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해라', 'O')]"
221,2010.05.03. 오후 12:38,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
222,2010.05.03. 오후 12:27,경기도시공사 “달콤한 도시디자이너 딸기코” 블로그 오픈,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“달콤한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시디자이너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('딸기코', 'PERSON'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
223,2010.05.03. 오후 12:27,경기도 개별주택 전년대비 평균 1.86%상승,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.86%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
224,2010.05.03. 오후 12:20,5천만원 투자시 월 125만원 지급 현장 소개한다,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('125만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('소개한다', 'O')]"
225,2010.05.03. 오후 12:09,분양시장에 봄바람 불까..모델하우스 관람객으로 북새통,"[('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불까..', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
226,2010.05.03. 오후 12:09,감사원 점포계약 잘못 처리한 근로복지공단 직원에 변상 판정,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점포계약', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('처리한', 'O'), (' ', 'O'), ('근로복지공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('변상', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O')]"
227,2010.05.03. 오전 11:59,경기도 GTX역 연계교통망 구축,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('연계교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
228,2010.05.03. 오전 11:58,돈은 이렇게 벌어라 진짜 역세권 500만원대 오피스텔,"[('돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어라', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
229,2010.05.03. 오전 11:58,판교 최초로 개별등기 되는 원룸텔,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
230,2010.05.03. 오전 11:56,SK건설 손예진 모델 새 TV광고 눈길 꽉,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손예진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O')]"
231,2010.05.03. 오전 11:56,저금리시대 유망부동산 투자처 1∼2인가구 소형오피스룸,"[('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('유망부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼2인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스룸', 'O')]"
232,2010.05.03. 오전 11:56,특집에코피아관광레저 가평 전원토지 39000원㎡ 매각공고,"[('특집에코피아관', 'ORGANIZATION'), ('광레저', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('39000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
233,2010.05.03. 오전 11:51,대우건설 국내 건설업계 첫 한국IBM과 통합커뮤니케이션 협업,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('한국IBM', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('통합커뮤니케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('협업', 'O')]"
234,2010.05.03. 오전 11:47,산업銀 2355억 규모 수완지구 PF 주선,"[('산업銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2355억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('주선', 'O')]"
235,2010.05.03. 오전 11:47,화제분양 4500만원 종자돈 투자 요즘 뜨는 역세권 풀옵션 원룸텔에,"[('화제분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔에', 'O')]"
236,2010.05.03. 오전 11:46,남양주 진건 보금자리 관심,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진건', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
237,2010.05.03. 오전 11:42,8호선 환승 모락역1분 소형 오피스텔 메트로칸 인기,"[('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환승', 'O'), (' ', 'O'), ('모락역', 'LOCATION'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('메트로칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
238,2010.05.03. 오전 11:41,“판교” 테크노밸리 상근인원 16만을 위한 개별 원룸텔 호황,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상근인원', 'O'), (' ', 'O'), ('16만', 'QUANTITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
239,2010.05.03. 오전 11:41,보금자리 열풍…청약통장 가입자 1400만 시대,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('1400만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
240,2010.05.03. 오전 11:41,5월 민간분양 포문… ‘떴다방’까지 떴다,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포문…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘떴다방’까지', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
241,2010.05.03. 오전 11:40,지금은 분양중중소형 대단지 아파트 서수원 블루밍 레이크,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서수원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍 레이크', 'ARTIFACT')]"
242,2010.05.03. 오전 11:40,신영 인수 환급사업장 향남지웰 입주 마무리,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('환급사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('향남지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
243,2010.05.03. 오전 11:39,부동산 침체기에 주목할 수익형 부동산,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
244,2010.05.03. 오전 11:38,분양현장 포커스 광교 e편한세상‥행정타운ㆍ근린공원 인접…역세권 매력,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('‥행정타운ㆍ근린공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인접…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
245,2010.05.03. 오전 11:34,‘품귀’ 소형 아파트 분양시장서도 주목,"[('‘품귀’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
246,2010.05.03. 오전 11:34,VOD2차 보금자리 주택 공급...청약전략은,"[('VOD', 'TERM'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급...청약전략은', 'O')]"
247,2010.05.03. 오전 11:33,VOD 공동주택 공시가격 5% 상승,"[('VOD', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
248,2010.05.03. 오전 11:26,송도수도권 서남부 최단거리 연결,"[('송도수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최단거리', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
249,2010.05.03. 오전 11:24,SK VIEW 새 TV광고 α를 가지다,"[('SK VIEW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('α를', 'O'), (' ', 'O'), ('가지다', 'O')]"
250,2010.05.03. 오전 11:23,제18회 건설기능경기대회 7일 개최,"[('제18회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
251,2010.05.03. 오전 11:23,부동산개발협회 부동산현안 대토론회 개최,"[('부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산현안 대토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
252,2010.05.03. 오전 11:23,이달 1만6천가구 수도권 분양,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2010.05.03. 오전 11:23,LH 안산신길 공공분양 396가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('396가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
254,2010.05.03. 오전 11:21,이슈진단 주변시세보다 3.3㎡당 400만원 저렴한 아파트 등장,"[('이슈진단', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
255,2010.05.03. 오전 11:19,예금금리 2%대...예금 생활자들 고통 시작....은행이자2∼3배 수익형 부동산 주목,"[('예금금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), ('...예금', 'O'), (' ', 'O'), ('생활자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('고통', 'O'), (' ', 'O'), ('시작....은행이자', 'O'), ('2∼3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
256,2010.05.03. 오전 11:17,부동산개발협회 11일 부동산개발시장 활성화 토론회,"[('부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산개발시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
257,2010.05.03. 오전 11:17,판교신도시 도시형 원룸텔 ‘엑스원비즈텔’ 분양,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엑스원비즈텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2010.05.03. 오전 11:16,상가분양 6월 지방선거월드컵 피해서 5월 고삐죈다,"[('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방선거월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해서', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고삐죈다', 'O')]"
259,2010.05.03. 오전 11:16,‘별내 한화꿈에그린더스타’ 모델하우스 분양 열기 후끈,"[('‘', 'O'), ('별내 한화꿈에그린더스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
260,2010.05.03. 오전 11:15,7일 제18회 건설기능경기대회 개최,"[('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제18회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
261,2010.05.03. 오전 11:11,11일 부동산개발 세미나 개최,"[('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
262,2010.05.03. 오전 11:00,어린이들 아라온호 가보고 싶어요,"[('어린이들', 'O'), (' ', 'O'), ('아라온호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어요', 'O')]"
263,2010.05.03. 오전 11:00,쇄빙선에서는 팥빙수 만들어주나요,"[('쇄빙선에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('팥빙수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만들어주나요', 'O')]"
264,2010.05.03. 오전 11:00,제3차 국제항공협력컨퍼런스 열려,"[('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제항공협력컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
265,2010.05.03. 오전 11:00,국토부 제3차 국제항공협력컨퍼런스 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제항공협력컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
266,2010.05.03. 오전 10:57,상도동 재개발비리 뒷돈 구의원·구청공무원·경찰 기소,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발비리', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷돈', 'O'), (' ', 'O'), ('구의원', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('구청공무원', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
267,2010.05.03. 오전 10:57,대우건설 아부다비 3억불 수주 유력,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
268,2010.05.03. 오전 10:56,LH 13일부터 안산 신길서 중소형 396가구 공공분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('396가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
269,2010.05.03. 오전 10:49,안정적인 투자처로 주목받는 동탄 오피스텔,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
270,2010.05.03. 오전 10:49,그것이 알고싶다 500만원대 오피스텔의 진실,"[('그것이 알고싶', 'ARTIFACT'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
271,2010.05.03. 오전 10:46,5월 민간분양 활짝....모델하우스 마다 수만명 발길,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝....모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('마다', 'O'), (' ', 'O'), ('수만명', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O')]"
272,2010.05.03. 오전 10:43,동정권홍사 건설단체총연합회장 기능경기대회 개최,"[('동정권홍사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설단체총연합회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
273,2010.05.03. 오전 10:37,태영건설 여의도 샛강 미생물 흙공 던지기,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샛강', 'O'), (' ', 'O'), ('미생물', 'O'), (' ', 'O'), ('흙공', 'O'), (' ', 'O'), ('던지기', 'O')]"
274,2010.05.03. 오전 10:30,판교 엑스원비즈텔 분양가 오피스텔 ‘절반’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엑스원비즈텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
275,2010.05.03. 오전 10:29,한토신 신용등급 투자적격으로 상향,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('투자적격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
276,2010.05.03. 오전 10:28,서울 분양권 15개월만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
277,2010.05.03. 오전 10:24,LH 안산신길서 396가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산신길', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('396가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2010.05.03. 오전 10:22,SK건설 수원 분양 손예진 효과 기대,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('손예진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
279,2010.05.03. 오전 10:18,안정적인 투자처로 주목받는 동탄 오피스텔,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
280,2010.05.03. 오전 10:12,부동산 거래 침체에도 중개업자 수 증가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
281,2010.05.03. 오전 10:11,LH 안산신길에 공공분양주택 396가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산신길', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('396가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
282,2010.05.03. 오전 10:10,서울시 휴먼뉴타운 대학생 아이디어 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴먼뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
283,2010.05.03. 오전 10:10,소사역 푸르지오 주말 1만1000명 방문,"[('소사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
284,2010.05.03. 오전 10:09,中 부동산 투자자 바이Buy 제주,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바', 'ORGANIZATION'), ('이Buy', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY')]"
285,2010.05.03. 오전 10:08,송도앞 1억5천에 2채 코아루파크 돈되네,"[('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
286,2010.05.03. 오전 10:08,한양 사랑나눔봉사단 사할린동포와 봄 나들이,"[('한양 사랑나눔봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사할린동포', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O')]"
287,2010.05.03. 오전 10:07,LH 안산신길 공공분양 396가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('396가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
288,2010.05.03. 오전 10:06,LH 안산신길지구 396가구 공공분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산신길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('396가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
289,2010.05.03. 오전 10:03,결혼 문제는 집이야,"[('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('문제는', 'O'), (' ', 'O'), ('집이야', 'O')]"
290,2010.05.03. 오전 10:01,안산신길 중소형 공공분양 396가구 공급,"[('안산신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('396가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
291,2010.05.03. 오전 10:01,청약통장 1400만명시대 열렸다,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1400만명', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
292,2010.05.03. 오전 10:00,태영 한강에 미생물 흙공 던기지 행사,"[('태영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미생물', 'O'), (' ', 'O'), ('흙공', 'O'), (' ', 'O'), ('던기지', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
293,2010.05.03. 오전 10:00,출발전원생활⑤결혼하기 같은 전원토지 만들기,"[('출발전원생활⑤결혼하기', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O')]"
294,2010.05.03. 오전 9:56,이사람제3경인고속도로 개통 주역  황낙연 한화건설 본부장,"[('이사람', 'O'), ('제3경인고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('주역', 'O'), (' ', 'O'), ('황낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION')]"
295,2010.05.03. 오전 9:55,수도권 중대형아파트 경매서도 ‘찬밥’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥’', 'O')]"
296,2010.05.03. 오전 9:49,인천경제자유구역 종잣돈 마련하기 힘겹다,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겹다', 'O')]"
297,2010.05.03. 오전 9:43,한경매물마당 강남 대치동 6층 신축 건물 49억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
298,2010.05.03. 오전 9:40,이대역 근처 아파트 626가구 건립,"[('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('626가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
299,2010.05.03. 오전 9:25,주말모델하우스 모처럼 봄바람,"[('주말', 'DATE'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
300,2010.05.03. 오전 9:21,2차 보금자리 서울 보단 분양가당첨권을 보라,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가당첨권을', 'O'), (' ', 'O'), ('보라', 'O')]"
301,2010.05.03. 오전 9:16,주한양 봉사단 사할린동포와 봄 나들이,"[('주한양 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사할린동포', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O')]"
302,2010.05.03. 오전 9:06,경남기업 잇단 낭보 웃음꽃,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음꽃', 'O')]"
303,2010.05.03. 오전 9:00,한국토지신탁 신용평가 BBB 상향,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
304,2010.05.03. 오전 8:50,별내에 부는 청약 봄바람 수도권으로 번지나,"[('별내', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나', 'O')]"
305,2010.05.03. 오전 8:46,풍부한 임대수요 갖춘 동탄 삼성쉐르빌 오피스텔 296실 분양,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('296실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2010.05.03. 오전 8:30,주택금융공사 구입자금보증 특례조치 시행,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구입자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('특례조치', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
307,2010.05.03. 오전 8:16,장승배기 ‘현대엠코’ 300가구 선착순 분양,"[('장승배', 'LOCATION'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대엠코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2010.05.03. 오전 8:16,광교 e편한세상 모델하우스 5만명이 몰렸다는데...,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다는데...', 'O')]"
309,2010.05.03. 오전 8:16,신영 환급사업장 인수 성공적인 입주 끝내,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환급사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('성공적인', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O')]"
310,2010.05.03. 오전 8:07,‘서울휴먼타운’ 대학생 아이디어 공모,"[('‘', 'O'), ('서울휴먼타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
311,2010.05.03. 오전 8:04,이번 달 전국 2만 7천 가구 분양,"[('이번 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 7천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2010.05.03. 오전 7:02,5월 수도권 1만6514가구 분양..왕십리 1136가구,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만6514가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1136가구', 'QUANTITY')]"
313,2010.05.03. 오전 7:01,서울 휴먼타운 대상지·아이디어 공모,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴먼타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대상지·아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
314,2010.05.03. 오전 6:48,고덕주공2 시공사 선정 무산.. 재건축시장 연쇄파동 오나,"[('고덕주공2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무산..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄파동', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
315,2010.05.03. 오전 6:35,경남기업 광주 수완에 열병합발전소 준공,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
316,2010.05.03. 오전 6:31,수도권 중대형아파트 경매서도 찬밥,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
317,2010.05.03. 오전 6:01,부동산 거래 침체에도 중개업자 수 증가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
318,2010.05.03. 오전 6:00,지난달 공동주택 2만9843가구 분양,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9843가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2010.05.03. 오전 6:00,보금자리 위력 4월 공동주택 79%↑,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('위력', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('79%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
320,2010.05.03. 오전 3:22,아파트 미리보기남양주 ‘별내 한화 꿈에그린 더 스타’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내 한화 꿈에그린 더 스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
321,2010.05.03. 오전 3:22,住소식 地소식전원주택단지 ‘평창 아르카빌’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식전원주', 'LOCATION'), ('택단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르카빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
322,2010.05.03. 오전 3:22,판교는 지금 상가분양 大戰,"[('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('大戰', 'O')]"
323,2010.05.03. 오전 3:22,부동산 캘린더분양시장 ‘5월 햇볕’…전국 8곳 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('햇볕’…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
324,2010.05.03. 오전 3:22,아파트 미리보기수원 광교지구 ‘광교 e편한세상’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
325,2010.05.03. 오전 3:22,매매 0.11%↑전세 0.17%↑… 오피스텔 ‘나홀로’ 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), ('↑전세', 'O'), (' ', 'O'), ('0.17%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로’', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
326,2010.05.03. 오전 3:22,매매 시황서울경기 수요자들 추가하락 기대… 거래 뚝,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('추가하락', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
327,2010.05.03. 오전 3:22,닥터봉의 돈 되는 부동산서울 내곡세곡2지구의 투자가치,"[('닥터봉', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내곡세곡2지구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O')]"
328,2010.05.03. 오전 3:22,‘할인분양’ 약효 없자 전세체험분양 경쟁,"[('‘할인분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('약효', 'O'), (' ', 'O'), ('없자', 'O'), (' ', 'O'), ('전세체험분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
329,2010.05.04. 오후 11:59,폐기물 논란 부산 임대아파트 현장조사 착수,"[('폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현장조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
330,2010.05.04. 오후 10:31,서울 집값 13개월 만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
331,2010.05.04. 오후 10:28,전세자금 대출 한도 8000만원으로,"[('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
332,2010.05.04. 오후 9:13,인천박촌 한양 수자인 잔여세대 분양,"[('인천', 'CITY'), ('박촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2010.05.04. 오후 9:13,서울 정비예정구역 63곳 지분쪼개기 금지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('63곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
334,2010.05.04. 오후 9:13,두산건설 위브그린 홍보관 공개,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위브그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
335,2010.05.04. 오후 7:20,부산송정 폐기물 임대아파트 현장조사 착수,"[('부산', 'CITY'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현장조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
336,2010.05.04. 오후 7:11,보금자리 맞서는 민간분양 ‘여기’,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('맞서는', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여기’', 'O')]"
337,2010.05.04. 오후 7:11,레일 위를 떠서 달린다..자기부상열차 우리 손으로,"[('레일', 'O'), (' ', 'O'), ('위를', 'O'), (' ', 'O'), ('떠서', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O')]"
338,2010.05.04. 오후 7:10,GTX 연계교통체계 시급,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연계교통체계', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
339,2010.05.04. 오후 7:03,수도권 저소득층 전세 대출한도 8천 만원까지 가능,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('8천 만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
340,2010.05.04. 오후 7:03,버블세븐 경매 낙찰가율 13개월 만에 80%대 붕괴,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('80%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
341,2010.05.04. 오후 7:02,건설업 위기감 확산 초대형 PF사업도 휘청,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('위기감', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
342,2010.05.04. 오후 6:47,용인 성복힐스테이트입주자협의회 고분양가 인하 실력행사에 나선다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복힐스테이트입주자협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('실력행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
343,2010.05.04. 오후 6:32,수도권 전세보증금 8000만원까지 대출,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
344,2010.05.04. 오후 6:32,대우건설 2억7000만拂 수주…아부다비 정유시설 공사,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억7000만拂', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
345,2010.05.04. 오후 6:32,한 채에 50억…고급주택에 큰손들 다시,"[('한 채', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), ('…고급주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O')]"
346,2010.05.04. 오후 6:31,정비예정구역 63곳 지분 쪼개기 금지,"[('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('63곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
347,2010.05.04. 오후 6:31,김포 한강시네폴리스에 전통문화복합단지,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전통문화복합단지', 'LOCATION')]"
348,2010.05.04. 오후 6:30,경기북부 지도가 바뀐다. 파주 지고 연천 뜨고,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다.', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('연천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O')]"
349,2010.05.04. 오후 6:25,수도권 전세보증금 대출한도 8000만원으로 상향,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
350,2010.05.04. 오후 6:24,LH，파주 문산선유3단지 국민 임대 1316가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산선유', 'LOCATION'), ('3단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
351,2010.05.04. 오후 6:24,전세자금 대출한도 8000만원으로 상향,"[('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
352,2010.05.04. 오후 6:23,부동산시장 무게중심 주택서 상가로,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('무게중심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O')]"
353,2010.05.04. 오후 6:23,“제로 에너지 하우스 보여드려요”,"[('“제로', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('보여드려요”', 'O')]"
354,2010.05.04. 오후 6:23,정비예정 후보지 63곳 지분 쪼개기 못한다,"[('정비예정', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('63곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
355,2010.05.04. 오후 6:22,유민근 SH공사 사장 “평가나쁜 간부 팀원으로 강등”,"[('유민근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“평가나쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('팀원', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강등”', 'O')]"
356,2010.05.04. 오후 6:21,갯벌 5년새 여의도면적 21배 사라져,"[('갯벌', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('21배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
357,2010.05.04. 오후 6:11,GS건설 신조식문화 정립 위한 핵심가치 선포식 개최,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신조식문화', 'O'), (' ', 'O'), ('정립', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심가치', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
358,2010.05.04. 오후 6:07,재개발 지분쪼개기 전면 금지,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
359,2010.05.04. 오후 5:33,지분쪼개기 심한 곳 재개발 못한다,"[('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('심한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
360,2010.05.04. 오후 5:33,국민주택기금 전세 대출 8000만원으로 상향,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
361,2010.05.04. 오후 5:33,GS 서초 아트테라스 분양,"[('GS 서초 아트테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2010.05.04. 오후 5:30,버블논란기 부동산 핵심 투자처는,"[('버블논란기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O')]"
363,2010.05.04. 오후 5:29,대우건설 UAE 정유저장시설 3천억원 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유저장시설', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
364,2010.05.04. 오후 5:29,서울 정비예정구역 후보지 63곳 지분쪼개기 금지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('63곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
365,2010.05.04. 오후 5:29,서울 재건축 시가총액 1조 4천억 증발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조 4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
366,2010.05.04. 오후 5:27,GS건설 변화·최고·신뢰 핵심가치 선포,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변화·최고·신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심가치', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
367,2010.05.04. 오후 5:27,UAE 정유저장 시설 공사 대우 2억7000만弗 수주,"[('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유저장', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'O'), (' ', 'O'), ('2억7000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
368,2010.05.04. 오후 5:27,아파트 지고 상가는 뜨고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O')]"
369,2010.05.04. 오후 5:27,고덕주공2단지 내달 시공사 재선정 추진,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재선정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
370,2010.05.04. 오후 5:27,버블세븐 낙찰가율 13개월來 80%선 붕괴,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
371,2010.05.04. 오후 5:27,대우건설 3천억원 정유저장시설 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유저장시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
372,2010.05.04. 오후 5:22,한진그룹 나보이 프로젝트 추진,"[('한진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나보이 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
373,2010.05.04. 오후 5:21,서울 집값도 13개월만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
374,2010.05.04. 오후 5:21,중대형 주택이 사라진다,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
375,2010.05.04. 오후 5:16,레일 위를 떠서 달린다..자기부상열차 우리 손으로,"[('레일', 'O'), (' ', 'O'), ('위를', 'O'), (' ', 'O'), ('떠서', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O')]"
376,2010.05.04. 오후 5:16,GTX 연계교통체계 시급,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연계교통체계', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
377,2010.05.04. 오후 5:16,한경미디어그룹부동산포럼수도권 서남부 “지금이 투자 적기”,"[('한경미디어그룹부동산포럼', 'ORGANIZATION'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('“지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('적기”', 'O')]"
378,2010.05.04. 오후 5:16,소형은 뜨는데..고급 오피스텔 텅텅,"[('소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O')]"
379,2010.05.04. 오후 5:16,보금자리 맞서는 민간분양 ‘여기’,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('맞서는', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여기’', 'O')]"
380,2010.05.04. 오후 5:14,전세 보증금 한도 8천만 원으로 상향,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만 원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
381,2010.05.04. 오후 5:10,일산 탄현에 무슨 일이…강남 아줌마 투자 문의 급증,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아줌마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
382,2010.05.04. 오후 5:05,전국 갯벌 5년간 여의도 면적 21배 줄어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('갯벌', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('21배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
383,2010.05.04. 오후 4:34,‘품귀’ 소형 아파트 분양시장서도 주목,"[('‘품귀’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
384,2010.05.04. 오후 4:28,인천 계양구 박촌역 한양수자인 특별분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('박촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
385,2010.05.04. 오후 4:24,인천 박촌역 1분 초역세권 한양 수자인 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2010.05.04. 오후 4:16,도심 속 웰빙 공간 하천 인근 단지 ‘인기몰이’,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기몰이’', 'O')]"
387,2010.05.04. 오후 4:07,박태원 두산건설 전무 루머 터무니 없다,"[('박태원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('루머', 'O'), (' ', 'O'), ('터무니', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
388,2010.05.04. 오후 4:06,소액투자정보 4천만원대 원룸텔 진짜 있다,"[('소액투자정보', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
389,2010.05.04. 오후 4:02,서울 신규정비예정구역 지분쪼개기 불가능,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O')]"
390,2010.05.04. 오후 4:00,정종환 장관 금융규제 유지 필요,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('금융규제', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
391,2010.05.04. 오후 3:58,두산건설 미래 그린홈 위브그린 홍보관 개관,"[('두산건설 미래 그린홈 위브그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
392,2010.05.04. 오후 3:56,정비사업 조합설립추진위 구성 통지 의무화,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('통지', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
393,2010.05.04. 오후 3:48,10일부터 전세보증금 국민기금 지원 늘려,"[('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('국민기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
394,2010.05.04. 오후 3:47,10일부터 전세자금대출 8000만원으로 상향,"[('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
395,2010.05.04. 오후 3:46,저소득 전세 대출한도 8000만원으로 상향,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
396,2010.05.04. 오후 3:45,주택공급관리 통계시스템 다음달 구축,"[('주택공급관리', 'O'), (' ', 'O'), ('통계시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
397,2010.05.04. 오후 3:36,일산 ‘현대성우오스타’…3.3㎡당 1100만 원대 특별 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대성우오스타', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1100만 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2010.05.04. 오후 3:32,국내 갯벌가치 9.7조..5년새 2382억원 줄어,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('갯벌가치', 'O'), (' ', 'O'), ('9.7조', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2382억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
399,2010.05.04. 오후 3:27,인천 박촌역 한양수자인 특별분양 실시,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
400,2010.05.04. 오후 3:25,검단산업단지 공장용지 79만여㎡ 분양,"[('검단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('79만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2010.05.04. 오후 3:23,공공관리제 앞두고 재건축·재개발 단지 갈등 몸살,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
402,2010.05.04. 오후 3:22,서울시 휴먼타운 도정법에 반영 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴먼타운', 'O'), (' ', 'O'), ('도정법에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
403,2010.05.04. 오후 3:22,두산건설 친환경 기술 위브 그린 오픈,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('위브 그린', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
404,2010.05.04. 오후 3:21,주택기금 전세자금 대출한도 상향조정,"[('주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
405,2010.05.04. 오후 3:20,두산건설 위브 그린 홍보관 4일 공개,"[('두산건설 위브 그린 홍보관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
406,2010.05.04. 오후 3:18,경기도 빈집.폐교 3천470채..안전관리 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈집.폐교', 'O'), (' ', 'O'), ('3천470채', 'QUANTITY'), ('..안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
407,2010.05.04. 오후 3:18,두산건설 위브 그린 홍보관 개관,"[('두산건설 위브 그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
408,2010.05.04. 오후 3:18,2차 보금자리 토지보상비 5.5조,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5조', 'QUANTITY')]"
409,2010.05.04. 오후 3:18,국민주택기금 전세대출한도 1000만원 상향,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
410,2010.05.04. 오후 3:15,지분쪼개기 심한 곳 재개발ㆍ재건축 승인 않기로,"[('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('심한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로', 'O')]"
411,2010.05.04. 오후 3:15,실투자 4천만원대 별장분양 농협증서발행,"[('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('별장분양', 'O'), (' ', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), ('증서발행', 'O')]"
412,2010.05.04. 오후 3:14,일산 소형아파트94㎡ 무조건 잡아라,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), ('94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
413,2010.05.04. 오후 3:13,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
414,2010.05.04. 오후 3:12,분당ㆍ용인 아파트 낙찰가율 80%대 붕괴,"[('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
415,2010.05.04. 오후 3:11,저소득 전세보증금 대출 8000만원까지 확대,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
416,2010.05.04. 오후 3:10,영종강화간 14.8km 연결도로 기공식 개최,"[('영종강화', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('14.8km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연결도로', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
417,2010.05.04. 오후 3:10,예금금리 3%초반…수익형부동산 ‘반짝’,"[('예금금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3%초반', 'QUANTITY'), ('…수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반짝’', 'O')]"
418,2010.05.04. 오후 3:02,서울 집값 13개월 만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
419,2010.05.04. 오후 3:00,버블지역 낙찰가율 70%대로 하락,"[('버블지역', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
420,2010.05.04. 오후 3:00,동탄 신도시 유진마젤란 오피스텔 분양,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유진마젤란', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2010.05.04. 오후 2:55,현대엠코 장승배기 프레미어스 엠코 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장승배기 프레미어스 엠코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2010.05.04. 오후 2:53,동부건설 안양 주택재개발 공사 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
423,2010.05.04. 오후 2:53,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
424,2010.05.04. 오후 2:51,서울 집값 13개월만에 ↓…한달새 0.1% ↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('↓…', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
425,2010.05.04. 오후 2:46,분양화제모락역1분 소형 오피스텔 메트로칸 분양 활기,"[('분양화제모락역', 'LOCATION'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('메트로칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
426,2010.05.04. 오후 2:37,두산건설 위브그린 홍보관 개관,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위브그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
427,2010.05.04. 오후 2:37,무조건잡아라 전용률69%소형오피스텔400만원대 화제만발,"[('무조건잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), ('69%', 'QUANTITY'), ('소형오피스텔', 'O'), ('400만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화제만발', 'O')]"
428,2010.05.04. 오후 2:35,수도권 소형아파트 마지막 특별분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
429,2010.05.04. 오후 2:33,부산이 한 눈에 더ㅤㅅㅑㅍ 센트럴스타 스카이라운지 개장,"[('부산', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴스타 스카이', 'ARTIFACT'), ('라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
430,2010.05.04. 오후 2:30,상가투자 수익성안전성 두루 갖춘 상가 주목,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
431,2010.05.04. 오후 2:28,‘치솟는 전세금’ 무주택 탈출…내집마련 작전 짜볼까,"[('‘치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금’', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('작전', 'O'), (' ', 'O'), ('짜볼까', 'O')]"
432,2010.05.04. 오후 2:25,20조원 물시장 잡자…건설업계 경쟁 치열,"[('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
433,2010.05.04. 오후 2:22,급격한 수요 증가 새로운 투자 트렌드 풀옵션 원룸텔 무조건 잡아라,"[('급격한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
434,2010.05.04. 오후 2:20,분양불패 송도 신화 이을까..7일부터 분양 재개,"[('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이을까..', 'O'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
435,2010.05.04. 오후 2:20,대구에 무슨 일이…미분양 시장 웃음꽃 ‘활짝’,"[('대구', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활짝’', 'O')]"
436,2010.05.04. 오후 2:20,브랜드보다는 조건 위주로,"[('브랜드보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O')]"
437,2010.05.04. 오후 2:17,LH 문산선유3 국민임대 1316가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문산선유3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
438,2010.05.04. 오후 2:12,저금리시대 유망부동산 투자처 1∼2인가구 소형오피스룸,"[('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('유망부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼2인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스룸', 'O')]"
439,2010.05.04. 오후 2:05,은퇴준비는 수도권 접근이 가까운 자연환경과 함께,"[('은퇴준비는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근이', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O')]"
440,2010.05.04. 오후 2:03,범죄경력자 건설업 등록 취소 합헌,"[('범죄경력자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
441,2010.05.04. 오후 2:01,아파트 대신 타운하우스 골라볼까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
442,2010.05.04. 오후 2:01,도공 어린이날 CD 나눠주기 행사,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CD', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나눠주기', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
443,2010.05.04. 오후 1:58,서울 집값 13개월 만에 하락세‥4월 0.1%↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세‥', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
444,2010.05.04. 오후 1:57,鄭국토 DTI·LTV 규제 계속 유지 필요,"[('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI·LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
445,2010.05.04. 오후 1:56,고덕주공2 재건축 진퇴양난  다음달 27일 분수령,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('진퇴양난', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O')]"
446,2010.05.04. 오후 1:56,도공 어린이날 휴게소서 동요CD 2만개 배포,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴게소서', 'O'), (' ', 'O'), ('동요', 'ARTIFACT'), ('CD', 'O'), (' ', 'O'), ('2만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
447,2010.05.04. 오후 1:56,무조건 잡아라 역세권오피스텔 투자정보 전용률69%인 소형오피스텔구12평형 화제만발500만원대 파격분양,"[('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자정보', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), ('69%', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔구', 'O'), ('12평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화제만발', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
448,2010.05.04. 오후 1:51,서울지역 주택 매도세 우위 80%..국민銀 통계,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매도세', 'O'), (' ', 'O'), ('우위', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('국민銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통계', 'O')]"
449,2010.05.04. 오후 1:50,부천상동역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
450,2010.05.04. 오후 1:41,7선 초역세권 안정성과 수익성을 겸비한 풀옵션 원룸텔,"[('7선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성과', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성을', 'O'), (' ', 'O'), ('겸비한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
451,2010.05.04. 오후 1:18,숨막힌다 금리 2%대... 연10% 고정수익 미니오피스룸 열풍,"[('숨막힌다', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('미니오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
452,2010.05.04. 오후 1:15,별장형펜션 4천만원대 특별분양 농협수익증서발행,"[('별장형펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('농', 'ORGANIZATION'), ('협수익증서발행', 'O')]"
453,2010.05.04. 오후 1:05,일산 소형아파트94㎡ 마지막 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), ('94', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
454,2010.05.04. 오후 1:03,은퇴준비는 수도권 접근이 가까운 자연환경과 함께,"[('은퇴준비는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근이', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O')]"
455,2010.05.04. 오후 1:00,울산 최고의 조건을 갖춘 생태아파트,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건을', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('생태아파트', 'O')]"
456,2010.05.04. 오후 12:53,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
457,2010.05.04. 오후 12:42,노후 투자처로 인기 월수익 받아 사는 법 소개,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('월수익', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
458,2010.05.04. 오후 12:39,화제분양 역세권 풀옵션 원룸텔 5차 분양 마지막 기회 잡아라,"[('화제분양', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
459,2010.05.04. 오후 12:39,재테크 1순위 지금은 전망좋고 안정적인 토지투자의 시기,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('전망좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('토지투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O')]"
460,2010.05.04. 오후 12:36,삼성건설 그린홈 산실 기술연구센터,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린홈 산실 기술연구센터', 'ARTIFACT')]"
461,2010.05.04. 오후 12:35,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
462,2010.05.04. 오후 12:34,조욱희 삼성건설 상무 입주민 생활습관도 저감형으로 바뀌어야,"[('조욱희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활습관도', 'O'), (' ', 'O'), ('저감형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌어야', 'O')]"
463,2010.05.04. 오후 12:32,2천만원으로 두산건설의 명품을 잡아라 “두산 위브더제니스”,"[('2천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('명품을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('두산 위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
464,2010.05.04. 오후 12:31,2차 보금자리 보상비 5.5조원 풀린다,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
465,2010.05.04. 오후 12:30,삼성건설 그린투모로우 이끈다..총 68가지 기술 적용,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그', 'ARTIFACT'), ('린투모로우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이끈다..', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('68가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
466,2010.05.04. 오후 12:10,안 풀리는 인천경제자유구역 해법은 없나,"[('안', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
467,2010.05.04. 오후 12:01,특집에코피아관광레저 가평 전원토지 39000원㎡ 매각공고,"[('특집에코피아관', 'ORGANIZATION'), ('광레저', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('39000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
468,2010.05.04. 오전 11:57,주택시장 불황..죽쑤는 연관산업,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황..죽쑤는', 'O'), (' ', 'O'), ('연관산업', 'O')]"
469,2010.05.04. 오전 11:52,재테크 정보 1억미만 소액투자 수도권 소형오피스룸을 주목하라,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스룸을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
470,2010.05.04. 오전 11:51,HOT 분양 4천만원대 원룸텔 진짜 있다,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
471,2010.05.04. 오전 11:51,실투자금 4500만원 은행금리 4배 수익률. 최고의 투자처는,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은행금리', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률.', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O')]"
472,2010.05.04. 오전 11:42,‘이름값’하는 랜드마크 아파트 집값도 비싸다,"[('‘이름값’하는', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
473,2010.05.04. 오전 11:31,갯벌 5년새 여의도 면적 21배 감소,"[('갯벌', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('21배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
474,2010.05.04. 오전 11:31,정비예정구역 후보지 63곳 지분 쪼개기 금지,"[('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('63곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
475,2010.05.04. 오전 11:30,엑스원비즈텔 판교 최초 개별등기 원룸텔,"[('엑스원비즈텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
476,2010.05.04. 오전 11:26,경기최고의 중심 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
477,2010.05.04. 오전 11:24,인천경제자유구역號 삼각 파도에 좌초 위기,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('삼각', 'O'), (' ', 'O'), ('파도에', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
478,2010.05.04. 오전 11:21,LH 문산선유3단지 국민임대 1316가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문산선유3단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
479,2010.05.04. 오전 11:20,경기도 뉴타운 잇단 취소소송 ..엇갈린 판결,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('취소소송', 'O'), (' ', 'O'), ('..엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
480,2010.05.04. 오전 11:18,대우건설 해외수주 승승장구,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구', 'O')]"
481,2010.05.04. 오전 11:17,창원 명곡동 21만㎡ 주거단지개발..계획수립 착수,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거단지개발..계획수립', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
482,2010.05.04. 오전 11:16,여의도 샛강 생태공원 전면 개장,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샛강 생태공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
483,2010.05.04. 오전 11:11,“집 아직 안 살래요” 관망세 탓…서울 집값 13개월 만에 하락,"[('“집', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('살래요”', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('탓…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
484,2010.05.04. 오전 11:11,서울 재건축 시가총액 연초 대비 1.38조원 감소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.38조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
485,2010.05.04. 오전 11:10,브랜드보다는 조건 위주로,"[('브랜드보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O')]"
486,2010.05.04. 오전 11:10,금리하락지속  ‘제2의 국민연금’ 미니오피스 상한가,"[('금리하락지속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('국민연금', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미니오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
487,2010.05.04. 오전 11:09,OPEN소노펠리체 대명리조트대명콘도 100%반환형 신규특별분양단행,"[('OPEN소노펠리체 대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('반환형', 'O'), (' ', 'O'), ('신규특별분양단행', 'O')]"
488,2010.05.04. 오전 11:06,‘비싼 아파트를 왜 사’…전세금으로 내 집 장만,"[('‘비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('사’…전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O')]"
489,2010.05.04. 오전 11:06,鄭국토 DTI LTV 규제 완화 없을 것,"[('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
490,2010.05.04. 오전 11:00,서울 정비예정후보지 63곳 지분 쪼개기 못한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비예정후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('63곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
491,2010.05.04. 오전 10:51,대우건설 UAE서 3000억 정유시설 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
492,2010.05.04. 오전 10:51,매매가 대비 전세비율 41.5%,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세비율', 'O'), (' ', 'O'), ('41.5%', 'QUANTITY')]"
493,2010.05.04. 오전 10:49,뜨는 전세값 3년전 분양가 이참에 내집마련 전략 짜볼까,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('짜볼까', 'O')]"
494,2010.05.04. 오전 10:46,집값침체 대안 수익형부동산이 답이다,"[('집값침체', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다', 'O')]"
495,2010.05.04. 오전 10:46,서울 재건축 시총 올 초 대비 1조3천8백억↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('올 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3천8백억', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
496,2010.05.04. 오전 10:41,서울 집값 13개월만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
497,2010.05.04. 오전 10:37,LH 문산선유 국민임대 1316가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문산선유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
498,2010.05.04. 오전 10:32,신도림 역세권 주거용 오피스텔 ‘삼성쉐르빌’…목동 생활환경 자랑,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O')]"
499,2010.05.04. 오전 10:32,가평 4천만원대 별장 특별분양 농협에서 수익증서 발행,"[('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수익증서', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
500,2010.05.04. 오전 10:31,대우建 양주 옥정 브릿지론 1470억 조달,"[('대우建', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정 브릿지론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1470억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
501,2010.05.04. 오전 10:30,대우건설 UAE에서 3000억원 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
502,2010.05.04. 오전 10:28,창원 명곡 주공아파트 재건축 완료..입주 시작,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명곡 주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완료..입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
503,2010.05.04. 오전 10:27,서울재건축 시총 4개월간 1.3조원 빠져.. 송파구 최고,"[('서울', 'CITY'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠져..', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
504,2010.05.04. 오전 10:26,서울 재건축 시가총액 올 초 대비 1조4000억여원 증발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('올 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조4000억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
505,2010.05.04. 오전 10:24,SH공사 2차 인사쇄신 하위평가자 팀원 강등,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인사쇄신', 'O'), (' ', 'O'), ('하위평가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('팀원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강등', 'O')]"
506,2010.05.04. 오전 10:21,경매 낙찰가 상가 오르고 아파트 내리고,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O')]"
507,2010.05.04. 오전 10:21,LH 문산선유3단지 국민임대 1316가구 공급.,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문산선유3단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급.', 'O')]"
508,2010.05.04. 오전 10:19,LH 문산선유3단지 국민임대 1316가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문산선유3단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
