,date,headline,keyword
0,2009.03.08. 오후 10:15,집단시위 토지공사 노조원 징계 당할 듯,"[('집단시위', 'O'), (' ', 'O'), ('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('당할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
1,2009.03.08. 오후 8:39,집단시위 토공 노조원 징계 당할듯,"[('집단시위', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('노조원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('당할듯', 'O')]"
2,2009.03.08. 오후 8:05,건설사들 아파트 분양 줄줄이 미뤄,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O')]"
3,2009.03.08. 오후 8:05,하도급업체 미분양아파트 매입 추진,"[('하도급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
4,2009.03.08. 오후 7:25,4월 수도권 전세물량 ‘뚝’…“이사 56월로 늦춰라”,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’…“이사', 'O'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰라”', 'O')]"
5,2009.03.08. 오후 7:25,민간 분양값 상한제 물량 상반기까진 공급될듯,"[('민간 분양값 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기까진', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급될듯', 'O')]"
6,2009.03.08. 오후 7:25,도시형 타운하우스 ‘아파트 숲’ 숨통 틔운다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('숲’', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('틔운다', 'O')]"
7,2009.03.08. 오후 5:56,경매 ‘기간입찰제’ 있으나 마나,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기간입찰제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('있으나', 'O'), (' ', 'O'), ('마나', 'O')]"
8,2009.03.08. 오후 5:55,3월 9일 부동산 파일,"[('3월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
9,2009.03.08. 오후 5:54,LIG건영 게이트힐즈 성북 분양,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('게이트힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2009.03.08. 오후 5:54,세빌스 아이디어공모전 시상,"[('세빌스 아이디어공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
11,2009.03.08. 오후 5:54,반포자이 등시프트699가구 공급,"[('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등시프트', 'O'), ('699가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
12,2009.03.08. 오후 5:54,허위매물낚시질중개업소 적발,"[('허위매물낚시질중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
13,2009.03.08. 오후 5:54,정부 하도급업체 대물 미분양 매입 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대물', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
14,2009.03.08. 오후 5:54,서울숲 인근에 아파트형공장 분양,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
15,2009.03.08. 오후 5:53,분당 전세금 한달새 최고 4천만원 ↑,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
16,2009.03.08. 오후 5:48,비사업용땅 양도세 대폭 낮춘다,"[('비사업용땅', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
17,2009.03.08. 오후 5:48,모델하우스 엿보기 더 게이트힐즈 성북,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('더 게이트힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION')]"
18,2009.03.08. 오후 5:47,토공 ‘보유토지 판매촉진 결의대회’,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘보유토지 판매촉진 결의대회', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
19,2009.03.08. 오후 5:47,현장르포 ‘값싼’ 용산 효창 푸르지오에 떴다방 등장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘값싼’', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효창 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
20,2009.03.08. 오후 5:43,외국인 부동산개발업등록 빨라진다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발업등록', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
21,2009.03.08. 오후 5:42,공공택지 인기뚝,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기뚝', 'O')]"
22,2009.03.08. 오후 5:42,MK 추천매물 인천 논현지구 상가 10억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY')]"
23,2009.03.08. 오후 5:42,도시형 생활주택 대형 건설사도 눈독 들이다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O'), (' ', 'O'), ('들이다', 'O')]"
24,2009.03.08. 오후 5:42,부동산개발업 제재기준 완화…외국인 임원 채용도 쉬워져,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('제재기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
25,2009.03.08. 오후 5:42,화제의 분양단지 서초 반포자이등 시프트 699가구 공급,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('699가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
26,2009.03.08. 오후 5:41,용산 효창푸르지오 인기이유는 ‘저렴한 가격’,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효창푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기이유는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격’', 'O')]"
27,2009.03.08. 오후 5:40,부동산 기상도 쌓여가는 급매물，강남집값 다시 떨어지나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여가는', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물，', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지나', 'O')]"
28,2009.03.08. 오후 5:37,서울 미분양 5곳 ‘할인 매력’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘할인', 'O'), (' ', 'O'), ('매력’', 'O')]"
29,2009.03.08. 오후 5:35,서울 재건축 아파트값 11주 만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('11주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
30,2009.03.08. 오후 5:30,매매 시황 재건축 약세로 서울 0.03% ↓… 신도시 제자리,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약세로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
31,2009.03.08. 오후 5:30,전세 시황 이사철 끝나 ‘거래 잠잠’… 수도권 보합세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠’…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
32,2009.03.08. 오후 5:18,분양정보‘게이트힐즈 성북’ 사전예약 外,"[('분양정보‘', 'O'), ('게이트힐즈 성북', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
33,2009.03.08. 오후 5:18,업계소식힐스테이트 평가단 발족 外,"[('업계소식', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
34,2009.03.08. 오후 4:51,2월 건설업 경기실사지수 50,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('50', 'QUANTITY')]"
35,2009.03.08. 오후 4:51,분양 하이라이트 9일 영등포 삼익플라주 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익플라주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
36,2009.03.08. 오후 4:50,해빙기 주요 해양시설 안전점검 실시,"[('해', 'DATE'), ('빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('해양시설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
37,2009.03.08. 오후 4:48,미분양 얼마 안된다더니…,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다더니…', 'O')]"
38,2009.03.08. 오후 4:48,경매공동투자 과장광고 조심,"[('경매공동투자', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
39,2009.03.08. 오후 4:48,고급 주택시장 소리없는 전쟁,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소리없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
40,2009.03.08. 오후 4:37,교통사고 피해가정 자녀 교통안전체험학습 실시,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('피해가정', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교통안전체험학습', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
41,2009.03.08. 오후 4:24,국토부 선박배출 온실가스 규제 국제공조 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), ('배출', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공조', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
42,2009.03.08. 오후 4:18,다시 돌아온 뚝섬 상업용지 팔릴까,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까', 'O')]"
43,2009.03.08. 오후 3:47,부산항 컨테이너터미널 임대료 15% 싸진다,"[('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨테이너터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
44,2009.03.08. 오후 3:45,내집마련 전략짜기 청라지구 매력이 철철 넘치네,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략짜기', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매력이', 'O'), (' ', 'O'), ('철철', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치네', 'O')]"
45,2009.03.08. 오후 3:45,내집마련 전략짜기 위기가 기회 용산등 유망단지 노려라,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략짜기', 'O'), (' ', 'O'), ('위기가', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
46,2009.03.08. 오후 3:41,LIG건영 게이트힐즈 성북 분양,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('게이트힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
47,2009.03.08. 오후 3:37,허위매물  낚시질 중개업소 18곳 적발,"[('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('낚시질', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
48,2009.03.08. 오후 3:31,아파트형공장 서울숲한라시그마밸리 분양,"[('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲한라시그마밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2009.03.08. 오후 3:25,당정 비사업용 토지까지 양도세 완화,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('비사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지까지', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
50,2009.03.08. 오후 3:02,분당·평촌·중동 등 신도시 전세값 껑충,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
51,2009.03.08. 오후 3:01,이번주 분양 반포자이 등 장기전세 699가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('699가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
52,2009.03.08. 오후 2:47,비사업용 토지 양도세 확 내린다,"[('비사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
53,2009.03.08. 오후 2:46,서울 대형오피스도 임차인없어 발동동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형오피스도', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'LOCATION')]"
54,2009.03.08. 오후 2:27,투자포인트임대주택 전성시대,"[('투자포인트임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
55,2009.03.08. 오후 1:44,동대문 역세권 2000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
56,2009.03.08. 오후 1:31,수도권 전세값 국지적 상승..소강상태,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..소강상태', 'O')]"
57,2009.03.08. 오후 1:19,비사업용 토지 양도세도 내려간다,"[('비사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지 양도세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('내려간다', 'O')]"
58,2009.03.08. 오후 1:09,서울 재건축시장 11주 만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('11주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
59,2009.03.08. 오후 1:00,제주항공 20일부터 제주일본 전세기 운항 재개,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주일본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세기', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
60,2009.03.08. 오후 12:58,경기 외곽지역도 집값 본격 하락세,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
61,2009.03.08. 오후 12:50,비사업용 토지 양도세도 확 내린다,"[('비사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
62,2009.03.08. 오후 12:11,수도권 외곽 아파트 값 올들어 하락세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
63,2009.03.08. 오전 11:56,외국인 부동산개발업 등록 절차 간소화,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
64,2009.03.08. 오전 11:04,신영 청주지웰시티 내달 상량식..공정률 55%,"[('신영 청주지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상량식..공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY')]"
65,2009.03.08. 오전 11:01,외국인 부동산개발업등록 3개월 단축,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발업등록', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
67,2009.03.08. 오전 11:00,외국인 부동산개발업 등록 쉬워진다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
68,2009.03.08. 오전 11:00,당정 기업.개인 비사업용 토지 양도세 인하,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('기업.개인', 'O'), (' ', 'O'), ('비사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
69,2009.03.08. 오전 11:00,컨테이너터미널 임대료 최대 25% 감면,"[('컨테이너터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
71,2009.03.08. 오전 10:56,3월 둘째주 분양캘린더,"[('3월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O')]"
72,2009.03.08. 오전 10:52,정부 채찍질에도 건설체감경기 개선속도둔화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채찍질에도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('개선속도둔화', 'O')]"
73,2009.03.08. 오전 10:28,쏙쏙부동산맹모孟母가 선택한 아파트,"[('쏙쏙부동산맹모孟母가', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
74,2009.03.08. 오전 10:00,부동산 명의신탁등기 前광주시의원 집유,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('명의신탁등기', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('시', 'CIVILIZATION'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집유', 'O')]"
75,2009.03.08. 오전 9:26,환매조건부 미분양 팔자마자 되산 이유,"[('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자마자', 'O'), (' ', 'O'), ('되산', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
76,2009.03.08. 오전 9:17,삼성물산 12억弗 규모 러 연륙교 사업 참여,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('러 연륙교 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
77,2009.03.08. 오전 9:16,동정변탁 한국건설경영협회장,"[('동정변탁', 'O'), (' ', 'O'), ('한국건설경영협회장', 'CIVILIZATION')]"
78,2009.03.08. 오전 9:01,경기도 9월 좋은 간판 페스티벌,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('페스티벌', 'O')]"
79,2009.03.08. 오전 9:01,주간부동산서울 재건축 11주만에 하락세,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('11주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
80,2009.03.08. 오전 8:52,부동산캘린더강남권 장기전세 시프트 접수,"[('부동산캘린더', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
81,2009.03.08. 오전 6:01,경매 기간입찰제 유명무실,"[('경매 기간입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
82,2009.03.08. 오전 6:01,경매 기간입찰제 유명무실,"[('경매 기간입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
83,2009.03.08. 오전 12:43,부동산 핵심 법안 표류...시장·업계 혼란,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('표류...시장·업계', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
84,2009.03.09. 오후 9:21,수도권 그린벨트 141㎢ 추가 해제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('141㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
85,2009.03.09. 오후 8:36,주택건설 허가 20년만에 최저,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
86,2009.03.09. 오후 8:27,여의도 면적 16.6배 그린벨트 해제,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('16.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
87,2009.03.09. 오후 8:24,토지공사 영덕오산 광역도로 10일 부분개통,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영덕오산 광역도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부분개통', 'O')]"
88,2009.03.09. 오후 8:12,불법 하도급대금 지급 585건…강력 대응,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('585건', 'QUANTITY'), ('…강력', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
89,2009.03.09. 오후 8:11,건설협회장 회사도 법정관리 신청,"[('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회사도', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
90,2009.03.09. 오후 8:11,주택건설업체들 아파트사업 포기 수준,"[('주택건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
91,2009.03.09. 오후 6:31,동탄신도시 영덕오산구간 10일 부분개통,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영덕오산', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부분개통', 'O')]"
92,2009.03.09. 오후 6:24,신창건설 기업회생절차 신청,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
93,2009.03.09. 오후 5:55,신창건설 법정관리 신청..양산지구 촉각,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청..', 'O'), ('양산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
94,2009.03.09. 오후 5:54,미분양 주택 양도세 감면·분양권 상태서 팔땐 제외,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('상태서', 'O'), (' ', 'O'), ('팔땐', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
95,2009.03.09. 오후 5:52,지금은 분양중경기도 파주시 대우 푸르지오 VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('VOD', 'TERM')]"
96,2009.03.09. 오후 5:43,비업무용 땅 양도세 인하，거래 활성화－가격 하락,"[('비업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하，거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화－가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
97,2009.03.09. 오후 5:41,2월12일후 계약한 주택만 양도세 혜택,"[('2월12일후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
98,2009.03.09. 오후 5:41,양도세 1600억 내달 조기환급,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기환급', 'O')]"
99,2009.03.09. 오후 5:39,‘월드메르디앙 월드시티’ 입주예정자와 상생 다짐,"[('‘', 'O'), ('월드메르디앙 월드시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
100,2009.03.09. 오후 5:38,젊은 직장인들 오피스텔 떠난다,"[('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('떠난다', 'O')]"
101,2009.03.09. 오후 5:37,경기 의왕－인천 청라，대형 건설사 분양 맞대결,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('－', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('，대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
102,2009.03.09. 오후 5:36,국토부 “대물변제용 미분양 매입 어려워”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“대물변제용', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워”', 'O')]"
103,2009.03.09. 오후 5:30,춘의테크노파크 입주업체 모집,"[('춘의테크노파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
104,2009.03.09. 오후 5:27,국토부 유령건설사 2000여곳 대대적 정리,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유령건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2000여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('정리', 'O')]"
105,2009.03.09. 오후 5:21,불황 속 최고급 주택은 인기,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
106,2009.03.09. 오후 5:21,1월 주택건설 허가 최악…지어봐야 손해,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('최악…지어봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O')]"
107,2009.03.09. 오후 5:21,글로벌건설한국 세계로미래로 동남아 병원건축시장을 잡아라,"[('글로벌건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세계로미래로', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병원건축시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
108,2009.03.09. 오후 5:21,리포트 토지보상금의 현명한 재테크 방법은,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금의', 'O'), (' ', 'O'), ('현명한', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
109,2009.03.09. 오후 5:20,여의도 16.6배 수도권 그린벨트 풀려,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
110,2009.03.09. 오후 5:20,광주전남지역 1월 땅값 하락세,"[('광주전남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
111,2009.03.09. 오후 5:20,신창건설 법정관리 신청…입주 지연 불가피,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
112,2009.03.09. 오후 5:20,신창건설 ‘회생절차’ 신청,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘회생절차’', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
113,2009.03.09. 오후 5:20,리포트서울 기피시설 경기도 집중,"[('리포트', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기피시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
114,2009.03.09. 오후 5:20,리포트 건설업계 상반기 분양 또 연기,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
115,2009.03.09. 오후 5:20,리포트 서울 강남권 집값 다시 뚝,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
116,2009.03.09. 오후 5:20,주공 올해 아파트 8만여 가구 발주,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
117,2009.03.09. 오후 5:10,서울시주거환경정책개선 공청회 5대권역별 진행,"[('서울시주거환경정책개선 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('권역별', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
118,2009.03.09. 오후 5:06,신창건설 법정관리 신청,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
120,2009.03.09. 오후 5:03,안성시 4개 산업단지 510만㎡ 조성,"[('안성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('510만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
121,2009.03.09. 오후 5:03,B등급 건설사 좌불안석,"[('B등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('좌불안석', 'O')]"
122,2009.03.09. 오후 5:00,최지우샵 오픈 수익형 부동산 오픈...인포머셜,"[('최지우샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈...인포머셜', 'O')]"
123,2009.03.09. 오후 4:58,신창건설 기업회생절차 신청,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
124,2009.03.09. 오후 4:58,건설사 하도급대금 불법행위 많다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
125,2009.03.09. 오후 4:58,무자격 종합건설업체 대대적 퇴출,"[('무자격', 'O'), (' ', 'O'), ('종합건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
126,2009.03.09. 오후 4:57,초소형 아파트 귀하신몸,"[('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
127,2009.03.09. 오후 4:57,주공 올 8만1000가구 발주,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
128,2009.03.09. 오후 4:57,강서구 전셋값 9호선 수혜지중 가장 싸,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지중', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('싸', 'O')]"
129,2009.03.09. 오후 4:57,분양정보 신림동 주상복합 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
130,2009.03.09. 오후 4:53,주택건설 허가 20년만에 최저,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
131,2009.03.09. 오후 4:53,120층 부산롯데월드 첫 삽,"[('120층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
132,2009.03.09. 오후 4:53,올해 주공아파트 8만 1천가구 발주,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만 1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
133,2009.03.09. 오후 4:53,동탄신도시 광역도로 영덕오산 13.8㎞ 개통,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역도로', 'O'), (' ', 'O'), ('영덕', 'LOCATION'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13.8㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
134,2009.03.09. 오후 4:51,여의도 16.6배 수도권 그린벨트 풀린다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
135,2009.03.09. 오후 4:51,입주 3개월 판교신도시 입주율 30% 그쳐,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
136,2009.03.09. 오후 4:51,주거용 건축허가 20년來 최악,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('20년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
137,2009.03.09. 오후 4:51,여의도 16.6배 그린벨트 풀린다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
138,2009.03.09. 오후 4:50,싱가폴항공 새봄 패키지 상품 선보여,"[('싱가폴항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
139,2009.03.09. 오후 4:27,주공 올해 아파트 8만1천채 발주,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만1천채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
140,2009.03.09. 오후 4:11,107층 부산 롯데월드 어떤 건물,"[('107층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O')]"
141,2009.03.09. 오후 4:11,분당 집값 2000만원 이상↑.. 강남효과 뒤늦게 분당으로,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원 이상', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
142,2009.03.09. 오후 4:00,24일 매경메리츠 부동산금융 세미나,"[('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매경메리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산금융', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
143,2009.03.09. 오후 3:50,여의도 16.6배 그린벨트 풀린다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
144,2009.03.09. 오후 3:46,그래픽 주택 건축허가 실적 추이,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
145,2009.03.09. 오후 3:41,불법 하도급대금 지급 585건 적발,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('585건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
146,2009.03.09. 오후 3:40,비사업용 토지 양도세 인하 추진,"[('비사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
147,2009.03.09. 오후 3:40,하도급 대물 변제 미분양 매입 추진,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('대물', 'O'), (' ', 'O'), ('변제', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
148,2009.03.09. 오후 3:36,미분양주택 양도세 감면 일문일답,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('일문일답', 'O')]"
149,2009.03.09. 오후 3:35,107층 510ｍ 부산롯데월드 기공식,"[('107층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('510', 'QUANTITY'), ('ｍ', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
150,2009.03.09. 오후 3:32,주택건설 허가 20년만에 최저,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
152,2009.03.09. 오후 3:19,주공 2009년 발주계획 확정,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
153,2009.03.09. 오후 3:07,중견건설사 신한 잘 나가네..직원수 보다 많은 신규채용,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네..', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('신규채용', 'O')]"
154,2009.03.09. 오후 3:04,주택 건설 허가 20년만에 최악종합,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최악종합', 'O')]"
155,2009.03.09. 오후 3:03,월드건설 울산 월드시티 입주예정자와 상생相生 다짐 선언,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생相生', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
156,2009.03.09. 오후 3:02,여의도 16.6배 수도권 그린벨트 풀린다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
157,2009.03.09. 오후 2:51,최지우샵 오픈 수익형 부동산 오픈...인포머셜,"[('최지우샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈...인포머셜', 'O')]"
158,2009.03.09. 오후 2:44,양도세 감면 대상과 범위는 종합,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('대상과', 'O'), (' ', 'O'), ('범위는', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
159,2009.03.09. 오후 2:44,버즈 두바이 첨탑까지 완공…800미터 돌파,"[('버즈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨탑까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완공…', 'O'), ('800미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
160,2009.03.09. 오후 2:44,경남모직 대구율하 안아주 계약시 경차 제공,"[('경남모직', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('율하', 'O'), (' ', 'O'), ('안아주', 'O'), (' ', 'O'), ('계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('경차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
161,2009.03.09. 오후 2:40,미분양아파트 사면 최고급 마티즈 한대 드립니다,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('마티즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
162,2009.03.09. 오후 2:27,광주전남지역 1월 땅값 하락세,"[('광주전남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
163,2009.03.09. 오후 2:23,토지수용연합 감정평가협 보상 인하 압력,"[('토지수용연합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('압력', 'O')]"
164,2009.03.09. 오후 2:17,여의도 16.6배 수도권 그린벨트 풀린다종합,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다종합', 'O')]"
165,2009.03.09. 오후 2:17,신창건설 기업회생절차 신청,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
166,2009.03.09. 오후 2:15,하도급 대금 불법행위 만연…불법어음 지급 50.6%,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('만연…불법어음', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('50.6%', 'QUANTITY')]"
167,2009.03.09. 오후 2:14,2000여개 종합건설업체 등록기준 미달 추정,"[('2000여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('등록기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
168,2009.03.09. 오후 2:13,입주 3개월 판교신도시 병원 약국은 없고 중개업소만 즐비,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('약국은', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소만', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비', 'O')]"
169,2009.03.09. 오후 2:08,신창건설 아파트계약자 입주지연 불가피…6일 법정관리신청종합,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피…', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법정관리신청종합', 'O')]"
170,2009.03.09. 오후 2:04,회생신청 신창건설 6000가구 입주지연 불가피,"[('회생신청', 'O'), (' ', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
171,2009.03.09. 오후 2:03,주공 아파트 올해 8만1000가구 발주,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
172,2009.03.09. 오후 2:03,동탄신도시 광역도로 일부구간 10일 개통,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역도로', 'O'), (' ', 'O'), ('일부구간', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
173,2009.03.09. 오후 2:02,50억원 초호화주택 누가 사나,"[('50억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초호화주택', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('사나', 'O')]"
174,2009.03.09. 오후 2:00,워크아웃中 우림건설 마니산서 경영 정상화 기원,"[('워크아웃中', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마니산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('기원', 'O')]"
175,2009.03.09. 오후 2:00,부산롯데월드 스카이라인을 바꾼다,"[('부산', 'CITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
176,2009.03.09. 오후 1:58,B등급 건설사들의 공포가 시작됐다,"[('B등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사들의', 'O'), (' ', 'O'), ('공포가', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
177,2009.03.09. 오후 1:56,아파트 사면 마티즈는 덤으로 준다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('마티즈', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('덤으로', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
178,2009.03.09. 오후 1:54,월드건설 울산 월드시티 입주예정자와 상생다짐,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생다짐', 'O')]"
179,2009.03.09. 오후 1:50,우림건설 마니산에서 경영정상화 기원제,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마니산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제', 'O')]"
180,2009.03.09. 오후 1:50,주택건설 허가면적 90만㎡..20년래 최저,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('90만㎡', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('20년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
181,2009.03.09. 오후 1:47,510ｍ 부산롯데월드 주 건물 기공식,"[('510', 'QUANTITY'), ('ｍ', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
183,2009.03.09. 오후 1:41,메가센텀 한화 꿈에그린 분양,"[('메가센텀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2009.03.09. 오후 1:34,동대문 역세권 2000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
185,2009.03.09. 오후 1:27,경기도 가평 전원토지8900원㎡ 매각공고,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
186,2009.03.09. 오후 1:21,건설업계 부도 도미노 우려 다시 확산,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
187,2009.03.09. 오후 1:15,월드건설 월드시티 입주 예정자와 상생다짐,"[('월드건설 월드시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생다짐', 'O')]"
188,2009.03.09. 오후 1:04,롯데건설 주식상장 철회..내년 재상장,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식상장', 'O'), (' ', 'O'), ('철회..', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재상장', 'O')]"
189,2009.03.09. 오후 12:58,UBS 한국 부동산 시장 하반기부터 회복,"[('UBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
190,2009.03.09. 오후 12:11,내인생을 바꾸는 재테크는…인포머셜,"[('내인생을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크는…인포머셜', 'O')]"
191,2009.03.09. 오후 12:05,부동산 금융시장 급속 냉각,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금융시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O')]"
192,2009.03.09. 오후 12:01,“미분양 사면 자동차 덤으로 줍니다”,"[('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덤으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줍니다”', 'O')]"
193,2009.03.09. 오후 12:00,미분양주택 양도세 감면 QA,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O')]"
194,2009.03.09. 오후 12:00,양도세 1천600억 내달 조기환급,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1천600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기환급', 'O')]"
195,2009.03.09. 오전 11:46,서울시 뉴타운 공청회 재개…권역별 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재개…권역별', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
196,2009.03.09. 오전 11:45,양도세 감면 QA 분양권 상태는 양도세 감면 안된다,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('상태는', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
197,2009.03.09. 오전 11:39,롯데건설 주식상장 철회,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식상장', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
198,2009.03.09. 오전 11:37,주공 부산영도구 장애인 집 고쳐준다,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산영도구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('고쳐준다', 'O')]"
199,2009.03.09. 오전 11:36,‘3m기둥’ 초강력 태풍도 끄떡없다,"[('‘', 'O'), ('3m기둥', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초강력', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없다', 'O')]"
200,2009.03.09. 오전 11:34,양도세 감면 여부 확인절차 어떻게,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('확인절차', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
201,2009.03.09. 오전 11:32,제주항공 국내선 이용객에 오사카 왕복항공권 드려요,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오사카', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕복항공권', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
202,2009.03.09. 오전 11:31,국토부 대물변제 아파트 매입 어렵다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대물변제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
203,2009.03.09. 오전 11:31,서울시 뉴타운정책 공청회 5대 권역별 실시,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('뉴타운정책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권역별', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
205,2009.03.09. 오전 11:22,동대문 역세권 2000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
206,2009.03.09. 오전 11:21,세운녹지축 이름 지어주세요,"[('세운', 'ORGANIZATION'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
207,2009.03.09. 오전 11:21,건설공사 하도급대금 불법지급 만연,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('불법지급', 'O'), (' ', 'O'), ('만연', 'O')]"
208,2009.03.09. 오전 11:21,양도세 감면..지난달 12일부터 1년간 거래한 주택만 허용,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면..', 'O'), ('지난달 12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
209,2009.03.09. 오전 11:16,伊 경기침체에 부동산정책 전면 수정,"[('伊', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O')]"
210,2009.03.09. 오전 11:16,부동산캘린더SH공사 강남권 장기전세 699가구 공급,"[('부동산캘린더SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('699가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
211,2009.03.09. 오전 11:16,“집사면 차도 줄게” 눈물겨운 미분양 판촉,"[('“집사면', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄게”', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물겨운', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉', 'O')]"
212,2009.03.09. 오전 11:15,서울시 권역별 주거개선정책 공청회 연다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권역별', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거개선정책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
213,2009.03.09. 오전 11:15,서울시 뉴타운 개선안 공청회 10일 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
214,2009.03.09. 오전 11:13,월드건설 입주예정자 초청 기업설명회 열어,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('기업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
215,2009.03.09. 오전 11:11,신창 비바패밀리 계약자 어떻게 되나,"[('신창 비바패밀리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
216,2009.03.09. 오전 11:11,‘강북의 노른자’ 상암 봄기운 완연,"[('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자’', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('완연', 'O')]"
217,2009.03.09. 오전 11:11,인천 역세권사업추진 20여명 협의회 구성,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권사업', 'TERM'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('20여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협의회', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
218,2009.03.09. 오전 11:11,주택건설 허가 20년만에 최악,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
219,2009.03.09. 오전 11:10,미분양 주택 양도세 감면 ...149㎡이하만 적용,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), ('149㎡이하만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
220,2009.03.09. 오전 11:10,미아 91구역 재건축 사업 현대산업개발 시공권 따내,"[('미아 91구역 재건축 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
221,2009.03.09. 오전 11:10,주공 올 발주 8만1천호 지난해 보다 17% 증가,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('8만1천호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
222,2009.03.09. 오전 11:05,수도권 그린벨트 141㎢ 해제된다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('141㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제된다', 'O')]"
223,2009.03.09. 오전 11:03,소식JDC 이사장 공모 23일까지 접수,"[('소식', 'O'), ('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('23일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
225,2009.03.09. 오전 11:00,국토부 물류컨설팅 지원 9개 컨소시엄 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
226,2009.03.09. 오전 11:00,수도권 그린벨트 추가 해제 공청회 개최,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
227,2009.03.09. 오전 11:00,건설공사 하도급대금 불법 지급 만연,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('만연', 'O')]"
228,2009.03.09. 오전 11:00,하도급 불법행위 만연..발주자직불제 확대,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('만연..', 'O'), ('발주자직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
229,2009.03.09. 오전 11:00,수도권그린벨트 2020년까지 여의도 16.5배 해제추진,"[('수도권그린벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제추진', 'O')]"
230,2009.03.09. 오전 11:00,건설하도급 대금 늑장지급 원천봉쇄,"[('건설하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('늑장지급', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄', 'O')]"
231,2009.03.09. 오전 11:00,수도권 개발제한구역 최대 141㎢ 해제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('141㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
232,2009.03.09. 오전 11:00,국토부한국무역협회 물류 컨설팅 지원대상 선정,"[('국토부한국무역협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('지원대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
233,2009.03.09. 오전 11:00,불법 하도급대금 지급행위 585건 적발,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급행위', 'O'), (' ', 'O'), ('585건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
234,2009.03.09. 오전 10:57,3000억 규모 DDP 시공사 쌍용건설 유력,"[('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('DDP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
235,2009.03.09. 오전 10:56,주공 아파트공사 72곳 8만가구 발주,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('72곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
236,2009.03.09. 오전 10:46,신창건설 법정관리 신청,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
237,2009.03.09. 오전 10:46,신창 비바패밀리 3200가구 입주지연 불가피,"[('신창 비바패밀리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
238,2009.03.09. 오전 10:46,엄마야 누나야 강변살자 프로젝트 아시나요,"[('엄마', 'CIVILIZATION'), ('야', 'O'), (' ', 'O'), ('누나', 'CIVILIZATION'), ('야', 'O'), (' ', 'O'), ('강변살자 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
239,2009.03.09. 오전 10:45,먹거리·일자리 새 물길여는 한강 르네상스,"[('먹거리·일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('물길여는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O')]"
240,2009.03.09. 오전 10:41,국토부 대물변제 아파트 지원 어렵다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대물변제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
241,2009.03.09. 오전 10:40,영덕오산간 도로 10일 개통,"[('영덕오산간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
242,2009.03.09. 오전 10:35,신창건설 분양보증 3234가구 6064억 달해,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('3234가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6064억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
243,2009.03.09. 오전 10:32,수도권 토지보상금 17조원 부동산 시장 영향은,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('17조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
244,2009.03.09. 오전 10:31,대한주택건설협회 회장사인 신창건설 법정관리 신청,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('사인', 'O'), (' ', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
245,2009.03.09. 오전 10:29,신창건설 어떤 회사…민간 및 관급·해외사업 진행 중,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('관급·해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
246,2009.03.09. 오전 10:27,사진우림건설 경영정상화위한 기원제,"[('사진우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화위한', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제', 'O')]"
247,2009.03.09. 오전 10:26,대한주택건설협회 회장사인 신창건설 법정관리 신청,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('사인', 'O'), (' ', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
248,2009.03.09. 오전 10:22,안팔리네..충북공유재산 매각 난항,"[('안팔리네..', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('공유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
250,2009.03.09. 오전 10:11,신창건설 법정관리 신청,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
251,2009.03.09. 오전 10:08,주공 올 아파트공사 발주 8만1천가구,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('8만1천가구', 'QUANTITY')]"
252,2009.03.09. 오전 10:07,통합반대 시위 토공 노조원 징계 추진,"[('통합반대', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('노조원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
253,2009.03.09. 오전 10:06,흔들흔들 500미터 부산롯데타워 어떻게 짓나,"[('흔들흔들', 'O'), (' ', 'O'), ('500미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산롯데타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('짓나', 'O')]"
254,2009.03.09. 오전 10:05,동탄신도시 서울 접근성 크게 개선,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
255,2009.03.09. 오전 10:00,주공 건설경기 부양…올해 주택 8만여호 발주 확정,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부양…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만여호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
256,2009.03.09. 오전 9:56,글로웍스 카자흐스탄 모듈러공법 주택사업 진출,"[('글로웍스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('모듈러공법', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
258,2009.03.09. 오전 9:51,에듀윌 자격증 합격 전략 설명회 1112일 개최,"[('에듀윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('합격', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('1112일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2009.03.09. 오전 9:51,부산롯데월드 주 건물 기공식,"[('부산', 'CITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
260,2009.03.09. 오전 9:48,동탄1신도시 교통난 한숨 덜겠네,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통난', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O'), (' ', 'O'), ('덜겠네', 'O')]"
261,2009.03.09. 오전 9:46,주공 올 8만1000가구 공사 발주..지난해 대비 17% ↑,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주..', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
262,2009.03.09. 오전 9:46,Kwater 기상청과 ‘기상정보 활용증진’ MOU 체결,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기상청', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기상정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용증진’', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
263,2009.03.09. 오전 9:41,수공 기상청과 기상정보 활용 증진 협약 체결,"[('수공 기상청', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('기상정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('증진', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
264,2009.03.09. 오전 9:40,주목 이 단지LIG건영ㆍ게이트힐즈 성북 분양,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), ('LIG건영', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('게이트힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2009.03.09. 오전 9:36,주공 올 아파트 발주물량 17%늘린 8만1000호,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), ('늘린', 'O'), (' ', 'O'), ('8만1000호', 'QUANTITY')]"
266,2009.03.09. 오전 9:33,신창건설 기업회생절차 개시신청,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시신청', 'O')]"
267,2009.03.09. 오전 9:29,워크아웃 건설사 개발·투자지분 속속 매각,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·투자지분', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
268,2009.03.09. 오전 9:28,주공 올 공사발주 물량 8만1000가구 확정,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사발주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('8만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
269,2009.03.09. 오전 9:19,서울역에 기업CEO 회의실 생긴다,"[('서울역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('회의실', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
271,2009.03.09. 오전 9:09,한국 부동산 하반기부터 개선UBS,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), ('UBS', 'ORGANIZATION')]"
272,2009.03.09. 오전 8:53,못 짓겠다 주택 건설 허가 20년래 최저,"[('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('20년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
273,2009.03.09. 오전 8:49,시장은 침체 정책은 지연...공급 기반 붕괴직전,"[('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('지연...공급', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴직전', 'O')]"
274,2009.03.09. 오전 8:39,분양가 50억..성북동 고급주택 게이트힐즈는,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('게이트힐즈', 'ARTIFACT'), ('는', 'O')]"
275,2009.03.09. 오전 8:35,외국인 부동산개발업 등록 쉬워져,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
276,2009.03.09. 오전 8:35,토공 집단시위 노조원 징계 추진,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('집단시위', 'O'), (' ', 'O'), ('노조원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
277,2009.03.09. 오전 8:34,주택건설 허가 20년만에 최악,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
278,2009.03.09. 오전 8:27,비사업용 땅 양도세 대폭 낮춘다,"[('비사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
280,2009.03.09. 오전 8:07,건설업계 주택건설 포기하나,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하나', 'O')]"
281,2009.03.09. 오전 8:04,LIG건영 최고급 단독주택 게이트힐즈 성북 공개,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('게이트힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
282,2009.03.09. 오전 7:39,노태욱 LIG건영 사장 고급주택 많이 짓겠다,"[('노태욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O')]"
283,2009.03.09. 오전 7:37,토공 통합반대 집단시위 노조원 징계 추진,"[('토공 통합반대 집단시위', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('노조원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
284,2009.03.09. 오전 7:21,1월 주택건설 허가면적 ‘반토막’…20년만에 최악,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막’…', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
285,2009.03.09. 오전 6:18,막 오른 성수기 시장 수도권 3色 분양 눈길,"[('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3色', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
286,2009.03.09. 오전 6:05,주택건설 최악 불구 규제완화 지연,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
287,2009.03.09. 오전 6:05,주택 건설 허가 20년만에 최악,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
288,2009.03.09. 오전 6:02,서울 재건축 아파트값 하락…더 떨어지나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지나', 'O')]"
289,2009.03.09. 오전 4:09,전세 시황신도시 한주 만에 하락세로… 분당만 소폭 상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
290,2009.03.09. 오전 4:09,매매 시황서울 강남송파 재건축 가격 하락으로 내림세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
291,2009.03.09. 오전 3:07,부동산 캘린더SH공사 장기전세주택 내일 청약접수,"[('부동산 캘린더SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
292,2009.03.09. 오전 3:07,‘맹모강남지교’ 2억이면 가능하다,"[('‘', 'O'), ('맹모강남지교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다', 'O')]"
293,2009.03.09. 오전 3:07,포토 부동산첨탑까지 완공 ‘버즈두바이’,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산첨탑까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('버즈두바이', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
294,2009.03.09. 오전 3:07,부동산 인사이트투자의 세계는 약육강식 판치는 정글,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이트투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('세계는', 'O'), (' ', 'O'), ('약육강식', 'O'), (' ', 'O'), ('판치는', 'O'), (' ', 'O'), ('정글', 'O')]"
295,2009.03.09. 오전 3:07,住소식 地소식서울 구로구 디지털산업단지 ‘비즈메트로’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디지털산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비즈메트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
296,2009.03.10. 오후 9:55,정부 올 주택건설 목표 하향조정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정', 'O')]"
297,2009.03.10. 오후 9:55,판교 중대형임대에 부부 대거 당첨,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형임대에', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
298,2009.03.10. 오후 8:41,김영수 신창건설 회장 200억원대 비자금 조성 의혹종합,"[('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('200억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹종합', 'O')]"
299,2009.03.10. 오후 8:12,신창건설 김영수 회장 수백억원대 비자금 조성 의혹,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수백억원대', 'O'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
300,2009.03.10. 오후 7:07,쌍용건설 싱가포르서 52도 기운 호텔 만든다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('52도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
301,2009.03.10. 오후 7:07,수도권 전매제한 1∼5년으로 단축,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼5년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
302,2009.03.10. 오후 7:06,쌍용건설 싱가포르서 52도 기운 호텔 만든다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('52도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
303,2009.03.10. 오후 7:04,쌍용건설 싱가포르서 52도 기운 호텔 만든다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('52도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
304,2009.03.10. 오후 7:04,우림건설 동탄 ‘우림필유’ 특별 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2009.03.10. 오후 7:03,주공 파주 운정3지구 도시·건축통합계획 공모안 선정,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시·건축통합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공모안', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
306,2009.03.10. 오후 7:02,2011년 완공예정 여의도 파크원 임대 개시,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공예정', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
307,2009.03.10. 오후 6:32,양도세 감면 한달…가격 싼 미분양만 햇살,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양만', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O')]"
308,2009.03.10. 오후 6:32,전매제한 15년으로 이달 20일부터 완화,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
309,2009.03.10. 오후 6:18,경기침체로 지방 아파트값 하락세 지속,"[('경기침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
310,2009.03.10. 오후 6:15,메가센텀 한화 꿈에그린 특별분양,"[('메가센텀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
311,2009.03.10. 오후 6:12,조합원간 임대주택 분담금 갈등 타결,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O')]"
312,2009.03.10. 오후 6:12,판교 중대형 입주직후 전매 가능,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('입주직후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
313,2009.03.10. 오후 6:12,코오롱 갤러리아파트 첫 선,"[('코오롱 갤러리아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
314,2009.03.10. 오후 6:12,루티즈 캄보디아 재래시장 재건축사업 계약,"[('루티즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아 재래시장 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
315,2009.03.10. 오후 6:12,주변 아파트 전세가격 움직이는 초등학교의 힘,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('초등학교의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
316,2009.03.10. 오후 6:06,한러 정기운항 선박 북한 해역 우회운항 권고,"[('한러', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정기운항', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해역', 'O'), (' ', 'O'), ('우회운항', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
317,2009.03.10. 오후 6:06,썰렁했던 강남 경매법정 겉보기엔 북적… 응찰 않고 눈치만,"[('썰렁했던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매법정', 'O'), (' ', 'O'), ('겉보기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치만', 'O')]"
318,2009.03.10. 오후 5:44,코레일 결국 낙하산 초읽기,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
319,2009.03.10. 오후 5:42,글로벌건설한국 세계로미래로2탄 싱가포르 빌딩.주택시장을 잡아라,"[('글로벌건설', 'O'), ('한국 세계로미래로', 'ARTIFACT'), ('2탄', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩.주택시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
320,2009.03.10. 오후 5:39,신창건설 회생절차 신청..주건협 ‘불똥’,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청..', 'O'), ('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘불똥’', 'O')]"
321,2009.03.10. 오후 5:39,건설 2차 구조조정 확대되나,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('확대되나', 'O')]"
322,2009.03.10. 오후 5:37,판교·광교 전매완화 20일 시행... 효과는,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매완화', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행...', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
323,2009.03.10. 오후 5:37,B등급 건설사도 ‘좌불안석’,"[('B등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘좌불안석’', 'O')]"
324,2009.03.10. 오후 5:36,서울시 주거환경개선정책 첫 공청회 열려,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경개선정책', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
325,2009.03.10. 오후 5:34,중계동에 영어과학 공원…이달 12일 개관,"[('중계동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영어과학 공원', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('이달 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
326,2009.03.10. 오후 5:34,분양 분당 미금역 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미금역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
327,2009.03.10. 오후 5:34,분양 필리핀 페어웨이팰리스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('페어웨이팰리스', 'ARTIFACT')]"
328,2009.03.10. 오후 5:34,분양 충주 주거형 주말농장 53가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('주말농장', 'O'), (' ', 'O'), ('53가구', 'QUANTITY')]"
329,2009.03.10. 오후 5:34,수도권 올해 주택건설 목표 25만가구로 낮춰,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('25만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
330,2009.03.10. 오후 5:34,망우동에 대형 가족 캠핑장…내년 5월 개장,"[('망우동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('캠핑장…', 'O'), ('내년 5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
331,2009.03.10. 오후 5:34,미분양 해결 못하는 미분양 펀드,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양 펀드', 'CIVILIZATION')]"
332,2009.03.10. 오후 5:34,서울 성동구ㆍ인천 중구 분양가뭄 해소되나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('해소되나', 'O')]"
333,2009.03.10. 오후 5:34,분양 세부 임피리얼팰리스리조트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임피리얼팰리스리조트', 'ARTIFACT')]"
334,2009.03.10. 오후 5:32,동대문 쇼핑몰 ‘맥스타일’ 잔여분,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('맥스타일', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
335,2009.03.10. 오후 5:32,두산건설 자사주 무상 소각 주주가치 극대화,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('소각', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
336,2009.03.10. 오후 5:31,정부，올 수도권 공급 목표 25만가구,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('，올', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('25만가구', 'QUANTITY')]"
337,2009.03.10. 오후 5:31,수도권 상가 ‘빅3’ 보상금 17조 몰릴까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('17조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰릴까', 'O')]"
338,2009.03.10. 오후 5:27,박양호 국토연구원장 “수도권·지방 양도세 감면 차등 적용해야”,"[('박양호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('지방', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해야”', 'O')]"
339,2009.03.10. 오후 5:23,수도권 주택건설목표 5만 가구↓…민간이 관건,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택건설목표', 'O'), (' ', 'O'), ('5만 가구', 'QUANTITY'), ('↓…민간이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
340,2009.03.10. 오후 5:23,춘천 미분양 판촉전…승용차 덤 vs 2년 살아보고,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉전…', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덤', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살아보고', 'O')]"
341,2009.03.10. 오후 5:23,수도권 주택 전매제한 15년으로 축소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
342,2009.03.10. 오후 5:23,광역시 인접 낙후 지역 개발 쉬워진다,"[('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
343,2009.03.10. 오후 5:23,용산구 다음 달부터 공인중개사 실명제,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음 달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공인중개사 실명제', 'CIVILIZATION')]"
344,2009.03.10. 오후 5:23,파주 운정3지구 도시건축통합 계획안 선정,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시건축통합', 'O'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
345,2009.03.10. 오후 5:23,건설사 연초부터 공공공사 수주전,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
346,2009.03.10. 오후 5:23,규제해제 청주권 토지 거래 활기,"[('규제해제', 'O'), (' ', 'O'), ('청주권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
347,2009.03.10. 오후 5:23,우림건설 동탄신도시 ‘우림필유’ 특별 공급,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
348,2009.03.10. 오후 5:23,피사의 사탑 10배 기울기 건축물 등장,"[('피사', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('사탑', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기울기', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
349,2009.03.10. 오후 5:22,주택건설목표 45만 가구로 하향,"[('주택건설목표', 'O'), (' ', 'O'), ('45만 가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O')]"
350,2009.03.10. 오후 5:22,곤지암리조트 새봄맞이 객실 패키지 출시,"[('곤지암리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
351,2009.03.10. 오후 5:21,중랑구 그린벨트 지역에 가족공원 들어선다,"[('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('가족공원', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
352,2009.03.10. 오후 5:21,글로벌건설한국 세계로미래로2탄 싱가포르 빌딩.주택시장을 잡아라,"[('글로벌건설', 'O'), ('한국 세계로미래로', 'ARTIFACT'), ('2탄', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩.주택시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
353,2009.03.10. 오후 5:21,리포트 코레일 결국 낙하산 초읽기,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
354,2009.03.10. 오후 5:20,리포트 건설 2차 구조조정 확대되나,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('확대되나', 'O')]"
355,2009.03.10. 오후 5:20,리포트B등급 건설사도 ‘좌불안석’,"[('리포트', 'O'), ('B등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘좌불안석’', 'O')]"
356,2009.03.10. 오후 5:20,리포트 판교·광교 전매완화 20일 시행... 효과는,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매완화', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행...', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
357,2009.03.10. 오후 5:19,송도ㆍ청라 분양 봄바람 불까,"[('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
358,2009.03.10. 오후 5:19,피사의 사탑 보다 10배 기울어진 호텔,"[('피사', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('사탑', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기울어진', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
359,2009.03.10. 오후 5:19,지방 소형아파트 이참에 구입해 임대수익 노려볼까,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('구입해', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
360,2009.03.10. 오후 5:19,용산구 공인중개사 실명제,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사 실명제', 'CIVILIZATION')]"
361,2009.03.10. 오후 5:19,수도권 주택 전매제한 15년으로 단축된다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축된다', 'O')]"
362,2009.03.10. 오후 5:19,새만금 간척지 녹색성장 관광단지로,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간척지', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('관광단지로', 'O')]"
363,2009.03.10. 오후 5:13,판교 85㎡넘는 주택 3월말부터 전매 가능,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
364,2009.03.10. 오후 5:08,두산건설 자사주 무상소각 주주가치 극대화,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('무상소각', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
365,2009.03.10. 오후 5:06,생생 경매토크 전세집 경매땐 임차인 입찰 고려해볼만,"[('생생', 'O'), (' ', 'O'), ('경매토크', 'O'), (' ', 'O'), ('전세집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매땐', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해볼만', 'O')]"
366,2009.03.10. 오후 5:06,마천루가 지형도 바꾼다 3 상암DMC 133층 랜드마크 빌딩,"[('마천루가', 'O'), (' ', 'O'), ('지형도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
367,2009.03.10. 오후 4:59,뉴타운개선안 공청회 공청회 맞아,"[('뉴타운개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
368,2009.03.10. 오후 4:49,서울시 중랑구 그린벨트 생태문화공원으로 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('생태문화공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
369,2009.03.10. 오후 4:36,서울시민 73% 하반기도 주택시장 침체,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
370,2009.03.10. 오후 4:31,누구나 재테크에 성공 할 수 있다인포머셜,"[('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크에', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다인포머셜', 'O')]"
371,2009.03.10. 오후 4:19,코레일 5년전 가격으로 기차 타세요,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타세요', 'O')]"
372,2009.03.10. 오후 3:59,에너지 덜 먹는 착한 건물 뜬다,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
373,2009.03.10. 오후 3:40,여의도 파크원 오피스·쇼핑몰 임대,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스·쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
374,2009.03.10. 오후 3:22,쌍용건설 싱가포르 마리나 베이 샌즈 호텔 시공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마리나 베이 샌즈 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
375,2009.03.10. 오후 3:22,망우동에 대형 가족 캠핑공원 만든다,"[('망우동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('캠핑공원', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
376,2009.03.10. 오후 3:19,새만금 간척지 녹색성장 관광단지 개발,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간척지', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
377,2009.03.10. 오후 3:18,쌍용건설 싱가포르에서 날다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('날다', 'O')]"
378,2009.03.10. 오후 3:15,불황에도 소리소문 없이 강한 지방 소형 주택 투자,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('소리소문', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
379,2009.03.10. 오후 3:14,수도권 택지 전매제한 15년으로 단축,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
381,2009.03.10. 오후 3:07,코오롱건설 갤러리 같은 아파트 선보여,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤러리', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
382,2009.03.10. 오후 2:57,목포시 전자도면 열람 서비스 시작,"[('목포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전자도면', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
383,2009.03.10. 오후 2:46,수도권 주택 전매제한 기간 1∼5년으로 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼5년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
384,2009.03.10. 오후 2:43,한국부동산칼리지 ‘경매로 내집마련’ 무료강좌,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
385,2009.03.10. 오후 2:42,우림건설 동탄 우림필유 20여가구 특별분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
386,2009.03.10. 오후 2:40,분양안내와 달라..인천 입주예정자 반발,"[('분양안내와', 'O'), (' ', 'O'), ('달라..', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
387,2009.03.10. 오후 2:37,‘신혼부부용 주택’ 뜬다…결혼 5년내 무주택자 ‘알짜’,"[('‘', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O')]"
388,2009.03.10. 오후 2:36,남산동13가ㆍ용산동2가 ‘남산르네상스’ 수혜지로,"[('남산동13가', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산동2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남산르네상스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지로', 'O')]"
389,2009.03.10. 오후 2:35,여의도 파크원 오피스타워·쇼핑몰 임대 개시,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스타워·쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
390,2009.03.10. 오후 2:25,강남3구 투기지역 해제..언제,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..언제', 'O')]"
391,2009.03.10. 오후 2:24,미분양 CR리츠 시작부터 꼬이네,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('CR리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬이네', 'O')]"
392,2009.03.10. 오후 2:14,경기도 지자체 그린벨트 추가해제 요청,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
393,2009.03.10. 오후 2:13,분양단신 우림건설 동탄신도시내 타운하우스 잔여물량 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2009.03.10. 오후 1:58,첫 선보인 미분양 CR리츠 반응은 갸웃,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('CR리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O'), (' ', 'O'), ('갸웃', 'O')]"
395,2009.03.10. 오후 1:56,워크아웃 건설사들은 요즘…,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들은', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘…', 'O')]"
396,2009.03.10. 오후 1:49,수도권 그린벨트 추가해제 요구 빗발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
397,2009.03.10. 오후 1:48,정부 올해 주택건설 목표 하향조정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정', 'O')]"
398,2009.03.10. 오후 1:46,아난티 클럽 서울 리노베이션 오픈,"[('아난티 클럽 서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리노베이션', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
399,2009.03.10. 오후 1:46,광역시 인접 낙후지역 종합개발 길 트여,"[('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('종합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('트여', 'O')]"
400,2009.03.10. 오후 1:45,자유무역 항만 외국투자기업에 인센티브,"[('자유무역', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('외국투자기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
401,2009.03.10. 오후 1:43,송도 청라 영종 분양 봄볕들까,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('볕들까', 'O')]"
402,2009.03.10. 오후 1:42,피사의 사탑 보다 기울어진 건물 탄생,"[('피사', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('사탑', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('기울어진', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
403,2009.03.10. 오후 1:33,동대문 역세권 2000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
404,2009.03.10. 오후 1:25,동일하이빌 입주예정자 폭행,"[('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭행', 'O')]"
405,2009.03.10. 오후 1:23,포천시 지장산저수지앞토지 1㎡11.948원 공개매각,"[('포천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지장산저수지', 'LOCATION'), ('앞토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡11.948원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
406,2009.03.10. 오후 12:05,부산 명지주거단지 관리비 제로 이색실험,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지주거단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('이색실험', 'O')]"
407,2009.03.10. 오후 12:00,누구나 재테크에 성공 할 수 있다인포머셜,"[('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크에', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다인포머셜', 'O')]"
408,2009.03.10. 오전 11:56,포토뉴스 우림건설 “100년기업 재탄생” 기원제,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('100년', 'DATE'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생”', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제', 'O')]"
409,2009.03.10. 오전 11:56,부동산新규제완화시대 주목이단지LIG건영 더 게이트힐즈 성북,"[('부동산新규제완화시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주목이단지', 'O'), ('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더 게이트힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION')]"
410,2009.03.10. 오전 11:56,전매제한 20일부터 15년으로 완화,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
411,2009.03.10. 오전 11:56,생태녹지축 연결…해방촌 ‘햇살’,"[('생태녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('연결…', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘햇살’', 'O')]"
412,2009.03.10. 오전 11:56,파주운정3지구 건축통합 주공 공모전 우수작 선정,"[('파주운정3지구 건축통합 주공 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우수작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
413,2009.03.10. 오전 11:56,올 주택건설 목표 하향조정 수도권25만전국45만 가구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('25만', 'QUANTITY'), ('전국', 'O'), ('45만 가구', 'QUANTITY')]"
414,2009.03.10. 오전 11:44,투기지역 풀리면 대출 얼마나 더 받나,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
415,2009.03.10. 오전 11:39,판교 10년 공공임대 불법 전매·전대 집중단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매·전대', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
416,2009.03.10. 오전 11:32,두산건설 자사주 907만주 무상소각상보,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('907만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무상소각상보', 'O')]"
417,2009.03.10. 오전 11:29,쌍용건설 싱가포르서 건물 2동 접합성공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('2동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접합성공', 'O')]"
418,2009.03.10. 오전 11:27,동대문 역세권 2000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
419,2009.03.10. 오전 11:25,두산건설 주당 150원 현금배당,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주당', 'O'), (' ', 'O'), ('150원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금배당', 'O')]"
420,2009.03.10. 오전 11:18,서울 성동구인천 중구 분양가뭄 해소되나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('해소되나', 'O')]"
421,2009.03.10. 오전 11:16,서울시 북창동에 음식 테마거리 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북창동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('음식', 'O'), (' ', 'O'), ('테마거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
422,2009.03.10. 오전 11:15,관광특구 북창동 음식테마거리로 새단장,"[('관광특구', 'O'), (' ', 'O'), ('북창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('음식테마거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
423,2009.03.10. 오전 11:11,루티즈 캄보디아 재건축사업 본계약,"[('루티즈 캄보디아 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O')]"
424,2009.03.10. 오전 11:07,두산건설 자사주 907만주 무상소각상보,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('907만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무상소각상보', 'O')]"
425,2009.03.10. 오전 11:06,종부세면제 종합발전구역 광역시·군 확대,"[('종부세면제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종합발전구역', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
426,2009.03.10. 오전 11:03,피사의 사탑 10배 기울기 호텔 건축,"[('피사', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('사탑', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기울기', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O')]"
427,2009.03.10. 오전 11:00,쌍용건설 피사의 사탑이 울고 갈 호텔 지어,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피사', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('사탑이', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O')]"
428,2009.03.10. 오전 11:00,항만배후단지 투자 외국기업에 인센티브,"[('항만배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('외국기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
429,2009.03.10. 오전 11:00,광역시 인접 낙후지역 개발 쉬워진다,"[('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
430,2009.03.10. 오전 11:00,동정 국토해양부 권도엽 차관,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
431,2009.03.10. 오전 11:00,광역시 인접 낙후지역 개발 쉬워진다,"[('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
433,2009.03.10. 오전 11:00,외국기업 자유무역지역 신규 입주시 임대료 15년 감면,"[('외국기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자유무역지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
434,2009.03.10. 오전 11:00,광역시 인접 낙후지역 종합개발 길 트여,"[('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('종합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('트여', 'O')]"
435,2009.03.10. 오전 10:57,동탄 우림필유 특별분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
436,2009.03.10. 오전 10:54,올해 주택공급 목표 5만가구 하향 조정,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
437,2009.03.10. 오전 10:54,아파트 전매제한 최장 7년 → 5년으로 추가 완화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
438,2009.03.10. 오전 10:53,경부고속도로 서울구간 차량흐름 빨라져,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('차량흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라져', 'O')]"
439,2009.03.10. 오전 10:52,경기뉴타운 주민에 임대주택 임시지원 방안 추진,"[('경기뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임시지원', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
440,2009.03.10. 오전 10:51,두산건설 907만주 주식소각..무상감자,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('907만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주식소각..', 'O'), ('무', 'CIVILIZATION'), ('상감자', 'O')]"
441,2009.03.10. 오전 10:48,국내 광고산업 규모 9조 4천억여 원,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('광고산업', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('9조 4천억여 원', 'QUANTITY')]"
442,2009.03.10. 오전 10:46,STX조선 고부가가치 대형 조선소로 탈바꿈,"[('STX조선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('조선소로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
443,2009.03.10. 오전 10:44,정부 토지매수사업도 부동산 양극화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지매수사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
444,2009.03.10. 오전 10:37,수도권 그린벨트 141만㎢ 추가 해제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('141만㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
445,2009.03.10. 오전 10:36,코오롱 하늘채 갤러리 아파트 도입,"[('코오롱 하늘채 갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
446,2009.03.10. 오전 10:32,박 국토원장 “지방 양도세감면 10년 확대해야”,"[('박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“지방', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확대해야”', 'O')]"
447,2009.03.10. 오전 10:30,동대문 대형쇼핑몰 맥스타일 분양,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('맥스타일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
448,2009.03.10. 오전 10:29,파주운정3지구 도시건축통합계획안 선정,"[('파주운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시건축통합계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
449,2009.03.10. 오전 10:27,서울시 망우동 일대 그린벨트에 대형테마공원 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형테마공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
450,2009.03.10. 오전 10:24,판교 공공임대 불법 전대 집중단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전대', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
451,2009.03.10. 오전 10:22,코오롱건설 갤러리 아파트 선봬,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤러리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
452,2009.03.10. 오전 10:20,주택공사 파주운정3지구 설계안 확정,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
453,2009.03.10. 오전 10:20,판교 중대형 입주후 전매가능..20일 시행,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능..', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
455,2009.03.10. 오전 10:16,동대문구 쇼핑몰 ‘맥스타일’ 잔여점포 분양중,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('맥스타일', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여점포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
456,2009.03.10. 오전 10:11,전매제한 20일부터 최장 15년으로 완화,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
457,2009.03.10. 오전 10:11,올 주택건설 수도권 25만ㆍ전국 45만으로 하향 조정,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25만', 'QUANTITY'), ('ㆍ전국', 'O'), (' ', 'O'), ('45만', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
458,2009.03.10. 오전 10:04,우림건설 동탄신도시 우림필유 특별 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
459,2009.03.10. 오전 10:03,루티즈코리아 캄보디아 재래시장 재건축 사업 수주,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재래시장 재건축 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
460,2009.03.10. 오전 10:01,서울망우동 그린벨트 지역 캠핑공원으로 개발,"[('서울', 'CITY'), ('망우동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
461,2009.03.10. 오전 10:01,택지지구 공간계획 도시·건축 통합방식 적용,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공간계획', 'O'), (' ', 'O'), ('도시·건축', 'O'), (' ', 'O'), ('통합방식', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
462,2009.03.10. 오전 10:01,아파트 전매제한 2년 단축,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
463,2009.03.10. 오전 10:00,수도권 주택 전매제한 15년으로 축소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
464,2009.03.10. 오전 10:00,수도권 전매제한 20일부터 15년으로 대폭 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
465,2009.03.10. 오전 10:00,용인 85㎡초과 아파트 올해 사면 내년엔 팔 수 있다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('85㎡초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
466,2009.03.10. 오전 10:00,서울 도심 공원에 스파가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('공원에', 'O'), (' ', 'O'), ('스파가', 'O')]"
467,2009.03.10. 오전 10:00,20일부터 수도권 중대형 입주전 전매가능,"[('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('입주전', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O')]"
468,2009.03.10. 오전 9:59,경기도 뉴타운 주민에 임대주택 지원 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
469,2009.03.10. 오전 9:50,건설업계 2차 구조조정 태풍 어디까지,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
470,2009.03.10. 오전 9:46,코오롱 하늘채 갤러리아파트로 호평,"[('코오롱 하늘채 갤러리아파트', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
471,2009.03.10. 오전 9:38,주택공사 파주운정3지구 설계안 확정,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
472,2009.03.10. 오전 9:36,국토부 올해 주택공급목표 45만가구로 하향 조정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급목표', 'O'), (' ', 'O'), ('45만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
473,2009.03.10. 오전 9:36,주공  ‘파주운정3’ 도시 건축통합계획 공모안 선정,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건축통합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공모안', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
474,2009.03.10. 오전 9:36,3월 이후 주목할 만한 신혼부부 아파트 ‘콕콕 짚었다’,"[('3월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘콕콕', 'O'), (' ', 'O'), ('짚었다’', 'O')]"
475,2009.03.10. 오전 9:33,건설사 연초 공공공사 수주전 후끈,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
476,2009.03.10. 오전 9:27,주공 파주운정3 도시ㆍ건축통합계획 공모안 선정,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시ㆍ건축통합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공모안', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
477,2009.03.10. 오전 9:21,“갤러리야 아파트야”…코오롱건설 수완하늘채 인기,"[('“', 'O'), ('갤러리야 아파트', 'ARTIFACT'), ('야”…', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수완하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
478,2009.03.10. 오전 9:13,규제해제 청주권 토지거래 꿈틀,"[('규제해제', 'O'), (' ', 'O'), ('청주권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
479,2009.03.10. 오전 9:06,KCC건설 1815억 판교 이노벨리 수주,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1815억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노벨리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
480,2009.03.10. 오전 9:01,국정과제 국토전략 일자리와 연계해야,"[('국정과제', 'O'), (' ', 'O'), ('국토전략', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리와', 'O'), (' ', 'O'), ('연계해야', 'O')]"
481,2009.03.10. 오전 9:00,녹색해양사업 10조원 투입 일자리 17만개 창출,"[('녹색해양사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('17만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
482,2009.03.10. 오전 8:44,건설업계 상반기 분양 또 연기,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
483,2009.03.10. 오전 8:44,서울 강남권 집값 다시 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
484,2009.03.10. 오전 8:44,글로벌건설한국 세계로미래로 동남아 병원건축시장을 잡아라,"[('글로벌건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세계로미래로', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병원건축시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
485,2009.03.10. 오전 8:41,경남기업 위기극복 슬로건 선포,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위기극복', 'O'), (' ', 'O'), ('슬로건', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
486,2009.03.10. 오전 8:31,경부고속道 서울구간 속도 2배 빨라져,"[('경부고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빨라져', 'O')]"
487,2009.03.10. 오전 8:28,건설사 회사채 발행 어렵다 어려워,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
488,2009.03.10. 오전 8:20,무디스 GS건설 신용등급 Baa3 하향,"[('무디스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('Baa3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하향', 'O')]"
489,2009.03.10. 오전 8:13,분양시장 핀셋마케팅을 아시나요,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핀셋마케팅을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
490,2009.03.10. 오전 7:51,주택건설목표 하향조정..수도권 25만가구,"[('주택건설목표', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25만가구', 'QUANTITY')]"
491,2009.03.10. 오전 7:10,미분양 양도세 혜택 얼마나 받나,"[('미분양 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
492,2009.03.10. 오전 7:06,행정도시 이주자택지 입주권도 폭락,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이주자택지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권도', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O')]"
493,2009.03.10. 오전 7:00,국토부 등록기준 미달 건설사 2000여곳 정리,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등록기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2000여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정리', 'O')]"
494,2009.03.10. 오전 6:37,대전충남대전 내달까지 3000여가구 분양,"[('대전', 'CITY'), ('충남', 'LOCATION'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
495,2009.03.10. 오전 6:25,대형건설사 주공 공사물량 따자 ...수주전 가열,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('공사물량', 'O'), (' ', 'O'), ('따자', 'O'), (' ', 'O'), ('...수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
496,2009.03.10. 오전 3:09,타인 분양권 취득땐 양도세 감면 못받아,"[('타인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('취득땐', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
497,2009.03.10. 오전 3:09,“한국 부동산 시장 하반기부터 개선”,"[('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개선”', 'O')]"
498,2009.03.11. 오후 9:34,정몽구 회장 신형 에쿠스 많이 팔릴 것,"[('정몽구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신형', 'O'), (' ', 'O'), ('에쿠스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
499,2009.03.11. 오후 8:51,롯데 리비아서 주택기반공사 수주,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택기반공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
500,2009.03.11. 오후 8:51,삼성 래미안 스위스 SGS 인증,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스위스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('SGS', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
501,2009.03.11. 오후 8:36,성완종 경남기업 회장 경영 전면에…,"[('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('전면에…', 'O')]"
503,2009.03.11. 오후 7:47,래미안 건설업 최초 SGS 고객만족인증,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('SGS', 'O'), (' ', 'O'), ('고객만족인증', 'O')]"
504,2009.03.11. 오후 7:29,초고층 빌딩만 지어선 국제금융도시 안 돼,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩만', 'O'), (' ', 'O'), ('지어선', 'O'), (' ', 'O'), ('국제금융도시', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
505,2009.03.11. 오후 6:58,용산 재개발구역 철거재개종합2보,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('철거재개종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
506,2009.03.11. 오후 6:41,강남 부자들 거리에서 롯데 반대 외치다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('거리에서', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('외치다', 'O')]"
507,2009.03.11. 오후 6:29,롯데건설 해외 인프라 공사 첫 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
508,2009.03.11. 오후 6:27,갤러리 같은 아파트 광주수완지구 하늘채,"[('갤러리', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광주수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT')]"
509,2009.03.11. 오후 6:16,용인지역 건설업체 미분양아파트 할인 판촉전 후끈,"[('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
510,2009.03.11. 오후 6:15,인천 양도세 면제주택 2만2천여 가구 공급…관심 고조,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
511,2009.03.11. 오후 6:13,GS건설 미분양 ‘고해성사’ … 건설업계 “신선한 충격”,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고해성사’', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“신선한', 'O'), (' ', 'O'), ('충격”', 'O')]"
512,2009.03.11. 오후 6:11,신성개발 매각..27일까지 인수의향서 접수,"[('신성개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각..', 'O'), ('27일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인수의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
513,2009.03.11. 오후 6:08,단독 보금자리론 금리 1%P 인하 검토,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
514,2009.03.11. 오후 6:03,현대제철 신임 사장에 우유철 부사장 승진발령,"[('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우유철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진발령', 'O')]"
515,2009.03.11. 오후 6:02,글로벌건설한국 세계로미래로3탄 싱가포르 시장공략 과제 ‘시공선진화’,"[('글로벌건설한국', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계로미래로', 'ARTIFACT'), ('3탄', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시장공략', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시공선진화’', 'O')]"
516,2009.03.11. 오후 6:00,강남아파트 전세가격 비중 상승,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
517,2009.03.11. 오후 5:51,6월부터 도심 신재생에너지 발전시설 허용,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('발전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
518,2009.03.11. 오후 5:44,하나금융지주 사외이사 3명 신규 선임,"[('하나금융지주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사외이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
519,2009.03.11. 오후 5:42,의령군 주거환경개선사업 확대,"[('의령군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거환경개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
520,2009.03.11. 오후 5:42,한강변 초고층 실효성 의문,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
521,2009.03.11. 오후 5:40,광주 하늘채 아파트 “아파트야，미술관이야”,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“아파트야，미술관이야”', 'O')]"
523,2009.03.11. 오후 5:39,유수현 효창푸르지오 분양소장 “다양한 전략，청약 대박 비결”,"[('유수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효창푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('전략，청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('비결”', 'O')]"
524,2009.03.11. 오후 5:38,롯데 리비아 주택기반공사 1120억 수주,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택기반공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1120억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
525,2009.03.11. 오후 5:38,경인운하 연계 경인항 신규 항만 지정,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('경인항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
526,2009.03.11. 오후 5:33,건설업체 “미분양 사면 車 드려요”,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('車', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요”', 'O')]"
527,2009.03.11. 오후 5:25,코오롱건설 光州 갤러리 아파트 선보여,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('光州', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
528,2009.03.11. 오후 5:25,애드라인 부동산광고 전략  변경,"[('애드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산광고', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
529,2009.03.11. 오후 5:25,주공 단지내상가 972개 나온다,"[('주', 'LOCATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('972개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
530,2009.03.11. 오후 5:25,종로 청진동에 23층 오피스 빌딩 들어선다,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청진동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('23층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
531,2009.03.11. 오후 5:25,메가센텀 꿈에그린 잔여분 분양,"[('메가센텀 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
532,2009.03.11. 오후 5:25,45층 복합단지 청주 지웰시티 모습 드러내,"[('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('드러내', 'O')]"
533,2009.03.11. 오후 5:25,동탄 우림필유 특별분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
534,2009.03.11. 오후 5:25,63빌딩 4배 규모 복합상업단지 여의도 파크원 임대 시동,"[('63빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
535,2009.03.11. 오후 5:25,3억 전세로 강남서 20년 살아요,"[('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살아요', 'O')]"
536,2009.03.11. 오후 5:24,서울 중랑천에 대형 습지공원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('습지공원', 'O')]"
537,2009.03.11. 오후 5:24,올해 서울 공공택지 5407가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('5407가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
538,2009.03.11. 오후 5:24,MK 추천매물 천안시 성정동 원룸 9억3000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('9억3000만원', 'QUANTITY')]"
539,2009.03.11. 오후 5:24,핫 불붙은 경매시장…앗 급매보다 비싸네,"[('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장…앗', 'O'), (' ', 'O'), ('급매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O')]"
540,2009.03.11. 오후 5:21,광역급행버스 기본요금 2000원으로 결정,"[('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('기본요금', 'O'), (' ', 'O'), ('2000원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
541,2009.03.11. 오후 5:21,현장 클릭 경기 서북부 미분양시장 미풍,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미풍', 'O')]"
542,2009.03.11. 오후 5:18,청진동에 최고 23층 건물 들어선다,"[('청진동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('23층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
543,2009.03.11. 오후 5:18,분양단지 들여다보기 인천 청라지구 롯데캐슬,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
