,date,headline,keyword
0,2009.05.31. 오후 7:57,송도·청라 분양열기 앗 뜨거,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('앗', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거', 'O')]"
1,2009.05.31. 오후 7:56,건설사 협력 남광·극동 우수 엠코·삼성ENG 낙제,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('남광', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('엠코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙제', 'O')]"
2,2009.05.31. 오후 7:39,저신용자 전환대출 대폭 확대…10만명 추가 혜택,"[('저신용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환대출', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
3,2009.05.31. 오후 7:38,올해 아파트값 수도권 하락 서울만 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
4,2009.05.31. 오후 7:37,서울·인천 택시 기본요금 내일부터 2400원,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기본요금', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2400원', 'QUANTITY')]"
5,2009.05.31. 오후 7:05,청라지구 6월 동시분양 4곳…‘인기’ 이어갈까,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('…‘인기’', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
6,2009.05.31. 오후 7:01,당첨돼도 또 청약 가능…장기전세 허점,"[('당첨돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('허점', 'O')]"
7,2009.05.31. 오후 6:40,기고 안창모 교수 “서울 공간구조 개편해야”,"[('기고', 'O'), (' ', 'O'), ('안창모', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공간구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개편해야”', 'O')]"
8,2009.05.31. 오후 6:39,캠코 압류재산 131건 174억원 온비드 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('131건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('174억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
9,2009.05.31. 오후 6:38,청라 동시분양 중복청약 가능,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중복청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
10,2009.05.31. 오후 6:30,청라지구 주공 분양아파트도 특급 인기,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
11,2009.05.31. 오후 6:28,남북 긴장고조..접경지 부동산 영향은,"[('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긴장고조..접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
12,2009.05.31. 오후 6:27,아파트 입주민 감사 기념비,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('기념비', 'O')]"
13,2009.05.31. 오후 6:27,현장르포 주말 청라지구 동시분양 견본주택 북새통,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
14,2009.05.31. 오후 6:20,청라 등 모델하우스 발길 ‘북적’,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
15,2009.05.31. 오후 5:56,안양·군포·성남 아파트형공장 눈길,"[('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
16,2009.05.31. 오후 5:56,6월 1일 부동산 파일,"[('6월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
17,2009.05.31. 오후 5:56,광명·시흥…경기 서남부 꾸준한 오름세,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
18,2009.05.31. 오후 5:20,남화ㆍ극동건설 상호협력우수업체,"[('남화', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상호협력우수업체', 'O')]"
19,2009.05.31. 오후 5:20,톡톡 부동산 재당첨 금지 기간 줄었다지만…,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다지만…', 'O')]"
20,2009.05.31. 오후 5:19,50억짜리 주상복합 뚝섬 한화 갤러리아포레 가보니,"[('50억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 갤러리아포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
21,2009.05.31. 오후 5:18,주공 청년 인턴 취업지원교육,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취업지원교육', 'O')]"
22,2009.05.31. 오후 5:18,송도 더 ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰Ⅱ 계약률 97%,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('97%', 'QUANTITY')]"
23,2009.05.31. 오후 5:18,분양 하이라이트 SH공사 3일 장계상암지구 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장계상암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
24,2009.05.31. 오후 5:17,주말 4만인파…뜨거운 청라 청약열기,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만인파', 'QUANTITY'), ('…뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O')]"
25,2009.05.31. 오후 5:17,모습 드러낸 용인서울 고속도로,"[('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('용인서울 고속도로', 'ARTIFACT')]"
26,2009.05.31. 오후 5:16,MK추천매물 서울 논현동 수익용 빌딩 65억,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('65억', 'QUANTITY')]"
27,2009.05.31. 오후 5:15,부천 중동 베네스타 잔여분 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베네스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2009.05.31. 오후 5:12,동시분양 청라지구 모델하우스 이틀간 4만여명 북적,"[('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
29,2009.05.31. 오후 5:12,청약통장 안 파실래요,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('파실래요', 'O')]"
30,2009.05.31. 오후 5:11,전세시황 지하철 개통 지역·싼 매물 위주 상승세,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·싼', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
31,2009.05.31. 오후 5:08,매매시황 서울·수도권 보합세… 양천구 0.06% 올라,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보합세…', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
32,2009.05.31. 오후 5:02,청라 반도유보라 견본주택 공개,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
33,2009.05.31. 오후 5:01,청라 반도유보라 견본주택 공개에 몰리는 사람들,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
34,2009.05.31. 오후 5:00,청라 반도유보라 견본 주택 공개,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
35,2009.05.31. 오후 5:00,모델하우스 둘러보는 관람객들,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보는', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
36,2009.05.31. 오후 5:00,청라 반도유보라 모델하우스 공개,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
37,2009.05.31. 오후 5:00,은행권 신규PF등 속속 재개..건설사 자금난 숨통 트인다,"[('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('신규PF등', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('재개..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트인다', 'O')]"
38,2009.05.31. 오후 4:59,청라 반도유보라 모델하우스 개장,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
39,2009.05.31. 오후 4:51,전국 아파트 주간 시세 동향 서울 정체속 경기 서남부 오름세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정체속', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
40,2009.05.31. 오후 4:42,워터프론트가 뭐길래…,"[('워터프론트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래…', 'O')]"
41,2009.05.31. 오후 4:42,부동산 트렌드가 바뀐다 열리는 황금뱃길… 이젠 물길이 돈길이다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('열리는', 'O'), (' ', 'O'), ('황금뱃길…', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('물길이', 'O'), (' ', 'O'), ('돈길이다', 'O')]"
42,2009.05.31. 오후 4:36,청라지구 동시분양 견본주택에 인파몰려 북새통,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
43,2009.05.31. 오후 4:32,대전 파렌하이트 모델하우스 주말 관람객 후끈,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
44,2009.05.31. 오후 4:29,분양시장 구름인파...청약열기 후끈,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파...청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
45,2009.05.31. 오후 4:26,대전 파렌하이트 분양열기 후끈,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
46,2009.05.31. 오후 4:20,아파트 수익률 5월 수익률 결산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
47,2009.05.31. 오후 4:15,보금자리 미사지구 5호선 연장 추진,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
48,2009.05.31. 오후 3:28,브로커 필요없다. 내가 팔겠다,"[('브로커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('필요없다.', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('팔겠다', 'O')]"
49,2009.05.31. 오후 3:16,시공사 고마워요 동탄우미린 기념비 제막식,"[('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('고마워요', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄우미린 기념비 제막식', 'EVENT')]"
50,2009.05.31. 오후 3:14,2013년 서울 오피스 공실률 25% 육박,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
51,2009.05.31. 오후 3:01,두산아트스퀘어 독일 디자인어워드 수상,"[('두산아트스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('독일 디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
52,2009.05.31. 오후 2:29,동탄 우미린·제일풍경채 입주자 기념비 세우다,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기념비', 'O'), (' ', 'O'), ('세우다', 'O')]"
53,2009.05.31. 오후 2:23,주공 인턴사원 취업지원 교육,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취업지원', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
54,2009.05.31. 오후 2:17,서울시 중소기업 자금지원 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자금지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
55,2009.05.31. 오후 2:12,성완종 경남기업 회장 베트남 총리 면담 향후 사업 적극 참여,"[('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면담', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
56,2009.05.31. 오후 2:07,청라 방문객 북새통 31일 2만5000여명 방문,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
57,2009.05.31. 오후 2:06,매입금액 낮춰 신고한 주택 매도할 때 이렇게…,"[('매입금액', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('신고한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매도할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게…', 'O')]"
58,2009.05.31. 오후 2:04,동탄신도시 우미린제일풍경채 단지내 기념비 제막식 가져,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('기념비', 'O'), (' ', 'O'), ('제막식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
59,2009.05.31. 오후 1:45,광교 청라 넘어설까 맞대결 관심,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘어설까', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
60,2009.05.31. 오후 1:01,청라 동시분양 방문 인파 200m 이상 늘어서,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('200m 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어서', 'O')]"
61,2009.05.31. 오전 11:56,상호협력 우수 건설업체 3205개사,"[('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('3205개사', 'QUANTITY')]"
62,2009.05.31. 오전 11:54,송도더ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰Ⅱ 97% 계약률,"[('송도더', 'ARTIFACT'), ('ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('97%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O')]"
63,2009.05.31. 오전 11:50,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
64,2009.05.31. 오전 11:40,코레일 6월 문화이벤트 풍성,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문화이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
65,2009.05.31. 오전 11:39,경기도시공사 장안첨단 2산업단지내 용지 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장안첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('2산업단지', 'QUANTITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
66,2009.05.31. 오전 11:34,해외철도 프로젝트 추진 본격화,"[('해외철도', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
67,2009.05.31. 오전 11:20,전체의 25.7% 3205개 우수 건설사 1년간 특혜,"[('전체의', 'O'), (' ', 'O'), ('25.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3205개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O')]"
68,2009.05.31. 오전 11:01,국토부 대우건설 등 협력우수업체 3205개 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('협력우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('3205개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
69,2009.05.31. 오전 11:00,해적억제 위한 서울국제해사포럼 개최,"[('해적', 'CIVILIZATION'), ('억제', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울국제해사포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
70,2009.05.31. 오전 11:00,건설사 상호협력 우수업체 선정,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
71,2009.05.31. 오전 11:00,경남기업 베트남 개발 사업 적극 참여,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
72,2009.05.31. 오전 11:00,건설사 3205곳 PQ시평 심사 인센티브,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3205곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PQ시평', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
73,2009.05.31. 오전 11:00,해양에너지 전문가가 되고 싶다면,"[('해양에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면', 'O')]"
74,2009.05.31. 오전 11:00,독도 주변 바다가 깨끗해진다,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('바다가', 'O'), (' ', 'O'), ('깨끗해진다', 'O')]"
75,2009.05.31. 오전 11:00,소말리아 해적 꼼짝마,"[('소말리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해적', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
76,2009.05.31. 오전 11:00,중소.전문업체와 상호협력 안하는 건설사는,"[('중소.전문업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('안하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사는', 'O')]"
77,2009.05.31. 오전 10:58,고가 타운하우스도 할인분양,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
78,2009.05.31. 오전 10:36,용인경전철 주변 경관개선사업 추진,"[('용인경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('경관개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
79,2009.05.31. 오전 10:35,6월 첫째주 인천청라지구 2400가구 동시분양 나서,"[('6월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
80,2009.05.31. 오전 9:41,쏙쏙부동산특별공급·우선공급 어떻게 다르나,"[('쏙쏙부동산특별공급·우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('다르나', 'O')]"
81,2009.05.31. 오전 9:32,부동산 캘린더 청라지구 동시분양물량 청약 접수 시작,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
82,2009.05.31. 오전 9:30,수도권 서부지역 개발호재로 각광,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
83,2009.05.31. 오전 9:01,부동산캘린더인천청라 동시분양 눈길,"[('부동산캘린더', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
84,2009.05.31. 오전 9:00,경남기업 베트남 개발 사업 적극 참여,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
85,2009.05.31. 오전 9:00,주간부동산서울·수도권 매매값 보합,"[('주간부동산', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
86,2009.05.31. 오전 7:30,전국 아파트 매매 강보합세.. 전세는 8주 연속 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('강보합세..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('8주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
87,2009.05.31. 오전 7:30,아파트 매매 한산.. 마포구·중구 선전,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('한산..', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
88,2009.05.31. 오전 7:02,쏟아지는 MA 물량…시장 소화는 글쎄,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소화는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
89,2009.05.31. 오전 6:00,송도 더샵 하버뷰Ⅱ 계약률 97%,"[('송도 더샵 하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('97%', 'QUANTITY')]"
90,2009.06.01. 오후 11:28,GM 파산보호신청...국내 자동차 업계 영향은,"[('GM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파산보호신청...국내', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
92,2009.06.01. 오후 9:39,전국 집값 0.1% ↑… 2개월 연속 올랐다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
93,2009.06.01. 오후 9:16,금호 재무개선약정 체결,"[('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무개선약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
94,2009.06.01. 오후 9:15,전국집값 두달연속 올랐다…과천 2.7%↑,"[('전국집값', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), ('연속', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올랐다…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
95,2009.06.01. 오후 9:07,4대강 살리기 4.7조원 더 투입 18.6조원으로,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4.7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('18.6조원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
96,2009.06.01. 오후 7:58,경주 방폐장 2년반 더 걸린다…폐기물처리 차질 우려,"[('경주 방폐장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2년반', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린다…폐기물처리', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
97,2009.06.01. 오후 7:56,대전 신도시 분양…청라발 열기 이어갈까,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
98,2009.06.01. 오후 7:56,4대 강 살리기 사업비 18조 원으로 늘어날 듯,"[('4대 강 살리기 사업', 'TERM'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('18조 원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
99,2009.06.01. 오후 7:44,한강변 첫 초고층 사업 결국 공매 처리,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
100,2009.06.01. 오후 7:42,디자인서울거리 50곳으로 확대,"[('디자인서울거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50곳', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
101,2009.06.01. 오후 7:42,한남뉴타운 新주거모델 구현 본격화,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新주거모델', 'O'), (' ', 'O'), ('구현', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
102,2009.06.01. 오후 7:28,철도공단 2020 KR미래비전선포식 개최,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KR미래비전선포식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
103,2009.06.01. 오후 7:27,전주효자 휴먼시아 경쟁률 1.5대 1,"[('전주', 'LOCATION'), ('효자', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5대 1', 'QUANTITY')]"
104,2009.06.01. 오후 6:15,긴급 경기진단5부동산 바닥쳤나,"[('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('경기진단', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나', 'O')]"
105,2009.06.01. 오후 6:15,환란때처럼 V자형 회복은 ‘희망사항’,"[('환란때처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('V자형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('회복은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희망사항’', 'O')]"
106,2009.06.01. 오후 6:03,토지·건물 모든 정보 디지털 지도로 한눈에,"[('토지·건물', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('지도로', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
107,2009.06.01. 오후 5:59,2기 신도시 분양 풍성,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
108,2009.06.01. 오후 5:47,집중취재남북관계 경색 모래파동 우려,"[('집중취재', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('경색', 'O'), (' ', 'O'), ('모래파동', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
109,2009.06.01. 오후 5:45,분양단신 동화SFC하우징 네이처하우스 판교 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('동화SFC하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네이처하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
110,2009.06.01. 오후 5:44,고속도로 개통 용인 신봉 관심... 분양가 낮춰 겹호재,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('관심...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재', 'O')]"
111,2009.06.01. 오후 5:43,청약열기 계속된다,"[('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
112,2009.06.01. 오후 5:42,당첨돼도 또 청약  가능한 시프트,"[('당첨돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O')]"
113,2009.06.01. 오후 5:37,분양단신인천 삼산 휴먼시아 국민임대 870세대,"[('분양단신', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('870세대', 'QUANTITY')]"
114,2009.06.01. 오후 5:37,분양단신동화SFC하우징 네이처하우스 판교 분양,"[('분양단신동화SFC하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네이처하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2009.06.01. 오후 5:37,집중취재남북관계 경색 모래파동 우려,"[('집중취재', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('경색', 'O'), (' ', 'O'), ('모래파동', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
116,2009.06.01. 오후 5:37,리포트 2기 신도시 분양 풍성,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
117,2009.06.01. 오후 5:37,리포트 당첨돼도 또 청약  가능한 시프트,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O')]"
118,2009.06.01. 오후 5:37,리포트 청약열기 계속된다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
119,2009.06.01. 오후 5:37,리포트 고속도로 개통 용인 신봉 관심... 분양가 낮춰 겹호재,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('관심...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재', 'O')]"
120,2009.06.01. 오후 5:36,성남 사송동 청계산 자락 타운하우스 14가구 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사송동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청계산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('14가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2009.06.01. 오후 5:36,외국인 대상 중개사무소 10일부터 서울 106곳 운영,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('106곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
122,2009.06.01. 오후 5:35,지하철5호선 하남 미사지구 연장 추진,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
123,2009.06.01. 오후 5:35,광교 ‘오드카운티’ 견본주택 성황,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
124,2009.06.01. 오후 5:34,전국 집값 0.1%↑ 2개월째 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
125,2009.06.01. 오후 5:33,견본주택 탐방 뚝섬 ‘갤러리아 포레’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
126,2009.06.01. 오후 5:33,용인 분양권시장 부활의 노래,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부활의', 'O'), (' ', 'O'), ('노래', 'O')]"
127,2009.06.01. 오후 5:33,서울시 글로벌 중개사무소 106곳 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('106곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
128,2009.06.01. 오후 5:33,상업용 부동산 건축허가면적 석달째 큰폭 상승,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
129,2009.06.01. 오후 5:32,9호선 개통 앞두고 역세권 상가시장 ‘들썩’,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
130,2009.06.01. 오후 5:30,공공택지 전매제한 완전히 풀린다,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완전히', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
131,2009.06.01. 오후 5:29,청라국제도시 한양 수자인 모델하우스 인파 몰려…,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O')]"
132,2009.06.01. 오후 5:27,김포일대 부동산시장 술렁,"[('김포', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
133,2009.06.01. 오후 5:25,청라 동시분양 조망권 내세운 SK·한양 눈길,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('내세운', 'O'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
134,2009.06.01. 오후 5:25,전국 집값 2개월 연속 올라…과천 상승률 1위,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
135,2009.06.01. 오후 5:22,CL법무법인 부동산과정 개설,"[('CL법무법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
136,2009.06.01. 오후 5:22,인천 삼산3지구 국민임대 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
137,2009.06.01. 오후 5:22,동아건설 11년만에 주택사업,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O')]"
138,2009.06.01. 오후 5:22,웃돈에 웃는 입주아파트 많다,"[('웃돈에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
139,2009.06.01. 오후 5:22,금호건설 검단 잔여가구 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2009.06.01. 오후 5:22,송도 아트센터 CM한미파슨스 수주,"[('송도 아트센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CM한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
141,2009.06.01. 오후 5:21,해남 파인비치 창립회원 모집,"[('해남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파인비치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
142,2009.06.01. 오후 5:21,몸값 올라가는 서울 단독주택,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라가는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O')]"
143,2009.06.01. 오후 5:21,톡톡 부동산 6월 1일 매매 보유세 누가 낼까,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매 보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('낼까', 'O')]"
144,2009.06.01. 오후 5:21,4대강 예산 18조 넘을 듯…당초 계획보다 4조원 늘어,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('18조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…당초', 'O'), (' ', 'O'), ('계획보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
145,2009.06.01. 오후 4:56,인천삼산3지구 국민임대 870가구 공급,"[('인천', 'CITY'), ('삼산3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('870가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
146,2009.06.01. 오후 4:49,전국 집값 2개월 연속 상승..전월比 0.1%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
147,2009.06.01. 오후 4:46,청라 주공 그 값에  그 품질 주위 부러움,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('값에', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('주위', 'O'), (' ', 'O'), ('부러움', 'O')]"
148,2009.06.01. 오후 4:45,건산법 개정안 입법예고 지역 전문건설업계 뿔 났다,"[('건산법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전문건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔', 'O'), (' ', 'O'), ('났다', 'O')]"
149,2009.06.01. 오후 4:40,경제자유구역 분양가 상한제 배제,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
150,2009.06.01. 오후 4:40,4대강 살리기 사업비 34% 증가 18조6천억,"[('4대강 살리기 사업', 'TERM'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('18조6천억', 'QUANTITY')]"
151,2009.06.01. 오후 4:25,광교 오드카운티 모델하우스 호황…지난주말 3만명 몰려,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('호황…', 'O'), ('지난주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
152,2009.06.01. 오후 4:24,청라·송도 당첨자 진짜 로또 맞았네,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('맞았네', 'O')]"
153,2009.06.01. 오후 4:16,유엔알 내집마련 투자전략 세미나 8일 개최,"[('유엔알 내집마련 투자전략 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
154,2009.06.01. 오후 4:11,압구정 초고층지구 면적 확대되나,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층지구', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('확대되나', 'O')]"
155,2009.06.01. 오후 4:01,건설업계 종합·전문간 영업제한 폐지 반발,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('종합·전문간', 'O'), (' ', 'O'), ('영업제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
156,2009.06.01. 오후 3:53,동광종합토건 광교 오드카운티 견본주택 3만여명 몰려 호황,"[('동광종합토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교 오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
157,2009.06.01. 오후 3:44,율림건설 윤기중회장 신성대학에 7억원 기탁,"[('율림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤기중', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신성대학', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
159,2009.06.01. 오후 3:24,지금 가장 뜨는 쇼핑몰은 어디 3천만원으로 실속 있는 투자하기,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하기', 'O')]"
160,2009.06.01. 오후 3:17,과천 집값 두달째 상승...양극화현상 심화,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승...양극화현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
161,2009.06.01. 오후 3:10,재개발·재건축 수주시장 총성없는 전쟁,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주시장', 'O'), (' ', 'O'), ('총성없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
162,2009.06.01. 오후 3:05,동선동 국민은행 돈암지점 ㎡당 1870만원 성북구 최고가,"[('동선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민은행 돈암지점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('1870만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
163,2009.06.01. 오후 3:04,지난달 전국 집값 2개월째 상승..과천 1위,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
164,2009.06.01. 오후 3:03,남광 청라하우스토리..천정높여 확트인 느낌,"[('남광 청라하우스토리', 'ARTIFACT'), ('..천정높여', 'O'), (' ', 'O'), ('확트인', 'O'), (' ', 'O'), ('느낌', 'O')]"
165,2009.06.01. 오후 2:56,6월 분양 동작구 흑석동,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION')]"
166,2009.06.01. 오후 2:56,6월 분양은평2지구,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('은평2지구', 'LOCATION')]"
167,2009.06.01. 오후 2:56,6월 분양청라지구,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION')]"
168,2009.06.01. 오후 2:56,6월 분양 광교,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION')]"
169,2009.06.01. 오후 2:56,6월 분양김포 한강신도시,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION')]"
170,2009.06.01. 오후 2:52,재개발 이권 노린 3개 조폭 적발종합,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이권', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조폭', 'O'), (' ', 'O'), ('적발종합', 'O')]"
171,2009.06.01. 오후 2:42,수원 권선 데시앙 아파트 특별분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
172,2009.06.01. 오후 2:41,강남 부자들이 움직이는 곳은 어디일까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자들이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디일까', 'O')]"
173,2009.06.01. 오후 2:37,녹색성장 건설과 환경 IT 융합 워크샵 개최,"[('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설과', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('융합', 'O'), (' ', 'O'), ('워크샵', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
174,2009.06.01. 오후 2:37,개발지도 보면 투자처 보인다종합,"[('개발지도', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다종합', 'O')]"
175,2009.06.01. 오후 2:36,건설 영업범위 처례놓고 업계 반발,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('영업범위', 'O'), (' ', 'O'), ('처례놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
176,2009.06.01. 오후 2:25,극동빌딩 매각되나,"[('극동빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각되나', 'O')]"
177,2009.06.01. 오후 2:18,주상복합 전성시대 저물어간다,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('저물어간다', 'O')]"
178,2009.06.01. 오후 2:17,추진委 동의서 사고팔기 어려워진다,"[('추진委', 'O'), (' ', 'O'), ('동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('사고팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
180,2009.06.01. 오후 2:14,한미파슨스 송도 아트센터 건립공사 CM 용역,"[('한미파슨스 송도 아트센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O')]"
181,2009.06.01. 오후 2:12,청라 못지 않은 대전시장 열기..그 이유는,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('못지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('열기..그', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
182,2009.06.01. 오후 2:12,한미파슨스 송도IFEZ아트센터 CM용역 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도IFEZ아트센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
183,2009.06.01. 오후 2:11,서울 외국인 상대 글로벌 중개업소 106곳 운영,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('106곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
184,2009.06.01. 오후 2:11,국토부 5호선 하남 미사지구까지 연장,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
185,2009.06.01. 오후 2:06,한미파슨스 송도IFEZ아트센터 CM용역 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도IFEZ아트센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
186,2009.06.01. 오후 2:05,동탄신도시는 지금 오피스텔 투자열기로 북적북적,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
187,2009.06.01. 오후 2:03,분양시장은 ‘열기’… 기존 아파트는 ‘냉기’,"[('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘열기’…', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉기’', 'O')]"
188,2009.06.01. 오후 1:53,4대강 예산 18조원 넘을 듯,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('18조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
189,2009.06.01. 오후 1:50,동탄신도시는 지금 오피스텔 투자열기로 북적북적,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
190,2009.06.01. 오후 1:46,제주항공 6월 한달 해피팩 상품 23만원에 판매,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해피팩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('23만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
191,2009.06.01. 오후 1:42,GS건설 ‘금호자이1차’ 497가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금호자이1차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('497가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2009.06.01. 오후 1:12,지금은 구로 르네상스 투자하고 싶다면...,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('구로 르네상스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투자하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면...', 'O')]"
193,2009.06.01. 오후 1:10,4대강 살리기 예산 5조 가까이 증액될 듯,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('증액될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
194,2009.06.01. 오후 12:53,극동빌딩 이번에는 팔리나,"[('극동빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이번에는', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리나', 'O')]"
195,2009.06.01. 오후 12:42,강남 사모님도 놀란 4천만원 투자처 ‘연일 북새통’‘들썩’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('‘연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통’‘들썩’', 'O')]"
196,2009.06.01. 오후 12:01,은평뉴타운ㆍ청라ㆍ광교 등 ‘대박’ 예감,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대박’', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
197,2009.06.01. 오전 11:52,내가 만드는 교통안전이야기 UCC 공모,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('UCC', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
198,2009.06.01. 오전 11:51,연수익율 15% 명품 투자처,"[('연수익율', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
199,2009.06.01. 오전 11:49,4대강 보설치 4배증가..사업비도 4조원 증액,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보설치', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비도', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
200,2009.06.01. 오전 11:46,마크힐스 흑석 ‘0.1%의 선택’,"[('마크힐스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('흑석', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택’', 'O')]"
201,2009.06.01. 오전 11:44,디자인서울거리 50개로 확대,"[('디자인서울거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
202,2009.06.01. 오전 11:42,건설과 IT의 만남···기술융합 워크샵,"[('건설과', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('만남···기술융합', 'O'), (' ', 'O'), ('워크샵', 'O')]"
203,2009.06.01. 오전 11:41,재건축·재개발시장은 전쟁중,"[('재건축·재개발시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁중', 'O')]"
204,2009.06.01. 오전 11:40,휘발성 강한 강남 재건축 사업성 개선 뚜렷,"[('휘발성', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
205,2009.06.01. 오전 11:40,규제 풀린 재건축 새 설계안 마련 분주,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
206,2009.06.01. 오전 11:38,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
207,2009.06.01. 오전 11:35,100%전액반환대명리조트신규특별혜택추가,"[('100%', 'QUANTITY'), ('전액반환대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('신규특별혜택추가', 'O')]"
208,2009.06.01. 오전 11:34,청라 하우스토리 모델하우스 오픈,"[('청라 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
209,2009.06.01. 오전 11:34,인터넷서 전국 건물정보까지 한 눈에,"[('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건물정보까지', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O')]"
211,2009.06.01. 오전 11:25,4대강 살리기 예산 4.7조 늘어난 18.6조,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('18.6조', 'QUANTITY')]"
212,2009.06.01. 오전 11:21,부동산도 이제 오픈마켓시대,"[('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈마켓시대', 'O')]"
213,2009.06.01. 오전 11:17,동아·한미 건설업종 IPO 줄이어..다음은,"[('동아', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업종', 'O'), (' ', 'O'), ('IPO', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어..', 'O'), (' ', 'O'), ('다음은', 'O')]"
214,2009.06.01. 오전 11:15,서울시 디자인서울거리 50개 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디자인서울거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
215,2009.06.01. 오전 11:13,상가 건설 크게 줄었다,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
216,2009.06.01. 오전 11:06,건설사 취업인기 대우건설현대건설 順.,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('취업인기', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('順.', 'O')]"
217,2009.06.01. 오전 11:04,지도에 건물정보까지..통합정보 구축된다,"[('지도에', 'O'), (' ', 'O'), ('건물정보까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('통합정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구축된다', 'O')]"
218,2009.06.01. 오전 11:03,차 네비게이션 건물정보 실시간 업데이트,"[('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('네비게이션', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건물정보', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('업데이트', 'O')]"
219,2009.06.01. 오전 11:01,인터넷서 전국 건물정보 한 눈에,"[('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건물정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O')]"
220,2009.06.01. 오전 11:00,건축물관리대장 인터넷으로 본다,"[('건축물관리대장', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
221,2009.06.01. 오전 11:00,국토부 4대강사업비 18.6조원..4.7조↑,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강사업', 'TERM'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('18.6조원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('4.7조', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
222,2009.06.01. 오전 10:51,4대강살리기사업비 14조서 18.6조원 늘어날 듯,"[('4대강살리기사업', 'TERM'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('14조', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('18.6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
223,2009.06.01. 오전 10:50,분양단신 동화SFC하우징 네이처하우스 판교 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('동화SFC하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네이처하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2009.06.01. 오전 10:35,주공 인천 삼산3지구 국민임대 870가구 공급,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('870가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
226,2009.06.01. 오전 10:25,이슈분석6월은 주택시장 분수령  그 향배는,"[('이슈분석', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('향배는', 'O')]"
227,2009.06.01. 오전 10:22,수도권 열풍 따라잡자 지방 미분양도 활기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡자', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
228,2009.06.01. 오전 10:20,경제자유구역 분양가상한제 풀릴 듯,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('풀릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
229,2009.06.01. 오전 10:18,반도건설 청라 반도유보라 174가구 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('174가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2009.06.01. 오전 10:13,주공 인천삼산동에 국민임대주택 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('삼산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
231,2009.06.01. 오전 10:12,동선동 코아루 센타시아 계약하고 ‘승용차’ 받으세요,"[('동선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약하고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
232,2009.06.01. 오전 10:05,상업용 부동산 건축허가 지난해 수준 회복,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
233,2009.06.01. 오전 10:04,남광토건·극동건설 상호협력 우수,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
234,2009.06.01. 오전 10:01,한남뉴타운 스카이라인 다양해진다,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해진다', 'O')]"
235,2009.06.01. 오전 10:01,우리단지 名物서울숲 힐스테이트 아트브릿지,"[('우리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('名物', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 아트브릿지', 'ARTIFACT')]"
236,2009.06.01. 오전 10:00,인천삼산지구 국민임대 870가구,"[('인천삼산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('870가구', 'QUANTITY')]"
237,2009.06.01. 오전 9:56,분양단신 인천 삼산 휴먼시아 국민임대 870세대,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('870세대', 'QUANTITY')]"
238,2009.06.01. 오전 9:55,포스코건설 송도더ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰2 계약률 97%,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도더', 'ARTIFACT'), ('ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('하버뷰2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('97%', 'QUANTITY')]"
239,2009.06.01. 오전 9:52,아파트값 서울만 올랐다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
240,2009.06.01. 오전 9:52,주공 인천삼산3지구 국민임대 870가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('인천삼산3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('870가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
241,2009.06.01. 오전 9:51,올해 서울 아파트값만 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
242,2009.06.01. 오전 9:51,서울시 7일 서울창포원 개원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울창포원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
243,2009.06.01. 오전 9:47,화성 장안산업단지 용지 선착순 공급,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
244,2009.06.01. 오전 9:44,쏙쏙부동산모델하우스의 변신,"[('쏙쏙부동산모델하우스의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
245,2009.06.01. 오전 9:43,상업용 부동산 건축허가 모처럼 증가,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
246,2009.06.01. 오전 9:31,아파트 입주자들이 단지내에 감사의 시공기념비,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사의', 'O'), (' ', 'O'), ('시공기념비', 'O')]"
247,2009.06.01. 오전 9:16,청라 반도유보라 중도금무이자3면개방학군프리미엄까지,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금무이자', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), ('개방학군프리미엄까지', 'O')]"
248,2009.06.01. 오전 9:00,한남뉴타운 스카이라인 다양해진다,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해진다', 'O')]"
249,2009.06.01. 오전 8:35,옥외광고모범업체 인증받으면 혜택 ‘와르르’,"[('옥외광고모범업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인증받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘와르르’', 'O')]"
250,2009.06.01. 오전 8:30,뉴스타부동산그룹 남문기 회장 미주총연 회장 당선,"[('뉴스타부동산그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남문기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('미주총연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
251,2009.06.01. 오전 8:20,우미건설 집 잘 지어줘서 고마워요,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('지어줘서', 'O'), (' ', 'O'), ('고마워요', 'O')]"
252,2009.06.01. 오전 8:13,바다의 날 유공자 19명에 훈포장·135명 표창,"[('바다의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('19명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈포장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('135명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
253,2009.06.01. 오전 8:10,“택시지원 경영·서비스 평가 먼저”,"[('“', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('경영·서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저”', 'O')]"
254,2009.06.01. 오전 7:58,뉴스타부동산그룹 남문기회장 미주총연 신임회장 당선,"[('뉴스타부동산그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남문기회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미주총연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
255,2009.06.01. 오전 7:56,송도 더ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰Ⅱ 계약률 97%,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('97%', 'QUANTITY')]"
256,2009.06.01. 오전 7:46,올들어 수도권 중 서울 아파트값만 상승,"[('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
257,2009.06.01. 오전 7:19,고가낙찰의 그늘…묻지마 응찰로 억대 날려,"[('고가낙찰의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘…묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('날려', 'O')]"
258,2009.06.01. 오전 7:17,경기도 콘텐츠제작활성화지원 23개사업 선정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘텐츠제작활성화지원', 'TERM'), (' ', 'O'), ('23개사업', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
259,2009.06.01. 오전 7:10,뚝섬 현대차부지 등 용도변경 3일 판가름,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판가름', 'O')]"
260,2009.06.01. 오전 7:08,대전 학하 연타석 분양 홈런…도안도 후끈,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학하', 'O'), (' ', 'O'), ('연타석', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홈런', 'TERM'), ('…도안도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
261,2009.06.01. 오전 7:01,상업용지 건축허가량 작년 수준 회복,"[('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
262,2009.06.01. 오전 6:52,화성 장안첨단2산단 16필지 공급…1일부터 선착순,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안첨단2산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
264,2009.06.01. 오전 6:01,수도권 2기 신도시 분양 물량 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
265,2009.06.01. 오전 3:21,住소식 地소식‘청라 하우스토리’ 260채 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식‘', 'O'), ('청라 하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('260채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
266,2009.06.01. 오전 3:21,부동산 인사이트경기회복 신호 부동산만 보지 말고 숲을 봐라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이트경기회복', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산만', 'O'), (' ', 'O'), ('보지', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('숲을', 'O'), (' ', 'O'), ('봐라', 'O')]"
267,2009.06.01. 오전 3:21,수도권 아파트값 서울만 올랐다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
268,2009.06.01. 오전 3:20,아파트 미리보기수원 광교신도시 동광토건 ‘오드카운티’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
269,2009.06.01. 오전 3:20,부동산 캘린더청라지구 동시분양 3일 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
270,2009.06.01. 오전 3:13,매매 시황서울 강남 재건축 상승폭 크게 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
271,2009.06.01. 오전 12:10,부동산 전망대 청라ㆍ상계장암 분양열기 고조,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망대', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('상계장암', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
272,2009.06.02. 오후 9:45,공공공사도 수주 전쟁,"[('공공공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
273,2009.06.02. 오후 8:20,서울시 재개발ㆍ재건축 공공기능 강화 대수술,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O')]"
274,2009.06.02. 오후 7:43,상가 토지분 지방세 층별 차등부과 검토,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('층별', 'O'), (' ', 'O'), ('차등부과', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
275,2009.06.02. 오후 7:37,보금자리 수요자 71% 세곡·우면 1지망,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지망', 'QUANTITY')]"
276,2009.06.02. 오후 7:36,부산서울 KTX 퇴근족 늘었다,"[('부산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('퇴근족', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
277,2009.06.02. 오후 7:33,구의역 일대 서울 동북권 주거ㆍ업무 중심으로,"[('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주거ㆍ업무', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O')]"
278,2009.06.02. 오후 6:37,국토부 올해부터 시평제도 폐지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시평제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
279,2009.06.02. 오후 6:17,SK건설 청라지구 특별공급 7대1 경쟁,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('7대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
280,2009.06.02. 오후 6:11,워크아웃 건설사 자산매각 ‘난항’,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자산매각', 'O'), (' ', 'O'), ('‘난항’', 'O')]"
281,2009.06.02. 오후 6:11,분양권 시장도 온도차 여전,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
282,2009.06.02. 오후 6:10,수도권 미분양 급속 소진,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
283,2009.06.02. 오후 6:10,2호선 구의역 주변…미니복합도시 탈바꿈,"[('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변…미니복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
284,2009.06.02. 오후 6:10,청라 동시분양 동양 친환경 웰빙·반도 교육특구,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙·반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육특구', 'O')]"
285,2009.06.02. 오후 6:09,대형 건설사 재개발·재건축 수주 잇달아,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
286,2009.06.02. 오후 6:09,토공 양주 옥정신도시 공동주택용지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
287,2009.06.02. 오후 6:09,14월 주택 인허가 건수 급감,"[('14월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
288,2009.06.02. 오후 6:03,양주 옥정 공동주택지 9필지 공급,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
289,2009.06.02. 오후 6:03,대우건설 대치3동 단독주택 재건축,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
290,2009.06.02. 오후 6:03,MK추천매물 인천 한화지구 1층 점포 5억5천만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('5억5천만원', 'QUANTITY')]"
291,2009.06.02. 오후 6:03,구의역 일대 첨단업무복합단지로,"[('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단업무복합단지로', 'O')]"
292,2009.06.02. 오후 6:03,싱가포르 지하철 공사 SK건설 단독 수주,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
293,2009.06.02. 오후 6:03,낡은 임대주택 16만가구 새단장,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('16만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
294,2009.06.02. 오후 6:03,판교에 30억원대 타운하우스,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
295,2009.06.02. 오후 6:03,지자체입찰 최적가치낙찰제 8월 시행,"[('지자체', 'CIVILIZATION'), ('입찰 최적가치낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
296,2009.06.02. 오후 6:03,주택건설 인ㆍ허가 14월 40% 감소,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인ㆍ허가', 'O'), (' ', 'O'), ('14월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
297,2009.06.02. 오후 6:03,인천자유구역 분양가상한제 폐지,"[('인천자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
298,2009.06.02. 오후 6:03,수도권 소형아파트 노려볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
299,2009.06.02. 오후 6:03,광교도 청약열기 뜨겁다,"[('광교', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
300,2009.06.02. 오후 6:02,남광토건 인천 청라 하우스토리 260가구 3일부터 청약,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천 청라 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
301,2009.06.02. 오후 6:02,양주 옥정지구 공동주택지 70만9200㎡ 공급,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('70만9200㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
302,2009.06.02. 오후 6:02,용인·김포 등 미분양 물량 빠르게 소진,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
303,2009.06.02. 오후 6:02,구의역 일대 첨단업무단지로 변신,"[('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단업무단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
304,2009.06.02. 오후 6:02,稅 감면 수도권 미분양..절반도 안돼,"[('稅', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양..', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
305,2009.06.02. 오후 6:02,보금자리주택 선호 지역 그래도 강남이 좋아,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
306,2009.06.02. 오후 6:02,송파·강동·여의도 재건축 추진 아파트 경매 열기 후끈,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
307,2009.06.02. 오후 6:00,부산발 KTX 막차시간 연장 이용객 크게 늘어,"[('부산', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('막차시간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
308,2009.06.02. 오후 6:00,부천 도당 재개발 현대건설 시공,"[('부천 도당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
309,2009.06.02. 오후 6:00,건설사 해외주택사업 지지부진,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
310,2009.06.02. 오후 6:00,인천공항공사 항공대 석·박사 과정 개설,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공대', 'O'), (' ', 'O'), ('석·박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
311,2009.06.02. 오후 6:00,리포트워크아웃 건설사 자산매각 ‘난항’,"[('리포트워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자산매각', 'O'), (' ', 'O'), ('‘난항’', 'O')]"
312,2009.06.02. 오후 6:00,리포트 공공공사도 수주 전쟁,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
313,2009.06.02. 오후 6:00,리포트 국토부 올해부터 시평제도 폐지,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시평제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
314,2009.06.02. 오후 6:00,리포트 분양권 시장도 온도차 여전,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
315,2009.06.02. 오후 6:00,리포트 수도권 미분양 급속 소진,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
316,2009.06.02. 오후 6:00,재건축 아파트 경매 고가 낙찰 잇따라,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
317,2009.06.02. 오후 6:00,대우건설 대치동 연희동 주택사업 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연희동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
318,2009.06.02. 오후 6:00,2호선 구의역 일대 첨단업무복합도시로 개발,"[('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단업무복합도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
319,2009.06.02. 오후 6:00,알립니다 2009 한국건축문화대상 출품작 공모,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출품작', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
320,2009.06.02. 오후 6:00,현대건설 부천 도당11구역 재개발 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도당11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
321,2009.06.02. 오후 6:00,건대 부동산·도시연구원 세미나,"[('건대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산·도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
322,2009.06.02. 오후 6:00,SK건설 싱가포르 지하철공사 단독 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
323,2009.06.02. 오후 6:00,新 랜드마크를 찾아서 5 상암동 월드컵파크,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드컵파크', 'ARTIFACT')]"
324,2009.06.02. 오후 6:00,주공 15년 지난 임대주택 16만가구 시설개선,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('16만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시설개선', 'O')]"
325,2009.06.02. 오후 6:00,민간주택건설 부진 심각,"[('민간주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
326,2009.06.02. 오후 6:00,50억짜리 주상복합 갤러리아포레 들여다보니…,"[('50억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리아포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들여다보니…', 'O')]"
327,2009.06.02. 오후 6:00,대우건설 재건축 사업 2건 동시 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
328,2009.06.02. 오후 6:00,경남기업 LNG 배관공사 잇따라 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배관공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
329,2009.06.02. 오후 6:00,구의역일대 업무복합도시 변신,"[('구의역', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('업무복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
330,2009.06.02. 오후 5:51,보금자리주택 수요자 10명 중 7명 세곡ㆍ우면 선택,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('ㆍ우면', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
331,2009.06.02. 오후 5:46,SH공사 서울 재개발·재건축 해결사로 나서,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사로', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
332,2009.06.02. 오후 5:31,SK건설 싱가포르 지하철 공사 단독 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
333,2009.06.02. 오후 5:22,대한주택보증 창립 10주년 기념식 개최,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
334,2009.06.02. 오후 5:04,주택연금 가입 4개월째 증가,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
335,2009.06.02. 오후 4:08,2013년 서울ㆍ수도권 전철 노선도 있다,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
336,2009.06.02. 오후 3:47,2호선 구의역 일대 동북권 첨단업무중심으로,"[('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단업무중심으로', 'O')]"
337,2009.06.02. 오후 3:46,전국 집값 두 달 연속 상승세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
338,2009.06.02. 오후 3:21,잘 고른 아울렛상가 열 백화점 안부럽다,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고른', 'O'), (' ', 'O'), ('아울렛상가', 'O'), (' ', 'O'), ('열', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('안부럽다', 'O')]"
339,2009.06.02. 오후 3:21,대우건설 대치동 단독재건축 등2건 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
340,2009.06.02. 오후 3:21,광교 모델하우스 풍경,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O')]"
341,2009.06.02. 오후 3:05,대우건설 재건축 사업 2건 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
342,2009.06.02. 오후 3:00,151층 인천타워 올 연말 착공,"[('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
343,2009.06.02. 오후 2:58,서울 서대문구 3일부터 가재울뉴타운 2구역 입주,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
344,2009.06.02. 오후 2:52,이스타항공 6월 말 연간 수송능력 100만명,"[('이스타항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수송능력', 'O'), (' ', 'O'), ('100만명', 'QUANTITY')]"
345,2009.06.02. 오후 2:52,대한주택보증 창립10주년 기념식 개최,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
346,2009.06.02. 오후 2:49,항공기 소음피해 16개 학교에 147억 지원,"[('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소음피해', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학교에', 'O'), (' ', 'O'), ('147억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
347,2009.06.02. 오후 2:48,민간 주택건설에 여전히 소극적,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('소극적', 'O')]"
348,2009.06.02. 오후 2:45,두산건설 우수디자인 5개 부문 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
349,2009.06.02. 오후 2:45,SK건설 싱가포르 지하철 공사 단독 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
350,2009.06.02. 오후 2:40,GTX 최대 수혜지 로얄층 파격적인 조건으로 선착순 분양,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄층', 'O'), (' ', 'O'), ('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('조건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2009.06.02. 오후 2:39,6월에 소형아파트 분양많네,"[('6월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양많네', 'O')]"
353,2009.06.02. 오후 2:18,2호선 구의역 업무복합 뉴타운 탈바꿈,"[('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무복합', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
354,2009.06.02. 오후 2:17,집 보러오시면 한우 드려요,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보러오시면', 'O'), (' ', 'O'), ('한우', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
355,2009.06.02. 오후 2:16,분당 매도·매수 줄다리기 한창…호가차 1억,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매도·매수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O'), (' ', 'O'), ('한창…호가차', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY')]"
356,2009.06.02. 오후 2:09,수도권 미분양 아파트 빠르게 소진,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
357,2009.06.02. 오후 2:05,역세권 오피스텔에 여윳돈이 몰리는 이유...,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유...', 'O')]"
358,2009.06.02. 오후 2:03,경남기업 LNG 대형공사 연이어 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
359,2009.06.02. 오후 2:03,주공 임대주택 16만가구 시설개선,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('16만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시설개선', 'O')]"
360,2009.06.02. 오후 2:00,경남기업 가스공사로부터 LNG 배관공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가스공사', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배관공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2009.06.02. 오후 1:50,주공 노후임대 16만가구 시설보수,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('노후임대', 'O'), (' ', 'O'), ('16만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시설보수', 'O')]"
362,2009.06.02. 오후 1:49,‘바다의 향연’경기국제보트쇼 3일 팡파르,"[('‘바다의', 'O'), (' ', 'O'), ('향연’', 'O'), ('경기국제보트쇼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팡파르', 'O')]"
363,2009.06.02. 오후 1:47,두산건설 건축디자인부문 최다GD상품 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축디자', 'STUDY_FIELD'), ('인부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최다GD상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
364,2009.06.02. 오후 1:46,경남기업 1169억 규모 LNG 배관공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1169억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배관공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2009.06.02. 오후 1:13,부동산따라잡기 수도권 미분양 빠르게 소진,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
366,2009.06.02. 오후 1:13,부동산따라잡기 불황엔 수익형 부동산 인기,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황엔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
367,2009.06.02. 오후 1:05,지금 가장 뜨는 쇼핑몰은 어디 3천만원으로 실속 있는 투자하기,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하기', 'O')]"
368,2009.06.02. 오후 1:03,돈되는 땅 975만원 150py 파격가,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('975만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('150py', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격가', 'O')]"
369,2009.06.02. 오후 12:55,원룸형 주택 송파구 삼전동에 첫 선,"[('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼전동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
370,2009.06.02. 오후 12:45,재테크광고돈되는 땅 975만원 150py 파격가,"[('재테크광고돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('975만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('150py', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격가', 'O')]"
371,2009.06.02. 오후 12:42,‘로또’보다 욕심나는 4천만원 투자처 연일‘북새통’‘들썩’,"[('‘로또’보다', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심나는', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('연일‘북새통’‘들썩’', 'O')]"
372,2009.06.02. 오후 12:15,100%전액반환대명리조트신규특별혜택추가,"[('100%', 'QUANTITY'), ('전액반환대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('신규특별혜택추가', 'O')]"
373,2009.06.02. 오후 12:06,SK건설 싱가포르 지하철 시공권 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
374,2009.06.02. 오후 12:06,대우건설 하루만에 2건 따내 신바람,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('따내', 'O'), (' ', 'O'), ('신바람', 'O')]"
375,2009.06.02. 오후 12:06,현대건설 부천 도당11 재개발 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도당11', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
376,2009.06.02. 오후 12:06,포토뉴스광교 오드카운티 견본주택 장사진,"[('포토뉴스', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O')]"
377,2009.06.02. 오후 12:06,수도권 ‘Up’ 지방‘Down’ 분양권시장도 양극화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘Up’', 'O'), (' ', 'O'), ('지방‘Down’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
378,2009.06.02. 오후 12:06,외지인 투자목적 매입이 60%,"[('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자목적', 'O'), (' ', 'O'), ('매입이', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY')]"
379,2009.06.02. 오후 12:06,주택건설 인허가 39% 급감 14월 5만330가구 그쳐,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('14월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
380,2009.06.02. 오후 12:06,인천삼산 국민임대 주공 870가구 공급,"[('인천삼산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('870가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
381,2009.06.02. 오후 12:02,국토해양통계누리 서비스 7월부터 실시,"[('국토해양통계누리 서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
382,2009.06.02. 오전 11:58,기준 맞는 장애인 편의시설 절반 불과종합,"[('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과종합', 'O')]"
383,2009.06.02. 오전 11:48,경남기업 1169억 LNG 배관공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1169억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배관공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
384,2009.06.02. 오전 11:44,재건축 아파트 경매 고가낙찰 속출,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
385,2009.06.02. 오전 11:42,수도권 미분양 불티나게 팔린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불티나게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
386,2009.06.02. 오전 11:41,국토해양통계 내달부터 포털로 본다,"[('국토해양통계', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포털로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
387,2009.06.02. 오전 11:39,서울 동부지법 부지에 시프트 짓는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동부지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
388,2009.06.02. 오전 11:36,대형건설사 재개발재건축 수주 경쟁 가열,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
389,2009.06.02. 오전 11:36,100%전액반환대명리조트신규특별혜택추가,"[('100%', 'QUANTITY'), ('전액반환대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('신규특별혜택추가', 'O')]"
390,2009.06.02. 오전 11:33,마감임박 3천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
391,2009.06.02. 오전 11:32,하남미사 등 4곳 보금자리지구 공식 지정,"[('하남미사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
392,2009.06.02. 오전 11:31,서울 동부지법 부지에 시프트 짓는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동부지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
393,2009.06.02. 오전 11:31,경남기업 논산 LNG배관공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('배관공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
394,2009.06.02. 오전 11:31,국토해양통계누리 7월 정식서비스,"[('국토해양통계누리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정식서비스', 'O')]"
395,2009.06.02. 오전 11:31,AK플라자 5월 매출 전년比 17.1% 상승,"[('AK플라자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('17.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
396,2009.06.02. 오전 11:31,토공 양주옥정 8개 공동주택지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('옥정', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2009.06.02. 오전 11:31,불황에 더욱 돋보이는 명품 투자처,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
398,2009.06.02. 오전 11:30,분양가상한제 동시 폐지추진,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지추진', 'O')]"
399,2009.06.02. 오전 11:30,토공 양주옥정 공동주택지 9필지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2009.06.02. 오전 11:30,14월 민간주택건설 44% 감소,"[('14월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
401,2009.06.02. 오전 11:25,광진구 구의역 일대 첨단업무복합도시로 탈바꿈,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단업무복합도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
402,2009.06.02. 오전 11:22,임대주택 청약제도 혼선,"[('임대주택 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
403,2009.06.02. 오전 11:18,청약열풍 미분양까지 급속확산,"[('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양까지', 'O'), (' ', 'O'), ('급속확산', 'O')]"
404,2009.06.02. 오전 11:18,상위 건설사 올 재개발·재건축 인천 분양 주력,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
405,2009.06.02. 오전 11:18,구의역 일대 첨단업무복합도시로 재탄생,"[('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단업무복합도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
406,2009.06.02. 오전 11:15,2호선 구의역세권 주상복합타운으로 변모,"[('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구의역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모', 'O')]"
407,2009.06.02. 오전 11:15,서울 구의역 일대 첨단업무복합도시로 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단업무복합도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
408,2009.06.02. 오전 11:11,주택공사 임대아파트 16만 가구 시설 개선,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('16만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
409,2009.06.02. 오전 11:08,동선동 코아루 센타시아 계약하고 승용차받으세요,"[('동선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약하고', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), ('받으세요', 'O')]"
410,2009.06.02. 오전 11:08,One 클릭 Double 행복 국토해양통계 한눈에,"[('One', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('Double', 'O'), (' ', 'O'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양통계', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
411,2009.06.02. 오전 11:01,국토해양통계누리 7월 정식서비스,"[('국토해양통계누리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정식서비스', 'O')]"
412,2009.06.02. 오전 11:00,장애인 편의시설 절반이 설치기준 미달,"[('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('설치기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
413,2009.06.02. 오전 10:53,단독국토부 송파구 삼전동서 원룸형주택 첫 사업,"[('단독국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼전동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
414,2009.06.02. 오전 10:53,현대건설 부천 첫 재개발 공사 따내,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
416,2009.06.02. 오전 10:48,건설사 고금리 회사채 급증..3조원,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY')]"
417,2009.06.02. 오전 10:46,광교 오드카운티 견본주택  3일동안 3만명 몰려,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
418,2009.06.02. 오전 10:44,정비사업 추진위 설립 구청이 직접 감독,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('구청이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('감독', 'O')]"
419,2009.06.02. 오전 10:44,14월 주택건설 인허가 38% 감소,"[('14월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
420,2009.06.02. 오전 10:42,토공 양주 옥정 공동주택지 71만㎡ 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('71만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
421,2009.06.02. 오전 10:41,주공 임대아파트 16만 가구 시설 개선,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('16만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
422,2009.06.02. 오전 10:39,대우건설 대치연희 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치연희', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
423,2009.06.02. 오전 10:36,유엔알 컨설팅 내집마련 투자전략 세미나 개최,"[('유엔알 컨설팅', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내집마련 투자전략 세', 'EVENT'), ('미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
424,2009.06.02. 오전 10:36,두산건설 ‘2009GD’ 건축디자인부문서 최다작품 뽑혀,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2009GD', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건축디자인', 'STUDY_FIELD'), ('부문서', 'O'), (' ', 'O'), ('최다작품', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑혀', 'O')]"
425,2009.06.02. 오전 10:34,강남 재건축 아파트값 10% 이상 올랐다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
426,2009.06.02. 오전 10:34,주공 노후 임대 16만가구 리모델링,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('16만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
427,2009.06.02. 오전 10:30,토공 양주옥정 공동주택지 9필지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
428,2009.06.02. 오전 10:27,대형 건설사 재개발.재건축 수주 잇따라,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
429,2009.06.02. 오전 10:24,대우건설 재건축 잇따라 2건 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
430,2009.06.02. 오전 10:24,경남기업 1169억원 규모 가스배관공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1169억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('가스배관공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
431,2009.06.02. 오전 10:24,현대건설 부천 도당동 재개발 사업자 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
432,2009.06.02. 오전 10:20,반도건설 청라지구 땅 또 샀다,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
433,2009.06.02. 오전 10:19,경남기업 LNG배관공사 1169억원 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LNG배관공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1169억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
434,2009.06.02. 오전 10:18,주택건설인허가 작년 대비 40% 감소,"[('주택건설인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
435,2009.06.02. 오전 10:17,토공 양주옥정 공동주택지 파격조건 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
436,2009.06.02. 오전 10:09,50억 번 왕비 재테크 무료공개특강 개최,"[('50억 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('왕비', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료공개특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
437,2009.06.02. 오전 10:09,토공 양주옥정 주택용지 9필지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('옥정', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
438,2009.06.02. 오전 10:06,주공 노후 공공임대주택 16만호 시설개선,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('16만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시설개선', 'O')]"
439,2009.06.02. 오전 10:06,대우건설 재개발ㆍ재건축 수주 기세 이어가,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
440,2009.06.02. 오전 10:06,SK건설 싱가포르 지하철 공사 단독 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
441,2009.06.02. 오전 10:03,부산의 중심 서면 얼굴 확 달라진다,"[('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O')]"
442,2009.06.02. 오전 10:00,개별공시지가 이의신청 하세요,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
443,2009.06.02. 오전 10:00,두산건설 5개 부문서 굿 디자인 건축물에 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문서', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
444,2009.06.02. 오전 10:00,두산건설 GD상품 5개로 최다 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GD상품', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
445,2009.06.02. 오전 9:56,현대건설 부천 도당11구역 재개발 시공사 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도당11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
446,2009.06.02. 오전 9:53,현대건설 부천 첫 재개발사업 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
447,2009.06.02. 오전 9:52,대형건설사 재개발·재건축 수주 독식,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('독식', 'O')]"
448,2009.06.02. 오전 9:50,서울시 도시계획사업 뒷돈 공무원 퇴출될 듯,"[('서울시 도시계획사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뒷돈', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('퇴출될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
449,2009.06.02. 오전 9:49,대우건설 대치3동ㆍ연희동 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치3동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('연희동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
450,2009.06.02. 오전 9:49,올해 강남 재건축 아파트값 10% 이상 급등,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
451,2009.06.02. 오전 9:47,주공 2200억원 투입.. 노후임대 16만가구 보수,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입..', 'O'), (' ', 'O'), ('노후임대', 'O'), (' ', 'O'), ('16만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보수', 'O')]"
452,2009.06.02. 오전 9:44,SK건설 싱가포르 지하철 공사 단독 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
453,2009.06.02. 오전 9:42,4대강 살리기 사업 국제입찰 공사에 지역업체 참여 의무화,"[('4대강 살리기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
454,2009.06.02. 오전 9:38,SK건설 2000억원 싱가포르 공사 단독수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독수주', 'O')]"
455,2009.06.02. 오전 9:35,SK건설 2천억규모 싱가포르 지하철공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
456,2009.06.02. 오전 9:33,건설사 월급은 시평순위가 아니잖아요,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('월급은', 'O'), (' ', 'O'), ('시평순위가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니잖아요', 'O')]"
457,2009.06.02. 오전 9:30,주공 임대주택 16만가구 시설개선,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('16만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시설개선', 'O')]"
458,2009.06.02. 오전 9:30,서초구 3.3㎡당 매매가 2위 탈환,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O')]"
459,2009.06.02. 오전 9:30,대한주택보증 창립 10주년 기념식 개최,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
461,2009.06.02. 오전 9:19,주택보증 창립 10주년 기념식 개최,"[('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
462,2009.06.02. 오전 9:08,대한주택보증 10주년 기념식 개최,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
463,2009.06.02. 오전 8:56,잘나가는 대전 분양시장 “계속 부탁해요”,"[('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('“계속', 'O'), (' ', 'O'), ('부탁해요”', 'O')]"
464,2009.06.02. 오전 8:56,분양권 시장도 “양극화 수도권은 상승 지방은 여전히 하락”,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('“양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락”', 'O')]"
465,2009.06.02. 오전 8:56,올해 초 강남3구 아파트 누가 샀을까,"[('올해 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('샀을까', 'O')]"
466,2009.06.02. 오전 8:30,인천삼산3 국민임대 공급,"[('인천', 'CITY'), ('삼산3', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
467,2009.06.02. 오전 8:25,이슈현장판교 자고나면 뛴다,"[('이슈현장', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자고나면', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
468,2009.06.02. 오전 7:23,올 강남 재건축 아파트값 10% 이상 급등,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
469,2009.06.02. 오전 7:20,대우건설 처리 7월까지 유예,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('7월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
470,2009.06.02. 오전 7:06,대전충남충남 서천 장항원수지구 국민임대 277가구 공급,"[('대전', 'CITY'), ('충남', 'LOCATION'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장항원수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('277가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
471,2009.06.02. 오전 7:00,주택건설실적 지난해 대비 38.9% 하락,"[('주택건설실적', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('38.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
472,2009.06.02. 오전 6:12,단독재개발·재건축 공공 주도로 바뀐다,"[('단독재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('주도로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
473,2009.06.02. 오전 6:05,14월 주택건설 인허가 작년 동기比 38.9%↓,"[('14월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('38.9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
474,2009.06.02. 오전 6:01,수도권 미분양 아파트 빠르게 소진,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
475,2009.06.02. 오전 4:07,영종 하늘도시 ‘천덕꾸러기 촌’으로 전락 가능성,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘천덕꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('촌’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
476,2009.06.02. 오전 4:02,다세대·다가구 ‘방 쪼개기’ 성행,"[('다세대·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘방', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기’', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
477,2009.06.03. 오후 10:30,인천 청라지구 동시분양 최고 297대 1,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('297대 1', 'QUANTITY')]"
478,2009.06.03. 오후 10:05,‘청라 SK뷰’ 청약 최고 297대 1,"[('‘', 'O'), ('청라 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('297대 1', 'QUANTITY')]"
479,2009.06.03. 오후 9:45,인천 청라지구 6개 단지중 3곳만 1순위 마감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지중', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
480,2009.06.03. 오후 9:42,청라 반도유보라 72.11대 1 청약 대박,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('72.11대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
481,2009.06.03. 오후 9:42,청라 동시분양 1순위 최고 297대 1..일부 미달종합,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('297대 1', 'QUANTITY'), ('..일부', 'O'), (' ', 'O'), ('미달종합', 'O')]"
482,2009.06.03. 오후 9:34,인천 청라지구 3개 단지 1순위 마감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
483,2009.06.03. 오후 9:34,청라 청약열풍 동양엔파트 1순위 0.9대1,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('0.9대1', 'QUANTITY')]"
484,2009.06.03. 오후 9:13,청라 수자인 1순위 청약 마감..최고 83대 1상보,"[('청라 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('83대 1', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
485,2009.06.03. 오후 9:05,청라 SK뷰 1순위 청약 마감..최고 297대 1상보,"[('청라 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('297대 1', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
486,2009.06.03. 오후 8:53,청라 하우스토리 일부 주택형 1순위 미달,"[('청라 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
487,2009.06.03. 오후 8:53,청라지구 동시분양 업체따라 희비 엇갈려,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('업체따라', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
488,2009.06.03. 오후 8:51,청라 수자인 1순위 청약 마감..최고 83대 1,"[('청라 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('83대 1', 'QUANTITY')]"
489,2009.06.03. 오후 8:44,청라 SK뷰 1순위 청약 마감..최고 297대 1,"[('청라 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('297대 1', 'QUANTITY')]"
490,2009.06.03. 오후 7:40,민간 토지수용요건 강화 추진,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('토지수용요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
491,2009.06.03. 오후 7:39,주공 보금자리 주택 3차원 설계 도입,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
492,2009.06.03. 오후 7:38,분당 등 1기 신도시 상승세 완연,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('완연', 'O')]"
493,2009.06.03. 오후 7:37,강남구 여섯째 출산시 3천만 원 지원,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여섯째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출산시', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
494,2009.06.03. 오후 7:18,금리 인상으로 집값안정 어려워,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값안정', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
495,2009.06.03. 오후 7:07,올 수도권 택지지구 5만여가구 봇물,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
496,2009.06.03. 오후 7:06,김규정의 부동산 특강 6월 청약시장,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O')]"
497,2009.06.03. 오후 7:04,분양정보 청라 ‘휴먼시아…’ 512가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('…’', 'O'), (' ', 'O'), ('512가구', 'QUANTITY')]"
498,2009.06.03. 오후 6:35,김상대 고려대 교수 차기 세계초고층학회 회장 선출,"[('김상대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), (' ', 'O'), ('세계초고층학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
499,2009.06.03. 오후 6:35,인사 한국부동산연구원장에 강영일씨,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('한국부동산연구원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강영일', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
500,2009.06.03. 오후 6:30,재건축 경매 초고층 기대감 들썩,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
501,2009.06.03. 오후 6:20,보금자리주택도 강남불패,"[('보금자리주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O')]"
502,2009.06.03. 오후 6:02,한국부동산연구원장 강영일 전 국토부실장 취임,"[('한국부동산연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
503,2009.06.03. 오후 5:53,상가 세금 층별 차별부과 검토,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('층별', 'O'), (' ', 'O'), ('차별부과', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
504,2009.06.03. 오후 5:50,대전·충남권 토공 땅 무이자할부 분양,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자할부', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
505,2009.06.03. 오후 5:49,저금리시대 임대사업 인기,"[('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
506,2009.06.03. 오후 5:46,공공 주도에 재개발·재건축 큰 혼란,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('주도에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
507,2009.06.03. 오후 5:42,토공 양주 옥정 공동주택지 71만1000㎡ 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('71만1000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
508,2009.06.03. 오후 5:42,토공 한토신 주식 3000만주 매각,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
509,2009.06.03. 오후 5:39,서울 전세가격 끝없는 오름세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
510,2009.06.03. 오후 5:39,부동산연구원 5대 원장에 강영일 전 교통정책실장,"[('부동산연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정책실장', 'CIVILIZATION')]"
511,2009.06.03. 오후 5:36,취득·등록세 50% 내드려요,"[('취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내드려요', 'O')]"
512,2009.06.03. 오후 5:36,여의도 대규모 개발계획 삐거덕,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('삐거덕', 'O')]"
513,2009.06.03. 오후 5:36,반도건설 서청라지구 땅 매입,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
514,2009.06.03. 오후 5:36,건설사 부도 확 줄었다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
515,2009.06.03. 오후 5:36,기업보유 31개 대규모 부지중 개발 가능 20곳 안돼,"[('기업보유', 'O'), (' ', 'O'), ('31개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지중', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
516,2009.06.03. 오후 5:36,청라지구 전매제한 풀리는 1년뒤는 어떨까,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('1년뒤', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
517,2009.06.03. 오후 5:33,한국토지신탁 하반기까지 완전 민영화,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O')]"
518,2009.06.03. 오후 5:32,분양가 1억2천만원 낮춰 안양‘상떼빌’ 잔여분 분양,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('‘', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
519,2009.06.03. 오후 5:32,대형사 가세..재개발·재건축 ‘탄력’,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('가세..재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탄력’', 'O')]"
520,2009.06.03. 오후 5:30,‘쭉쭉’ 뻗은 길따라 집값도 ‘쑥쑥’,"[('‘쭉쭉’', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗은', 'O'), (' ', 'O'), ('길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
521,2009.06.03. 오후 5:26,뉴스테이션주방 수납장에 거울…주부에 의한 주부를 위한 아파트,"[('뉴스테이션주방', 'O'), (' ', 'O'), ('수납장에', 'O'), (' ', 'O'), ('거울…', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('의한', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
522,2009.06.03. 오후 5:25,CJ 아파트형 공장 엘리시아,"[('CJ', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리시아', 'ARTIFACT')]"
523,2009.06.03. 오후 5:25,부동산재테크 무료 특강,"[('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
524,2009.06.03. 오후 5:25,톡톡 부동산 집 보러오면 한우 드려요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보러오면', 'O'), (' ', 'O'), ('한우', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
525,2009.06.03. 오후 5:25,부동산도 보이스피싱,"[('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('보이스피싱', 'O')]"
526,2009.06.03. 오후 5:25,서울 도심빌딩에 돈몰린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈몰린다', 'O')]"
527,2009.06.03. 오후 5:25,토공 한국토지신탁 주식 3천만주 매각,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
528,2009.06.03. 오후 5:25,아파트에 딸기 캐릭터 LIG건설 쌈지와 MOU,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('딸기', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌈지', 'PERSON'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
529,2009.06.03. 오후 5:25,서울에 테라스하우스 아파트… 삼선동 일대 30가구,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('삼선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('30가구', 'QUANTITY')]"
530,2009.06.03. 오후 5:25,원주 혁신도시 반곡 아이파크,"[('원주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반곡 아이파크', 'ARTIFACT')]"
531,2009.06.03. 오후 5:24,보금자리 주택 삐걱…지자체·주민 반발,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱…지자체·', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
532,2009.06.03. 오후 5:24,주공 3차원 설계시스템,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계시스템', 'O')]"
533,2009.06.03. 오후 5:24,서울 수도권 상가 분양 잰걸음,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
534,2009.06.03. 오후 5:18,‘여의도 20배’ 산업단지 125곳 추진,"[('‘', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20배', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('125곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
535,2009.06.03. 오후 5:15,민간 도시개발사업 힘들어진다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('힘들어진다', 'O')]"
536,2009.06.03. 오후 5:14,건설업계 공공주도 재개발·재건축 추진 반발,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주도', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
537,2009.06.03. 오후 5:12,리포트 저금리시대 임대사업 인기,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
538,2009.06.03. 오후 5:12,리포트 재건축 경매 초고층 기대감 들썩,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
539,2009.06.03. 오후 5:12,리포트 서울 전세가격 끝없는 오름세,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
540,2009.06.03. 오후 5:12,리포트 보금자리주택도 강남불패,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O')]"
541,2009.06.03. 오후 5:12,분양단지 들여다보기 래미안 공덕5차,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 공덕', 'ARTIFACT'), ('5차', 'QUANTITY')]"
542,2009.06.03. 오후 5:12,한성대 인근에 테라스하우스촌 들어선다,"[('한성대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스촌', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
543,2009.06.03. 오후 5:12,올 여의도 면적 20배 산업단지 추진,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('20배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
544,2009.06.03. 오후 5:12,1기 신도시 집값 꾸준한 상승세,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
545,2009.06.03. 오후 5:06,흑석뉴타운 이달말 첫 분양 예정에 시장 활기,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
546,2009.06.03. 오후 4:56,한국부동산연구원장에 강영일씨 취임,"[('한국부동산연구원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강영일', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
547,2009.06.03. 오후 4:48,경기도 올해 12만1000가구 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
