,date,headline,keyword
0,2009.08.23. 오후 11:07,리포트 전세자금 대출 8천억원 확대,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('8천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
1,2009.08.23. 오후 9:41,아파트 전세 가을 성수기 앞두고 오름세… 경기 남부 껑충,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
2,2009.08.23. 오후 9:38,아파트 매매 재건축 상승 힘입어 소폭 올라… 서초 0.29%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입어', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('0.29%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
3,2009.08.23. 오후 7:35,9호선 순이용객 하루 평균 12만 2천명,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('12만 2천명', 'QUANTITY')]"
4,2009.08.23. 오후 7:32,가을이사철 코앞 전세대란 막을 방법없나,"[('가을', 'DATE'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('방법없나', 'O')]"
5,2009.08.23. 오후 6:29,전세금 지원 6000∼8000억 늘려,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('6000∼8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
6,2009.08.23. 오후 6:26,8·23 전세종합대책 약발 먹히나,"[('8·23', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('먹히나', 'O')]"
7,2009.08.23. 오후 6:24,6월 부동산업 생산액 22개월만에 최대폭 증가,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산업', 'O'), (' ', 'O'), ('생산액', 'O'), (' ', 'O'), ('22개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
8,2009.08.23. 오후 5:46,분양정보수원 ‘권선 어울림’ 160가구 外,"[('분양정보수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('권선 어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
9,2009.08.23. 오후 5:46,쌍용건설 별내 신도시 652가구 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('652가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2009.08.23. 오후 5:46,청주 ‘지웰시티’ 계약 늘어,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
11,2009.08.23. 오후 5:46,‘센트레빌’ 스타일 공모전,"[('‘', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
12,2009.08.23. 오후 5:46,영종하늘도시 분양업체 홈피 구축 선물이벤트,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('선물이벤트', 'O')]"
13,2009.08.23. 오후 5:46,“아이파크시티 사람과 자연이 어울리는 패션아파트”,"[('“', 'O'), ('아이파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사람과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연이', 'O'), (' ', 'O'), ('어울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('패션아파트”', 'O')]"
14,2009.08.23. 오후 5:46,‘입주 2년차 아파트’ 보면 ‘전셋집’ 보인다,"[('‘입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전셋집’', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
15,2009.08.23. 오후 5:42,다세대·원룸 건설자금 최대 5000만원 지원,"[('다세대·원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
16,2009.08.23. 오후 5:41,도시형 생활주택·오피스텔 공급 확대,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
17,2009.08.23. 오후 5:33,전세시장 안정대책 전세대출 보증 1억→2억,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2억', 'QUANTITY')]"
18,2009.08.23. 오후 5:32,8.23 전세대책 수급불안 해소될까,"[('8.23', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수급불안', 'O'), (' ', 'O'), ('해소될까', 'O')]"
19,2009.08.23. 오후 5:30,서민주택 건설땐 가구당 5천만원 지원,"[('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설땐', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
20,2009.08.23. 오후 5:27,전세시장 안정대책 전문가 근본적 대책은 안돼… 추가대책 필요,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('근본적', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
21,2009.08.23. 오후 5:26,전세대책，취약계층 국한..수급불안 해소못해,"[('전세대책，취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('국한..수급불안', 'O'), (' ', 'O'), ('해소못해', 'O')]"
22,2009.08.23. 오후 5:05,화제의 분양단지 경기 광명 신촌 휴먼시아,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
23,2009.08.23. 오후 5:05,아파트 수급 불안..7월까지 작년의 61%,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('불안..', 'O'), ('7월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY')]"
24,2009.08.23. 오후 5:04,한국토지주택공사 이지송 사장 임명,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
25,2009.08.23. 오후 5:03,한화건설 ‘판교H스퀘어’ 상가 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교H스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
26,2009.08.23. 오후 5:03,임대아파트에 살면 자동차 사지 마라,"[('임대아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('살면', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O')]"
27,2009.08.23. 오후 5:03,25일 대전 유성 휴먼시아 임대주택 1668가구 청약,"[('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1668가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
28,2009.08.23. 오후 5:03,분양정보 강릉 교동 롯데캐슬 581가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('581가구', 'QUANTITY')]"
29,2009.08.23. 오후 5:02,“도시형생활주택 지어봐야 손해”,"[('“도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지어봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('손해”', 'O')]"
30,2009.08.23. 오후 5:00,분양정보 송도 더ㅤㅅㅑㅍ 그린애비뉴 1014가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ 그린애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1014가구', 'QUANTITY')]"
31,2009.08.23. 오후 4:57,주거용 오피스텔 시장 다시 살아나나,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
32,2009.08.23. 오후 4:55,C우방 MA 우선협상대상자 곧 결정,"[('C우방 MA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
33,2009.08.23. 오후 4:33,학교건물 제공땐 용지부담금 부당,"[('학교건물', 'O'), (' ', 'O'), ('제공땐', 'O'), (' ', 'O'), ('용지부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O')]"
34,2009.08.23. 오후 4:33,서울시 신청사 녹색빌딩으로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색빌딩으로', 'O')]"
35,2009.08.23. 오후 4:33,톡톡 부동산 상가 임대분양 늘어난 까닭은,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
36,2009.08.23. 오후 4:32,공무원도 헷갈리는 주택관련법 통합 추진,"[('공무원', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
37,2009.08.23. 오후 4:03,도시형생활주택 활기띨까,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활기띨까', 'O')]"
38,2009.08.23. 오후 4:03,MK추천매물 분당 서현동 음식점 건물 50억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('음식점', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('50억원', 'QUANTITY')]"
39,2009.08.23. 오후 4:03,서민 전세시장 안정대책 뭘 담았나,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정대책', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('담았나', 'O')]"
40,2009.08.23. 오후 4:02,전세자금 지원 실효성은,"[('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성은', 'O')]"
41,2009.08.23. 오후 3:33,부동산 QA 토지 시장 살아나는데 투자는 언제쯤,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나는데', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤', 'O')]"
42,2009.08.23. 오후 3:30,DART Money 양평 661㎡ 단독주택 2억원 外,"[('DART Money', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('661㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
43,2009.08.23. 오후 3:27,전국 아파트 주간 시세 동향 신도시·수도권 전셋값 상승폭 확대,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
44,2009.08.23. 오후 3:18,영종하늘도시 6개업체서 7147가구 동시 분양,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('업체서', 'O'), (' ', 'O'), ('7147가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
45,2009.08.23. 오후 3:15,개발 호재 줄잇는 자족형 공항복합도시 매력 만점,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('공항복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY')]"
46,2009.08.23. 오후 3:11,교통 수혜지 남양주 별내지구 분양받아 볼까,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양받아', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
47,2009.08.23. 오후 2:41,가든파이브 상가 투자가치 있을까,"[('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
48,2009.08.23. 오후 2:23,신림역 아파트 1000만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
49,2009.08.23. 오후 1:50,전세금으로 수원대앞새아파트를 장만할수있는 절호의 기회,"[('전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수원대앞새아파트', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('장만할수있는', 'O'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
50,2009.08.23. 오후 1:38,서울시 신청사 친환경빌딩 선두주자로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('선두주자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
51,2009.08.23. 오후 12:41,서울지하철 9호선 이용객 예상치 훨씬 못미쳐,"[('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예상치', 'O'), (' ', 'O'), ('훨씬', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
52,2009.08.23. 오후 12:17,오피스텔 바닥난방 허용 확대 시장 영향은,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥난방', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
53,2009.08.23. 오전 11:53,전세대출 공급유도해도 효과는 미지수,"[('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('공급유도해도', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
54,2009.08.23. 오전 11:52,전세대출·주거용오피스텔 공급 늘린다,"[('전세대출·주거용오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
55,2009.08.23. 오전 11:48,서울의 중심 신림역 신축아파트 1000만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
56,2009.08.23. 오전 11:28,서울시 을지로 유비쿼터스거리 명칭 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('을지로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스거리', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
57,2009.08.23. 오전 11:26,우면산터널 내달부터 교통카드 사용가능,"[('우면산터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사용가능', 'O')]"
58,2009.08.23. 오전 11:22,국내 최대규모 취업박람회 열린다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('취업박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
59,2009.08.23. 오전 11:20,8·23전세대책전세자금 지원 4.2조→5조,"[('8·23전세대책전세자금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2조', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('5조', 'QUANTITY')]"
60,2009.08.23. 오전 11:16,8·23전세대책원룸주택 봇물..주차난·땅값상승 예고,"[('8·23전세대책', 'EVENT'), ('원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..주차난·땅값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
61,2009.08.23. 오전 11:15,국내최대규모 취업박람회 열린다,"[('국내최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('취업박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
62,2009.08.23. 오전 11:15,을지로2가 유비쿼터스 거리 이름을 지어주세요,"[('을지로2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('이름을', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
63,2009.08.23. 오전 11:15,서울시 신청사 신재생에너지 이용 극대화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
64,2009.08.23. 오전 11:11,8·23전세대책처방전은 많은데 약효는 글쎄,"[('8·23전', 'ARTIFACT'), ('세대책처방전은', 'O'), (' ', 'O'), ('많은데', 'O'), (' ', 'O'), ('약효는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
65,2009.08.23. 오전 11:10,강동구 재건축 특수로 0.7% 올라..전국 11주 연속 상승,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('특수로', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
66,2009.08.23. 오전 11:10,전국 전세부족 몸살.. 치솟는 전세값,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세부족', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살..', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O')]"
67,2009.08.23. 오전 11:06,8·23전세대책매년 원룸 1만5천가구 공급,"[('8·23전세대책', 'EVENT'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2009.08.23. 오전 11:05,전세대책서민 전세지원금 하반기 최대 2.2조 풀린다,"[('전세대책서민', 'O'), (' ', 'O'), ('전세지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
69,2009.08.23. 오전 11:04,8·23전세대책오피스텔 주거용으로 허용,"[('8·23전세대책', 'EVENT'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
70,2009.08.23. 오전 11:04,전세대책물량공급책 효과는 6개월 후부터,"[('전세대책물량공급책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 후부터', 'DATE')]"
71,2009.08.23. 오전 11:03,전세대책전세대출 보증한도 확대 1.4억이하엔 무용지물,"[('전세대책전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증한도', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4억이하', 'QUANTITY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
72,2009.08.23. 오전 11:02,전세대책 89월 수도권 2.5만가구 입주물량 쏟아져,"[('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('89월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
73,2009.08.23. 오전 11:01,8·23전세대책원룸·오피스텔로 전세난 해소,"[('8·23', 'EVENT'), ('전세대책원룸·오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
74,2009.08.23. 오전 11:01,전세대책전세자금 지원 확대...1.5만가구 이상 혜택,"[('전세대책전세자금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대...', 'O'), ('1.5만가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
75,2009.08.23. 오전 11:00,8.23전세대책 전문가들 미흡 평가,"[('8.23전세대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
76,2009.08.23. 오전 11:00,8.23전세대책 주거용 오피스텔 늘린다,"[('8.23', 'DATE'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
77,2009.08.23. 오전 11:00,8.23전세대책 어떤 내용 담았나,"[('8.23', 'DATE'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('담았나', 'O')]"
78,2009.08.23. 오전 11:00,도시형 생활주택 건설자금 최대 5천만원 지원,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
79,2009.08.23. 오전 11:00,오피스텔 바닥난방 85㎡이하까지 허용,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥난방', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
80,2009.08.23. 오전 11:00,전세대책 서민전세지원금 하반기 최대 2.2조원 풀린다,"[('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('전세지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
81,2009.08.23. 오전 9:36,8월 넷째주 2073가구 분양,"[('8월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2073가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
82,2009.08.23. 오전 9:13,폐기물 묻힌 땅 판 지자체 배상책임대전지법,"[('폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('묻힌', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('배상책임대전지법', 'ORGANIZATION')]"
83,2009.08.23. 오전 9:03,주간부동산서초·강남 재건축 고공행진,"[('주간부동산', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
84,2009.08.23. 오전 9:00,전원살이Tip⑪전원주택 사는 것이 아니라 즐기는 것,"[('전원살이Tip⑪전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
85,2009.08.23. 오전 8:29,부동산캘린더광명신촌 휴먼시아 청약접수,"[('부동산캘린더', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
86,2009.08.23. 오전 7:30,경매로 집 샀더니 가구가 공짜,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('샀더니', 'O'), (' ', 'O'), ('가구가', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O')]"
87,2009.08.24. 오후 10:04,“아파트 분양 과장광고 안돼”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”', 'O')]"
88,2009.08.24. 오후 9:47,경차 주차공간 늘리면 세제 혜택,"[('경차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리면', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
89,2009.08.24. 오후 8:19,전세난에 월세도 껑충… 서민들 ‘시름’,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시름’', 'O')]"
90,2009.08.24. 오후 8:07,성원건설 다음달 리비아 1조 2천억 신도시사업 착공,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1조 2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
91,2009.08.24. 오후 8:06,도시형생활주택 전세시장 구세주 되나,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구세주', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
92,2009.08.24. 오후 7:05,인천 내항 복합문화공간 탈바꿈,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
93,2009.08.24. 오후 6:57,분양단신 원주 문막 극동스타클래스 잔여세대 특별분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문막', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
94,2009.08.24. 오후 6:27,택지지구 열풍 하반기 이어지나,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
95,2009.08.24. 오후 6:27,공정위 아파트분양 과장광고 제동,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
96,2009.08.24. 오후 6:16,재건축 연한 최장 30년 완화 재추진서울시의회,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O'), ('서울시의회', 'ORGANIZATION')]"
97,2009.08.24. 오후 6:14,“돈벌이 하는 죄로 임대주택 쫓겨날 판”,"[('“돈벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('죄로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓겨날', 'O'), (' ', 'O'), ('판”', 'O')]"
98,2009.08.24. 오후 6:09,아파트 분양 과장광고 제동,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
99,2009.08.24. 오후 6:03,전세 거주자 “차라리 집 사겠다”,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다”', 'O')]"
100,2009.08.24. 오후 5:54,‘획기적 주택정책’ 아이디어 만발..가능성 작아,"[('‘획기적', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('만발..가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('작아', 'O')]"
101,2009.08.24. 오후 5:40,‘건축사사무소’ 명칭 계속 의무사용키로,"[('‘건축사사무소’', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('의무사용키로', 'O')]"
102,2009.08.24. 오후 5:40,원주 극동스타클래스 잔여분,"[('원주', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
103,2009.08.24. 오후 5:40,한남뉴타운 ‘공공관리’로 개발 본격화,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘공공관리’로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
104,2009.08.24. 오후 5:39,서울 뚝섬4구역 상업용지 3.3㎡당 6738만원 재매각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6738만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
105,2009.08.24. 오후 5:37,“좋은 집 없어요？”..매수세 부활,"[('""좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요？""..매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
106,2009.08.24. 오후 5:36,뚝섬상업용지 4구역 재매각,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
107,2009.08.24. 오후 5:36,서울시 한남뉴타운 공공관리 19억 원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('19억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
108,2009.08.24. 오후 5:20,한미파슨스 사우디 기반시설사업관리 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기반시설사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
109,2009.08.24. 오후 5:18,뉴욕 구겐하임 미술관 닮은 모델하우스,"[('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구겐하임 미술관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
110,2009.08.24. 오후 5:18,리비아 신도시 개발 내달 첫삽,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
111,2009.08.24. 오후 5:17,8.23 전세대책 공급확대 한계 실효성 의문,"[('8.23', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
112,2009.08.24. 오후 5:15,한남 뉴타운 全지구 공공관리 개발,"[('한남 뉴타운 全', 'LOCATION'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
113,2009.08.24. 오후 5:14,성원건설 리비아발 롤러코스터,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('롤러코스터', 'ARTIFACT')]"
114,2009.08.24. 오후 5:14,뉴스테이션단신수도권 주택 구입 수요 올 들어 최고,"[('뉴스테이션단신', 'ARTIFACT'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
115,2009.08.24. 오후 5:12,6개월내 집 사겠다 23.6%… 올들어 최고치,"[('6개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('23.6%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
116,2009.08.24. 오후 5:12,3800억 뚝섬 4구역 상업용지 다시 매물로,"[('3800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O')]"
117,2009.08.24. 오후 5:11,수도권 거주자 4명 중 1명 하반기에 집 사겠다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O')]"
118,2009.08.24. 오후 5:11,한남뉴타운에 공공 관리 첫 적용,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
119,2009.08.24. 오후 5:09,전세자금 대출 8천억원 확대,"[('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('8천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
120,2009.08.24. 오후 5:06,공공관리제 도입 한남뉴타운 관심,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
121,2009.08.24. 오후 4:59,정부 오피스텔정책은 엿장수 맘대로,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('엿장수', 'O'), (' ', 'O'), ('맘대로', 'O')]"
122,2009.08.24. 오후 4:53,조해식 성원건설 부회장 리비아 사업 잇따라 수주,"[('조해식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
123,2009.08.24. 오후 4:53,한남뉴타운 공공관리자제도 적용,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공관리자제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
124,2009.08.24. 오후 4:53,해외건설 전문가 과정 개설,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
125,2009.08.24. 오후 4:53,재개발사업 세입자 이주비 부담 커져,"[('재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
126,2009.08.24. 오후 4:53,뚝섬상업용지 4구역 내달 재매각,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
127,2009.08.24. 오후 4:53,4대강 살리기 보고서 발간,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
128,2009.08.24. 오후 4:53,수도권 4명중 1명꼴  6개월내 집 사겠다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명꼴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O')]"
129,2009.08.24. 오후 4:53,문막 극동스타클래스 분양,"[('문막', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2009.08.24. 오후 4:53,세입자 줄소송 예상…조합원 4백만원씩 추가 부담,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄소송', 'O'), (' ', 'O'), ('예상…', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4백만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
131,2009.08.24. 오후 4:52,대한주택공사 주부 아이디어 공모전 시상,"[('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
132,2009.08.24. 오후 4:48,리포트 성원건설 리비아발 롤러코스터,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('롤러코스터', 'ARTIFACT')]"
133,2009.08.24. 오후 4:47,리포트 공공관리제 도입 한남뉴타운 관심,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
134,2009.08.24. 오후 4:47,리포트택지지구 열풍 하반기 이어지나,"[('리포트택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
135,2009.08.24. 오후 4:46,리포트 8.23 전세대책 공급확대 한계 실효성 의문,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('8.23', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
136,2009.08.24. 오후 4:27,유엔알컨설팅 강남 신세계백화점서 투자 세미나,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신세계백화점', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
137,2009.08.24. 오후 4:21,뚝섬4구역 이번엔 새 주인 나타날까,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나타날까', 'O')]"
138,2009.08.24. 오후 4:19,부동산 경매시장도 들썩,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
139,2009.08.24. 오후 4:14,한남뉴타운 공공관리제도 적용,"[('한남뉴타운 공공관리제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
140,2009.08.24. 오후 4:11,광고따로 시공따로 안된다,"[('광고따로', 'O'), (' ', 'O'), ('시공따로', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
141,2009.08.24. 오후 4:09,4명중 1명 전셋값 폭등 6개월 내 주택구입,"[('4명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O')]"
142,2009.08.24. 오후 3:57,edaily리포트전세난 해결책..답은 공급,"[('edaily리포트전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책..답은', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2009.08.24. 오후 3:55,상위 1%부자들이 말하는 성공법,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('성공법', 'O')]"
144,2009.08.24. 오후 3:30,성원건설 리비아서 총 2조 규모 신도시 공사 추진,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('총 2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
146,2009.08.24. 오후 3:15,포스코건설 얼음으로 만든 더샵 만나보세요,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('얼음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('만나보세요', 'O')]"
147,2009.08.24. 오후 3:13,롯데건설 661억 주공아파트 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('661억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
148,2009.08.24. 오후 3:13,주·토공 통합공사 상임이사 공모,"[('주·토공 통합공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
149,2009.08.24. 오후 3:12,서울의 중심 영등포 역 앞 오피스텔 분양,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포 역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2009.08.24. 오후 2:59,고려개발 116억원 규모 국도건설 공사 수주,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('116억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국도건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
152,2009.08.24. 오후 2:57,SK건설 SK케미칼 평동공장부지에 쇼핑몰 건설,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평동공장', 'ARTIFACT'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
153,2009.08.24. 오후 2:54,성원건설 리비아로 발길 돌려..사업 9월초 착공,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려..사업', 'O'), (' ', 'O'), ('9월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
154,2009.08.24. 오후 2:45,집값 더 오른다… 경매장 북적,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…', 'O'), (' ', 'O'), ('경매장', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
155,2009.08.24. 오후 2:40,신림역 아파트 1000만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
156,2009.08.24. 오후 2:39,부산 화명주공재건축 롯데캐슬 카이저로 명명,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명주공재건축', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 카이저', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('명명', 'O')]"
157,2009.08.24. 오후 2:34,4대강에 자전거 호텔 생긴다,"[('4대강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
158,2009.08.24. 오후 2:06,부자들의 여윳돈이 몰리는 이유는,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
159,2009.08.24. 오후 2:05,조해식 성원건설 부회장 북아프리카 진출 강화,"[('조해식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('북아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
160,2009.08.24. 오후 2:01,성원건설 11월 리비아신도시 선수금 1800억원 받는다,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리비아신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('1800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
161,2009.08.24. 오후 1:59,주택 구매 수요 올 들어 최고치,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
162,2009.08.24. 오후 1:55,롯데건설 주공아파트사업 661억원에 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공아파트사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('661억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
163,2009.08.24. 오후 1:51,판교 상가 어디가 좋을까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
164,2009.08.24. 오후 1:48,주공 주부아이디어 공모전 시상식,"[('주공', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주부아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
165,2009.08.24. 오후 1:47,극동건설 문막 극동스타클래스 잔여가구 분양,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문막', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2009.08.24. 오후 1:44,토공 신도시에 무궁화 꽃길 조성,"[('토공 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무궁화', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('꽃길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
167,2009.08.24. 오후 1:43,4대강에 자건거도로 조성,"[('4대강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자건거도로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
168,2009.08.24. 오후 1:41,해외건설 전문가 과정,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
169,2009.08.24. 오후 1:41,뚝섬상업용지 4구역 일반공개경쟁 방식 매각,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공개경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
170,2009.08.24. 오후 1:37,문막 극동스타클래스 잔여세대 분양,"[('문막', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2009.08.24. 오후 1:30,양도세 감면에 프리미엄 보장까지 이래두 안 사실래요,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('보장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이래두', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('사실래요', 'O')]"
172,2009.08.24. 오후 1:23,보금자리주택 주부 아이디어 반영,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
173,2009.08.24. 오후 1:20,서울시 뚝섬상업용지 일반공개 재매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공개', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
174,2009.08.24. 오후 1:12,은퇴명퇴 후 제테크는 부동산 “1순위” 투자처,"[('은퇴명퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('제테크는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
175,2009.08.24. 오후 1:11,영등포역 앞 오피스텔 특별 분양,"[('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2009.08.24. 오후 1:07,이런 수익형 부동산을 기다려 왔다,"[('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
177,2009.08.24. 오후 1:07,올 여름휴가철 고속도로 차량 역대 최고,"[('올 여름', 'DATE'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
178,2009.08.24. 오후 1:01,4대강 자전거도로 1728㎞에 ‘자전거 호텔’ 건설,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('1728㎞', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
179,2009.08.24. 오후 12:42,“노후 재테크” “1순위” 부동산 이런 곳 노려라,"[('“노후', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크”', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
180,2009.08.24. 오후 12:11,은평뉴타운 프리미엄을 한발 먼저 누리자,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('한발', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('누리자', 'O')]"
181,2009.08.24. 오후 12:11,“재개발지역 이전비 지급 기준은 사업인가일”,"[('“재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이전비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('사업인가일”', 'O')]"
182,2009.08.24. 오후 12:11,고객 맞춤형 아파트 등장,"[('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
183,2009.08.24. 오후 12:11,‘풍경여가’ 동해안 새 아파트 인기,"[('‘풍경여가’', 'O'), (' ', 'O'), ('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
184,2009.08.24. 오후 12:11,도시형 생활주택 건설자금 가구당 5000만원 지원,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자금', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
185,2009.08.24. 오후 12:10,“발품 팔면 수도권에 싼곳 많다”,"[('“발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('싼곳', 'O'), (' ', 'O'), ('많다”', 'O')]"
186,2009.08.24. 오후 12:08,서울시 한남뉴타운 시행단계까지 공공관리제 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시행단계까지', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
187,2009.08.24. 오후 12:06,전세대란→집값상승 조짐 4명중 1명 “6개월내 구입”,"[('전세대란→집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구입”', 'O')]"
188,2009.08.24. 오전 11:59,4대강생태하천 조성...동식물 서식공간 확보 어떻게,"[('4대강생태하천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성...동식물', 'O'), (' ', 'O'), ('서식공간', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
189,2009.08.24. 오전 11:53,서울의 중심 신림역 신축아파트 1000만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
190,2009.08.24. 오전 11:51,4대강지방하천 살리기도 함께 추진...친수공간 거듭난다,"[('4대강지방하천 살리기', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('추진...친수공간', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
191,2009.08.24. 오전 11:50,서울시 보조금 10억원 거부한 금천구의 속내는,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거부한', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('속내는', 'O')]"
192,2009.08.24. 오전 11:49,고법 주거이전비 지급 기준 사업시행인가 고시일,"[('고법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거이전비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('고시일', 'O')]"
193,2009.08.24. 오전 11:48,서울시 뚝섬상업용지 4구역 3880억원에 재매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3880억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
194,2009.08.24. 오전 11:47,경차전용 주차구획 확대시 교통유발부담금 경감,"[('경차', 'ARTIFACT'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('주차구획', 'O'), (' ', 'O'), ('확대시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통유발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
195,2009.08.24. 오전 11:31,강남3구 아파트에 돈 몰리는 이유,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
196,2009.08.24. 오전 11:26,원주문막 극동스타클래스 “고객 맞춤형 분양으로 승부”,"[('원주문막', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부”', 'O')]"
197,2009.08.24. 오전 11:25,뚝섬4구역 다음달 3880억원에 재매각,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3880억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
198,2009.08.24. 오전 11:24,6개월내 주택 사겠다 비율 23.6%…올들어 최고치,"[('6개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('23.6%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
199,2009.08.24. 오전 11:22,철도 르네상스 열 쌍둥이 철도공동사옥,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('열 쌍둥이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도공동사옥', 'O')]"
200,2009.08.24. 오전 11:20,국토연 비무장지대 이용 세미나 27일 개최,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비무장지대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
202,2009.08.24. 오전 11:19,지하철 9호선 3단계 올해 말 공사 착공,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
203,2009.08.24. 오전 11:18,15개 신도시에 무궁화 테마공원 조성,"[('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('무궁화', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('테마공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
204,2009.08.24. 오전 11:18,지하철 9호선 3단계 구간 올해 착공,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
205,2009.08.24. 오전 11:17,롯데건설 창사이래 첫 주공아파트 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사이래', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
206,2009.08.24. 오전 11:16,애물단지 뚝섬4구역 재매각..새주인 나오나,"[('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재매각..새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
207,2009.08.24. 오전 11:16,한남뉴타운 全구역 공공관리制 확대 적용,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('全구역', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리制', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
208,2009.08.24. 오전 11:15,한남뉴타운 지구전체 공공관리 개발,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구전체', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
209,2009.08.24. 오전 11:15,서울시 뚝섬상업용지 4구역 매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
210,2009.08.24. 오전 11:15,한남뉴타운에 공공관리 첫 적용…최대규모,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…최대규모', 'O')]"
211,2009.08.24. 오전 11:15,서울지하철 9호선 3단계 구간 연말 착공,"[('서울지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
212,2009.08.24. 오전 11:15,서울 뚝섬 4구역 이번엔 팔릴까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까', 'O')]"
213,2009.08.24. 오전 11:15,한남뉴타운 11월 조합추진위장 선출...내년 1월 추진위 출범,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합추진위장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출...', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추진위', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
214,2009.08.24. 오전 11:12,주택수요자 4명 중 1명 집사겠다,"[('주택수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('겠다', 'O')]"
215,2009.08.24. 오전 11:04,전세시장 안정대책 서울 전세가격 강세 돌리기엔 역부족,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정대책', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('돌리기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
216,2009.08.24. 오전 11:03,4대강 자전거길 50km마다 자전거 호텔,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('50km마다', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
217,2009.08.24. 오전 11:01,대형건설업체 주택공급 2개월 연속 증가세,"[('대형건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
218,2009.08.24. 오전 11:01,4대강 마스터플랜 최종보고서 배포,"[('4대강 마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최종보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
220,2009.08.24. 오전 11:00,경차주차장 확대하면 교통부담금 감면,"[('경차', 'ARTIFACT'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대하면', 'O'), (' ', 'O'), ('교', 'CIVILIZATION'), ('통부담', 'CIVILIZATION'), ('금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
222,2009.08.24. 오전 11:00,주택협회 회원사 9월 1만4900여가구 공급,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4900여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
223,2009.08.24. 오전 11:00,서울 강남 100대중 3대만 경차,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3대만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경차', 'ARTIFACT')]"
224,2009.08.24. 오전 11:00,4대강 보 둔치보다 낮은 곳에만 설치,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('둔치보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에만', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
225,2009.08.24. 오전 10:54,미술관 빼닮은 수원 아이파크시티 모델하우스,"[('미술관', 'O'), (' ', 'O'), ('빼닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
226,2009.08.24. 오전 10:41,수도권 600만원대 미분양APT,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양APT', 'O')]"
227,2009.08.24. 오전 10:32,인천 청라 VS 영종 건설사별 자존심 건 분양경쟁 돌입,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설사별', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
228,2009.08.24. 오전 10:31,롯데건설  20년만에 주공아파트 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
229,2009.08.24. 오전 10:28,토공 신도시에 무궁화 심어 나라꽃 보급 늘린다,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('무궁화', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('심어', 'O'), (' ', 'O'), ('나라꽃', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('보급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
230,2009.08.24. 오전 10:28,롯데건설 휴먼시아 캐슬 짓는다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
231,2009.08.24. 오전 10:16,자동차 2차사고 로드서포터즈가 예방한다,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('로드서포터즈', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('예방한다', 'O')]"
232,2009.08.24. 오전 10:16,“수도권 집값 수급불안 없다 vs 내년이후 더 문제”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('수급불안', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('내년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('문제”', 'O')]"
233,2009.08.24. 오전 10:12,보금자리주택 주부 아이디어로 꾸민다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸민다', 'O')]"
234,2009.08.24. 오전 10:11,모든 신도시에 무궁화공원 조성,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('무궁화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
235,2009.08.24. 오전 10:10,전세올라 못살겠네... 차라리 집사겠다,"[('전세올라', 'O'), (' ', 'O'), ('못살겠네...', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('겠다', 'O')]"
236,2009.08.24. 오전 10:10,장경철의 돈 되는 상가층별 상가투자 전략은 ②,"[('장경철', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가층별', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O')]"
237,2009.08.24. 오전 10:10,장경철의 돈 되는 상가층별 상가투자 전략은 ①,"[('장경철', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가층별', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O')]"
238,2009.08.24. 오전 10:07,극동건설 원주 극동스타클래스 잔여가구 분양,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2009.08.24. 오전 10:07,보금자리주택 주부 눈높이에 맞춘다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('눈높이에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘다', 'O')]"
240,2009.08.24. 오전 10:06,’커낼워크’ 송도 랜드마크 급부상,"[('’커낼워크’', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
241,2009.08.24. 오전 9:57,동정박양호 국토연구원장..국제세미나,"[('동정박양호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), ('..국제세미나', 'O')]"
242,2009.08.24. 오전 9:55,국토연구원 비무장지대 평화적 이용 세미나,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비무장지대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평화적', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
243,2009.08.24. 오전 9:52,불안한 전세입자들 집 빨리 사겠다,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O')]"
244,2009.08.24. 오전 9:51,휴가철 부동산 경매장에 사람몰렸다,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매장에', 'O'), (' ', 'O'), ('사람몰렸다', 'O')]"
245,2009.08.24. 오전 9:40,매매가로 옮겨붙은 전세값 추가 대책 이어지나,"[('매매가로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
246,2009.08.24. 오전 9:40,올 여름 휴가 교통량 지난해보다 8.7% 증가,"[('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('8.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
247,2009.08.24. 오전 9:36,보금자리주택 주부 아이디어로 만든다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
248,2009.08.24. 오전 9:32,극동건설 문막 스타클래스 잔여가구 잔금 2년유예,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문막 스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('유예', 'O')]"
249,2009.08.24. 오전 9:31,강동구 재건축 3.3m²당 매매가 3천만원 회복,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m²당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
250,2009.08.24. 오전 9:31,서울시 마포대교 교량 하부에 서울색 공원 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('하부에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
251,2009.08.24. 오전 9:27,화곡동 여객터미널부지에 문화센터 건립,"[('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여객터미널', 'LOCATION'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
252,2009.08.24. 오전 9:26,보금자리주택에 주부 아이디어 적용,"[('보금자리주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
253,2009.08.24. 오전 9:00,부동산稅테크3년간 농사지은 토지의 절세법은,"[('부동산稅테크', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('농사지은', 'O'), (' ', 'O'), ('토지의', 'O'), (' ', 'O'), ('절세법', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O')]"
254,2009.08.24. 오전 8:51,휴가철 끝나자 강릉롯데캐슬 관심 쏠리네,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리네', 'O')]"
255,2009.08.24. 오전 8:46,가을 상가시장 판교.청라 유망,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
256,2009.08.24. 오전 8:40,월드건설 수주·분양 빨간불 난제,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O'), (' ', 'O'), ('난제', 'O')]"
257,2009.08.24. 오전 8:34,서초 우면지구 쾌적한 고급 주거지,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우면지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O')]"
258,2009.08.24. 오전 8:25,부동산캘린더쌍용건설 별내지구 첫 민간분양,"[('부동산캘린더', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O')]"
259,2009.08.24. 오전 8:09,도시형 생활주택·오피스텔 공급 확대,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
260,2009.08.24. 오전 7:26,재개발 이주비지급 기준은 ‘사업시행인가일’,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비지급', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사업시행인가일’', 'O')]"
261,2009.08.24. 오전 6:00,마포대교 교량하부 서울색 공원으로 재탄생,"[('마포대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교량하부', 'O'), (' ', 'O'), ('서울색 공원', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
262,2009.08.24. 오전 4:02,‘송도 더ㅤㅅㅑㅍ 그린애비뉴’ 아파트 분양,"[('‘', 'O'), ('송도 더ㅤㅅㅑㅍ 그린애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2009.08.24. 오전 3:01,전세 시황세입자 몰린 수도권 서울보다 더 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
264,2009.08.24. 오전 3:01,매매 시황서울 재건축아파트 강세… 0.35% 급등,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), (' ', 'O'), ('0.35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
265,2009.08.24. 오전 3:00,‘아파트원룸상가’ 신축 허용…주거용 오피스텔 대폭 늘린다,"[('‘아파트원룸상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용…주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
266,2009.08.24. 오전 3:00,住소식 地소식판교 테크노밸리 ‘판교 H＇스퀘어’ 분양 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교 H＇스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
267,2009.08.24. 오전 3:00,닥터봉의 돈 되는 부동산전세대란 발품손품에 해법 있다,"[('닥터봉', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('발품손품에', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
268,2009.08.24. 오전 3:00,수도권 연말까지 릴레이 분양… 청약통장별 ‘노른자위’는,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노른자위’는', 'O')]"
269,2009.08.24. 오전 3:00,서울 송파 서초이어 강동구도 재건축 매매가 3000만원 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초이', 'LOCATION'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
270,2009.08.24. 오전 3:00,SUV 부동산 최고위 전문가 과정 개설,"[('SUV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위 전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
271,2009.08.24. 오전 3:00,부동산 캘린더광명 ‘휴먼시아’ 등  청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
272,2009.08.24. 오전 12:57,정부 전세자금 지원 최대 5조원까지 확대,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
273,2009.08.24. 오전 12:20,오피스텔 과세 형평성 논란 예고,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
274,2009.08.25. 오후 9:27,2009 세제개편안 부동산,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세제개편안', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
275,2009.08.25. 오후 9:05,서울시 vs 시의회 재건축 연한 10년 단축 놓고 대립,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('대립', 'O')]"
276,2009.08.25. 오후 8:51,국토부 청약통장 불법거래 실태조사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
277,2009.08.25. 오후 7:17,재건축 허용 연한 10년 단축 부동산 시장 불붙나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙나', 'O')]"
278,2009.08.25. 오후 7:16,3주택이상 다주택자 전세금 소득세 부과,"[('3주택이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
279,2009.08.25. 오후 7:15,규제는 완화 지원은 강화…도시형 생활주택 날개달까,"[('규제는', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('지원은', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('날개달까', 'O')]"
280,2009.08.25. 오후 7:15,강남 진입 1시간…오산·화성 분양 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), ('…', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
281,2009.08.25. 오후 6:29,서울시의회 재건축 기준 연한 단축 추진,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
282,2009.08.25. 오후 6:27,부동산 양도세 부담 내년부터 10% 는다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
283,2009.08.25. 오후 6:12,뉴타운 내 재개발 사업 쉬워진다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
284,2009.08.25. 오후 6:08,뉴타운 노후도요건 시도조례로 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('노후도요건', 'O'), (' ', 'O'), ('시도조례로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
285,2009.08.25. 오후 6:05,8월 26일 부동산 파일,"[('8월 26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
286,2009.08.25. 오후 5:50,특별분양 잘 건지면 보배,"[('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('건지면', 'O'), (' ', 'O'), ('보배', 'O')]"
287,2009.08.25. 오후 5:39,뉴타운 지정요건 완화..사업진행 빨라진다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..사업진행', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
288,2009.08.25. 오후 5:38,판교상가 용지별 필승 전략 세워라,"[('판교상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지별', 'O'), (' ', 'O'), ('필승', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세워라', 'O')]"
289,2009.08.25. 오후 5:37,손에 잡히는 부동산 신혼부부 우선공급을 노려라.,"[('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라.', 'O')]"
290,2009.08.25. 오후 5:36,래미안 아파트 조경 세계가 인정,"[('래미안 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
291,2009.08.25. 오후 5:36,철거예정 고가차도 주변 상가 주목,"[('철거예정', 'O'), (' ', 'O'), ('고가차도', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
292,2009.08.25. 오후 5:34,“잘있거라 옛 동네여” 짐 싸는 전세입자,"[('“잘있거라', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('동네여”', 'O'), (' ', 'O'), ('짐', 'O'), (' ', 'O'), ('싸는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세입자', 'CIVILIZATION')]"
293,2009.08.25. 오후 5:34,뉴타운내 재개발 쉬워진다,"[('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
294,2009.08.25. 오후 5:33,‘연립주택도..’ 전셋값 상승 불똥,"[('‘연립주택도..’', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
295,2009.08.25. 오후 5:33,세계가 인정한 ‘과천래미안슈르’ 조경,"[('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('인정한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('과천래미안슈르', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O')]"
296,2009.08.25. 오후 5:33,판교 임대아파트 입주민 속탄다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속탄다', 'O')]"
297,2009.08.25. 오후 5:33,롯데건설 부산 최대규모 아파트 단지 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2009.08.25. 오후 5:32,청약통장 불법거래 ‘꼼짝마’,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼼짝마’', 'O')]"
299,2009.08.25. 오후 5:32,공급가뭄 ‘단비’..브랜드아파트 분양 봇물,"[('공급가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단비’..브랜드아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
300,2009.08.25. 오후 5:32,뺑소니신고 포상금 최대 100만원 준다,"[('뺑소니신고', 'O'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
301,2009.08.25. 오후 5:31,뉴타운 내 재개발 노후도 요건 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('노후도', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
302,2009.08.25. 오후 5:30,지금은 분양 중 용인시 죽전 일성트루엘 주상복합아파트,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O')]"
303,2009.08.25. 오후 5:30,뉴타운내 재개발 사업 빨라진다,"[('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
304,2009.08.25. 오후 5:30,뺑소니 차량 신고하면 최고 100만원 포상금,"[('뺑소니', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O')]"
305,2009.08.25. 오후 5:30,뉴타운내 재개발구역 지정기준 완화,"[('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
306,2009.08.25. 오후 5:30,뺑소니 신고하면 최고 100만원 포상금,"[('뺑소니', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O')]"
307,2009.08.25. 오후 5:21,알쏭달쏭 재개발 투자 도로부지 소유자도 아파트 받을 수 있나,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('도로부지', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
308,2009.08.25. 오후 5:21,이슈 포커스 보금자리주택 시세차익 논란 해법은,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
309,2009.08.25. 오후 5:00,경북 청도군일대 2015년 관광산업지 된다,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청도군', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관광산업지', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
310,2009.08.25. 오후 4:55,서울시의회 아파트 재건축 완화 추진,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
311,2009.08.25. 오후 4:53,광주진월 휴먼시아 7단지 경쟁률 2대 1,"[('광주', 'CITY'), ('진월 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2대 1', 'QUANTITY')]"
312,2009.08.25. 오후 4:52,분양단신롯데건설 부산 화명 ‘롯데캐슬’ 5239세대 분양,"[('분양단신', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5239세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2009.08.25. 오후 4:52,분양단신반도건설 인천 청라 ‘반도 유보라 2차’ 754세대 분양,"[('분양단신반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도 유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('754세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2009.08.25. 오후 4:51,리포트 판교상가 용지별 필승 전략 세워라,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지별', 'O'), (' ', 'O'), ('필승', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세워라', 'O')]"
315,2009.08.25. 오후 4:51,리포트 가든파이브 일반분양 또 고분양가 논란,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
316,2009.08.25. 오후 4:51,쌍용건설 둔촌현대 리모델링,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
317,2009.08.25. 오후 4:51,소싸움 청도 확달라진다,"[('소싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('청도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확달라진다', 'O')]"
318,2009.08.25. 오후 4:51,두산건설 해비타트 자원봉사,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'O'), (' ', 'O'), ('자원봉사', 'O')]"
319,2009.08.25. 오후 4:51,한미파슨스 사우디서 PM용역 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('PM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
320,2009.08.25. 오후 4:51,롯데건설 부산서 미니신도시급 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2009.08.25. 오후 4:51,토공 무궁화 꽃길 조성 협약,"[('토공 무궁화', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('꽃길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
322,2009.08.25. 오후 4:51,뉴타운內 재개발 노후도 요건 완화,"[('뉴타운內', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('노후도', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
323,2009.08.25. 오후 4:51,도로 뚫리는 곳 내집마련 해볼까,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
324,2009.08.25. 오후 4:51,화성에 198만㎡ 국내 최대 웰빙타운,"[('화성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('198만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙타운', 'O')]"
325,2009.08.25. 오후 4:50,리포트 특별분양 잘 건지면 보배,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('건지면', 'O'), (' ', 'O'), ('보배', 'O')]"
326,2009.08.25. 오후 4:50,리포트 서울시시의회 재건축 줄다리기,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O')]"
327,2009.08.25. 오후 4:50,리포트 재개발사업 세입자 이주비 부담 증가,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
328,2009.08.25. 오후 4:50,4대강에 물고기길 33개 설치,"[('4대강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물고기길', 'O'), (' ', 'O'), ('33개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
329,2009.08.25. 오후 4:47,4대강에 ‘물고기길’ 33개 만든다,"[('4대강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물고기길’', 'O'), (' ', 'O'), ('33개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
330,2009.08.25. 오후 4:44,부영신세계 조망권 싸움..부영 유리한 고지,"[('부영신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움..', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유리한', 'O'), (' ', 'O'), ('고지', 'O')]"
331,2009.08.25. 오후 4:32,동해안권 발전종합계획 구상안 윤곽 드러나,"[('동해안권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전종합', 'TERM'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('구상안', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나', 'O')]"
332,2009.08.25. 오후 4:01,성원건설 리비아 신도시개발프로젝트 착공지시서 수신,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아 신도시개발프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공지시서', 'O'), (' ', 'O'), ('수신', 'O')]"
333,2009.08.25. 오후 4:00,라이벌 열전대치 은마vs잠실 주공5단지,"[('라이벌', 'O'), (' ', 'O'), ('열전대치', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), ('vs', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY')]"
335,2009.08.25. 오후 3:54,상상하는 미래가치 보다 보여지는 곳에 투자하라,"[('상상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('보여지는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
336,2009.08.25. 오후 3:53,서울의 중심 영등포 역 앞 오피스텔 특별계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포 역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
337,2009.08.25. 오후 3:51,합리적 거래 변화시도는 긍정적 실효성은 글쎄,"[('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('변화시도는', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
338,2009.08.25. 오후 3:48,대한항공 프레스티지석 운임 1만5000원 인상 조정,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프레스티지석', 'O'), (' ', 'O'), ('운임', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
339,2009.08.25. 오후 3:31,청라지구 반도 유보라 754세대 분양,"[('청라지구 반도 유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('754세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2009.08.25. 오후 3:30,쌍용건설 강동구 둔촌동 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
341,2009.08.25. 오후 3:30,삼성물산 세계조경가대회 본상 수상,"[('삼성물산 세계조경가대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
342,2009.08.25. 오후 3:30,광나루ㆍ난지 한강변에 자전거공원 조성,"[('광나루', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('난지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
343,2009.08.25. 오후 3:30,법원 서울시 은평뉴타운 軍부지 반환해야,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('軍부지', 'O'), (' ', 'O'), ('반환해야', 'O')]"
344,2009.08.25. 오후 3:30,주요 부동산개발사업 지방세 1조 7천억 증가,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1조 7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
345,2009.08.25. 오후 3:28,강북3채는 소득세 내고 강남2채는 안낸다,"[('강북', 'LOCATION'), ('3채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('2채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('안낸다', 'O')]"
346,2009.08.25. 오후 3:18,신림역 아파트 1000만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
347,2009.08.25. 오후 3:15,SOC세제지원 자금조달막힌 민자시장에 도움,"[('SOC세제지원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('민자시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O')]"
348,2009.08.25. 오후 3:13,롯데건설 화명롯데캐슬 내달 2일부터 청약접수,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화명롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
349,2009.08.25. 오후 3:11,광나루·난지 한강공원에 자전거공원,"[('광나루', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('난지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거공원', 'O')]"
350,2009.08.25. 오후 3:11,파생상품거래세 추진에 업계“혼란 초래” 반발,"[('파생상품거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('업계“혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('초래”', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
351,2009.08.25. 오후 3:03,양도소득 예정신고 공제 내년초 폐지,"[('양도소득', 'O'), (' ', 'O'), ('예정신고', 'O'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
352,2009.08.25. 오후 2:51,위례신도시 보금자리주택 조기공급 추진,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조기공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
353,2009.08.25. 오후 2:42,금호건설 수원 권선어울림 112가구 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('112가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2009.08.25. 오후 2:21,“리비아 신도시사업 안정성 보장” 조해식 성원건설 부회장,"[('“', 'O'), ('리비아 신도시사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('보장”', 'O'), (' ', 'O'), ('조해식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION')]"
356,2009.08.25. 오후 2:06,쌍용건설 둔촌동 현대3차 리모델링 시공사 선정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
357,2009.08.25. 오후 1:53,반도건설 인천청라지구 754가구 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('754가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2009.08.25. 오후 1:51,한강 광나루·난지 자전거공원 조성,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광나루', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('난지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자전거공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
359,2009.08.25. 오후 1:50,쌍용건설 둔촌 현대3차 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
360,2009.08.25. 오후 1:49,반도건설 내달 중 청라지구 754가구 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('754가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2009.08.25. 오후 1:46,서울시 외투기업 야베스 투자협약 체결,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외투기업', 'O'), (' ', 'O'), ('야베스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
362,2009.08.25. 오후 1:46,송산 투자 열풍 최초 수익형 보장 아파트 연일 북새통..,"[('송산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통..', 'O')]"
363,2009.08.25. 오후 1:45,유주택 신혼부부 혼인신고 늦춘다,"[('유주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼인신고', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춘다', 'O')]"
364,2009.08.25. 오후 1:44,중견건설업체 해외시장 진출 두드러져,"[('중견건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
365,2009.08.25. 오후 1:42,롯데건설 부산화명서 미니신도시급 대단지 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산화명', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2009.08.25. 오후 1:42,지역주택조합 아파트 공급 잇따라,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
367,2009.08.25. 오후 1:36,삼성래미안 조경 세계적 우수성 인정,"[('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('우수성', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
368,2009.08.25. 오후 1:32,반도건설 인천 청라지구에 754가구 9월 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('754가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2009.08.25. 오후 1:24,신안서 2728일 해양보호구역 전국대회,"[('신안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2728일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해양보호구역 전국대회', 'EVENT')]"
370,2009.08.25. 오후 1:21,행복도시 그린시티 세종서포터즈  모집 및 이벤트,"[('행복도시 그린시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종서포터즈', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
371,2009.08.25. 오후 1:21,두산건설 춘천 신북에서 해비타트 봉사활동 펼쳐,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신북', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
372,2009.08.25. 오후 1:17,남양주시 화도읍 전원토지 88000원3.3㎡매각,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화도읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('88000원', 'QUANTITY'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('매각', 'O')]"
373,2009.08.25. 오후 1:12,영등포역 앞 오피스텔 특별 분양,"[('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2009.08.25. 오후 1:12,“종자돈” 소액투자 노후대책 1순위“으뜸”상가,"[('“종자돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('“으뜸”상가', 'O')]"
375,2009.08.25. 오후 1:04,외국 관광객 특수지역의 상가에 투자하면 성공이 보인다,"[('외국', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특수지역의', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하면', 'O'), (' ', 'O'), ('성공이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
376,2009.08.25. 오후 12:42,“부자”성공법 재테크“소액투자” 부동산 으뜸,"[('“부자”성공법', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크“소액투자”', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
377,2009.08.25. 오후 12:36,대한민국에서 제일 좋은 상가,"[('대한민국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
378,2009.08.25. 오후 12:31,“리비아 신도시사업 안정성 보장” 조해식 성원건설 부회장,"[('“', 'O'), ('리비아 신도시사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('보장”', 'O'), (' ', 'O'), ('조해식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION')]"
379,2009.08.25. 오후 12:30,건설 ‘빅5’ 가을분양大戰 세몰이,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양大戰', 'O'), (' ', 'O'), ('세몰이', 'O')]"
380,2009.08.25. 오후 12:26,래미안의 컬러코드는 쉬크브라운,"[('래미안', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('컬러코드는', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬크브라운', 'TERM')]"
381,2009.08.25. 오전 11:59,인천공항 환승률 제자리 걸음,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승률', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('걸음', 'O')]"
382,2009.08.25. 오전 11:54,서울의 중심 신림역 신축아파트 1000만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
383,2009.08.25. 오전 11:51,롯데건설 부산에서 미니신도시급 대규모 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2009.08.25. 오전 11:51,한미파슨스 사우디서 PM용역 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('PM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
385,2009.08.25. 오전 11:47,청약통장 불법거래 본격 단속,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
386,2009.08.25. 오전 11:41,경북 청도 개발촉진지구로 지정,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
387,2009.08.25. 오전 11:41,25평 33평 아파트 화성 “코스코 밸리” 특별 분양개시,"[('25평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('코스코 밸리', 'LOCATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양개시', 'O')]"
388,2009.08.25. 오전 11:41,수급불안 엇갈린 견해…수도권서 전ㆍ월세 찾아볼까,"[('수급불안', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('견해…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전ㆍ월세', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
389,2009.08.25. 오전 11:36,치열한 청약경쟁속 미분양 관심,"[('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁속', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
390,2009.08.25. 오전 11:36,헉 수도권에 3.3m²당 600만원대 아파트 등장,"[('헉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m²', 'QUANTITY'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
391,2009.08.25. 오전 11:26,토공 26일 국군체육부대 이전사업 착공,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국군체육부대 이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
393,2009.08.25. 오전 11:20,가든파이브서울 강남·강동 신흥상권이 꿈틀댄다,"[('가든파이브서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥상권이', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀댄다', 'O')]"
394,2009.08.25. 오전 11:15,한강 광나루·난지에 자전거 공원 내달 개장,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광나루', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('난지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
395,2009.08.25. 오전 11:11,대한지적공사 한성대와 산·학협력 MOU체결,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한성대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('산·학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), ('체결', 'O')]"
396,2009.08.25. 오전 11:07,고양4차 풍림 아이원 잔여분 특별분양,"[('고양', 'CITY'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풍림 아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
397,2009.08.25. 오전 11:04,국토부 청도군 개발촉진지구로 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청도군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
398,2009.08.25. 오전 11:03,4대강 33곳에 친환경 어도 설치,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('어도', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
399,2009.08.25. 오전 11:03,낙후도시 청도 관광도시로 탈바꿈,"[('낙후도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
400,2009.08.25. 오전 11:03,국토부 4대강 친환경 어도 33곳 설치,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('어도', 'O'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
401,2009.08.25. 오전 11:03,롯데건설 부산 화명 롯데캐슬 카이저 내달 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2009.08.25. 오전 11:01,7호선 연장역 원룸텔,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
403,2009.08.25. 오전 11:00,청도 개발촉진지구 3개 권역으로 개발,"[('청도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
404,2009.08.25. 오전 11:00,4대강에 친환경 어도魚道 33개소 설치,"[('4대강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('어도魚道', 'O'), (' ', 'O'), ('33개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
405,2009.08.25. 오전 11:00,경북 청도 관광휴양ㆍ지역특화산업 육성,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광휴양ㆍ지역특화산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
406,2009.08.25. 오전 11:00,4대강에 물고기 길 만든다.. 승촌보 최고 4.2km,"[('4대강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물고기', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다..', 'O'), (' ', 'O'), ('승촌보', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2km', 'QUANTITY')]"
407,2009.08.25. 오전 11:00,청도 개발촉진지구 지정..7152억원 투입 69㎢ 개발,"[('청도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정..', 'O'), ('7152억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('69㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
408,2009.08.25. 오전 10:42,지적공사 한성대와 산학협력 협약 체결,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한성대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
409,2009.08.25. 오전 10:41,삼성건설 세계조경상 2개 본상 수상,"[('삼성건설', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계조경상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
410,2009.08.25. 오전 10:33,쌍용건설 둔촌 현대 3차 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌 현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
411,2009.08.25. 오전 10:26,쌍용건설 둔촌 현대3차 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
412,2009.08.25. 오전 10:26,추석 전 청약시장 달굴 수도권 분양 ‘빅4’가 왔다,"[('추석 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달굴', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
413,2009.08.25. 오전 10:23,세계가 인정한 삼성 래미안 조경,"[('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('인정한', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조경', 'O')]"
414,2009.08.25. 오전 10:16,5200가구 화명 롯데캐슬 카이저 내달 2일 분양,"[('5200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화명 롯데캐슬 카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2009.08.25. 오전 10:12,쌍용건설 둔촌 현대3차 리모델링공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
416,2009.08.25. 오전 10:04,성원건설 리비아신도시 착공지시서 수령,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공지시서', 'O'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
417,2009.08.25. 오전 10:03,해건협 해외건설 계약·클레임 과정 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약·클레임', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
418,2009.08.25. 오전 10:02,국토부 신도시 청약통장 불법 거래 실태조사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
419,2009.08.25. 오전 10:02,과천 래미안슈르 조경 세계조경상 수상,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안슈르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조경', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계조경상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
420,2009.08.25. 오전 9:59,토공 국군체육부대 문경 이전 착공,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('국군체육부대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
421,2009.08.25. 오전 9:55,성원건설 리비아 신도시 착공지시서 통보받아,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공지시서', 'O'), (' ', 'O'), ('통보받아', 'O')]"
422,2009.08.25. 오전 9:55,포스코건설 부산 동서고가로에 터널형 방음돔 설치,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동서고가로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('터널형', 'O'), (' ', 'O'), ('방음돔', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
424,2009.08.25. 오전 9:51,화성 ‘파인팰리스’ 저가에 세제혜택 듬뿍,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파인팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('저가에', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('듬뿍', 'O')]"
425,2009.08.25. 오전 9:49,토공 국군체육부대 이전사업 공사착공,"[('토공', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국군체육부대 이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사착공', 'O')]"
426,2009.08.25. 오전 9:46,메릴린 먼로 무덤 윗자리 57억원 낙찰,"[('메릴린 먼로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('윗자리', 'O'), (' ', 'O'), ('57억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
428,2009.08.25. 오전 9:44,한미파슨스 사우디서 PM용역 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('PM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
429,2009.08.25. 오전 9:43,국토부 판교·광교·위례 청약통장 불법거래 현장점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
430,2009.08.25. 오전 9:39,나도 원룸 지어볼까..관심 집중,"[('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('지어볼까..', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
431,2009.08.25. 오전 9:35,해외사모펀드 대우건설 관심..투기자본에 노출되나,"[('해외사모펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관심..투기자본에', 'O'), (' ', 'O'), ('노출되나', 'O')]"
432,2009.08.25. 오전 9:28,국토부 판교·광교 청약통장 불법거래 실태조사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
433,2009.08.25. 오전 9:26,신영통 방죽역 중앙하이츠 ‘프리미엄 보장’ 특별분양,"[('신영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방죽역 중앙하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('보장’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
434,2009.08.25. 오전 9:21,우림건설 급한불은 껐지만… 난제 여전,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('급한불은', 'O'), (' ', 'O'), ('껐지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('난제', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
435,2009.08.25. 오전 8:48,공기업 최초 인사.경영권 노조간섭 개선,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('인사.경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('노조간섭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
436,2009.08.25. 오전 8:41,500만원대 초역세권 오피스텔,"[('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
437,2009.08.25. 오전 8:37,법원 은평뉴타운 軍부지 반환해야,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('軍부지', 'O'), (' ', 'O'), ('반환해야', 'O')]"
438,2009.08.25. 오전 8:35,세수에 발목잡힌 부동산개발사업,"[('세수에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개', 'TERM'), ('발사', 'TERM'), ('업', 'O')]"
439,2009.08.25. 오전 8:15,용산역세권등 1조7000억 지방세 날벼락,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권등', 'O'), (' ', 'O'), ('1조7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O')]"
440,2009.08.25. 오전 8:00,재개발 주거이전비 지급기준일은 사업시행인가일,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주거이전비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급기준일은', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가일', 'O')]"
441,2009.08.25. 오전 7:56,‘판교광교위례’ 청약통장 불법거래 집중단속,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('광교위례', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
442,2009.08.25. 오전 7:38,투모로우씨티 인천서 가장 아름다운 건물로 뽑혀,"[('투모로우씨티 인천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('건물로', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑혀', 'O')]"
443,2009.08.25. 오전 7:38,한미파슨스 사우디 도시기반시설 PM용역 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('PM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
444,2009.08.25. 오전 7:28,재개발 이주비 지급기준은 사업인가일,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('사업인가일', 'O')]"
445,2009.08.25. 오전 7:09,정부 떴다방 활개 우려에 올 두번째 현장점검,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('활개', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
446,2009.08.25. 오전 6:26,지적공사 한성대와 산학협력 MOU 체결,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한성대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
447,2009.08.25. 오전 6:01,국토부 청약통장 불법 거래 실태조사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
448,2009.08.25. 오전 6:00,회현고가차도 철거완료 내달 교차로 조성,"[('회현고가차도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거완료', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교차로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
449,2009.08.25. 오전 3:26,전세매물 ‘쏙’… 배짱 호가 판친다,"[('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쏙’…', 'O'), (' ', 'O'), ('배짱', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다', 'O')]"
450,2009.08.25. 오전 3:26,실제와 다른 아파트 조감도 제재,"[('실제와', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O'), (' ', 'O'), ('제재', 'O')]"
451,2009.08.26. 오후 10:39,김규정의 부동산 특강 세제개편안 뭐가 달라지나,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('세제개편안', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지나', 'O')]"
452,2009.08.26. 오후 10:38,가든파이브 라이프관 일반분양,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라이프관', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
453,2009.08.26. 오후 10:37,친환경디자인 도시 ‘수원아이파크 시티’ 내달 공급,"[('친환경디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원아이파크 시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
454,2009.08.26. 오후 10:18,전국 땅값 4개월 연속 오름세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
455,2009.08.26. 오후 8:56,전국 땅값 오름세 가속화,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
456,2009.08.26. 오후 8:33,경기 동쪽 판교 남양주 별내지구 노려라,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동쪽', 'TERM'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
457,2009.08.26. 오후 8:25,“전세보증금 과세 세입자 전가 우려”,"[('“전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전가', 'O'), (' ', 'O'), ('우려”', 'O')]"
458,2009.08.26. 오후 8:19,냉난방·전기료 한푼 안내는 제로 에너지 아파트 나온다,"[('냉난방·전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), ('푼', 'O'), (' ', 'O'), ('안내는', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
459,2009.08.26. 오후 7:35,철도공사 1900억원 예산낭비 우려,"[('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예산낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
460,2009.08.26. 오후 7:29,주차장 줄여 소형주택공급 확대,"[('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
461,2009.08.26. 오후 6:50,전기료·난방비 제로 아파트 2020년에 나온다,"[('전기료·난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
462,2009.08.26. 오후 6:48,SK건설 전업주부 대상 행복 크리에이터 모집,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전업주부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('크리에이터', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
463,2009.08.26. 오후 6:00,전국 땅값 4개월 연속상승 7월 0.21% 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속상승', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
464,2009.08.26. 오후 5:44,아파트에 부는 녹색 바람,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
465,2009.08.26. 오후 5:42,땅값 4개월 연속 오르고… 올 들어 최고,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
466,2009.08.26. 오후 5:41,도시형주택 확대..대학가 5곳 규제완화,"[('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O')]"
467,2009.08.26. 오후 5:40,7월 땅값 상승률 올 최고치,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
468,2009.08.26. 오후 5:39,부산 화명 롯데캐슬 카이저 9월 2일 2336가구 일반분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2336가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
469,2009.08.26. 오후 5:39,수도권 ‘빅4’지역 ‘분양꽃’ 활짝,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY'), ('’지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양꽃’', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
470,2009.08.26. 오후 5:38,서울시 도시형생활주택 공급 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
471,2009.08.26. 오후 5:38,주공 대전 도안 1블럭 국민임대 상종가,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1블럭', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상종가', 'O')]"
472,2009.08.26. 오후 5:38,전세가격으로 서울서 내집 구해볼까,"[('전세가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('구해볼까', 'O')]"
473,2009.08.26. 오후 5:37,분양소식 구로 온수 힐스테이트 211세대 일반공급,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('구로 온수 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('211세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
474,2009.08.26. 오후 5:35,9월 서울 알짜 분양 관심,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
475,2009.08.26. 오후 5:30,부동산개발협회 내달 25일부터 전문인력 부산지역 교육,"[('부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
476,2009.08.26. 오후 5:26,서울시 원룸 공급 유도…주차장 완화 후보지 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('유도…주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
477,2009.08.26. 오후 5:25,서울 미아리에 43층짜리 주상복합타운 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미아리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('43층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
478,2009.08.26. 오후 5:25,현대건설 서울 온수동 211가구 후분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('211가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
479,2009.08.26. 오후 5:25,에너지 free 시대 앞당긴다,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('free', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
480,2009.08.26. 오후 5:17,이달곤 장관 창의적 발상으로 정부 선진화,"[('이달곤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('창의적', 'O'), (' ', 'O'), ('발상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O')]"
481,2009.08.26. 오후 5:16,7월 땅값 상승률 올 들어 최고,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
482,2009.08.26. 오후 5:16,한화건설농어촌 연구원 기술협력,"[('한화건설농어촌 연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O')]"
484,2009.08.26. 오후 5:12,현장클릭 왕십리 뉴타운,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
485,2009.08.26. 오후 5:12,분양단지 들여다보기 별내 쌍용 예가,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O')]"
486,2009.08.26. 오후 5:12,미아사거리에 초고층 복합타운 만든다,"[('미아사거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
487,2009.08.26. 오후 5:12,대우건설 제로에너지 하우스 건설 본격화,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지 하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
488,2009.08.26. 오후 5:12,한남더힐 당첨자들 우리집 사주세요,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('사주세요', 'O')]"
489,2009.08.26. 오후 5:06,SK건설 1기 행복 크리에이터 모집합니다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('크리에이터', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모집합니다', 'O')]"
490,2009.08.26. 오후 5:06,분양정보 서산 윈체스트 W1 골프텔,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('윈체스트 W1 골프텔', 'ARTIFACT')]"
491,2009.08.26. 오후 5:06,전세 구하기 골치… 파주선 남의 얘기,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('골치…', 'O'), (' ', 'O'), ('파주선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('얘기', 'O')]"
492,2009.08.26. 오후 5:06,분양정보 온수 힐스테이트 211가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('온수 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('211가구', 'QUANTITY')]"
493,2009.08.26. 오후 5:03,고대 등 5곳 도시형 생활주택 주차장 완화구역 후보,"[('고대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('완화구역', 'O'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION')]"
494,2009.08.26. 오후 5:03,분양정보 청라 반도유보라 745가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('745가구', 'QUANTITY')]"
495,2009.08.26. 오후 4:56,원룸ㆍ기숙사형 주택 주차장 완화,"[('원룸ㆍ기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
496,2009.08.26. 오후 4:56,세금전가로 전세시장 불안 부추길듯,"[('세금전가로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('부추길듯', 'O')]"
497,2009.08.26. 오후 4:55,주차장 정책 순회 설명회,"[('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('순회', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
498,2009.08.26. 오후 4:55,미아사거리에 세쌍둥이 빌딩,"[('미아사거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세쌍둥이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
499,2009.08.26. 오후 4:55,한화건설 기술교류협약 체결,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술교류협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
500,2009.08.26. 오후 4:55,7월 땅값 올들어 가장 많이 올라,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
501,2009.08.26. 오후 4:55,현대건설 온수힐스테이트 일반분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온수힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
502,2009.08.26. 오후 4:44,리포트 이달곤 장관 창의적 발상으로 정부 선진화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('이달곤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('창의적', 'O'), (' ', 'O'), ('발상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O')]"
503,2009.08.26. 오후 4:44,리포트 9월 서울 알짜 분양 관심,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
504,2009.08.26. 오후 4:44,리포트 아파트에 부는 녹색 바람,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
505,2009.08.26. 오후 4:43,리포트 서울시 도시형생활주택 공급 확대,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
506,2009.08.26. 오후 4:43,리포트 7월 땅값 상승률 올 들어 최고,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
507,2009.08.26. 오후 4:33,서울 강북2구역 43층 복합타운으로 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('43층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
508,2009.08.26. 오후 4:30,호반건설 자신만만 불도저 경영,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자신만만', 'O'), (' ', 'O'), ('불도저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경영', 'O')]"
509,2009.08.26. 오후 4:18,부동산 관련 세금 얼마나 더내나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('더내나', 'O')]"
510,2009.08.26. 오후 4:15,주차장완화 도시형생활주택 추진 득될까,"[('주차장완화', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('득될까', 'O')]"
511,2009.08.26. 오후 4:03,상위 1% 부자들이 말한다 투자자들이 주목하는 나인스에비뉴,"[('상위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부자들이', 'O'), (' ', 'O'), ('말한다', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT')]"
513,2009.08.26. 오후 3:53,강북구에 43층 높이 빌딩 세워져,"[('강북구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('43층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('세워져', 'O')]"
514,2009.08.26. 오후 3:53,이수건설 순조로운 구조조정 위기를 기회로…,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순조로운', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로…', 'O')]"
515,2009.08.26. 오후 3:52,그래픽 서울 주차장 완화구역 후보지 5곳,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('완화구역', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY')]"
516,2009.08.26. 오후 3:48,세제개편 부동산 시장 영향은,"[('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
517,2009.08.26. 오후 3:46,연기군 동면 합강리청원 부용도시지역 도로 신설,"[('연기군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합강리청원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부용도시', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
518,2009.08.26. 오후 3:42,윈체스트W1 멤버십 하나로 3가지 혜택,"[('윈체스트W1', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멤버십', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
519,2009.08.26. 오후 3:39,전세보증금 과세예고에 시큰둥한 강남,"[('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('과세예고에', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
520,2009.08.26. 오후 3:35,가을 분양 내집마련 꿈이 주렁주렁 열렸네,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈이', 'O'), (' ', 'O'), ('주렁주렁', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸네', 'O')]"
521,2009.08.26. 오후 3:34,가을 분양대전 현대건설  광장동 힐스테이트,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
522,2009.08.26. 오후 3:34,가을 분양대전 수원 아이파크시티,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT')]"
523,2009.08.26. 오후 3:34,가을 분양대전 엠코  상봉동 프레미어스 엠코,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프레미어스 엠코', 'ARTIFACT')]"
524,2009.08.26. 오후 3:34,가을 분양대전 SH공사  은평뉴타운 3지구,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY')]"
525,2009.08.26. 오후 3:34,가을 분양대전 GS건설  금호 17ㆍ18구역 자이,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17ㆍ18구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
526,2009.08.26. 오후 3:34,가을 분양대전 삼성물산  금호19ㆍ옥수12구역 래미안,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호19', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('옥수12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
527,2009.08.26. 오후 3:34,가을 분양대전 삼성물산·대림산업가재울뉴타운 3구역,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY')]"
528,2009.08.26. 오후 3:34,가을 분양대전 고덕 아이파크   용산 센트레빌u3000,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌u3000', 'QUANTITY')]"
529,2009.08.26. 오후 3:33,가을 분양대전 대우건설흑석 4구역,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY')]"
530,2009.08.26. 오후 3:33,가을 분양대전 영종 하늘도시 10월 7천여가구 동시분양,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
531,2009.08.26. 오후 3:33,가을 분양대전 현대건설  테라스하우스 힐스테이트 죽전,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('테라스하우스 힐스테이트 죽전', 'ARTIFACT')]"
532,2009.08.26. 오후 3:33,가을 분양대전 코스코건설 송산 코스코밸리,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코스코밸리', 'LOCATION')]"
533,2009.08.26. 오후 3:33,가을 분양대전 삼성물산  산본ㆍ광명ㆍ원당 래미안,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('원당 래미안', 'ARTIFACT')]"
534,2009.08.26. 오후 3:33,가을 분양대전 포스코건설  송도 더ㅤㅅㅑㅍ 그린애비뉴,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤ', 'ARTIFACT'), ('ㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('그린애비뉴', 'ARTIFACT')]"
535,2009.08.26. 오후 3:33,가을 분양대전 대우건설  송도 글로벌캠퍼스 주상복합,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
