,date,headline,keyword
0,2010.05.09. 오후 10:45,수도권 미분양주택 5개월만에 감소세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
1,2010.05.09. 오후 9:53,부천 소사역 푸르지오  1순위 미달,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
2,2010.05.09. 오후 9:40,비수기 접어들면서 가격 상승폭 주춤,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('접어들면서', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
3,2010.05.09. 오후 9:40,2차 보금자리 영향으로 거래 더욱 위축,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('영향으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
4,2010.05.09. 오후 9:37,수도권 전세가뭄에 단비 내린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가뭄에', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
5,2010.05.09. 오후 8:37,오랜만에 청약 훈풍.. 광교 별내 청약 1순위 마감,"[('오랜만에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍..', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
6,2010.05.09. 오후 6:32,조성근 기자의 부동산 돋보기 오세훈의 고속도 지하화 vs 한명숙의 임대 확대,"[('조성근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('한명숙', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
7,2010.05.09. 오후 6:32,잠실 푸르지오 등 이번주 8개 단지 청약,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2010.05.09. 오후 6:32,4조8000억 평택 브레인시티 본격화…삼성물산 등 투자사 확정,"[('4조8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브레인시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투자사', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
9,2010.05.09. 오후 6:32,보금자리 배정물량 0채에 2명 청약 왜,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('배정물량', 'O'), (' ', 'O'), ('0채', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
10,2010.05.09. 오후 6:32,미분양 줄었지만 악성은 늘었다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('악성은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
11,2010.05.09. 오후 6:21,서울 아파트 전셋값 1년새 10%↑..서초구 20% 급등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
12,2010.05.09. 오후 6:16,서울 전셋값 3.3㎡당 700만원 뚫었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚫었다', 'O')]"
13,2010.05.09. 오후 6:13,서울시 재건축 연한단축 재검토 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한단축', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
14,2010.05.09. 오후 6:13,수도권 미분양 2만 6천가구…5달만에 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 6천가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
15,2010.05.09. 오후 6:12,정부 4대강 살리기사업 공개토론회 공식제안,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공개토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('공식제안', 'O')]"
16,2010.05.09. 오후 6:05,보금자리 예약에 거래 위축,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('예약에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
17,2010.05.09. 오후 6:03,지방 모델하우스 모처럼 관람객 북적,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
18,2010.05.09. 오후 5:20,4월 항만 컨테이너 물동량 실적 역대 2위,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
19,2010.05.09. 오후 5:18,3자녀 특별분양권 매매 브로커 활개,"[('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활개', 'O')]"
20,2010.05.09. 오후 5:16,보금자리10일3자녀·노부모 수도권 사전예약,"[('보금자리', 'O'), ('10일', 'DATE'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
21,2010.05.09. 오후 5:03,“보금자리주택 나와라” 민간분양 ‘반격’ 나섰다,"[('“보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나와라”', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반격’', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
22,2010.05.09. 오후 5:03,용인 실버타운 특별 임대 外,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
23,2010.05.09. 오후 5:03,GS건설 그린홈 ‘청라자이’ 내달 집들이,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
24,2010.05.09. 오후 5:03,김포시 한강시네폴리스 단지 MOU,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스 단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
25,2010.05.09. 오후 4:57,분양하이라이트 신천 푸르지오 등 10곳 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('신천 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
26,2010.05.09. 오후 4:57,수원 장안 힐스테이트 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2010.05.09. 오후 4:55,전국 미분양주택 3개월째 감소세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
28,2010.05.09. 오후 4:51,수도권 미분양 5개월만에 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
29,2010.05.09. 오후 4:51,재건축 허용연한 단축 검토 서울시 정책자문위 발족,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책자문위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
30,2010.05.09. 오후 4:51,광교·별내 분양 서프라이즈,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서프라이즈', 'O')]"
31,2010.05.09. 오후 4:51,예비청약자들 가자 송도로,"[('예비청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('가자', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
32,2010.05.09. 오후 4:48,도시형 생활주택 사업 탄력,"[('도시형 생활주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
33,2010.05.09. 오후 4:38,이보다 더 저렴할 수 없다 500만원대 송도앞 초역세권 오피스텔,"[('이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
34,2010.05.09. 오후 4:03,아파트 주간 시세 거래 침체 여전… 서대문 전세는 강세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'DATE'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
35,2010.05.09. 오후 3:48,서울시 재건축 정책자문위원회 본격 활동 시작,"[('서울시 재건축 정책자문위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
36,2010.05.09. 오후 3:48,부동산 QA 여유자금으로 수익형 부동산에 투자하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('여유자금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하려는데…', 'O')]"
37,2010.05.09. 오후 3:42,영원한 블루칩 한강변 투자 유망지역 빅3는,"[('영원한', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
38,2010.05.09. 오후 3:39,초역세권 오피스텔 코아루파크 돈되네,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
39,2010.05.09. 오후 3:39,실투자 4천만원대 별장분양 농협증서발행,"[('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('별장분양', 'O'), (' ', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), ('증서발행', 'O')]"
40,2010.05.09. 오후 3:38,일산 소형아파트94㎡ 무조건 잡아라,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), ('94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
41,2010.05.09. 오후 3:14,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
42,2010.05.09. 오후 3:13,서울시 관악산·인왕산 등 봄맞이 등산로 정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인왕산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('등산로', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
43,2010.05.09. 오후 3:09,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
44,2010.05.09. 오후 3:02,문화코드가 부동산·도시를 바꾼다,"[('문화코드가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산·도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
45,2010.05.09. 오후 2:44,송도 더프라우2차 청약불패 이어갈까,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라우', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
46,2010.05.09. 오후 2:36,광교ㆍ별내 민간 아파트 1순위서 청약 마감,"[('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
47,2010.05.09. 오후 2:07,광교이편한세상 평균경쟁률 10.42대 1,"[('광교이편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10.42대 1', 'QUANTITY')]"
48,2010.05.09. 오후 2:04,마지막 강남티켓 2차 보금자리 강남만 북새통,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('티켓', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('강남만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
49,2010.05.09. 오후 1:30,사진송도 더프라우 2차 모델하우스 성황,"[('사진송도', 'O'), (' ', 'O'), ('더프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
50,2010.05.09. 오후 1:23,별장형펜션 4천만원대 특별분양 농협수익증서발행,"[('별장형펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('농', 'ORGANIZATION'), ('협수익증서발행', 'O')]"
51,2010.05.09. 오후 1:07,일산 소형아파트94㎡ 마지막 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), ('94', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
52,2010.05.09. 오후 1:05,수도권 소형아파트 마지막 특별분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
53,2010.05.09. 오후 12:50,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
54,2010.05.09. 오후 12:29,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
55,2010.05.09. 오후 12:16,“유럽發 금융위기 연쇄 국가부도 될수도”,"[('“', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('국가부도', 'O'), (' ', 'O'), ('될수도”', 'O')]"
57,2010.05.09. 오후 12:05,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
58,2010.05.09. 오후 12:02,정부 4대강 살리기 공개토론회 공식 제안,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기 공개토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
59,2010.05.09. 오전 11:48,수도권 미분양 5개월만에 감소‥악성 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소‥악성', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
60,2010.05.09. 오전 11:38,서울시 공동주택 재건축 정책자문위 첫 회의,"[('서울시 공동주택 재건축 정책자문위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫 회', 'QUANTITY'), ('의', 'O')]"
61,2010.05.09. 오전 11:31,우리는 달라 광교 별내 모든 주택형 1순위 마감 돌풍,"[('우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
62,2010.05.09. 오전 11:27,서울시 공동주택 재건축 정책자문위 구성,"[('서울시 공동주택 재건축 정책자문위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
63,2010.05.09. 오전 11:16,재건축 연한 단축 재검토..위원회 본격 활동,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토..위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
64,2010.05.09. 오전 11:16,서울 이면도로 보행자 중심 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이면도로', 'O'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
65,2010.05.09. 오전 11:15,서울시 정책자문위 재건축 허용연한 재검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정책자문위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
66,2010.05.09. 오전 11:15,서울 재건축 허용연한 검토 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
67,2010.05.09. 오전 11:05,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
68,2010.05.09. 오전 11:04,전국 미분양 주택 11만3천가구..3%↓,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11만3천가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
69,2010.05.09. 오전 11:02,정부 4대강 사업 공개토론 제안,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공개토론', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
70,2010.05.09. 오전 11:01,국토부 4대강 사업 공개토론회 제안,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공개토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
71,2010.05.09. 오전 11:01,미분양주택 3개월째 감소..준공후 미분양은 증가,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소..준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
72,2010.05.09. 오전 11:00,수도권 미분양주택 5개월만에 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
73,2010.05.09. 오전 11:00,4월 항만 컨테이너 물동량 역대 2위,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
74,2010.05.09. 오전 11:00,미분양 1년 연속 감소 3월말 11만2910가구,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('3월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11만2910가구', 'QUANTITY')]"
75,2010.05.09. 오전 11:00,국토부 4대강 대국민 공개토론 제의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('공개토론', 'O'), (' ', 'O'), ('제의', 'O')]"
77,2010.05.09. 오전 10:36,6월 입주예정 아파트 풍성 전세난에 단비,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
78,2010.05.09. 오전 9:56,2차 보금자리 강남은 바글 경기는 한산,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('바글', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION')]"
79,2010.05.09. 오전 9:51,서울 아파트 전세값 3.3㎡당 700만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
80,2010.05.09. 오전 9:40,中하이난을 가다 ① 부동산 광풍,"[('中', 'LOCATION'), ('하이난', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O')]"
81,2010.05.09. 오전 9:37,광주 동구 부동산 무료중개소 운영,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료중개소', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
82,2010.05.09. 오전 9:30,광주지검 농지매입지원금 부당수령 무더기 기소,"[('광주지검', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농지매입지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('부당수령', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
83,2010.05.09. 오전 9:15,주간부동산서울 아파트값 하락폭 둔화,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
84,2010.05.09. 오전 9:06,부동산캘린더봄 성수기 청약접수 10곳,"[('부동산캘린더봄', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY')]"
85,2010.05.09. 오전 8:46,분양시장 살아날까.. 인기지역 청약불패,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까..', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청약불패', 'O')]"
86,2010.05.09. 오전 8:22,민간vs공공 아파트 분양가 차이 왜 심할까,"[('민간vs공공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('심할까', 'O')]"
87,2010.05.09. 오전 7:30,한 달째 이어진 집값 다이어트..매수세 위축 심화,"[('한 달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트..매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
88,2010.05.09. 오전 7:30,치솟던 전세값 상승세 둔화..이사철 마무리,"[('치솟던', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화..이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
89,2010.05.09. 오전 6:30,6월 수도권 1만2천가구 입주..상반기 최대 물량,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
90,2010.05.09. 오전 6:00,지금 이곳은 송도불패신화 수호 전쟁의 최전선,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('송도불패신화', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수호', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁의', 'O'), (' ', 'O'), ('최전선', 'O')]"
91,2010.05.10. 오후 11:17,투데이 초대석 김진호 리모델링협회장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김진호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('리모델링협회장', 'CIVILIZATION')]"
92,2010.05.10. 오후 11:08,대규모 입주 지연 우려,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
93,2010.05.10. 오후 11:06,송도 불패 신화 다시 쓰나,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나', 'O')]"
94,2010.05.10. 오후 10:43,2차보금자리 3자녀·노부모 이틀째 접수도 대거 미달,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수도', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
95,2010.05.10. 오후 10:35,2차보금자리 경기 4개지구 대거 미달,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
96,2010.05.10. 오후 10:26,2차보금자리 2순위 수도권 경쟁률 낮아,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
97,2010.05.10. 오후 10:21,검단신도시 2단계 2만1000가구 건설,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
98,2010.05.10. 오후 10:06,대우건설 부천소사역 푸르지오 2순위 청약에 8명만 신청,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천소사역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('8명만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
99,2010.05.10. 오후 9:56,고덕주공2 재건축 시공사 단독참여로 결정,"[('고덕주공', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독참여로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
100,2010.05.10. 오후 9:43,보금자리 3자녀 노부모 수도권 대거 미달,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
101,2010.05.10. 오후 9:04,한미 공동 미국 고속철도 진출 추진,"[('한미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
102,2010.05.10. 오후 8:32,두바이 집값 바닥 쳤나..3분기 연속 상승,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('쳤나..', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
103,2010.05.10. 오후 8:26,분양권 값 추락…마이너스 2억에도 안팔려,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O')]"
104,2010.05.10. 오후 8:10,보금자리 대량 미분양·당첨포기 빚어지나,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('대량', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양·당첨포기', 'O'), (' ', 'O'), ('빚어지나', 'O')]"
105,2010.05.10. 오후 8:10,다음달 수도권 상반기 최대규모 집들이 시작,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
106,2010.05.10. 오후 8:10,수도권 분양경쟁 민간 승 보금자리 패,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('승', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('패', 'O')]"
107,2010.05.10. 오후 7:10,대형과 중형 아파트 가격 역전,"[('대형과', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
108,2010.05.10. 오후 6:51,건설사 ‘웹진 마케팅’ 활발,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘웹진', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
109,2010.05.10. 오후 6:50,주한 벨기에 대사 ‘그린스마트 자이’ 관람,"[('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('벨기에', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그린스마트 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
110,2010.05.10. 오후 6:49,평택 청북 유승 한내들 미계약분 선착순 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유승', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한내들', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
112,2010.05.10. 오후 6:48,인천 검단신도시 ‘분당급’으로 개발된다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘분당급’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O')]"
113,2010.05.10. 오후 6:44,LH，의정부시 민락2지구 공동주택용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('의정부시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
114,2010.05.10. 오후 6:43,김포∼하네다 항공기 증편.. 대한항공·아시아나 1회씩,"[('김포', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('하네다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증편..', 'O'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1회씩', 'QUANTITY')]"
115,2010.05.10. 오후 6:42,서울 알짜 뉴타운 지분값도 ‘뚝뚝’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝뚝’', 'O')]"
116,2010.05.10. 오후 6:41,주택경기 침체.. 보금자리 발목잡나,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체..', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡나', 'O')]"
117,2010.05.10. 오후 6:32,철강ㆍ간설사 철근 가격 갈등 일단 봉합,"[('철강', 'MATERIAL'), ('ㆍ', 'O'), ('간설사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('봉합', 'O')]"
118,2010.05.10. 오후 6:32,검단 2지구 2만채 들어선다,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
119,2010.05.10. 오후 6:32,뉴스카페 보금자리만큼 싸게…별내지구 분양가 전략 확산될까,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게…', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('확산될까', 'O')]"
120,2010.05.10. 오후 6:32,한경매물마당 신논현역 인근 상가주택 급매 36억원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신논현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('36억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
121,2010.05.10. 오후 6:32,극동건설 포천에 섬유·가구 산업 단지,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('섬유·가구', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
122,2010.05.10. 오후 6:26,인천 검단신도시 주택 2만여가구·대학타운 조성,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), ('·대학타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
123,2010.05.10. 오후 5:56,건설기능 최고수를 가린다,"[('건설기능', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수를', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다', 'O')]"
124,2010.05.10. 오후 5:55,재건축 시공사 선정 판도 바뀐다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('판도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
125,2010.05.10. 오후 5:52,“지방선거 끝나도 부동산 계속 침체”,"[('“', 'O'), ('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('침체”', 'O')]"
126,2010.05.10. 오후 5:49,검단신도시 확대 개발,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
127,2010.05.10. 오후 5:43,4대강 나루터 37곳 복원,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나루터', 'O'), (' ', 'O'), ('37곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
128,2010.05.10. 오후 5:37,위례 걸림돌 남성대골프장 뉴서울로 이전,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O'), (' ', 'O'), ('남성대골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴서울', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
129,2010.05.10. 오후 5:33,대규모 입주 지연 우려,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
130,2010.05.10. 오후 5:33,검단신도시 확대 개발,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
131,2010.05.10. 오후 5:33,송도 불패 신화 다시 쓰나,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나', 'O')]"
132,2010.05.10. 오후 5:32,투데이 초대석 김진호 리모델링협회장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김진호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('리모델링협회장', 'CIVILIZATION')]"
133,2010.05.10. 오후 5:30,10년 걸리는 내집마련 1년안에 마련하기,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸리는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('1년안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하기', 'O')]"
134,2010.05.10. 오후 5:24,지금은 분양중 별내지구 신안 인스빌 분양,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안 인스빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2010.05.10. 오후 5:21,극동건설경기도 복합산단 조성 MOU,"[('극동건설경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합산단', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
136,2010.05.10. 오후 5:16,인천 검단신도시 2지구 2만1천가구 개발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
137,2010.05.10. 오후 5:14,56월 집들이 러시…전세·매매 적기,"[('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('러시…전세·매매', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
138,2010.05.10. 오후 5:13,인천 검단신도시 2단계 개발계획 확정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
139,2010.05.10. 오후 4:48,LH 단지내 상가 인기 최고,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
140,2010.05.10. 오후 4:48,서울 재개발 지분값 두달만에 오름세로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('두달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세로', 'O')]"
141,2010.05.10. 오후 4:45,GS건설 그린 홍보관외국대사 방문 잇따라,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'CIVILIZATION'), ('외국', 'CIVILIZATION'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
142,2010.05.10. 오후 4:42,광명·시흥 보금자리 지정후… 인근지역 거센 후폭풍,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지정후…', 'O'), (' ', 'O'), ('인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거센', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
143,2010.05.10. 오후 4:42,2만1200가구 공급 캠퍼스 타운도 조성,"[('2만1200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('타운도', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
144,2010.05.10. 오후 4:42,지하철 유동인구 강남역이 최고,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
145,2010.05.10. 오후 4:41,PF만기..건설사 유동성 리스크 언제까지 갈까,"[('PF만기..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
146,2010.05.10. 오후 4:40,철도기술硏 美고속철 진출 협력 MOU,"[('철도기술硏', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
147,2010.05.10. 오후 4:39,소형아파트의 완벽한 대체 500만원대 송도앞 주거형오피스텔,"[('소형아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주거형오피스텔', 'O')]"
148,2010.05.10. 오후 4:32,건설기능 최고수를 가린다,"[('건설기능', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수를', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다', 'O')]"
149,2010.05.10. 오후 4:23,‘품귀’ 소형 아파트 분양시장서도 주목,"[('‘품귀’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
150,2010.05.10. 오후 4:11,서울 도심 오피스 공실률 하락..분당 급등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
151,2010.05.10. 오후 4:08,돈벌려면 이 500만원대 오피스텔 꼭 잡아라,"[('돈벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
152,2010.05.10. 오후 4:00,금융위 서민금융 통합서비스  개시 점검,"[('금융위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민금융 통합서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
153,2010.05.10. 오후 3:58,2차 보금자리 경기권 성적 저조,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
154,2010.05.10. 오후 3:57,실투자 4천만원대 별장분양 농협증서발행,"[('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('별장분양', 'O'), (' ', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), ('증서발행', 'O')]"
155,2010.05.10. 오후 3:41,한국전력기술 김천혁신도시 부지매입 계약,"[('한국전력기술', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
156,2010.05.10. 오후 3:38,일산 소형아파트94㎡ 무조건 잡아라,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), ('94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
157,2010.05.10. 오후 3:37,헌재 학교용지개발 사업자 의무,"[('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학교용지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의무', 'O')]"
158,2010.05.10. 오후 3:29,검단 2신도시 교육특구로 거듭난다,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특구로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
159,2010.05.10. 오후 3:22,서울시 재건축 연한단축 재검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한단축', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
160,2010.05.10. 오후 3:15,돈버는 소리가 들린다 송도앞 초역세권 500만원대 오피스텔,"[('돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('소리가', 'O'), (' ', 'O'), ('들린다', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
161,2010.05.10. 오후 3:14,수도권 3자녀·노부모특별공급 청약 저조오후 2시,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O'), ('오후 2시', 'TIME')]"
162,2010.05.10. 오후 3:11,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
163,2010.05.10. 오후 3:07,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
164,2010.05.10. 오후 3:06,주택시장 장기침체..서울 노른자위 뉴타운 지분값도 하락세,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('장기침체..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
165,2010.05.10. 오후 3:06,역세권시프트 잘 안되네..목표의 2%,"[('역세권시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('안되네..', 'O'), (' ', 'O'), ('목표의', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY')]"
166,2010.05.10. 오후 3:04,GS건설 그린홍보관 외국 대사 잇따라 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린홍보관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외국', 'O'), (' ', 'O'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
167,2010.05.10. 오후 2:45,고양 ‘탄현 근린공원’ 착공…인근 지역 기대감 ‘솔솔’,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('탄현 근린공원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…인근', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('‘솔솔’', 'O')]"
168,2010.05.10. 오후 2:34,건설철강업계 23월 철근가격 합의,"[('건설철강업계', 'O'), (' ', 'O'), ('23월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철', 'MATERIAL'), ('근가격', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
169,2010.05.10. 오후 2:31,믿기 어려운 건설사 재무재표,"[('믿기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재무재표', 'O')]"
170,2010.05.10. 오후 2:29,2차보금자리 경기 4지구 성적 저조..남양주 진건 0.33대1,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조..', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진건', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.33대1', 'QUANTITY')]"
171,2010.05.10. 오후 2:24,10월부터 도쿄로 가는 하늘길 넓어진다,"[('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
172,2010.05.10. 오후 2:24,내집마련의 첫발 500만원대 초역세권 주거형오피스텔로 준비해보자,"[('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해보자', 'O')]"
173,2010.05.10. 오후 2:21,화제분양 확실한 노후설계 안정적인 투자처 풀옵션 원룸텔,"[('화제분양', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('노후설계', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
174,2010.05.10. 오후 2:21,10월부터 일본 도쿄가 가까워진다,"[('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진다', 'O')]"
175,2010.05.10. 오후 2:09,‘브레이크’ 없던 서울 전세가 15개월만에 내림세로,"[('‘브레이크’', 'O'), (' ', 'O'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세로', 'O')]"
176,2010.05.10. 오후 2:05,분양화제 8호선 모란역 환승역세권 소형 오피스텔 “메트로칸” 분양 화제,"[('분양화제', 'O'), (' ', 'O'), ('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모란역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('메트로칸', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
177,2010.05.10. 오후 2:05,수도권 소형아파트 마지막 특별분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
178,2010.05.10. 오후 2:02,4월 전세자금 보증 5천억원 초과,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O')]"
179,2010.05.10. 오후 1:59,수원시 제2체육관 건립 추진,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2체육관', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
181,2010.05.10. 오후 1:49,이보다 더 저렴할 수 없다 500만원대 송도앞 초역세권 오피스텔,"[('이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
182,2010.05.10. 오후 1:46,아파트 큰 평형의 몰락..중형대형,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('평형의', 'O'), (' ', 'O'), ('몰락..중형대형', 'O')]"
183,2010.05.10. 오후 1:44,경기 부천 상동에 IBC 벤처 오피스 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('IBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벤처 오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2010.05.10. 오후 1:40,화성시 발안천 생태하천 복원 추진,"[('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발안천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태하천', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
185,2010.05.10. 오후 1:33,‘바다향기 수목원’ 조성사업 내달 착공,"[('‘', 'O'), ('바다향기 수목원', 'TERM'), ('’ 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
186,2010.05.10. 오후 1:33,보금자리 게 서라..용산·광교·송도 맞짱,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('서라..', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞짱', 'O')]"
187,2010.05.10. 오후 1:30,동일하이빌 112㎡구33평형 회사보유분 분양,"[('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('112', 'QUANTITY'), ('㎡구', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2010.05.10. 오후 1:25,별장형펜션 4천만원대 특별분양 농협수익증서발행,"[('별장형펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('농', 'ORGANIZATION'), ('협수익증서발행', 'O')]"
189,2010.05.10. 오후 1:21,일산 소형아파트94㎡ 마지막 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), ('94', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
190,2010.05.10. 오후 1:09,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
191,2010.05.10. 오후 12:59,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
192,2010.05.10. 오후 12:53,도로공사 공사현장 회화집 발간,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('회화집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
193,2010.05.10. 오후 12:42,강남 사모님도 “깜짝” 4천만원 투자 “연일 북새통”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('“깜짝”', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('“연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통”', 'O')]"
194,2010.05.10. 오후 12:40,남양주시 수동면 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
195,2010.05.10. 오후 12:36,부천상동역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
196,2010.05.10. 오후 12:27,경기도시공사 산업단지 분양 설명회 개최,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
197,2010.05.10. 오후 12:21,판교 상가에 파워 소비층 몰린다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('소비층', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
198,2010.05.10. 오후 12:10,화제분양 역세권 풀옵션 원룸텔 5차 분양 마지막 기회 잡아라,"[('화제분양', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
199,2010.05.10. 오후 12:02,돈은 이렇게 벌어라 진짜 역세권 500만원대 오피스텔,"[('돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어라', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
200,2010.05.10. 오후 12:01,특집경춘 복선전철 최대 수혜지 가평 토지 매각공고,"[('특집', 'O'), ('경춘 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
201,2010.05.10. 오전 11:59,판교테크노밸리를 겨냥한 원룸텔 엑스원 하버드,"[('판교테크노밸리', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥한', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하버드', 'ORGANIZATION')]"
202,2010.05.10. 오전 11:54,현대엔지니어링 투르크메니스탄 문화 교류 앞장,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('교류', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
203,2010.05.10. 오전 11:54,LH 의정부 민락2지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
204,2010.05.10. 오전 11:45,재테크 1순위 지금은 전망좋고 안정적인 토지투자의 시기,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('전망좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('토지투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O')]"
205,2010.05.10. 오전 11:44,부동산 PF 시장 지금이 변곡점종합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('변곡점종합', 'O')]"
206,2010.05.10. 오전 11:36,검단신도시 2단계 개발계획 확정,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
207,2010.05.10. 오전 11:35,철근 공급중단 부른 가격갈등 일단 풀려,"[('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공급중단', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('가격갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
208,2010.05.10. 오전 11:31,도로공사 건설 현장 외국인 근로자와 벽 허문다,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('허문다', 'O')]"
209,2010.05.10. 오전 11:30,PF 금융 선진화 지금이 변곡점,"[('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('변곡점', 'O')]"
210,2010.05.10. 오전 11:30,4대강 살리기 사업으로 나루터 37곳 복원,"[('4대강 살리기 사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나루터', 'O'), (' ', 'O'), ('37곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
211,2010.05.10. 오전 11:28,금융위 미분양 문제 기업이 일차적 책임,"[('금융위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('일차적', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
212,2010.05.10. 오전 11:28,‘전세금 천정부지’… 내 집 마련 지금이 기회,"[('‘전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지’…', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
213,2010.05.10. 오전 11:27,건설사 PFABCP發 우발채무 위험 줄었다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('PFABCP', 'ORGANIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('우발채무', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
214,2010.05.10. 오전 11:25,경기최고의 중심 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
215,2010.05.10. 오전 11:24,건설사 자금난 해소위한 유동화 상품 나와야,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소위한', 'O'), (' ', 'O'), ('유동화', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('나와야', 'O')]"
216,2010.05.10. 오전 11:24,서울 강북 뉴타운 대거 입주 ‘매물폭탄’ 우려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매물폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
217,2010.05.10. 오전 11:22,부동산PF 비소구 금융 적극 도입해야,"[('부동산PF', 'O'), (' ', 'O'), ('비소구', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('도입해야', 'O')]"
218,2010.05.10. 오전 11:07,건설사－철강사 철근협상 진전으로 거래 재개,"[('건설사－철강사', 'O'), (' ', 'O'), ('철근협상', 'O'), (' ', 'O'), ('진전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
219,2010.05.10. 오전 11:06,“한국 그린홈 기술 원더풀,"[('""', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('원더풀', 'O')]"
220,2010.05.10. 오전 11:06,극동건설 2500억 포천 산단조성 MOU,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산단조성', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
221,2010.05.10. 오전 11:02,유공자·장애인 17일부터 하이패스 통행료 감면,"[('유공자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
222,2010.05.10. 오전 11:01,인천 검단2지구 2만가구 2016년 2월 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2016년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2010.05.10. 오전 11:01,민간 분양시장 바닥탈출 신호탄,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
224,2010.05.10. 오전 11:01,전세시장 숨고르기속 56월 수도권 대단지 입주 러시,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기속', 'O'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
225,2010.05.10. 오전 11:01,장애인·유공자 하이패스 통행료 감면,"[('장애인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
226,2010.05.10. 오전 11:01,대림역세권에 도시형생활주택 하나세인스톤 분양,"[('대림역세권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하나세인스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2010.05.10. 오전 11:00,인천 검단신도시 2단계 개발계획 확정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
228,2010.05.10. 오전 11:00,장애인·유공자 17일부터 하이패스로 통행료 감면,"[('장애인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
229,2010.05.10. 오전 11:00,검단신도시 2단계 조성 시작.. 2.1만가구 들어서,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..', 'O'), (' ', 'O'), ('2.1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
230,2010.05.10. 오전 11:00,장애인·유공자 17일부터 고속도로 통행료 감면,"[('장애인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
231,2010.05.10. 오전 11:00,검단신도시 2단계 서울 접근성 좋아진다,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O')]"
232,2010.05.10. 오전 11:00,검단신도시에 2만1200가구 들어선다,"[('검단신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
233,2010.05.10. 오전 10:59,대구 혁신도시 관문에 ‘각산역 퀸덤’ 분양,"[('대구 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관문에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('각산역 퀸덤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2010.05.10. 오전 10:51,그것이 알고싶다 500만원대 오피스텔의 진실,"[('그것이 알고싶', 'ARTIFACT'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
235,2010.05.10. 오전 10:47,LH 의정부 민락2지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
236,2010.05.10. 오전 10:46,GS건설 그린스마트자이 홍보관에 주한 외국대사 잇단 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린스마트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관에', 'O'), (' ', 'O'), ('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('외국', 'CIVILIZATION'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
237,2010.05.10. 오전 10:38,투르크메니스탄 문화행사에 현대엔지니어링 등 후원,"[('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('문화행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
238,2010.05.10. 오전 10:26,주한외국대사 GS건설 그린스마트자이 홍보관 잇단 방문,"[('주한', 'O'), ('외국', 'CIVILIZATION'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린스마트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
239,2010.05.10. 오전 10:24,알림2010 대한민국 주거서비스 대상 참가접수,"[('알림', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('참가접수', 'O')]"
240,2010.05.10. 오전 10:08,송도앞 1억5천에 2채 코아루파크 돈되네,"[('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
241,2010.05.10. 오전 10:06,광교·별내 1순위 마감 분양 훈풍,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
242,2010.05.10. 오전 10:05,민락2지구 공동주택용지 4필지 분양,"[('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2010.05.10. 오전 10:05,주택시장 침체.. 한강 재개발도 약세,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체..', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
244,2010.05.10. 오전 10:05,수도권 미분양주택 다섯달만에 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다섯달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
245,2010.05.10. 오전 9:56,LH 의정부 민락2지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
246,2010.05.10. 오전 9:56,극동건설 2500억원 규모 포천 복합산업단지 조성 MOU 체결,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('포천 복합산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
247,2010.05.10. 오전 9:56,용인 미다스 전원마을 3단지 전원주택 필지 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미다스 전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2010.05.10. 오전 9:52,의정부 민락2 보금자리지구 택지공급 본격화,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자', 'LOCATION'), ('리지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
249,2010.05.10. 오전 9:52,GS건설 그린 홍보관에 외국 대사 잇따라 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린 홍보관', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국', 'O'), (' ', 'O'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
250,2010.05.10. 오전 9:50,남양주 분양 빅뱅…진건 보금자리 vs 별내 민간택지,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅뱅…진건', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O')]"
251,2010.05.10. 오전 9:49,LH 의정부 민락2지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
252,2010.05.10. 오전 9:48,분양 현장포커스 대우 소사역 푸르지오‥연못ㆍ놀이터 어울어진 중앙공원…소사역 인접,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('‥연못ㆍ놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('어울어진', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙공원', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('소사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
253,2010.05.10. 오전 9:46,입주현장포커스 삼성 래미안 미아뉴타운 1ㆍ2단지 트리베라,"[('입주현장포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 미아뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1ㆍ2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트리베라', 'ARTIFACT')]"
254,2010.05.10. 오전 9:40,글로벌 그린홈 마케팅 장소 부각된 그린 스마트자이,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('장소', 'O'), (' ', 'O'), ('부각된', 'O'), (' ', 'O'), ('그린 스마트자이', 'ARTIFACT')]"
255,2010.05.10. 오전 9:38,후성 150억 규모 신규시설 투자,"[('후성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신규시설', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
256,2010.05.10. 오전 9:18,대형아파트의 굴욕이 계속된다...중형이 대형 뒤집어,"[('대형아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕이', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다...', 'O'), (' ', 'O'), ('중형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어', 'O')]"
257,2010.05.10. 오전 9:16,광교 별내 전 주택형 1순위 마감 돌풍....민간분양시장 모처럼 활기,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍....민간분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
258,2010.05.10. 오전 9:16,포토뉴스송도 코오롱 더프라우2차 모델하우스 후끈,"[('포토뉴스송도', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱 더프라우', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
259,2010.05.10. 오전 9:13,불패신화 자랑하는 송도 더 프라우 가보니...,"[('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니...', 'O')]"
260,2010.05.10. 오전 9:13,수도권 주택시장에 늦은 봄소식...활기 지속되나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('늦은', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('소식...활기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속되나', 'O')]"
261,2010.05.10. 오전 9:11,고수익·고위험 재개발 투자시 유의사항은,"[('고수익·고위험', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('유의사항은', 'O')]"
262,2010.05.10. 오전 9:07,VOD대형건설사 강남 재건축 수주전 과열,"[('VOD', 'TERM'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
263,2010.05.10. 오전 9:06,서울지역 전세 조정받는 대단지를 찾아라,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('조정받는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
264,2010.05.10. 오전 9:06,VOD2차 보금자리주택 1만 8511가구 사전예약 시작,"[('VOD', 'TERM'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 8511가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
265,2010.05.10. 오전 9:01,주택시장 침체로 한강 재개발도 약세,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
266,2010.05.10. 오전 8:51,동화기업 국내 첫 가구포털 가구인사이드 오픈,"[('동화', 'ORGANIZATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('가구포털', 'O'), (' ', 'O'), ('가구인사이드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
267,2010.05.10. 오전 8:31,4대강 사업으로 나루터 37곳 복원,"[('4대강 사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나루터', 'O'), (' ', 'O'), ('37곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
268,2010.05.10. 오전 8:28,6월 수도권 1만2천가구 입주..상반기 최대,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
269,2010.05.10. 오전 8:05,지하철 이용객수 서울역ㆍ사당역 늘고 잠실역ㆍ삼성역은 줄고,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('사당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실역', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
270,2010.05.10. 오전 7:53,포스코건설과 인천 송도 새사옥 함께 쓰실 분,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰실', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O')]"
271,2010.05.10. 오전 7:37,2차보금자리 4개지구 노부모·3자녀 2순위 오늘 청약,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
272,2010.05.10. 오전 7:35,레지던스 정상 영업발판 마련되나,"[('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('영업발판', 'O'), (' ', 'O'), ('마련되나', 'O')]"
273,2010.05.10. 오전 7:35,4대강 살리기 사업으로 나루터 37곳 복원,"[('4대강 살리기 사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나루터', 'O'), (' ', 'O'), ('37곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
274,2010.05.10. 오전 7:28,서비스드레지던스 구제방안 연내 마련,"[('서비스드레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('구제방안', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
275,2010.05.10. 오전 7:06,한강변 재개발 지분도 부동산 침체 앞엔 하락 행진,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('앞엔', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
276,2010.05.10. 오전 6:11,주택시장 침체로 한강 재개발도 약세,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
277,2010.05.10. 오전 5:57,6월 수도권 1만2천가구 입주,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
278,2010.05.10. 오전 3:17,중형이 대형평형 추월… 아파트값 뒤집어졌다,"[('중형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('추월…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어졌다', 'O')]"
279,2010.05.10. 오전 3:11,뜨거운 장기전세주택 인기… 서울 2000여채 이달 ‘주인’ 가린다,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2000여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다', 'O')]"
280,2010.05.10. 오전 3:11,부동산 캘린더 2차 보금자리 ‘생애최초’ 14일부터 사전예약 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생애최초’', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
281,2010.05.10. 오전 3:11,청약 모처럼 날다…최고 111 대 1,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('날다…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('111 대 1', 'QUANTITY')]"
282,2010.05.10. 오전 3:11,住소식 地소식울산 옥동 ‘대공원 한신 휴플러스’  外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신 휴플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
283,2010.05.10. 오전 3:11,닥터봉의 돈 되는 부동산정부부동산업계 ‘추운 5월’ 체감 차이 왜,"[('닥터봉', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('부동산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘추운', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
285,2010.05.10. 오전 3:11,매매 시황‘보금자리 유탄’… 급매물 거래마저 끊겨,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황‘보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('유탄’…', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래마저', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
286,2010.05.10. 오전 2:40,수도권 미분양 5개월 만에 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
287,2010.05.10. 오전 12:00,안 팔린 천안 청수지구 상업용 땅 분양,"[('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2010.05.11. 오후 11:55,4대강 현장서 법정 보호종 2종 발견,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('보호종', 'O'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발견', 'O')]"
289,2010.05.11. 오후 11:08,경기권 보금자리 2차 특별공급 대규모 미달,"[('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
290,2010.05.11. 오후 11:05,2차보금자리 3자녀·노부모 경쟁률 평균 1.2대 1,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2대 1', 'QUANTITY')]"
291,2010.05.11. 오후 11:04,2차 보금자리주택 수도권 대거 미달,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
292,2010.05.11. 오후 9:44,순천 신대 중흥S―클래스 14일 청약 접수,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대 중흥S―', 'ORGANIZATION'), ('클래스', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
293,2010.05.11. 오후 9:25,5월 12일 부동산 파일,"[('5월 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
294,2010.05.11. 오후 9:25,수도권 민간분양 보금자리 ‘틈새’ 노린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틈새’', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
295,2010.05.11. 오후 9:25,은퇴 뒤엔 자연과 벗삼을까,"[('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤엔', 'O'), (' ', 'O'), ('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('벗삼을까', 'O')]"
296,2010.05.11. 오후 8:45,쌍용 예가 작품 공모전…대표작가 활동 특전 혜택 등,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전…', 'O'), ('대표작가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('특전', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
297,2010.05.11. 오후 7:55,풍성주택 최종부도.. 중견건설사 연쇄 영향받나,"[('풍성주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도..', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('영향받나', 'O')]"
298,2010.05.11. 오후 7:22,인허가 기간 대폭 줄여야,"[('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O')]"
299,2010.05.11. 오후 7:21,중견건설업체 풍성주택 최종 부도,"[('중견건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
300,2010.05.11. 오후 7:17,철도파업 대비 비상수송대책 마련,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('비상수송대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
301,2010.05.11. 오후 7:16,재건축 시공사 선정 완전경쟁 확산되나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('완전경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('확산되나', 'O')]"
302,2010.05.11. 오후 7:12,일부 금통위원 금융정상화 시그널 줘야 의견 내,"[('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('금통위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금융정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('시그널', 'O'), (' ', 'O'), ('줘야', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O')]"
303,2010.05.11. 오후 7:11,최종 부도 풍성주택 어떤 회사,"[('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
304,2010.05.11. 오후 7:11,신미주 아파트브랜드 풍성주택 최종부도,"[('신미주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도', 'O')]"
305,2010.05.11. 오후 6:53,‘서초 아트자이’내 상가‘서초 아트테라스’ 분양,"[('‘', 'O'), ('서초 아트자이', 'ARTIFACT'), ('’내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가‘', 'O'), ('서초 아트테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2010.05.11. 오후 6:53,송도글로벌캠푸르지오 1703가구 다음주 분양,"[('송도글로벌캠푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1703가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2010.05.11. 오후 6:52,수도권 ‘새길’따라 내집마련 해볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘새길’따라', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
308,2010.05.11. 오후 6:49,“유학생 돌아온다” 강남 월세시장 들썩,"[('“', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌아온다”', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
309,2010.05.11. 오후 6:48,중견 건설업체 풍성주택 최종 부도,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
310,2010.05.11. 오후 6:48,차인표·신애라 부부 제4회 포니정 혁신상 수상,"[('차인표', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('신애라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
311,2010.05.11. 오후 6:37,두산 DII·두산건설 등 자회사 증자 절대 없다,"[('두산 DII', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('증자', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
312,2010.05.11. 오후 6:33,그린홈 8월부터 취득ㆍ등록세 최대 15% 감면,"[('그린홈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취득ㆍ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
313,2010.05.11. 오후 6:33,현장 레이더 송도는 웃돈 5000만원…청약 불패 이어가나,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
314,2010.05.11. 오후 6:32,2차 보금자리 특별공급 경기 4곳 모두 미달,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
315,2010.05.11. 오후 6:32,국가 공간정보 인프라 구축…국토부 3094억 투자,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3094억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
316,2010.05.11. 오후 6:31,기부채납 비용 개발 원가로 인정해달라,"[('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('원가로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정해달라', 'O')]"
317,2010.05.11. 오후 6:31,400억弗 해외 公共 건설 프로젝트 잡아라,"[('400억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('公共', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
318,2010.05.11. 오후 6:31,초고층 빌딩기술 국산화…설계 로열티 500억 아낀다,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화…설계', 'O'), (' ', 'O'), ('로열티', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아낀다', 'O')]"
319,2010.05.11. 오후 6:31,LED·지열·수력발전…그린홈 경쟁,"[('LED', 'TERM'), ('·지열·수력발전…그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
320,2010.05.11. 오후 6:31,한경매물마당 청담동 도시형생활주택부지 급매 42억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택부지', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('42억원', 'QUANTITY')]"
321,2010.05.11. 오후 6:23,중소형  중대형 아파트값 역전 확산,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
322,2010.05.11. 오후 6:19,풍성주택 어음 못막아 최종 부도,"[('풍성주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어음', 'O'), (' ', 'O'), ('못막아', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
323,2010.05.11. 오후 6:11,보금자리주택 청약 대거 미달,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
324,2010.05.11. 오후 6:11,상가·오피스텔에 투자금 몰린다,"[('상가·오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
325,2010.05.11. 오후 6:10,두산건설 일산 제니스 내년까지 현금 플러스,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산 제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O')]"
326,2010.05.11. 오후 6:08,파워인터뷰 변정일 JDC 이사장 영국 명문교 상반기 착공,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('변정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('명문교', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
327,2010.05.11. 오후 6:05,신혼부부·생애최초 보금자리 노려라,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
328,2010.05.11. 오후 6:03,재건축 수주전 오늘의 동지는 내일의 적,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('동', 'CIVILIZATION'), ('지는', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('적', 'O')]"
329,2010.05.11. 오후 5:57,부동산개발 불필요한 인허가 줄여야,"[('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('불필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O')]"
330,2010.05.11. 오후 5:55,대형 아파트값 굴욕‥소형에도 밀려,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕‥소형에도', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려', 'O')]"
331,2010.05.11. 오후 5:51,쌍용건설 아파트 디자인 공모전 개최,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
332,2010.05.11. 오후 5:51,파워인터뷰 변정일 JDC 이사장 영국 명문교 상반기 착공,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('변정일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('명문교', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
333,2010.05.11. 오후 5:51,부동산개발 불필요한 인허가 줄여야,"[('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('불필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O')]"
334,2010.05.11. 오후 5:50,재건축 수주전 오늘의 동지는 내일의 적,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('동', 'CIVILIZATION'), ('지는', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('적', 'O')]"
335,2010.05.11. 오후 5:50,대형 아파트값 굴욕‥소형에도 밀려,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕‥소형에도', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려', 'O')]"
336,2010.05.11. 오후 5:50,신혼부부·생애최초 보금자리 노려라,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
337,2010.05.11. 오후 5:36,사진포니정혁신상 받은 차인표·신애라부부,"[('사진', 'O'), ('포니정혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('차인표', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('신애라', 'PERSON'), ('부부', 'CIVILIZATION')]"
338,2010.05.11. 오후 5:27,국토부턴키 발주기관 설계심의 협의체 출범,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('발주기관', 'O'), (' ', 'O'), ('설계심의', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
339,2010.05.11. 오후 5:27,알쏭달쏭 재개발 투자 재개발 절차 이미 이뤄진 지역은,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄진', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
340,2010.05.11. 오후 5:27,단지 내 수도관 이용 전기생산,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('전기생산', 'O')]"
341,2010.05.11. 오후 5:27,2차 보금자리 경기권 대량 미분양 현실화 조짐,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대량', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
342,2010.05.11. 오후 5:22,검단신도시 채권 유치 경쟁 과열 양상,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('양상', 'O')]"
343,2010.05.11. 오후 5:21,부동산 프로젝트 파이낸싱 사업 활성화… 개발사업자 구조조정 필요,"[('부동산 프로젝트 파이낸싱 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화…', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
344,2010.05.11. 오후 5:21,동작·동대문·금천·강북 3.3㎡당 매매가 중소형이 중대형 추월,"[('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
345,2010.05.11. 오후 5:21,인천 당하지구 힐스테이트 현대건설 588가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('588가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2010.05.11. 오후 5:21,보금자리 맞불 건설사 α마케팅,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('맞불', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('α마케팅', 'O')]"
347,2010.05.11. 오후 5:21,국토부 공간정보 인프라 구축에 3000억 투자,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
348,2010.05.11. 오후 5:18,中 최대규모 건설사 CSCEC 상암DMC랜드마크 시공참여 타진,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CSCEC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암DMC랜드마크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공참여', 'O'), (' ', 'O'), ('타진', 'O')]"
349,2010.05.11. 오후 5:18,김포 공급과잉 몸살,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
350,2010.05.11. 오후 5:15,부동산 큰손 잠잠하자 개미투자 꿈틀,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠하자', 'O'), (' ', 'O'), ('개미투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
351,2010.05.11. 오후 5:11,보금자리 사전예약 미달물량 본청약으로 이월,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달물량', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이월', 'O')]"
352,2010.05.11. 오후 5:09,대우건설 ‘송도 글로벌캠퍼스 푸르지오’ 1703세대 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 글로벌캠퍼스 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1703세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2010.05.11. 오후 5:00,호남제주 고속철 타당성 조사 진행,"[('호남제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
354,2010.05.11. 오후 4:59,강동구 고덕주공 2단지 완전경쟁으로 시공사 선정,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완전경쟁으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
355,2010.05.11. 오후 4:57,아파트도 11 마케팅,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
356,2010.05.11. 오후 4:54,경기지역 올해 주택 15만9천가구 공급,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
357,2010.05.11. 오후 4:52,창업주DNA 고희 넘긴 대림 한국건설 산증인,"[('창업주', 'CIVILIZATION'), ('DNA', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고희', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산증인', 'CIVILIZATION')]"
358,2010.05.11. 오후 4:52,창업주DNA 시간약속도 못지키면 무슨 큰일을 해 신뢰경영 한길,"[('창업주', 'CIVILIZATION'), ('DNA', 'O'), (' ', 'O'), ('시간약속도', 'O'), (' ', 'O'), ('못지키면', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('큰일을', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰경영', 'O'), (' ', 'O'), ('한길', 'O')]"
359,2010.05.11. 오후 4:46,극동건설 건축·토목담당 임원 영입,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축·토목담당', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
360,2010.05.11. 오후 4:46,롯데건설 아파트용 수력발전 시스템 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트용', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
361,2010.05.11. 오후 4:41,공사비가 많이 드는 공공건물은 어떤 곳일까,"[('공사비가', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건물은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳일까', 'O')]"
362,2010.05.11. 오후 4:36,퇴직후가 걱정되십니까 완벽한 월급의 대체효과 500만원대 오피스텔,"[('퇴직후가', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되십니까', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('월급의', 'O'), (' ', 'O'), ('대체효과', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
363,2010.05.11. 오후 4:31,수도권 재건축 아파트 분양 받아 볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
364,2010.05.11. 오후 4:22,잘되거나 죽쑤거나..분양시장 양극화 뚜렷,"[('잘되거나', 'O'), (' ', 'O'), ('죽쑤거나..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
365,2010.05.11. 오후 4:18,대우건설 송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 글로벌캠퍼스 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2010.05.11. 오후 4:17,건단련 건설기능경기대회 수상자 70명 발표,"[('건단련 건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
367,2010.05.11. 오후 3:56,롯데건설 아파트에서 전기 만들어쓴다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전기', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어쓴다', 'O')]"
368,2010.05.11. 오후 3:55,건설기능경기대회 우먼 파워 두드러져,"[('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우먼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
369,2010.05.11. 오후 3:45,2차보금자리 3자녀·노부모 미달오후 2시,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), ('오후 2시', 'TIME')]"
370,2010.05.11. 오후 3:43,서울 퇴계로2가 일대 교통체계 개선,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퇴계로2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('교통체계', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
371,2010.05.11. 오후 3:43,1700세대 송도푸르지오 주상복합 공급,"[('1700세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
372,2010.05.11. 오후 3:39,신도림 삼성쉐르빌…명품 오피스텔로 프리미엄 기대,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT'), ('…명품', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
373,2010.05.11. 오후 3:37,쌍용 예가 아파트 디자인 공모전 개최,"[('쌍용 예가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
374,2010.05.11. 오후 3:31,2차보금자리 경기4지구 3일째 대거미달,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('경기4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3일째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대거미달', 'O')]"
375,2010.05.11. 오후 3:31,싱가포르 등록증 없인 車구입 불허,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등록증', 'O'), (' ', 'O'), ('없인', 'O'), (' ', 'O'), ('車구입', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
376,2010.05.11. 오후 3:30,실투자 4천만원대 별장분양 농협증서발행,"[('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('별장분양', 'O'), (' ', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), ('증서발행', 'O')]"
377,2010.05.11. 오후 3:30,어버이날 고속도로 교통량 역대 최대,"[('어버이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
378,2010.05.11. 오후 3:19,핫이슈 전세대란으로 소형오피스텔 귀하신 몸 초역세권 3.3㎡당 350만원,"[('핫이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('350만원', 'QUANTITY')]"
379,2010.05.11. 오후 3:17,일산 소형아파트94㎡ 무조건 잡아라,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), ('94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
380,2010.05.11. 오후 3:13,자체 신용창출 가능한 개발사업자 나와야,"[('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('신용창출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나와야', 'O')]"
381,2010.05.11. 오후 3:11,송도글로벌캠퍼스 푸르지오 1703가구 분양,"[('송도글로벌캠퍼스 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1703가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2010.05.11. 오후 3:02,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
383,2010.05.11. 오후 3:00,부동산개발협회 대토론회 성황,"[('부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대토론', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
384,2010.05.11. 오후 2:58,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
385,2010.05.11. 오후 2:54,호남제주 해저고속鐵사업 현실화될까,"[('호남제주 해저고속鐵사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현실화될까', 'O')]"
386,2010.05.11. 오후 2:31,무조건 잡아라 전용률69%인 소형오피스텔구12평형 화제만발500만원대 파격분양,"[('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), ('69%', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔구', 'O'), ('12평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화제만발', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
387,2010.05.11. 오후 2:30,광교신도시 근생용지 ‘찬밥신세’,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근생용지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥신세’', 'O')]"
388,2010.05.11. 오후 2:29,‘불황 속 호황’ 중소형 아파트…수도권에서는 귀한 몸,"[('‘불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('호황’', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
389,2010.05.11. 오후 2:24,소형주택 수요급증 풀옵션 원룸텔 4500만원으로 잡자,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요급증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O')]"
390,2010.05.11. 오후 2:23,부동산 개발사업 인·허가 간소화해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화해야', 'O')]"
391,2010.05.11. 오후 2:23,쌍용건설 쌍용예가 작품 공모전 실시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
392,2010.05.11. 오후 2:21,에넥스 새봄맞이 실속구매 이벤트,"[('에넥스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('실속구매', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
393,2010.05.11. 오후 2:20,래미안 이스트팰리스 뼛속까지 푸른 아파트,"[('래미안 이스트팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뼛속까지', 'O'), (' ', 'O'), ('푸른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
394,2010.05.11. 오후 2:17,에너지가 된 지중열·빗물..관리비 확 줄였다,"[('에너지가', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('지중열·빗물..관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄였다', 'O')]"
395,2010.05.11. 오후 2:17,한신공영 ‘청계 한신휴플러스’ 잔여가구 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2010.05.11. 오후 2:09,어버이날 고속道 이용 448만대.. 역대 최대,"[('어버이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('448만대', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
397,2010.05.11. 오후 2:09,분양정보 한강신도시 ‘중흥S클래스’ 리버티 분양화제,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리버티', 'O'), (' ', 'O'), ('분양화제', 'O')]"
398,2010.05.11. 오후 2:06,성남신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
399,2010.05.11. 오후 2:04,쌍용건설 아파트 디자인 공모전 개최,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
400,2010.05.11. 오후 2:00,삼성이 선택한 곳에 첨단 메디컬이 함께하는 곳은,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('메디컬이', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
401,2010.05.11. 오후 1:58,서브원 건설 비중 확대..LG건설 등장 예고,"[('서브원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), ('LG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
402,2010.05.11. 오후 1:51,남양주 진건지구 도지사 추천 특별공급 접수,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진건지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
403,2010.05.11. 오후 1:45,군포 금정뉴타운 주민공청회 또 무산,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금정뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
404,2010.05.11. 오후 1:39,강남 부자는 지금 어디에 투자하고 있을까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
405,2010.05.11. 오후 1:35,4월 건설채용시장 전년대비 증가,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설채용시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
406,2010.05.11. 오후 1:27,별장형펜션 4천만원대 특별분양 농협수익증서발행,"[('별장형펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('농', 'ORGANIZATION'), ('협수익증서발행', 'O')]"
407,2010.05.11. 오후 1:23,건설사 준공후 미분양 털기 각양각색,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기', 'O'), (' ', 'O'), ('각양각색', 'O')]"
408,2010.05.11. 오후 1:12,일산 소형아파트94㎡ 마지막 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), ('94', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
409,2010.05.11. 오후 1:07,공간정보 인프라구축에 3천억원 투자,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라구축에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
410,2010.05.11. 오후 1:06,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
411,2010.05.11. 오후 12:44,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
412,2010.05.11. 오후 12:44,OPEN소노펠리체 대명리조트대명콘도 100%반환형 신규특별분양단행,"[('OPEN소노펠리체 대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('반환형', 'O'), (' ', 'O'), ('신규특별분양단행', 'O')]"
413,2010.05.11. 오후 12:39,56천만원대 실투자로 월 125150만원 지급,"[('56천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('125150만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
414,2010.05.11. 오후 12:35,부천상동역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
415,2010.05.11. 오후 12:30,특집경춘 복선전철 최대 수혜지 가평 토지 매각공고,"[('특집', 'O'), ('경춘 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
416,2010.05.11. 오후 12:29,성수 ‘한강대명루첸’…서울숲 등 시세차익 기대,"[('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강대명루첸', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
417,2010.05.11. 오후 12:06,급격한 수요 증가 새로운 투자 트렌드 풀옵션 원룸텔 무조건 잡아라,"[('급격한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
418,2010.05.11. 오후 12:01,남양주 수동 계곡 땅 3.3㎡당 11만8천원 한정매각,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계곡', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11만8천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
419,2010.05.11. 오전 11:58,‘품귀’ 소형 아파트 분양시장서도 주목,"[('‘품귀’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
420,2010.05.11. 오전 11:45,“부동산개발 인허가 기간 대폭 줄여야”,"[('“부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야”', 'O')]"
421,2010.05.11. 오전 11:40,국토부 철도파업 비상대책본부 가동,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('비상대책본부', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
422,2010.05.11. 오전 11:37,유엔알컨설팅 부동산투자 세미나 개최,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
423,2010.05.11. 오전 11:36,수도권 소형아파트 마지막 특별분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
424,2010.05.11. 오전 11:36,롯데건설 우리 아파트 전기는 우리 손으로,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전기는', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O')]"
425,2010.05.11. 오전 11:36,극동건설 임원 인사 단행,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
426,2010.05.11. 오전 11:33,수원에 무슨 일이…아파트값 들썩,"[('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이…아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
428,2010.05.11. 오전 11:23,국토부 공간정보 인프라 사업에 3094억 투자,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보 인프라 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3094억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
429,2010.05.11. 오전 11:21,불로·원당동 검단개발 수혜 ‘들썩’,"[('불로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검단개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
430,2010.05.11. 오전 11:18,국토부 철도파업시 대체기관사 투입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도파업시', 'O'), (' ', 'O'), ('대체기관사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
431,2010.05.11. 오전 11:16,줌인재건축 경기 고덕을 보면 안다,"[('줌인재건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('안다', 'O')]"
432,2010.05.11. 오전 11:16,‘대형의 굴욕’ 동작·동대문 등… 매매가 역전,"[('‘대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕’', 'O'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
433,2010.05.11. 오전 11:15,용인 미다스 전원마을 3단지 택지 선착순 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미다스 전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
434,2010.05.11. 오전 11:13,광교 별내 청약열기 송도신도시로 이어질까,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
435,2010.05.11. 오전 11:11,준공후 미분양 리스크 올 여름 최고조,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고조', 'O')]"
436,2010.05.11. 오전 11:05,국토부 첨단 무인잠수정 기술 상용화 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('무인잠수정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
437,2010.05.11. 오전 11:04,“상한제 배제됐는데 오히려 분양가는 저렴”,"[('“', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배제됐는데', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴”', 'O')]"
438,2010.05.11. 오전 11:03,뜨는 전세값 3년전 분양가 이참에 내집마련 전략 짜볼까,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('짜볼까', 'O')]"
439,2010.05.11. 오전 11:03,철도공사 노조총파업 하루 앞두고 잇달아 교섭,"[('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('교섭', 'O')]"
440,2010.05.11. 오전 11:02,국가공간정보인프라 구축에 3천억 투자,"[('국가공간정보', 'TERM'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
441,2010.05.11. 오전 11:01,롯데建 화성 반월 PF 4%대 차환,"[('롯데建', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차환', 'O')]"
442,2010.05.11. 오전 11:01,대안구조 고민하는 김앤장,"[('대안구조', 'O'), (' ', 'O'), ('고민하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김앤장', 'ORGANIZATION')]"
443,2010.05.11. 오전 11:01,제주도 고속철 타고 간다,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
444,2010.05.11. 오전 11:01,특집경춘 복선전철 최대 수혜지 가평 토지 매각공고,"[('특집', 'O'), ('경춘 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
445,2010.05.11. 오전 11:01,2021년 기차 타고 제주도 간다... 해저고속철도 타당성조사 착수,"[('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간다...', 'O'), (' ', 'O'), ('해저고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
447,2010.05.11. 오전 11:00,호남제주 해저고속철 타당성 조사 착수,"[('호남제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
448,2010.05.11. 오전 11:00,국가공간정보인프라 구축에 올해 3000억원 투자,"[('국가공간정보인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축에', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
449,2010.05.11. 오전 11:00,인허가에 발목잡힌 부동산개발업..34주 걸려,"[('인허가에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발업..', 'O'), ('34주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
450,2010.05.11. 오전 11:00,어버이날 고속도로 역대 최대 교통량... 석가탄신일 연휴도 혼잡,"[('어버이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('교통량...', 'O'), (' ', 'O'), ('석가탄신일 연휴', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡', 'O')]"
451,2010.05.11. 오전 11:00,올해 국가공간정보인프라 구축에 3000억 투자,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가공간정보인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
452,2010.05.11. 오전 11:00,재난대응 안전한국훈련 12일부터 3일간 실시,"[('재난대응 안전한국훈련', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
453,2010.05.11. 오전 11:00,최첨단 자율무인잠수정 기술 상용화 추진,"[('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('자율무인잠수정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
454,2010.05.11. 오전 11:00,국토부 건설·교통·해양 재난대응 훈련 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설·교통·해양', 'O'), (' ', 'O'), ('재난대응', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
455,2010.05.11. 오전 11:00,호남제주 해저고속철도 건설되나,"[('호남제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설되나', 'O')]"
456,2010.05.11. 오전 10:56,“명불허전“ 투자가치 1순위 “두산위브더제니스”,"[('“명불허전“', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ORGANIZATION'), ('”', 'O')]"
457,2010.05.11. 오전 10:53,송도에 분양가 자율화 적용 단지 첫 선..전매 무제한,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('자율화', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선..전매', 'O'), (' ', 'O'), ('무제한', 'O')]"
458,2010.05.11. 오전 10:51,녹색교통 시리즈中 선진국의  녹색교통정책은,"[('녹색교통', 'O'), (' ', 'O'), ('시리즈中', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국의', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색교통정', 'CIVILIZATION'), ('책은', 'O')]"
459,2010.05.11. 오전 10:46,국산 소형 항공기 연내 ‘처녀비행’,"[('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘처녀비행’', 'O')]"
460,2010.05.11. 오전 10:40,두산건설 자사주 전량 소각,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('소각', 'O')]"
461,2010.05.11. 오전 10:37,쌍용건설 두번째 예술디자인 작가 공모전,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예술디자인', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('작가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
462,2010.05.11. 오전 10:37,보금자리2차12일신혼부부 특별공급 2764가구,"[('보금자리', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('12일', 'DATE'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2764가구', 'QUANTITY')]"
463,2010.05.11. 오전 10:36,송도에 무제한 분양권 전매 아파트 나온다,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무제한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
464,2010.05.11. 오전 10:27,유엔알컨설팅 5월 14일금 부동산투자 세미나 개최,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월 14일', 'DATE'), ('금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
465,2010.05.11. 오전 10:06,‘내가 그린 예술 아파트’…쌍용건설 제2회 쌍용예가 공모전 연다,"[('‘', 'O'), ('내가 그린 예술 아파트', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
466,2010.05.11. 오전 10:06,턴키사업 발주기관 설계심의협의체 구성,"[('턴키사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발주기관', 'O'), (' ', 'O'), ('설계심의협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
467,2010.05.11. 오전 10:04,롯데건설 국내 최초 공동주택용 마이크로수력발전 시스템 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('마이크로수력발전', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
468,2010.05.11. 오전 9:59,한경매물마당 신논현역 인근 상가주택 급매 36억원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신논현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('36억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
469,2010.05.11. 오전 9:54,부산시 중앙로변 건물높이 규정 개정,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙', 'ARTIFACT'), ('로변', 'O'), (' ', 'O'), ('건물높이', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
470,2010.05.11. 오전 9:51,부천 소사역 푸르지오 2순위도 미달,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
471,2010.05.11. 오전 9:49,GS건설 ‘서초 아트 테라스’ 단지내 상가 62개 점포 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초 아트 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('62개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2010.05.11. 오전 9:47,턴키사업 발주기관 설계심의 협의체 구성,"[('턴키사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발주기관', 'O'), (' ', 'O'), ('설계심의', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
473,2010.05.11. 오전 9:45,금융리스크 해소위해 DTI규제 유지 필요,"[('금융리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('해소위해', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
474,2010.05.11. 오전 9:37,롯데건설 아파트 수력발전시스템 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
475,2010.05.11. 오전 9:36,요르단 원전 수출 무산..업체들 터키 원전 등에 집중해야..,"[('요르단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('무산..업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중해야..', 'O')]"
476,2010.05.11. 오전 9:30,한강신도시 BEST 아파트 ‘중흥S클래스’ 리버티특별분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('BEST', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리버티특별분양', 'O')]"
477,2010.05.11. 오전 9:29,집값 강소시대...중소형이 중대형 역전 심화,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강소시대...중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
478,2010.05.11. 오전 9:25,한국 요르단 원전 우선협상대상서 탈락,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상서', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O')]"
479,2010.05.11. 오전 9:16,해건협 해외발주처 초청 설명회 1113일,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외발주처', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('1113일', 'DATE')]"
480,2010.05.11. 오전 9:10,그래픽 서울 주요구 아파트 매매가 현황,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O')]"
481,2010.05.11. 오전 8:39,고덕주공2 재건축 새국면.. 시장 판도변화 예고,"[('고덕주공', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('새국면..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판도변화', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
482,2010.05.11. 오전 8:31,대형의 굴욕..서울 자치구 4곳 매매가 소형보다 낮아,"[('대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
483,2010.05.11. 오전 8:17,미분양 옥석 잘 가리면 내 집 마련 기회,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('가리면', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
484,2010.05.11. 오전 8:09,기자수첩건설사들 그때는 몰랐어요,"[('기자수첩건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('그때는', 'O'), (' ', 'O'), ('몰랐어요', 'O')]"
485,2010.05.11. 오전 8:06,백제 전통미 담은 아름다운 롯데부여리조트,"[('백제', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전통미', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데부여리조트', 'ORGANIZATION')]"
486,2010.05.11. 오전 8:04,2차보금자리 3자녀·노부모 4개지구 청약 3일째,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3일째', 'DATE')]"
487,2010.05.11. 오전 8:00,포토뉴스떠오르는 고덕동 서울승합차고지,"[('포토뉴스떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울승합차고지', 'ARTIFACT')]"
489,2010.05.11. 오전 7:17,부산 금정산 쌍용 예가 중소형 3순위 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
490,2010.05.11. 오전 6:41,퇴계로2가 사거리 잘 뚫린다...지하차도 없애기로,"[('퇴계로2가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린다...', 'O'), (' ', 'O'), ('지하차도', 'O'), (' ', 'O'), ('없애기로', 'O')]"
491,2010.05.11. 오전 6:41,서울 도심 행사장에 자전거 구급대 달린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('행사장에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구급대', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
492,2010.05.11. 오전 6:36,국산 4인승 소형항공기 연말 첫 선,"[('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('4인승', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
493,2010.05.11. 오전 6:31,서울 자치구 4곳서 아파트 매매가 역전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
494,2010.05.11. 오전 6:00,울릉도 공항건설 잰걸음‥연내 기본계획 수립,"[('울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공항건설', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음‥', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
495,2010.05.11. 오전 6:00,2010 항공정책 무더기 항공자유화 추진.. 중국·일본은 먼 길,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('항공자유화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O')]"
496,2010.05.11. 오전 6:00,무분별한 턴키·대안공사 막아라 7개 발주기관 협의체 구성,"[('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키·대안공사', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주기관', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
497,2010.05.11. 오전 6:00,2010 항공정책 2020년 울릉도에 공항 생긴다,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공정책', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('울릉도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
498,2010.05.11. 오전 6:00,턴키 발주기관들 설계심의 협의체 만든다,"[('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('발주기관들', 'O'), (' ', 'O'), ('설계심의', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
499,2010.05.11. 오전 3:42,맨해튼 맥그로힐 빌딩 팔린다,"[('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맥그로힐 빌', 'ARTIFACT'), ('딩', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
500,2010.05.11. 오전 3:13,日 신도시 쇠락을 통해 본 한국 신도시의 미래上고령화저출산 직격탄,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('쇠락을', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래上고령화저출산', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
501,2010.05.12. 오후 10:57,송도불패 깨졌다..더 프라우 2차 1순위 미달,"[('송도', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌다..', 'O'), (' ', 'O'), ('더 프라우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
502,2010.05.12. 오후 10:51,세곡2·내곡 신혼부부 특별공급 마감..경기4곳 또 미달,"[('세곡', 'ORGANIZATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
503,2010.05.12. 오후 10:26,2차보금자리 신혼부부 1순위 평균 2.6대1,"[('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6대1', 'QUANTITY')]"
504,2010.05.12. 오후 10:26,울산 옥동 한신 휴플러스 1순위 대거 미달,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신 휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
