,date,headline,keyword
0,2018.08.26. 오후 10:49,“여의도·용산 개발 미룬다”,"[('“', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('미룬다”', 'O')]"
1,2018.08.26. 오후 10:11,찍었다 하면 집값 뜀박질…‘급한 불’ 끄기 나선 박원순,"[('찍었다', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질…‘급한', 'O'), (' ', 'O'), ('불’', 'O'), (' ', 'O'), ('끄기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON')]"
2,2018.08.26. 오후 8:20,그래픽 박원순 시장 여의도ㆍ용산 개발 계획관련 일지,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획관련', 'O'), (' ', 'O'), ('일지', 'O')]"
3,2018.08.26. 오후 6:59,부동산시장 안정되면 재개…여의도·용산 개발 어떻게 되나,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정되면', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
4,2018.08.26. 오후 6:56,마켓인사이트 삼성 서초사옥 3.3㎡ 3000만 넘어,"[('마켓인사이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성 서초사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
5,2018.08.26. 오후 6:51,서울 집값 내년 상반기까지 오를 수도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
6,2018.08.26. 오후 6:44,박원순 집값 급등에…용산·여의도 개발 보류,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
7,2018.08.26. 오후 6:38,동탄2 부산 연제구 경산 진량읍 등 1순위 청약,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연제구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진량읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2018.08.26. 오후 6:38,서울 아파트 거래량 증가세 8월 거래량 7월보다 14.9% 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('14.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
9,2018.08.26. 오후 6:18,서울시 여의도·용산 마스터플랜 전면보류에 전문가 시장 혼란 커질 것,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('전면보류에', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('커질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
10,2018.08.26. 오후 6:12,여의도·용산 개발 보류 정부 추가대책 맞물려 매수세 일시 둔화...추세전환은 미지수,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('맞물려', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화...추세전환은', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
11,2018.08.26. 오후 6:12,여의도·용산 개발 보류주택시장 안정 우선...강남 재건축도 불똥 튀나,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('우선...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튀나', 'O')]"
12,2018.08.26. 오후 6:11,朴시장 책임론 불거지자 진화…수급불안 해소없인 반짝효과,"[('朴시장', 'O'), (' ', 'O'), ('책임론', 'O'), (' ', 'O'), ('불거지자', 'O'), (' ', 'O'), ('진화…수급불안', 'O'), (' ', 'O'), ('해소없인', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝효과', 'O')]"
13,2018.08.26. 오후 6:11,朴시장 발언 집값 잠재우기에 역부족…강북개발 미루면 도시경쟁력만 상실,"[('朴', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재우기에', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('미루면', 'O'), (' ', 'O'), ('도시경쟁력만', 'O'), (' ', 'O'), ('상실', 'O')]"
14,2018.08.26. 오후 6:11,아파트 매물 품귀…나오기 무섭게 싹쓸이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀…나오기', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
15,2018.08.26. 오후 6:11,박원순 시장 고집 꺾은 서울 집값...도대체 얼마나 올랐길래,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고집', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값...도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐길래', 'O')]"
16,2018.08.26. 오후 6:08,하룻밤새 수천만원 오른 집값에… 계약해지 등 매매 갈등 폭발,"[('하룻밤', 'TIME'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에…', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
17,2018.08.26. 오후 6:08,정부와 조율없이 발표부터… 시장 혼란만 초래한 박원순,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('조율없이', 'O'), (' ', 'O'), ('발표부터…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란만', 'O'), (' ', 'O'), ('초래한', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON')]"
18,2018.08.26. 오후 6:07,매물 없는 데 매수세 살아나… 8월 거래량 전월비 15% 증가,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나…', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
19,2018.08.26. 오후 6:07,집값만 띄워놓고… 박원순 “여의도·용산 개발 보류”,"[('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('띄워놓고…', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류”', 'O')]"
20,2018.08.26. 오후 6:02,서울 아파트 거래량 증가… 좌절된 용산 마스터플랜 영향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('좌절된', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
21,2018.08.26. 오후 5:53,여의도·용산 개발 보류 중앙정부와 엇박자...朴 정치적 내상 불가피,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자...', 'O'), (' ', 'O'), ('朴', 'O'), (' ', 'O'), ('정치적', 'O'), (' ', 'O'), ('내상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
22,2018.08.26. 오후 5:50,용산·여의도 개발 보류...펑크 난 박원순 플랜,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류...펑크', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('플랜', 'O')]"
23,2018.08.26. 오후 5:46,서울 집값 불지른 박원순 용산·여의도 개발 보류,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불지른', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
24,2018.08.26. 오후 5:45,치솟는 서울 집값에 박원순 한 수 물렀다…용산·여의도 개발 보류,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한 수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물렀다…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
25,2018.08.26. 오후 5:38,호반산업 경산 진량선화지구 호반베르디움 견본주택 주말 방문객 몰려,"[('호반산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진량선화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
26,2018.08.26. 오후 5:35,종로·동대문·동작·중구 투기지역 유력,"[('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
27,2018.08.26. 오후 5:35,서울시 7주 만에 진화 나섰지만… 집값 상승 기대감 꺾기 어려워,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
28,2018.08.26. 오후 5:31,집값 다 올려놓고 이제와서… 들끓는 시장,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('올려놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('이제와서…', 'O'), (' ', 'O'), ('들끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
29,2018.08.26. 오후 5:25,종로 동대문 동작 중구 ‘투기지역’ 유력,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘투기지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
30,2018.08.26. 오후 5:23,경기·지방서 2000가구 쏟아져…무더위 물러가 분양 재시동,"[('경기', 'LOCATION'), ('·지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져…무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('물러가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
31,2018.08.26. 오후 5:23,재건축조합  상가 분쟁…입주 코앞까지 말썽,"[('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞까지', 'O'), (' ', 'O'), ('말썽', 'O')]"
32,2018.08.26. 오후 5:22,부산 힐스테이트 연산 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 연산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2018.08.26. 오후 5:22,알짜 공공기관 사옥용지 매각에 관심,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
35,2018.08.26. 오후 5:19,단독 동부이촌동서 19년 만에 첫 일반분양,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('동부이촌동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('19년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
36,2018.08.26. 오후 5:18,헤프닝으로 끝난 신도시급 개발 계획…박원순 용꿈에 흠집,"[('헤프닝으로', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획…', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용꿈에', 'O'), (' ', 'O'), ('흠집', 'O')]"
37,2018.08.26. 오후 5:17,투기지역 추가지정 앞둔 서울… 아파트값 가장 많이 뛴 곳은,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
38,2018.08.26. 오후 5:13,부동산시장 긴급진단 서울 집값 연말까지 간다… 8·2급 슈퍼대책 나와야 꺾일듯,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간다…', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('슈퍼대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나와야', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일듯', 'O')]"
39,2018.08.26. 오후 5:11,박원순 시장 여의도.용산 개발 보류발표에 투자자들 멘붕,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('멘붕', 'O')]"
40,2018.08.26. 오후 5:08,서울아파트 전용 84㎡ 20억 59㎡ 10억 속출,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20억 59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
42,2018.08.26. 오후 5:02,공기관 떠난 유휴부지 내달 2일 매각설명회,"[('공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각설명회', 'O')]"
43,2018.08.26. 오후 5:02,경산 선화지구 호반베르디움 견본주택 인파,"[('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
44,2018.08.26. 오후 5:01,다산 해모로 269가구 일반공급,"[('다산 해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('269가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
45,2018.08.26. 오후 5:01,고양 한류월드 일대 개발 탄력,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한류월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
46,2018.08.26. 오후 5:00,여의도·용산 개발 보류에 시장 대혼선...오락가락 정책에 비난 쇄도,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼선...오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('비난', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
47,2018.08.26. 오후 4:56,부동산시장 긴급진단 한달새 수천만원 뛴 강북 집값 … 박원순표 큰그림 접었다,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('큰그림', 'O'), (' ', 'O'), ('접었다', 'O')]"
48,2018.08.26. 오후 4:54,제2의 헬리오시티처럼...확실한 공급확대 신호 줘야,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'LOCATION'), ('처럼...확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O'), (' ', 'O'), ('줘야', 'O')]"
49,2018.08.26. 오후 4:45,박원순 서울시장 주택시장 안정될 때까지 여의도·용산 개발 보류,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
50,2018.08.26. 오후 4:43,일문일답박원순 부동산시장 과열 묵과할 수 없었다,"[('일문일답', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('묵과할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
51,2018.08.26. 오후 4:37,쏟아지는 알짜단지···가을분양 개봉박두,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지···', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개봉박두', 'O')]"
52,2018.08.26. 오후 4:37,금주의 분양일정 “비수기 끝” 전국 2008가구 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('“비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('끝”', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2008가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
53,2018.08.26. 오후 4:37,전세난에 지친 전세난민들 … 서울 떠나 고양·성남 간다,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('지친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난민들', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떠나', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
54,2018.08.26. 오후 4:35,정두환의 집과 사람잡히지 않는 서울 집값 투기 탓만 있을까,"[('정두환', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람잡히지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('탓만', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
55,2018.08.26. 오후 4:34,스마트건설 코리아SH공사 주차금지구역에 車 세우면 경보음···마곡을 스마트도시로,"[('스마트건설 코리아SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주차금지구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('車', 'O'), (' ', 'O'), ('세우면', 'O'), (' ', 'O'), ('경보음···', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트도시로', 'O')]"
56,2018.08.26. 오후 4:30,박원순 여의도·용산 개발계획 한달만에 좌초…사실상 물건너 가 ,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초…사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'O')]"
57,2018.08.26. 오후 4:29,디벨로퍼 그들이 바꾼 도시이우식 한양건설 회장 자체개발사업으로 미래먹거리 확보할 것,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그들이', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'PERSON'), ('시이우식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자체개발사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('미래먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('확보할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
58,2018.08.26. 오후 4:29,디벨로퍼 그들이 바꾼 도시 한양건설 모두 꺼리던 지역주택조합 사업 개척···공터를 아파트촌으로,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그들이', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('한양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼리던', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개척···공터를', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O')]"
59,2018.08.26. 오후 4:15,박원순 주택시장 안정될 때까지 여의도·용산 플랜 보류,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
60,2018.08.26. 오후 3:56,여의도·용산개발 보류에 뒷북행정 비난…계약자 혼란 우려,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류에', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷북행정', 'O'), (' ', 'O'), ('비난…', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
61,2018.08.26. 오후 3:45,대권가도에 찬물...朴시장 여의도·용산 통개발 전격 보류 배경은,"[('대권가도에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물...', 'O'), ('朴', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
62,2018.08.26. 오후 3:45, 호반 경산 호반베르디움 견본주택 주말 1만여명 방문,"[('호반 경산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
63,2018.08.26. 오후 3:44,서울 집값 다시 뛰지만… 묻지마 투자 경계해야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('경계해야', 'O')]"
64,2018.08.26. 오후 3:40,집값급등에 박원순 시장 여의도·용산 개발 보류하겠다,"[('집값급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류하겠다', 'O')]"
65,2018.08.26. 오후 3:30,박원순 여의도·용산 재개발 아냐…전에 있던 마스터플랜,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐…전에', 'O'), (' ', 'O'), ('있던', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O')]"
66,2018.08.26. 오후 3:19,일문일답박원순 여의도·용산 구상 과거 관점으로 해석…부동산 과열,"[('일문일답', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('과거', 'O'), (' ', 'O'), ('관점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해석…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
67,2018.08.26. 오후 3:15,금주분양일정8월 다섯째주 전국 2008가구 청약,"[('금주', 'DATE'), ('분양일정', 'O'), ('8월 다섯째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2008가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
68,2018.08.26. 오후 3:13,현장르포강북 애물단지 ‘노도강’도 뜨겁다... 매수 대기 수첩도 등장,"[('현장르포', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노도강', 'LOCATION'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다...', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('수첩도', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
69,2018.08.26. 오후 3:11,서울 아파트 거래량 두 달 연속 증가세 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
70,2018.08.26. 오후 3:08,미운 오리가 백조로… 오피스텔 대단지 노려라,"[('미운', 'O'), (' ', 'O'), ('오리', 'ANIMAL'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), ('로…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
71,2018.08.26. 오후 3:06,박원순 여의도·용산 개발 구상 7주 만에 전면 보류,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('7주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
72,2018.08.26. 오후 3:06,급등하는 서울 부동산 가격,"[('급등하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
73,2018.08.26. 오후 3:05,국토부 여의도·용산개발 보류에 부동산시장 안정화 도움될것,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('도움될것', 'O')]"
74,2018.08.26. 오후 3:01,부산 청약 규제 풀릴까,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까', 'O')]"
75,2018.08.26. 오후 2:58,박원순 여의도·용산 개발 전면보류…부동산시장 안정때까지종합,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전면보류…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정때까지종합', 'O')]"
76,2018.08.26. 오후 2:58,朴 시장 집값잡기박원순 여의도·용산 마스터플랜 보류…강북균형개발 사업은 진행종합,"[('朴', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값잡기', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('보류…', 'O'), ('강북균형개발 사업', 'TERM'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('진행종합', 'O')]"
77,2018.08.26. 오후 2:57,朴 시장 집값잡기 여의도·용산 집값 얼마나 올랐길래…,"[('朴', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐길래…', 'O')]"
79,2018.08.26. 오후 2:53,포토서울시 공공주택 공급 확대하겠다,"[('포토서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대하겠다', 'O')]"
80,2018.08.26. 오후 2:53,포토인사하는 박원순 서울시장,"[('포토인사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
81,2018.08.26. 오후 2:52,포토주택시장 안정화 대책 입장 발표하는 박원순 서울시장,"[('포토주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
82,2018.08.26. 오후 2:51,포토서울시 여의도 용산 마스터플랜 추진 보류,"[('포토서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
83,2018.08.26. 오후 2:51,서울 주택시장 과열 조짐 박원순 시장 대책은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
84,2018.08.26. 오후 2:50,주택시장 안정화 대책 발표 마친 박원순 시장,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('마친', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
85,2018.08.26. 오후 2:50,서울시 주택시장 안정화 대책은,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
86,2018.08.26. 오후 2:48,포토부동산 가격 안정 공공주택 공급 확대하겠다,"[('포토부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대하겠다', 'O')]"
87,2018.08.26. 오후 2:47,포토입장발표하는 박원순 서울시장,"[('포토입장발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
88,2018.08.26. 오후 2:47,포토주택시장 안정화 대책 입장발표하는 박원순 서울시장,"[('포토주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('입장발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
89,2018.08.26. 오후 2:47,포토여의도 용산 마스터플랜 발표와 추진 보류,"[('포토여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('발표와', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
90,2018.08.26. 오후 2:45,포토박원순 서울시장 여의도 용산 마스터플랜 보류,"[('포토', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
91,2018.08.26. 오후 2:41,7주 만에 접은 박원순 싱가포르 선언…여의도·용산 개발 보류,"[('7주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('접은', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선언…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
92,2018.08.26. 오후 2:40,매물 없어도 거래량 느는 서울 아파트,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('느는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
93,2018.08.26. 오후 2:40,박원순 한 달 만에 여의도·용산 신도시급 개발 전면 보류,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한 달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
94,2018.08.26. 오후 2:39,무서운 줄 모르는 서울 아파트값,"[('무서운', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
95,2018.08.26. 오후 2:39,서울 아파트 값 30주 만에 최대 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('30주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
96,2018.08.26. 오후 2:39,아파트 매물 없어도 거래량 증가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
97,2018.08.26. 오후 2:38,서울 아파트 거래량 두 달 연속 증가세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
98,2018.08.26. 오후 2:38,마포구 아파트 거래 증가,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
99,2018.08.26. 오후 2:38,마포구 아파트 거래 지난달보다 약70% 증가,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('약70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
100,2018.08.26. 오후 2:37,부동산 시장 불안에...박원순 시장 긴급 입장 발표,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안에...', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
101,2018.08.26. 오후 2:37,부동산 과열 조짐 서울시 복안은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복안은', 'O')]"
102,2018.08.26. 오후 2:36,주택시장 관련 입장 발표 마친 박원순 시장,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('마친', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
104,2018.08.26. 오후 2:36,주택시장 이상 과열조짐...서울시 입장은,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('과열조짐...', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입장은', 'O')]"
106,2018.08.26. 오후 2:35,박원순 용산 · 여의도 개발 계획 전면 보류,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
107,2018.08.26. 오후 2:35,박원순 시장 부동산 과열 조짐에 여의도용산 마스터플랜 보류,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐에', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
108,2018.08.26. 오후 2:35,주택시장 안정화 방안 발표하는 박원순 서울시장,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
109,2018.08.26. 오후 2:35,뛰는 서울 집값에 대책 발표하는 박원순 시장,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
110,2018.08.26. 오후 2:35,서울 집값 이상 조짐에 여의도용산 마스터플랜 보류,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐에', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
111,2018.08.26. 오후 2:34,주택시장 안정화 대책 발표하는 박원순 서울시장,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
112,2018.08.26. 오후 2:34,눌러도 뛰는 서울 집값에 서울시 대책은,"[('눌러도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
113,2018.08.26. 오후 2:34,서울 주택시장 과열조짐...박원순 시장 입장 발표,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열조짐...', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
114,2018.08.26. 오후 2:34,박원순 시장 주택시장 안정화 관련 입장 발표,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
115,2018.08.26. 오후 2:31,朴 시장 집값잡기여의도 통개발 발언 1개월반 만에 보류로…앞으로 어떻게 되나,"[('朴', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값잡기여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통개발', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('1개월반 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보류로…앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
116,2018.08.26. 오후 2:30,朴 시장 집값잡기박원순 공시가격 현실화 적극 지원할 것,"[('朴', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집값잡기', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
117,2018.08.26. 오후 2:19,라오스·터키 리라화 사태에도 해외건설 순항 중…수주액 200억 달러 돌파,"[('라오스·', 'EVENT'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('리라화 사태', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('중…수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('200억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
118,2018.08.26. 오후 2:15,한발 물러선 박원순 “집값 안정때까지 여의도·용산 개발 보류”,"[('한발', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물러선', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류”', 'O')]"
119,2018.08.26. 오후 2:15,서울시 여의도용산 마스터플랜 추진 보류,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
120,2018.08.26. 오후 2:15,뛰는 집값에 서울시 여의도용산 마스터플랜 보류,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
121,2018.08.26. 오후 2:15,부동산 안정화까지 여의도용산 마스터플랜 보류,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화까지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
122,2018.08.26. 오후 2:14,박원순 시장 서울 부동산 안정화까지 여의도용산 마스터플랜 계획 보류,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화까지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('용산', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
123,2018.08.26. 오후 2:12,기지개 켠 분양시장 8월 마지막주 3664가구 청약,"[('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켠', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3664가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
124,2018.08.26. 오후 2:12,박원순 시장 여의도용산 개발 전면 보류 발표 전문,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O')]"
125,2018.08.26. 오후 2:10,박원순 시장 주택시장 안정 때까지 용산여의도 개발 보류 ,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('용산여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
126,2018.08.26. 오후 2:09,박원순 부동산시장 안정 때까지 여의도·용산 개발 전면 보류,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
127,2018.08.26. 오후 2:05,박원순 부동산 안정 때까지 여의도·용산 개발 전면보류,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전면보류', 'O')]"
128,2018.08.26. 오후 2:05,박원순 서울시장 여의도·용산 마스터플랜 발표 전면 보류... 주택시장 안정때까지 미루기로,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('보류...', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('미루기로', 'O')]"
129,2018.08.26. 오후 2:03,박원순 주택시장 안정화 위해 여의도·용산 개발 보류할 것,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
130,2018.08.26. 오후 2:01,서울 아파트 매물 품귀 현상 속 매수세 되살아나…거래량 두 달 연속 증가세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아나…거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
131,2018.08.26. 오후 2:00,전문박원순 서울시장 여의도·용산 마스터플랜 발표·추진 보류,"[('전문', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('발표·추진', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
132,2018.08.26. 오후 2:00,박원순 여의도·용산 개발 전면보류…부동산시장 안정 때까지,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전면보류…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O')]"
133,2018.08.26. 오후 2:00,박원순 여의도·용산 개발 주택시장 안정 때까지 보류,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
134,2018.08.26. 오후 2:00,박원순 여의도·용산 마스터플랜 잠정 보류,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
135,2018.08.26. 오후 1:52,서울 아파트 ‘매물 품귀 현상에도 두 달 연속 거래량 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), (""아파트'매물"", 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('현상에도', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
136,2018.08.26. 오후 1:43,한진중공업 다산 해모로 8월 분양,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다산 해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2018.08.26. 오후 1:16,눌러도 다시 오르는 서울 집값  ,"[('눌러도', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
138,2018.08.26. 오후 1:15,서울 집값 규제에도 오르기만,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기만', 'O')]"
139,2018.08.26. 오후 1:15,부동산 추가 규제 임박 다음 투기과열지구 지정은 어디,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
140,2018.08.26. 오후 1:15,정부 부동산 추가 규제지역 발표 임박,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
141,2018.08.26. 오후 1:15,서울 전역으로 퍼지는 집값 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼지는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
142,2018.08.26. 오후 1:15,멈출 줄 모르는 서울 집값 상승,"[('멈출', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
143,2018.08.26. 오후 1:15,뛰는 서울 집값 정부 추가 규제 나서나,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('나서나', 'O')]"
144,2018.08.26. 오후 1:15,눌러도 오르는 서울 집값 동작구동대문 등 투기지역 추가 유력,"[('눌러도', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
145,2018.08.26. 오후 1:15,동작구 집값...가파른 상승세,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값...가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
146,2018.08.26. 오후 1:14,끝 없이 오르는 서울 집값 정부 복안은,"[('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복안은', 'O')]"
147,2018.08.26. 오후 1:14,잡히지 않는 서울 집값...추가 규제 나설까,"[('잡히지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값...추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('나설까', 'O')]"
148,2018.08.26. 오후 1:14,서울 집값...규제에도 뛰기만,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값...규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰기만', 'O')]"
149,2018.08.26. 오후 12:44,‘집값과의 전쟁 2라운드 돌입’ 서울 집값 이번에는 잡힐까,"[('‘집값과의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('돌입’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에는', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
150,2018.08.26. 오후 12:42,과열된 서울 주택 시장…원정투자 계약해지 요구 속출,"[('과열된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…원정투자', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
151,2018.08.26. 오후 12:34,서울 아파트 매물난 맞아 두달 연속 거래량 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물난', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
152,2018.08.26. 오후 12:31,인천공항 몽골 아이들에게 꿈과 희망을 전한다,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아이들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈과', 'O'), (' ', 'O'), ('희망을', 'O'), (' ', 'O'), ('전한다', 'O')]"
153,2018.08.26. 오후 12:16,자족도시 개발에 자극받는 수익형 부동산,"[('자족도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('자극받는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
154,2018.08.26. 오후 12:13,LH 지역주도 도시재생뉴딜 추진을 위한 건축사 간담회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주도 도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
155,2018.08.26. 오후 12:08,서울 아파트 매물난에도 두 달 연속 거래량 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물난에도', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
156,2018.08.26. 오후 12:04,LH 사회적경제조직 협업사업 아이디어 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적경제조직 협업사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
157,2018.08.26. 오전 11:54,서울시 광운대 캠퍼스타운에 동북권 창업거점 신축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('창업거점', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
158,2018.08.26. 오전 11:41,서울 부동산 갭·원정투자 문의 급증…추가 대책 나올 것,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('갭·원정투자', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
159,2018.08.26. 오전 11:39,인천공항 관계기관 합동 불법주차대행 단속 강화,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관계기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('불법주차대행', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
160,2018.08.26. 오전 11:38,서울서 전세 낀 갭투자 다시 급증...원정투자·계약해지 요구도 속출,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급증...원정투자·계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('요구도', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
161,2018.08.26. 오전 11:32,라오스 댐사고 원인 자연재해로 기우나,"[('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('댐사고', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('자연재해로', 'O'), (' ', 'O'), ('기우나', 'O')]"
162,2018.08.26. 오전 11:30,부동산 추가 규제 임박..동작·동대문구 투기지역 되나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('임박..', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
163,2018.08.26. 오전 11:21,서울 주택시장 과열…원정투자 계약해지 요구 속출,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…원정투자', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
165,2018.08.26. 오전 11:12,LH 도시재생 활성화 위한 지역 건축사 간담회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사 간', 'EVENT'), ('담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
166,2018.08.26. 오전 11:12,LH 사회적경제 활성화 아이디어 공모전 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
167,2018.08.26. 오전 11:11,국토부 한국교육개발원 등 19개 공공기관 부동산 매각,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국교육개발원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
168,2018.08.26. 오전 11:02,경매사냥 수도권 토지 눈길…인천 강화군 임야 590㎡ 2회 유찰 4336만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강화군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('590㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('4336만원', 'QUANTITY')]"
169,2018.08.26. 오전 11:02,코레일 생명·안전 종사자 총 1513명 직접고용,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생명·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1513명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직접고용', 'O')]"
170,2018.08.26. 오전 11:01,지방 이전 19개 종전부동산 새 주인 찾아요.. 9월7일 서울서 매각설명회,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아요..', 'O'), (' ', 'O'), ('9월7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('매각설명회', 'O')]"
171,2018.08.26. 오전 11:01,LH 사회적경제조직 협업사업 아이디어 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적경제조직 협업사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
172,2018.08.26. 오전 11:01,LH 도시재생뉴딜 지역 건축사 간담회 개최,"[('LH 도시재생뉴딜 지역 건축사 간담회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
173,2018.08.26. 오전 11:01,국민체감 대중교통 서비스 국민이 직접 평가.. 27일부터 평가단 4600명 모집,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('평가..', 'O'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('4600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
174,2018.08.26. 오전 11:01,‘핸드레일’·‘촉지도’ 등 어려운 철도 용어 알기 쉽게 바뀐다,"[('‘핸드레일’·‘촉지도’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('용어', 'O'), (' ', 'O'), ('알기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
175,2018.08.26. 오전 11:01,19개 종전부동산 새 주인 찾는다…내달 7일 투자설명회,"[('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다…', 'O'), ('내달 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
176,2018.08.26. 오전 11:01,국토부 어려운 철도 용어 알기 쉽게 바꾼다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('용어', 'O'), (' ', 'O'), ('알기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
177,2018.08.26. 오전 11:01,LH 사회적경제조직 협업사업 아이디어 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적경제조직 협업사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
178,2018.08.26. 오전 11:01,LH 지역주도 도시재생뉴딜 추진을 위한 건축사 간담회 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주도 도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
179,2018.08.26. 오전 11:01,대중교통 서비스 이용자가 직접 평가한다,"[('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한다', 'O')]"
180,2018.08.26. 오전 11:01,지방 이전 공공기관 사옥 등 19개 종전부동산 투자설명회 개최,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
181,2018.08.26. 오전 11:01,LH 사회적 경제 조직 협업사업 아이디어 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적 경제 조직 협업사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
182,2018.08.26. 오전 11:01,LH 지역 주도 도시재생뉴딜 추진 위한 건축사 간담회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
183,2018.08.26. 오전 11:01,‘국민이 직접 대중교통 서비스 평가’...평가단 4600명 모집,"[('‘', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('평가’...평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('4600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
184,2018.08.26. 오전 11:01,‘핸드레일’·‘촉지도’ 등 어려운 철도 용어 알기 쉽게 바뀐다,"[('‘핸드레일’·‘촉지도’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('용어', 'O'), (' ', 'O'), ('알기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
185,2018.08.26. 오전 11:00,지방 이전 공공기관 사옥 등 19개 종전부동산 새 주인 찾는다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
186,2018.08.26. 오전 11:00,서초 한국교육개발원 등 19개 공공기관 부동산 매각,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한국교육개발원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
187,2018.08.26. 오전 11:00,공공기관 보유한 수도권 알짜부지 시장에 나온다,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('보유한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜부지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
188,2018.08.26. 오전 11:00,핸드레일·촉지도 등 어려운 철도용어 쉽게 바뀐다,"[('핸드레일·촉지도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('철도용어', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
190,2018.08.26. 오전 11:00,지방이전 공공기관 사옥 등 19개 종전부동산 새주인 찾습니다,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
191,2018.08.26. 오전 11:00,대중교통 서비스 국민이 직접 평가한다…정책개선에 참고,"[('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한다…정책개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('참고', 'O')]"
192,2018.08.26. 오전 11:00,철도용어 쉽게 바뀐다…핸드레일→안전 손잡이 량→칸,"[('철도용어', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…핸드레일→안전', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('량→칸', 'O')]"
193,2018.08.26. 오전 11:00,지방 이전 공공기관 사옥 등 19개 종전부동산 새주인 찾는다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
194,2018.08.26. 오전 11:00,8월 마지막 주 분양물량은…힐스테이트연산 등 전국 3664가구,"[('8월 마지막 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량은…', 'O'), ('힐스테이트연산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3664가구', 'QUANTITY')]"
195,2018.08.26. 오전 10:52,서울 아파트값 상승세 신도시로 확대…6개월 만에 최대 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('6개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
196,2018.08.26. 오전 10:26,8월 마지막주 힐스테이트 연산 등 2700여가구 분양,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 연산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2018.08.26. 오전 10:01,8월 넷째주 서울 아파트값 0.34% 올라…26주만 최고치 껑충,"[('8월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('26주만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
199,2018.08.26. 오전 9:30,전세난민 지쳤다..서울 접근성 우수한 성남 고양 아파트 주목,"[('전세난민', 'O'), (' ', 'O'), ('지쳤다..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
200,2018.08.26. 오전 9:23,지역주택조합 공금 49억여원 사용 전 조합장 등 징역 2∼3년,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('공금', 'O'), (' ', 'O'), ('49억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2∼3년', 'DATE')]"
201,2018.08.26. 오전 9:01,부동산캘린더 동탄역 유림노르웨이숲 등 전국 12곳 2763가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림노르웨이숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2763가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
202,2018.08.26. 오전 9:00,주거 선호도 높은 조정대상지역 일광신도시 비스타동원 2차 각광,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('일광신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비스타동원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
203,2018.08.26. 오전 8:59,이번주 가을 분양시장 기지개…시장 흐름 ‘바로미터’,"[('이번주 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바로미터’', 'O')]"
204,2018.08.26. 오전 8:59,포스코건설 812억 규모 베트남 석유화학단지 부지조성 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('812억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
205,2018.08.26. 오전 8:34,비이성적 과열 vs 대세 상승…강북 집값 어디로,"[('비이성적', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
206,2018.08.26. 오전 8:31,집코노미 공시가격 높아지면 보유세 얼마나 늘어날까,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지면', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날까', 'O')]"
207,2018.08.26. 오전 7:32,집코노미 부동산 슈퍼 사이클 후반전 시작됐다,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('사이클', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후반전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
208,2018.08.26. 오전 7:00,주간 실거래가강남보다 뜨거운 용산·여의도..1억2억 껑충,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('1억2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
209,2018.08.26. 오전 6:31,4시간 통근도 불사…미친 집세에 베이징도 샌프란도 아우성,"[('4시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('통근도', 'O'), (' ', 'O'), ('불사…미친', 'O'), (' ', 'O'), ('집세에', 'O'), (' ', 'O'), ('베이징', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('샌프란', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
210,2018.08.26. 오전 6:00,미분양 쌓이는 지방 내에서도 양극화 심화,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('내에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
211,2018.08.26. 오전 6:00,합리적 분양가 자랑하는 신규 분양 인기,"[('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
212,2018.08.26. 오전 6:00,고삐 풀린 서울집값…투기지역 내주 추가 지정 효과는 글쎄,"[('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값…투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내주', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
213,2018.08.26. 오전 6:00,서울 아파트값 급등에 브랜드 갈등 봇물…롯데캐슬 변경 요청 쇄도 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
214,2018.08.26. 오전 12:00,빌라정보통 신축빌라분양 하자 발생 이유는…피해 예방하려면,"[('빌라정보통', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는…피해', 'O'), (' ', 'O'), ('예방하려면', 'O')]"
215,2018.08.27. 오후 10:15,집값 이미 올랐는데…강북 ‘핀셋’ 규제,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐는데…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘핀셋’', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
216,2018.08.27. 오후 10:06,10개 혁신도시 ‘산학연 생태계’…자생력 키우기 ‘밑거름’ 뿌린다,"[('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘산학연', 'O'), (' ', 'O'), ('생태계’…자생력', 'O'), (' ', 'O'), ('키우기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘밑거름’', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌린다', 'O')]"
217,2018.08.27. 오후 10:06,여의도·용산 살 사람은 ‘숨고르기’…팔 사람은 기대감 여전,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('사람은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨고르기’…팔', 'O'), (' ', 'O'), ('사람은', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
218,2018.08.27. 오후 9:47,부영그룹 33개국 외국인 유학생 109명에 장학금 4.3억 지급,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('33개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('109명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
219,2018.08.27. 오후 9:44,1조원대 관광 투자 여수 경도 관광개발 핵심 기반시설 연륙교 건설안 심의 통과,"[('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경도', 'O'), (' ', 'O'), ('관광개발', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('연륙교', 'O'), (' ', 'O'), ('건설안', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
220,2018.08.27. 오후 9:31,수도권 신규택지 14곳 이상 추가 조성키로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규택지', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('조성키로', 'O')]"
221,2018.08.27. 오후 9:31,이미 달아오른 매수심리 전문가들 한발 늦었다,"[('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('한발', 'O'), (' ', 'O'), ('늦었다', 'O')]"
222,2018.08.27. 오후 9:05,집값 비상 정부 서울에 투기지역 4곳 추가지정…효과 미지수,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가지정…효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
223,2018.08.27. 오후 9:03,박원순 개발 보류된 용산·여의도 가보니…기대감은 여전,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류된', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…기대감은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
224,2018.08.27. 오후 8:49,부동산 추가 대책 규제 안 먹히니… 뒤늦은 주택공급 카드,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('먹히니…', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤늦은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O')]"
225,2018.08.27. 오후 8:42,경찰 ‘재건축 수주 비리 의혹’ 롯데건설 압수수색,"[('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹’', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
226,2018.08.27. 오후 8:33,종로 등 서울 4개구 투기지역 지정…금융·세제 규제 추가계획종합,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…금융·세제', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('추가계획종합', 'O')]"
227,2018.08.27. 오후 8:27,수도권에 신규택지 총 44곳 확보키로…주택 36만2천호 공급종합2보,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규택지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('44곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보키로…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('36만2천호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
228,2018.08.27. 오후 8:01,종로 등 서울 4개구 투기지역 지정 ‘집값잡기 2라운드’,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
229,2018.08.27. 오후 8:00,종로구 15.5% 폭등… 심리가 부추긴 집값,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등…', 'O'), (' ', 'O'), ('심리가', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
230,2018.08.27. 오후 8:00,LH 다가구 임대주택 방역·소독 서비스 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방역·소독', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
231,2018.08.27. 오후 8:00,서울시 삼전역 역세권 20층 개발 허용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
232,2018.08.27. 오후 7:46,삼성물산 베트남에 삼성 마을 4호 준공,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('4호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
233,2018.08.27. 오후 7:45,비싼 민자고속도로 요금 절반 이하로 확 낮춘다,"[('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
234,2018.08.27. 오후 7:41,신세계하남 주민 온라인센터 건립 간담회…입장차만 확인,"[('신세계하남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회…입장차만', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
235,2018.08.27. 오후 7:18,수도권에 신규택지 14곳 이상 추가 확보…24만2천호 공급종합,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규택지', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('확보…', 'O'), ('24만2천호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급종합', 'O')]"
236,2018.08.27. 오후 7:03,투기지역 11곳→15곳...3중규제 묶인 서울 집값 잡힐까,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('중규제', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
237,2018.08.27. 오후 7:03,‘핀셋 규제’ 확대한 정부…투기와의 전쟁 승리할까,"[('‘핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('규제’', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…투기와의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('승리할까', 'O')]"
238,2018.08.27. 오후 6:46,수도권 집값 끄느라  … 지방은 또 소외,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('끄느라', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('소외', 'O')]"
239,2018.08.27. 오후 6:45,규제 일변도 → 공급 확대…정부 집값 잡기 2라운드,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('일변도', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT')]"
240,2018.08.27. 오후 6:38,얼마집 반포센트럴푸르지오써밋 보류분 16.5억부터 입찰,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('반포센트럴푸르지오써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보류분', 'O'), (' ', 'O'), ('16.5억', 'QUANTITY'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
241,2018.08.27. 오후 6:27,수도권 공공택지 30여곳 추가 개발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('30여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
242,2018.08.27. 오후 6:17,반짝효과는 있겠지만… 집값 잡기엔 역부족,"[('반짝효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('있겠지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
243,2018.08.27. 오후 6:14,또 나온 대책… 집 언제 살까… 한경 집코노미가 알려드립니다,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('살까…', 'O'), (' ', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집코노미가', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드립니다', 'O')]"
244,2018.08.27. 오후 6:12,투기지역 지정 허점… 상승률 1위 분당이 빠진 이유,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('허점…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
245,2018.08.27. 오후 6:11,잠실 삼전동 일대 최고 20층 허용,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
246,2018.08.27. 오후 6:11,한남뉴타운5구역 사업 본격화,"[('한남뉴타운5구역 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
247,2018.08.27. 오후 6:09,서울 종로·중·동작·동대문구 투기지역 지정…경기 광명·하남은 투기과열지구로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구로', 'O')]"
248,2018.08.27. 오후 6:02,이재명 공공건설 원가공개 심층토의 라이브방송,"[('이재명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('심층토의', 'O'), (' ', 'O'), ('라이브방송', 'O')]"
249,2018.08.27. 오후 6:00,부산 청약조정지역 대부분 유지…시·업계 침체 우려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('유지…시·업계', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
250,2018.08.27. 오후 5:56,전국N 네트워크 고양 킨텍스 일대 국제회의 복합지구 지정,"[('전국N', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('국제회의', 'O'), (' ', 'O'), ('복합지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
251,2018.08.27. 오후 5:54,정부 투기지구 지정 이후 다음 카드…‘세제·대출 규제’ 예고,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('카드…‘세제·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제’', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
252,2018.08.27. 오후 5:54,뉴스분석 뒤늦게…대규모 주택공급카드 꺼내,"[('뉴스분석', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤늦게…대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내', 'O')]"
253,2018.08.27. 오후 5:51,서울 집값이 불붙었는데 경기도에 물량 쏟아…불끌 수 있나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아…불끌', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
254,2018.08.27. 오후 5:51,잘나가던 구리·안양 청약시장 먹구름,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
255,2018.08.27. 오후 5:51,부산 기장 한곳만 규제 풀어,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O')]"
256,2018.08.27. 오후 5:51,상반기 오피스텔 청약 성적표…10대 건설사 브랜드 오피스텔 독주,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표…', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('독주', 'O')]"
257,2018.08.27. 오후 5:49,수도권 30만채 공급 서울 그린벨트 푼다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
258,2018.08.27. 오후 5:48,8·27 부동산 대책 공급확대 신호 의미 있지만...당장 서울 집값 잡기엔 역부족,"[('8·27 부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O'), (' ', 'O'), ('의미', 'O'), (' ', 'O'), ('있지만...당장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
259,2018.08.27. 오후 5:47,김현미 장관 “여의도·용산 개발 보류 단기적 시장안정 효과”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O'), (' ', 'O'), ('단기적', 'O'), (' ', 'O'), ('시장안정', 'O'), (' ', 'O'), ('효과”', 'O')]"
260,2018.08.27. 오후 5:47,8·27 부동산 대책 재건축 가능 연한 30년→40년으로 늘릴수도,"[('8·27 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('40년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴수도', 'O')]"
261,2018.08.27. 오후 5:46,다급한 정부… 수도권 24만가구 더 공급,"[('다급한', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
262,2018.08.27. 오후 5:46,美 임대주택 유지보수비 부담...노후건물 투자는 피해야,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('유지보수비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담...노후건물', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('피해야', 'O')]"
263,2018.08.27. 오후 5:45,숨죽인 용산·여의도…묻지마 폭등은 일단 진정,"[('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('…묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등은', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('진정', 'O')]"
264,2018.08.27. 오후 5:45,송파 방이·석촌에 최고 20층 허용,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('석촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
265,2018.08.27. 오후 5:45,아파트·상가·해외까지…전문가들이 투자 길 보여준다,"[('아파트·상가·해외까지…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('보여준다', 'O')]"
266,2018.08.27. 오후 5:45,포토 삼성물산 베트남 중부에 삼성 마을 4호 조성,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중부', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('4호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
267,2018.08.27. 오후 5:45,에스와이패널SK ES 태양광사업 본격화,"[('에스와이패널SK ES', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
268,2018.08.27. 오후 5:44,여의도 공작 등 12개 단지 재건축사업은 지연 불가피,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공작', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업은', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
269,2018.08.27. 오후 5:43,신희성 리맥스코리아 대표 묻지마식 투자 금물...물건별 꼼꼼한 체크 중요,"[('신희성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('리맥스코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('묻지마식', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('금물...물건별', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼한', 'O'), (' ', 'O'), ('체크', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
270,2018.08.27. 오후 5:42,결국 공급 확대 꺼낸 정부… 집값 안잡히면 세제·대출 등 추가 규제,"[('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낸', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안잡히면', 'O'), (' ', 'O'), ('세제·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
271,2018.08.27. 오후 5:41,서울 서대문·구로 등 10개구… 집중모니터링 지역으로 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집중모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
272,2018.08.27. 오후 5:39,여의도·용산 매매시장 르포 매도·매수인 각자 셈법으로 눈치싸움...마스터플랜 보류 정도론 급락 없을 것,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('매도·', 'O'), ('매수인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('각자', 'O'), (' ', 'O'), ('셈법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치싸움...마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O'), (' ', 'O'), ('정도론', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
273,2018.08.27. 오후 5:38,양도세 비과세 위한 실거주 요건 강화… 전세대출 깐깐해질 가능성,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해질', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
274,2018.08.27. 오후 5:36,주택공급 원활하다던 정부 공공택지 24만호 추가공급 왜,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('원활하다던', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('24만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
275,2018.08.27. 오후 5:36,8·27 부동산대책서울 25개구 중 15곳 투기지역 묶어...주택담보대출 가구당 1건으로 제한,"[('8·27 부동산대책', 'EVENT'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('묶어...', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
276,2018.08.27. 오후 5:35,8·27 부동산대책양재·내곡·신원동 일대 1순위,"[('8·27 부동산대책양재', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
277,2018.08.27. 오후 5:33,조정지역 지정된 지역 아파트 오늘 계약했다면… 과세강화 예외,"[('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약했다면…', 'O'), (' ', 'O'), ('과세강화', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O')]"
278,2018.08.27. 오후 5:33,8·27 부동산대책 30곳에서 30만가구···3기 신도시급 물량 푼다,"[('8·27', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
279,2018.08.27. 오후 5:33,정부 규제 비껴간 대구 부동산 시장…대구 중·남·수성구 3개 구 집중 모니터링 지역,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비껴간', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중·남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O')]"
280,2018.08.27. 오후 5:30,수도권 택지지구 2022년까지 30곳 추가 조성,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
281,2018.08.27. 오후 5:22,8.27 부동산대책③ 추가규제·개발보류…부동산 시장 향방은,"[('8.27', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책③', 'O'), (' ', 'O'), ('추가규제·개발보류…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O')]"
282,2018.08.27. 오후 5:22,국토부 서울 집값 상승은 거래량 받침없는 국지적 과열 양상,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('받침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('양상', 'O')]"
283,2018.08.27. 오후 5:20,광명·하남 투기과열지구 지정에 예견된 일…효과는 글쎄,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에', 'O'), (' ', 'O'), ('예견된', 'O'), (' ', 'O'), ('일…효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
284,2018.08.27. 오후 5:20,정부 투기지역 등 핀셋 규제 확대… 시장 반응은 무덤덤,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤', 'O')]"
285,2018.08.27. 오후 5:19,서울 아파트값 넉달간 8.3% 뛰었다 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
286,2018.08.27. 오후 5:18,부동산 추가 대책 강북권으로 확대된 투기지역… 주담대 세대당 1건으로 제한,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대된', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역…', 'O'), (' ', 'O'), ('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('세대당', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
287,2018.08.27. 오후 5:18,부동산 추가 대책 대출규제 이미 내성 생겨 집값 과열 막기는 역부족,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('내성', 'O'), (' ', 'O'), ('생겨', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('막기는', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
288,2018.08.27. 오후 5:14,부영그룹 우정교육문화재단 33개국 외국인 유학생 109명에 장학금 지급,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우정교육문화재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('33개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('109명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
289,2018.08.27. 오후 5:11,8.27 부동산대책② 서울 4곳 투기지역 추가지정…시장은 시큰둥,"[('8.27', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책②', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정…시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
290,2018.08.27. 오후 5:09,8.27 부동산대책① 투기지역 추가·36만호 신규 공급…추가대책 봐야,"[('8.27', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책①', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가·', 'O'), ('36만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야', 'O')]"
291,2018.08.27. 오후 5:08,서울·수도권 주택수급 충분하다는 국토부 공공택지 추가 개발,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택수급', 'O'), (' ', 'O'), ('충분하다는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
292,2018.08.27. 오후 5:07,집값 폭등에 또 규제카드…내성생겨 단기효과 불구 결국 오를듯  ,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('규제카드…내성생겨', 'O'), (' ', 'O'), ('단기효과', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
293,2018.08.27. 오후 5:05,부동산 전문가들 “한발 늦은 정책…달아오른 매수심리 잠재우기 어려워”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“한발', 'O'), (' ', 'O'), ('늦은', 'O'), (' ', 'O'), ('정책…달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재우기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워”', 'O')]"
294,2018.08.27. 오후 5:05,5일 만에 전 세대 완판 ‘광주 백운 코아루 아팰리스힐’ 화제,"[('5일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백운 코아루 아팰리스힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
295,2018.08.27. 오후 5:04,이번엔 서울 집값 잡힐까···종로 등 4개 구 투기지역 지정,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까···', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
296,2018.08.27. 오후 5:01,정부 집값 잡기 본격화···세제·대출 등 추가 규제 이어질 듯,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화···세제·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
297,2018.08.27. 오후 4:56,8·27대책 투기지역 추가지정 단기대책에 그칠 것,"[('8·27대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('단기대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
298,2018.08.27. 오후 4:54,영등포 신길 더블 역세권 ‘여의도 리슈빌DS’ 오피스텔 분양,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도 리슈빌DS', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2018.08.27. 오후 4:50,SK건설 하남서 미사강변 SK V1센터 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK V1센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2018.08.27. 오후 4:47,규제핀셋 넓혀 잡은 정부…8·2대책 1년만에 투기지역 등 추가,"[('규제핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
301,2018.08.27. 오후 4:46,가성비 좋은 실거주지로 인기…강북구 미아동 삼성래미안트리베라2차아파트,"[('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안트리베라2차아파트', 'ARTIFACT')]"
302,2018.08.27. 오후 4:45,SS이슈정부 과열부동산 시장에 칼 빼들었다. 투기과열지구 추가 지정,"[('SS이슈', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과열부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼들었다.', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
303,2018.08.27. 오후 4:43,현장르포 용산·여의도 개발 연기… 중개업소 뿔났다 한번 오른 집값 쉽게 안 떨어집니다,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어집니다', 'O')]"
305,2018.08.27. 오후 4:42,코레일 KTX 정기권 이용기간 자유롭게 선택 가능,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정기권', 'O'), (' ', 'O'), ('이용기간', 'O'), (' ', 'O'), ('자유롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
306,2018.08.27. 오후 4:42,민자고속도로 통행료 2022년까지 절반 이상 내린다,"[('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
307,2018.08.27. 오후 4:42,삼성물산 베트남서 주거환경 개선사업,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경 개선사업', 'TERM')]"
308,2018.08.27. 오후 4:42,대구 분양시장 호조 속 인기지역은 공급부족 시달려,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('시달려', 'O')]"
309,2018.08.27. 오후 4:41,LH 매입임대주택 관리인력 900명 증원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리인력', 'O'), (' ', 'O'), ('900명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증원', 'O')]"
310,2018.08.27. 오후 4:41,수자원공사 남아시아 공무원 대상 연수,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
311,2018.08.27. 오후 4:38,부동산 전문가들 단기적 효과…매수심리 잠재우긴 어려울 것,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('단기적', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재우긴', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
312,2018.08.27. 오후 4:35,서울 4곳 투기과열지구 추가… 안양·광교 조정대상지역 신규 포함,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가…', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
313,2018.08.27. 오후 4:32,SR 사회가치추진실 신설·감사기능 확대…조직개편 단행,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회가치추진실', 'O'), (' ', 'O'), ('신설·감사기능', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
314,2018.08.27. 오후 4:32,교통·학군·생활인프라 두루 갖춘 왕십리뉴타운 텐즈힐1 임대차 문의 활발,"[('교통·학군·생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('텐즈힐1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
315,2018.08.27. 오후 4:30,8·27대책 종로·중·동대문·동작 신규 투기지역 지정,"[('8·27대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
316,2018.08.27. 오후 4:23,서울 종로·중·동대문·동작 4개구 투기지역 추가 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
317,2018.08.27. 오후 4:22,국토부가 본 서울 집값 급등 원인은 공급부족 우려·유동자금·개발계획 발표,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('우려·유동자금·개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
318,2018.08.27. 오후 4:21,수도권에 신규택지 14곳 이상 추가 확보…공급 부족 문제 해결될까,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규택지', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('확보…공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결될까', 'O')]"
319,2018.08.27. 오후 4:20,수도권 공공택지 14곳 추가 지정… 유력 후보지 어디,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
320,2018.08.27. 오후 4:20,투기지역 확대는 전초전…세제·대출 등 추가 대책 나올 듯,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대는', 'O'), (' ', 'O'), ('전초전…세제·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
321,2018.08.27. 오후 4:19,정부 부동산 규제 비켜간 대구시·주택업계 안도,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('대구시', 'ORGANIZATION'), ('·주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('안도', 'O')]"
322,2018.08.27. 오후 4:18,투기지역 추가로 ‘급한 불’ 끄는 정부…“집값 다시 오를 것”,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급한', 'O'), (' ', 'O'), ('불’', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
323,2018.08.27. 오후 4:17,투기지역 추가하고 수도권 공급 늘리면 뭐하나…전문가들 집값 잡기 어려워,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가하고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리면', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐하나…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
324,2018.08.27. 오후 4:16,풍부한 배후수요에 상권 활성화…초·중·고 밀집지 상가 주목,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화…초·중·고', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
325,2018.08.27. 오후 4:13,공공택지 공급카드 꺼낸 국토부 시장 반응 ‘시큰둥’,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낸', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시큰둥’', 'O')]"
326,2018.08.27. 오후 4:13,한달새 1억 껑충 투기지역이 무슨 상관 ,"[('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역이', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('상관', 'O')]"
327,2018.08.27. 오후 4:10,얼마집 하루에만 5건 계약 쏟아지는 송파 가락쌍용1차,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락쌍용', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY')]"
328,2018.08.27. 오후 4:09,동작구 상도동 아파트 상도엠코타운애스톤파크 12억원대 매매 완료,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
329,2018.08.27. 오후 4:07,안전한 건축을 표방하는 건축구조설계 전문기업으로 자리매김,"[('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축을', 'O'), (' ', 'O'), ('표방하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축구조설계', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
330,2018.08.27. 오후 4:06,정부 수도권서 공공택지 30여곳 추가 개발,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('30여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
331,2018.08.27. 오후 4:06, 서울 동작·종로·동대문·중구도 투기지역 추가 지정 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
332,2018.08.27. 오후 4:05,인천 구도심 부동산 들썩 초품아 ‘서해그랑블’ 분양 인기,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
333,2018.08.27. 오후 4:03,서울 종로·중구·동대문·동작 등 4곳 투기지역 추가 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
334,2018.08.27. 오후 4:03,규제 일변도가 내성만 키워...집값 잡기 역부족 ,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('일변도가', 'O'), (' ', 'O'), ('내성만', 'O'), (' ', 'O'), ('키워...집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
335,2018.08.27. 오후 4:03,투기 억제 vs 찻잔 속 태풍…8·27 부동산 대책 엇갈린 평가,"[('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('찻잔', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍…', 'O'), ('8·27', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
336,2018.08.27. 오후 4:03,투기과열지구 이상 지정되면 정부가 자금계획 입주여부 세세히 감시,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('지정되면', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('입주여부', 'O'), (' ', 'O'), ('세세히', 'O'), (' ', 'O'), ('감시', 'O')]"
337,2018.08.27. 오후 4:02,8·27 부동산 대책종로·동대문·동작·중구도 투기지역 지정,"[('8·27 부동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책종로·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
338,2018.08.27. 오후 4:02,진단 잘못됐는데…부동산 처방나올 때마다 커지는 불신,"[('진단', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못됐는데…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('처방나올', 'O'), (' ', 'O'), ('때마다', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('불신', 'O')]"
339,2018.08.27. 오후 4:02,얼마집 지하철역 가까운 숲세권 아파트 상도래미안1차,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상도래미안1차', 'ARTIFACT')]"
340,2018.08.27. 오후 4:02,부산 기장군 ‘첫 조정대상지역 해제’...일광면은 보류 ‘반쪽 해제’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제’...', 'O'), ('일광면', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반쪽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제’', 'O')]"
341,2018.08.27. 오후 4:02,서울 종로·중·동대문·동작구 투기지역 추가…광명·하남 투기과열지구 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가…', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
342,2018.08.27. 오후 4:02,수도권에 신규택지 14곳 이상 추가 확보…숨통 트일까,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규택지', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('확보…숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트일까', 'O')]"
343,2018.08.27. 오후 4:02,8.27대책 일문일답 “규제 강화는 고려 안해…추석 전 공공택지 발표”,"[('8.27대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일문일답', 'O'), (' ', 'O'), ('“규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화는', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O'), (' ', 'O'), ('안해…', 'O'), ('추석 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('발표”', 'O')]"
344,2018.08.27. 오후 4:02,예상가능한 ‘8ㆍ27대책’…집값 잡기는 역부족,"[('예상가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('8ㆍ27대책', 'CIVILIZATION'), ('’…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기는', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
345,2018.08.27. 오후 4:02,서울 동작·종로 등 4곳 투기지역 지정…부산 일부 조정지역 해제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
346,2018.08.27. 오후 4:01,일문일답국토부 주택토지실장 집값 더 뛰면 추가 투기지역 지정 계획,"[('일문일답', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택토지실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰면', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
347,2018.08.27. 오후 4:01,투기지역 추가 지정 수급 더 불안 VS 투기수요 차단,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('투기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
348,2018.08.27. 오후 4:01,서울 동작·종로·중·동대문구 등 4곳 투기지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
349,2018.08.27. 오후 4:01,문답국토부 서울 개발계획이 집값 자극…규제로 수요 억제,"[('문답국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발계획이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('자극…규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O')]"
350,2018.08.27. 오후 4:00,서울 동작·동대문·종로·중구 투기지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
351,2018.08.27. 오후 4:00,동작·동대문구 등 투기지역 지정..어떤 규제 받나,"[('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정..어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
352,2018.08.27. 오후 4:00,그래픽 종로 등 서울 4개구 투기지역 추가 지정,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
353,2018.08.27. 오후 4:00,서울 종로·중·동대문·동작구 투기지역 추가 지정1보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
354,2018.08.27. 오후 4:00,서울 강북에 확대된 투기지역…투기과열지구대출 규제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확대된', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역…투기과열지구대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
355,2018.08.27. 오후 4:00,투기지역 확대 다음 카드는…세제·대출 등 추가 규제 초읽기,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('카드는…세제·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
356,2018.08.27. 오후 4:00,종로 등 서울 4개구 투기지역 지정…광명·하남은 투기과열지구,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O')]"
357,2018.08.27. 오후 4:00,서울 종로·동대문·동작·중구 투기지역…광명·하남은 투기과열지구 추가 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역…', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
358,2018.08.27. 오후 4:00,종로·동대문·동작·중구 투기지역 추가지정…광명·하남 투기과열지구 편입,"[('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정…', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O')]"
359,2018.08.27. 오후 4:00,투기지역 지정되면 주담대 세대당 1건만 가능…투자 주의,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정되면', 'O'), (' ', 'O'), ('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('세대당', 'O'), (' ', 'O'), ('1건만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
360,2018.08.27. 오후 4:00,광명·하남 아파트 집값 잡힐까,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
361,2018.08.27. 오후 4:00,경기 광명·하남 투기과열지구 지정,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
362,2018.08.27. 오후 4:00,광명·하남 투기과열지구 지정 집값 잡힐까,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
363,2018.08.27. 오후 4:00,집값 과열 종로·동대문·동작·중구 투기지역 추가,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
365,2018.08.27. 오후 4:00,집값 급등 광명·하남 투기과열지구 지정,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
366,2018.08.27. 오후 4:00,광명·하남 땅값 잡힐까,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
367,2018.08.27. 오후 4:00,투기과열지구 지정된 광명·하남,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY')]"
368,2018.08.27. 오후 4:00,경기 광명·하남시 투기과열지구 지정,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
369,2018.08.27. 오후 4:00,풍선효과 반복되는 부동산 대책... 이번엔,"[('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('반복되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책...', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O')]"
370,2018.08.27. 오후 4:00,서울 종로·동대문·동작·중구 투기지역 추가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
371,2018.08.27. 오후 4:00,광명·하남 투기과열지구 지정.. 집값 잡힐까,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정..', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
372,2018.08.27. 오후 4:00,정부 서울 종로구·중구·동대문구·동작구 투기지역 추가 지정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
373,2018.08.27. 오후 4:00,투기지역 지정된 동작구,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION')]"
374,2018.08.27. 오후 4:00,투기지역 추가 지정된 서울 동작구,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION')]"
375,2018.08.27. 오후 4:00,국토부 서울 4개구 투기지역 추가 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
376,2018.08.27. 오후 4:00,서울 종로·중·동대문·동작 투기지역 추가 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
377,2018.08.27. 오후 4:00,집값 급등 서울 4개구 투기지역 추가 지정,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
378,2018.08.27. 오후 4:00,투기지역 추가 지정된 서울 4개구는 어디,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
379,2018.08.27. 오후 4:00,투기지역 추가 지정...집값 잡을 수 있을까,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정...집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
380,2018.08.27. 오후 4:00,정부 서울 4개구 투기지역 추가 지정 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
381,2018.08.27. 오후 4:00,서울 25개구 중 절반이상 투기지역,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O')]"
382,2018.08.27. 오후 4:00,집값 급등해 투기지역 지정된 곳은,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등해', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
383,2018.08.27. 오후 4:00,투기지역 추가 지정된 서울 종로·중·동대문·동작,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION')]"
384,2018.08.27. 오후 4:00,국토부 투기지역 및 투기과열지구 조정 발표,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
385,2018.08.27. 오후 4:00,정부 투기지역 및 투기과열지구 조정...집값 잡을까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('조정...집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
386,2018.08.27. 오후 4:00,국토부 서울 등 주택시장 과열 투기지역 추가 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
389,2018.08.27. 오후 4:00,서울 등 수도권 주택시장 과열 가격 못 잡을까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
390,2018.08.27. 오후 4:00,국토부 서울 주택가격 인상세 동작구 등 투기지역 추가 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인상세', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
391,2018.08.27. 오후 4:00,부산 기장군일광면 제외 조정대상지역서 해제…해운대 등은 유지1보,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장군일광면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등은', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
392,2018.08.27. 오후 4:00,수도권 공급확대 및 투기지역 확대로 주택시장 과열 안정시킬것,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('안정시킬것', 'O')]"
393,2018.08.27. 오후 4:00,경기 광명·하남시 투기과열지구 지정1보,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
394,2018.08.27. 오후 4:00,경기 구리·안양 동안·광교택지개발지구 조정대상지역 지정1보,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
395,2018.08.27. 오후 4:00,8·27 부동산 대책서울 종로·동대문·동작·중구 투기지역 추가 지정,"[('8·27 부동산 대', 'EVENT'), ('책', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
396,2018.08.27. 오후 4:00,8·27 부동산 대책경기 광명·하남시 투기과열지구 추가 지정,"[('8·27 부동산 대책경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
397,2018.08.27. 오후 4:00,8·27 부동산 대책구리·안양 동안구·광교택지지구 조정대상지역 추가 지정,"[('8·27 부동산 대책구리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동안구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
398,2018.08.27. 오후 4:00,8·27 부동산 대책부산 기장군 조정대상지역서 해제…일광면은 지정유지,"[('8·27 부동산 대책', 'EVENT'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조정대상지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('일광면', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지정유지', 'O')]"
399,2018.08.27. 오후 4:00,8·27 부동산 대책 단기 규제 반복하면 서울 집값 잡힐까,"[('8·27 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('반복하면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
400,2018.08.27. 오후 4:00,8·27 부동산 대책전문가 평가는…단기적 영향 있겠지만 규제 학습효과 우려,"[('8·27', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 대책전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평가는…단기적', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('있겠지만', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('학습효과', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
401,2018.08.27. 오후 3:59,현대건설 ‘힐스테이트 연산’ 견본주택 주말 2만 여명 몰려,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 연산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
402,2018.08.27. 오후 3:52,‘인천 효성해링턴타워 인하’ 분양… 다양한 개발 호재 주목,"[('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효성해링턴타워 인하', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
