,date,headline,keyword
0,2019.03.10. 오후 7:05,공유오피스의 진화…입맛따라 인테리어까지,"[('공유오피스의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화…입맛따라', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어까지', 'O')]"
1,2019.03.10. 오후 7:05,1800억 투자한 친환경 지식센터의 한숨,"[('1800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자한', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('지식센터의', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
2,2019.03.10. 오후 7:05,전국서 2200가구 분양…봄철 성수기 워밍업,"[('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('봄철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('워밍업', 'O')]"
3,2019.03.10. 오후 7:04,청약불패 주춤…서울 홍제서 36점도 당첨,"[('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍제', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('36점', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
4,2019.03.10. 오후 6:44,그래픽 연령별 9억원 주택가격 월 주택연금 지급액,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('연령별', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지급액', 'O')]"
5,2019.03.10. 오후 6:16,대단지ㆍ역세권ㆍ신혼부부 물량 ‘최적의 3박자’,"[('대단지ㆍ역세권ㆍ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
6,2019.03.10. 오후 6:16,LH 최악의 미세먼지 막아라… 안티 더스트 시티 구현 잰걸음,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라…', 'O'), (' ', 'O'), ('안티', 'O'), (' ', 'O'), ('더스트', 'O'), (' ', 'O'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('구현', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
7,2019.03.10. 오후 6:16,공격경영 나선 대우건설 … 연초부터 나홀로 1만여가구 쏟아내,"[('공격경영', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아내', 'O')]"
8,2019.03.10. 오후 6:15,토지신탁 코아루 브랜드 새 외관디자인 개발,"[('토지신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('외관디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
9,2019.03.10. 오후 6:13,해외건설현장을 가다 건축기술의 백미 미래형 병원으로 싱가포르 신화 재현한다,"[('해외건설현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기술의', 'O'), (' ', 'O'), ('백미', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('병원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('재현한다', 'O')]"
10,2019.03.10. 오후 6:13,해외건설현장을 가다 ‘역작’ 마리나베이즈샌즈 올린 해외건설 명가,"[('해외건설현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역작’', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나베이즈샌즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('명가', 'O')]"
11,2019.03.10. 오후 6:10,한남뉴타운 3.3㎡ 당 1억 → 7000만원 추락,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
12,2019.03.10. 오후 6:10,5월까지 1만7748가구… 기지개 켜는 지방 분양,"[('5월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7748가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
13,2019.03.10. 오후 6:10,교량 등 시설물 안전진단업체 실태점검,"[('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단업체', 'O'), (' ', 'O'), ('실태점검', 'O')]"
14,2019.03.10. 오후 6:10,청량리역 한양수자인 192 1152가구,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('192 1152가구', 'QUANTITY')]"
15,2019.03.10. 오후 6:09,철도공단 印 럭나우 메트로 사업 개통,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印', 'O'), (' ', 'O'), ('럭나우 메트로 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
16,2019.03.10. 오후 5:32,깡통전세 불안감 커지자 임차인 경매신청 늘었다,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감', 'O'), (' ', 'O'), ('커지자', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경매신청', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
17,2019.03.10. 오후 5:32,줄줄이 미달...특별하지 않은 특별공급,"[('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('미달...특별하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
18,2019.03.10. 오후 5:25,현대차 신사옥 GBC 외부 투자자와 공동개발,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O')]"
19,2019.03.10. 오후 5:24,극과극 청약경쟁률작년 충북·전남·강원 일부 단지 단 1명의 청약자도 없어,"[('극과극', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
20,2019.03.10. 오후 5:24,극과극 청약경쟁률비규제지역 대전·대구·세종 서울보다 청약경쟁률 높아,"[('극과극', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
21,2019.03.10. 오후 5:17,매각기준가 3억원씩 낮췄어도…개포 루체하임 보류지 또 유찰,"[('매각기준가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮췄어도…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루체하임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
22,2019.03.10. 오후 5:17,성수전략구역 한강변 50층 2지구 사업 늦어져 좌초 위기,"[('성수전략구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어져', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
23,2019.03.10. 오후 5:17,수원역 푸르지오 자이 모델하우스에 사흘 새 1.5만명 방문,"[('수원역 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
24,2019.03.10. 오후 5:16,국토부 시설물 안전진단 기관·업체 29일까지 합동점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('기관·업체', 'O'), (' ', 'O'), ('29일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합동점검', 'O')]"
25,2019.03.10. 오후 5:16,헬리오發 입주 쇼크 끝…송파 전셋값 반등,"[('헬리오', 'ARTIFACT'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
26,2019.03.10. 오후 5:15,늦어지는 봄 분양…모델하우스 개장 3곳에 그쳐,"[('늦어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
27,2019.03.10. 오후 5:14,2019 대구 국제 도시설계 스튜디오 견학단 신세계 빌리브 스카이 방문,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('도시설계', 'O'), (' ', 'O'), ('스튜디오', 'O'), (' ', 'O'), ('견학단', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계 빌리브 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
28,2019.03.10. 오후 5:14,실수요자 중심 주택정책 유지 역전세난 피해 없도록 할 것,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
29,2019.03.10. 오후 5:09,분양캘린더 수원역 푸르지오 자이 13일 1순위 청약,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('수원역 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
30,2019.03.10. 오후 5:07,서울 주택시장의 계속되는 ‘겨울’…45월도 얼어붙나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('’…', 'O'), ('45월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙나', 'O')]"
31,2019.03.10. 오후 4:52,대구시 신중년 퇴직자 423명에 경력활용 기회 제공 ,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신중년', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('423명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경력활용', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
32,2019.03.10. 오후 3:51,한남뉴타운 평당 1억은 옛말...거래절벽 지속,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말...거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
33,2019.03.10. 오후 3:50,3박자 갖춘 인천 송도국제도시…분양 기지개,"[('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
34,2019.03.10. 오후 3:49,동북아 물류 중심지 된다 개발 열기 뜨거운 서평택,"[('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('서평택', 'LOCATION')]"
35,2019.03.10. 오후 3:33,부영그룹 한국디지털미디어고에 우정학사 신축 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국디지털미디어고', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우정학사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
36,2019.03.10. 오후 3:20,거주가 우선 주차 구역이 웬 말..성북구청에 뿔난 래미안 아트리치 입주민들,"[('거주가', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('구역이', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('말..', 'O'), ('성북구청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 아트리치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
37,2019.03.10. 오후 2:24,높은 청약률도 문제...규제 받을라 몸사리는 지방 인기 분양시장,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('문제...규제', 'O'), (' ', 'O'), ('받을라', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('사리는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
38,2019.03.10. 오후 2:18,아파트값 ‘수직상승 계단식 하락’…거래실종,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수직상승', 'O'), (' ', 'O'), ('계단식', 'O'), (' ', 'O'), ('하락’…거래실종', 'O')]"
39,2019.03.10. 오후 2:16,서울재건축값 18주연속 하락…작년 하반기 구입시 최소 수천만원 손실,"[('서울', 'CITY'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('18주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('작년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구입시', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('손실', 'O')]"
40,2019.03.10. 오후 1:58,춘래불사춘…9·13 대책에 꽁꽁 얼어붙은 서울 주택시장,"[('춘래불사춘…', 'O'), ('9·13 대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
41,2019.03.10. 오후 1:57,3.48% 뛴 서울 아파트 9·13대책 이후 0.38% 찔끔 하락...추가 하락 가능성은 높아  ,"[('3.48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9·13대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찔끔', 'O'), (' ', 'O'), ('하락...추가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성은', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
42,2019.03.10. 오후 1:53,4000가구 넘는 수원 최대 단지 청약 흥행몰이 할까,"[('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
43,2019.03.10. 오후 1:39,경기도 공사비 부풀린 아파트 47곳 적발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('47곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
44,2019.03.10. 오후 1:19,신혼부부들이 수원역푸르지오자이에 몰려간 까닭은,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('수원역푸르지오자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려간', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
45,2019.03.10. 오후 1:15,9·13대책 반년…오를 땐 급등 내릴 땐 찔금 부동산거래 꽁꽁,"[('9·13대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('반년', 'DATE'), ('…오를', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('찔금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
46,2019.03.10. 오후 1:00,공격 분양 나선 대우건설…연초부터 홀로 1만가구 쏟아내는 ‘푸르지오’,"[('공격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아내는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
47,2019.03.10. 오후 12:54,가격 하락세 이어지는 서울 아파트 매수세 살아날까,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
48,2019.03.10. 오후 12:53,국토부 교량·터널·철도 등 시설물 안전진단업체 실태점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교량·터널·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단업체', 'O'), (' ', 'O'), ('실태점검', 'O')]"
49,2019.03.10. 오후 12:43,현대차그룹 GBC 외부투자자와 공동개발…투자비 부담 줄여,"[('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외부투자자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발…투자비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
50,2019.03.10. 오후 12:30,인천파리 항공기 운항횟수 주 2회 늘어난다,"[('인천파리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항횟수', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
51,2019.03.10. 오후 12:16,정부 교량·터널·철도 등 시설물 안전진단업체 실태점검,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교량·터널·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단업체', 'O'), (' ', 'O'), ('실태점검', 'O')]"
52,2019.03.10. 오후 12:00,큰돈 없어도 사모펀드에 간접 투자할 길 열린다,"[('큰돈', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('사모펀드', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('간접', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
53,2019.03.10. 오전 11:52,미세먼지 꼼짝마…안티 더스트 시티 구현 앞장서는 LH,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마…안티', 'O'), (' ', 'O'), ('더스트', 'O'), (' ', 'O'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('구현', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION')]"
54,2019.03.10. 오전 11:30,서울 재건축 아파트값 18주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('18주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
55,2019.03.10. 오전 11:30,서울 재건축 아파트값 18주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('18주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
56,2019.03.10. 오전 11:30,서울 재건축 아파트값 18주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('18주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
57,2019.03.10. 오전 11:30,서울 재건축 아파트값 18주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('18주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
58,2019.03.10. 오전 11:15,서울시 공익단체·기업에 무료 광고 지원…12일부터 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공익단체·기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
59,2019.03.10. 오전 11:08,3월 둘째주 전국서 2800여가구 분양,"[('3월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
60,2019.03.10. 오전 11:07,일반·도시철도역 환승주차장 정부지원 방안 추진,"[('일반·도시철도역', 'O'), (' ', 'O'), ('환승주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
61,2019.03.10. 오전 11:04,주택연금 가입 고가주택 시가 9억원→공시가 9억원 제안…법령 개정 추진 ,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), ('→공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제안…법령', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
62,2019.03.10. 오전 11:02,11일부터 교량·터널·철도 등 시설물 안전진단업체 실태점검,"[('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교량·터널·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단업체', 'O'), (' ', 'O'), ('실태점검', 'O')]"
63,2019.03.10. 오전 11:01,대구 새 아파트 분양 완판행렬…오피스텔도 잇단 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완판행렬…오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
64,2019.03.10. 오전 11:01,프랑스 파리 가는 항공편 최대 주 2회 늘어난다,"[('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('파리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
65,2019.03.10. 오전 11:01,정부 교량 터널 철도 등 시설물 안전진단업체 실태점검,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단업체', 'O'), (' ', 'O'), ('실태점검', 'O')]"
66,2019.03.10. 오전 11:01,국토부 시설물 안전진단 전문기관 실태점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기관', 'O'), (' ', 'O'), ('실태점검', 'O')]"
67,2019.03.10. 오전 11:00,한프랑스 인천파리 항공 운항횟수 주 2회 증대 합의,"[('한프랑스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천파리 항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운항횟수', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증대', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
68,2019.03.10. 오전 11:00,공동주택 안전점검 5건중 1건 엉터리…부실점검업체 퇴출,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엉터리…부실점검업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
69,2019.03.10. 오전 10:45,경매사냥 전남 광양시 마동 아파트 1회 유찰 2억4850만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억4850만원', 'QUANTITY')]"
70,2019.03.10. 오전 10:28,현대차그룹 땅값 10조 투입한 GBC 공동개발 추진,"[('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입한', 'O'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
71,2019.03.10. 오전 10:12,수도권 100만도시 분양핫플레이스 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100만도', 'QUANTITY'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
72,2019.03.10. 오전 9:53,머니옥석만 잘가리면 안정적 월세 수입...오피스텔 그나마 소액투자 매력은 남아,"[('머니옥석만', 'O'), (' ', 'O'), ('잘가리면', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('수입...오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('그나마', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('매력은', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
73,2019.03.10. 오전 9:52,부동산Eye서울 집값… 진짜로 떨어졌나 바닥은 찍었나,"[('부동산Eye', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌나', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥은', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
74,2019.03.10. 오전 9:52,3월 둘째주 전국 2848가구 분양…모델하우스 오픈 3곳,"[('3월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2848가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY')]"
75,2019.03.10. 오전 9:52,머니상가·오피스텔 수익률 뚝...자금력 매매가 절반은 돼야 버틸수 있죠,"[('머니상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝...자금력', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('버틸수', 'O'), (' ', 'O'), ('있죠', 'O')]"
76,2019.03.10. 오전 9:43,한국토지신탁 ‘코아루’ 브랜드 새 외관디자인 개발,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('외관디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
77,2019.03.10. 오전 9:43,주간 실거래가“나 돌아갈래” 서울 아파트값 1년전으로 컴백,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가“나', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아갈래”', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('컴백', 'O')]"
78,2019.03.10. 오전 9:42,철도시설공단 印 럭나우 메트로사업 개통 성공,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印', 'O'), (' ', 'O'), ('럭나우 메트로사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
79,2019.03.10. 오전 9:31,“무엇이든 물어보세요”…과천시 3기 신도시 보상자문단 운영,"[('“무엇이든', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요”…', 'O'), ('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
80,2019.03.10. 오전 9:31,포스코건설 페로니켈 슬래그 재활용 시멘트 기술 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페로니켈', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('슬래그', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
81,2019.03.10. 오전 9:15,지금까지 이런 새는 없었다 전 세계 24개국서 둥지 튼 새는,"[('지금까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'ANIMAL'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('24개국', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('튼', 'O'), (' ', 'O'), ('새는', 'O')]"
82,2019.03.10. 오전 9:10,현대차그룹 신사옥 GBC 외부투자자와 공동개발로 전략 수정,"[('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외부투자자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O')]"
83,2019.03.10. 오전 9:02,부동산캘린더 수원역 푸르지오 자이 등 전국 7곳 2845가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('수원역 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2845가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
84,2019.03.10. 오전 8:43,공사비 부풀려 멋대로 집행한 경기도 아파트 47곳 적발,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O'), (' ', 'O'), ('멋대로', 'O'), (' ', 'O'), ('집행한', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('47곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
85,2019.03.10. 오전 8:30,김하나의 R까기 그 많던 맹모들은 어디로 갔을까,"[('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R', 'ARTIFACT'), ('까기', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갔을까', 'O')]"
86,2019.03.10. 오전 8:05,천장서 청정공기 쏟아지고 찍찍이로 미세먼지 잡는다,"[('천장서', 'O'), (' ', 'O'), ('청정공기', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지고', 'O'), (' ', 'O'), ('찍찍이로', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
88,2019.03.10. 오전 6:45,52시간제 사각… 주말에도 돌아가는 건설공사현장 왜,"[('52시간제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사각…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
89,2019.03.10. 오전 6:01,내 집 마련 3년 후 웃을 수 있는 지역 노려라,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('웃을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
90,2019.03.10. 오전 6:01,안전진단 첫발 떼는 서울 재건축 잇따라 등장…여전히 산 넘어 산,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('떼는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
91,2019.03.10. 오전 6:00,고분양가 새아파트 인기 급락…집값 하락세에 청약포기 속출,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
92,2019.03.11. 오후 9:34,엇갈린 분양시장…수도권 ‘부진’ 일부 지방 ‘호황’,"[('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘부진’', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호황’', 'O')]"
93,2019.03.11. 오후 8:49,대림산업 템부롱대교 건설 현장에 文대통령 방문,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('템부롱대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
94,2019.03.11. 오후 7:37,포스코건설 멕시코서 열병합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
95,2019.03.11. 오후 7:26,文대통령 여러분이 자랑스럽다…템부롱 우리 기업 건설현장 방문종합,"[('文', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여러분이', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑스럽다…', 'O'), ('템부롱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문종합', 'O')]"
96,2019.03.11. 오후 7:13,주택시장 침체로 주목받는 ‘지식산업센터’…수도권 분양단지 눈길,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지식산업센터’…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
97,2019.03.11. 오후 6:50, 정부 부동산투자회사 활성화 팔 걷었다 ,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷었다', 'O')]"
98,2019.03.11. 오후 6:35,웃돈 2억3억 원 붙은 힐스테이트범어 입주권…분양가에 팔았다고,"[('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트범어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주권…분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔았다고', 'O')]"
99,2019.03.11. 오후 6:25,조진만 건축사사무소 K2 타워 세계건축상 수상,"[('조진만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축사사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('K2 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
100,2019.03.11. 오후 6:16,청량리 vs.위례신도시 북위례 로또분양 명성 되찾나,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또분양', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾나', 'O')]"
101,2019.03.11. 오후 6:15,청량리 vs.위례신도시 청량리 강북 교통허브로 실수요자 관심,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
102,2019.03.11. 오후 6:15, 문재인 대통령이 브루나이 템부롱대교 현장 찾은 까닭은 ,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('템부롱대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
103,2019.03.11. 오후 6:15,한국형 해상 특수교량기술로 공략 브루나이 최대 교량 짓는 대림산업,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('해상', 'O'), (' ', 'O'), ('특수교량기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
104,2019.03.11. 오후 6:15,두산건설 1000억 미얀마 송전선로 건설,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
105,2019.03.11. 오후 6:15,노후철도 개량사업에 7103억 투입,"[('노후철도 개량사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7103억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
106,2019.03.11. 오후 6:11,청량리역 해링턴플레이스 분수령… 효성중공업 부진의 늪 벗어날까,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해링턴플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령…', 'O'), (' ', 'O'), ('효성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부진의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어날까', 'O')]"
107,2019.03.11. 오후 6:11,포스코건설 멕시코발전소 수주… 업계 첫 누적 100억 달러 달성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('100억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
108,2019.03.11. 오후 6:11,한화건설 제주에 첫 꿈에그린 도서관 개관,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
109,2019.03.11. 오후 6:11,힘빠진 재건축에… 양천구 집값 곤두박질,"[('힘빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축에…', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('곤두박질', 'O')]"
110,2019.03.11. 오후 5:55,단독 非강남·미니단지의 반전…2년간 강남보다 더 올랐다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·미니단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('반전…', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
111,2019.03.11. 오후 5:49,청약 개편으로 부적격자 속출… 미계약 잔여분 줍줍 열풍,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개편으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('줍줍', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
112,2019.03.11. 오후 5:49,재건축 부담금 산정방식 상가주택엔 덤터기,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정방식', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택엔', 'O'), (' ', 'O'), ('덤터기', 'O')]"
113,2019.03.11. 오후 5:47,주택도시기금 리츠 투자 허용…정부 대체투자 1조5000억 배정,"[('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('허용…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대체투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
114,2019.03.11. 오후 5:44,두산건설 1000억 미얀마 공사 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
115,2019.03.11. 오후 5:44,에이스건설 원주혁신도시 유일한 지식산업센터 분양,"[('에이스건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2019.03.11. 오후 5:43,한남2구역도 재개발 속도…조합 상반기 건축심의 완료,"[('한남', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…조합', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
117,2019.03.11. 오후 5:43,청약자격 강화로 수도권 경쟁률 뚝,"[('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
118,2019.03.11. 오후 5:40,외면받던 초소형 아파트의 귀환,"[('외면받던', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환', 'O')]"
119,2019.03.11. 오후 5:40,국채보다 높은 수익률···리츠 투자 쏠쏠하네,"[('국채보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률···리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠하네', 'O')]"
120,2019.03.11. 오후 5:38,공모 리츠 가치 높인다…밸류애드 사업 관심,"[('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다…', 'O'), ('밸류애드 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
121,2019.03.11. 오후 5:38,LH 올 매입임대 2배로 확대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
122,2019.03.11. 오후 5:38,중도금까지 냈는데 청약취소 날벼락···법원으로 간 난수표 청약제도,"[('중도금까지', 'O'), (' ', 'O'), ('냈는데', 'O'), (' ', 'O'), ('청약취소', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락···', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('난수표 청약제도', 'CIVILIZATION')]"
123,2019.03.11. 오후 5:34,문재인 대통령 템부롱대교 건설현장 방문… 브루나이 역사상 최대 규모 교량,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('템부롱대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문…', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('역사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O')]"
124,2019.03.11. 오후 5:34,LH 국내 최초 소화배관 수리계산프로그램 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('소화배', 'TERM'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('수리계산프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
125,2019.03.11. 오후 5:33,문재인 대통령은 왜 템부롱대교를 방문했을까,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('템부롱대교', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('방문했을까', 'O')]"
126,2019.03.11. 오후 5:32,文 대통령 찾은 템부롱대교는..대림산업 시공 브루나이 역사 바꾼 다리,"[('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('템부롱대교', 'ARTIFACT'), ('는..', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O')]"
127,2019.03.11. 오후 5:32,문 대통령 브루나이 최대 규모 템부롱대교 건설현장 방문,"[('문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('템부롱대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
128,2019.03.11. 오후 5:31,문재인 대통령 브루나이에서 템부롱대교 건설현장 찾은 까닭은,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('템부롱대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
129,2019.03.11. 오후 5:31,문재인 대통령 대림산업 시공 브루나이 템부롱대교 방문,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('템부롱대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
130,2019.03.11. 오후 5:31,文 방문한 브루나이 템부롱대교는,"[('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('방문한', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('템부롱대교', 'ARTIFACT'), ('는', 'O')]"
131,2019.03.11. 오후 5:31,문재인 대통령 대림산업 시공 중인 브루나이 템부롱대교 건설현장 방문,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('템부롱대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
132,2019.03.11. 오후 5:30,문 대통령 대림산업 브루나이 템부롱대교 건설현장 방문,"[('문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('템부롱대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
133,2019.03.11. 오후 5:30,文대통령 브루나이 템부롱대교 건설현장 방문,"[('文', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('템부롱대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
134,2019.03.11. 오후 5:18,지금 부동산은 침체 아닌 벼랑끝,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('벼랑끝', 'O')]"
135,2019.03.11. 오후 5:18,분양 HOTSPOT 우성건영 우성고덕타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('HOTSPOT', 'O'), (' ', 'O'), ('우성건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우성고덕타워', 'ARTIFACT')]"
136,2019.03.11. 오후 5:18,남미·동남아 新시장 개척…해외건설 수주 물꼬 텄다,"[('남미', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척…해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('텄다', 'O')]"
137,2019.03.11. 오후 5:18,요진건설 올들어 4000억원 수주행진,"[('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주행진', 'O')]"
138,2019.03.11. 오후 5:16,포스코건설 멕시코서 1억달러 규모 열병합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
139,2019.03.11. 오후 5:08,창동 개발안 밑그림 나왔다…대규모 문화단지 조성,"[('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발안', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다…대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('문화단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
140,2019.03.11. 오후 5:07,안산 오피스텔 80억대 사기…공인중개사라 믿었는데,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('80억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사기…', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('라', 'O'), (' ', 'O'), ('믿었는데', 'O')]"
141,2019.03.11. 오후 5:03,건설공제조합 옥정지구 건설조합원 토지매매입찰보증 실시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지매매입찰보증', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
143,2019.03.11. 오후 5:01,부동산114 창사 20주년 기념 빅데이터 공모전,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
144,2019.03.11. 오후 5:01,부동산 빅데이터 공모전 도전하세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('도전하세요', 'O')]"
145,2019.03.11. 오후 5:00,성수기에 선보이는 스트리트형 상가 분당 지웰 애비뉴,"[('성수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰 애비뉴', 'ARTIFACT')]"
146,2019.03.11. 오후 4:58,철도공단 11일 김포도시철도 종합시행운행 착수 ,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종합시행운행', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
147,2019.03.11. 오후 4:51,DIFA 2019 자율주행차 공유서비스와 글로벌 전기차 선보인다 ,"[('DIFA', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공유서비스와', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
148,2019.03.11. 오후 4:50,포스코건설 멕시코 발주 1억 달러 열병합발전소 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
149,2019.03.11. 오후 4:47,LH 국내 최초 소화배관 수리계산프로그램 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('소화배', 'TERM'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('수리계산프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
150,2019.03.11. 오후 4:46,두산건설 미얀마 송전선로 건설공사 수주...1천억원 규모,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주...', 'O'), ('1천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
151,2019.03.11. 오후 4:46,LH 국내 최초로 ‘소화배관 수리계산프로그램’ 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소화배관 수리계산프로그램', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
152,2019.03.11. 오후 4:22,직주근접 입지로 주목받는 광교신도시 e편한세상광교 전·월세 문의 꾸준 ,"[('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
153,2019.03.11. 오후 4:17,LH 소화배관 수리계산프로그램 국내 최초 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소화배관', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수리계산프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
154,2019.03.11. 오후 4:14,매경비즈수목건축 소규모주택정비사업 개발과정 14기 모집,"[('매경비즈수목건축 소규모주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발과정', 'O'), (' ', 'O'), ('14기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
155,2019.03.11. 오후 4:10,에이스건설 원주혁신도시에 지식산업센터 분양,"[('에이스건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2019.03.11. 오후 4:08,로또분양 옛명성 찾나 북위례 4700가구 3월 말 분양,"[('로또분양', 'O'), (' ', 'O'), ('옛명성', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2019.03.11. 오후 4:05,JYP엔터테인먼트 신사옥 얼마인가 보니…매입 202억 리모델링 79억,"[('JYP엔터테인먼트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마인가', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…매입', 'O'), (' ', 'O'), ('202억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('79억', 'QUANTITY')]"
158,2019.03.11. 오후 4:03,상가 내몰림 막자…전주역세권 건물주·임차인 상생 협약,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰림', 'O'), (' ', 'O'), ('막자…', 'O'), ('전주역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
159,2019.03.11. 오후 4:02,부동산114 창사 20주년 기념 Big Data 공모전 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('Big', 'O'), (' ', 'O'), ('Data', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
160,2019.03.11. 오후 4:00,탕정지구 지웰시티 푸르지오 1순위서 3만 8600여건 청약 통장 접수,"[('탕정지구 지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 8600여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
161,2019.03.11. 오후 3:58,분양 보증만 남은 청량리 3개 단지...분양가 9억원  변수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증만', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
162,2019.03.11. 오후 3:58,가재울 뉴타운 DMC래미안e편한세상 실수요자 관심 꾸준,"[('가재울 뉴타운 DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
164,2019.03.11. 오후 3:42,3월인데 꽁꽁 얼어붙은 부동산 거래시장… 마용성도 하루 한건,"[('3월', 'DATE'), ('인데', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('마용성', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한건', 'QUANTITY')]"
165,2019.03.11. 오후 3:34,산업단지 인근 신규 아파트 인기 이유가,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가', 'O')]"
166,2019.03.11. 오후 3:23,권정락 전 대구시 안전행정국장 동우씨엠그룹 부회장 취임,"[('권정락', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안전행정국장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동우씨엠그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
167,2019.03.11. 오후 3:21,파주시 와동동 가람마을7단지한라비발디 전용 84㎡ 최근 매매 거래돼 눈길,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('와동동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가람마을', 'LOCATION'), ('7단지', 'ARTIFACT'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
168,2019.03.11. 오후 3:15, 제9회 세계CM의 날 기념 행사 개최..세계 CM 비전 한 자리서 토론,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계CM의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최..세계', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('한 자', 'QUANTITY'), ('리서', 'O'), (' ', 'O'), ('토론', 'O')]"
169,2019.03.11. 오후 3:14,강남 재건축 대장주 대치동 은마아파트 전·월세 거래 활발 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대장주', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
170,2019.03.11. 오후 3:12,에이스건설 원주혁신도시 지식산업센터 분양,"[('에이스건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2019.03.11. 오후 3:12,삼성역 일대 잇따른 개발 호재로 눈길 삼성동 아파트 삼성힐스테이트1단지 ,"[('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성힐스테이트1단지', 'QUANTITY')]"
172,2019.03.11. 오후 3:10,집 파는 장관 후보자들,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
173,2019.03.11. 오후 3:06,한화건설 꿈에그린 도서관 이도주공아파트 제주 1호점 오픈,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이도주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
174,2019.03.11. 오후 3:06,제주부영청소년수련원 청소년들 사이 인기,"[('제주부영청소년수련원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
175,2019.03.11. 오후 3:05,부산역 철도시설 29만㎡ 재배치…북항·원도심 공간 연결종합,"[('부산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도시설', 'O'), (' ', 'O'), ('29만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재배치…북항', 'LOCATION'), ('·원도심', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('연결종합', 'O')]"
176,2019.03.11. 오후 3:04,얼마면 전세 나갈까요… 헬리오시티 전세매물 3000개↑,"[('얼마면', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('나갈까요…', 'O'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('3000개', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
177,2019.03.11. 오후 3:01,합리적인 공간에 높은 임대 수익률까지 초소형 아파트 강세…화곡역컴팩트 H 밸리움 3월 9일 오픈,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('공간에', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률까지', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), ('화곡역컴팩트 H 밸리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
178,2019.03.11. 오후 3:00,동대문구 답십리동 래미안미드카운티 청량리 개발호재 눈길,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안미드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
179,2019.03.11. 오후 2:59,검단에서 서울 가는 길 빨라진다,"[('검단', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
180,2019.03.11. 오후 2:59,도로공사 실시간 미납확인 가능한 ‘통행료 서비스’ 앱 출시,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('미납확인', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('통행료 서비스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
181,2019.03.11. 오후 2:58,에티오피아 항공기 추락사고… 국토부 해당 기종 긴급안전점검,"[('에티오피아 항공기 추락사고', 'EVENT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해당', 'O'), (' ', 'O'), ('기종', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급안전점검', 'O')]"
182,2019.03.11. 오후 2:58,잡아라 잡JOB 청년층 집나올 때 한번쯤 들리는 참새방앗간급 커뮤니티,"[('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('잡', 'TERM'), ('JOB', 'O'), (' ', 'O'), ('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('집나올', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('한번쯤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('참', 'ANIMAL'), ('새방앗간급', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O')]"
183,2019.03.11. 오후 2:56,천안시티자이 100% 분양 완료...뛰어난 상품성과 미래가치 인정,"[('천안시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료...뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('상품성과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
184,2019.03.11. 오후 2:55,2019 부동산로드쇼 in 대전 강남 10년 불패 꺾이는데...대전 나홀로 강세 요인은,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산로드쇼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('요인은', 'O')]"
185,2019.03.11. 오후 2:54,STX 1조3000억 규모 부동산개발사업 진출 ,"[('STX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개', 'TERM'), ('발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
186,2019.03.11. 오후 2:53,알립니다 2019 뉴스1 건설부동산포럼에 초대합니다,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴스1 건설부동산포럼', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대합니다', 'O')]"
187,2019.03.11. 오후 2:52,서울아파트 매매 여전히 엄동설한…3월도 거래절벽,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('엄동설한…', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O')]"
188,2019.03.11. 오후 2:52,포스코건설 멕시코서 1억불 규모 열병합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
189,2019.03.11. 오후 2:52,투자 부담 줄이고 세제 혜택 늘리고... 지식산업센터 뜬다 한강신도시 ‘디원시티’ 이목 집중,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고...', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디원시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
190,2019.03.11. 오후 2:42, 강화된 청약제도에 수도권 경쟁률 하락… 집단대출 불가 9억원 이상 외면,"[('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
191,2019.03.11. 오후 2:39,청약 부진 탈출할까…청량리역 해링턴플레이스 주목,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출할까…', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해링턴플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
192,2019.03.11. 오후 2:34,“아 옛날이여”…힘빠진 재건축에 강남3구와 동반 추락하는 양천구,"[('“아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여”…힘빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('추락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION')]"
193,2019.03.11. 오후 2:29,초소형 전성시대 오나... 아파트 거래 10건 중 5건 전용 60㎡ 이하,"[('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('오나...', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡ 이하', 'QUANTITY')]"
194,2019.03.11. 오후 2:28,부영그룹 제주부영청소년수련원 개학 맞이 청소년 수련활동 개시,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주부영청소년수련원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개학', 'O'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수련활동', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
195,2019.03.11. 오후 2:13,에이스건설 원주혁신도시 유일 지식산업센터 분양,"[('에이스건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2019.03.11. 오후 2:05,한화건설 제주도에 꿈에그린도서관 81호점 개관,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('81호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
197,2019.03.11. 오후 1:53,한국도로공사 더 편해진 통행료 서비스 앱 출시,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
198,2019.03.11. 오후 1:52,포스코건설 멕시코 1억달러 규모 열병합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
199,2019.03.11. 오후 1:51,두산건설 미얀마 1000억원 규모 송전선로건설공사 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
200,2019.03.11. 오후 1:50,국토부 대형 리츠 수익률 국채보다 최고 5.6%p 높아,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('국채보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5.6%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
201,2019.03.11. 오후 1:50,LH 국내 최초 ‘소화배관 수리계산프로그램’ 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소화배관 수리계산프로그램', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
202,2019.03.11. 오후 1:50,두산건설 미얀마서 송전선로 건설공사 수주…1008억원 규모,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1008억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
203,2019.03.11. 오후 1:50,중랑구 묵동 묵동자이2단지 전용 111㎡ 전세 거래 완료,"[('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묵동자이', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('111㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
204,2019.03.11. 오후 1:49,다주택자 투기꾼이라는 문정부… 장관 지명자들 집 처분,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), ('이라는', 'O'), (' ', 'O'), ('문정부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지명자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O')]"
205,2019.03.11. 오후 1:47,서울시 ‘소규모 건설공사’ 안전·품질시험계획이행 지원단 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사’', 'O'), (' ', 'O'), ('안전·품질시험계획이행', 'O'), (' ', 'O'), ('지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
206,2019.03.11. 오후 1:41,두산건설 1000억 규모 미얀마 송전선로 건설공사 낙찰,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
207,2019.03.11. 오후 1:38,강원도 원주혁신도시 최중심지 ‘에이스 더블유밸리’ 분양,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이스 더블유밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2019.03.11. 오후 1:35,연 최대 7% 배당…상장 대형 리츠 투자하는 개인 급증,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배당…상장', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
209,2019.03.11. 오후 1:30,광주 지식산업센터 첨단 와이어스파크 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단 와이어스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2019.03.11. 오후 1:25,한국국토안전연구원 건축구조기술사 모집,"[('한국국토안전연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축구조기술사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
211,2019.03.11. 오후 1:21,포스코건설 1억달러 규모 멕시코 열병합발전소 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('멕시코 열병합발전소 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2019.03.11. 오후 1:18,LH 14일 주택매매 오픈마켓 주택파쇼 개최 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('주택파쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
213,2019.03.11. 오후 1:14,에이스건설 원주혁신도시 지식산업센터 에이스 더블유밸리 분양,"[('에이스건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('에이스 더블유밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2019.03.11. 오후 1:02,강동구 고덕동 고덕그라시움 오는 9월 본격 입주 앞둬 눈길,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕그라시움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
215,2019.03.11. 오후 12:46,도로공사 통행료 서비스’ 앱 출시…출력 영수증 좌우잘림 현상 개선,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), (""서비스'앱"", 'O'), (' ', 'O'), ('출시…출력', 'O'), (' ', 'O'), ('영수증', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우잘림', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
216,2019.03.11. 오후 12:33,한화건설 제주 이도주공 2·3단지에 꿈에그린 도서관 81호점 개관,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이도주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·3단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('81호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
217,2019.03.11. 오후 12:33,한국국토안전연구원 건축구조기술사 모집,"[('한국국토안전연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축구조기술사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
218,2019.03.11. 오후 12:24,한화건설 ‘꿈에 그린 도서관’ 제주 1호 개관,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에 그린 도서관', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
219,2019.03.11. 오전 11:49,청약자격 강화하니 수도권 경쟁률 뚝…9억원 이상 타격,"[('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('강화하니', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('9억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
220,2019.03.11. 오전 11:33,‘서울시 구역해제는 정당’ 판결에도 수색·증산 4구역 ‘재개발 꿈틀’ 왜,"[('‘', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구역해제는', 'O'), (' ', 'O'), ('정당’', 'O'), (' ', 'O'), ('판결에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수색', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('증산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
221,2019.03.11. 오전 11:33,올해 수도권 청약경쟁률 2.8대 1···가수요 차단 효과 드러나기 시작하나,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8대 1', 'QUANTITY'), ('···가수요', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하나', 'O')]"
222,2019.03.11. 오전 11:33,헬리오시티發 전세대란 끝…아직 매물 3000여건 ‘속단 이르다’,"[('헬리오시티', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…아직', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘속단', 'O'), (' ', 'O'), ('이르다’', 'O')]"
223,2019.03.11. 오전 11:32,매수매도 ‘눈치전쟁’…부동산 ‘3월 한파’,"[('매수매도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈치전쟁’…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한파’', 'O')]"
224,2019.03.11. 오전 11:31,포스코건설 멕시코서 1억불규모 열병합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억불', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
225,2019.03.11. 오전 11:31,‘수원역 푸르지오’ 797가구,"[('‘', 'O'), ('수원역 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('797가구', 'QUANTITY')]"
226,2019.03.11. 오전 11:31,환기구 헤파필터 현관엔 에어샤워…‘잿빛 공포’ 탈출,"[('환기구', 'O'), (' ', 'O'), ('헤파필터', 'O'), (' ', 'O'), ('현관엔', 'O'), (' ', 'O'), ('에어샤워…‘잿빛', 'O'), (' ', 'O'), ('공포’', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
228,2019.03.11. 오전 11:29,한화건설 사회공헌 문화활동 지속…‘꿈에 그린 도서관’ 제주 1호 개관,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('문화활동', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…‘', 'O'), ('꿈에 그린 도서관', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
229,2019.03.11. 오전 11:28,지난해 상장 리츠 안정적 수익..국토부 상장 리츠 지원 확대할 것,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('수익..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
230,2019.03.11. 오전 11:27,LH 주택매매 오픈마켓 ‘주택파쇼’ 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택파쇼’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
231,2019.03.11. 오전 11:26,공원을 아파트 단지 안으로 들여오다 김해 삼계두곡 한라비발디 센텀시티,"[('공원을', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('들여오다', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼계두곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 센텀시티', 'ARTIFACT')]"
232,2019.03.11. 오전 11:26,주택정책이 수도권 분양시장 가수요 잡았나,"[('주택정책이', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가수요', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았나', 'O')]"
233,2019.03.11. 오전 11:23,남해종합건설 ‘구로 오네뜨 시티’ 오피스텔 분양,"[('남해종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구로 오네뜨 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2019.03.11. 오전 11:22,포스코건설 멕시코서 1억달러 열병합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
235,2019.03.11. 오전 11:21,‘신혼부부 전세임대’ 1900가구 모집… 혼인기간 7년이내의 무주택자 대상,"[('‘', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('1900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), (' ', 'O'), ('혼인기간', 'O'), (' ', 'O'), ('7년이내', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
236,2019.03.11. 오전 11:21,광역교통망·착한 임대료… 수도권 ‘지식산업센터’ 뜬다,"[('광역교통망·착한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘지식산업센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
237,2019.03.11. 오전 11:21,‘위례 사랑으로’ 임대 566가구,"[('‘', 'O'), ('위례 사랑으로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('566가구', 'QUANTITY')]"
238,2019.03.11. 오전 11:21,재건축 18주째 하락…2012년 이후 최장,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('18주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('2012년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최장', 'O')]"
239,2019.03.11. 오전 11:20,동해바다 오션뷰 품은 민간임대아파트 ‘강릉디오션’ 주목,"[('동해바다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강릉디오션', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
240,2019.03.11. 오전 11:16,두산건설 1000억 규모 미얀마 송전선로건설공사 낙찰,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
241,2019.03.11. 오전 11:16,소규모 건설현장 안전 강화… 서울시 ‘안전·품질시험 지원단’ 운영,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안', 'ORGANIZATION'), ('전·품질시험', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
242,2019.03.11. 오전 11:16,서울시 올해 전봇대·전선 지중화 사업에 363억원 투입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전봇대·전선 지중화 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('363억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
243,2019.03.11. 오전 11:14,위례신도시 올해도 로또분양…중대형 4733가구 분양,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('로또분양…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('4733가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2019.03.11. 오전 11:11,서울 공공택지 양원지구 분양 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('양원지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
245,2019.03.11. 오전 11:11,우수한 학군 자랑하는 역삼2차아이파크 자녀 교육 위한 실수요자들에게 꾸준한 인기,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼2차아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
246,2019.03.11. 오전 11:10,포스코건설 멕시코서 1억불 규모 발전소 건설 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
247,2019.03.11. 오전 11:10,文 대통령 방문 브루나이 템부롱대교 어떤 곳,"[('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('템부롱대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
248,2019.03.11. 오전 11:10,LH 국내 최초 한국형 소화배관 수리계산 프로그램 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('소화배', 'TERM'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('수리계산', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
249,2019.03.11. 오전 11:10,수익률 안정적인 안양 지식산업센터 내 상가·기숙사 관심,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
250,2019.03.11. 오전 11:09,‘해양관광허브 부산’을 위한 복합문화관광벨트 가시화,"[('‘해양관광허브', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('’을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화관광벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
251,2019.03.11. 오전 11:08,아산신도시 탕정지구 청약 브랜드가 청약성적 갈랐다,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약성적', 'O'), (' ', 'O'), ('갈랐다', 'O')]"
252,2019.03.11. 오전 11:07,두산건설 1008억 규모 미얀마 송전선로 공사 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1008억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
253,2019.03.11. 오전 11:07,오피스텔도 아파트급 특화설계 호텔식 서비스 선보여,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트급', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
254,2019.03.11. 오전 11:06,포스코건설 멕시코서 1억달러 열병합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
255,2019.03.11. 오전 11:05,3월 둘째 주 분양현장 분양상담사 구인,"[('3월 둘째 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상담사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구인', 'O')]"
256,2019.03.11. 오전 11:04,미분양 속앓이 지방아파트 청약경쟁률은 수도권 상회 ,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
257,2019.03.11. 오전 11:04,반포동 3대 대장주 아파트 반포자이 실수요자들의 관심↑,"[('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대장주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
258,2019.03.11. 오전 11:02,한화건설 제주도 첫 ‘꿈에그린 도서관’ 개관…총 81호점 달성,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린 도서관', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…총', 'O'), (' ', 'O'), ('81호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
259,2019.03.11. 오전 11:02,포스코건설 멕시코서 1억달러 열병합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
261,2019.03.11. 오전 11:01,부동산 리츠로 공동구매하세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠로', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매하세요', 'O')]"
262,2019.03.11. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
263,2019.03.11. 오전 11:00,국토부 대형리츠 수익률 국채보다 최고 5.6% 포인트 높아,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('국채보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5.6% 포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
264,2019.03.11. 오전 11:00,올해 대형 리츠 IPO 초읽기…국토부 상장 리츠 지원 확대,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('IPO', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
265,2019.03.11. 오전 11:00,연 최대 7% 배당…상장리츠 투자활성화 추진,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배당…상장리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
266,2019.03.11. 오전 10:58,고속도로 통행료 미납 실시간 조회·납부 가능해진다,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('미납', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('조회·납부', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
267,2019.03.11. 오전 10:58,포스코건설 멕시코서 1억 달러 열병합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
268,2019.03.11. 오전 10:57,수도권 분양시장 규제 지방으로 풍선효과,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
269,2019.03.11. 오전 10:56,부동산114 창사 20주년 기념 빅데이터 공모전,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
270,2019.03.11. 오전 10:54,아파트 입주 전 사전검증도 대행 시대…건설사는 곤혹,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('사전검증도', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('곤혹', 'O')]"
271,2019.03.11. 오전 10:53,포스코건설 멕시코서 1억 달러 키레이 열병합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키레이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
272,2019.03.11. 오전 10:53,나만의 집짓기노하우 노후화된 상가 재건축 .... 수익성을 높이려면,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('노후화된', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('....', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성을', 'O'), (' ', 'O'), ('높이려면', 'O')]"
273,2019.03.11. 오전 10:53,포스코건설 멕시코서 1억달러 규모 열병합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
274,2019.03.11. 오전 10:52,수도권 시들한데 대구·광주 등 지방 청약시장 뜨겁네,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시들한데', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
275,2019.03.11. 오전 10:51,동인천역 역세권 개발 LH 참여 본격 추진,"[('동인천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
276,2019.03.11. 오전 10:48,두산건설 1008억원 규모 미얀마 송전선로 건설공사 낙찰,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1008억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
277,2019.03.11. 오전 10:48,포스코건설 멕시코서 1억 달러 규모 열병합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('열병합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
278,2019.03.11. 오전 10:44,두산건설 미얀마서 1000억 수주···174Km송전선로 단독건설 낙찰,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주···', 'O'), ('174Km', 'QUANTITY'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('단독건설', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
279,2019.03.11. 오전 10:44,철도공단 김포도시철도 종합시험운행 착수,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종합시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
280,2019.03.11. 오전 10:42,철도공단 철도시설 개량사업 7103억원 투자,"[('철도공단 철도시설 개량사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('7103억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
281,2019.03.11. 오전 10:42,두산건설 미얀마 송전선로건설공사 낙찰 통지서 접수,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('통지서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
282,2019.03.11. 오전 10:41,웃돈 2∼3억인데…대구 힐스테이트범어 입주권 다운계약 의혹,"[('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('2∼3억', 'QUANTITY'), ('인데…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트범어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
283,2019.03.11. 오전 10:41,엇갈리는 청약 패턴…강북 소형 파죽지세,"[('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('패턴…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('파죽지세', 'O')]"
284,2019.03.11. 오전 10:35,철도공단 시설개량사업에 올 7103억 투입…상반기 61.3%집행,"[('철도공단 시설개량사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7103억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('61.3%', 'QUANTITY'), ('집행', 'O')]"
285,2019.03.11. 오전 10:31,청약 규제 효과...올초 수도권 평균 청약경쟁률 2.8대 1 급감,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과...', 'O'), ('올초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
286,2019.03.11. 오전 10:30,강북판 코엑스 서울역북부 유휴부지 누구 품으로…한화·삼성 컨소 2파전 전망,"[('강북', 'LOCATION'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('품으로…', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
287,2019.03.11. 오전 10:28,고양시 덕양구 고양향동호반베르디움 B3블록 오는 7월 본격 입주 앞두고 공사 순항 중,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양향동호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('B3블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오는 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
288,2019.03.11. 오전 10:27,원주혁신도시 최대 규모 지식산업센터 에이스 더블유밸리 분양,"[('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('에이스 더블유밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2019.03.11. 오전 10:26,재건축 종료 잇따르는 강남4구 강동… 2024년 서울 자치구 중 인구 톱3,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따르는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2024년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('톱3', 'QUANTITY')]"
290,2019.03.11. 오전 10:24,거래 한파 이어지는 3월…부동산 시장은 ‘눈치 전쟁’ 중,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
291,2019.03.11. 오전 10:24,청평호 조망 확보한 경기도 타운하우스 까사펠리체 앤 마리나 청평 전원주택 수요층에게 각광,"[('청평호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('까사펠리체 앤 마리나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요층에게', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
292,2019.03.11. 오전 10:21,대단지 입주민 수요 품은 상가 ‘남양주 두산위브 트레지움’ 분양 눈길,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브 트레지움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
293,2019.03.11. 오전 10:21,한화건설 제주에 ‘꿈에그린 도서관’ 81호점 개관,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린 도서관', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('81호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
294,2019.03.11. 오전 10:19,동네방네동작구 중앙·숭실대 캠퍼스타운 조성사업 속도,"[('동네방네동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙·', 'O'), ('숭실대 캠퍼스타운 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
295,2019.03.11. 오전 10:18,두산건설 미얀마서 송전선로 건설공사 낙찰…1008억원 규모,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰…', 'O'), ('1008억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
296,2019.03.11. 오전 10:17,LH 제2회 주택매매 오픈마켓‘주택파쇼’개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈마켓‘', 'O'), ('주택파쇼', 'EVENT'), ('’개최', 'O')]"
297,2019.03.11. 오전 10:17,전세 매물 3000개… 헬리오시티 전세대란 끝이라고,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('3000개', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('끝이라고', 'O')]"
298,2019.03.11. 오전 10:16,과천·분당 금수저 부동산 업·다운 계약 거짓신고 특별조사,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금수저', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업·다운', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓신고', 'O'), (' ', 'O'), ('특별조사', 'O')]"
299,2019.03.11. 오전 10:14,서울세종 1시간10분 고속도로 착공… 올해 공공건설사업 활발,"[('서울', 'CITY'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1시간10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
300,2019.03.11. 오전 10:13,주택시장 똘똘한 한 채 평촌 래미안 푸르지오 눈길,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
301,2019.03.11. 오전 10:12,건설연 중소 건설사 해외진출 정보지원 강화 위해 시스템 개편,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('정보지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
302,2019.03.11. 오전 10:11,한화건설 꿈에그린 도서관 제주1호 개관,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
303,2019.03.11. 오전 10:06,한국공항공사 CEO중간관리자 소통 워크숍 가져,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('중간관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
305,2019.03.11. 오전 10:05,1순위 자격 관리부실 책임져라 금융결제원 부적격 당첨자에 피소,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('관리부실', 'O'), (' ', 'O'), ('책임져라', 'O'), (' ', 'O'), ('금융결제원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('피소', 'O')]"
306,2019.03.11. 오전 10:04,글로벌 투자자 신흥시장에 눈독… ‘러시아 부동산 투자 설명회’ 해외부동산 투자자 주목,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신흥시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회’', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
307,2019.03.11. 오전 10:04,꼬박꼬박 월급받는 상가 미사강변 오벨리스크 리버스퀘어,"[('꼬박꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('월급받는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오벨리스크 리버스퀘어', 'ARTIFACT')]"
308,2019.03.11. 오전 10:00,탄탄한 배후수요 갖춘 시흥 은계지구 유테라스 상가 눈길,"[('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
309,2019.03.11. 오전 9:59,우수한 입지의 도곡동 래미안도곡카운티 최근 전세 거래 동향은,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지의', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안도곡카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
310,2019.03.11. 오전 9:58,한화건설 꿈에그린 도서관 81호점 개관,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('81호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
311,2019.03.11. 오전 9:58,“미납요금 실시간 확인·납부”…한국도로공사 통행료 서비스 플러스 앱 출시,"[('“미납요금', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('확인·납부”…', 'O'), ('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통행료 서비스 플러스 앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
312,2019.03.11. 오전 9:58,한화건설 제주에 첫 꿈에그린 도서관 선봬…81호점 개관,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선봬…', 'O'), ('81호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
313,2019.03.11. 오전 9:57,한국도로공사 더 편해진 통행료 서비스 앱 출시,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
314,2019.03.11. 오전 9:57,김포도시철도 7월 개통… 오늘부터 종합시험운행 돌입,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
315,2019.03.11. 오전 9:56,그만하라는데 재개발 계속 추진한다는 서울 ‘증산4구역’ 왜,"[('그만하라는데', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진한다는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('증산', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
316,2019.03.11. 오전 9:55,LH 제2회 주택매매 오픈마켓 주택파쇼 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('주택파쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
317,2019.03.11. 오전 9:53,한화건설 제주에 꿈에그린 도서관 81호점 열어,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('81호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
318,2019.03.11. 오전 9:53,얼마집 전셋값 반등한 송파 헬리오시티…전용 84㎡ 6억5천만7억원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등한', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), ('…전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억5천만7억원', 'QUANTITY')]"
319,2019.03.11. 오전 9:51,강남 역삼 新 주상복합단지 ‘급부상’  시티건설 ‘시티프라디움 더 강남’ 주목,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급부상’', 'O'), (' ', 'O'), ('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시티프라디움 더 강남', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
320,2019.03.11. 오전 9:51,수장 바뀐 국토부 산하기관장 인선 분주,"[('수장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인선', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
321,2019.03.11. 오전 9:50,인근 단지 재건축 순항 중인 송파구 잠실파크리오 전·월세 문의 활발 ,"[('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
322,2019.03.11. 오전 9:49,LH 국내 최초 소화배관 수리계산프로그램 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('소화배', 'TERM'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('수리계산프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
323,2019.03.11. 오전 9:46,집코노미최대 1억원 차익 기대되는 수원역 푸르지오 자이…3월 둘째 주 유망 분양,"[('집코노미최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원역 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('3월 둘째 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2019.03.11. 오전 9:45,부동산114 대학생 대상 빅데이터 공모전,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
325,2019.03.11. 오전 9:44,“무주택자 위주로 재편된 분양시장 1순위 청약경쟁률 저하”,"[('“', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편된', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('저하”', 'O')]"
326,2019.03.11. 오전 9:44,부동산114 창사 20주년 기념 빅 데이터 공모전 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('빅', 'O'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
327,2019.03.11. 오전 9:43,동네방네은평구 ‘수색동 주민센터’ 18일 신축·이전,"[('동네방네은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수색동 주민센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신축·이전', 'O')]"
328,2019.03.11. 오전 9:42,한화건설 제주도에 꿈에그린 도서관 81호점 개관,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('81호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
329,2019.03.11. 오전 9:42,광역교통위 심의 대상에 광역철도 명시해야,"[('광역교통위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('광역철도', 'O'), (' ', 'O'), ('명시해야', 'O')]"
330,2019.03.11. 오전 9:38,fn선임기자의 경제노트건설사들 얼마나 어렵길래···곪아가는 상처 드러낸 대형건설사들,"[('fn', 'O'), ('선임기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제노트건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵길래···곪아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('상처', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사들', 'O')]"
331,2019.03.11. 오전 9:38,권익위 생활대책 대상자 영업자 승계도 인정해야,"[('권익위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활대책', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승계도', 'O'), (' ', 'O'), ('인정해야', 'O')]"
332,2019.03.11. 오전 9:38,김포도시철도 7월말 개통 위한 종합시험운행 착수,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('종합시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
333,2019.03.11. 오전 9:36,철도공단 올해 노후철도시설 개량사업에 7103억 투입,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후철도시설 개량사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7103억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
334,2019.03.11. 오전 9:36,한화건설 제주에 첫 꿈에그린 도서관,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 도서관', 'ARTIFACT')]"
335,2019.03.11. 오전 9:34,경기도 부동산거래 거짓신고 특별조사,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓신고', 'O'), (' ', 'O'), ('특별조사', 'O')]"
336,2019.03.11. 오전 9:32,위례신도시 신규분양 희비 행정구역이 가를까,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('행정구역이', 'O'), (' ', 'O'), ('가를까', 'O')]"
337,2019.03.11. 오전 9:26,LH 국내 최초 소화배관 수리계산프로그램 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('소화배', 'TERM'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('수리계산프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
338,2019.03.11. 오전 9:22,한경부동산 상가 오피스텔 분양업체 모여라…투자쇼 13일 접수 마감,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모여라…투자쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
339,2019.03.11. 오전 9:19,정부 규제 약발 언제까지 먹힐까… 수도권 청약 미달률 전국 평균 상회,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힐까…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
340,2019.03.11. 오전 9:18,동네방네종로구 정동사거리 교차로 도로구조 개선,"[('동네방네종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정동사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교차로', 'O'), (' ', 'O'), ('도로구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
341,2019.03.11. 오전 9:17,산업 및 공업단지 배후수요 명성복합유통단지 상가 21일 공개입찰,"[('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('공업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('명성복합유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O')]"
342,2019.03.11. 오전 9:17,한경부동산 미국 유망 부동산 초청 투자 세미나…19일 개최,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나…', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
343,2019.03.11. 오전 9:16,남해종건 착한 분양가 구로 오네뜨 시티 오피스텔 이달 분양,"[('남해종건', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('구로 오네뜨 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2019.03.11. 오전 9:15,김포도시철도 종합시험운행 착수..7월말 개통한다,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종합시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('착수..', 'O'), ('7월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통한다', 'O')]"
345,2019.03.11. 오전 9:13,LH 한국형 소화배관 수리계산 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('소화배관', 'O'), (' ', 'O'), ('수리계산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
346,2019.03.11. 오전 9:11,든든한 수요 확보돼 가치 특별한 ‘퀸즈파크 13’…시세 수익 모두 누리는 상가,"[('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보돼', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퀸즈파크 13', 'ARTIFACT'), ('’…시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
347,2019.03.11. 오전 9:09,철도공단 올해 노후 철도시설 개량사업에 7103억 투자,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후', 'TERM'), (' ', 'O'), ('철도시설 개량사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7103억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
348,2019.03.11. 오전 9:08,LH 14일 주택매매 오픈마켓 주택파쇼 두번ㅤㅉㅒㅤ 개최  ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('주택파쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), ('ㅤㅉㅒㅤ', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
349,2019.03.11. 오전 9:08,동네방네노원구 공릉동 수영장 갖춘 국민체육센터 조성,"[('동네방네노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('국민체육센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
350,2019.03.11. 오전 9:04,철도공단 올해 노후 철도시설 개량사업에 7103억 투자,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후', 'TERM'), (' ', 'O'), ('철도시설 개량사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7103억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
351,2019.03.11. 오전 9:03,올해 북위례 로또분양 4733가구 나온다..송파 vs 하남 장단점은,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4733가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다..', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장단점은', 'O')]"
352,2019.03.11. 오전 9:00,남전주IC 서희스타힐스 도심 인프라 갖춘 명품 아파트로 주목,"[('남전주IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
353,2019.03.11. 오전 9:00,프리미엄 해양리조트를 내 소유로,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('해양리조트를', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('소유로', 'O')]"
354,2019.03.11. 오전 8:59,건설연 중소건설사 해외진출 정보지원 강화,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('정보지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
355,2019.03.11. 오전 8:57,매경 부동산아카데미 내게 맞는 부동산 임대사업 과정 3기 교육생 모집,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('내게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
356,2019.03.11. 오전 8:51,수원역 푸르지오 자이 청약 흥행할까… 평균분양가 3.3㎡당 1300만원,"[('수원역 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행할까…', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY')]"
357,2019.03.11. 오전 8:51,LH 주택매매 오픈마켓 주택파쇼 개최 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('주택파쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
358,2019.03.11. 오전 8:51,서울시 미세먼지 잡는 친환경 도로포장 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('도로포장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
359,2019.03.11. 오전 8:49,재건축 활발한 강동구 “2024년 인구 55만명…서울 톱3”,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활발한', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2024년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('55만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('톱3', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
360,2019.03.11. 오전 8:48,무자격·불법하도급 유발 안전진단업체 시장 퇴출,"[('무자격·불법하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('유발', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단업체', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
361,2019.03.11. 오전 8:41,입지는 송파권 VS 분양가는 하남권… 위례신도시 어디에 청약할까,"[('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('하남권', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할까', 'O')]"
362,2019.03.11. 오전 8:35,‘송파수변올레길’ 21km 전체 코스 확정,"[('‘', 'O'), ('송파수변올레길', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('21km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('코스', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
363,2019.03.11. 오전 8:28,“미세먼지 꼼짝마”…서울시 친환경 도로포장 확대,"[('“미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마”…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('도로포장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
364,2019.03.11. 오전 8:04,철도공단 올해 노후 철도시설 개량사업에 7103억 투자,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후', 'TERM'), (' ', 'O'), ('철도시설 개량사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7103억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
365,2019.03.11. 오전 7:02,집코노미TV 일본인이 말하는 日 부동산 ②…당장 팔아야 할 3가지는,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일본인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('②…당장', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
366,2019.03.11. 오전 6:14,집 살까요. 말까요,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까요.', 'O'), (' ', 'O'), ('말까요', 'O')]"
367,2019.03.11. 오전 6:13,숨 막히는 재건축 현장…미세먼지에 석면까지,"[('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('막히는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('현장…미세먼지에', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), ('까지', 'O')]"
368,2019.03.11. 오전 6:02,기자의눈 ‘역전세난’이 집값 잡기 성과물…정부 ‘자화자찬’에 곡소리,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('‘역전세난’이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('성과물…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘자화자찬’에', 'O'), (' ', 'O'), ('곡소리', 'O')]"
369,2019.03.11. 오전 6:01,“줍줍으로 돈 벌자”…비규제 지역 선착순 분양 후끈,"[('“줍줍으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌자”…비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
370,2019.03.11. 오전 6:00,北 인프라건설 자금조달 해법은…신탁기금·ODA·다자공조 구축,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라건설', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은…', 'O'), ('신', 'CIVILIZATION'), ('탁기금·ODA·다자공조', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
371,2019.03.11. 오전 5:50,분양가 2배 뛴 이시언 아파트 현재 시세는,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('이시언 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
372,2019.03.11. 오전 5:30,잠실·마곡·서울역… 킨텍스 길막는 MICE 서울,"[('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('길막는', 'O'), (' ', 'O'), ('MICE', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY')]"
373,2019.03.11. 오전 4:01,재건축 이어 재개발까지 규제강화...23년 후 서울 공급부족 대란 올 것,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발까지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제강화...', 'O'), ('23년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
374,2019.03.11. 오전 3:13,부동산 100자 정보 공공 임대아파트 위례 포레스트 사랑으로 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('100자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
375,2019.03.11. 오전 3:13,서울 재건축 아파트값 18주 연속 떨어져… 2012년 이후 최장기 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('18주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져…', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최장기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
376,2019.03.11. 오전 3:13,청약 가점 36점도 아파트 당첨,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('36점', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
377,2019.03.11. 오전 3:12,돈이 없을수록… 아파트는 서울에 마련해야죠,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('없을수록…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야죠', 'O')]"
378,2019.03.11. 오전 3:04,시가 12억이나 9억이나… 주택연금은 똑같은 액수 받는다,"[('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('이나…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('똑같은', 'O'), (' ', 'O'), ('액수', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
379,2019.03.11. 오전 12:33,1억 아파트 전세가 8천만원…깡통 전세 비상,"[('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), ('…깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
380,2019.03.12. 오후 9:48,청문회 앞둔 최정호 국토장관 내정자 딸부부에 아파트 증여,"[('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('딸', 'CIVILIZATION'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O')]"
381,2019.03.12. 오후 9:29,강제퇴거 금지·전세제도 폐지 권고,"[('강제퇴거', 'O'), (' ', 'O'), ('금지·전세제도', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
382,2019.03.12. 오후 8:56, 유엔 주거권 특별보고관 “비거주지 주거 현실 적극 개선해야” ,"[('유엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별보고관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“비거주지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해야”', 'O')]"
383,2019.03.12. 오후 7:59,주택시장 갈수록 냉랭… 회복 기미도 ‘잠잠’,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭…', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기미도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’', 'O')]"
384,2019.03.12. 오후 7:38,잇단 추락 ‘보잉737 맥스’ 국내서도 운항 중지,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보잉737 맥스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내서도', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('중지', 'O')]"
385,2019.03.12. 오후 6:42,아파트 분양 기대할 게 없다…경기 지수 2017년 이래 최저,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대할', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
386,2019.03.12. 오후 6:41,작년 아파트 인허가 21% 급감…3년뒤 공급 불안 오나,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('3년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
387,2019.03.12. 오후 6:39,단독청문회 코앞 최정호 국토부 장관 내정자 분당 아파트 증여,"[('단독청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O')]"
388,2019.03.12. 오후 6:39,서희건설 1조4476억 공원조성 수주,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조4476억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원조성', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
389,2019.03.12. 오후 6:39,稅혜택 줄자…임대사업자 신규 등록↓,"[('稅혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄자…', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('등록↓', 'O')]"
390,2019.03.12. 오후 6:38,LH 기존주택 전세임대 3000가구 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
391,2019.03.12. 오후 6:38,인천 검단·평택 고덕에 공공지원 민간임대,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O')]"
392,2019.03.12. 오후 6:33,현대건설 글로벌 봉사단 미얀마서 환경정화 활동,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정화', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
393,2019.03.12. 오후 6:22,대도시권 광역교통위원회 19일 출범,"[('대도시권', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
394,2019.03.12. 오후 6:17,가격 오를 땐 수억 훌쩍… 내릴 땐 수천만원 찔끔,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('수억', 'O'), (' ', 'O'), ('훌쩍…', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('찔끔', 'O')]"
395,2019.03.12. 오후 6:16,경관 해치는 아파트 정비에 포커스 맞춰,"[('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('해치는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('정비에', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O')]"
396,2019.03.12. 오후 6:16,보유세 폭탄 못 피한 래미안대치팰리스… 3.5억 뚝,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안대치팰리스', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
397,2019.03.12. 오후 6:16,재건축 아닌 신규아파트가 미친 집값 주도,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('신규아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
398,2019.03.12. 오후 6:16,재건축·재개발 디자인까지 직접 개입하겠다는 서울市,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인까지', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('개입하겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울市', 'ORGANIZATION')]"
399,2019.03.12. 오후 6:00,청량리 초고층 아파트 분양 임박…롯데·한양 2파전,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
400,2019.03.12. 오후 5:54,67살 냉면집 헐고 35살 냉면집 보존…서울시 입맛대로,"[('67살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('냉면집', 'O'), (' ', 'O'), ('헐고', 'O'), (' ', 'O'), ('35살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('냉면집', 'O'), (' ', 'O'), ('보존…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입맛대로', 'O')]"
401,2019.03.12. 오후 5:53,재건축 아파트 디자인까지 결정해주겠다는 서울시,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인까지', 'O'), (' ', 'O'), ('결정해주겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
402,2019.03.12. 오후 5:51, 원주혁신도시 ‘에이스 더블유밸리’ 지식산업센터 선보여 ,"[('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이스 더블유밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
403,2019.03.12. 오후 5:50,서울시 정비사업 全과정 개입…압구정·목동 등 재건축 까다로워질 것,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('全과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개입…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
404,2019.03.12. 오후 5:44,9·13대책 6개월 세혜택 줄어드니… 임대사업자 등록 뚝,"[('9·13대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드니…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
405,2019.03.12. 오후 5:44,강남 집값 2억 떨어졌다고 1년전보단 여전히 비싸,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어졌다고', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전', 'DATE'), ('보단', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
406,2019.03.12. 오후 5:41,노후 주택정비사업 민간 주도 공공·민간 협력해야,"[('노후 주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('협력해야', 'O')]"
407,2019.03.12. 오후 5:41,이스타항공 보잉 B737맥스 운항 잠정중단…자발적 조치,"[('이스타항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보잉 B737맥스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정중단…자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
408,2019.03.12. 오후 5:40,9·13대책 6개월 분양시장 가장 추운 봄,"[('9·13대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('추운', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE')]"
409,2019.03.12. 오후 5:40,9·13대책 6개월집값 0.89% 거래 80%… 가격안정보다 거래절벽 불렀다,"[('9·13대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격안정보다', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('불렀다', 'O')]"
410,2019.03.12. 오후 5:40,주택 임대사업자 등록 수 감소… 정부 세제혜택 축소 때문,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
411,2019.03.12. 오후 5:36,해건협 해외건설 4.0시대 우리의 대응전략 세미나,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('4.0시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우리의', 'O'), (' ', 'O'), ('대응전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
412,2019.03.12. 오후 5:34,위례 로또…입지甲 송파냐 가격甲 하남이냐,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또…입지甲', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('가격甲', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('이냐', 'O')]"
413,2019.03.12. 오후 5:34,서울시 도시건축개혁안 재개발·재건축 시장 악재되나,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시건축개혁안', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('악재되나', 'O')]"
414,2019.03.12. 오후 5:34,서희건설 목포·익산서 1조4천억 공원복합개발,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원복합개발', 'O')]"
415,2019.03.12. 오후 5:34,규제 또 규제…이번엔 시키는대로 지으라는 서울시,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('시키는대로', 'O'), (' ', 'O'), ('지으라는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
416,2019.03.12. 오후 5:34,이스타항공 보잉737맥스 13일부터 운항 중지,"[('이스타항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보잉737맥스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('중지', 'O')]"
