,date,headline,keyword
0,2007.04.15. 오후 10:15,대도시중 서울 근교 집값 세계 3위,"[('대도시중', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근교', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY')]"
1,2007.04.15. 오후 9:30,6억이상 아파트 3채중 1채 ↓,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
2,2007.04.15. 오후 9:09,강북권 아파트 소리없는 상승… 진정국면 부동산시장 복병,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소리없는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('진정국면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('복병', 'O')]"
3,2007.04.15. 오후 8:42,서울 자치구를 가다 성북구，주거중심 뉴타운 부상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자치구를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), ('，주거중심', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
4,2007.04.15. 오후 8:21,송도 오피스텔 계약자 전원 자금 출처 조사,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
5,2007.04.15. 오후 8:02,강남 흉물 나산백화점 팔리나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('나산백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팔리나', 'O')]"
6,2007.04.15. 오후 8:02,재당첨금지 확대될까 …민영아파트도 대상,"[('재당첨금지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대될까', 'O'), (' ', 'O'), ('…민영아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
7,2007.04.15. 오후 8:02,도심 공장터 아파트 건설 주목해라,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('공장터', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('주목해라', 'O')]"
8,2007.04.15. 오후 8:02,부산 미분양아파트 투자펀드,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양아파트 투자펀드', 'CIVILIZATION')]"
9,2007.04.15. 오후 8:02,대우ㆍ금호ㆍ우림 천안서 줄줄이 분양,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('우림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2007.04.15. 오후 8:02,대구ㆍ울산 혁신도시 내달 보상절차 착수,"[('대구', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('울산 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상절차', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
11,2007.04.15. 오후 8:02,미국선 중개사 신뢰 높아 직거래 없어,"[('미국', 'COUNTRY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
12,2007.04.15. 오후 8:02,중개수수료 아끼려 직거래…사기피해 속출,"[('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼려', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래…사기피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
13,2007.04.15. 오후 8:02,서울직장인 집값 런던ㆍ뉴욕보다 비싸네,"[('서울', 'CITY'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('런던', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O')]"
14,2007.04.15. 오후 8:02,부동산 중개업자 이름 간판에 명기해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('간판에', 'O'), (' ', 'O'), ('명기해야', 'O')]"
15,2007.04.15. 오후 7:19,서울 고가 아파트 3채 중 1채꼴 가격뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채꼴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격뚝', 'O')]"
16,2007.04.15. 오후 6:59,대우건설 일괄제어 시스템,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일괄제어', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O')]"
17,2007.04.15. 오후 6:57,대구ㆍ울산 혁신도시 보상착수,"[('대구', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('울산 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상착수', 'O')]"
18,2007.04.15. 오후 6:57,6억 이상 아파트 3채중 1채 하락,"[('6억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
19,2007.04.15. 오후 6:51,주목 이곳 서초동 삼성타운 일대,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
20,2007.04.15. 오후 6:43,10년째 방치 나산백화점 경매시장에 나왔다,"[('10년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('나산백화점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
21,2007.04.15. 오후 6:36,경·공매 시황 수도권 공매 연립·다세대로 몰려,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
22,2007.04.15. 오후 6:36,경·공매 포커스 4월16일,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('4월16일', 'DATE')]"
23,2007.04.15. 오후 6:24,시장 급랭·부동산 규제에 분양 ‘발목’,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
24,2007.04.15. 오후 6:21,강남 나산홈플레이스 경매 나와,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나산홈플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
25,2007.04.15. 오후 6:21,부동산중개업소 간판에 업자 이름 꼭 넣어야,"[('부동산중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('간판에', 'O'), (' ', 'O'), ('업자', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('넣어야', 'O')]"
26,2007.04.15. 오후 6:18,‘송도 오피스텔’ 계약자 전원 자금조사,"[('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조사', 'O')]"
27,2007.04.15. 오후 6:18,‘재당첨 금지’ 확대 민간택지도 9월 적용,"[('‘재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지’', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
28,2007.04.15. 오후 6:18,업계소식 태영건설 창립34주년 CI 선봬 外,"[('업계소식', 'O'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('34주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
29,2007.04.15. 오후 6:18,발코니확장·옵션전환 등 분양가 ‘눈속임’ 만연,"[('발코니확장·옵션전환', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈속임’', 'O'), (' ', 'O'), ('만연', 'O')]"
30,2007.04.15. 오후 6:18,분양정보 천안 푸르지오 417가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('천안 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('417가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
31,2007.04.15. 오후 6:18,용인·수원·화성등 신도시 후광지역 알짜아파트 봇물,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후광지역', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
32,2007.04.15. 오후 6:06,전남 함평에 수상관광호텔 뜬다.,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수상관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다.', 'O')]"
33,2007.04.15. 오후 6:06,송도국제업무단지 기반시설 2009년 완공,"[('송도국제업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
34,2007.04.15. 오후 6:03,부동산중개업소 간판 중개사 성명표기 의무화,"[('부동산중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성명표기', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
35,2007.04.15. 오후 5:57,송도 더 프라우 오피스텔 계약자 전원 취득자금 검증,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('취득자금', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
36,2007.04.15. 오후 5:56,서울 6억이상 아파트 30% 가격 ↓… 50평형 이상 대형도 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('50평형 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
37,2007.04.15. 오후 5:42,송도오피스텔 계약자 자금조사,"[('송도', 'LOCATION'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금조사', 'O')]"
38,2007.04.15. 오후 5:33,민간아파트 분양 6년만에 최저,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
39,2007.04.15. 오후 5:33,혁신도시 17일부터 보상 착수,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
40,2007.04.15. 오후 5:21,송도 오피스텔 계약자 전원 자금조사,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조사', 'O')]"
41,2007.04.15. 오후 5:20,송도 오피스텔 더 프라우 계약자 전원 자금출처 조사,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔 더 프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
42,2007.04.15. 오후 5:18,경제자유구역 분양가상한제 적용 사실상 제외할듯,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('제외할듯', 'O')]"
43,2007.04.15. 오후 5:14,서울 6억 이상 3가구 중 1가구 가격 하락…50평형은 2004년 이후 처음,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('50평형', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('2004년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
44,2007.04.15. 오후 5:09,‘동일세대 재당첨 금지’ 9월부터 민간도 적용,"[('‘동일세대', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간도', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
45,2007.04.15. 오후 5:06,현장르포 군시설 이전등 개발 ‘눈앞’ 송파신도시는 지금…,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('군시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이전등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈앞’', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금…', 'O')]"
46,2007.04.15. 오후 5:06,분양정보 충남 천안 ‘신일 해피트리’,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신일 해피트리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
47,2007.04.15. 오후 5:03,이번주 분양일정 4월16일∼20일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('4월16일∼20일', 'DATE')]"
48,2007.04.15. 오후 5:03,중대형 갈아타려면 경매 유리,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타려면', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
49,2007.04.15. 오후 4:09,송도 오피스텔 계약자 전원 자금 출처조사,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('출처조사', 'O')]"
50,2007.04.15. 오후 4:09,인천 아파트값 급상승,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
51,2007.04.15. 오후 4:03,서울 6억이상 아파트 3채중 1채 가격 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
52,2007.04.15. 오후 4:03,청약가점제 지상 컨설팅 무주택자로 아내·두자녀 둔 45세 최모씨,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('아내', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('두자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('45세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최', 'PERSON'), ('모씨', 'O')]"
53,2007.04.15. 오후 4:03,한미파슨스 통합 브랜드 마에스트로 도입,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('마에스트로', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
54,2007.04.15. 오후 4:03,美애틀랜타 주상복합 국내 분양,"[('美', 'LOCATION'), ('애틀랜타', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2007.04.15. 오후 4:03,분양 하이라이트 천안 용곡동 우림필유등 전국 6개 단지서 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
56,2007.04.15. 오후 4:03,청약통장 전환 신중하세요,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('신중하세요', 'O')]"
57,2007.04.15. 오후 3:30,모델하우스 탐방 풍성 위버폴리스 관악,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('위버폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관악', 'LOCATION')]"
58,2007.04.15. 오후 3:17,투자포인트집값 하락 언제까지 계속될까,"[('투자포인트집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
59,2007.04.15. 오후 3:06,서울 6억원 이상 고가아파트 3채중 1채 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
60,2007.04.15. 오후 3:03,“부동산 중개업자 이름 간판에 표기해야”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('간판에', 'O'), (' ', 'O'), ('표기해야”', 'O')]"
61,2007.04.15. 오후 2:57,현대건설 사랑과 희망심기 식목행사,"[('현대건설 사랑과 희망심기 식목행사', 'EVENT')]"
62,2007.04.15. 오후 2:49,부동산114 일본 도심재개발 연수단 모집,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도심재개발 연수단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
63,2007.04.15. 오후 2:41,민간택지 아파트도 재당첨 금지된다,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지된다', 'O')]"
64,2007.04.15. 오후 2:39,강남의 흉물 옛 나산백화점 경매 나와,"[('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('나산백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
65,2007.04.15. 오후 2:38,송도 오피스텔 계약자 전원 자금조사,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조사', 'O')]"
66,2007.04.15. 오후 2:25,서울 고가아파트 3가구 중 1가구 가격 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
67,2007.04.15. 오후 2:24,국세청 송도 오피스텔 대대적 투기조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('투기조사', 'O')]"
68,2007.04.15. 오후 2:15,‘재당첨금지 9월 전국 확대’,"[('‘재당첨금지', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대’', 'O')]"
69,2007.04.15. 오후 2:04,현대건설 향후 100년 준비하는 나무심기,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준비하는', 'O'), (' ', 'O'), ('나무심기', 'O')]"
70,2007.04.15. 오후 1:57,강남 등 버블세븐 집값…↓,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값…↓', 'O')]"
71,2007.04.15. 오후 1:56,한강 물위 걷는 짜릿한 체험해볼까,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물위', 'O'), (' ', 'O'), ('걷는', 'O'), (' ', 'O'), ('짜릿한', 'O'), (' ', 'O'), ('체험해볼까', 'O')]"
72,2007.04.15. 오후 1:56,개성방문 한나라당 의원들 북한 지원해야,"[('개성', 'LOCATION'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('한나라당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지원해야', 'O')]"
73,2007.04.15. 오후 1:34,1.31대책서울재건축 시총 2조원 증발,"[('1.31대책', 'EVENT'), ('서울', 'CITY'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
74,2007.04.15. 오후 12:41,국세청 송도 오피스텔 투기혐의 조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
75,2007.04.15. 오후 12:21,4855대1…송도더프라우계약자 전원 자금출처 조사,"[('4855대1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('송도더프라', 'ARTIFACT'), ('우', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
76,2007.04.15. 오후 12:02,송도 더 프라우 세무조사 강화,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 프라우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
77,2007.04.15. 오후 12:00,송도 오피스텔 계약자 전원 자금조사,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조사', 'O')]"
78,2007.04.15. 오후 12:00,국세청 송도 로또텔 대대적 투기조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('투기조사', 'O')]"
79,2007.04.15. 오후 12:00,국세청 송도 더프라우 대대적 투기조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('투기조사', 'O')]"
80,2007.04.15. 오전 11:34,중개사무소 옥외광고 중개업자 이름 표기 의무화,"[('중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외광고', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
81,2007.04.15. 오전 11:13,강동구 재건축시 그린웨이 조성 의무화,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시', 'O'), (' ', 'O'), ('그린웨이', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
82,2007.04.15. 오전 11:09,동일세대 재당첨금지 9월 전국 시행,"[('동일세대', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨금지', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
83,2007.04.15. 오전 11:03,버블세븐 등 집값 하락세 가속화,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
84,2007.04.15. 오전 11:01,6월말부터 부동산중개업자 이름 간판에 표기해야,"[('6월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('간판에', 'O'), (' ', 'O'), ('표기해야', 'O')]"
85,2007.04.15. 오전 11:00,중개업소 간판실명제 도입..6월29일부터,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('간판실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입..', 'O'), ('6월29일부터', 'DATE')]"
86,2007.04.15. 오전 11:00,대구·울산혁신도시 땅 보상 검토,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
87,2007.04.15. 오전 11:00,6월부터 중개업소 간판실명제 시행,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간판실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
88,2007.04.15. 오전 10:44,대전지역 미분양 아파트 급증,"[('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
89,2007.04.15. 오전 10:36,원가공개 될라 충남 아파트 착공 면적 급증,"[('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('될라', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
90,2007.04.15. 오전 10:30,서울 6억이상 아파트 3채중 1채 ‘하락’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘하락’', 'O')]"
91,2007.04.15. 오전 10:12,동일세대 재당첨금지 9월 전국 확대,"[('동일세대', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨금지', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
92,2007.04.15. 오전 10:01,캠코 19일 서울·경기 압류재산 1087억 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('1087억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
93,2007.04.15. 오전 9:44,5월 로또텔 청약광풍이 분다,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('로또텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약광풍이', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
94,2007.04.15. 오전 9:37,9월부터 민간아파트도 재당첨금지 적용,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨금지', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
95,2007.04.15. 오전 9:16,이용섭 건교 건설업체 6% 이윤보장…업계·시민단체 논란,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이윤보장…업계·시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
97,2007.04.15. 오전 9:00,주간부동산서울아파트 값 5주 연속 하락,"[('주간부동산서울아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
98,2007.04.15. 오전 9:00,부동산캘린더봄분양 활짝..청약접수 9곳,"[('부동산캘린더봄', 'EVENT'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝..청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY')]"
99,2007.04.15. 오전 7:56,강남의 흉물 옛 나산백화점 경매 나와,"[('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('나산백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
100,2007.04.15. 오전 7:41,재당첨금지 9월부터 전국으로 확대 전망,"[('재당첨금지', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
101,2007.04.15. 오전 7:35,강남 흉물 옛 나산백화점 860억원 경매 나와,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('나산백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('860억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
102,2007.04.15. 오전 7:11,현대건설 창립60주년 노·사·정 희망 나무심기,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노·사·정', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('나무심기', 'O')]"
103,2007.04.15. 오전 7:05,서울 6억원 이상 고가아파트 3채중 1채 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
104,2007.04.15. 오전 6:11,강남의 흉물 옛 나산백화점 경매 나와,"[('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('나산백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
105,2007.04.15. 오전 6:05,9월부터 재당첨금지 전국으로 확대될 듯,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재당첨금지', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
106,2007.04.15. 오전 6:01,10년 빈 건물 나산백화점 경매처분,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('나산백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매처분', 'O')]"
107,2007.04.16. 오후 11:17,분양정보 주신영 상암동 DMC에 누리꿈몰,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주신영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('누리꿈몰', 'ORGANIZATION')]"
108,2007.04.16. 오후 9:30,오피스텔 허점 노린 세금 피하기,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허점', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('피하기', 'O')]"
109,2007.04.16. 오후 9:12,‘종부세 회피’ 강남 급매물 속출…‘투매’까지,"[('‘', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…‘투매’까지', 'O')]"
110,2007.04.16. 오후 8:57,9월 청약가점제 특별공급제로 틈새 노리자,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약가점제 특별공급제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('노리자', 'O')]"
111,2007.04.16. 오후 8:54,양도세 중과 공매 이용해 피하세요,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해', 'O'), (' ', 'O'), ('피하세요', 'O')]"
112,2007.04.16. 오후 8:48,정훈식기자의 부동산 행간읽기 준공업지역의 아파트건설 활성화,"[('정훈식', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('행간읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('준공업지역의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
113,2007.04.16. 오후 8:39,9월 청약가점제 어느곳 좋을까,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어느곳', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
114,2007.04.16. 오후 8:30,종부세 부과 기준일 앞두고 급매물 꿈틀,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('기준일', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
115,2007.04.16. 오후 8:23,송파신도시 건설 신경전,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
116,2007.04.16. 오후 8:05,서울시.건교부 송파신도시 재충돌,"[('서울시', 'CITY'), ('.', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재충돌', 'O')]"
117,2007.04.16. 오후 8:02,5월 11일 광주 수완지구 대주 피오레 2438세대 분양 예정,"[('5월 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2438세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
118,2007.04.16. 오후 8:02,평택 집주인 매물 거둬들이며 가격 꿈틀,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거둬들이며', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
119,2007.04.16. 오후 7:12,건교부·서울시 송파신도시 갈등 악화,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
120,2007.04.16. 오후 7:10,송도 오피스텔 국세청 떳다에 계약 주춤,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('떳다에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
121,2007.04.16. 오후 6:54,성북구 공동주택분양가 자문위원회 개최,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택분양가 자문위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
122,2007.04.16. 오후 6:49,평택 2008 개발계획 국제화지구 15만 신도시 조성,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발계획 국제화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
123,2007.04.16. 오후 6:49,아파트 분양 광고전쟁 불붙었다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광고전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙었다', 'O')]"
124,2007.04.16. 오후 6:42,송도 더 프라우 오피스텔 계약 첫날,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE')]"
125,2007.04.16. 오후 6:40,두산건설 사옥 사기분양 시끌,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('사기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
126,2007.04.16. 오후 5:59,태국근로자 문화체험,"[('태국', 'COUNTRY'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문화체험', 'O')]"
127,2007.04.16. 오후 5:59,해외 부동산투자 세미나,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
128,2007.04.16. 오후 5:59,트럼프타워 애틀랜타 청약,"[('트럼프타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('애틀랜타', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
129,2007.04.16. 오후 5:56,로또텔 광풍 출입구부터 통제,"[('로또텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('출입구부터', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
130,2007.04.16. 오후 5:55,2월 아파트값 상승률 환란후 최저,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('환란후', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
131,2007.04.16. 오후 5:54,분양정보 대명 콘도 회원권 특별분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
132,2007.04.16. 오후 5:53,분양정보 부평 스타 빠루뚜 쇼핑몰,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('빠루뚜', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O')]"
133,2007.04.16. 오후 5:38,투기과열지구 제도 2010년까지 연장,"[('투기과열지구 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
134,2007.04.16. 오후 5:36,대전 미분양아파트 급증,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
135,2007.04.16. 오후 5:21,대구 아파트값 하락세 지속,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
136,2007.04.16. 오후 5:15,시세 동향 하락세 지속…매도자들도 관망세 선회,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
137,2007.04.16. 오후 5:12,상암DMC 고급아파트 허용,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
138,2007.04.16. 오후 5:12,송파 신도시 또 충돌조짐,"[('송파 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌조짐', 'O')]"
139,2007.04.16. 오후 5:11,“투기꾼도 아닌데 사진 찍지 마세요”,"[('“', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데', 'O'), (' ', 'O'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('찍지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요”', 'O')]"
141,2007.04.16. 오후 5:03,삼성타운 상가 없어서 못산다,"[('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
142,2007.04.16. 오후 5:03,동원 베네스트 선착순 분양,"[('동원 베네스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2007.04.16. 오후 5:00,“세금조사·단속 효과있네”,"[('“세금조사·단속', 'O'), (' ', 'O'), ('효과있네”', 'O')]"
144,2007.04.16. 오후 5:00,준공업지 공동주택 건설 ‘삐걱’,"[('준공업지', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘삐걱’', 'O')]"
145,2007.04.16. 오후 4:56,송도 오피스텔 계약 한산..세무조사 무섭네,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('한산..세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭네', 'O')]"
146,2007.04.16. 오후 4:54,건교부 송파신도시 계획대로 추진,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
147,2007.04.16. 오후 4:53,송도 오피스텔 단속 나선 국세청직원,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION')]"
148,2007.04.16. 오후 4:53,송도 오피스텔 단속 나선 국세청직원,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION')]"
149,2007.04.16. 오후 4:48,2008년 평택시 개발계획 확정…땅주인들 돈방석,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평택시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…땅', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('돈방석', 'O')]"
150,2007.04.16. 오후 4:42,서울시 송파신도시 반대..왜,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반대..왜', 'O')]"
151,2007.04.16. 오후 4:42,대우자판 송도유원지 부지에 테마파크·초고층 아파트 건설,"[('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도유원지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크·초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
152,2007.04.16. 오후 4:41,톡톡 부동산 고수가 귀띔하는 돈되는 상가,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('귀띔하는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
153,2007.04.16. 오후 4:41,상암 DMC 초고층빌딩 주거비율 40% 허용될듯,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용될듯', 'O')]"
154,2007.04.16. 오후 4:41,평택 국제도시로 확 바뀐다,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
155,2007.04.16. 오후 4:41,강북 고궁옆에 살아볼까,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고궁', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
156,2007.04.16. 오후 4:38,우림건설 천안 용곡동 모델하우스 개관,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
157,2007.04.16. 오후 4:29,천안우림필유 모델하우스 성황,"[('천안우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
158,2007.04.16. 오후 4:27,분양정보 대상종건 인천 마전 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대상종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'ARTIFACT')]"
159,2007.04.16. 오후 4:21,집 이렇게 빨리 팔았어요,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('팔았어요', 'O')]"
160,2007.04.16. 오후 4:21,‘더 프라우’ 자금출처 무서워 계약 첫 날 한산,"[('‘', 'O'), ('더 프라우', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('무서워', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION')]"
161,2007.04.16. 오후 4:21,공동주택 면진기술 활용 국제세미나,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('면진기술', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O')]"
162,2007.04.16. 오후 4:21,토공·産銀 산업단지 공동개발,"[('토공·産銀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O')]"
163,2007.04.16. 오후 4:21,임대주택펀드 현행법 배치,"[('임대주택펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현행법', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
164,2007.04.16. 오후 4:21,종부세 회피 급매물 속출,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
165,2007.04.16. 오후 4:21,청약저축 납입액 분포 공개를,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('납입액', 'O'), (' ', 'O'), ('분포', 'O'), (' ', 'O'), ('공개를', 'O')]"
166,2007.04.16. 오후 4:18,9월 청약가점제 내게 맞는 전략은,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
167,2007.04.16. 오후 4:17,로또텔 계약현장 국세청 뜨자 썰렁,"[('로또텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약현장', 'O'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뜨자', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
168,2007.04.16. 오후 4:17,동탄 메타폴리스 분양가…평당 1400만원대에 결정될듯,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1400만원대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('결정될듯', 'O')]"
169,2007.04.16. 오후 4:17,분양 송도 세스영어마을 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세스영어마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2007.04.16. 오후 4:17,토지공사ㆍ산업은행 산업단지 공동개발,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('산업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O')]"
171,2007.04.16. 오후 4:17,인천 연수동 임대상가 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
172,2007.04.16. 오후 4:17,대전역세권 부동산 꿈틀,"[('대전역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
173,2007.04.16. 오후 4:17,성원 안양시 견본주택 오픈,"[('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
174,2007.04.16. 오후 4:17,MK 추천매물 역삼동 대로변 건물 100억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY')]"
175,2007.04.16. 오후 4:15,건교부 송파신도시 추진 차질 없다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
176,2007.04.16. 오후 4:15,9월 청약가점제 내 점수는 얼마,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('점수는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
177,2007.04.16. 오후 4:13,천안우림필유 모델하우스 성황,"[('천안우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
178,2007.04.16. 오후 4:03,택지개발지구내 전원카페를 살려라,"[('택지개발지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('전원카페를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O')]"
179,2007.04.16. 오후 4:02,송도 오피스텔 계약 썰렁,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
180,2007.04.16. 오후 3:56,종부세 회피 강남 급매물 속출,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
181,2007.04.16. 오후 3:47,화성봉담 임광 그대家 단지상가 분양,"[('화성', 'LOCATION'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그대', 'ORGANIZATION'), ('家', 'O'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2007.04.16. 오후 3:44,대주건설 광주 수완지구 2438가구 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2438가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2007.04.16. 오후 3:39,부동산레이더분양가상한제가 안되는 이유,"[('부동산레이더분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
184,2007.04.16. 오후 3:36,지자체 vs 건교부 송파신도시 두고 갈등 첨예,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('첨예', 'O')]"
185,2007.04.16. 오후 3:31,동탄 메타폴리스 분양가공방..2라운드,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가공방..', 'O'), ('2라운드', 'EVENT')]"
186,2007.04.16. 오후 3:13,한복입고 절도하고..한국문화 재미있어요,"[('한복', 'CIVILIZATION'), ('입고', 'O'), (' ', 'O'), ('절도하고..', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('재미있어요', 'O')]"
187,2007.04.16. 오후 3:02,“상암DMC 빌딩 70층이 적당”,"[('“', 'O'), ('상암DMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('70층', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('적당”', 'O')]"
188,2007.04.16. 오후 3:00,서울시 송파신도시 반대 재확인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O')]"
189,2007.04.16. 오후 2:55,리모델링한 아파트에서 살아보니…,"[('리모델링한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아보니…', 'O')]"
190,2007.04.16. 오후 2:51,익산공무원 발품팔아 5억원 땅 찾아,"[('익산', 'LOCATION'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('발품팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
191,2007.04.16. 오후 2:32,강남 재건축 ‘찬바람’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O')]"
192,2007.04.16. 오후 2:16,강남 재건축 빅4 먹구름,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
193,2007.04.16. 오후 2:15,건설현장도 봄바람 물씬,"[('건설현장도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('물씬', 'O')]"
194,2007.04.16. 오후 2:13,모간스탠리 日부동산 투자 빛봤다,"[('모간스탠리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('빛봤다', 'O')]"
195,2007.04.16. 오후 2:02,‘종부세 회피’ 급매물 나오네,"[('‘', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피’', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나오네', 'O')]"
196,2007.04.16. 오후 2:02,상암DMC 주거비율 3040%로 상향,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('3040%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
197,2007.04.16. 오후 2:02,금주의 부동산 캘린더천안 신방 푸르지오 417가구 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신방 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('417가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
198,2007.04.16. 오후 2:02,준공업지역 용도변경 서울시 난색 보전 고수,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난색', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'O')]"
199,2007.04.16. 오후 2:02,현대 희망의 나무심기,"[('현대', 'O'), (' ', 'O'), ('희망의', 'O'), (' ', 'O'), ('나무심기', 'O')]"
200,2007.04.16. 오후 2:02,분양가 저렴한 곳은 여전히 북적,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
201,2007.04.16. 오후 2:02,입주 한달 앞으로… 인천 논현지구 가보니 분양권 거래두절… 매물만 가득,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래두절…', 'O'), (' ', 'O'), ('매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('가득', 'O')]"
202,2007.04.16. 오후 2:02,세금폭탄 회피 급매물 속출,"[('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
203,2007.04.16. 오후 2:02,새 청약제도 ‘무주택 범위’ 확대 안한다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('범위’', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
204,2007.04.16. 오후 1:49,르포송도 오피스텔 계약 첫날 썰렁,"[('르', 'ARTIFACT'), ('포송도', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
205,2007.04.16. 오후 1:45,집값 떨어지는데..종부세는 그대로,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
206,2007.04.16. 오후 12:32,부양가족 6명 이상… 당첨 안정권,"[('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6명 이상', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
207,2007.04.16. 오후 12:32,수도권 중·대형 4000여가구 이달말부터 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2007.04.16. 오후 12:13,송파신도시 꿩 대신 닭 꿩 잡는 매,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿩', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('닭', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('꿩', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('매', 'O')]"
209,2007.04.16. 오전 11:49,상암 DMC 재입찰 예정,"[('상암 DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
210,2007.04.16. 오전 11:42,갈팡질팡 부동산시세 ‘거래 없어 더고민’,"[('갈팡질팡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('더고민’', 'O')]"
211,2007.04.16. 오전 11:36,고가아파트 약세 쭈욱 간다,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('쭈욱', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
212,2007.04.16. 오전 11:35,송도 오피스텔 계약자 전원 검증,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
213,2007.04.16. 오전 11:34,상암동DMC 적정규모 주거 허용,"[('상암동DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('적정규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
214,2007.04.16. 오전 11:30,대전도시철도 1호선 완전 개통,"[('대전도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
215,2007.04.16. 오전 11:29,베트남 부동산 알고 투자하자,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하자', 'O')]"
217,2007.04.16. 오전 11:10,힘 빠진 강남 고가아파트,"[('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O')]"
218,2007.04.16. 오전 11:09,국회 반값환매조건부 아파트 법도입 놓고 공방,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반값환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('법도입', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
219,2007.04.16. 오전 11:01,대전도시철도 1호선 전구간 개통,"[('대전도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
220,2007.04.16. 오전 10:57,DMC 초고층빌딩 주거비율 3040% 허용종합,"[('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('3040%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용종합', 'O')]"
221,2007.04.16. 오전 10:41,반값 아파트 공청회 찬반 팽팽,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
222,2007.04.16. 오전 10:39,토공 산은과 산업단지 조성 업무 협약,"[('토공 산은', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
223,2007.04.16. 오전 10:39,송파신도시 예정지내 군부대 이전 수도권 vs 비수도권 희비,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지내', 'O'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'LOCATION'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
224,2007.04.16. 오전 10:38,인천 논현지구 본격 입주 주공 웃돈만 1억5000만원대,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원대', 'QUANTITY')]"
225,2007.04.16. 오전 10:38,서울 저렴한 곳에는 수요층 몰려…천안 분양은 글쎄,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에는', 'O'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
226,2007.04.16. 오전 10:33,면진·제진 기술 활용 세미나 18일 aT센터,"[('면진·제진', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('aT센터', 'ARTIFACT')]"
227,2007.04.16. 오전 10:16,종부세 피하자..세금 회피 급매물 속출,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자..', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
228,2007.04.16. 오전 9:53,종부세 매물 진짜 나오나,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
229,2007.04.16. 오전 9:53,새 청약제도 저가·소형 보유자 추가구제 없다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('저가·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가구제', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
230,2007.04.16. 오전 9:39,송파 시범단지 2000가구 그칠듯,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그칠듯', 'O')]"
231,2007.04.16. 오전 9:35,건교부서울시 송파신도시 또 마찰,"[('건교부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
232,2007.04.16. 오전 9:33,페어런츠 하우스 생긴다 … 같은 단지에 노부모 전용棟,"[('페어런츠', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용棟', 'O')]"
233,2007.04.16. 오전 9:32,1분기 민간아파트 일반분양 작년 절반이하로 줄어,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
234,2007.04.16. 오전 9:32,정부 분양가 상한제 보완한다지만 업계는 불만 여전,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완한다지만', 'O'), (' ', 'O'), ('업계는', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
235,2007.04.16. 오전 9:32,송도 더 프라우 계약자 전원 자금조사,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조사', 'O')]"
236,2007.04.16. 오전 9:29,한경.부동산114 매물마당 서울 마포구 서교동 홍대 앞 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
237,2007.04.16. 오전 9:28,한경.부동산114 매물마당 서울 강남구 역삼동 신축부지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
238,2007.04.16. 오전 9:28,간판에 중개업자 이름표기,"[('간판에', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이름표기', 'O')]"
239,2007.04.16. 오전 9:27,부동산 세금 궁금합니다 64 양도세 매각 특례아파트 기한넘겨 팔면…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('64', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('특례아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기한넘겨', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면…', 'O')]"
240,2007.04.16. 오전 9:26,아파트 시세 수도권 전세값 10개월만에 내림세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('10개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
241,2007.04.16. 오전 9:21,이번주 전국 6곳서 2236가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2236가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2007.04.16. 오전 9:21,내달 입주… IT기술 총동원된 서초동 삼성타운둘러보니,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('총동원된', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT'), ('둘러보니', 'O')]"
243,2007.04.16. 오전 9:20,DMC 빌딩 주거비율 3040% 허용,"[('DMC 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('3040%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
244,2007.04.16. 오전 9:17,토공 산업銀과 산업단지 업무협약 체결,"[('토공 산업銀', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
245,2007.04.16. 오전 9:03,5분경제 송도신도시 오피스텔 투기 단속,"[('5분', 'TIME'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
246,2007.04.16. 오전 8:54,“용산 미군기지 전체 공원화”,"[('“', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('공원화”', 'O')]"
247,2007.04.16. 오전 8:54,“용산 미군기지 전체 공원화”,"[('“', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('공원화”', 'O')]"
248,2007.04.16. 오전 8:54,아파트 갈수록 똑똑해진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑해진다', 'O')]"
249,2007.04.16. 오전 8:53,혁신도시 보상금 풀린다..총 4조5000억원,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4조5000억원', 'QUANTITY')]"
250,2007.04.16. 오전 8:48,건설업풍향계노사정 희망 나무 심기 행사 외,"[('건설업풍향계노사정 희망 나무 심기 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
251,2007.04.16. 오전 8:48,부동산단신천안 신방 푸르지오 417가구 외,"[('부동산단신천안 신방 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('417가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
252,2007.04.16. 오전 8:36,부동산 중개업소 간판실명제 시행…6월말부터,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('간판실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), ('6월말부터', 'DATE')]"
253,2007.04.16. 오전 8:27,DMC랜드마크빌딩에 고급아파트 건립,"[('DMC랜드마크빌딩', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
254,2007.04.16. 오전 8:18,용산 미군기지 전체 공원 조성,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
255,2007.04.16. 오전 8:07,분양정보인천 연수구 송도동 ‘영어마을’ 점포 外,"[('분양정보', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
256,2007.04.16. 오전 8:07,전세 시황수요 줄면서 중대형 평형 물량 늘어,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황수요', 'O'), (' ', 'O'), ('줄면서', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
257,2007.04.16. 오전 8:07,매매 시황수도권 아파트값 3주 연속 내리막,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O')]"
258,2007.04.16. 오전 7:52,서울시 송파신도시 계획 철회하거나 시기 늦춰야,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하거나', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰야', 'O')]"
259,2007.04.16. 오전 7:45,부동산 INOUT아파트 분양가 책정에 숨은 전략,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('INOUT아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('책정에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
260,2007.04.16. 오전 7:35,부동산과 법률사업 단계별 조합원 지위 양도에 제한,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률사업', 'O'), (' ', 'O'), ('단계별', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위', 'O'), (' ', 'O'), ('양도에', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
261,2007.04.16. 오전 7:03,송도 오피스텔 계약자 전원 자금 출처 조사,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
262,2007.04.16. 오전 7:02,아파트 평당 천만원 이상 너무 비싸다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('천만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
263,2007.04.16. 오전 6:32,DMC 빌딩 주거비율 3040% 허용,"[('DMC 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('3040%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
264,2007.04.16. 오전 6:11,종부세 과세일 임박 세금 회피 급매물 봇물,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세일', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
265,2007.04.16. 오전 6:02,DMC 초고층빌딩 주거비율 3040% 허용,"[('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('3040%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
266,2007.04.16. 오전 6:00,송도 신도시 전원 세무조사,"[('송도 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
267,2007.04.16. 오전 5:57,고가 아파트 3채 중 1채는 집값 떨어졌다,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
268,2007.04.16. 오전 5:52,지급결제 논란에 자통법 휘청,"[('지급결제', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('자통법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
269,2007.04.16. 오전 3:45,수도권용산 미군기지 전체 공원 조성,"[('수도권용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
270,2007.04.16. 오전 3:21,IMF 보고서 “규제 위주 교육정책 한국 집값폭등 불러”,"[('IMF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('“규제', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('교육정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('불러”', 'O')]"
271,2007.04.16. 오전 3:17,동일가구 재당첨 금지 모든 아파트 확대 실시,"[('동일가구', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
272,2007.04.16. 오전 3:17,‘청약 전쟁’ 송도 오피스텔 계약자 전원 자금조사,"[('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조사', 'O')]"
273,2007.04.16. 오전 3:17,부동산중개소 간판 교체 땐 업자 이름 표기,"[('부동산중개소', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('업자', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O')]"
274,2007.04.16. 오전 2:39,‘청약 과열’ 송도 오피스텔 계약자 탈세·투기 여부 조사,"[('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('과열’', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탈세·투기', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
275,2007.04.16. 오전 2:39,‘양도세 줄이자’…2주택자 매물 슬슬,"[('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이자’…', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('슬슬', 'O')]"
276,2007.04.17. 오후 11:45,‘서초 현대슈퍼빌’ 분양평수 부풀리기 의혹,"[('‘', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현대슈퍼빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양평수', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
277,2007.04.17. 오후 11:27,미래가 우울한 ‘회색빛 대한민국’···아파트에 짓눌린 지방도시 실태,"[('미래가', 'O'), (' ', 'O'), ('우울한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('회색빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('’···아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('짓눌린', 'O'), (' ', 'O'), ('지방도시', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O')]"
278,2007.04.17. 오후 10:18,국세청 “종부세 피하기 급매 상당히 나올 듯”,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하기', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('상당히', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('듯”', 'O')]"
279,2007.04.17. 오후 10:18,서울시 ‘송파 새도시’ 반대 왜,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
280,2007.04.17. 오후 10:16,분양정보 남광토건 부평 남광 센트렉스 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남광 센트렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
281,2007.04.17. 오후 9:51,현장르포 분당 주상복합촌 “급！ 2억 할인”,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합촌', 'O'), (' ', 'O'), ('“급！', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인”', 'O')]"
282,2007.04.17. 오후 9:03,중개업소 간판실명제 “실효성 떨어진다” 비난,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('간판실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다”', 'O'), (' ', 'O'), ('비난', 'O')]"
283,2007.04.17. 오후 8:57,건설사 도시개발사업 잡아라,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
284,2007.04.17. 오후 8:54,시행사 “땅장사론 수익 한계” 생존 전략,"[('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('땅장사론', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('한계”', 'O'), (' ', 'O'), ('생존', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
285,2007.04.17. 오후 8:51,“기회되면 땅에 투자” 국민 68%,"[('“기회되면', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자”', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('68%', 'QUANTITY')]"
286,2007.04.17. 오후 8:41,송도 오피스텔 100% 계약,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
287,2007.04.17. 오후 8:30,분양면적 뻥튀기 의혹에 주민들은 쉬쉬… 왜,"[('분양면적', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬쉬…', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
288,2007.04.17. 오후 8:02,정부와 각 지방자치단체  송파신도시 놓고 신경전,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('각', 'O'), (' ', 'O'), ('지방자치단체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
289,2007.04.17. 오후 8:02,재경부 송파신도시 백지화땐 전세대란,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백지화땐', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O')]"
290,2007.04.17. 오후 8:02,주택거래 설문조사 참여하세요,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여하세요', 'O')]"
291,2007.04.17. 오후 8:02,송도에 또로또광풍 부나,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또로또광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
292,2007.04.17. 오후 8:02,30년전과 비교해보니 집 투자선호도 3배 높아져,"[('30년전', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해보니', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
293,2007.04.17. 오후 7:15,“팔릴 집 아닌 살고픈 집 지어야”,"[('“팔릴', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('살고픈', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야”', 'O')]"
294,2007.04.17. 오후 7:11,朴행자 빌트인아파트 세금 환납조치토록 하겠다종합,"[('朴', 'O'), ('행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빌트인아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('환납조치토록', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다종합', 'O')]"
295,2007.04.17. 오후 7:09,천안 1만가구 릴레이분양 본격 점화,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('릴레이분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('점화', 'O')]"
296,2007.04.17. 오후 6:57,5월 전국서 6만가구 분양 ‘봇물’,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
297,2007.04.17. 오후 6:57,4월 18일 부동산 파일,"[('4월 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
298,2007.04.17. 오후 6:48,4월 18일 부동산 캘린더,"[('4월 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
299,2007.04.17. 오후 6:45,천안 신규 분양물량 봇물…女心 유혹 마케팅 눈길,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…女心', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
300,2007.04.17. 오후 6:45,주공 제주 혁신도시 보상 착수,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
301,2007.04.17. 오후 6:32,목동 아파트 두 달 새 최고 3억 하락,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
302,2007.04.17. 오후 6:21,아파트분양 당첨 안된 이유 따로 있었네...,"[('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네...', 'O')]"
303,2007.04.17. 오후 6:17,송도국제도시 청약열풍 다시분다,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('다시분다', 'O')]"
304,2007.04.17. 오후 6:08,서초동 현대 슈퍼빌 분양면적 뻥튀기 의혹종합,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 슈퍼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양면적', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹종합', 'O')]"
305,2007.04.17. 오후 6:07,종부세 매물 속출 ‘집값 거품’ 꺼진다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품’', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진다', 'O')]"
306,2007.04.17. 오후 5:56,고양 주상복합 로비의혹 핵심인물 검거,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('로비의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심인물', 'O'), (' ', 'O'), ('검거', 'O')]"
307,2007.04.17. 오후 5:53,동부간선도로 병목구간 확장 … 2010년까지 완공,"[('동부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('병목구간', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
308,2007.04.17. 오후 5:47,土公 디지털기기 활용 건물 등 보상조사 시행,"[('土公', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털기기', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보상조사', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
309,2007.04.17. 오후 5:47,주택도시硏 지진대응 세미나,"[('주택도시硏', 'O'), (' ', 'O'), ('지진대응', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
310,2007.04.17. 오후 5:45,분양정보 ㈜강산애 경기 가평에 전원주택지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜강산애', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O')]"
311,2007.04.17. 오후 5:45,분양정보 한라건설 신방ㆍ통정지구 한라비발디,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신방ㆍ', 'O'), ('통정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
312,2007.04.17. 오후 5:44,분양정보 쌍용건설 부천 테크노파크 아파트형 공장,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
313,2007.04.17. 오후 5:42,대구 아파트 1순위 부적격 당첨자 전면 조사,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
314,2007.04.17. 오후 5:42,전주 특별법 반발 임대 아파트 주민 시위,"[('전주 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시위', 'O')]"
315,2007.04.17. 오후 5:42,현대슈퍼빌 평형 부풀리기 의혹 수사,"[('현대슈퍼빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
316,2007.04.17. 오후 5:41,강원도 아파트 전세값 상승세로 반전,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
317,2007.04.17. 오후 5:39,틈새로 본 부동산 건설업계 풍수마케팅 눈에띄네,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
318,2007.04.17. 오후 5:39,송도 호피스텔 계약 완료,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
319,2007.04.17. 오후 5:36,이것이 부동산이다2007 주택 보유세 궁금증 완벽 해부,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이다', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택 보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽', 'O'), (' ', 'O'), ('해부', 'O')]"
320,2007.04.17. 오후 5:21,4월 버블세븐 집값 하락폭 커져…종부세 기준일 이전에 가격 낮춘 급매물 많을 것,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버블세', 'ARTIFACT'), ('븐', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준일', 'O'), (' ', 'O'), ('이전에', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('많을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
321,2007.04.17. 오후 5:15,건설사 편법분양 대책 절실,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('편법분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
322,2007.04.17. 오후 5:15,분양정보 현대육림조합 보유 토지 춘천 국도변 8만평 매각,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대육림조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국도변', 'O'), (' ', 'O'), ('8만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
323,2007.04.17. 오후 5:15,분양정보 천안 한라비발디 764가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('764가구', 'QUANTITY')]"
324,2007.04.17. 오후 5:07,강남 고급아파트 분양 평수 뻥튀기 의혹,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
325,2007.04.17. 오후 5:02,고려개발 1Q 영업익 64억..전년비 51.4%↓,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('64억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('51.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
326,2007.04.17. 오후 4:58,민간임대주택 보증보험료 23이상 준다,"[('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증보험료', 'O'), (' ', 'O'), ('23이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
327,2007.04.17. 오후 4:56,MK추천매물 수원 오피스빌딩 56억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('56억원', 'QUANTITY')]"
328,2007.04.17. 오후 4:51,추천물건 베스트 이문동 42평형 아파트 4억8000만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('이문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('42평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
329,2007.04.17. 오후 4:50,고가도로 철거하면 집값 오른다,"[('고가도로', 'O'), (' ', 'O'), ('철거하면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
330,2007.04.17. 오후 4:48,주거 맞수를 찾아서 5 옥수·금호동 vs 공덕·도화동,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('옥수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도화동', 'LOCATION')]"
331,2007.04.17. 오후 4:48,국민 3분의2 이상 기회되면 땅 투자,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3분의2 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기회되면', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
332,2007.04.17. 오후 4:45,성원건설 안양천 상떼빌 177가구 분양,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('177가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2007.04.17. 오후 4:44,송도 로또 청약광풍 또 몰아치나,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아치나', 'O')]"
334,2007.04.17. 오후 4:38,사상최고가 경매주택 타워팰리스 32억원,"[('사상최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매주택', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('32억원', 'QUANTITY')]"
335,2007.04.17. 오후 4:38,중개업소 60% 간판실명제 지지,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간판실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지지', 'O')]"
336,2007.04.17. 오후 4:38,남양주에 아파트꽃이 피네,"[('남양주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트꽃', 'PLANT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('피네', 'O')]"
337,2007.04.17. 오후 4:38,1000가구 넘는 대규모단지 분양 주목,"[('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
338,2007.04.17. 오후 4:33,송도 ‘더 프라우’ 조기 계약완료종합,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 프라우', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약완료종합', 'O')]"
339,2007.04.17. 오후 4:33,강남 아파트 경매 유찰·저가 낙찰 속출,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰·저가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
340,2007.04.17. 오후 4:23,9월 이전 갈아탈 중대형 아파트는,"[('9월 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('갈아탈', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
341,2007.04.17. 오후 4:18,송도 프라우 100% 계약 완료 2보,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
342,2007.04.17. 오후 4:16,송도 오피스텔 당첨자 123명 계약완료,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('123명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약완료', 'O')]"
343,2007.04.17. 오후 4:15,1천가구 매머드급 단지를 노려라,"[('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
344,2007.04.17. 오후 3:57,송도 오피스텔 계약 100% 완료,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
345,2007.04.17. 오후 3:49,문제의 서초동 현대슈퍼빌…웃돈만 3배,"[('문제의', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대슈퍼빌', 'ARTIFACT'), ('…웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
346,2007.04.17. 오후 3:36,송파신도시 개발 특전사 발목 국방부 팔짱,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('특전사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('국방부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팔짱', 'O')]"
347,2007.04.17. 오후 3:36,평형 부풀리기 분양기법 vs 사기 논란,"[('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양기법', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
348,2007.04.17. 오후 3:31,朴행자지자체 빌트인아파트 취등록세 모두 환급,"[('朴행자지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트인아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('환급', 'O')]"
349,2007.04.17. 오후 3:19,대림산업 1Q 영업익 605억..전년비 51.6%↑상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('605억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('51.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
350,2007.04.17. 오후 3:18,건설사 편법분양에 서민들만 ‘골병’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('편법분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘골병’', 'O')]"
351,2007.04.17. 오후 3:15,핵심인물 체포로 탄현 로비의혹수사 탄력,"[('핵심인물', 'O'), (' ', 'O'), ('체포로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로비의혹수사', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
352,2007.04.17. 오후 3:02,고양 주상복합 로비의혹  핵심인물 검거,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('로비의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심인물', 'O'), (' ', 'O'), ('검거', 'O')]"
353,2007.04.17. 오후 2:54,부동산 투자 선호도 높아졌다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아졌다', 'O')]"
354,2007.04.17. 오후 2:54,중개업소 간판실명제 실효성 논란,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('간판실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
355,2007.04.17. 오후 2:53,탄현 주상복합 로비의혹 시행사 대표 체포,"[('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('로비의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('체포', 'O')]"
356,2007.04.17. 오후 2:48,서울 봉천동 재개발지분 매입바람,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매입바람', 'O')]"
357,2007.04.17. 오후 2:33,여윳돈 1979년 개인사업→2006년 땅투자,"[('여윳돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1979년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개인사업→', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅투자', 'O')]"
358,2007.04.17. 오후 2:28,재경부 부동산 추가 대책 없다,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
359,2007.04.17. 오후 2:12,현장르포 분당 주상복합촌 ‘떨이 판매’ 봇물,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합촌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘떨이', 'O'), (' ', 'O'), ('판매’', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
360,2007.04.17. 오후 2:03,춘천 국도변 땅 평당 3만원대 매각,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국도변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
361,2007.04.17. 오후 2:02,송파신도시 ‘2중 갈등’,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갈등’', 'O')]"
362,2007.04.17. 오후 1:53,고양 주상복합 로비의혹 핵심인물 검거,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('로비의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심인물', 'O'), (' ', 'O'), ('검거', 'O')]"
363,2007.04.17. 오후 1:51,진접택지지구 6월 첫 아파트분양,"[('진접택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O')]"
364,2007.04.17. 오후 1:37,삼호 1Q 영업익 84억..전년비 5.1%↑,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('84억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
365,2007.04.17. 오후 1:33,포스코건설 송도 주상복합 미분양 속앓이,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
366,2007.04.17. 오후 1:29,eopinion 고종완칼럼당신이 부동산 투자에 서툰 진짜 이유,"[('eopinion', 'O'), (' ', 'O'), ('고종완', 'PERSON'), ('칼럼당신이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('서툰', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
367,2007.04.17. 오후 1:26,제주혁신도시 보상 착수,"[('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
368,2007.04.17. 오후 1:26,주택보증 일손돕기 봉사,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('일손돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
369,2007.04.17. 오후 1:26,가격 조정폭ㆍ기간 길어진다,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('조정폭ㆍ기간', 'O'), (' ', 'O'), ('길어진다', 'O')]"
370,2007.04.17. 오후 1:26,송화리 일대 매도ㆍ매수문의 쇄도,"[('송화리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('매도ㆍ매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
371,2007.04.17. 오후 1:26,송도 알짜미분양 인천수요자 품에,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품에', 'O')]"
372,2007.04.17. 오후 1:26,대단지 아파트 내달 분양봇물,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양봇물', 'O')]"
373,2007.04.17. 오후 1:26,투기과열지구 制무기한 재연장,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('制무기한', 'O'), (' ', 'O'), ('재연장', 'O')]"
374,2007.04.17. 오후 12:50,천안 신방.통정 한라비발디 764가구 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신방', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('통정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('764가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2007.04.17. 오후 12:32,부동산따라잡기 해외 부동산 투자 1년,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
376,2007.04.17. 오후 12:29,현대슈퍼빌 평형 부불리기 의혹 수사,"[('현대슈퍼빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('부불리기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
377,2007.04.17. 오후 12:02,남양주 진접지구 5632가구 7월 동시분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5632가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
378,2007.04.17. 오후 12:01,서초동 현대 슈퍼빌 분양면적 뻥튀기 의혹,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 슈퍼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양면적', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
379,2007.04.17. 오후 12:01,사건파일 서민 울리는 전세금 사기 기승,"[('사건파일', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
380,2007.04.17. 오후 12:00,재테크광고평창 전원주택 예정지 한정분양,"[('재테크광고', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O')]"
381,2007.04.17. 오후 12:00,유명 건설회사 분양책임자 7명 입건,"[('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('건설회사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양책임자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입건', 'O')]"
382,2007.04.17. 오전 11:49,KUKI뉴스 송도 ‘로또텔’ 계약현장은 썰렁,"[('KUKI뉴스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로또텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약현장은', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
383,2007.04.17. 오전 11:44,신설동 고가도로 79월 철거,"[('신설동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가도로', 'O'), (' ', 'O'), ('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
384,2007.04.17. 오전 11:41,부동산따라잡기 목동 대형 평형 집값 급락,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
385,2007.04.17. 오전 11:41,부동산따라잡기 해외 부동산 투자 1년,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
386,2007.04.17. 오전 11:17,靑 송파신도시 예정대로 추진,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
387,2007.04.17. 오전 11:15,동부간선 월계1교의정부6차로로 확장,"[('동부간선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월계1교의정부', 'LOCATION'), ('6차로', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
388,2007.04.17. 오전 11:15,강변북로 청담성수확장4월말 개통,"[('강변북로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청담성수확장', 'ARTIFACT'), ('4월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
389,2007.04.17. 오전 11:00,부동산에 투자하겠다..30년전의 2배,"[('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하겠다..', 'O'), (' ', 'O'), ('30년전', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
390,2007.04.17. 오전 10:56,송도 로또광풍 2라운드 임박,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
391,2007.04.17. 오전 10:53,“집값 조정 길어진다…하반기 또 불안 소지”전문가,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('길어진다…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('소지”', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION')]"
392,2007.04.17. 오전 10:36,토공 현장조사도 디지털 첨단장비로,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('현장조사도', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단장비로', 'O')]"
393,2007.04.17. 오전 10:36,한라건설 신방 통정지구한라비발디  분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통정지구', 'LOCATION'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2007.04.17. 오전 10:21,“종부세 회피형 급매물 나올 것” 정상곤 국세청국장,"[('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피형', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O'), (' ', 'O'), ('정상곤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국세청국장', 'CIVILIZATION')]"
395,2007.04.17. 오전 10:17,평택국제도시 발표 현장 가보니…매물회수 잇달아,"[('평택국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…매물회수', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
396,2007.04.17. 오전 10:15,비수도권 1천가구 대규모 단지 봇물,"[('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
397,2007.04.17. 오전 10:11,토공 토지보상 조사기간 대폭 단축,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('조사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
398,2007.04.17. 오전 10:08,서울ㆍ경기 투기과열지구 무기한 재연장,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('무기한', 'O'), (' ', 'O'), ('재연장', 'O')]"
399,2007.04.17. 오전 9:54,비슷비슷한 임대주택 혼선만 가중 … 비축용 임대주택 비판 봇물,"[('비슷비슷한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선만', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
400,2007.04.17. 오전 9:41,주공 제주혁신도시 보상 착수,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
401,2007.04.17. 오전 9:41,국세청 종부세 피하기 급매 지속될 것,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하기', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
402,2007.04.17. 오전 9:36,프리즘집값 잡혔다..그러나,"[('프리즘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡혔다..', 'O'), (' ', 'O'), ('그러나', 'O')]"
403,2007.04.17. 오전 9:32,청약가점제 앞두고 알짜 분양단지는 어디,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
404,2007.04.17. 오전 9:17,한경 부동산 Plus 매물마당 방이동 도로변 코너 7층빌딩 60억원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Plus', 'O'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('60억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
405,2007.04.17. 오전 9:15,건교부 청약순위제는 계속 유지됩니다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약순위제', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('유지됩니다', 'O')]"
406,2007.04.17. 오전 9:15,틈새로 본 부동산 아파트 없는데 무슨 분양가 심사委,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심사委', 'O')]"
407,2007.04.17. 오전 9:14,주공 제주혁신도시 보상 착수,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
408,2007.04.17. 오전 9:13,접근금지 표지판 대신 유채꽃,"[('접근금지', 'O'), (' ', 'O'), ('표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('유채꽃', 'PLANT')]"
409,2007.04.17. 오전 9:12,말 많던 상암 DMC 랜드마크 빌딩에 아파트 600700가구 짓는다,"[('말', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('600700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
410,2007.04.17. 오전 9:11,싸게 팔테니 5월말까지 가져가라,"[('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔테니', 'O'), (' ', 'O'), ('5월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가져가라', 'O')]"
411,2007.04.17. 오전 9:11,송도 포스코 ‘외국인 미분양’ 여름 재분양 관심고조,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심고조', 'O')]"
412,2007.04.17. 오전 9:10,천안 신일해피트리 3개단지 동시분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
413,2007.04.17. 오전 9:09,‘상암 DMC’ 아파트도 짓는다,"[('‘', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
414,2007.04.17. 오전 9:02,국세청 종부세 경감시도 있을 것..급매물도 계속,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경감시도', 'O'), (' ', 'O'), ('있을', 'O'), (' ', 'O'), ('것..', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
415,2007.04.17. 오전 9:00,‘상암동 DMC’ 뱀꼬리되나,"[('‘', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뱀', 'ANIMAL'), ('꼬리되나', 'O')]"
416,2007.04.17. 오전 9:00,종부세 쫓긴 급매물 속출,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쫓긴', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
417,2007.04.17. 오전 8:58,원주 행구동 효성 백년가약 분양,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행구동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백년가', 'ORGANIZATION'), ('약', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
418,2007.04.17. 오전 8:53,주공 제주혁신도시 보상 착수,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
419,2007.04.17. 오전 8:53,부동산 114  일본 동경 도심재생사업 벤치마킹 연수 참가자 모집,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('114', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동경 도심재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('벤치마킹', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
420,2007.04.17. 오전 8:41,동탄 메타폴리스 분양가…평당 1400만원대에 결정될듯,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1400만원대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('결정될듯', 'O')]"
421,2007.04.17. 오전 8:39,종부세 D45…급매물 줄섰다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('D45', 'QUANTITY'), ('…급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('줄섰다', 'O')]"
422,2007.04.17. 오전 8:38,대전 도시철도 1호선 전구간 17일 개통,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전구간', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
423,2007.04.17. 오전 8:36,프리즘건설사 매각설 부도설..카더라 괴담,"[('프리즘건설사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각설', 'O'), (' ', 'O'), ('부도설..카더라', 'O'), (' ', 'O'), ('괴담', 'O')]"
424,2007.04.17. 오전 8:09,어지럽게 솟는다 용산 615m 중구 960m,"[('어지럽게', 'O'), (' ', 'O'), ('솟는다', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('615m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('960m', 'QUANTITY')]"
425,2007.04.17. 오전 8:00,국세청 종부세 회피용 급매물 더 나올것상보,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피용', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나올것상보', 'O')]"
426,2007.04.17. 오전 7:52,국세청 종부세 기준일前 강남 급매물 더 나올 것,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준일前', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
427,2007.04.17. 오전 7:48,국세청 송도 불법증여·기획부동산 등 집중 검증,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법증여·기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
428,2007.04.17. 오전 7:47,국세청 송도 더프라우 계약자중 투기·탈세혐의자 조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('투기·탈세혐의자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
429,2007.04.17. 오전 7:35,급… 급… 급… ‘종부세 매물’ 속출,"[('급…', 'O'), (' ', 'O'), ('급…', 'O'), (' ', 'O'), ('급…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매물’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
430,2007.04.17. 오전 7:28,행정도시 대학용지 놓고 땅장사…건설청ㆍ토공，감정평가 않고 개별‘흥정’,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대학용지', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅장사…', 'O'), ('건설청', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('토', 'ORGANIZATION'), ('공，감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('개별‘흥정’', 'O')]"
431,2007.04.17. 오전 7:24,美 주택지수 예상치 하회..여전히 먹구름,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택지수', 'O'), (' ', 'O'), ('예상치', 'O'), (' ', 'O'), ('하회..여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
432,2007.04.17. 오전 7:16,美 주택차압 경고 급증..서브프라임 후폭풍,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택차압', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..서브프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
433,2007.04.17. 오전 7:13,송파신도시 두고 건교부서울시 갈등,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
434,2007.04.17. 오전 6:39,상암DMC 60∼70층 규모 적당”,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60∼70층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('적당""', 'O')]"
435,2007.04.17. 오전 6:33,인천경기제3경인고속도 ‘토지보상’ 암초,"[('인천경기제3경인고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘토지보상’', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
436,2007.04.17. 오전 6:00,사건기자 24시 세금 회피 수단 오피스텔,"[('사건', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('24시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('수단', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
437,2007.04.17. 오전 4:18,건교부·서울시 송파신도시 갈등 악화,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
438,2007.04.17. 오전 4:03,수도권서울시 송파신도시 철회 요구,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
439,2007.04.17. 오전 3:17,수도권상암DMC 주거비율 30∼40%로 올린다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거비율', 'O'), (' ', 'O'), ('30∼40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
440,2007.04.17. 오전 12:42,서울시―건교부，또 송파신도시 찬반 충돌,"[('서울시', 'CITY'), ('―', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，또', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
441,2007.04.18. 오후 10:28,SH공사 마포 서강 시범아파트 리모델링 완료,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서강', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
442,2007.04.18. 오후 10:18,집값 짬짜미 크게 줄었다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('짬짜미', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
443,2007.04.18. 오후 9:54,서울ㆍ수도권 아파트값 담합 급감… 1분기 적발 8곳 불과,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
444,2007.04.18. 오후 9:51,비축용 임대주택건설관련 법안 국회서 난항,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
445,2007.04.18. 오후 9:48,송파신도시 당첨되려면… 청약가점 53점 넘어야,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨되려면…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('53점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
446,2007.04.18. 오후 9:18,탄현 주상복합 시행사 대표 영장,"[('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영장', 'O')]"
447,2007.04.18. 오후 9:18,용산 미군기지 주변 5만 6천평 복합개발,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('5만 6천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O')]"
448,2007.04.18. 오후 9:12,용산공원특별법안 내일 국회서 최종 결정,"[('용산공원특별법안', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
450,2007.04.18. 오후 8:06,집값담합 신고건수 대폭 감소,"[('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('신고건수', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
451,2007.04.18. 오후 8:02,행정도시 주변 규제 풀린다,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
453,2007.04.18. 오후 6:51,땅값 상승률 용산구 ‘최고’,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
454,2007.04.18. 오후 6:36,엇갈린 지방분양 이유는,"[('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
455,2007.04.18. 오후 6:12,수도권 통장가입자 청약가점 53점 넘어야  ‘송파’ 당첨,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통장가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('53점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
456,2007.04.18. 오후 6:12,노원 태강 등 8개단지 아파트값 담합 확인,"[('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
457,2007.04.18. 오후 6:11,주공 부도임대주택 콜센터 운영,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부도임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('콜센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
458,2007.04.18. 오후 6:10,한경.부동산114 매물마당 서울 논현동 사옥용 부지 1400평 860억 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('1400평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('860억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
459,2007.04.18. 오후 6:09,국민 54% 집 값 다시 오를 것,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
460,2007.04.18. 오후 6:07,아파트값 담합행위 크게 줄어,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합행위', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
461,2007.04.18. 오후 6:03,주공 ‘맞춤형 임대’뿌리내린다 맞춤형 임대 문답풀이,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대’뿌리내린다', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('문답풀이', 'O')]"
462,2007.04.18. 오후 6:00,주공 ‘맞춤형 임대’뿌리내린다 저소득층 보금자리로,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대’뿌리내린다', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리로', 'O')]"
463,2007.04.18. 오후 5:55,파주 운정 50층 규모 주상복합 들어선다,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
464,2007.04.18. 오후 5:42,가점제 5355점이상 돼야 송파신도시 당첨 가능,"[('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('5355점이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
465,2007.04.18. 오후 5:38,아파트 분양가 인하 하려면 보존등기 취.등록세 면제를,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('보존등기', 'O'), (' ', 'O'), ('취.등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제를', 'O')]"
466,2007.04.18. 오후 5:27,이용섭 장관 “동북아 물류허브 구현 노력”,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류허브', 'O'), (' ', 'O'), ('구현', 'O'), (' ', 'O'), ('노력”', 'O')]"
467,2007.04.18. 오후 5:24,충주 지식기반형 기업도시 産ㆍ學ㆍ硏 연계…아시아 최고 연구개발도시로,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식기반형', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('産ㆍ學ㆍ硏', 'O'), (' ', 'O'), ('연계…', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발도시로', 'O')]"
468,2007.04.18. 오후 5:21,서울시 개별공시지가 공람,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('공람', 'O')]"
469,2007.04.18. 오후 5:21,분양정보 동부건설 남양주 진접 센트레빌 시티,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌 시티', 'ARTIFACT')]"
470,2007.04.18. 오후 5:21,토공 교하지구 단독택지등 146필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('교하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지등', 'O'), (' ', 'O'), ('146필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
471,2007.04.18. 오후 5:21,목좋은 상가 비싸도 불티,"[('목좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('불티', 'O')]"
472,2007.04.18. 오후 5:21,5355점이상은 돼야 가점제 상위10% 가능,"[('5355점이상', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
473,2007.04.18. 오후 5:21,수도권도 깡통 오피스텔 속출,"[('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
474,2007.04.18. 오후 5:18,충주 지식기반형 기업도시 교통여건‥서울 강남권서 1시간 30분거리,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식기반형', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통여건‥', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간 30분', 'TIME'), ('거리', 'O')]"
475,2007.04.18. 오후 5:18,진접센트레빌시티 1687가구,"[('진접센트레빌시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1687가구', 'QUANTITY')]"
476,2007.04.18. 오후 5:18,원주 효성 백년가약 652가구,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 백년가약', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('652가구', 'QUANTITY')]"
477,2007.04.18. 오후 5:18,주공，부도임대주택 콜센터 운영,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('，부도임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('콜센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
478,2007.04.18. 오후 5:15,우림필유 천안 견본주택 관람객 북적,"[('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
479,2007.04.18. 오후 5:15,매입가 비용으로 인정 추진,"[('매입가', 'O'), (' ', 'O'), ('비용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
480,2007.04.18. 오후 5:15,“보존등기에 취득·등록세 부과 부당”,"[('“보존등기에', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('부당”', 'O')]"
481,2007.04.18. 오후 5:15,판교·송파신도시 아파트 가점53점 넘어야 당첨권,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), ('53점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O')]"
482,2007.04.18. 오후 5:15,파주교하 택지 3만7000평 내달 공급,"[('파주교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
483,2007.04.18. 오후 5:14,한라건설 국세청서 141억 추가법인세 부과,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('141억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
484,2007.04.18. 오후 5:13,천안 신방ㆍ통정지구 한라 비발디 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신방', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('통정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
485,2007.04.18. 오후 5:05,53.8% ‘집값 다시 오를 것’,"[('53.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것’', 'O')]"
486,2007.04.18. 오후 5:03,한국판 센트럴파크안에 주상복합 나온다,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
487,2007.04.18. 오후 4:58,사상 최고 감정가 경매 물건 속속 등장,"[('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
488,2007.04.18. 오후 4:56,수화교통방송 “보는 것만으로 길 알려드려요”,"[('수화교통방송', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“보는', 'O'), (' ', 'O'), ('것만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드려요”', 'O')]"
489,2007.04.18. 오후 4:55,개성공단 본단지 이달말 공급,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
490,2007.04.18. 오후 4:53,구로지역 쪽방ㆍ빌라 재개발 기대감에 꿈틀,"[('구로', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽방ㆍ빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
491,2007.04.18. 오후 4:47,용산기지 일부 복합시설 조성,"[('용산기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
492,2007.04.18. 오후 4:47,역세권개발 아이디어 찾습니다,"[('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
493,2007.04.18. 오후 4:47,인천 아파트 5곳 담합 적발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
494,2007.04.18. 오후 4:47,6억이하 아파트는 올랐네,"[('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐네', 'O')]"
495,2007.04.18. 오후 4:47,송파신도시 분양받으려면 청약가점 53점은 넘어야,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('53점', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
496,2007.04.18. 오후 4:47,토공 파주교하에 단독택지등 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주교', 'ORGANIZATION'), ('하에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
497,2007.04.18. 오후 4:42,서울 양천 3월 아파트값 가장 많이 떨어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
498,2007.04.18. 오후 4:30,토공북한전문 경력 사원 채용,"[('토공북한전문', 'O'), (' ', 'O'), ('경력', 'O'), (' ', 'O'), ('사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
499,2007.04.18. 오후 4:29,청약가점 53점은 돼야 판교 송파 아파트 당첨 가능,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('53점', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
500,2007.04.18. 오후 4:28,벽산건설 마산 교방동 블루밍 203가구 분양,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('203가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
501,2007.04.18. 오후 4:21,송파·판교 당첨 커트라인 53점,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('53점', 'QUANTITY')]"
502,2007.04.18. 오후 4:20,충주 지식기반형 기업도시 사통팔달의 자족형 지식도시…,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식기반형', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달의', 'O'), (' ', 'O'), ('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('지식도시…', 'O')]"
503,2007.04.18. 오후 4:20,충주 지식기반형 기업도시 해외에선… 네덜란드 동부 엔스헤데 클러스터,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식기반형', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('해외에선…', 'O'), (' ', 'O'), ('네덜란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('엔스헤데 클러스터', 'LOCATION')]"
504,2007.04.18. 오후 4:19,충주 지식기반형 기업도시  2011년까지 글로벌 기술집약 단지 조성,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식기반형', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('기술집약', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
505,2007.04.18. 오후 4:15,“공시지가 비싸다면 이의신청하세요”,"[('“공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다면', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청하세요”', 'O')]"
506,2007.04.18. 오후 4:09,이종수 현대건설 사장 정도正道로 가겠다,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정도正道로', 'O'), (' ', 'O'), ('가겠다', 'O')]"
507,2007.04.18. 오후 4:07,가점제 상위 10%는 53∼55점은 돼야,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('53∼55점', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
508,2007.04.18. 오후 3:59,아파트에 수영장·영화관까지..호텔 부럽잖네,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장·영화관까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽잖네', 'O')]"
509,2007.04.18. 오후 3:56,분당 거래 침체 가속..급매물 쌓여,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('가속..급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여', 'O')]"
510,2007.04.18. 오후 3:56,SH공사 서강시범아파트 리모델링,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서강시범아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
511,2007.04.18. 오후 3:54,인천AG 선수촌 예정지 부동산값 들썩,"[('인천AG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
512,2007.04.18. 오후 3:49,서울시 개별공시지가 열람,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
513,2007.04.18. 오후 3:48,SH공사 공동주택 단지 리모델링,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
514,2007.04.18. 오후 3:48,상한제 전 구입 땅은 매입가를 비용으로 인정,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('매입가를', 'O'), (' ', 'O'), ('비용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
515,2007.04.18. 오후 3:36,국민 54% “집값 주춤하다 다시 오를 것”,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤하다', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
516,2007.04.18. 오후 3:26,마산 무학산 벽산블루밍 203가구 분양,"[('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무학산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('203가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
517,2007.04.18. 오후 3:26,문화부 포함 4개 부처 내일 개각,"[('문화부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개각', 'O')]"
518,2007.04.18. 오후 3:26,국민 53.8% 집값 다시 오를 것,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('53.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
519,2007.04.18. 오후 3:23,일본인 섹스 횟수 3년째 최하위,"[('일본인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('섹스', 'O'), (' ', 'O'), ('횟수', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최하위', 'O')]"
520,2007.04.18. 오후 2:59,동부건설 남양주 진접 센트레빌시티 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
521,2007.04.18. 오후 2:58,여수산단 배후도시 10㎢  33년만에 공업기지 해제,"[('여수산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후도시', 'O'), (' ', 'O'), ('10㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('33년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공업기지', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
522,2007.04.18. 오후 2:53,2200평 편의시설갖춘 진접센트레빌 분양,"[('2200평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편의시설갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('진접센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
523,2007.04.18. 오후 2:53,mbn 15시 주요뉴스,"[('mbn', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('주요뉴스', 'O')]"
524,2007.04.18. 오후 2:49,블루칩 용산 신규 분양물량 관심,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
525,2007.04.18. 오후 2:42,토비스레저그룹 멤버십 분양,"[('토비스레저그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멤버십', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
526,2007.04.18. 오후 2:41,SH공사 공기업 최초 서강시범 리모델링 완료,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('서강', 'ORGANIZATION'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
527,2007.04.18. 오후 2:33,국민 53.8% 집값 다시 오를 것,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('53.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
528,2007.04.18. 오후 2:20,살길 찾자..중개업계 구조조정 바람,"[('살길', 'O'), (' ', 'O'), ('찾자..', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업계', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
529,2007.04.18. 오후 2:19,서울신용보증재단 보증잔액 1조달성,"[('서울신용보증재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증잔액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조달', 'QUANTITY'), ('성', 'O')]"
530,2007.04.18. 오후 2:18,보존등기에 취·등록세 부과는 부당,"[('보존등기에', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과는', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O')]"
531,2007.04.18. 오후 2:06,美 서브프라임 구제 나선다..新모기지 개발,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서브프라임', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구제', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다..', 'O'), (' ', 'O'), ('新모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
532,2007.04.18. 오후 2:02,강동구 고덕 재건축사업 탄력,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
533,2007.04.18. 오후 2:02,용산 미군기지 5만 6000편복합시설로 개발,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5만 6000편복', 'QUANTITY'), ('합시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
534,2007.04.18. 오후 2:02,분양정보 파주교하 택지 3만평 공급,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('파주교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
535,2007.04.18. 오후 2:02,분양정보 천안 한라비발디 764가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('764가구', 'QUANTITY')]"
536,2007.04.18. 오후 2:02,남양주 진접 분양 큰장 선다,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
537,2007.04.18. 오후 2:02,수도권 유망아파트 당첨권 점수는,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O'), (' ', 'O'), ('점수는', 'O')]"
538,2007.04.18. 오후 2:02,공공용지 수요선호도 극과극,"[('공공용지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('극과극', 'O')]"
