,date,headline,keyword
0,2019.09.29. 오후 10:29,현대엔지니어링 2천억 규모 솔로몬제도 수력발전소 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
1,2019.09.29. 오후 9:09,훈풍 부는 리츠 투자 핵심은 ‘임대수익 안정성’,"[('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성’', 'O')]"
2,2019.09.29. 오후 9:09,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 사하역’ 1314가구 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 사하역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1314가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2019.09.29. 오후 9:09,GS건설 주거용 오피스텔 ‘평촌자이엘라’ 414실,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평촌자이엘라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('414실', 'QUANTITY')]"
4,2019.09.29. 오후 9:09,한화건설 복합단지 ‘포레나 전주 에코시티’ 6개동,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나 전주 에코시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6개동', 'QUANTITY')]"
5,2019.09.29. 오후 9:09,금호산업 청주 ‘율량 금호어울림 센트로’ 748가구,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('율량 금호어울림 센트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('748가구', 'QUANTITY')]"
6,2019.09.29. 오후 7:55,서울 아파트 거래 10억 이상 많아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
7,2019.09.29. 오후 7:34,아크로리버파크 강남권 아파트 3.3㎡당 1억원 시대 열었다,"[('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열었다', 'O')]"
8,2019.09.29. 오후 7:16,고덕 그라시움 하자 논란 딛고 30일 입주 시작,"[('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그라시', 'ARTIFACT'), ('움', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('딛고', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
9,2019.09.29. 오후 7:03,SK건설 사회적·경제적 가치 아이디어 공모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적·경제적', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
10,2019.09.29. 오후 7:03,현대ENG 솔로몬제도 수력 발전소 건설 2000억 규모… 일괄수주 방식으로 진행,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수력', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모…', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄수주', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
11,2019.09.29. 오후 6:38,재건축 추진합니다 못받은 권리금 건물주에 요구할 수 있을까,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('못받은', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('요구할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
12,2019.09.29. 오후 6:29,전주 에코시티 떠오르는 부촌으로 각광,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
13,2019.09.29. 오후 6:19,수도권 번진 부동산 온기 전국으로 연결됐다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('번진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결됐다', 'O')]"
14,2019.09.29. 오후 6:18,지방 큰손 강남 집값 부채질… 10억 넘는 아파트 거래 2배↑,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질…', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
15,2019.09.29. 오후 6:18,상한제 앞둔 ‘막차 분양’… 시세차익 5억 기대,"[('상한제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘막차', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’…', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
16,2019.09.29. 오후 6:14,저금리 불 붙이고 상한제 기름 부어…공급 틀어막자 집값 급등,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙이고', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기름', 'O'), (' ', 'O'), ('부어…공급', 'O'), (' ', 'O'), ('틀어막자', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
17,2019.09.29. 오후 6:09,단독 전월세갱신제 시작도 안했는데…미리 값 올린 8년 장기전세 등장,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세갱신제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시작도', 'O'), (' ', 'O'), ('안했는데…미리', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
18,2019.09.29. 오후 6:02,고덕 그라시움 입주대란 피했다… 준공 전 하자보수 협의,"[('고덕 그라시움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('피했다…', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
19,2019.09.29. 오후 6:01,대전 도마 e편한세상 포레나 교통·환경·교육… 최적의 주거환경 자랑 분양 하이라이트,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통·환경·교육…', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O')]"
21,2019.09.29. 오후 5:55,정부 엄포에도 강남 3.3㎡당 1억 찍어,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엄포에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찍어', 'O')]"
22,2019.09.29. 오후 5:54,서울 아파트 평당 1억시대 열리나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억시대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열리나', 'O')]"
23,2019.09.29. 오후 5:54,국토부 자본잠식 지속 에어인천에 사업개선 명령,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자본잠식', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('에어인천', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업개선', 'O'), (' ', 'O'), ('명령', 'O')]"
24,2019.09.29. 오후 5:53,국무총리상 아파트에 균열… 건설사주민 신뢰에도 금 갔다,"[('국무총리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('균열…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신뢰에도', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('갔다', 'O')]"
26,2019.09.29. 오후 5:31,1년반동안 적발된 부정청약 734건..최대 적발 단지는 보라매 SK뷰,"[('1년반동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적발된', 'O'), (' ', 'O'), ('부정청약', 'O'), (' ', 'O'), ('734건', 'QUANTITY'), ('..최대', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('보라매 SK뷰', 'ARTIFACT')]"
27,2019.09.29. 오후 5:24,현대엔지 2000억 공사 수주···솔로몬제도에 수력발전 건설,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주···', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
28,2019.09.29. 오후 5:23,반래퍼 59㎡도 21.7억···3.3㎡당 1억 근접 속출,"[('반래퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('21.7억', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근접', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
29,2019.09.29. 오후 5:13,분양가상한제 앞두고 수만명 몰린 수성구 견본주택,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('수만명', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
30,2019.09.29. 오후 5:05,속도내는 청량리 개발…大魚미주도 시동,"[('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발…大魚미주도', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
31,2019.09.29. 오후 5:05,이번엔 역삼서 5억 로또…역삼 센트럴아이파크 청약,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또…', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
32,2019.09.29. 오후 5:05,강남 이어 양천서도…수직증축 리모델링 나온다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('서도…수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
33,2019.09.29. 오후 5:04,주택 인허가 실적 5개월 연속 감소…8월 지난해 대비 25% 뚝,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
34,2019.09.29. 오후 5:04,현대ENG 솔로몬제도서 수력발전소 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
35,2019.09.29. 오후 5:02,심기준 주택 가진 미성년자 2만2천명 육박…5.6%가 다주택자,"[('심', 'PERSON'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('미성년자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('5.6%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION')]"
36,2019.09.29. 오후 4:54,서울 거래 아파트 25%는 10억원 이상… 강남3구 아파트에 지방 자산가 몰려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원 이상', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
37,2019.09.29. 오후 4:54,성북구 보문리슈빌하우트 견본주택 이번 주말 1만5천명 몰려,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보문리슈빌하우트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이번 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
38,2019.09.29. 오후 4:53,LH 맞춤형 주거복지 추진 위해 청년 옴부즈만 위촉,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('옴부즈만', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
39,2019.09.29. 오후 4:52,올해 서울 거래 아파트 넷 중 하나는 10억이상,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('넷', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('10억이상', 'QUANTITY')]"
40,2019.09.29. 오후 4:51,비리 많은 지역주택조합... 한 달 내 탈퇴 가능,"[('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합...', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('탈퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
41,2019.09.29. 오후 4:51,KAI삼천포서울병원 필리핀 현지 의료나눔 봉사활동 펼쳐,"[('KAI삼천포서울병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('의료나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
42,2019.09.29. 오후 4:49,디딤돌·버팀목 대출 온라인서도 된다,"[('디딤돌', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('팀목', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인서도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
43,2019.09.29. 오후 4:47,분양캘린더 강남 로또 역삼 센트럴 아이파크 경쟁률은,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼 센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률은', 'O')]"
44,2019.09.29. 오후 4:38,금융 자산 10억 부자 70%가 수도권…대구는 몇명,"[('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('몇명', 'O')]"
45,2019.09.29. 오후 4:28,우리 아파트 하자 많아요,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('많아요', 'O')]"
46,2019.09.29. 오후 4:27,반포 3.3㎡당 1억 시대 ···민간 상한제 역풍 현실로,"[('반포', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('민간 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역풍', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
47,2019.09.29. 오후 4:26,지역주택조합 미신고 불법모집 판치는데…실태파악도 안돼,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('미신고', 'O'), (' ', 'O'), ('불법모집', 'O'), (' ', 'O'), ('판치는데…실태파악도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
48,2019.09.29. 오후 4:01,넘쳐나는 유동성…부동산 가격 꺾이지 않는 이유,"[('넘쳐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
49,2019.09.29. 오후 3:57,그래픽 서울 10억원 이상 아파트 거래 비중,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O')]"
50,2019.09.29. 오후 3:54,고덕 그라시움 입주대란 피해..예정대로 9월 30일 입주 시작,"[('고덕 그라시움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('피해..예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
51,2019.09.29. 오후 3:45,반포 대장주 아리팍 3.3㎡당 1억원… 새집 인기 고공행진,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장주', 'O'), (' ', 'O'), ('아리팍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
52,2019.09.29. 오후 3:39,모십니다 조물주 위 건물주 프로젝트 세미나,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('조물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
53,2019.09.29. 오후 3:38,모십니다 경기 침체기 부동산 투자해법 세미나,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해법', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
54,2019.09.29. 오후 3:29,서울 거래 아파트 넷 중 하나는 10억 이상…1년새 비중 2배로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('넷', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 이상', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
55,2019.09.29. 오후 3:23,10월에만 6만7000가구..올 최대 분양물량 풀린다,"[('10월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('6만7000가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
56,2019.09.29. 오후 3:18,부산경향하우징페어 CCD친친디산업개발 부스에 건축주 발길 이어져,"[('부산경향하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('CCD친친디산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부스에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
57,2019.09.29. 오후 3:07,부산 주례 롯데캐슬 골드스마트 견본주택 오픈 3일간 2만1000명 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주례', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드스마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
58,2019.09.29. 오후 2:51,서울 아파트 매매가 4채 중 한채가 10억원 이상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원 이상', 'QUANTITY')]"
59,2019.09.29. 오후 2:49,서울 집값 정부는 정상화 자평 vs. 시장은 정책 실패 비판,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('자평', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O')]"
60,2019.09.29. 오후 2:46,호반 사내 봉사단 서울숲에서 환경정비 봉사활동 진행,"[('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정비', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
61,2019.09.29. 오후 2:44,전국 아파트값 9개월 만에 상승 전환…대전 0.53%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.53%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
62,2019.09.29. 오후 2:31,서울 10억 이상 고가아파트 24.2%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('24.2%', 'QUANTITY')]"
63,2019.09.29. 오후 2:30,서울 거래 아파트 24%는 10억 원 이상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 원 이상', 'QUANTITY')]"
64,2019.09.29. 오후 2:30,서울 10억 이상 고가아파트 24.2%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('24.2%', 'QUANTITY')]"
65,2019.09.29. 오후 2:30,서울 거래 아파트 24%는 10억 원 이상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 원 이상', 'QUANTITY')]"
66,2019.09.29. 오후 2:30,서울 거래 아파트 넷 중 하나는 10억 원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('넷', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
67,2019.09.29. 오후 2:06,시세차익 최소 2억…강북 로또 아파트에도 1만5000명 우르르,"[('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우르르', 'O')]"
68,2019.09.29. 오후 2:04,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 시세차익만 5억…‘역삼센트럴아이파크’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익만', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), ('…‘', 'O'), ('역삼센트럴아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
69,2019.09.29. 오후 1:57,디딤돌·버팀목 대출 인터넷·모바일로 신청 가능,"[('디딤돌·버팀목 대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인터넷·모바일로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
70,2019.09.29. 오후 1:55,분상제 앞두고 분양 밀어내기…지난해 8월 대비 85% 증가,"[('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기…', 'O'), ('지난해 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
71,2019.09.29. 오후 1:53,대우건설 연이은 이라크 수주…제2의 나이지리아로 키운다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
72,2019.09.29. 오후 1:47,대전 도마·변동지구 미래가치 선점… 도마 e편한세상 포레나 10월 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도마·', 'LOCATION'), ('변동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('선점…', 'O'), (' ', 'O'), ('도마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
73,2019.09.29. 오후 1:41,똑똑해지는 건설현장…포스코건설 3D기술 더한다,"[('똑똑해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('더한다', 'O')]"
74,2019.09.29. 오후 1:35,랜드마크급 브랜드 헬리오시티 상가 30일 추가 입찰,"[('랜드마크급', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
75,2019.09.29. 오후 1:30,이라크서 입지 굳힌다…대우건설 잇달아 수주,"[('이라크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('굳힌다…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
76,2019.09.29. 오후 1:17,등기 전 새 아파트 전세 들어가도 될까요,"[('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까요', 'O')]"
77,2019.09.29. 오후 1:17,부동산 알쏭달쏭 인천의 뒷심…GTX·3기신도시 호재에 집값 꿈틀,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷심…', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('3기신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
78,2019.09.29. 오후 1:11,차로이탈 경고장치 미부착 차량 6만여대…민경욱 장착 보조금 불법수령도 만연,"[('차로이탈', 'O'), (' ', 'O'), ('경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('미부착', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('6만여대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('민경욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장착', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('불법수령도', 'O'), (' ', 'O'), ('만연', 'O')]"
79,2019.09.29. 오후 1:03,국토연구원 내달 1일 개원 41주년 생생국토크 콘서트,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('41주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생생국토크 콘서트', 'EVENT')]"
80,2019.09.29. 오후 12:55,호반그룹 서울숲에서 서울숲 가꾸기 봉사활동,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
81,2019.09.29. 오후 12:46,분양가 상한제 전 마지막 분양 단지 어디,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
82,2019.09.29. 오후 12:42,집값 뚝 일산 증여 늘었다고 세금부담 줄이려는 공동명의 탓,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다고', 'O'), (' ', 'O'), ('세금부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이려는', 'O'), (' ', 'O'), ('공동명의', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
83,2019.09.29. 오후 12:20,심상치 않은 9월 집값 상승세… “대전 유성은 0.89% 올라”,"[('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('0.89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라”', 'O')]"
84,2019.09.29. 오후 12:04,8월말 서울 미분양 205가구…7월 대비 7.9% 늘어,"[('8월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('205가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('7.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
85,2019.09.29. 오후 12:01,분양가상한제 후폭풍 8월 아파트 분양 86% 급증…서울 2.6배↑,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
86,2019.09.29. 오후 12:01,10월 1주 분양동향 전국 4000여 가구 청약…분양시장 열기 이어져,"[('10월 1주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
87,2019.09.29. 오전 11:56,호반사랑나눔이  가을맞이 ‘서울숲 가꾸기’ 봉사활동,"[('호반사랑나눔이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲 가꾸기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
88,2019.09.29. 오전 11:46,급성장한 카셰어링 시장 사고도 최근 3년 간 4배 이상 급증,"[('급성장한', 'O'), (' ', 'O'), ('카셰어링', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 3년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
89,2019.09.29. 오전 11:46,현대ENG 1억6500만달러 규모 솔로몬제도 수력발전소 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억6500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
90,2019.09.29. 오전 11:40,서울 재건축 아파트 0.43%상승 9.13대책 이후 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('0.43%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('9.13대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
91,2019.09.29. 오전 11:40,서울 재건축 아파트 0.43%상승 1년만에 최대 상승폭,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('0.43%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O')]"
92,2019.09.29. 오전 11:40,분양가상한제 앞두고 재건축 아파트 급등,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
93,2019.09.29. 오전 11:40,분양가상한제 풍선효과 서울 재건축 아파트 1년만에 최대 상승폭,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O')]"
94,2019.09.29. 오전 11:40,분양가상한제 앞두고 재건축 아파트 급등,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
95,2019.09.29. 오전 11:40,분양가상한제 앞두고 재건축 아파트 0.43% 상승,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('0.43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
96,2019.09.29. 오전 11:40,분양가상한제 앞두고 재건축 아파트 상승폭 최대,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
97,2019.09.29. 오전 11:40,분양가상한제 앞두고 재건축 아파트 상승폭 최대,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
98,2019.09.29. 오전 11:38,지역주택조합 가입 한 달 안에 탈퇴할 수 있다,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달 안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('탈퇴할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
99,2019.09.29. 오전 11:34,8월 전국 미분양 주택 6만2385가구···소폭 감소,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2385가구', 'QUANTITY'), ('···소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
100,2019.09.29. 오전 11:29,분양가상한제 앞두고 8월 아파트 분양 전년 동월 대비 86% 급증,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
101,2019.09.29. 오전 11:28,8월 전국 미분양 주택 6만2385가구로 집계,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2385가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('집계', 'O')]"
102,2019.09.29. 오전 11:28,디딤돌·버팀목 대출 은행 안가고 온라인에서도 가능해진다,"[('디딤돌·버팀목', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('안가고', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
103,2019.09.29. 오전 11:28,현대엔지니어링 2000억원 규모 솔로몬제도 건설공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
104,2019.09.29. 오전 11:25,4분기 분양 본격 돌입…10월 첫째주 전국서 4700가구 분양,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), ('10월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('4700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2019.09.29. 오전 11:22,전국아파트 주간 시세 동향서울 재건축 0.43%↑...9·13 대책후 최대,"[('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.43%', 'QUANTITY'), ('↑...9·13 대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
106,2019.09.29. 오전 11:20,디딤돌·버팀목 대출 간편하게 온라인 신청하세요,"[('디딤돌·버팀목 대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('간편하게', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
107,2019.09.29. 오전 11:15,여의중류캠프 개통…여의도 가는길 길 빨라진다,"[('여의중류', 'ARTIFACT'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
108,2019.09.29. 오전 11:15,청년이 제시한 오류골·수유의 미래 모습은,"[('청년이', 'O'), (' ', 'O'), ('제시한', 'O'), (' ', 'O'), ('오류골', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수유', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('모습은', 'O')]"
109,2019.09.29. 오전 11:15,청년 아이디어로 마을·골목 재생 서울시 대학생 공모전 수상작 발표,"[('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('마을·골목', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
110,2019.09.29. 오전 11:12,주택 하자 분쟁 이유는 “시끄러워서”…경기 분쟁 ‘최다’,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O'), (' ', 'O'), ('“시끄러워서”…경기', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최다’', 'O')]"
111,2019.09.29. 오전 11:07,디딤돌·버팀목 대출 신청 인터넷과 모바일로 간단하게,"[('디딤돌·버팀목 대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷과', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('간단하게', 'O')]"
112,2019.09.29. 오전 11:06,분양가상한제 전 밀어내기…8월 서울 분양 163% 증가,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('163%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
113,2019.09.29. 오전 11:02,LH 고객이 직접 설계에 참여하는 ‘LH파트너스’ 2기 선발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('설계에', 'O'), (' ', 'O'), ('참여하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LH파트너스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
114,2019.09.29. 오전 11:02,LH 청년들에게서 주거복지 해답 찾는다…‘옴부즈만’ 30명 위촉,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년들에게서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다…‘', 'O'), ('옴부즈만', 'OCCUPATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('30명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
115,2019.09.29. 오전 11:01,8월 주택 인허가 2.9만가구…작년 比 25% 감소,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
116,2019.09.29. 오전 11:01,LH 고객참여형 공공분양주택 설계 위해 파트너스 위촉,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너스', 'O'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
117,2019.09.29. 오전 11:01,영월·보은·고성서 드론 난다…전용비행장 시범운영,"[('영월', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('보은', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('난다…전용비행장', 'O'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O')]"
118,2019.09.29. 오전 11:01,LH 맞춤형 주거복지 위해 청년 옴부즈만 위촉,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('청', 'CIVILIZATION'), ('년', 'O'), (' ', 'O'), ('옴부즈만', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
119,2019.09.29. 오전 11:01,8월 전국 미분양 주택 한달새 소폭 줄어,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
120,2019.09.29. 오전 11:01,“디딤돌·버팀목대출 인터넷·모바일로 간편하게 신청하세요”,"[('“', 'O'), ('디딤돌·버팀목대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인터넷·모바일로', 'O'), (' ', 'O'), ('간편하게', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요”', 'O')]"
121,2019.09.29. 오전 11:01,8월 전국 주택 인·허가 2만8700가구 전년보다 25% ‘뚝’,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
122,2019.09.29. 오전 11:00,LH ‘청년 옴부즈만’ 위촉,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('옴부즈만', 'OCCUPATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
123,2019.09.29. 오전 11:00,전국 미분양 6.2만가구…수도권 1만가구,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY')]"
124,2019.09.29. 오전 11:00,LH 고객참여형 설계 위해 LH파트너스 대폭 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('LH파트너스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
125,2019.09.29. 오전 11:00,서민 주택자금 지원 디딤돌·버팀목 대출 온라인서비스 개시,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌', 'ARTIFACT'), ('·버팀목', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
126,2019.09.29. 오전 11:00,상한제 예고에 8월 아파트 분양 86% 급증…서울 2.6배로,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예고에', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
127,2019.09.29. 오전 11:00,8월말 전국 미분양 주택 6만2천385가구…서울은 205가구,"[('8월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2천385가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('205가구', 'QUANTITY')]"
128,2019.09.29. 오전 11:00,주택도시기금 온라인 대출신청 개시…기금e든든’ 30일 오픈,"[('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('대출신청', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), ('기금e든든', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
129,2019.09.29. 오전 11:00,8월 말 전국 미분양주택 6만2300호…2개월째 감소,"[('8월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2300호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
130,2019.09.29. 오전 11:00,8월 주택 인허가 24%↓·준공 32%↓…서울은 소폭 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), ('↓·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
131,2019.09.29. 오전 11:00,영월·보은·고성서 드론 날린다…30일부터 시험장 시범운영,"[('영월', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('보은', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('날린다…', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시험장', 'O'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O')]"
132,2019.09.29. 오전 11:00,LH 고객참여형 설계 위해 LH파트너스 대폭 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('LH파트너스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
133,2019.09.29. 오전 11:00,8월 전국 미분양 6만2385가구 전월比 0.2%↓…수도권 1만331가구,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2385가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만331가구', 'QUANTITY')]"
134,2019.09.29. 오전 10:57,호반 임직원 봉사단 ‘호반사랑나눔이’ 가을 맞아 서울숲 가꾸기 봉사,"[('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반사랑나눔이', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 가꾸기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
135,2019.09.29. 오전 10:55,지역주택조합사업 한달내 탈퇴 가능…100% 환불받는다,"[('지역주택조합사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한달내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('탈퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환불받는다', 'O')]"
136,2019.09.29. 오전 10:44,LH 최근 4년간 임대아파트 하자 4만2000여건···도배 불량 최다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최근 4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2000여건', 'QUANTITY'), ('···도배', 'O'), (' ', 'O'), ('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
137,2019.09.29. 오전 10:23,이후삼 차량 공유 서비스 이용자 770만…44배 증가,"[('이후삼', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('770만…44배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
138,2019.09.29. 오전 10:19,강남 구축→신축 수요 몰려…역삼 센트럴 아이파크 당첨되면 로또,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구축→신축', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨되면', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O')]"
139,2019.09.29. 오전 10:15,현대엔지니어링 솔로몬제도서 2천억 수력발전소 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
140,2019.09.29. 오전 10:09,10억 이상 부자 32만명…총자산 절반 부동산 차지,"[('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('32만명', 'QUANTITY'), ('…총자산', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
141,2019.09.29. 오전 10:08,뜨거운 감자 면허 총량제…정부타다 찬반 갑론을박,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면허 총량제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('타다', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('갑론을박', 'O')]"
142,2019.09.29. 오전 10:07,“도공사태 빠르게 해결해달라” 도공노조 1만명 집회,"[('“', 'O'), ('도공사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('해결해달라”', 'O'), (' ', 'O'), ('도공노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
143,2019.09.29. 오전 10:01,현대ENG 2000억원 규모 솔로몬제도 수력발전소 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
144,2019.09.29. 오전 9:49,상한제 역설…강남 아파트 3.3㎡당 1억 시대,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역설…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
145,2019.09.29. 오전 9:47,현대ENG 솔로몬제도서 2000억 규모 수력발전 공사 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
146,2019.09.29. 오전 9:47,제일기획·이노션 스파이크스아시아 광고제서 수상 잔치,"[('제일기획', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('이노션 스파이크스아시아 광고제', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
147,2019.09.29. 오전 9:45,현대엔지니어링 2000억 규모 솔로몬제도 수력발전소 건설공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
148,2019.09.29. 오전 9:37,현대엔지니어링 2000억원 규모 솔로몬제도 수력발전소 건설공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
149,2019.09.29. 오전 9:27,현대ENG 솔로몬제도서 1억6500만달러에 수력발전소 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6500만달러', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
150,2019.09.29. 오전 9:14,가을분양 봇물…10월 첫째주 전국 8920가구 분양,"[('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('10월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8920가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2019.09.29. 오전 9:09,2년치 이자 내드립니다…세입자 유혹하는 빌라 꼼수 주의보,"[('2년', 'DATE'), ('치', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('내드립니다…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유혹하는', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
152,2019.09.29. 오전 9:08,LH 임대아파트 불편한 진실…5가구 중 1가구 하자 발생,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불편한', 'O'), (' ', 'O'), ('진실…', 'O'), ('5가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
153,2019.09.29. 오전 9:00,헬리오시티 단지내상가 롯데 프리미엄 푸드마켓 입점 협의 중… 활성화 되고 있어,"[('헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('푸드마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('중…', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
154,2019.09.29. 오전 9:00,힐스테이트 광교산 완판...신봉지구 주거가치 눈길,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완판...', 'O'), ('신봉지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('주거가치', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
155,2019.09.29. 오전 9:00,주택시장 스테디셀러…중소형아파트 안양예술공원 두산위브 눈길,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('스테디셀러…중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안양예술공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
156,2019.09.29. 오전 8:00,민경욱 최근 4년간 임대아파트 하자 4만2천건…도배 불량 최다,"[('민경욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('최근 4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2천건', 'QUANTITY'), ('…도배', 'O'), (' ', 'O'), ('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
157,2019.09.29. 오전 7:48,10억 이상 고가 아파트 거래비중 2배↑…지방 큰손 강남 집값 부채질,"[('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래비중', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
158,2019.09.29. 오전 7:01,수요예측 빗나간 안심대출 특판…공급액의 3∼4배 몰린듯,"[('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('빗나간', 'O'), (' ', 'O'), ('안심대출', 'O'), (' ', 'O'), ('특판…공급액의', 'O'), (' ', 'O'), ('3∼4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린듯', 'O')]"
159,2019.09.29. 오전 6:44,김노향의 부동산톡 직방·다방·피터팬으로 직접 거래해보니,"[('김노향', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부', 'TERM'), ('동산톡', 'TERM'), (' ', 'O'), ('직방', 'TERM'), ('·', 'O'), ('다방', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('피터팬', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('거래해보니', 'O')]"
160,2019.09.29. 오전 6:21,서울 거래 아파트 넷중 하나는 10억원 이상…1년새 비중 2배로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('넷', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원 이상', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
161,2019.09.29. 오전 6:01,젊은 혼족 200만 시대…직주근접 소형 오피스텔 수요 증가,"[('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('혼족', 'O'), (' ', 'O'), ('200만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대…직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
162,2019.09.29. 오전 1:17,서혜진의 글로벌부동산천장 뚫은 포르투갈 집값 왜,"[('서혜진', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌부동산천장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫은', 'O'), (' ', 'O'), ('포르투갈', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
163,2019.09.29. 오전 12:00,서혜진의 글로벌부동산포르투갈 외국 투자자본에 갈곳 잃은 현지인들,"[('서혜진', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌부동산포르투갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자본에', 'O'), (' ', 'O'), ('갈곳', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('현지인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
164,2019.09.30. 오후 9:44,청주시 거버넌스 일몰제 구룡공원 개발 조건부 합의,"[('청주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거버넌스', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구룡공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
165,2019.09.30. 오후 9:38,2.8억 넘는 집 안심 대출 못받는다…수도권 대거 탈락,"[('2.8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안심', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O')]"
166,2019.09.30. 오후 8:23,강남 재건축 단지들 선분양 유턴… 상한제 앞두고 로또 아파트 예약,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유턴…', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O')]"
167,2019.09.30. 오후 8:20,상한제 아파트 의무거주 압박에 전셋값 꿈틀,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('의무거주', 'O'), (' ', 'O'), ('압박에', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
168,2019.09.30. 오후 8:20,삼성물산 방글라데시 복합화력발전소 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합화', 'ARTIFACT'), ('력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
169,2019.09.30. 오후 8:13,삼성물산 방글라데시 화력발전소 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
170,2019.09.30. 오후 7:57,부동산 과열 좌시하지 않을 것…상한제 내달 즉시 시행할 수도,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('좌시하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('것…', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('시행할', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
171,2019.09.30. 오후 7:35,아파트 공시가 하향조정 힘드네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('힘드네', 'O')]"
172,2019.09.30. 오후 7:02,윤영일 동아시아철도공동체 구상 반쪽 행사 전락…시작부터 삐끗,"[('윤영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동아시아철도', 'TERM'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('반쪽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('전락…시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐끗', 'O')]"
173,2019.09.30. 오후 6:55,SK건설 반려동물 겨울옷 제작 업사이클링 봉사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반려동물', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('옷', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('업사이클링', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
174,2019.09.30. 오후 6:50,高價아파트 재산세 감액… 공시가 형평성 논란,"[('高價아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감액…', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
175,2019.09.30. 오후 6:50,건설업자에 국장 용돈 좀 준비해 오라 뇌물·향응 사건 연루 21명 무더기 처벌,"[('건설업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용돈', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해', 'O'), (' ', 'O'), ('오라', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물·향응', 'O'), (' ', 'O'), ('사건', 'O'), (' ', 'O'), ('연루', 'O'), (' ', 'O'), ('21명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
176,2019.09.30. 오후 6:50,공용차량 교통법규 위반 654건… 3년새 25%↑,"[('공용차량', 'O'), (' ', 'O'), ('교통법규', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('654건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
177,2019.09.30. 오후 6:50,얼어붙은 오피스텔 분양… 서울까지 未분양,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('未분양', 'O')]"
178,2019.09.30. 오후 6:50,리모델링서 활로 찾은 쌍용건설… 누적실적 1만 가구,"[('리모델링서', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('누적실적', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY')]"
179,2019.09.30. 오후 6:36,김현미 “분양가상한제 시장상황 검토해 시기 결정”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장상황', 'O'), (' ', 'O'), ('검토해', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('결정”', 'O')]"
180,2019.09.30. 오후 6:24,한화건설 10월 에코시티서 대규모 주상복합 상가 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2019.09.30. 오후 6:14,서울 인접성 뛰어난 ‘고양향동지구중흥S클래스’…공정률 89% 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인접성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양향동지구중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’…공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
182,2019.09.30. 오후 6:13,국토부 고가 아파트 공시가격 무더기 하향조정 사실 아냐,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
183,2019.09.30. 오후 6:13,임종성 8월 일본행 항공 이용객 38만 감소…전년比 22%↓,"[('임종성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('38만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
184,2019.09.30. 오후 6:03,서울시 교통공사 친인척 채용비리 없었다...감사원 결과 반박,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친인척', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용비리', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다...', 'O'), (' ', 'O'), ('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('반박', 'O')]"
185,2019.09.30. 오후 6:01,상지카일룸 사업부지 480억원에 양도 결정,"[('상지카일룸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업부지', 'O'), (' ', 'O'), ('480억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
186,2019.09.30. 오후 6:00,카카오 대형택시 ‘벤티’ 출사표… 내달 수도권 서비스 개시,"[('카카오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('벤', 'ARTIFACT'), ('티’', 'O'), (' ', 'O'), ('출사표…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
187,2019.09.30. 오후 5:56,오크밸리 90홀 골프코스 갖춘 프리미엄 리조트로 도약,"[('오크밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('90홀', 'TERM'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('코스', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
188,2019.09.30. 오후 5:55,홍남기 분양가상한제 시행령 개정 내달 마무리 김현미 정부 내 불협화음 없다,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('불협화음', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
189,2019.09.30. 오후 5:53,한강변 50층 성수전략구역 좌초위기 탈출,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), ('전략구역', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초위기', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
190,2019.09.30. 오후 5:53,아파트 면적 60% 적용 무산...CJ 가양동 부지개발 안갯속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('무산...', 'O'), ('CJ', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O')]"
191,2019.09.30. 오후 5:52,승효상 위원장 아시아인 최초 오스트리아 1급 십자훈상 수훈,"[('승효상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아시아인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('오스트리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('십자훈상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수훈', 'O')]"
192,2019.09.30. 오후 5:51,부작용 우려→과열 잡아야 강경해진 홍남기 상한제 시행 촉각,"[('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('우려→과열', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아야', 'O'), (' ', 'O'), ('강경해진', 'O'), (' ', 'O'), ('홍남기', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
193,2019.09.30. 오후 5:47,현대건설 전주 힐스테이트 어울림 효자 10월 905가구 일반분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효자', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('905가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
194,2019.09.30. 오후 5:46,단독 뉴타운 뜨자…행정구역 길음동으로 해달라,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨자…행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('길음동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해달라', 'O')]"
195,2019.09.30. 오후 5:46,잠원동 반포우성 또 로또…분양가 3.3㎡당 4891만원,"[('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포우성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('로또…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4891만원', 'QUANTITY')]"
196,2019.09.30. 오후 5:45,요진건설 서울 곳곳서 잇단 공사 수주,"[('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
197,2019.09.30. 오후 5:43,분양가 상한제發 로또 분양 열기에 후속 분양단지 ↑,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기에', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
198,2019.09.30. 오후 5:40,삼성물산 방글라데시 복합화력 발전소 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합화력 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
199,2019.09.30. 오후 5:39,여수 최중심지 웅천지구에 ‘여수 웅천 캐슬 디아트’ 분양 관심 집중,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('웅천지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여수 웅천 캐슬 디아트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
200,2019.09.30. 오후 5:39,경실련 “분양가상한제 폐지 후 서울 아파트 분양가 2억 가까이 뛰어”,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어”', 'O')]"
201,2019.09.30. 오후 5:38,웃돈 7억...좁아진 청약문에 더 뛴 입주권,"[('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), ('...좁아진', 'O'), (' ', 'O'), ('청약문에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O')]"
202,2019.09.30. 오후 5:37,조국 변수에 건설·항공 CEO 국감 희비,"[('조국', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('변수에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·항공', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
203,2019.09.30. 오후 5:37,삼성물산 방글라데시서 수주 낭보…7500억 규모 복합화력발전소 단독 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보…', 'O'), ('7500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
204,2019.09.30. 오후 5:37,쌍용건설 신답 극동 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신답', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
205,2019.09.30. 오후 5:37,LH 하반기 신입사원 320명 공채,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('320명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
206,2019.09.30. 오후 5:36,김포서울도심 출근시간 1시간 단축...주택시장 훈풍,"[('김포서울', 'LOCATION'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('출근시간', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축...주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
207,2019.09.30. 오후 5:35,우미건설 루원시티 앨리스빌 10월 말 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루원시티 앨리스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2019.09.30. 오후 5:33,서귀포 미분양관리지역에 선정…보령은 빠져,"[('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
209,2019.09.30. 오후 5:33,상한제 시행령 개정 10월 마무리…지역·시기는 신중,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리…지역·시기는', 'O'), (' ', 'O'), ('신중', 'O')]"
210,2019.09.30. 오후 5:32,국토부 공무원 수십명 비리 연루… “공사수주 대가로 뇌물수수”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수십명', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('연루…', 'O'), (' ', 'O'), ('“공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('대가로', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물수수”', 'O')]"
211,2019.09.30. 오후 5:31,삼성물산 7500억 규모 방글라데시 복합화력발전소 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2019.09.30. 오후 5:30,반포우성·대치2지구도 선분양... 이어지는 강남 로또분양,"[('반포우성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치2지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양...', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또분양', 'O')]"
213,2019.09.30. 오후 5:30,삼성물산 7500억원 규모 방글라데시 복합화력 발전소 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합화력', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
214,2019.09.30. 오후 5:29,고가아파트 공시가격 이의 신청에 무더기 하향 조정… “재산세 최대 88만원 낮아져”,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의', 'O'), (' ', 'O'), ('신청에', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('88만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아져”', 'O')]"
215,2019.09.30. 오후 5:28,한강신도시 첫 지식산업센터 디원시티 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('디원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2019.09.30. 오후 5:23,롯데건설 가을맞이 재능기부 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('재능기부', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
217,2019.09.30. 오후 5:19,수요만 억제 부작용…재건축 규제 완화해야,"[('수요만', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야', 'O')]"
218,2019.09.30. 오후 5:16,필리핀 ‘더샵 클락힐즈’ 현지 은퇴청 파트너 시설물 지정,"[('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 클락힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴청', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
219,2019.09.30. 오후 5:16,삼성물산 7500억원 규모 방글라데시 복합화력 발전소 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합화력', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
220,2019.09.30. 오후 5:15,삼성물산 방글라데시 복합화력 발전소 공사 수주…7500억 규모,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합화력 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('7500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
221,2019.09.30. 오후 5:14,삼성물산 방글라데시 복합화력 발전소 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합화력 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
222,2019.09.30. 오후 5:14,시장 과열 판단 땐 추가 규제…국토부 집값 상승세 예의주시,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('판단', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('예의주시', 'O')]"
223,2019.09.30. 오후 5:13,재개발 반대 주민 잇달아 패소…한남3구역 속도낸다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('패소…', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
224,2019.09.30. 오후 5:13,삼성물산 7500억 방글라데시 복합화력 발전소 공사 따냈다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합화력', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
225,2019.09.30. 오후 5:13,코오롱글로벌 태국 웰니스 사업 진출,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('웰니스', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
226,2019.09.30. 오후 5:12,쌍용건설 신답극동 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신답극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
227,2019.09.30. 오후 5:10,삼성물산 7500억 규모 방글라데시 복합화력 발전소 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합화력', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
228,2019.09.30. 오후 5:09,삼성물산 방글라데시서 7500억원 규모 복합화력발전소 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
229,2019.09.30. 오후 5:08,HUG 미분양 관리지역 38곳 선정···제주 서귀포 추가,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('38곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정···', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
230,2019.09.30. 오후 5:07,국토부 공무원 20여명 비리 적발… “공사 수주 비리 여전”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('20여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), (' ', 'O'), ('“공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('여전”', 'O')]"
231,2019.09.30. 오후 5:06,한강변 50층 아파트 성수2지구 재개발 탄력,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('성수2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
232,2019.09.30. 오후 5:06,대림산업 임직원·가족 힐링캠프 진행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힐링캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
233,2019.09.30. 오후 5:06,신동아건설 임직원 60명 참여 헌혈 행사,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
234,2019.09.30. 오후 5:06,쌍용건설 신답 극동 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신답', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
235,2019.09.30. 오후 5:05,롯데건설 가을 맞아 재능기부 봉사,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('재능기부', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
236,2019.09.30. 오후 5:05,코오롱글로벌 환경·토목·인프라 등 태국 건설사업 진출,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경·토목·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
237,2019.09.30. 오후 5:04,제주 서귀포 ‘미분양관리지역’ 지정… 충남 보령은 제외,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘미분양관리지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
238,2019.09.30. 오후 5:03,반포우성·대치2지구 11월 분양 3.3㎡당 4000만원 후반대,"[('반포우성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원 후반대', 'QUANTITY')]"
239,2019.09.30. 오후 5:03,60만건 넘긴 서민형 안심전환대출… 2억1000만원까지 지원,"[('60만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('서민형 안심전환대출', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2억1000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
240,2019.09.30. 오후 5:00,국토부 국감 스타트...분양가상한제 놓고 여야 공방 예고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트...', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
241,2019.09.30. 오후 4:58,인사 대한건설협회,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION')]"
242,2019.09.30. 오후 4:57,반포우성·대치2지구도 선분양 유턴…로또 아파트 줄줄이 예약,"[('반포우성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치2지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유턴…로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O')]"
243,2019.09.30. 오후 4:57,반포우성·대치2지구 선분양 결정…3.3㎡당 4000만원 후반대,"[('반포우성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('결정…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원 후반대', 'QUANTITY')]"
244,2019.09.30. 오후 4:57,투기과열지구 지정에도 잘 나가는 대구 수성구 새 아파트 수성구 데시앙 리버뷰,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙 리버뷰', 'ARTIFACT')]"
245,2019.09.30. 오후 4:49,코레일 태풍 ‘미탁’ 북상에 선제적 대비 태세 돌입,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태풍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미탁', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('북상에', 'O'), (' ', 'O'), ('선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('태세', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
246,2019.09.30. 오후 4:47,건설협회 서울시회 서울시와 정책간담회 개최,"[('건설협회 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('정책간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
247,2019.09.30. 오후 4:45,승효상 국가건축정책위원장 오스트리아 학술예술 1급 십자훈장 받았다,"[('승효상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국가건축정책위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오스트리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('학술예술', 'O'), (' ', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('십자훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받았다', 'O')]"
248,2019.09.30. 오후 4:42,김포선 개통 한강신도시 부동산 상승 조짐,"[('김포선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
249,2019.09.30. 오후 4:40,SH공사 주거취약계층의 주거지원 활성화 나서,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거취약계층의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
250,2019.09.30. 오후 4:40,동부·롯데·현대建 김포 북변5구역 정비사업 수주,"[('동부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('建', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북변5구역 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2019.09.30. 오후 4:38,코레일 태풍 ‘미탁’ 북상에 선제적 대비 태세 돌입,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태풍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미탁', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('북상에', 'O'), (' ', 'O'), ('선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('태세', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
252,2019.09.30. 오후 4:37,SH공사 주거 취약계층 주거지원 활성화 위한 업무협약 체결,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
253,2019.09.30. 오후 4:37,홍남기 부동산 과열 좌시 안 해…강남 재건축 철저히 잡을 것,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('좌시', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('해…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('철저히', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
255,2019.09.30. 오후 4:36,대구경북 아파트 부정청약 최근 2년 간 60여건 적발,"[('대구경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부정청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 2년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('60여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
256,2019.09.30. 오후 4:34,철도공단 궤도 지급자재 품질향상 워크숍 개최,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('지급자재', 'O'), (' ', 'O'), ('품질향상', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
257,2019.09.30. 오후 4:33,분양가상한제 시행시기 놓고 정부내 의견 엇갈려,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행시기', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
258,2019.09.30. 오후 4:32,SH공사 서울시 주거취약계층 주거지원 활성화 위한 업무협약,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
259,2019.09.30. 오후 4:31,대림산업 직원·자녀 초청 자녀와 힐링캠프,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링캠프', 'O')]"
260,2019.09.30. 오후 4:30,‘분양가상한제 피하자’ 10월 분양 작년 대비 3만 세대 이상 증가,"[('‘', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 세대 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
261,2019.09.30. 오후 4:28,롯데건설 아파트 단지 어린이놀이터 보수 봉사활동 실시,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
262,2019.09.30. 오후 4:27,롯데건설 봉사단 가을맞이 재능기부 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('재능기부', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
263,2019.09.30. 오후 4:26,반포우성·대치2지구도 3.3㎡당 4천만원 후반대에 선분양,"[('반포우성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치2지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천만원 후반대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O')]"
264,2019.09.30. 오후 4:25,배후수요 탄탄 대기업 산단 품은 새 아파트 눈길,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
265,2019.09.30. 오후 4:25,안심대출 당분간 또 없다…집값 3억원까지는 결과 기다려볼만종합,"[('안심대출', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), ('까지는', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려볼만종합', 'O')]"
266,2019.09.30. 오후 4:23,동부건설 컨소시엄 김포 북변5구역 도시환경정비사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북변5구역 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
267,2019.09.30. 오후 4:20,‘탕정지구 지웰시티 푸르지오 2차’ 10월 분양,"[('‘', 'O'), ('탕정지구 지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2019.09.30. 오후 4:19,대전 주택가격 상승률 전국 최고인 이유 저평가＋투기,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고인', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가＋투기', 'O')]"
269,2019.09.30. 오후 4:17,HUG 미분양관리지역에 제주 서귀포시 추가..충남 보령은 제외,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추가..', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
270,2019.09.30. 오후 4:13,청주 주택시장 분위기 양극화…미분양 제로 등 분양 성적 좋은 ‘청원구흥덕구’라인 주목,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청원구흥덕구', 'LOCATION'), ('’라인', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
271,2019.09.30. 오후 4:12,포스코건설 필리핀더샵 클락힐즈 현지 은퇴청 파트너 시설물 지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀더샵 클락힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴청', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
272,2019.09.30. 오후 4:08,GS건설 광주 북구 무등산자이어울림 10월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무등산자이어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2019.09.30. 오후 4:05,얼마집 신당동 남산타운 전용 84㎡ 매매가 9.8억,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('9.8억', 'QUANTITY')]"
274,2019.09.30. 오후 4:04,킨텍스 인근 노른자위 땅 5만5천㎡ 30년간 개발 못 한다,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5천㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
275,2019.09.30. 오후 4:03,박재호 수원역 부정승차 최다…3년간 6만6945건,"[('박재호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부정승차', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만6945건', 'QUANTITY')]"
276,2019.09.30. 오후 4:02,승효상 위원장 오스트리아 학술예술 1급 십자훈장 수훈… 亞 최초,"[('승효상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('오스트리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('학술예술', 'O'), (' ', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('십자훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수훈…', 'O'), (' ', 'O'), ('亞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
277,2019.09.30. 오후 4:01,파격적 혜택에도 지지부진한 부산 자율형 주택사업,"[('파격적', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진한', 'O'), (' ', 'O'), ('부산 자율형 주택사업', 'TERM')]"
278,2019.09.30. 오후 3:56,제주 서귀포 미분양관리지역 선정… 충남 보령은 제외,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
279,2019.09.30. 오후 3:49,동부건설 컨소 김포 북변5구역 도시환경정비사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북변5구역 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
280,2019.09.30. 오후 3:47,제주 서귀포 미분양관리지역 지정…충남 보령은 제외,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
281,2019.09.30. 오후 3:47,건협 서울시회서울시 정책간담회…인프라 투자 확대,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시회', 'ORGANIZATION'), ('서울시 정책간담회', 'EVENT'), ('…인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
282,2019.09.30. 오후 3:47,포스코건설 더샵 클락힐즈 필리핀 은퇴시설물 지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 클락힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('은퇴시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
283,2019.09.30. 오후 3:45,광주 북구 ‘무등산자이어울림’ 10월 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무등산자이어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2019.09.30. 오후 3:39,쌍용건설 신답 극동아파트 리모델링 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신답', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
285,2019.09.30. 오후 3:36,미분양관리지역 38곳 유지…서귀포시 추가 보령시 제외,"[('미분양관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('38곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지…', 'O'), ('서귀포시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('보령시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
286,2019.09.30. 오후 3:36,‘e편한세상 운정 어반프라임’ 계약 첫날부터 문전성시,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 운정 어반프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
287,2019.09.30. 오후 3:33,코레일 교통약자 위한 전동휠체어 설비 확대,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('전동휠체어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
288,2019.09.30. 오후 3:28,영 리치 부동산 큰 손으로 떠올라…고급 주거상품 연일 완판,"[('영 리치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라…고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거상품', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
289,2019.09.30. 오후 3:20,분상제 미뤄질까 9월 분양 대거 연기… 10월 분양 4만가구 육박,"[('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미뤄질까', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
290,2019.09.30. 오후 3:19,태영건설·효성중공업 부산 용호동 ‘데시앙 해링턴 플레이스 파크시티’ 11월 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('효성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('데시앙 해링턴 플레이스 파크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2019.09.30. 오후 3:19,매경 부동산아카데미 돈 되는 토지 투자 하루에 끝내기 교육생 모집,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내기', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
292,2019.09.30. 오후 3:15,안심대출 추가지원 없어…집값 3억원까지는 결과 기다려볼만,"[('안심대출', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지원', 'O'), (' ', 'O'), ('없어…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), ('까지는', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려볼만', 'O')]"
293,2019.09.30. 오후 3:13,속도 위반만 576건…도로위 무법자 국토부 직원들,"[('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('위반만', 'O'), (' ', 'O'), ('576건', 'QUANTITY'), ('…도로위', 'O'), (' ', 'O'), ('무법자', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
294,2019.09.30. 오후 3:07,부영그룹 무주덕유산리조트 스키 시즌권 1차 특가판매 내달 2일 마감,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주덕유산리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스키', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시즌권', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특가판매', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
295,2019.09.30. 오후 3:05,승효상 국가건축위원장 아시아인 최초 오스트리아 학술예술 1급 십자훈장 수훈,"[('승효상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국가건축위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('오스트리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('학술예술', 'O'), (' ', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('십자훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수훈', 'O')]"
296,2019.09.30. 오후 3:05,제주 서귀포시 미분양관리지역에 추가…충남 보령시 제외,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('추가…', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보령시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
297,2019.09.30. 오후 3:05,강산이디에스 아파트 지하 맞춤형 세대창고,"[('강산이디에스 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('세대창고', 'O')]"
298,2019.09.30. 오후 3:04,주말 3일간 2만 1천여명 찾은 주례 롯데캐슬 골드스마트 견본주택,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 1천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('주례', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드스마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
299,2019.09.30. 오후 3:03,제주 서귀포 미분양 관리지역에 추가…충남 보령시는 제외,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('추가…', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보령시', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
300,2019.09.30. 오후 3:03,롯데·현대·동부 컨소시엄 6452억 규모 김포 북변5구역 정비사업 수주,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('6452억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북변5구역 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
301,2019.09.30. 오후 3:02,건설협회서울시회 서울시와 정책간담회 개최,"[('건설협회서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('정책간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
302,2019.09.30. 오후 3:02,인천공항공사 자유무역지역 가족 초청 영화제 개최,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자유무역지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('영화제', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
303,2019.09.30. 오후 3:00,포스코건설 필리핀 더샵 클락힐즈 현지 은퇴청 파트너 시설물 지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('더샵 클락힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴청', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
304,2019.09.30. 오후 3:00,단독강남 대치 구마을 2지구 선분양… 3.3㎡당 분양가 4750만원,"[('단독', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4750만원', 'QUANTITY')]"
305,2019.09.30. 오후 2:56,‘불황의 늪’ 깊어지는 오피스텔…이달 완판단지 한 곳도 없다,"[('‘불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪’', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완판단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
306,2019.09.30. 오후 2:55,3면 개방 신평면…지제역 더샵 센트럴시티 분양,"[('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('지제역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2019.09.30. 오후 2:55,HUG 미분양 관리지역 38곳 선정···제주 서귀포 추가,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('38곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정···', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
308,2019.09.30. 오후 2:47,제주 서귀포 미분양관리지역에 추가…충남보령 제외,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('추가…', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
309,2019.09.30. 오후 2:46,HUG 8월 미분양관리지역 38곳 선정…제주 서귀포시 추가,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('38곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
310,2019.09.30. 오후 2:45,쌍용건설 신답 극동 리모델링 수주…누적실적 1만 가구 돌파,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신답', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…누적실적', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
311,2019.09.30. 오후 2:44,포스코건설 더샵 클락힐즈 필리핀 은퇴청파트너 시설물 지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 클락힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('은퇴청', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
312,2019.09.30. 오후 2:41,그래픽 주요 지역 주택매매가격지수,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매가격지수', 'O')]"
313,2019.09.30. 오후 2:41,부영그룹 오투리조트 ‘스키 시즌권’ 사전할인 판매,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오투리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스키', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시즌권’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전할인', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
314,2019.09.30. 오후 2:40,우수 학군 돋보이는 영종하늘도시  ‘운서 SK VIEW 스카이시티’ 10월 분양,"[('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운서 SK VIEW 스카이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2019.09.30. 오후 2:37,미래새한감정평가법인 충북 음성 신댕이 마을 일손돕기,"[('미래새한감정평가법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신댕이 마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일손돕기', 'O')]"
316,2019.09.30. 오후 2:37,신동아건설 사랑의 헌혈행사 펼쳐,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈행사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
317,2019.09.30. 오후 2:35,영상대형참사 부르는 화물차 사고…졸음운전·과적 안해야 예방 가능,"[('영상대형참사', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고…졸음운전·과적', 'O'), (' ', 'O'), ('안해야', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
318,2019.09.30. 오후 2:34,분양가상한제 후폭풍…매매 이어 전셋값 상승 기폭제 되나,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍…매매', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기폭제', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
319,2019.09.30. 오후 2:33,현대엔지니어링 1.6억 달러 솔로몬제도 수력발전소 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.6억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
320,2019.09.30. 오후 2:32,포스코건설 ‘더샵 클락힐즈’ 국내 최초 필리핀 은퇴시설물 등록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 클락힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('은퇴시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
321,2019.09.30. 오후 2:31,청년 맞춤 주거복지 추진 LH ‘옴부즈만’ 30명 선발,"[('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('옴부즈만', 'OCCUPATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('30명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
322,2019.09.30. 오후 2:29,특별한 추억 만들어요… 대림산업 자녀와 힐링켐프,"[('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('추억', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어요…', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링켐프', 'EVENT')]"
323,2019.09.30. 오후 2:28,SK건설 인천 서구 ‘루원시티 2차 SK리더스뷰’ 10월 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2019.09.30. 오후 2:28,쌍용건설 동대문구 신답극동 아파트 리모델링 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신답극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
325,2019.09.30. 오후 2:23,삼성물산 건설사 취업 인기 24개월째 1위,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('24개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
326,2019.09.30. 오후 2:21,한화건설 포레나 전주 에코시티 스트리트형 상가 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2019.09.30. 오후 2:17,현대엔지니어링 솔로몬제도 첫 수력발전소 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
328,2019.09.30. 오후 2:16,포스코건설 필리핀 더샵 클락힐즈 국내 건설사 첫 은퇴시설물 등록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('더샵 클락힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
329,2019.09.30. 오후 2:16,쌍용건설 신답 극동 리모델링 수주…누적 실적 1만 가구 돌파,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신답', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…누적', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
331,2019.09.30. 오후 2:16,부정청약 1년8개월간 734건 적발…당첨 취소는 9.4% 불과,"[('부정청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1년8개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('734건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('취소는', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
332,2019.09.30. 오후 2:16,김포 고촌역 아라캐슬 오피스텔 분양 중,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
333,2019.09.30. 오후 2:15,동부·롯데·현대건설 컨소시엄 김포 북변5구역 정비사업 수주,"[('동부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북변5구역 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
334,2019.09.30. 오후 2:13,경리단길 전철밟는 샤로수길…관악구 모니터링 지속 할 것,"[('경리단길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('밟는', 'O'), (' ', 'O'), ('샤로수길', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
335,2019.09.30. 오후 2:12,포스코건설 필리핀 더샵 클락힐즈 은퇴청 파트너 시설 지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('더샵 클락힐즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴청', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
336,2019.09.30. 오후 2:11,이의신청 안 했으면 재산세 80만원씩 더 낼 뻔…,"[('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('했으면', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낼', 'O'), (' ', 'O'), ('뻔…', 'O')]"
337,2019.09.30. 오후 2:08,10월 분양 전년比 3만 세대 이상↑…9월 예정 물량 밀려,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 세대 이상', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려', 'O')]"
338,2019.09.30. 오후 2:01,지칠 줄 모르는 땅값 9년째 올랐다종합,"[('지칠', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('9년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올랐다종합', 'O')]"
339,2019.09.30. 오후 2:00,친동생에 최고점·채용공고없이 면접…공기업 채용비리 백태,"[('친동생', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점·채용공고없이', 'O'), (' ', 'O'), ('면접…공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('채용비리', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'O')]"
340,2019.09.30. 오후 1:50,SK건설 반려동물 겨울옷 제작 ‘업사이클링’ 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반려동물', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('옷', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('‘업사이클링’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
341,2019.09.30. 오후 1:48,‘탕정지구 지웰시티 푸르지오 2차’ 685가구 10월 분양,"[('‘', 'O'), ('탕정지구 지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('685가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2019.09.30. 오후 1:47,서초 메트하임 오피스텔 10월 중 분양,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('메트하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2019.09.30. 오후 1:46,단독 한강변 50층 아파트 들어선다 성수2지구 12월 조합설립총회 개최,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O'), (' ', 'O'), ('성수2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합설립총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
344,2019.09.30. 오후 1:45,수원 원도심에 들어설 ‘광교산더샵퍼스트파크’ 475가구 일반분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교산더샵퍼스트파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('475가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
345,2019.09.30. 오후 1:44,한국형 부동산자산관리전문가 KPM 제30기 수강생 모집,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KPM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제30기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
346,2019.09.30. 오후 1:42,전북 ‘최고가 아파트’는 전주 효자 현대아이파크 10억5000만원,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’는', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효자', 'O'), (' ', 'O'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10억5000만원', 'QUANTITY')]"
347,2019.09.30. 오후 1:41,경실련 상한제 폐지 후 분양가 1억9000 뛰어…전면 확대해야,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9000', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어…전면', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
348,2019.09.30. 오후 1:39,‘수성범물 코오롱하늘채’ 10월 2일부터 1순위 청약접수,"[('‘', 'O'), ('수성범물 코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
349,2019.09.30. 오후 1:35,삼박자인프라 누린다… 수원 ‘광교산 더샵 퍼스트파크’ 이달 분양,"[('삼박자', 'QUANTITY'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교산 더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2019.09.30. 오후 1:35,분양가상한제 즉각 시행 촉구하는 경실련,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION')]"
351,2019.09.30. 오후 1:34,태영건설·효성중공업 ‘데시앙 해링턴 플레이스 파크시티’ 11월 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('효성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('데시앙 해링턴 플레이스 파크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2019.09.30. 오후 1:31,2014년 말 분양가상한제 폐지 후 서울·대구 약 2억씩 올라,"[('2014년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('약 2억씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
353,2019.09.30. 오후 1:29,상업용 부동산 호실별 면적·분양가 완전 공개… ‘상가의신’ 플랫폼 출사표,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호실별', 'O'), (' ', 'O'), ('면적·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상가의신', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('출사표', 'O')]"
354,2019.09.30. 오후 1:27,만촌역 서한포레스트 입지·평면·가격 만족···견본주택 북적 2일 1순위,"[('만촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서한포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입지·평면·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('만족···견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
355,2019.09.30. 오후 1:26,분양가상한제 눈치싸움… 이달 분양물량 전년 대비 증가,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈치싸움…', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
356,2019.09.30. 오후 1:25,곧 시행 vs 미룰것…분양가상한제 뜨거운 갑론을박,"[('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('미룰것…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('갑론을박', 'O')]"
357,2019.09.30. 오후 1:24,전국 땅값 106개월째 상승…강남구 0.601% 전국 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('106개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.601%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
358,2019.09.30. 오후 1:23,청주에어로폴리스 3지구 경자구역 지정 시동,"[('청주에어로폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경자구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
359,2019.09.30. 오후 1:22,쌍용건설 신답 극동 리모델링 수주…리모델링 수주 1만 가구 돌파,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신답', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
360,2019.09.30. 오후 1:21,경실련 분양가상한제 즉각 시행 촉구,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
361,2019.09.30. 오후 1:21,경실련 기자회견 갖고 분양가상한제 시행 촉구,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
362,2019.09.30. 오후 1:21,분양가상한제 시행 촉구하는 경실련,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION')]"
363,2019.09.30. 오후 1:21,경실련 기자회견 갖고 분양가상한제 시행 촉구,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
364,2019.09.30. 오후 1:21,기자회견 갖고 분양가상한제 시행 촉구하는 경실련,"[('기자회견', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION')]"
365,2019.09.30. 오후 1:21,분상제 시행 촉구하는 경실련,"[('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION')]"
366,2019.09.30. 오후 1:21,경실련 분양가상한제 즉각 시행 촉구,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
367,2019.09.30. 오후 1:20,제주의 강남 ‘연동 하우스디어반’ 상가 10월 3일 분양 돌입,"[('제주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스디어반’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
368,2019.09.30. 오후 1:19,분양가상한제 시행 촉구하는 경실련,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION')]"
369,2019.09.30. 오후 1:11,쌍용건설 서울 동대문 극동아파트 리모델링 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
370,2019.09.30. 오후 1:10,GS건설 광주 북구 무등산자이어울림 10월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무등산자이어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2019.09.30. 오후 1:08,인천공항 탄자니아공항에 안전관리 노하우 전수,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄자니아공항', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
372,2019.09.30. 오후 1:05,대림산업 직원 자녀와 함께하는 ‘힐링캠프’,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐링캠프', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
373,2019.09.30. 오후 12:59,코오롱글로벌 태국서 K뷰티·의료 사업 추진,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('K', 'STUDY_FIELD'), ('뷰티·의료', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
374,2019.09.30. 오후 12:58,GS건설 10월 광주광역시 무등산 자이앤어울림 1644가구 일반분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무등산 자이앤어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1644가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
375,2019.09.30. 오후 12:47,청약도 대포통장 무더기 적발…3년간 임신진단서 위조도 56건,"[('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('대포통장', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임신진단서', 'O'), (' ', 'O'), ('위조도', 'O'), (' ', 'O'), ('56건', 'QUANTITY')]"
376,2019.09.30. 오후 12:43,내년 지적재조사 사업예산 3배 증액…450억,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지적재조사 사업', 'TERM'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액…', 'O'), ('450억', 'QUANTITY')]"
377,2019.09.30. 오후 12:37,신동아건설 사랑의 헌혈 행사,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 헌혈 행사', 'EVENT')]"
378,2019.09.30. 오후 12:34,승강기 등 시설물 유지보수 방치 아파트단지 3년간 129곳,"[('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('유지보수', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('129곳', 'QUANTITY')]"
379,2019.09.30. 오후 12:30,3기신도시 고양창릉 일부 토지 경매…보상 앞둬 관심,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고양창릉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…보상', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
380,2019.09.30. 오후 12:28,니땅 내땅 소송비만 4000억원…불일치 地籍 재조사 착수,"[('니땅', 'O'), (' ', 'O'), ('내땅', 'O'), (' ', 'O'), ('소송비만', 'O'), (' ', 'O'), ('4000억원', 'QUANTITY'), ('…불일치', 'O'), (' ', 'O'), ('地籍', 'O'), (' ', 'O'), ('재조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
381,2019.09.30. 오후 12:23,경실련 상한제 폐지 후 분양가 급등…전면 확대해야,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…전면', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
382,2019.09.30. 오후 12:22,쌍용건설 동대문구 극동아파트 리모델링 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
383,2019.09.30. 오후 12:03,분양가상한제 폐지 후 서울 아파트 분양가 1억9천 뛰어,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
384,2019.09.30. 오후 12:00,7∼8월 서울 집값 상승 전환…동남·강원·제주권은 하락세,"[('7∼8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…', 'O'), ('동남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
385,2019.09.30. 오전 11:50,현대ENG 남태평양 솔로몬제도 첫 번째 수력발전사업 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수력발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
386,2019.09.30. 오전 11:47,신답 극동아파트 플래티넘으로 재탄생…쌍용건설 리모델링 수주,"[('신답 극동아파트 플래티넘', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생…', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
387,2019.09.30. 오전 11:45,쌍용건설 신답 극동 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신답', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
388,2019.09.30. 오전 11:45,분양가상한제로 오피스텔 시장 상승세 신세계건설 ‘빌리브 인테라스’ 관심,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브 인테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
389,2019.09.30. 오전 11:40,한화건설 전주 에코시티서 상업시설 10월 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2019.09.30. 오전 11:39,박일한의 住土피아 도시의 승리 강남 불패,"[('박일한', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('住土', 'O'), ('피', 'CIVILIZATION'), ('아', 'O'), (' ', 'O'), ('도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('승리', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불패', 'O')]"
391,2019.09.30. 오전 11:39,현대엔지니어링 2000억 솔로몬제도 수력발전 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
392,2019.09.30. 오전 11:39,현대엔지니어링 2000억 규모 솔로몬제도 티나 수력발전소 계약 체결,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('솔로몬제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('티나', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수력발', 'ARTIFACT'), ('전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
393,2019.09.30. 오전 11:39,수도권 미분양 진원지 인천검단…물량폭탄 해소 가격 ‘꿈틀꿈틀’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진원지', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('검단', 'LOCATION'), ('…물량폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀꿈틀’', 'O')]"
394,2019.09.30. 오전 11:38,10억 이상 고가전세 ‘현금부자’ 청약시장 달구는 ‘큰손’,"[('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘현금부자’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달구는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰손’', 'O')]"
395,2019.09.30. 오전 11:38,코오롱글로벌 泰 토스카나밸리 그룹 전략적 제휴,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('泰', 'O'), (' ', 'O'), ('토스카나밸리 그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전략적', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
396,2019.09.30. 오전 11:37,작년 이후 부정청약 적발 734건…취소는 ‘고작’ 9.4%,"[('작년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부정청약', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('734건', 'QUANTITY'), ('…취소는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고작’', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4%', 'QUANTITY')]"
397,2019.09.30. 오전 11:35,대구테크노폴리스 집값 껑충 청주테크노폴리스 관심 부각,"[('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('청주테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
398,2019.09.30. 오전 11:35,명품 아울렛 ‘평택 가로수길 센트럴돔’ 평택 최대 쇼핑 랜드마크로 각광,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴돔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
399,2019.09.30. 오전 11:33,쌍용건설 신답 극동아파트 리모델링 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신답', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
400,2019.09.30. 오전 11:33,부산 용호동 데시앙 해링턴 플레이스 파크시티 11월 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙 해링턴 플레이스 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2019.09.30. 오전 11:31,우두 유일 후분양제 시범단지 춘천 LH 우두B2 공공분양주택 10월 현장 견본세대 오픈,"[('우두', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우두B2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('견본세대', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
402,2019.09.30. 오전 11:31,민경욱 임대사업자 1년새 8만여명 증가…매물잠김 집값 과열 우려,"[('민경욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…매물잠김', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
403,2019.09.30. 오전 11:31,땅값 106개월째 올랐다,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('106개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
