,date,headline,keyword
0,2015.10.11. 오후 9:31,아파트 단지 내 가로수길 뜬다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
1,2015.10.11. 오후 9:09,전세시황 월세 전환 가속화에 전세가 상승폭 1주새 두 배↑,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('1주새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
2,2015.10.11. 오후 9:08,매매 시황 이사철 수요 늘어… 수도권·서울 매매가 오름세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
3,2015.10.11. 오후 8:59,3.3㎡당 7000만원… 부산에 역대 최고 분양가 아파트,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
4,2015.10.11. 오후 8:54,9월 아파트 거래 줄고 단독·다가구 매매 늘어,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('단독·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
5,2015.10.11. 오후 8:53,‘해운대 엘시티더샵’ 67억 분양가 신기록,"[('‘', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('67억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O')]"
6,2015.10.11. 오후 8:51,미친 분양가 … 고삐 풀린 청약시장,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O')]"
7,2015.10.11. 오후 8:42,대우건설 ‘반포 센트럴 푸르지오 써밋’ 주말 3일간 견본주택 3만 명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포 센트럴 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
8,2015.10.11. 오후 8:34,GS건설 신동탄파크자이1차 견본주택 북새통 이뤄,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄', 'O')]"
9,2015.10.11. 오후 8:29,현대엔지니어링 투르크메니스탄 정유공장 플랜트 준공,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
10,2015.10.11. 오후 8:15,싸지도 않은데…민간택지 첫 ‘뉴스테이’ 왜 몰렸나,"[('싸지도', 'O'), (' ', 'O'), ('않은데…민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뉴스테이’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸나', 'O')]"
11,2015.10.11. 오후 8:03,지금 개포동 주민들은 재건축 이주수요에 골머리,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
12,2015.10.11. 오후 8:02,저평가 단지 찾는 청약 수요 강동·다산신도시로 대이동,"[('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대이동', 'O')]"
13,2015.10.11. 오후 8:02,이젠 부산시대···사상 최고 분양가 기록 교체됐다,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('시대···', 'O'), ('사상', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('교체됐다', 'O')]"
14,2015.10.11. 오후 7:01,김포한강신도시 반도유보라 5차 김포공항 30분…3억원대 중대형 역세권 단지,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('…', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
15,2015.10.11. 오후 6:58,청약저축 금리 0.3%P 인하,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
16,2015.10.11. 오후 6:57,옛 영등포교도소 땅에 주거·상업 복합단지 짓는다,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포교도소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·상업', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
17,2015.10.11. 오후 6:56,현대엔지니어링·LG상사 투르크메니스탄 정유공장 준공,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LG상사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유', 'MATERIAL'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
18,2015.10.11. 오후 6:56,대림산업 인도네시아 수력발전소 2억3천만弗에 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3천만弗', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
19,2015.10.11. 오후 6:55,이번주 분양캘린더 반포·하남미사·남양주 등 11개 단지 8314가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('8314가구', 'QUANTITY')]"
20,2015.10.11. 오후 6:54,대림산업 인도네시아 수력발전소 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
21,2015.10.11. 오후 6:51,서울시 땅 팔고 구청은 건축 불허…등 터지는 건설사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('구청은', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('불허…등', 'O'), (' ', 'O'), ('터지는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
22,2015.10.11. 오후 6:48,국토발전 · 교통서비스 등 주요 임무 뒷전,"[('국토발전', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('교통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('임무', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷전', 'O')]"
23,2015.10.11. 오후 6:48,엘시티 320㎡ 분양가 67억원…역대 최고가,"[('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('320㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('67억원', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
24,2015.10.11. 오후 6:41,실시간 거래현황최적의 입지 신대방동 주상복합 동작상떼빌 실거래가 4억 8500만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('신대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('동작상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 8500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
25,2015.10.11. 오후 6:39,부동산시장 뒤집어보기 공실률 고민 저층부 리테일 전환으로 빌딩가치 극대화,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('저층부', 'O'), (' ', 'O'), ('리테일', 'O'), (' ', 'O'), ('전환으로', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩가치', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
26,2015.10.11. 오후 6:37,반포 등 8137가구 청약 열기 이어간다,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8137가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
27,2015.10.11. 오후 6:37,원룸 임대업자 소득세회피 꼼수,"[('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O')]"
28,2015.10.11. 오후 5:52,실시간 거래현황주거 업무 환경 좋은  방이동 오피스텔 잠실리시온 월세 실거래가 얼마,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황주거', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실리시온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
29,2015.10.11. 오후 5:32,GS건설 신동탄파크자이1차 주말 2만명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄파크자이1차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
30,2015.10.11. 오후 5:21,대우건설 반포 센트럴 푸르지오 써밋 주말 내방객 3만명,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포 센트럴 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY')]"
31,2015.10.11. 오후 5:20,개포1단지 전세 또 급등…3단지 재건축 이주 여파,"[('개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
32,2015.10.11. 오후 5:20,MK 추천매물 강남구 역세권 수익형 빌딩 70억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('70억원', 'QUANTITY')]"
33,2015.10.11. 오후 5:20,분양단지 들여다보기 남양주 다산신도시 반도유보라 메이플타운,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 메이플타운', 'ARTIFACT')]"
34,2015.10.11. 오후 5:20,현대엔지니어링 투르크멘바시 정유공장 준공,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크멘바시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
35,2015.10.11. 오후 5:20,대림산업 인니서 2693억 수력발전소 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2693억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
36,2015.10.11. 오후 5:20,올 집값 30% 급등한 제주 아파트시장 가보니…,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등한', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
37,2015.10.11. 오후 5:19,분양현장 NOW 미사역 효성해링턴 타워 더퍼스트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워 더퍼스트', 'ARTIFACT')]"
38,2015.10.11. 오후 5:19,전국 8곳 5882가구 분양,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5882가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2015.10.11. 오후 5:19,8월 이어 9월에도 주택거래 감소,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
40,2015.10.11. 오후 5:18,현대ENG 투르크 플랜트 준공,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크 플랜트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
41,2015.10.11. 오후 5:18,방배 성뒤마을에 저층 행복주택,"[('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성뒤마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O')]"
42,2015.10.11. 오후 5:18,강동·다산 청약열기 앗뜨거,"[('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다산', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('앗뜨거', 'O')]"
43,2015.10.11. 오후 5:18,부산 엘시티 최고가 분양…펜트하우스 3.3㎡ 7천만원,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY')]"
44,2015.10.11. 오후 5:15,9월 주택매매거래량 2014년 동기 대비 감소,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
45,2015.10.11. 오후 5:15,아파트 주간 시세 가을 이사철… 수도권 전셋값 상승폭 2배로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
46,2015.10.11. 오후 5:13,청약저축 이자율 0.3%P 인하,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
47,2015.10.11. 오후 5:09,부동산 QA 7억대 1주택 보유자 은퇴 대비는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('7억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('대비는', 'O')]"
48,2015.10.11. 오후 5:05,GS건설 신동탄파크자이 견본주택에 구름인파,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
49,2015.10.11. 오후 5:05,LH 서울남부교정시설부지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울남부교정시설', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
50,2015.10.11. 오후 5:05,종로구 청운문학도서관 올해의 한옥대상 선정,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청운문학도서관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
51,2015.10.11. 오후 5:05,신도시급 대단지에 메이저 브랜드 단지만 5개.. 10월 분양대전 용인혈투 누가 웃을까,"[('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('단지만', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('용인혈', 'EVENT'), ('투', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃을까', 'O')]"
52,2015.10.11. 오후 5:05,화제의 분양단지 반도건설 다산신도시 반도유보라 메이플타운,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 메이플타운', 'ARTIFACT')]"
53,2015.10.11. 오후 5:04,현대엔지니어링 투르크 정유공장 준공,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
54,2015.10.11. 오후 5:04,대림산업 2700억원 印尼 발전소 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
55,2015.10.11. 오후 5:04,9월 주택 거래량 증가세 주춤,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
56,2015.10.11. 오후 5:04,가을 분양 성수기.. 이번주 17곳 1만1065가구 청약,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기..', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만1065가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
57,2015.10.11. 오후 5:02,미스 강남 재건축 선발대회… 왕관의 영예는,"[('미스 강남 재건축 선발대회', 'EVENT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('왕관의', 'O'), (' ', 'O'), ('영예는', 'O')]"
58,2015.10.11. 오후 5:01,실시간 거래현황11월 입주 앞둔 북아현 뉴타운 아현역푸르지오 매매 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('북아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아현역푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
59,2015.10.11. 오후 4:59,대림산업 인니 수력발전소 공사 계약,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니 수력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
60,2015.10.11. 오후 4:57,HOT 아파트 과천주공 1단지,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY')]"
61,2015.10.11. 오후 4:38,부산 엘시티 국내 최초 3.3㎡당 7000만원 돌파…고분양가 논란,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
62,2015.10.11. 오후 4:35,올해 대한민국 대표 한옥은 ‘청운문학도서관’,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한옥은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청운문학도서관', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
63,2015.10.11. 오후 4:32,가을 분양시장 활짝…본보기주택 방문객 발길이 이어져,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…본보기주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길이', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
64,2015.10.11. 오후 4:26,해도 너무한 분양가… 아파트 한 채 가격이 무려 67억6000만원,"[('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('67억6000만원', 'QUANTITY')]"
65,2015.10.11. 오후 4:21,실시간 거래현황최적의 입지조건 …상왕십리동 텐즈힐아파트 실거래가는 얼마,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지조건', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('상왕십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텐즈힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
66,2015.10.11. 오후 4:19,부산해운대 엘시티더샵 320㎡ 67억원평당 7000만원 돌파,"[('부산', 'CITY'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('320㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('67억원', 'QUANTITY'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
67,2015.10.11. 오후 4:17,한글날 낀 연휴 맞아 전국 견본주택 방문객 몰려,"[('한글날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
68,2015.10.11. 오후 4:07,한글날 낀 연휴 맞아 전국 견본주택 방문객 몰려,"[('한글날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
69,2015.10.11. 오후 4:01,실시간 거래현황입지조건 좋은 김포 한강신도시 풍경마을래미안한강2차 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황입지조건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍경마을래미안한강2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
70,2015.10.11. 오후 3:33,건설업은 지금 옥죄는 규제와 세금에 숨막힌다,"[('건설업은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제와', 'O'), (' ', 'O'), ('세금에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨막힌다', 'O')]"
71,2015.10.11. 오후 3:33,달리던 부동산 경기 가을 찬바람과 함께 식을까,"[('달리던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('찬바람과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('식을까', 'O')]"
72,2015.10.11. 오후 3:13,‘e편한세상 충주’ 아파트 10월 중 분양…9개동 1455채 규모의 대단지,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 충주', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('9개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1455채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
73,2015.10.11. 오후 3:12,실시간 거래현황교육환경 돋보이는 강동구 강일리버파크6단지아파트 실거래가는 얼마,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강일리버파크6단지아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
74,2015.10.11. 오후 3:10,원주 롯데캐슬 더 퍼스트 분양홍보관 주말 3000여명 몰려,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
75,2015.10.11. 오후 3:01,보령댐 도수로 사업 이달말 본격 착수,"[('보령댐 도수로 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
76,2015.10.11. 오후 3:00,충남 보령댐 도수로 사업 이달말 본격 착수,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보령댐 도수로 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
77,2015.10.11. 오후 2:56,“부산 엘시티 금칠돼 있나”···3.3㎡당 7002만원으로 분양가 신기록,"[('“', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금칠돼', 'O'), (' ', 'O'), ('있나”···', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7002만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O')]"
78,2015.10.11. 오후 2:48,해운대를 내집 앞마당처럼…엘시티 더샵 열기 후끈,"[('해운대', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞마당처럼…', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
79,2015.10.11. 오후 2:21,재건축 이주 시작…가을 이사철 겹치면서 전셋값 폭등,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('겹치면서', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
80,2015.10.11. 오후 2:13,실시간 거래현황릴레이 재건축으로 다시 주목받는 과천시 아파트들 주공4단지 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트들', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
81,2015.10.11. 오후 1:57,LH 고척동 서울남부교정시설부지 5252억원에 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울남부교', 'ARTIFACT'), ('정시설부지', 'O'), (' ', 'O'), ('5252억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
82,2015.10.11. 오후 1:57,주요 신도시 택지지구서 11월까지 1만채 규모 아파트 분양,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('11월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2015.10.11. 오후 1:52,광주 9월 주택매매거래량 감소…전남은 증가,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
84,2015.10.11. 오후 1:37,쌍용건설 서울 성수동1가에서 ‘서울숲벨라듀2차’ 조합원 모집,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동1가', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲벨라듀2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
85,2015.10.11. 오후 1:29,현대엔지 컨소시엄 4.6억달러 투르크 정유공장 준공식 개최,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투르크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
86,2015.10.11. 오후 1:16,세번째 푸르지오 써밋 두번째 단지와 만난다,"[('세번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('만난다', 'O')]"
87,2015.10.11. 오후 1:09,LG상사·현대ENG 컨소 투르크메니스탄 정유공장 플랜트 준공,"[('LG상사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유', 'MATERIAL'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
88,2015.10.11. 오후 1:02,현대 엔지니어링 투르크 정유공장 준공,"[('현대 엔지니어링 투르크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
89,2015.10.11. 오후 1:01,수도권 알짜입지 300만원 정액제로 실수요자 관심집중,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜입지', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
90,2015.10.11. 오후 1:01,초역세권과 오피스텔이 만나다 주목 받는 상암 우남퍼스트빌스타,"[('초역세권과', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌스타', 'ARTIFACT')]"
91,2015.10.11. 오후 1:00,주택청약종합저축 금리 0.3% 포인트 인하,"[('주택청약종합저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3% 포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
92,2015.10.11. 오후 12:55,GS건설 신동탄파크자이 견본주택 관람객 2만명 몰려,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
93,2015.10.11. 오후 12:52,화성 능동에 전세가보다 싼 새 아파트,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
94,2015.10.11. 오후 12:50,대림산업 인도네시아 2693억원 어퍼 치소칸 수력발전소 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2693억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어퍼 치소칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
95,2015.10.11. 오후 12:45,대림산업 인도네시아 어퍼 치소칸수력발전소 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('어퍼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('치소칸수력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
96,2015.10.11. 오후 12:33,9월 주택거래 8.6만건…전년비 0.6%↓,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
97,2015.10.11. 오후 12:19,대림산업 1077억원 규모 인니 수력발전소 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1077억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
98,2015.10.11. 오후 12:16,큐레이션 서울의료원 예고됐던 매각 실패…입찰가 재조정될까,"[('큐레이션', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예고됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('실패…입찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정될까', 'O')]"
99,2015.10.11. 오후 12:13,아파트에 금 둘렀나…해운대 엘시티 분양가 ‘68억’,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('둘렀나…', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('68억', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
100,2015.10.11. 오후 12:12,대림산업 인도네시아 어퍼 치소칸 수력발전소 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('어퍼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('치소칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
101,2015.10.11. 오후 12:03,5705세대의 안정적인 배후수요 평택 자이 더 익스프레스,"[('5705세대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT')]"
102,2015.10.11. 오전 11:53,대림산업 인니 어퍼 치소칸 수력발전소 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니 어퍼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('치소칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
103,2015.10.11. 오전 11:51,전셋값으로 내집마련…짐싸는 서울시민,"[('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련…짐싸는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION')]"
104,2015.10.11. 오전 11:50,85층 초고층 부산 엘시티 더샵 견본주택에 구름 인파,"[('85층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
105,2015.10.11. 오전 11:48,대림산업 인니서 2693억 수력발전소 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2693억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
106,2015.10.11. 오전 11:39,반포 센트럴 푸르지오 써밋’ 견본주택 3만명 몰려,"[('반포 센트럴 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (""'견본주택"", 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
107,2015.10.11. 오전 11:33,서울시 정비사업 공사·용역 계약 전자입찰제 전면 도입,"[('서울시 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('전자입찰제', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
108,2015.10.11. 오전 11:32,원주 롯데캐슬 더 퍼스트 분양홍보관 주말 3000여명 방문,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
109,2015.10.11. 오전 11:31,물부족 대처방안 찾는다…한일 수자원 기술협력회의 개최,"[('물부족', 'O'), (' ', 'O'), ('대처방안', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다…', 'O'), ('한일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수자원 기술협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
110,2015.10.11. 오전 11:29,대림산업 인니서 2693억 수력발전소 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2693억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
111,2015.10.11. 오전 11:28,GS건설 신동탄파크자이1차 견본주택 2만명 몰려,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
112,2015.10.11. 오전 11:27,해운대 앞 주상복합이 평당 7002만원… 역대 최고,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주상복합이', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('7002만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
113,2015.10.11. 오전 11:19,9월 주택거래 8만6000건…추석연휴 껴 작년보다 0.6%↓,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('8만6000건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('껴', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
114,2015.10.11. 오전 11:18,LH. 서울남부교정시설 부지 이달 말 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('서울남부교정시설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
115,2015.10.11. 오전 11:17,서울시 정비사업 공사·용역 전자입찰 시행,"[('서울시 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('전자입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
116,2015.10.11. 오전 11:16,‘반포 센트럴 푸르지오 써밋’ 모델하우스 주말동안 3만명 방문,"[('‘', 'O'), ('반포 센트럴 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
117,2015.10.11. 오전 11:16,서울시 정비사업 공사·용역에 전자입찰제 도입,"[('서울시 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사·용역에', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('자입찰', 'CIVILIZATION'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
118,2015.10.11. 오전 11:15,서울시 정비사업조합 공사·용역 계약에 전자입찰제 전면도입,"[('서울시 정비사업조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('계약에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면도입', 'O')]"
119,2015.10.11. 오전 11:15,서울시 재건축 정비사업 공사에 전자입찰제 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
120,2015.10.11. 오전 11:11,현대ENG·LG상사 컨소 투르크멘바시 정유공장 준공,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LG상사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('투르크멘바시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정유', 'MATERIAL'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
121,2015.10.11. 오전 11:08,착한 분양가라면…신도시 아니어도 좋다,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가라면…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아니어도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
122,2015.10.11. 오전 11:07,현대엔지니어링 투르크멘바시 정유공장 준공,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크멘바시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
123,2015.10.11. 오전 11:04,LH. 서울남부교정시설 부지 이달 말 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('서울남부교정시설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
124,2015.10.11. 오전 11:03,12일부터 주택청약종합저축 이자율 0.3%씩 인하,"[('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
125,2015.10.11. 오전 11:03,9월 주택 매매거래량 8만6152건.. 전년비 0.6% 감소,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('8만6152건', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
126,2015.10.11. 오전 11:02,과도한 건설·주택 세제로 건설사업 운영 어려워,"[('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세제로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
127,2015.10.11. 오전 11:02,GS건설 평택 자이 더 익스프레스 1차완판 10월15일 상가분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택 자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('10월15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
128,2015.10.11. 오전 11:02,주택청약종합저축 이자율 0.3%p 인하,"[('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
129,2015.10.11. 오전 11:02,국토부 제38회 한·일 하천 및 수자원개발 기술협력회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제38회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·일 하천 및 수자원개발 기술협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
130,2015.10.11. 오전 11:02,택시 부당요금도 삼진아웃제 도입 .. 2년간 3번 적발시 자격취소,"[('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부당요금도', 'O'), (' ', 'O'), ('삼진아웃제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발시', 'O'), (' ', 'O'), ('자격취소', 'O')]"
131,2015.10.11. 오전 11:02,청약저축 금리 0.3%P 인하,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
132,2015.10.11. 오전 11:02,올해의 한옥대상에 서울 종로구 청운문학도서관,"[('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청운문학도서관', 'ORGANIZATION')]"
133,2015.10.11. 오전 11:02,LH 서울 고척동 서울남부교정시설부지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울남부교정시', 'LOCATION'), ('설부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
134,2015.10.11. 오전 11:01,LH 5252억원 규모 서울남부교정시설부지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5252억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서울남부교정시', 'LOCATION'), ('설부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
135,2015.10.11. 오전 11:01,청약저축 이자 0.3%P 낮아진다,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
136,2015.10.11. 오전 11:01,올해 19월 강남 주택매매 전년比 64.4% 증가,"[('올해 19월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('64.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
137,2015.10.11. 오전 11:01,종로 청운문학도서관 올해의 한옥 대상,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청운문학도서관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥 대상', 'CIVILIZATION')]"
138,2015.10.11. 오전 11:01,주택청약종합저축 이자 12일부터 2.5→2.2%…0.3%p↓,"[('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('0.3%p', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
139,2015.10.11. 오전 11:01,‘한강신도시 반도유보라 5차’ 견본주택 둘러보니…방문객들 “생활환경이 좋다” 한 목소리,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보니…', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“생활환경이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다”', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
140,2015.10.11. 오전 11:01,9월 주택거래량 상승세 주춤 .. 전년동월比 0.6% 감소,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
141,2015.10.11. 오전 11:00,건산연 건설사 세제규제 개선 요구,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('세제규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
142,2015.10.11. 오전 11:00,LH 구서울남부교정시설부지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구서울남부교정시설', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
143,2015.10.11. 오전 11:00,9월 주택거래 8만6천건…추석연휴 껴 작년보다 0.6%↓,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('8만6천건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('껴', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
144,2015.10.11. 오전 11:00,올해 9월 전국 주택 매매량 8.6만 건…전년동월比 0.6%↓,"[('올해 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6만 건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
145,2015.10.11. 오전 11:00,12일부터 주택청약종합저축 이자율 0.3%p 인하,"[('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
146,2015.10.11. 오전 11:00,올해의 한옥대상 서울 종로구 청운문학도서관 선정,"[('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청운문학도서관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
147,2015.10.11. 오전 11:00,부당요금 택시기사 운전대 못 잡는다,"[('부당요금', 'O'), (' ', 'O'), ('택시기사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운전대', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
148,2015.10.11. 오전 11:00,주택청약종합저축 이자율 12일부터 0.3%p 일괄 인하,"[('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
149,2015.10.11. 오전 11:00,LH 고척 돔구장 인근 알짜땅 매각‥예정가 5252억,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고척 돔구장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각‥예정가', 'O'), (' ', 'O'), ('5252억', 'QUANTITY')]"
150,2015.10.11. 오전 11:00,강남 재건축 앞두고 인접지 매매 증가…전세난에 연립 등 거래도,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('인접지', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O')]"
151,2015.10.11. 오전 11:00,국토부 제38회 한일 하천 및 수자원개발 협력회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제38회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한일 하천 및 수자원개발 협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
152,2015.10.11. 오전 11:00,주택청약종합저축 이자율 0.3%p 인하,"[('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
153,2015.10.11. 오전 11:00,9월 수도권 주택매매거래 4.6만건…전년동월比 6.8%↑,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
154,2015.10.11. 오전 11:00,한일 물분야 최신정보 함께 나눈다,"[('한일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물분야', 'O'), (' ', 'O'), ('최신정보', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('나눈다', 'O')]"
155,2015.10.11. 오전 10:59,뉴스테이 2호 한화건설 ‘수원 꿈에그린’ .. 평균 3.2대 1,"[('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('2호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.2대 1', 'QUANTITY')]"
156,2015.10.11. 오전 10:58,현대엔지니어링 컨소시엄 투르크메니스탄 정유공장 준공,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
157,2015.10.11. 오전 10:52,문정지구 오피스텔 소나기 공급에 체했나…공실 늘고 수익률 뚝,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('소나기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('체했나…공실', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
158,2015.10.11. 오전 10:52,문정지구 오피스텔 소나기 공급에 체했나…공실 늘고 수익률 뚝,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('소나기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('체했나…공실', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
159,2015.10.11. 오전 10:44,청담동도 뺨치는 지방 집값…부산 엘시티 320㎡ 67억,"[('청담동', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('320㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('67억', 'QUANTITY')]"
160,2015.10.11. 오전 10:42,해운대 엘시티 분양가 봤더니…아파트 역대 최고가 69억,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('69억', 'QUANTITY')]"
161,2015.10.11. 오전 10:32,골드라인 탄 한강신도시 분양 넘쳐도 통장은 다르다,"[('골드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐도', 'O'), (' ', 'O'), ('통장은', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O')]"
162,2015.10.11. 오전 10:23,해도 너무한 분양가…부산 엘시티 320㎡ 67억원,"[('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('320㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('67억원', 'QUANTITY')]"
163,2015.10.11. 오전 10:02,마포구청역에 진짜 초세권 오피스텔이 온다 상암 우남퍼스트빌스타,"[('마포구청역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('초세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌스타', 'ARTIFACT')]"
164,2015.10.11. 오전 10:02,이사철 내 집 마련 서울 인근 입지 좋고 가격 착한 남양뉴타운 이목,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이목', 'O')]"
165,2015.10.11. 오전 10:01,쇼핑문화의 대세… 스트리트형 상가 주목,"[('쇼핑문화의', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
166,2015.10.11. 오전 10:00,드들강변 명품 브랜드타운 나주 남평 양우내안애 1차 성공분양 관심,"[('드들강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
167,2015.10.11. 오전 10:00,7만 배후수요 품은 초역세권 오피스텔 우남퍼스트빌스타 분양 초읽기,"[('7만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
168,2015.10.11. 오전 9:37,집만 사면 뭐하나…외면받는 광주도시공사 임대사업,"[('집만', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐하나…외면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('광주도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O')]"
169,2015.10.11. 오전 9:32,주택대출 원금상환방법 아파트담보대출금리비교 서비스로 알아보기,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('원금상환방법', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보기', 'O')]"
170,2015.10.11. 오전 9:03,MK분양캘린더 모델하우스 15곳 개관·1만1천여 가구 청약 등 ‘분양 풍성’,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관·', 'O'), ('1만1천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성’', 'O')]"
171,2015.10.11. 오전 9:02,MK 주간시황 전세매물 월세 전환 가속화로 전셋값 껑충,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화로', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
172,2015.10.11. 오전 9:02,미친 전세 요동치는 주택시장 전세난 때문에…‘서울 엑소더스’,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('요동치는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑소더스’', 'O')]"
173,2015.10.11. 오전 9:02,미친 전세 급변하는 주택시장 전세난에 웃는 부동산은,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('급변하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
174,2015.10.11. 오전 9:02,미친 전세 요동치는 주택시장 전세보증금 지킬 방책은 있다,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('요동치는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지킬', 'O'), (' ', 'O'), ('방책은', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
175,2015.10.11. 오전 9:02,미친 전세 급변하는 주택시장 전세난에 웃는 부동산은,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('급변하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
176,2015.10.11. 오전 9:02,어제는 기피시설 오늘은 금싸라기땅,"[('어제', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('기피시설', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('금싸라기땅', 'O')]"
177,2015.10.11. 오전 9:02,수도권 전세난 미분양 인지도↑‥김포 풍무 푸르지오 2차 모델하우스 ‘북적’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인지도↑‥', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
178,2015.10.11. 오전 9:01,경매사냥 고양 일산동구 마두동 강촌마을 123.75㎡ 1회 유찰 3억7660만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강촌마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('123.75㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7660만원', 'QUANTITY')]"
179,2015.10.11. 오전 9:01,가을 이사 수요 늘어나며 수도권 아파트 매매·전세가격 급등,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나며', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
180,2015.10.11. 오전 9:01,부동산캘린더 분양시장 활짝…1만1065가구 쏟아져,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…', 'O'), ('1만1065가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
181,2015.10.11. 오전 9:00,특혜시비 한국철강 터 아파트 곧 착공,"[('특혜시비', 'O'), (' ', 'O'), ('한국철강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
182,2015.10.11. 오전 9:00,트렌드 길 따라 아파트 값 고공행진,"[('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
183,2015.10.11. 오전 8:30,이번주 전국 16곳·1만163가구 청약…전주比 43.5%↑,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('1만163가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('전주', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('43.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
184,2015.10.11. 오전 8:19,미친전세 요동치는 주택시장 전세난이 주택시장 지형도 바꾼다,"[('미친전세', 'O'), (' ', 'O'), ('요동치는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지형도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
185,2015.10.11. 오전 7:39,포커스 TPP 타고 다시 찾아온 코레일 민영화 논란,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('TPP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아온', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
186,2015.10.11. 오전 7:30,수도권 재건축·재개발 분양시장서 인기 고공행진,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
187,2015.10.11. 오전 7:11,수도권 택지지구 아파트 분양 각축전 치열,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('각축전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
188,2015.10.11. 오전 6:31,아현역 푸르지오 북아현 뉴타운 제일 빠른 11월 입주 프리미엄 “수요자들 설렌다”,"[('아현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('설렌다”', 'O')]"
189,2015.10.11. 오전 6:01,건설사·세입자 몰리는 뉴스테이…시장 안착할까,"[('건설사·', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안착할까', 'O')]"
190,2015.10.11. 오전 6:00,84㎡ 테라스하우스 별내 효성해링턴 코트 분양,"[('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2015.10.11. 오전 5:02,오피스텔 투자 골드라인은 어디,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('골드라인은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
192,2015.10.11. 오전 12:00,대명리조트 콘도 회원권과 함께 즐거운 가을단풍여행 떠나자,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('단풍여행', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나자', 'O')]"
193,2015.10.12. 오후 10:08,투자 위험 적은 브랜드아파트 단지 내 상가 인기,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
194,2015.10.12. 오후 10:05,서울 상위 20% 아파트 평균값 다시 10억 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
195,2015.10.12. 오후 9:14,GS건설 싱가포르 최대규모 종합병원 준공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
196,2015.10.12. 오후 9:13,서울 상위 20% 아파트값 다시 10억 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
197,2015.10.12. 오후 8:00,e편한세상 한강신도시 2차 견본주택에 나흘간 2만3000명 몰려 성황,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
198,2015.10.12. 오후 7:50,청약대박 성공 방정식은 ‘공원낀 역세권 아파트’,"[('청약대박', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('방정식은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공원낀', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O')]"
199,2015.10.12. 오후 7:46,한화건설 3주만에 부산 동래 꿈에그린 100% 계약 완료,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
200,2015.10.12. 오후 7:25,내곡동 고급주택 조성사업 헌인마을 매물 나와,"[('내곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('헌인마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
201,2015.10.12. 오후 7:24,수도권 택지지구 브랜드단지 각축장,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드단지', 'O'), (' ', 'O'), ('각축장', 'O')]"
202,2015.10.12. 오후 7:21,역대 최고가 아파트 속속 등장,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
203,2015.10.12. 오후 7:21,은행별 최저금리 갈아타기 서비스는 주택 아파트담보대출금리비교 활용,"[('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
204,2015.10.12. 오후 7:18,서울경제TV 위례 중대형아파트 2500가구 더 나온다,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
205,2015.10.12. 오후 7:17,서울경제TV 상위20% 서울아파트 평균가격 10억원 재돌파,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균가격', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재돌파', 'O')]"
206,2015.10.12. 오후 7:14,실시간 거래현황′더블 역세권′ 예정...구월동 구월힐스테이트롯데캐슬골드1단지 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황′더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권′', 'O'), (' ', 'O'), ('예정...', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구월힐스테이트롯데캐슬골드', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
207,2015.10.12. 오후 7:08,실시간 거래현황최적의 교통 인프라...영등포구 당산역효성해링턴타워 월세 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라...', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당산역효성해링턴타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
208,2015.10.12. 오후 6:56,멈춰선 강북 재개발 사업 막바지 사직2·한남뉴타운에도 보존 잣대…주민들 날벼락,"[('멈춰선', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('보존', 'O'), (' ', 'O'), ('잣대…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O')]"
209,2015.10.12. 오후 6:55,실시간 거래현황수원역 도보 이용 가능한 역세권 서둔동 센트라우스 아파트...매매가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서둔동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트라우스 아파트', 'ARTIFACT'), ('...매매가는', 'O')]"
210,2015.10.12. 오후 6:53,멈춰선 강북 재개발 해제 속출에 조각 난 뉴타운…기반시설 계획도 축소,"[('멈춰선', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('속출에', 'O'), (' ', 'O'), ('조각', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운…기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('계획도', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
211,2015.10.12. 오후 6:52,멈춰선 강북 재개발 318개 구역 해제에 대안사업은 겨우 3곳,"[('멈춰선', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('318개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제에', 'O'), (' ', 'O'), ('대안사업은', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY')]"
212,2015.10.12. 오후 6:48,7년 방치된 강남 노른자땅 내곡동 헌인마을 결국 매물로,"[('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자땅', 'O'), (' ', 'O'), ('내곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헌인마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O')]"
213,2015.10.12. 오후 6:47,위례신도시 아파트 2558가구 지을 땅 나온다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2558가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
214,2015.10.12. 오후 6:47,중국 신도시 건설 기회 찾는다,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
215,2015.10.12. 오후 6:46,주택임대관리협회 20일 창립총회,"[('주택임대관리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O')]"
216,2015.10.12. 오후 6:46,GS건설 싱가포르 종합병원 준공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
217,2015.10.12. 오후 6:45,인천 청라 골프장 내 단독주택 땅 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라 골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2015.10.12. 오후 6:45,뉴 스테이 촉진지구 땅값 조성 원가에 공급,"[('뉴 스테이 촉진지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('원가에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
219,2015.10.12. 오후 6:28,세계 최고 높이 다이아그리드 구조물 롯데월드타워 첨탑부에 설치,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('다이아그리드', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첨탑부에', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
220,2015.10.12. 오후 6:28,아파트 분양시장 30대 젊은층 모셔라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('젊은층', 'O'), (' ', 'O'), ('모셔라', 'O')]"
221,2015.10.12. 오후 6:28,SH 신정4 공공주택지구 1415일 청약 접수,"[('SH 신정4', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1415일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
222,2015.10.12. 오후 6:28,대우건설 경주 현곡 푸르지오 964가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('964가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
223,2015.10.12. 오후 6:28,다산신도시 한양수자인 10월 중 분양,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2015.10.12. 오후 6:27,서울시 재건축 전자입찰제 전면 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축 전자입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
225,2015.10.12. 오후 6:26,평택 안중 ‘송담지구 마지막’ 지엔하임 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송담지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막’', 'O'), (' ', 'O'), ('지엔하임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2015.10.12. 오후 6:26,재개발 대안 가로주택정비사업 시장서 외면,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
227,2015.10.12. 오후 6:26,LH 위례 내 하남권 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('하남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
228,2015.10.12. 오후 6:26,현대건설 연구원 4인 세계적 인명사전 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('인명사전', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
229,2015.10.12. 오후 6:25,GS건설 싱가포르 병원 6000억원 준공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
230,2015.10.12. 오후 6:25,뉴스테이 촉진지구 용지 공급 조성원가 100110%로,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('촉진지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('100110%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
231,2015.10.12. 오후 6:25,수원 권선 꿈에그린 청약 마감,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
232,2015.10.12. 오후 6:25,김포한강·다산신도시 다시 보이네,"[('김포한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보이네', 'O')]"
233,2015.10.12. 오후 6:25,부산 시청역·수영 SK뷰 등 1696가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시청역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1696가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2015.10.12. 오후 6:25,e편한세상 한강신도시 2차 견본주택 북적,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
235,2015.10.12. 오후 6:20,실시간 거래현황남양주시 진접읍 쾌적한 환경 자랑하는 ′신창비바패밀리′ 매매 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('신창비바패밀리', 'ORGANIZATION'), ('′', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
236,2015.10.12. 오후 6:20,일단 보존 정책에 멈춘 강북 재개발,"[('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('보존', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춘', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
237,2015.10.12. 오후 6:11,후속작이라 더 관심가네‘펜타힐즈 더샵 2차’ 분양,"[('후속작이라', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('관심가네‘', 'O'), ('펜타힐즈 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2015.10.12. 오후 6:11,평택 유일의 서해선 복선전철 안중역이 뜬다,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일의', 'O'), (' ', 'O'), ('서해선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안중역', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
239,2015.10.12. 오후 6:07,분양 클로즈UP 부산 해운대 엘시티 더샵,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT')]"
240,2015.10.12. 오후 6:03,새로운 부동산 거래 패러다임 ‘위딜’ 선봬,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('‘위딜’', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
241,2015.10.12. 오후 6:03,최저가낙찰제 폐지·담합땐 손해배상 청구,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지·담합땐', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
242,2015.10.12. 오후 6:02,실시간 거래현황재건축사업시행인가 완료... 서초동 우성1차 재건축 박차 매매 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황재건축사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('완료...', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
243,2015.10.12. 오후 6:02,3.3㎡당 1억 최고 분양가 등장하나,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('등장하나', 'O')]"
244,2015.10.12. 오후 6:01,부동산 1번지 청담 린든그로브 ‘돌풍’... 무상옵션으로 ‘차별화’ 주목도↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린든그로브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘돌풍’...', 'O'), (' ', 'O'), ('무상옵션으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘차별화’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목도↑', 'O')]"
245,2015.10.12. 오후 5:55,한화건설 뉴스테이 수원 권선 꿈에그린 3.2대 1로 마감,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.2대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
246,2015.10.12. 오후 5:53,서울경제TV SK건설 연말 부산서 1312가구 일반분양,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1312가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
247,2015.10.12. 오후 5:52,미사 푸르지오 시티 미사강변도시 기대할 만한 상가로 우뚝,"[('미사 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대할', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
248,2015.10.12. 오후 5:47,‘춘천 일성트루엘 더퍼스트’ 일성건설의 신규 BI 적용해 이달 분양,"[('‘', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성트루엘 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일성건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2015.10.12. 오후 5:46,너무 달렸나…중소형 빌딩 숨고르기,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸나…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
250,2015.10.12. 오후 5:45,MK 빌딩 서초동 예술의전당 인근 신축빌딩 56억원,"[('MK 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예술의전당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('56억원', 'QUANTITY')]"
251,2015.10.12. 오후 5:44,청담동 명품거리 ‘청담 린든그로브’ 전용면적 84㎡ 희소성 ‘눈길’,"[('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품거리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청담 린든그로브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
252,2015.10.12. 오후 5:41,대전 IDSK 국내 1호서비스형 외국인투자지역 지정,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('IDSK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), ('서비스형', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('투자지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
253,2015.10.12. 오후 5:34,서울 오피스 공실률 9.7%..중소형 공실률 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('9.7%', 'QUANTITY'), ('..중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
254,2015.10.12. 오후 5:31,분당 동천동 판교분당신도시 동천자이 주목받는다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교분당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목받는다', 'O')]"
255,2015.10.12. 오후 5:30,동작 트인시아 조합원 3차 모집 나서.. 조기 마감 임박,"[('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트인시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('나서..', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
256,2015.10.12. 오후 5:29,강남 분양가 이젠 4000만원 시대,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
257,2015.10.12. 오후 5:29,서울 상위 20% 아파트 몸값 10억,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY')]"
258,2015.10.12. 오후 5:28,실시간 거래현황김포 풍무동 당곡3단지월드메르디앙…주거 3박자 두루 갖춰 인기 매매 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당곡', 'LOCATION'), ('3단지', 'ARTIFACT'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), ('…주거', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
259,2015.10.12. 오후 5:26,서울경제TV 건설협회 건설공사 불공정행위 신고센터 설치·운영,"[('서울경제TV 건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정행위', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치·운영', 'O')]"
260,2015.10.12. 오후 5:23,“500m 안에 다 있다” 대덕테크노벨리 예미지 어반코어 주거지로도 괜찮네,"[('“', 'O'), ('500m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O'), (' ', 'O'), ('대덕테크노벨리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지', 'O'), (' ', 'O'), ('어반코어', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮네', 'O')]"
261,2015.10.12. 오후 5:22,LH 위례신도시 중대형 아파트용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
262,2015.10.12. 오후 5:22,청약통장 가입자 절반이 1순위… 우선순위 메리트 사라진다,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('우선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
263,2015.10.12. 오후 5:21,광화문 이마빌딩 공실률 시험대 선다,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이마빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
264,2015.10.12. 오후 5:21,GS건설 싱가포르 응텡퐁 종합병원 준공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('응텡퐁 종', 'ORGANIZATION'), ('합병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
265,2015.10.12. 오후 5:20,SH공사 신정4지구 특별분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
266,2015.10.12. 오후 5:20,발코니·다락방 100㎡ 덤,"[('발코니·다락방', 'O'), (' ', 'O'), ('100㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('덤', 'O')]"
267,2015.10.12. 오후 5:20,정우건설·네오밸류 착한 시행사 뜬다,"[('정우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('네오밸류', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
268,2015.10.12. 오후 5:20,분양현장 NOW 통영 서희스타힐스,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT')]"
269,2015.10.12. 오후 5:20,용인 수지 대형사 분양 3파전,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
270,2015.10.12. 오후 5:20,외국인 관광도시민박…송파구 창업 설명회,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관광도시민박…', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
271,2015.10.12. 오후 5:20,LH 위례 아파트땅 3개 블록 추첨방식으로 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례 아파트', 'ARTIFACT'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
272,2015.10.12. 오후 5:20,군부대 이전지에 들어서는 아파트…빈 땅에 대규모 복합단지,"[('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…빈', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
273,2015.10.12. 오후 5:20,청약 바람 불어오는 강원도…개발호재에 주택심리↑,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불어오는', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), ('…개발호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택심리↑', 'O')]"
274,2015.10.12. 오후 5:18,서울경제TV 한화건설 뉴스테이 ‘수원 권선 꿈에그린’ 평균 청약률 3대1,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원 권선 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('3대1', 'QUANTITY')]"
275,2015.10.12. 오후 5:01,실시간 거래현황가재울 뉴타운4구역 DMC파크뷰자이1단지 실거래가 4.3억원 전세 계약,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황가', 'O'), ('재울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('DMC파크뷰자이', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
276,2015.10.12. 오후 5:00,중심상업시설 Core 입지에코시티 더샵 이목 집중,"[('중심상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('Core', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
277,2015.10.12. 오후 4:59,서울 전세가 경기도 아파트 매매가 뛰어넘어…가격 경쟁력 갖춘 ‘힐스테이트 백련산 4차’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘어…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 백련산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
278,2015.10.12. 오후 4:56,서울경제TV GS건설 1100 병상 규모 싱가포르 응텡퐁 종합병원 준공,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1100 병상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('응텡퐁 종합병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
279,2015.10.12. 오후 4:49,위례신도시 대박은 계속된다…85㎡초과 주택용지 누가 살까,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대박은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다…', 'O'), ('85', 'QUANTITY'), ('㎡초과', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
280,2015.10.12. 오후 4:46,김포 시네폴리스 사업 일부 부지 용도 변경 추진,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시네폴리스 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('용도', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
281,2015.10.12. 오후 4:41,명당 입지 명품 설계로 호평…‘나주 남평양우내안애 1차’ 관심몰이,"[('명당', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('호평…‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심몰이', 'O')]"
282,2015.10.12. 오후 4:31,실시간 거래현황거주 인프라 좋은 부산 부전동 주상복합 더샵센트럴스타 5.7억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황거주', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵센트럴스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5.7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
283,2015.10.12. 오후 4:31,용인시 과밀학급 막는다… 학교 신설 추진,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('과밀학급', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
284,2015.10.12. 오후 4:30,SK건설 부산 2개 지역서 아파트·오피스텔 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2015.10.12. 오후 4:13,세종한국주택협회 ‘공동주택 하자담보책임 개선방안’ 세미나 개최,"[('세종한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자담보책임', 'O'), (' ', 'O'), ('개선방안’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
286,2015.10.12. 오후 4:10,빌딩시장 기 현상…불황 시달리는 법인은 ‘팔자’ 개인은 매물 ‘싹쓸이’,"[('빌딩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('현상…불황', 'O'), (' ', 'O'), ('시달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('법인은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘팔자’', 'O'), (' ', 'O'), ('개인은', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싹쓸이’', 'O')]"
287,2015.10.12. 오후 4:10,서울경제TV 한화건설 부산 ‘동래 꿈에그린’ 732가구 완판,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동래 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('732가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
288,2015.10.12. 오후 4:09,큰장 선 중·소형 빌딩시장..사상 최초 4조원대 돌파,"[('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('중·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩시장..사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
289,2015.10.12. 오후 4:07,민간택지 1호 뉴스테이 수원 권선 꿈에그린 청약 마감,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
290,2015.10.12. 오후 4:06,“신규 공급 줄었는데 서울 오피스 공실률 그대로”,"[('“신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로”', 'O')]"
291,2015.10.12. 오후 4:04,현대건설 연구원 4人 세계 인명사전 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4人', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계 인명사전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
292,2015.10.12. 오후 4:03,LH 위례신도시 내 하남권 공동주택용지 3개 블록 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('하남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
293,2015.10.12. 오후 4:03,호황 속 들썩이는 새 아파트 분양가…저렴하게 내 집 마련하려면,"[('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하려면', 'O')]"
294,2015.10.12. 오후 3:59,동래 꿈에그린 732가구 100% 계약 완료,"[('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('732가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
295,2015.10.12. 오후 3:54,한화건설 동래 꿈에그린 3주 만에 완판,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동래', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
296,2015.10.12. 오후 3:53,현대건설 연구원 세계 3대 인명사전 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인명사전', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
297,2015.10.12. 오후 3:50,GS건설 싱가포르 응텡퐁 종합병원 준공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('응텡퐁 종', 'ORGANIZATION'), ('합병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
298,2015.10.12. 오후 3:48,한화건설 부산 동래 꿈에그린 732가구 완판,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('732가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
299,2015.10.12. 오후 3:39,제2롯데월드타워 세계 최고 높이의 다이아그리드 구조물 설치,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('높이의', 'O'), (' ', 'O'), ('다이아그리', 'MATERIAL'), ('드', 'O'), (' ', 'O'), ('구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
300,2015.10.12. 오후 3:35,GS건설 싱가포르 응텡퐁 종합병원 준공식 개최,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('응텡퐁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
301,2015.10.12. 오후 3:30,용인 수지 분양 대전,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
302,2015.10.12. 오후 3:30,기자의 눈기관들의 부동산 투자가 주는 교훈,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈기관들의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('교훈', 'O')]"
303,2015.10.12. 오후 3:27,경북 아파트 가격 이사철 성수기에도 보합,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
304,2015.10.12. 오후 3:26,SK건설 부산서 2개 단지 1700가구 연달아 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연달아', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
305,2015.10.12. 오후 3:23,한화건설 동래 꿈에그린 3주만에 완판,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동래', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
306,2015.10.12. 오후 3:23,뉴스테이 임대료 함부로 못올린다,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('함부로', 'O'), (' ', 'O'), ('못올린다', 'O')]"
307,2015.10.12. 오후 3:22,SK건설 하반기 부산서 2개 단지 1천700가구 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1천700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
308,2015.10.12. 오후 3:21,이제는 저축보다 부채 관리 은행별 주택 아파트담보대출금리비교 주목해야,"[('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('저축보다', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('주목해야', 'O')]"
309,2015.10.12. 오후 3:19,중대형 부럽지 않은 혁신평면 중소형 대단지 제천 고암오네뜨 프라임,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고암오네뜨 프라임', 'ARTIFACT')]"
310,2015.10.12. 오후 3:16,실시간 거래현황부천시 중동 팰리스카운티아파트 ′경기도 모범 단지 선정′ 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팰리스카운티아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모범', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정′', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
311,2015.10.12. 오후 3:14,필봉터널로 오산세교지구 동탄이 동일생활권 오산세교자이 분양 눈길,"[('필봉터널', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('오산세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('동일생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('오산세교자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
312,2015.10.12. 오후 3:12,한양 다산신도시 한양수자인 이 달 분양,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('이 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2015.10.12. 오후 3:06,아파트 거래 활기  성동구 부동산  ‘서울숲리버뷰자이’ 분양,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲리버뷰자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2015.10.12. 오후 3:04,SK건설 하반기 부산서 2개 단지 1천700가구 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1천700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
315,2015.10.12. 오후 3:04,한화건설 부산 동래 꿈에그린 732가구 완판 달성,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('732가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
316,2015.10.12. 오후 3:02,대구혁신도시 A1블록 공공분양아파트 조기 완판 기대감 높아져,"[('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A1블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
317,2015.10.12. 오후 3:02,SK건설 하반기 부산에서 1696가구 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1696가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
318,2015.10.12. 오후 3:01,10월 용인 수지구 대형건설사 분양 ‘삼파전’,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘삼파전’', 'O')]"
319,2015.10.12. 오후 2:59,투자와 힐링을 동시에 누리는 제주 모나코팰리스 분양마감 임박,"[('투자와', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모나코팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
320,2015.10.12. 오후 2:52,원혜영 김포공항 주변 60년만에 고도제한 완화,"[('원혜영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('60년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
321,2015.10.12. 오후 2:52,부동산 바람타고 한탕···이젠 ‘착한 시행사’가 뜬다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('바람타고', 'O'), (' ', 'O'), ('한탕···이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착한', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
322,2015.10.12. 오후 2:51,30대를 잡아라…분양시장 30대 공략마케팅 눈길,"[('30대', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공략마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
323,2015.10.12. 오후 2:48,현대건설 연구원 4명 동시에 ‘세계 인명사전’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세계 인명사전', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
324,2015.10.12. 오후 2:47,동티모르서 한국 건설업체 공사현장 피습…2명 부상,"[('동티모르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('피습…', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
325,2015.10.12. 오후 2:47,한양 ‘다산신도시 한양수자인’ 이달 분양,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2015.10.12. 오후 2:44,행복한 삶 그리고 아름다운 마무리,"[('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('삶', 'O'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
327,2015.10.12. 오후 2:43,호재 날개 단 충남 당진 토지 분양에 투자자들 발걸음 이어져,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('발걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
328,2015.10.12. 오후 2:38,‘신동탄파크자이 1차’ 광폭 주차장으로 문콕걱정 NO,"[('‘', 'O'), ('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('문콕걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O')]"
329,2015.10.12. 오후 2:37,현대건설 연구원 4명 세계 3대 인명사전 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인명사전', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
330,2015.10.12. 오후 2:34,국피아 대신 정피아 건설공제조합 새 이사장 선임 논란,"[('국피아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('정피아 건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
331,2015.10.12. 오후 2:34,포스코건설 송도 사옥 임대료·공사대금 두고 법정공방,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료·공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('법정공방', 'O')]"
332,2015.10.12. 오후 2:34,대우건설 ‘경주 현곡 푸르지오’ 964가구 이달 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경주 현곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('964가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2015.10.12. 오후 2:26,SK건설 부산 아파트·오피스텔 1696가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1696가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2015.10.12. 오후 2:24,실시간 현장통신원성북구 장위뉴타운추진구역 어디에 투자하는 것이 좋을까,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장통신원', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장위뉴타운추진구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
335,2015.10.12. 오후 2:22,모든 측면에서 탁월한 투자처 대구 오피스 상가 팰리스돔 본격 분양,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('측면에서', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('팰리스돔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2015.10.12. 오후 2:21,역세권 중의 역세권 ‘쿼드러플 역세권’ 부동산이 뜬다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중의', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쿼드러플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
337,2015.10.12. 오후 2:15,튜닝 완료시 해당내용 전산입력 의무화... 불법 튜닝 원천 차단,"[('튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('완료시', 'O'), (' ', 'O'), ('해당내용', 'O'), (' ', 'O'), ('전산입력', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화...', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
338,2015.10.12. 오후 2:15,뉴스테이 용지 조성원가 수준으로 공급,"[('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
339,2015.10.12. 오후 2:14,투자열기 뜨거운 서정동 ‘평택 대양아리스타’ 분양소식에 관심 급증,"[('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('서정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대양아리스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
340,2015.10.12. 오후 2:13,SK DD 더파티오 147억원 규모 부동산 매매계약 체결,"[('SK DD 더파티오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('147억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
341,2015.10.12. 오후 2:11,부천옥길자이 이번에는 상업시설로 눈길 사로잡다,"[('부천옥길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이번에는', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡다', 'O')]"
342,2015.10.12. 오후 2:11,마곡2차 오드카운티 조기 완판 예약 1차에 이어 분양 열기 후끈,"[('마곡', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
343,2015.10.12. 오후 2:09,현대건설 연구개발본부 직원 4명.. 세계인명사전 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구개발본부', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('세계인명사전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
344,2015.10.12. 오후 2:07,광안대교 조망권 프리미엄... 더블유 스퀘어 상가 눈길,"[('광안대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄...', 'O'), (' ', 'O'), ('더블유 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
345,2015.10.12. 오후 2:05,충청 주택수요 행복도시 쏠림에 울상…전국 유일 주택 매매 감소,"[('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택수요', 'O'), (' ', 'O'), ('행복', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림에', 'O'), (' ', 'O'), ('울상…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
346,2015.10.12. 오후 2:05,실시간 거래현황입주 한창...대치동 래미안대치팰리스1단지 실거래가 16억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황입주', 'O'), (' ', 'O'), ('한창...', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안대치팰리스', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('16억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
347,2015.10.12. 오후 1:54,위딜 온·오프라인 융합한 새로운 부동산 거래 방법 제시,"[('위딜', 'O'), (' ', 'O'), ('온·오프라인', 'O'), (' ', 'O'), ('융합한', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
348,2015.10.12. 오후 1:53,건설협회 건설공사 불공정행위 신고센터 설치,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정행위', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
349,2015.10.12. 오후 1:49,수변공원 프리미엄 다산신도시 한양수자인 분양,"[('수변공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2015.10.12. 오후 1:49,SK건설 부산 2곳에서 연내 1312가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1312가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2015.10.12. 오후 1:48,한화건설 뉴스테이 ‘수원 권선 꿈에그린’ 청약 마감,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
352,2015.10.12. 오후 1:44,뉴스테이 민간택지1호 수원 권선 꿈에그린 평균청약률 3.2대 1,"[('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.2대 1', 'QUANTITY')]"
353,2015.10.12. 오후 1:44,한양 ‘다산신도시 한양수자인’ 이달 중 분양,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2015.10.12. 오후 1:43,현대건설 연구원 4명 세계적 인명사전 마르퀴스… 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('인명사전', 'O'), (' ', 'O'), ('마르퀴스', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
355,2015.10.12. 오후 1:42,한화건설 뉴스테이 수원 권선 꿈에그린 청약경쟁률 최대 9.9대 1,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('9.9대 1', 'QUANTITY')]"
356,2015.10.12. 오후 1:41,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 아파트 부럽지 않은 기능과 인기 ‘아파텔이 떴다’,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('기능과', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다’', 'O')]"
357,2015.10.12. 오후 1:39,신원종합개발 688억원 규모 용인2구역 재건축 사업 수주,"[('신원종합개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('688억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2015.10.12. 오후 1:39,서울경제TV 현대건설 연구원 4명 세계 인명사전 등재,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계 인명사전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
359,2015.10.12. 오후 1:35,시흥 배곧신도시 배후수요를 품은 배곧 로얄팰리스 스트리트상가 투자가치 높아 인기,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후수요를', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로얄팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스트리트상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
360,2015.10.12. 오후 1:35,바다조망해운대 생활 프리미엄을 갖춘 해운대 경보이리스힐 분양 화제,"[('바다조망', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경보이리스힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
361,2015.10.12. 오후 1:31,실시간 거래현황상왕십리역 ′직접연결′ 최적의 교통입지 왕십리뉴타운 센트라스아파트…매매가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황상', 'O'), ('왕십리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′직접연결′', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('교통입지', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트라스아파트', 'ARTIFACT'), ('…매매가는', 'O')]"
362,2015.10.12. 오후 1:31,집값 상승에 전세난까지...준공 후 미분양 ‘주목’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
363,2015.10.12. 오후 1:30,대우건설 ‘경주 현곡 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경주 현곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2015.10.12. 오후 1:28,LH 위례신도시 7699억 규모 공동주택 용지 3개 블록 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7699억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
365,2015.10.12. 오후 1:24,서울경제TV 대우건설 ‘경주 현곡 푸르지오’ 분양,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경주 현곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2015.10.12. 오후 1:13,대구·경북 9월 부동산 거래량 전월비 22% 감소,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
367,2015.10.12. 오후 1:08,GS건설 싱가포르서 응텡퐁 종합병원 완공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('응텡퐁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
368,2015.10.12. 오후 1:03,부담 적은 정액제 아파트 수요자들 뜨거운 ‘관심’,"[('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
369,2015.10.12. 오후 1:02,실수요자 관심 봇물 실속 중소형 아파트 ‘e편한세상 한강신도시2차’,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 한강신도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
370,2015.10.12. 오후 1:02,임대 부동산 관심 증가 주택 아파트담보대출금리비교 서비스 필수,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
371,2015.10.12. 오후 12:51,아파트 고르는 기준 변화 세가지 매력포인트 갖춘 곳 인기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('세가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매력포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
372,2015.10.12. 오후 12:51,10월 분양물량 사상 최고…거품 뺀 저평가 단지 찾아라,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
373,2015.10.12. 오후 12:44,서울경제TV 경기도시공사 다산신도시 두번째 공공분양 돌입,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
374,2015.10.12. 오후 12:38,차세대 주거행정업무 중심지 마곡 ‘마곡 동익드미라벨’ 1층 혜택 마지막 찬스,"[('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주거행정업무', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익드미라벨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
375,2015.10.12. 오후 12:30,수도권 서부 부동산시장이 뜨겁다 광명 소하람 오피스텔 ‘주목’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하람', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
376,2015.10.12. 오후 12:28,서울시 재건축 전자입찰제 전면 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축 전자입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
377,2015.10.12. 오후 12:28,현대건설 연구원 4명 세계 3대 인명사전 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인명사전', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
378,2015.10.12. 오후 12:26,미사강변도시 대규모 랜드마크 상가 확실한 투자처로 ‘각광’,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
379,2015.10.12. 오후 12:21,‘미사역 효성해링턴 타워 The First’ 16일 오픈... 강남 통근족 관심 ‘집중’,"[('‘', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워 The First', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통근족', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집중’', 'O')]"
380,2015.10.12. 오후 12:20,초 저금리시대 배후수요 확실한 투자처 미사강변도시 상가 투자 대박,"[('초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
381,2015.10.12. 오후 12:18,2호 뉴스테이 수원 권선 꿈에그린 평균 경쟁률 3.2대 1로 청약 마감,"[('2호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.2대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
382,2015.10.12. 오후 12:12,인천 가좌동 교육시설 접근성 높은 ‘인천 가좌 두산위브’ 분양문의 늘어,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
383,2015.10.12. 오후 12:12,김포도시철도 개통 호재…김포 풍무 푸르지오 2차 기대감 UP,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
384,2015.10.12. 오후 12:11,공원을 품은 아파트 프리미엄만 억소리 나네... 부산 ‘인파크에비뉴 연지’ 분양 앞둬,"[('공원을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄만', 'O'), (' ', 'O'), ('억소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나네...', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인파크에비뉴 연지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
385,2015.10.12. 오후 12:03,한양 이달중 다산신도시 한양수자인 분양,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2015.10.12. 오후 12:02,선 임대계약 완료 후 안심투자…영종 버터플라이시티 골든튤립호텔 860실 실투자금 5천만원대 5년간 연 7% 월100만원 확정월세 지급,"[('선', 'O'), (' ', 'O'), ('임대계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('안심투자…', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버터플라이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골든튤립호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('860실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
387,2015.10.12. 오후 12:00,실감현장 3.3㎡당 7000만원 미친 분양가 논란,"[('실감현장', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
388,2015.10.12. 오전 11:56,아시아초대석올 6월 취임…24년째 국토연구원 한길,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석', 'O'), ('올 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취임…', 'O'), ('24년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한길', 'O')]"
389,2015.10.12. 오전 11:56,제2롯데월드 첨탑부에 세계최고 다이아그리드 설치,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨탑부에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최고', 'O'), (' ', 'O'), ('다이아그리드', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
390,2015.10.12. 오전 11:53,프리미엄 특화평면의 결정판 ‘아산테크노밸리 5차 EG the1’ 분양홍보관 주말 3일간 1만 2천여 명 방문 ‘인산인해’,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('특화평면의', 'O'), (' ', 'O'), ('결정판', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 2천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
391,2015.10.12. 오전 11:53,개성있는 나만의 단독주택 인기 청라 The County in Bear’s Best 이목집중,"[('개성있는', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('The', 'O'), (' ', 'O'), ('County', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('Bear’s', 'O'), (' ', 'O'), ('Best', 'O'), (' ', 'O'), ('이목집중', 'O')]"
392,2015.10.12. 오전 11:51,신도시 택지지구 등 첫분양 아파트를 잡아라··· 태전아이파크 ‘눈길’,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라···', 'O'), (' ', 'O'), ('태전아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
393,2015.10.12. 오전 11:51,뜨는 상권 강남 중심 GS건설 ‘역삼자이 상가’ 부동산 시장 달군다,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('역삼자이 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다', 'O')]"
394,2015.10.12. 오전 11:51,‘광명 미디어 아트밸리’ 개발 본궤도 진입 바로 옆 ‘광명역IDS’ 소비자 문의 쇄도,"[('‘', 'O'), ('광명 미디어 아트밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명역IDS', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
395,2015.10.12. 오전 11:51,LH 구리갈매지구B3블록 공공분양 ‘수요자 기대 증폭’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구B3블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭’', 'O')]"
396,2015.10.12. 오전 11:51,분양한화건설 뉴스테이 수원 권선 꿈에그린 청약마감,"[('분양', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
397,2015.10.12. 오전 11:48,서울시 정비사업 공사·용역 전자입찰 시행,"[('서울시 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('전자입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
398,2015.10.12. 오전 11:46,대우건설 이달중 경주 현곡 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2015.10.12. 오전 11:45,아시아초대석김동주 국토연구원 원장 전월세의 엔젤 역할…합리적 다주택자를 키우자,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석', 'O'), ('김동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세의', 'O'), (' ', 'O'), ('엔젤', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역할…합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('키우자', 'O')]"
400,2015.10.12. 오전 11:43,현대건설 기술개발 연구원 4명 세계 인명사전 등재 쾌거,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세', 'ARTIFACT'), ('계 인명사전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등재', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
401,2015.10.12. 오전 11:43,“30대 학부모를 모셔라” …젊어지는 분양시장‘후끈’,"[('“', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학부모', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('모셔라”', 'O'), (' ', 'O'), ('…젊어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장‘후끈’', 'O')]"
402,2015.10.12. 오전 11:41,“전 국토의 0.1% 강남3구 땅값 400兆”,"[('“전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토의', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('400兆', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
403,2015.10.12. 오전 11:41,분양시장 호황에 조합원 입주권도‘高高’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황에', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주권도‘高高’', 'O')]"
404,2015.10.12. 오전 11:38,무허가 불법 튜닝업체 원천 차단,"[('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('튜닝업체', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
405,2015.10.12. 오전 11:31,분양다산신도시 진건지구에 자연앤e편한세상장 1685가구,"[('분양', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진건지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자연앤e편한세상장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1685가구', 'QUANTITY')]"
406,2015.10.12. 오전 11:30,현대건설 연구원 세계 3대 인명사전에 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인명사전에', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
407,2015.10.12. 오전 11:30,건설협회 건설공사 불공정행위 신고센터 12일 개관,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정행위', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
408,2015.10.12. 오전 11:29,대규모 고정수요 보장되는 평택 자이 더 익스프레스 상가 투자문의 쇄도,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('고정수요', 'O'), (' ', 'O'), ('보장되는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
409,2015.10.12. 오전 11:28,인천시 도시·주거환경정비 기본계획 변경,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시·주거환경정비', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
410,2015.10.12. 오전 11:27,인천 가좌 두산위브 도보로 초중고교 접근성 좋아 관심도 UP,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도보로', 'O'), (' ', 'O'), ('초중고교', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('관심도', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
411,2015.10.12. 오전 11:27,뉴스테이 용지 조성원가 100110% 공급,"[('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('100110%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
412,2015.10.12. 오전 11:27,서울지역 상위 20% 아파트 평균가격 40개월만에 10억원 돌파,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균가격', 'O'), (' ', 'O'), ('40개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
413,2015.10.12. 오전 11:27,서울경제TV 서울 상위 20% 평균 아파트값 10억원 재돌파,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재돌파', 'O')]"
414,2015.10.12. 오전 11:27,LH 위례신도시서 중대형 아파트용 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
415,2015.10.12. 오전 11:24,서울 거래가 상위 20% 아파트 평균가격10억원 다시 넘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균가격', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
416,2015.10.12. 오전 11:24,높은 투자가치로 눈길 사로잡는 평택 ‘자이 더 익스프레스’ 상가,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
