,date,headline,keyword
0,2007.04.08. 오후 9:15,카자흐 리조트 건설 성원건설 MOU체결,"[('카자흐 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MO', 'ORGANIZATION'), ('U체결', 'O')]"
1,2007.04.08. 오후 9:15,주택시장 ‘도미노 급락’ 우려,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도미노', 'O'), (' ', 'O'), ('급락’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
2,2007.04.08. 오후 9:15,일산 임광 진흥아파트 탄현지역 905가구 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진흥아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('905가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2007.04.08. 오후 9:15,이번주 분양일정 4월9일∼13일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('4월9일∼13일', 'DATE')]"
4,2007.04.08. 오후 8:03,분양하이라이트 주공 용인구성 임대 9일 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인구성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
5,2007.04.08. 오후 8:02,용인 휴먼시아 등 3곳 청약접수,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
6,2007.04.08. 오후 8:02,평당분양가 580만원대…저가 아파트 바람불까,"[('평당분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('580만원대', 'QUANTITY'), ('…저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바람불까', 'O')]"
7,2007.04.08. 오후 8:02,대구ㆍ울산 혁신도시 솔라시티 조성,"[('대구', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('솔라시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
8,2007.04.08. 오후 8:02,송도 더 프라우 전국서 덤볐다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('덤볐다', 'O')]"
9,2007.04.08. 오후 8:02,토지공사 양산신도시에 공동주택지 2만평 공급,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('2만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
10,2007.04.08. 오후 8:02,분양가상한제로 건설사지자체 신경전 팽팽,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
11,2007.04.08. 오후 8:02,10년 후에도 집값 안떨어진다,"[('10년 후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안떨어진다', 'O')]"
12,2007.04.08. 오후 7:39,서울 주거지도 4개축으로 재편,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거지도', 'O'), (' ', 'O'), ('4개축', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
13,2007.04.08. 오후 7:39,급매물 ‘후려치기’…버블세븐 집값 급락,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후려치기’…', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
14,2007.04.08. 오후 7:27,은마 31평 호가 1억 떨어져,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
15,2007.04.08. 오후 7:22,분양정보 춘천소재 8만평 토지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('8만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O')]"
16,2007.04.08. 오후 7:21,분양정보 주상복합 리첸시아 용산,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
17,2007.04.08. 오후 7:19,이번주 전국 3곳 3879가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3879가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2007.04.08. 오후 7:18,대구.울산 혁신도시 에너지절약 시티로,"[('대구', 'CITY'), ('.', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약', 'O'), (' ', 'O'), ('시티로', 'O')]"
19,2007.04.08. 오후 7:18,성남  여주 복선전철 수혜지 뜬다,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
20,2007.04.08. 오후 7:17,단순 재개발서 도시 재생사업으로 ‥ 건교부 뉴타운 개발방향 전환,"[('단순', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시 재생사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발방향', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
21,2007.04.08. 오후 7:17,상반기 서울 재개발 단지 노려라 ... 중.소형 물량 많아 청약부금 가입자 유리,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('중.소형', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('청약부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
22,2007.04.08. 오후 6:18,취재여록 이유있는 로또식 청약과열,"[('취재여록', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('로또식', 'O'), (' ', 'O'), ('청약과열', 'O')]"
23,2007.04.08. 오후 6:09,신용 1등급 5％뿐…국민평균 5등급,"[('신용', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5％', 'QUANTITY'), ('뿐…국민평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5등급', 'QUANTITY')]"
24,2007.04.08. 오후 6:09,지난해 주택담보대출 14.1％ 급증…소득·금융자산 증가율 앞서,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('14.1', 'QUANTITY'), ('％', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…소득·금융자산', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서', 'O')]"
25,2007.04.08. 오후 5:57,무허가 건물 세입자에게도 이주비 지급,"[('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에게도', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
26,2007.04.08. 오후 5:51,명의대여자가 재산처분해도 처벌못해,"[('명의대여자가', 'O'), (' ', 'O'), ('재산처분해도', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌못해', 'O')]"
27,2007.04.08. 오후 5:48,기업정보 롯데건설 인터넷잡지 발행 이벤트 外,"[('기업정보', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷잡지', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
28,2007.04.08. 오후 5:48,분양정보 ‘리첸시아 용산’ 260가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리첸시아 용산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
29,2007.04.08. 오후 5:48,중소도시·지방 분양시장 영어마을 조성 러시,"[('중소도시·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
30,2007.04.08. 오후 5:48,상반기 분양 봇물…어디가 좋을까,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
31,2007.04.08. 오후 4:34,아파트 누르니 상가 오피스텔이 뛴다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
32,2007.04.08. 오후 4:08,한국 법적관계 확인 소홀해 중개거래사고 잦아,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('법적관계', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('소홀해', 'O'), (' ', 'O'), ('중개거래사고', 'O'), (' ', 'O'), ('잦아', 'O')]"
33,2007.04.08. 오후 4:08,MK 추천매물 반포동 대로변 빌딩 260억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('260억원', 'QUANTITY')]"
34,2007.04.08. 오후 4:08,선진국 부동산 매매때 변호사가 직접 권리확인,"[('선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매때', 'O'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('권리확인', 'O')]"
35,2007.04.08. 오후 3:27,김영진부동산아카데미 24일부터 부동산 교실,"[('김영진부동산아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교실', 'O')]"
36,2007.04.08. 오후 3:27,택지개발등 공익사업때 무허가 세입자도 이주비 지급,"[('택지개발등', 'O'), (' ', 'O'), ('공익사업때', 'O'), (' ', 'O'), ('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
37,2007.04.08. 오후 3:21,청약가점제 지상 컨설팅 신도시 30평형대 분양 노리는 40세 박모씨,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('40세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('박', 'PERSON'), ('모씨', 'O')]"
38,2007.04.08. 오후 3:21,올 분양 주공 중대형 시선 집중,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
39,2007.04.08. 오후 3:06,아파트 주간시세 수도권 아파트값 하락폭 커져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
40,2007.04.08. 오후 2:51,경·공매 시황 강남 낙찰가율 35%P나 올라 125%,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('35%P', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('125%', 'QUANTITY')]"
41,2007.04.08. 오후 2:35,투자포인트돈바람 계속된다,"[('투자포인트돈바람', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
42,2007.04.08. 오후 2:27,청약 가점제 시대…점수별 내집마련 전략은,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…점수별', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
43,2007.04.08. 오후 12:19,9월 시행 청약가점제 그것이 알고싶다,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그것이 알고싶', 'ARTIFACT'), ('다', 'O')]"
44,2007.04.08. 오후 12:04,성원건설 카자흐스탄 사업 본격화,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
45,2007.04.08. 오전 11:39,대구.울산혁신도시 쏠라시티로 조성,"[('대구', 'CITY'), ('.', 'O'), ('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠라시티', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
46,2007.04.08. 오전 11:32,2007 세계한상대회 부산서 개최,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계한상대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
47,2007.04.08. 오전 11:30,주택법 통과 영향..강남 재건축값 하락 가속도,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('영향..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
48,2007.04.08. 오전 11:01,기아 봉고3 트럭 리콜 실시,"[('기아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉고3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
49,2007.04.08. 오전 11:00,기아 봉고3 트럭 리콜 실시,"[('기아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉고3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
50,2007.04.08. 오전 11:00,대구·울산 혁신도시 에너지절약형 도시로,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O')]"
51,2007.04.08. 오전 11:00,세입자 영세 농어민·영업자 생활보상 확대,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영세', 'O'), (' ', 'O'), ('농어민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활보상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
52,2007.04.08. 오전 10:25,갈곳 잃은 유동자금 부동산 두더지게임 투기장화,"[('갈곳', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('유동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('두', 'TERM'), ('더지게임', 'O'), (' ', 'O'), ('투기장화', 'O')]"
53,2007.04.08. 오전 10:00,세입자·영세농어민 보상기준 대폭 개선,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), ('·영세', 'O'), ('농어민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상기준', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
54,2007.04.08. 오전 9:12,송도 청약 광풍 서울·수도권 3040대가 주도,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3040대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
55,2007.04.08. 오전 9:00,부동산캘린더전국 견본주택 8곳 오픈,"[('부동산캘린더', 'ARTIFACT'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
56,2007.04.08. 오전 9:00,주간부동산주택법 통과 후 하락폭 커져,"[('주간부동산주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
57,2007.04.08. 오전 9:00,명의 대여자의 부동산 처분행위 형사처벌 불가,"[('명의', 'O'), (' ', 'O'), ('대여자의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('처분행위', 'O'), (' ', 'O'), ('형사처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
58,2007.04.08. 오전 7:05,강남 재건축 주택법 통과에 출렁,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축 주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과에', 'O'), (' ', 'O'), ('출렁', 'O')]"
59,2007.04.08. 오전 6:57,탈북자와 맺은 입국 알선 계약은 무효,"[('탈북자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('맺은', 'O'), (' ', 'O'), ('입국', 'O'), (' ', 'O'), ('알선', 'O'), (' ', 'O'), ('계약은', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
60,2007.04.08. 오전 6:27,이번주 분양 전국 8곳 견본주택 공개,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
61,2007.04.08. 오전 6:05,부동산시장은 휴화산..돈 되면 광풍,"[('부동산시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('휴화산..돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O')]"
62,2007.04.08. 오전 6:03,주택대출 소득.금융자산 증가율 크게 상회,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('소득.금융자산', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
63,2007.04.08. 오전 1:42,강남 3구 거래 실종…집값 더 빠질듯,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빠질듯', 'O')]"
64,2007.04.09. 오후 11:30,속타는 지방분양,"[('속타는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방분양', 'O')]"
65,2007.04.09. 오후 10:09,바다.골프장.한강이 창밖에… 특급 조망권 아파트 다음달부터 공급,"[('바다.', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장.', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('창밖에…', 'O'), (' ', 'O'), ('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
66,2007.04.09. 오후 10:08,천안 아이파크 이동식 벽체 선보여,"[('천안 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('벽체', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
67,2007.04.09. 오후 10:08,엠코 홈페이지 개편,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
68,2007.04.09. 오후 9:50,혁신도시 토지보상 일부는 땅으로,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('일부는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O')]"
69,2007.04.09. 오후 9:35,서울숲 힐스테이트 개발사업 의혹…“외압은 없었다”,"[('서울숲 힐스테이트 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의혹…“외압은', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다”', 'O')]"
70,2007.04.09. 오후 9:30,서울숲 힐 스테이트 특혜 의혹,"[('서울숲 힐 스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
71,2007.04.09. 오후 9:21,서울숲 힐스테이트 APT 인·허가 특혜 논란,"[('서울숲 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('AP', 'ORGANIZATION'), ('T', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
72,2007.04.09. 오후 8:36,“비축용 임대주택 시행 토공이 맡는 것은 당연” 이춘희 건교차관,"[('“비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O'), (' ', 'O'), ('당연”', 'O'), (' ', 'O'), ('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교차관', 'CIVILIZATION')]"
73,2007.04.09. 오후 8:02,대규모 기업시설 주변 레지던스 투자 인기,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('기업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
74,2007.04.09. 오후 8:02,수도권 동북부 분양시장 꿈틀,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
75,2007.04.09. 오후 8:02,신훈 회장 분양가 ·세금만으로 집값 못잡아,"[('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('·세금만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡아', 'O')]"
76,2007.04.09. 오후 7:56,KT 주상복합 특혜 의혹,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
77,2007.04.09. 오후 7:49,특혜 의혹‥적법 절차,"[('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹‥적법', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O')]"
78,2007.04.09. 오후 7:21,서울숲 힐스테이트 “특혜의혹” ― “적법하다” 논란,"[('서울숲 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“특혜의혹”', 'O'), (' ', 'O'), ('―', 'O'), (' ', 'O'), ('“적법하다”', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
79,2007.04.09. 오후 7:03,혁신도시 보상비 일부 ‘개발이후 토지’로 보상,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개발이후', 'O'), (' ', 'O'), ('토지’로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
80,2007.04.09. 오후 7:03,KT 서울숲 힐스테이트 아파트 특혜 논란,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 힐스테이트 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
81,2007.04.09. 오후 6:36,부동산레이더성수동의 또다른 의혹,"[('부동산레이더성수동의', 'O'), (' ', 'O'), ('또다른', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
82,2007.04.09. 오후 6:26,주택금융공사 이사 공모,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
83,2007.04.09. 오후 6:08,유동성 증가율 4년만에 최고,"[('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
84,2007.04.09. 오후 6:03,인천공항철도 주변 집값 부동자세，왜？,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부동자세，왜？', 'O')]"
85,2007.04.09. 오후 5:59,주공부산시 재정비사업 MOU 체결,"[('주공부산시 재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
86,2007.04.09. 오후 5:58,건설공제조합 해외공사 보증시장 진출,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('보증시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
87,2007.04.09. 오후 5:58,SK건설 사옥.종로구청 스와핑 개발하자 ... 서울시 천만상상 홈피에 제안 글 올려 화제,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥.', 'O'), ('종로구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스와핑', 'O'), (' ', 'O'), ('개발하자', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천만상상', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈피에', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('글', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
88,2007.04.09. 오후 5:57,삼성물산 건설부문 저소음 주방배기시스템 개발,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('저소음', 'O'), (' ', 'O'), ('주방배기', 'TERM'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
89,2007.04.09. 오후 5:47,해외 주택사업 잇따라 착공 ... 성원건설 두바이.우림건설 카자흐.금호건설 베트남 등,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('.', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('.', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
90,2007.04.09. 오후 5:45,중개업자 ‘가격 낮추기’ 역담합,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추기’', 'O'), (' ', 'O'), ('역담합', 'O')]"
91,2007.04.09. 오후 5:45,“분양가·세금만으로 집값 잡을 수 없다”신훈 주택협회 회장,"[('“분양가·세금만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O'), ('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
92,2007.04.09. 오후 5:12,힐스테이트 의혹 논란..쟁점은 뭔가,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('논란..쟁점은', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O')]"
93,2007.04.09. 오후 5:02,청주금호어울림 고맙다 지웰시티,"[('청주금호어울림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고맙다', 'O'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT')]"
94,2007.04.09. 오후 5:00,시세 동향 관망세 심화…서울 아파트 4주연속 하락세,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
95,2007.04.09. 오후 4:56,2020년 부동산 재테크…인프라 갖춰진 도심인근에 투자,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크…인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰진', 'O'), (' ', 'O'), ('도심인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
96,2007.04.09. 오후 4:56,용산ㆍ뚝섬ㆍ상암ㆍ마곡 新부촌 된다,"[('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
97,2007.04.09. 오후 4:56,혁신도시 땅으로도 보상,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
98,2007.04.09. 오후 4:56,주공 부산 재정비 나선다,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
100,2007.04.09. 오후 4:53,감사원ㆍ성동구 힐스테이트 의혹 없다,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
101,2007.04.09. 오후 4:27,일신건영 “동두천 휴먼빌 청약 100%입니다”,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('입니다”', 'O')]"
102,2007.04.09. 오후 4:24,내집마련정보사 가점제 따른 투자전략 세미나,"[('내집마련정보사', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
103,2007.04.09. 오후 4:23,신훈 신임 주택협회장 규제만으로 집값 못잡아,"[('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡아', 'O')]"
104,2007.04.09. 오후 4:23,호가 뚝뚝 떨어지는 강남 재건축 살까 말까,"[('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
105,2007.04.09. 오후 4:18,부동산써브·유엔알컨설팅 26일 재테크세미나 개최,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
106,2007.04.09. 오후 4:18,무주택자 임대아파트 노려라,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
107,2007.04.09. 오후 4:18,공공 주도 도시 재정비 활기,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
108,2007.04.09. 오후 4:18,태영 새 로고 선봬,"[('태영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
109,2007.04.09. 오후 4:18,삼성 분리형 주방 배기시스템 개발,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('주방', 'O'), (' ', 'O'), ('배기시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
110,2007.04.09. 오후 4:18,종로 신행정 복합타운 만들자,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신행정', 'O'), (' ', 'O'), ('복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('만들자', 'O')]"
111,2007.04.09. 오후 4:09,힐스테이트 의혹..관련기관 사실무근,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('의혹..관련기관', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O')]"
112,2007.04.09. 오후 4:06,서울숲 힐스테이트 아파트 특혜 의혹 논란,"[('서울숲 힐스테이트 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
113,2007.04.09. 오후 4:03,성동구청 2005년부터 힐스테이트 사업에 5번 특혜,"[('성동구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2005년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O')]"
114,2007.04.09. 오후 3:56,3년간 45만가구 공급차질..수급불안 우려,"[('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('45만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급차질..수급불안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
116,2007.04.09. 오후 3:45,힐스테이트 건설 특혜 의혹,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
117,2007.04.09. 오후 3:39,건설공제조합 해외건설 보증시장 진출,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('보증시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
118,2007.04.09. 오후 3:36,“분양가·세금으로 집값 못잡아” 신훈 주택협회장,"[('“분양가·세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡아”', 'O'), (' ', 'O'), ('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택협회장', 'CIVILIZATION')]"
119,2007.04.09. 오후 3:32,이종수 사장 서울숲 적법절차 밟았다,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('적법절차', 'O'), (' ', 'O'), ('밟았다', 'O')]"
120,2007.04.09. 오후 3:31,KT 힐스테이트 특혜의혹 사실무근,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특혜의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O')]"
121,2007.04.09. 오후 3:30,도심 서비스드레지던스 공급 잇따라,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스드레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
122,2007.04.09. 오후 3:29,현대건설 서울숲 힐스테이트 특혜 없었다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
123,2007.04.09. 오후 3:21,부산 울산 경남 상장사들 주가 천정부지,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상장사들', 'O'), (' ', 'O'), ('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지', 'O')]"
124,2007.04.09. 오후 3:18,정체불명 상가 티저광고 봇물 투자신중’,"[('정체불명', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('티저광고', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), (""투자신중'"", 'O')]"
125,2007.04.09. 오후 3:08,천안 백석 아이파크에 컨버터블 벽체 첫 적용,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('컨버터블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벽체', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
126,2007.04.09. 오후 3:08,상가시장 티저광고 주의보,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('티저광고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
127,2007.04.09. 오후 3:02,용산역앞 집창촌 첨단 상업중심지로,"[('용산역', 'LOCATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('집창촌', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('상업중심지로', 'O')]"
128,2007.04.09. 오후 2:58,김태환의원 4천억대 특혜의혹 vs KT 사실무근 공방,"[('김태환', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4천억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특혜의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
129,2007.04.09. 오후 2:55,KT 힐스테이트 특혜의혹 사실무근,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특혜의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O')]"
130,2007.04.09. 오후 2:55,신훈 신임주택협회장 정부 규제 정책만으로 집값 한계,"[('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('정책만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O')]"
131,2007.04.09. 오후 2:54,정체불명 상가광고 투자주의보,"[('정체불명', 'O'), (' ', 'O'), ('상가광고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자주의보', 'O')]"
132,2007.04.09. 오후 2:49,성남여주 전철구간에 3500가구 분양,"[('성남', 'CITY'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('구간에', 'O'), (' ', 'O'), ('3500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2007.04.09. 오후 2:47,김태환 KT 서울숲 아파트사업 특혜의혹종합,"[('김태환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KT 서울숲 아파트사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('특혜의혹종합', 'O')]"
134,2007.04.09. 오후 2:40,동부건설 서울역 주택전시관 새단장,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
135,2007.04.09. 오후 2:32,‘서울숲 힐스테이트 아파트’ 특혜 논란,"[('‘', 'O'), ('서울숲 힐스테이트 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
136,2007.04.09. 오후 2:32,‘북촌 한옥마을’ 투자 새표적 ,"[('‘', 'O'), ('북촌 한옥마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('새표적', 'O')]"
137,2007.04.09. 오후 2:28,서울숲힐스테이트 적법VS특혜 논란,"[('서울숲힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('적법VS특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
138,2007.04.09. 오후 2:23,종합김태환 서울숲 힐스테이트 아파트 특혜 의혹,"[('종합', 'O'), ('김태환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울숲 힐스테이트 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
139,2007.04.09. 오후 2:23,‘서울숲 힐스테이트’ 특혜 의혹…누가 로비했나,"[('‘', 'O'), ('서울숲 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹…누가', 'O'), (' ', 'O'), ('로비했나', 'O')]"
140,2007.04.09. 오후 2:22,권홍사 건설협회장 아이포카 회장 환담,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이포카', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('환담', 'O')]"
141,2007.04.09. 오후 2:11,힐스테이트 건설 특혜 의혹,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
142,2007.04.09. 오후 1:53,건교부 정책만으론 강남 집값 못잡아,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책만으론', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡아', 'O')]"
143,2007.04.09. 오후 1:53,금주의 부동산 캘린더천안 백석아이파크 1040가구 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1040가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
144,2007.04.09. 오후 1:53,동부 홍은 센트레빌 분양,"[('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('홍은 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2007.04.09. 오후 1:53,대한주택공사부산광역시 재정비촉진 양해각서 체결,"[('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), ('부산광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
146,2007.04.09. 오후 1:53,주택시장 침체 2題성수기에도 하락세 지속…매수세 위축 심화,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('2題', 'DATE'), ('성수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
147,2007.04.09. 오후 1:53,주택시장 침체 2題품질ㆍ가격ㆍ입지등 매력…입주전 마감행진,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題품질ㆍ가격ㆍ입지등', 'O'), (' ', 'O'), ('매력…입주전', 'O'), (' ', 'O'), ('마감행진', 'O')]"
148,2007.04.09. 오후 1:53,양주 부동산시장 시들,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
149,2007.04.09. 오후 1:53,중개업계 간판실명제 시끌,"[('중개업계', 'O'), (' ', 'O'), ('간판실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
150,2007.04.09. 오후 1:53,‘서울숲 힐스테이트’ 특혜의혹 일파만파,"[('‘', 'O'), ('서울숲 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('일파만파', 'O')]"
151,2007.04.09. 오후 1:42,태영건설 18년만에 새 CI발표,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI발표', 'O')]"
152,2007.04.09. 오후 1:40,천안 분양가는 옵션이 좌우,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션이', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM')]"
153,2007.04.09. 오후 1:08,서울숲 힐스테이트 특혜 의혹 제기,"[('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
154,2007.04.09. 오후 1:07,주공 부산시와 재정비촉진사업 MOU 체결,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
155,2007.04.09. 오후 12:53,동부 서울역 주택전시관 새단장,"[('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
156,2007.04.09. 오후 12:51,가점제 청약전략 세미나 개최,"[('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
157,2007.04.09. 오후 12:41,서울숲 힐스테이트아파트 건설 특혜 의혹,"[('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
158,2007.04.09. 오후 12:41,부동산따라잡기 신종 골프 빌리지 주목,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빌리지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
159,2007.04.09. 오후 12:41,부동산따라잡기 전원 속 타운하우스 인기,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
160,2007.04.09. 오후 12:36,우림건설 천안 용곡동 499가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('499가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
161,2007.04.09. 오후 12:26,KT 서울숲 힐스테이트 인·허가 직접 관여안해,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('관여안해', 'O')]"
162,2007.04.09. 오후 12:17,경찰 힐스테이트 사업 특혜의혹 부인,"[('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('특혜의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('부인', 'O')]"
163,2007.04.09. 오후 12:10,화명주공 재개발 시공사 재신임여부 법원에서 결정,"[('화명주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재신임여부', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
164,2007.04.09. 오후 12:09,태영건설 새 기업이미지 발표,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('기업이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
165,2007.04.09. 오후 12:00,KT 힐스테이트 아파트 특혜 의혹,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
166,2007.04.09. 오전 11:56,김태환 서울숲 힐스테이트 아파트 특혜 의혹,"[('김태환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울숲 힐스테이트 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
167,2007.04.09. 오전 11:43,흙·돌 정보 토석정보시스템 효과 좋아,"[('흙·돌', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('토석정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
168,2007.04.09. 오전 11:41,감사원·성동구 서울숲 힐스테이트 적법하다,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('적법하다', 'O')]"
169,2007.04.09. 오전 11:40,제주 영어타운 일대 10㎢ 토지거래 허가,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('10㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
170,2007.04.09. 오전 11:40,4천억원대 힐스테이트 인허가 특혜의혹 진실은,"[('4천억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('진실은', 'O')]"
171,2007.04.09. 오전 11:31,혁신도시보상금 최소 1조 대토로 흡수,"[('혁신도시보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대토로', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O')]"
172,2007.04.09. 오전 11:28,감사원 힐스테이트 인허가 개입은 정상적 업무추진,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('개입은', 'O'), (' ', 'O'), ('정상적', 'O'), (' ', 'O'), ('업무추진', 'O')]"
173,2007.04.09. 오전 11:24,주공·토공 도시재정비사업 수주 물밑경쟁,"[('주공·토공 도시재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('물밑경쟁', 'O')]"
174,2007.04.09. 오전 11:22,태영건설 신사옥 이전..여의도시대 개막종합,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전..', 'O'), ('여의도시대', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막종합', 'O')]"
175,2007.04.09. 오전 11:11,우리투자證 확정금리형 USD RP 상품 판매,"[('우리투자', 'ORGANIZATION'), ('證', 'O'), (' ', 'O'), ('확정금리형', 'O'), (' ', 'O'), ('USD RP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
176,2007.04.09. 오전 10:53,해외 부동산 3억이상 투자고려 가장 많아,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자고려', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
177,2007.04.09. 오전 10:44,주건협 회원사 주택사업 실무교육 실시,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
178,2007.04.09. 오전 10:43,성동구 힐스테이트 인허가 외압 없었다,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('외압', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
179,2007.04.09. 오전 10:41,해외부동산 3억이상 투자고려 가장 많아,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자고려', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
180,2007.04.09. 오전 10:41,중개업계 간판실명제로 시끌시끌,"[('중개업계', 'O'), (' ', 'O'), ('간판실명제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌시끌', 'O')]"
181,2007.04.09. 오전 10:36,무허가건축물 세입자도 이전비 지급,"[('무허가건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이전비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
182,2007.04.09. 오전 10:36,10개 혁신도시도 대토보상 추진,"[('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
183,2007.04.09. 오전 10:32,철강과 자연이 어우러진 당진 코아루 350세대 분양,"[('철강', 'MATERIAL'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연이', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('350세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2007.04.09. 오전 10:27,삼성건설 분리형 주방 배기 시스템 도입,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('주방', 'O'), (' ', 'O'), ('배기', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
185,2007.04.09. 오전 10:21,청약가점제 9월 시행…당첨확률 높이려면…,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행…당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이려면…', 'O')]"
186,2007.04.09. 오전 10:17,양주 부동산시장 규제때문에 맥못춰,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('맥못춰', 'O')]"
187,2007.04.09. 오전 10:17,감사원 힐스테이트 민원조정 적법,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민원조정', 'O'), (' ', 'O'), ('적법', 'O')]"
188,2007.04.09. 오전 10:14,무허가 건물 세입자에도 이주비 지급,"[('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
189,2007.04.09. 오전 10:14,KT 서울숲 아파트사업 특혜 의혹,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 아파트사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
190,2007.04.09. 오전 10:08,서울숲 힐스테이트 아파트 특혜 의혹,"[('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
191,2007.04.09. 오전 9:58,한경·부동산114 매물마당 서울 강남구 역삼동 오피스빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
192,2007.04.09. 오전 9:57,5월 경기인천 분양시장 알짜 쏟아진다,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기인천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
193,2007.04.09. 오전 9:54,대구 센트로팰리스 단지내 상가 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트로팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2007.04.09. 오전 9:50,전세시장 안정…서울 0.04% 상승 그쳐,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
195,2007.04.09. 오전 9:47,삼성건설 분리형 주방 배기시스템 개발,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('주방', 'O'), (' ', 'O'), ('배기시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
196,2007.04.09. 오전 9:42,서울숲 힐스테이트 특혜 의혹 제기,"[('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
197,2007.04.09. 오전 9:41,주택시장 매수세 급랭…임대주택 상승,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
198,2007.04.09. 오전 9:36,분양정보 비발디파크ㆍ단양콘도,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('비발디파크', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('단양', 'ARTIFACT'), ('콘도', 'O')]"
199,2007.04.09. 오전 9:35,부동산 세금 궁금합니다 63 특례아파트 일반 아파트보다 먼저 팔면...,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('63', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특례아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면...', 'O')]"
200,2007.04.09. 오전 9:33,전원주택 갈수록 넓어져 ... 정원.연못 크게 조성,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어져', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('정원.연못', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
201,2007.04.09. 오전 9:30,집값 하락속 거래 뚝 … 시름잠긴 중개업소 변신 백태,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시름잠긴', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'ORGANIZATION')]"
202,2007.04.09. 오전 9:17,김태환 KT 서울숲 아파트사업 특혜 의혹,"[('김태환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 아파트사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
203,2007.04.09. 오전 9:09,건설업풍향계삼성건설 협력사에 기술특허 무상 제공 외,"[('건설업풍향계삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('기술특허', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
204,2007.04.09. 오전 9:09,분양정보금호건설 리첸시아 용산 260가구 외,"[('분양정보금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
205,2007.04.09. 오전 9:05,건설공제조합 해외건설 보증시장 진출,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('보증시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
206,2007.04.09. 오전 9:00,주택법 한파에 강남 재건축 덜덜,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('덜덜', 'O')]"
207,2007.04.09. 오전 8:47,강남 아파트 경매서도 찬밥,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
208,2007.04.09. 오전 8:41,상암동 DMC랜드마크빌딩 5월말 사업자 공모,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC랜드마크빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
209,2007.04.09. 오전 8:20,선진국 부동산 매매때 변호사가 직접 권리확인,"[('선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매때', 'O'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('권리확인', 'O')]"
210,2007.04.09. 오전 8:20,한국 법적관계 확인 소홀해 중개거래사고 잦아,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('법적관계', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('소홀해', 'O'), (' ', 'O'), ('중개거래사고', 'O'), (' ', 'O'), ('잦아', 'O')]"
211,2007.04.09. 오전 8:18,무주택 10년차 내년 말을 노려라,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 말', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
212,2007.04.09. 오전 8:11,2011년까지 전라선 전구간 복선화,"[('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전라선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전구간', 'O'), (' ', 'O'), ('복선화', 'O')]"
213,2007.04.09. 오전 8:04,태영건설 신사옥 이전..여의도시대 개막,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전..', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
214,2007.04.09. 오전 7:50,성수동 힐스테이트 4천억원대 인·허가 특혜 의혹,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4천억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
215,2007.04.09. 오전 7:47,베이비부머 은퇴하는 2010년께 집값 갈림길,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴하는', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('갈림길', 'O')]"
216,2007.04.09. 오전 7:23,이래서 ‘로또텔’… 인기 분양 오피스텔 웃돈 상승,"[('이래서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또텔’…', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
217,2007.04.09. 오전 7:14,뚝섬 서울숲 힐스테이트 사업특혜 논란,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 힐스테이트 사업', 'TERM'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
218,2007.04.09. 오전 7:13,전세 시황봄 이사 일찍 끝나 안정세… 강남구 0.27% 하락,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황봄', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('일찍', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
219,2007.04.09. 오전 7:13,매매 시황서울 송파구 재건축 아파트값 0.68% 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.68%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
220,2007.04.09. 오전 7:13,택지지구 둘러보기서울 마곡지구,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION')]"
221,2007.04.09. 오전 7:05,분양정보강원 평창 도암면 ‘알펜시아’ 골프빌리지 外,"[('분양정보', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도암면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('알펜시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('골프빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
222,2007.04.09. 오전 7:05,목동 “이게 아닌데…” 대형 평형 중심 가파른 하락세 왜,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“이게', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데…”', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
223,2007.04.09. 오전 7:05,부동산 INOUT모델하우스 천장의 함정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('INOUT모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('천장의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O')]"
224,2007.04.09. 오전 7:05,부동산과 법률부동산 매매계약 해지,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
225,2007.04.09. 오전 7:05,부동산대출 보험사로 몰려,"[('부동산대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보험사로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
226,2007.04.09. 오전 6:05,혁신도시 토지보상 땅으로 받는다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
227,2007.04.09. 오전 5:09,송도 오피스텔 결국 ‘외지인 투기판’,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기판’', 'O')]"
228,2007.04.10. 오후 9:24,국지적으로만 약발 먹힌 1·11 대책,"[('국지적으로만', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힌', 'O'), (' ', 'O'), ('1·11', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
229,2007.04.10. 오후 8:02,건설업체 베트남서 금맥 캘까,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('캘까', 'O')]"
230,2007.04.10. 오후 8:02,건설공제조합 해외사업도 보증,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
231,2007.04.10. 오후 7:39,은평뉴타운 40점 이상이면 당첨 가능성,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40점 이상', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
232,2007.04.10. 오후 7:27,가점제 시행전 용산을 잡아라,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행전', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
233,2007.04.10. 오후 7:12,수도권정비법 위반 논란 여주 아웃렛 건물 신세계서 1개동 전격 매입,"[('수도권정비법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아웃렛', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
234,2007.04.10. 오후 7:11,부동산써브유엔알 투자전략세미나 개최,"[('부동산써브유엔알 투자전략세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
235,2007.04.10. 오후 6:42,부동산 新 투자처 베트남을 가다 호찌민 일대는 공사중 개발열기 후끈,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대는', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중', 'O'), (' ', 'O'), ('개발열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
236,2007.04.10. 오후 6:42,수도권 오피스텔 프리미엄 최고 1억원,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
237,2007.04.10. 오후 6:36,‘청주發’ 분양열기 확산되나,"[('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('發’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('확산되나', 'O')]"
238,2007.04.10. 오후 6:11,이용섭 건교 주택법 공급축소는 기우,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교 주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급축소는', 'O'), (' ', 'O'), ('기우', 'O')]"
239,2007.04.10. 오후 5:42,부도 임대아파트 임차인 특별법 시행앞두고 반발,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차인 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
240,2007.04.10. 오후 5:42,“공시가격 낮춰달라” 민원 봇물,"[('“공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰달라”', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
241,2007.04.10. 오후 5:42,“감리업체 부실땐 시장서 퇴출”,"[('“감리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부실땐', 'O'), (' ', 'O'), ('시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출”', 'O')]"
242,2007.04.10. 오후 5:42,천안 푸르지오 417가구,"[('천안 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('417가구', 'QUANTITY')]"
243,2007.04.10. 오후 5:42,분양가상한제 적용 주공 5094가구 공급,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('5094가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
244,2007.04.10. 오후 5:39,100만평 넘는 신도시는 지자체 계획없어도 추진,"[('100만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('계획없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
245,2007.04.10. 오후 5:38,고액 청약예금 유망단지 많네,"[('고액', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
246,2007.04.10. 오후 5:38,김태환 서울숲 아파트에 정권 배후 있다,"[('김태환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
247,2007.04.10. 오후 5:37,서비스드 레지던스 투자바람 다시 부나,"[('서비스드', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자바람', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
248,2007.04.10. 오후 5:33,도시개발구역 민간사업 절반 동의하면 토지수용,"[('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동의하면', 'O'), (' ', 'O'), ('토지수용', 'O')]"
249,2007.04.10. 오후 5:32,집값 하락 장기지속 힘들다 … 전문가 설문,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('장기지속', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O')]"
250,2007.04.10. 오후 5:27,4월 11일 부동산 파일,"[('4월 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
251,2007.04.10. 오후 5:09,4월 11일 부동산 캘린더,"[('4월 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
252,2007.04.10. 오후 4:57,동탄 메타폴리스 주상복합 분양가 싸고 법정소송 갈듯,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('법정소송', 'O'), (' ', 'O'), ('갈듯', 'O')]"
253,2007.04.10. 오후 4:56,경제전문가 집값하락세 오래 안갈것,"[('경제전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('오래', 'O'), (' ', 'O'), ('안갈것', 'O')]"
254,2007.04.10. 오후 4:55,김태환의원 KT 해명은 거짓말…힐스테이트 의혹 진실공방,"[('김태환', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해명은', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓말…', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('진실공방', 'O')]"
255,2007.04.10. 오후 4:51,추천물건 베스트 4월11일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베', 'QUANTITY'), ('스트', 'O'), (' ', 'O'), ('4월11일', 'DATE')]"
256,2007.04.10. 오후 4:51,웰빙 풍수 전원주택 끝,"[('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
257,2007.04.10. 오후 4:51,주거 맞수를 찾아서 4 중계 은행사거리 vs 상계 노원역주변,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노원역', 'LOCATION'), ('주변', 'O')]"
258,2007.04.10. 오후 4:42,부실 감리업체 퇴출시킨다,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('감리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출시킨다', 'O')]"
259,2007.04.10. 오후 4:42,어 이 동네는 집값 오르네,"[('어', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('동네는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르네', 'O')]"
260,2007.04.10. 오후 4:42,부동산 단신 유엔알 26일 부동산투자전략 세미나 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('유엔알', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부', 'EVENT'), ('동산투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
261,2007.04.10. 오후 4:42,분양정보 천안 신방 푸르지오 417가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신방 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('417가구', 'QUANTITY')]"
262,2007.04.10. 오후 4:42,올 지방서 30만가구 신규 공급 청약바람 불까 촉각,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
263,2007.04.10. 오후 4:42,건설업체들 사우디로 가자,"[('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가자', 'O')]"
264,2007.04.10. 오후 4:41,강남 사무실 구하기 너무 어렵네,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네', 'O')]"
265,2007.04.10. 오후 4:41,전라선 2011년 복선화…서울여수 3시간,"[('전라선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복선화…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3시간', 'TIME')]"
266,2007.04.10. 오후 4:41,MK 추천매물 강원 횡성군 토지 7500평 3억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('횡성군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('7500평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY')]"
267,2007.04.10. 오후 4:41,집값 빠지니 담합도 줄었다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지니', 'O'), (' ', 'O'), ('담합도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
268,2007.04.10. 오후 4:41,내 점수로 어디 청약하지,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('점수로', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하지', 'O')]"
269,2007.04.10. 오후 4:32,부실ㆍ부적격 감리업체 퇴출,"[('부실ㆍ부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('감리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
270,2007.04.10. 오후 4:32,건설업체 베트남서 금맥 캘까,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('캘까', 'O')]"
271,2007.04.10. 오후 4:26,기업도시 투자 쉬워진다…출자금 전액 출총제서 배제,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…출자금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('출총제', 'CIVILIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
272,2007.04.10. 오후 4:24,현대산업개발 이동식 벽체 선보여,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('벽체', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
273,2007.04.10. 오후 3:44,건교부 신세계첼시 유감스럽다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신세계첼시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유감스럽다', 'O')]"
274,2007.04.10. 오후 3:36,리워치코리아 미국 호텔 투자 설명회,"[('리워치코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
275,2007.04.10. 오후 3:23,집값 하락…부녀회 아파트값 담합도 줄었다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
276,2007.04.10. 오후 3:18,서울 화곡동 오거닉스타워 상가 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오거닉스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2007.04.10. 오후 3:11,강남 사무실 구하기 어렵네,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네', 'O')]"
278,2007.04.10. 오후 3:03,도시개발법 개정안 공포 민간 도시개발사업 쉬워진다,"[('도시개발법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
279,2007.04.10. 오후 2:57,동탄 메타폴리스 분양 물 건너가나,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('건너가나', 'O')]"
280,2007.04.10. 오후 2:56,대우건설 천안 신방 신방푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신방 신방푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2007.04.10. 오후 2:41,신도시 건설 붐…경기남부 분양 쏟아진다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('붐…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
282,2007.04.10. 오후 2:32,용인 수지 등 서북부권  아파트공급 혼돈,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서북부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트공급', 'O'), (' ', 'O'), ('혼돈', 'O')]"
283,2007.04.10. 오후 2:21,대우건설 충남 천안 417가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('417가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2007.04.10. 오후 2:20,계획관리지역내 용적률 200%로 늘린다,"[('계획관리지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('200%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
285,2007.04.10. 오후 2:19,건설업계 전남 장성에 사랑의 집 건립,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'ARTIFACT'), ('랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
286,2007.04.10. 오후 2:16,도시개발사업 토지수용요건 완화,"[('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지수용요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
287,2007.04.10. 오후 2:15,내년 4월부터 도시개발사업 쉬워진다,"[('내년 4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
288,2007.04.10. 오후 2:15,대한주택건설협회 주택사업 실무교육 1112일,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('1112일', 'DATE')]"
289,2007.04.10. 오후 1:54,주공 5000여가구 분양가상한 적용 분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가상한', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2007.04.10. 오후 1:44,천안 신방 통정지구 신방푸르지오 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신방 통정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신방푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2007.04.10. 오후 1:21,건설단체총연합회 장성군과 집짓기 협약식,"[('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장성군', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O')]"
292,2007.04.10. 오후 1:11,기획 시중은행 주택담보대출 규제 저축은행ㆍ보험사들에 반사익,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('시중은행', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('저축은행ㆍ보험사들에', 'O'), (' ', 'O'), ('반사익', 'O')]"
293,2007.04.10. 오후 1:11,기획 분양가상한제 9월부터 주상복합에도 적용,"[('기획 분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합에도', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
294,2007.04.10. 오후 1:11,기획 집값 일단 안정세…大選 등 잠복 변수,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…大選', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잠복', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
295,2007.04.10. 오후 1:11,공시 地價〉땅값건물값 엉터리 단독주택 공시價,"[('공시', 'O'), (' ', 'O'), ('地價', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값건물값', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O')]"
296,2007.04.10. 오후 1:11,분리형 주방배기시스템 삼성물산 국내최초 개발,"[('분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('주방배기', 'TERM'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
297,2007.04.10. 오후 1:11,주택사업 실무교육 실시,"[('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
298,2007.04.10. 오후 1:11,송도 제2의 ‘더 프라우’ 나올까,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 프라우', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
299,2007.04.10. 오후 1:11,용인 수지 아파트분양 지연속출,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지연속출', 'O')]"
300,2007.04.10. 오후 1:11,원주 ‘효성 백년가약’ 652가구,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('효성 백년가약', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('652가구', 'QUANTITY')]"
301,2007.04.10. 오후 1:11,여의도시대 개막,"[('여의도시', 'DATE'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
302,2007.04.10. 오후 1:11,분양가상한제 송도국제도시엔 毒,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('毒', 'O')]"
303,2007.04.10. 오후 1:00,화성시 동탄 메타폴리스 평당 1335만원 권고,"[('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1335만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
304,2007.04.10. 오후 12:35,재테크광고평창 500평 750만원 10필지 선착순,"[('재테크광고평창', 'O'), (' ', 'O'), ('500평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('750만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
305,2007.04.10. 오후 12:20,홍천 평당 7900원 15필지 공개매각,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('7900원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
306,2007.04.10. 오후 12:02,KT 기마대 부지에 예상가 10배 지불했다,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기마대', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('예상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지불했다', 'O')]"
307,2007.04.10. 오전 11:51,건설업계 전남 장성에 사랑의 집 건립,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'ARTIFACT'), ('랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
308,2007.04.10. 오전 11:48,건설업계 장성에 독거노인 공동주택 건립,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('장성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
309,2007.04.10. 오전 11:46,금호아시아나플라자 베트남 랜드마크 우뚝,"[('금호아시아나플라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
310,2007.04.10. 오전 11:45,황당한 공시가격..땅값＞땅＋건물 값,"[('황당한', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격..땅값＞땅＋건물', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
311,2007.04.10. 오전 11:23,이상한 고급단독 공시가격…땅건물  땅값,"[('이상한', 'O'), (' ', 'O'), ('고급단독', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격…땅건물', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O')]"
312,2007.04.10. 오전 11:18,계획관리지역내 용적률 200%로 확대종합,"[('계획관리지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('200%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대종합', 'O')]"
313,2007.04.10. 오전 11:12,기업도시 출자총액제한서 제외,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('출자총액제한서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
314,2007.04.10. 오전 11:10,프리즘건설업계 호치민에서 길을 찾다,"[('프리즘건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('호치민', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('길을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다', 'O')]"
315,2007.04.10. 오전 11:09,건설공제조합 해외건설 보증시장 진출,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('보증시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
316,2007.04.10. 오전 11:06,입주민 울린 대기업 이자보다 싼 과태료에 코웃음,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울린', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이자보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료에', 'O'), (' ', 'O'), ('코웃음', 'O')]"
317,2007.04.10. 오전 11:05,edaily인터뷰해외사업에 승부 걸겠다,"[('edaily인터뷰해외사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O'), (' ', 'O'), ('걸겠다', 'O')]"
318,2007.04.10. 오전 11:03,부동산과 주식의 시소게임,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('주식의', 'O'), (' ', 'O'), ('시소게임', 'O')]"
319,2007.04.10. 오전 11:00,부실·부적격 감리업체 일제 정비,"[('부실·부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('감리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
320,2007.04.10. 오전 11:00,금호건설 해외사업 비중 10%까지 확대,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
321,2007.04.10. 오전 11:00,기업도시 출자금 출총제 적용 배제,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('출자금', 'O'), (' ', 'O'), ('출총제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
322,2007.04.10. 오전 11:00,기업도시 활성화법 11일 시행,"[('기업도시 활성화법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
323,2007.04.10. 오전 11:00,동영상이연구 사장 해외사업에 승부건다,"[('동영상', 'ORGANIZATION'), ('이연구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('승부건다', 'O')]"
324,2007.04.10. 오전 10:42,김태환 서울시경 힐스테이트에 부지팔아 10배 폭리,"[('김태환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('경', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부지팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
325,2007.04.10. 오전 10:35,천안백석아이파크 이동식벽체 도입,"[('천안백석아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이동식벽체', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
326,2007.04.10. 오전 10:32,동탄 메타폴리스 분양가공방..법정 가나,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가공방..법정', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
327,2007.04.10. 오전 10:30,우림건설 천안 용곡동에 배산임수형 아파트 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배산임수형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2007.04.10. 오전 10:17,“집값상승 가장 큰 원인은 부동산정책 혼선”,"[('“집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선”', 'O')]"
329,2007.04.10. 오전 10:17,주건협 회원사 주택사업 실무교육 실시,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
330,2007.04.10. 오전 10:15,대구 혁신도시 ‘태양의 도시’로 거듭난다,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태양', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시’로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
331,2007.04.10. 오전 10:11,올 봄 서울과 수도권에서 주목할만한 분양 단지,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할만한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
332,2007.04.10. 오전 10:11,칠곡 초대형 아울렛 세븐밸리 분양,"[('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2007.04.10. 오전 10:04,마포로에 재개발 주상복합 나온다,"[('마포로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
334,2007.04.10. 오전 10:03,주태영 새이름 태영건설,"[('주태영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('새이름', 'O'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION')]"
335,2007.04.10. 오전 10:02,한경 부동산 Plus 매물마당 서울 영등포 신축 부지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Plus', 'O'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
336,2007.04.10. 오전 10:00,현대산업개발 26년만에 해외진출,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O')]"
337,2007.04.10. 오전 9:56,동부 주택전시관 새 단장,"[('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
338,2007.04.10. 오전 9:53,‘제2 송도 더 프라우’ 또 나오나,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더 프라우', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
339,2007.04.10. 오전 9:45,SK건설 사옥종로구청 바꿔 개발하자,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥종로구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('개발하자', 'O')]"
340,2007.04.10. 오전 9:26,경제전문가 집값하락 계속되기 어렵다 전망,"[('경제전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('계속되기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
341,2007.04.10. 오전 9:23,광교신도시 토지보상비 4천506억원 증가…오는 6월 보상완료,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('4천506억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('오는 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상완료', 'O')]"
342,2007.04.10. 오전 9:17,분양가상한제로 송도 국제도시 건설 차질 우려,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
343,2007.04.10. 오전 9:15,저소득 ‘주택부금’ 기금으로 대납,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택부금’', 'O'), (' ', 'O'), ('기금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대납', 'O')]"
344,2007.04.10. 오전 9:08,부동산따라잡기 전원주택 투자 이렇게,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
345,2007.04.10. 오전 9:08,부동산따라잡기 농가주택을 전원주택으로,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('농가주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택으로', 'O')]"
346,2007.04.10. 오전 9:02,북한 주민 시장에서 쌀 구입 가능,"[('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
347,2007.04.10. 오전 8:35,뉴센추리 모기지 매각 불허..위약금 조항 빼라,"[('뉴센추리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('불허..위약금', 'O'), (' ', 'O'), ('조항', 'O'), (' ', 'O'), ('빼라', 'O')]"
348,2007.04.10. 오전 8:26,호가 하락 강남 재건축 살때인가,"[('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('살때인가', 'O')]"
349,2007.04.10. 오전 8:09,동양파라곤 69평에 30억5천만원,"[('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('69평', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30억5천만원', 'QUANTITY')]"
350,2007.04.10. 오전 8:09,주상복합 한국 자본주의의 결정판,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자본주의', 'THEORY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('결정판', 'O')]"
351,2007.04.10. 오전 8:09,들어오고 싶은 자 너를 다 까발려라,"[('들어오고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('너를', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('까발려라', 'O')]"
352,2007.04.10. 오전 8:09,입주민 여러분 안전하십니까,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여러분', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하십니까', 'O')]"
353,2007.04.10. 오전 7:36,청약가점·분양가 상한제 아파트값 안정에 毒,"[('청약가점·', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('毒', 'O')]"
354,2007.04.10. 오전 6:00,토지보상법 일부는 땅으로,"[('토지보상법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일부는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O')]"
355,2007.04.10. 오전 2:17,이란 핵연료 산업생산 단계 진입,"[('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('연료', 'O'), (' ', 'O'), ('산업생산', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
356,2007.04.11. 오후 10:38,송파신도시 탄력...09년9월 분양,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄력...', 'O'), ('09년9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2007.04.11. 오후 9:30,송파신도시 2009년 분양,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2007.04.11. 오후 9:09,서울등 지자체 반대 ‘진통 예고’,"[('서울', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘진통', 'O'), (' ', 'O'), ('예고’', 'O')]"
359,2007.04.11. 오후 9:00,재건축 아파트 동호수 분쟁,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동호수', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O')]"
360,2007.04.11. 오후 8:41,서초동 삼환아르누보씨티III 174실 분양,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼환아르누보씨티III', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('174실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2007.04.11. 오후 8:41,대주건설 수도권에 알짜 아파트 분양 집중,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
362,2007.04.11. 오후 8:27,탐사보도인·허가에만 4∼5개월…누가 오나”,"[('탐사보도인', 'CIVILIZATION'), ('·허가에만', 'O'), (' ', 'O'), ('4∼5개월', 'DATE'), ('…누가', 'O'), (' ', 'O'), ('오나""', 'O')]"
363,2007.04.11. 오후 8:02,12일 청약가점제 투자전략 설명회,"[('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
364,2007.04.11. 오후 8:02,용산역세권 개발 다시 탄력,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
365,2007.04.11. 오후 8:02,송파신도시 내년9월 착공,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
366,2007.04.11. 오후 7:56,리처드슨 북 이번주 말 핵시설 폐쇄 시작,"[('리처드슨', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번주 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
367,2007.04.11. 오후 7:48,송파신도시 평당 2100만원선,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2100만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
368,2007.04.11. 오후 7:21,1·11 부동산 대책 이후 부동산 시장 동향은,"[('1·11 부동산 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
369,2007.04.11. 오후 7:12,송파신도시 예정대로 2009년 분양 가능,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
370,2007.04.11. 오후 7:12,집값 급등 따른 계층간 양극화 속도 더 빨라져,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('계층간', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라져', 'O')]"
372,2007.04.11. 오후 6:35,청약가점별 청약전략…“유주택자 청약통장사용 서둘러야”,"[('청약가점별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략…“', 'O'), ('유주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약통장사용', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야”', 'O')]"
373,2007.04.11. 오후 6:15,송파 특전사 이천으로 간다,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특전사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
374,2007.04.11. 오후 6:09,이낙연 의원 “아파트값 급등으로 주택 자산가치 양극화 심화”,"[('이낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화”', 'O')]"
375,2007.04.11. 오후 6:00,안양천 상떼빌 177가구,"[('안양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('177가구', 'QUANTITY')]"
376,2007.04.11. 오후 6:00,삼성，유비쿼터스 미래주택 공개,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('，유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('미래주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
377,2007.04.11. 오후 5:54,광주 수완지구 택지 추첨통해 일반 공급,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨통해', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
378,2007.04.11. 오후 5:48,‘배째라 알박기’ 분양자 피해 속출,"[('‘', 'O'), ('배', 'ANIMAL'), ('째라', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
379,2007.04.11. 오후 5:41,Briefing 미래주택 … 어떻게 바뀌나,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('미래주택', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
380,2007.04.11. 오후 5:35,신개념 주거문화 한자리에…래미안 발표회,"[('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리에…', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O')]"
381,2007.04.11. 오후 5:15,미군기지터 개발 본격화,"[('미군기지', 'ORGANIZATION'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
382,2007.04.11. 오후 5:11,주택 자산가치 계층별 양극화 심화,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('계층별', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
384,2007.04.11. 오후 4:47,李건교 부산 투기과열지구 조속해제 검토종합,"[('李', 'ORGANIZATION'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('조속해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토종합', 'O')]"
385,2007.04.11. 오후 4:47,송파신도시 개발 본격화…4만9천가구 2009년 분양,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('4만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2007.04.11. 오후 4:47,송파신도시 일대 주민들…강남 집값만 더 올린다 걱정,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
387,2007.04.11. 오후 4:47,용산역세권 개발 다시 탄력,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
388,2007.04.11. 오후 4:47,토공 광주수완 주택용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('광주수완', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
389,2007.04.11. 오후 4:47,인천 금곡지구 20만평 택지개발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
390,2007.04.11. 오후 4:36,삼성건설 하우징 스피어 도입,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우징 스피어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
391,2007.04.11. 오후 4:36,미국 호텔전문 개발회사 한국서 투자유치 설명회,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호텔전문', 'O'), (' ', 'O'), ('개발회사', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
392,2007.04.11. 오후 4:36,분양정보 우림 천안 일봉산 우림필유 499가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('499가구', 'QUANTITY')]"
393,2007.04.11. 오후 4:36,인천 금곡·마전 택지개발 추진,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
394,2007.04.11. 오후 4:36,광주 수완지구 연립주택지등 공급,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택지등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
395,2007.04.11. 오후 4:36,송도 오피스텔 분양권 사도 될까,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
396,2007.04.11. 오후 4:32,경매로 아파트 평형 넓혀볼까,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀볼까', 'O')]"
397,2007.04.11. 오후 4:32,한미파슨스 브랜드 도입,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
398,2007.04.11. 오후 4:32,도봉구 아파트 올들어 4%↑,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
399,2007.04.11. 오후 4:32,과천 주공 2단지 안전진단 통과,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
400,2007.04.11. 오후 4:29,금호아시아나그룹 대우빌딩 매각추진..왜,"[('금호아시아나그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각추진..왜', 'O')]"
401,2007.04.11. 오후 4:11,송파신도시 12월 토지보상 착수,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
402,2007.04.11. 오후 4:08,송파신도시 본격화,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
403,2007.04.11. 오후 3:55,건교부 장관 주택업계 달래기 나서,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('달래기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
404,2007.04.11. 오후 3:43,송파신도시 군부대 이전 결정..개발 본격화,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('결정..개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
405,2007.04.11. 오후 3:41,1.11 대책 3개월...수도권 집값 약세 가속,"[('1.11', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), ('...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
406,2007.04.11. 오후 3:33,서울시내 재건축 임대주택 살아볼까,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
407,2007.04.11. 오후 3:32,지방 분양 30만가구..침체늪 빠져나올까,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), ('..침체늪', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져나올까', 'O')]"
408,2007.04.11. 오후 3:23,입주자 대표회의 하자보수 청구 못해,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
409,2007.04.11. 오후 3:20,저당건물 소액임차인 보호 못 받을 수도종합,"[('저당건물', 'O'), (' ', 'O'), ('소액임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수도종합', 'O')]"
410,2007.04.11. 오후 3:18,동일하이빌 옵션비용만 평당 150만원,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옵션비용만', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('150만원', 'QUANTITY')]"
411,2007.04.11. 오후 3:09,동아전람 박람회 개최,"[('동아전람 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
412,2007.04.11. 오후 3:02,집값 불평등 ＞ 소득 불평등,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불평등', 'O'), (' ', 'O'), ('＞', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('불평등', 'O')]"
413,2007.04.11. 오후 2:42,佛 유니베일 로담코 인수..유럽 최대 부동산업체 탄생,"[('佛', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유니베일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로담코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수..', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산업체', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
414,2007.04.11. 오후 2:39,사계절 복합리조트 알펜시아 동양의 알프스 알펜시아 亞 관광지도 바꾼다,"[('사계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('알펜시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('알프스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알펜시아 亞', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광지도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
415,2007.04.11. 오후 2:34,입주자 대표회의 시공사에 손해배상 청구 못해,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
416,2007.04.11. 오후 2:28,사계절 복합리조트 알펜시아 김진선 강원도지사 세계최고 품격 강원도가 책임집니다,"[('사계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('알펜시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김진선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('도지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계최고', 'O'), (' ', 'O'), ('품격', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('책임집니다', 'O')]"
417,2007.04.11. 오후 2:23,해외건설수주 최단기간 100억불 돌파,"[('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('최단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('100억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
418,2007.04.11. 오후 2:23,사계절 복합리조트 알펜시아 사계절 리조트 시설은,"[('사계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('알펜시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('시설은', 'O')]"
419,2007.04.11. 오후 2:22,청약가점제 피해라 활용하라,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해라', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하라', 'O')]"
420,2007.04.11. 오후 2:21,사계절 복합리조트 알펜시아 해외 사계절 리조트는,"[('사계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('알펜시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('사계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리조트는', 'O')]"
421,2007.04.11. 오후 2:19,사계절 복합리조트 알펜시아 골프장을 정원처럼… 페어웨이 한눈에,"[('사계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('알펜시아 골프장', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('정원처럼…', 'O'), (' ', 'O'), ('페어웨이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
422,2007.04.11. 오후 2:16,사계절 복합리조트 알펜시아 3월말 분양후 예약률 80% 넘어,"[('사계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('알펜시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양후', 'O'), (' ', 'O'), ('예약률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
423,2007.04.11. 오후 2:14,사계절 복합리조트 알펜시아 알펜시아 골프장은…,"[('사계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('알펜시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('알펜시아 골프장', 'ARTIFACT'), ('은…', 'O')]"
424,2007.04.11. 오후 2:11,사계절 복합리조트 알펜시아 해외 유명 골프빌리지는,"[('사계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('알펜시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('골프빌리지는', 'O')]"
425,2007.04.11. 오후 1:53,‘비자금 의혹’ KT커머스 압수수색,"[('‘비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹’', 'O'), (' ', 'O'), ('KT커머스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
426,2007.04.11. 오후 1:53,더 심해지는 주택자산가치 양극화,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택자산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
427,2007.04.11. 오후 1:53,서울시철도公 용산 랜드마크 재협의,"[('서울시철도', 'ORGANIZATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('재협의', 'O')]"
428,2007.04.11. 오후 1:53,인천 금곡지구 택지개발 20만평 총5547가구 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('20만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), ('5547가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
429,2007.04.11. 오후 1:53,당진 코아루 350세대 분양,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('350세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2007.04.11. 오후 1:53,신성 오창 리베스트 분양,"[('신성 오창 리베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
431,2007.04.11. 오후 1:53,베트남서 건설한류 심는다,"[('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('심는다', 'O')]"
432,2007.04.11. 오후 1:53,전문기자 리포트주택시장 변화에 따른 투자지침,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('변화에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('투자지침', 'O')]"
433,2007.04.11. 오후 1:36,남광토건 4277억원 복선전철 사업시행자 지정,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4277억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업시행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
434,2007.04.11. 오후 1:36,“쉿 사두면 대박이야” … 땅 사기 판친다,"[('“쉿', 'O'), (' ', 'O'), ('사두면', 'O'), (' ', 'O'), ('대박이야”', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다', 'O')]"
435,2007.04.11. 오후 1:32,입주자대표회의 하자보수 손해배상 청구 못해,"[('입주자대표', 'CIVILIZATION'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
436,2007.04.11. 오후 1:17,대우·GS건설 해외IR효과 톡톡..주가 가파른 상승세,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외IR효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡..주가', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
437,2007.04.11. 오후 12:58,아파트 하자 입주자대표회의는 손해배상 청구 못해,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'CIVILIZATION'), ('자대표회의는', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
438,2007.04.11. 오후 12:50,재테크광고홍천 9500원 7필지 분양,"[('재테크광고', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2007.04.11. 오후 12:25,재테크광고평창 500평 750만원 11필지 분양,"[('재테크광고평창', 'O'), (' ', 'O'), ('500평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('750만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2007.04.11. 오후 12:25,홍천 9500원 7필지 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2007.04.11. 오후 12:22,서울숲 아파트 의혹 李 전 시장 해명하라,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('李', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해명하라', 'O')]"
442,2007.04.11. 오후 12:21,주택은 투기 수단이 아닌 주거수단국민운동 출범,"[('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('수단이', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거수단국민운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
444,2007.04.11. 오후 12:17,태릉까지 소나무재선충병 확산,"[('태릉', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('소나무재선충병', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
445,2007.04.11. 오후 12:02,아파트 입주자회의 손해배상청구권은 없어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'CIVILIZATION'), ('자회의', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상청구권', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
446,2007.04.11. 오후 12:00,입주자대표회의 하자보수 손배청구 못해,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('손배청구', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
447,2007.04.11. 오후 12:00,입주자대표회의 아파트 하자 손배청구권은 없어,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('손배청구권', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
448,2007.04.11. 오후 12:00,大法 아파트 입주자대표회의 손배청구권 없다,"[('大法', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('손배청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
449,2007.04.11. 오후 12:00,재테크광고평창 전원주택 펜션예정지 한정분양,"[('재테크광고', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O')]"
450,2007.04.11. 오전 11:57,삼성건설 IT접목시킨 미래주택 발표,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('접목시킨', 'O'), (' ', 'O'), ('미래주택', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
451,2007.04.11. 오전 11:26,속보제주영어타운 일대 토지거래 허가 지정,"[('속보', 'O'), ('제주영어타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
452,2007.04.11. 오전 11:20,소액임차인보다 근저당권자에 우선배당광주지법,"[('소액임차인', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('근저당권자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선배당광주지법', 'ORGANIZATION')]"
453,2007.04.11. 오전 11:16,런던 고급주택 27개월째 고공비행,"[('런던', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고공비행', 'O')]"
454,2007.04.11. 오전 11:16,법원 해청아파트 재건축 등기 신청 불가,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해청아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
455,2007.04.11. 오전 11:14,아파트값 급등에 주택자산 양극화 심화,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택자산', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
456,2007.04.11. 오전 11:11,인천 금곡지구 2010년 상반기 5500가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2010년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2007.04.11. 오전 11:11,주택 자산가치 빈익빈 부익부 갈수록 심화,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('빈익빈', 'O'), (' ', 'O'), ('부익부', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
458,2007.04.11. 오전 11:07,수도권택지 확보 마무리 수순,"[('수도권', 'LOCATION'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
459,2007.04.11. 오전 11:02,삼성건설 감성디자인 래미안 선보여,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감성디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
460,2007.04.11. 오전 11:00,삼성물산 유비쿼터스 미래주택 선봬,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('미래주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
461,2007.04.11. 오전 11:00,삼성물산 신개념 친환경 래미안 선보인다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
462,2007.04.11. 오전 10:59,美 모기지 금융사 방만한 경영 뭇매,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('방만한', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('뭇매', 'O')]"
463,2007.04.11. 오전 10:59,서울시철도공사 용산 역세권 개발 재협의,"[('서울시철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재협의', 'O')]"
464,2007.04.11. 오전 10:57,올 민자고속도로 3곳 착공,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
465,2007.04.11. 오전 10:54,“해외부동산 취득 쉬워진다” 루티즈코리아,"[('“해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다”', 'O'), (' ', 'O'), ('루티즈코리아', 'ORGANIZATION')]"
466,2007.04.11. 오전 10:52,토공 택지지구내 텃밭도 팝니다,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭도', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
467,2007.04.11. 오전 10:50,인천 금곡·마전동 택지개발 본격 추진,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
468,2007.04.11. 오전 10:45,주공 올 시공 12건 외부감리 시행,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('12건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외부감리', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
469,2007.04.11. 오전 10:40,성남재개발 입지따라 가격차별화,"[('성남', 'CITY'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('입지따라', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차별화', 'O')]"
470,2007.04.11. 오전 10:30,해외부동산 투자자 절반이 “50100만달러”,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('50100만달러', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
471,2007.04.11. 오전 10:26,광주수완 연립주택용지 등 5만8천평 공급,"[('광주', 'CITY'), ('수완', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
472,2007.04.11. 오전 10:26,재건축 해청아파트 등기 불가,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('해청아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
473,2007.04.11. 오전 10:11,한미파슨스 통합브랜드 마에스트로 도입,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('마에스트로', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
474,2007.04.11. 오전 10:03,주공 택지조성·도로개설공사 12건 발주,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('택지조성·도로개설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('12건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
475,2007.04.11. 오전 10:02,검찰 KT 관계사 압수물 분석,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수물', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
476,2007.04.11. 오전 10:01,광주수완신도시 연립주택용지 5만8천평 공급,"[('광주수완신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
477,2007.04.11. 오전 9:56,청주시 토지거래 18.8% 증가,"[('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('18.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
478,2007.04.11. 오전 9:51,과천 2단지 안전진단 통과 재건축 본격화,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
479,2007.04.11. 오전 9:48,토공 광주수완지구 5만8000평 분양,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('광주수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5만8000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
480,2007.04.11. 오전 9:44,프리즘보유세 무서워 입주 늦춘다,"[('프리즘보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무서워', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춘다', 'O')]"
481,2007.04.11. 오전 9:42,인천금곡지구 20만평 개발,"[('인천금곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
482,2007.04.11. 오전 9:36,천안 일봉산 우림필유 12일 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
484,2007.04.11. 오전 9:21,송파 청약가점 55점이면 도전해볼만,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('55점', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('도전해볼만', 'O')]"
485,2007.04.11. 오전 9:16,인천 금곡·마전 일대 택지개발 추진,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
486,2007.04.11. 오전 9:11,서울시철도공사 용산역 개발 재협의,"[('서울시철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재협의', 'O')]"
487,2007.04.11. 오전 8:53,재테크양평전원주택지  확실한 투자처로 인기,"[('재테크', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
488,2007.04.11. 오전 8:45,KT 관계사 수색..다른 관계사도 내사,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계사', 'O'), (' ', 'O'), ('수색..다른', 'O'), (' ', 'O'), ('관계사도', 'O'), (' ', 'O'), ('내사', 'O')]"
489,2007.04.11. 오전 8:28,법원재건축 해청아파트 등기 불가 결정,"[('법원', 'ORGANIZATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('해청아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
490,2007.04.11. 오전 8:06,검찰 KT 자회사 압수수색… 비자금 조성의혹 수사,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색…', 'O'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조성의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
491,2007.04.11. 오전 7:54,월급체불 서브프라임社 CEO 철창행 위기,"[('월급체불', 'O'), (' ', 'O'), ('서브프라임社', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('철창행', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
492,2007.04.11. 오전 7:09,인천 금곡지구 20만평 택지지구 추진,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
493,2007.04.11. 오전 7:09,씨티그룹 서브프라임社 뉴센추리 주식보유 줄여,"[('씨티그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서브프라임社', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴센추리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식보유', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
494,2007.04.11. 오전 7:02,C우방 경산 유쉘 아파트 불법 다단계 하도급 의혹,"[('C', 'ORGANIZATION'), ('우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('다단계', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
495,2007.04.11. 오전 6:05,주택 자산가치 빈익빈 부익부 갈수록 심화,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('빈익빈', 'O'), (' ', 'O'), ('부익부', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
496,2007.04.11. 오전 6:00,인천 금곡동 20만평 택지개발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
497,2007.04.11. 오전 6:00,법원 해청아파트 재건축 입주 금지 결정,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해청아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
498,2007.04.11. 오전 6:00,검찰 KT커머스 압수수색 실시,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KT커머스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
499,2007.04.11. 오전 5:09,동탄 메타폴리스 분양가 화성시시행사간 충돌,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('화성시', 'ORGANIZATION'), ('시행사간', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
500,2007.04.11. 오전 5:09,케이티커머스 압수수색,"[('케이티커머스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
501,2007.04.11. 오전 1:47,서비스드 레지던스 … 성격 놓고 법적 다툼까지,"[('서비스드', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('성격', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('다툼까지', 'O')]"
502,2007.04.11. 오전 12:53,KT 관계사 수색..다른 관계사도 내사,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계사', 'O'), (' ', 'O'), ('수색..다른', 'O'), (' ', 'O'), ('관계사도', 'O'), (' ', 'O'), ('내사', 'O')]"
503,2007.04.12. 오후 11:45,서울 용두동에 주상복합 타운 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용두동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
504,2007.04.12. 오후 9:52,세계경영 상징 대우빌딩 또 다시 새주인 맞아,"[('세계경영', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
505,2007.04.12. 오후 9:30,송도 오피스텔 떴다방 등장,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
506,2007.04.12. 오후 8:18,“수도권 임대 강남 적고 경기 많다”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('적고', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('많다”', 'O')]"
507,2007.04.12. 오후 8:12,“오피스텔，주소 이전 안돼요” 세입자 황당,"[('“오피스텔，주소', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼요”', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('황당', 'O')]"
508,2007.04.12. 오후 8:02,KB자산운용 54억달러 뉴욕 아파트촌 매입,"[('KB자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('54억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
509,2007.04.12. 오후 8:02,김종훈 사장 건설 패러다임 바꿀 기폭제되겠다,"[('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀', 'O'), (' ', 'O'), ('기폭제되겠다', 'O')]"
510,2007.04.12. 오후 8:02,가점제 5070점 은평 5570점 송파 당첨 높아,"[('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('5070점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5570점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
511,2007.04.12. 오후 8:02,민간ㆍ공공 공동개발 사업 활성화,"[('민간ㆍ공공', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
512,2007.04.12. 오후 8:02,분양 충북 오창 쇼핑몰 리베스트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('리베스트', 'O')]"
513,2007.04.12. 오후 8:02,송도 로또텔 폭탄돌리기,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), ('돌리기', 'O')]"
514,2007.04.12. 오후 8:02,송파신도시 이름 공모,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
515,2007.04.12. 오후 8:02,분양 전북 진안 푸른농장 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸른농장', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
516,2007.04.12. 오후 8:02,서울 용두동 18층 주상복합 허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
517,2007.04.12. 오후 8:02,부동산개발사업 과정,"[('부동산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
518,2007.04.12. 오후 7:48,‘서울 청약가점’ 5356점은 돼야 상위권 10%,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약가점’', 'O'), (' ', 'O'), ('5356점', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('상위권', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY')]"
519,2007.04.12. 오후 7:44,청주 지웰시티 분양률 45%,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY')]"
520,2007.04.12. 오후 7:15,해외부동산 투자 사상최대…3월 1억弗 육박,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
521,2007.04.12. 오후 6:58,새 아파트에 구덩이 알고보니 이권다툼 구덩이,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('구덩이', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('이권다툼', 'O'), (' ', 'O'), ('구덩이', 'O')]"
522,2007.04.12. 오후 6:56,용두동 일대 주상복합 건립… 업무용 최고 90m 허용,"[('용두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립…', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('90m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
523,2007.04.12. 오후 6:42,송도 오피스텔 웃돈 5천만원,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY')]"
524,2007.04.12. 오후 6:36,건설사 건축비 이윤 6%대 될듯,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('이윤', 'O'), (' ', 'O'), ('6%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
525,2007.04.12. 오후 6:36,주택 건축비서만 이윤 7% 보장,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비서', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('이윤', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
526,2007.04.12. 오후 6:27,‘기로에 선’ 중개업소,"[('‘기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선’', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O')]"
527,2007.04.12. 오후 6:27,송파 신도시 새 이름 지어주세요,"[('송파 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
528,2007.04.12. 오후 5:59,분양정보 연천군 신서면 토지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('연천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O')]"
529,2007.04.12. 오후 5:59,분양정보 한남 동원베네스트 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원베네스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
530,2007.04.12. 오후 5:58,분양정보 봉천동 위버폴리스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버폴리스', 'ARTIFACT')]"
531,2007.04.12. 오후 5:57,재당첨 금지 물로 보지마 … 최대 7년간 청약기회 박탈,"[('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('물로', 'O'), (' ', 'O'), ('보지마', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('박탈', 'O')]"
532,2007.04.12. 오후 5:56,현대건설 힐스테이트 광고 2탄,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('2탄', 'QUANTITY')]"
533,2007.04.12. 오후 5:55,단지내 상가 싸게 털어내자,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내자', 'O')]"
534,2007.04.12. 오후 5:51,26일 부동산 투자 세미나 … 유엔알컨설팅,"[('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION')]"
535,2007.04.12. 오후 5:50,엠코 당진항 12번부두 수주 … 공사비 540억 규모,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12번', 'QUANTITY'), ('부두', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('540억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
536,2007.04.12. 오후 5:50,송파신도시 새 이름 공모 … 토공 27일까지,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일까지', 'DATE')]"
537,2007.04.12. 오후 5:48,틈새로 본 부동산 동탄 상가광고 못하는 이유,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가광고', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
538,2007.04.12. 오후 5:46,시세 근접한 택지비 … 업계 안도,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('근접한', 'O'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('안도', 'O')]"
539,2007.04.12. 오후 5:42,송도 더 프라우 미계약，업체 맘대로 처분,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 프라우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미계약，업체', 'O'), (' ', 'O'), ('맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O')]"
540,2007.04.12. 오후 5:42,송도 더 프라우 당첨자 발표날 떴다방 수십명 북적,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표날', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('수십명', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
541,2007.04.12. 오후 5:36,종부세 산정기간 임박… “내집 마련 5월에”,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산정기간', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), (' ', 'O'), ('“내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('에”', 'O')]"
542,2007.04.12. 오후 5:36,분양가 인하폭 15%로 줄 듯,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하폭', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
543,2007.04.12. 오후 5:33,엠코GS건설 공동 평택항 부두공사 수주,"[('엠코GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부두공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
544,2007.04.12. 오후 5:33,롯데건설 새 CF선봬,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CF선봬', 'O')]"
545,2007.04.12. 오후 5:33,광주 수완에 2398가구，미분양도 많은데 잘될까,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2398가구', 'QUANTITY'), ('，미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('많은데', 'O'), (' ', 'O'), ('잘될까', 'O')]"
546,2007.04.12. 오후 5:29,분양가 상한제 건설사 이윤 6%보장,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이윤', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), ('보장', 'O')]"
547,2007.04.12. 오후 5:05,이진구 수도권 임대아파트 지역편중,"[('이진구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역편중', 'O')]"
548,2007.04.12. 오후 5:02,혁신도시 주민 보상토지 세금 감면해야,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상토지', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면해야', 'O')]"
550,2007.04.12. 오후 4:53,농지 부재지주 비상 걸렸네,"[('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('걸렸네', 'O')]"
551,2007.04.12. 오후 4:53,영화엔지니어링 UAE에 철강구조물 공장,"[('영화', 'STUDY_FIELD'), ('엔지니어링', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
