,date,headline,keyword
0,2011.11.13. 오후 8:46,비수기 수요 감소로 수도권 전지역 내림세,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('감소로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
1,2011.11.13. 오후 8:33,아파트시장 하향평준화 뚜렷,"[('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하향평준화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
2,2011.11.13. 오후 8:33,공공기관 인근 아파트 인기 높네,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높네', 'O')]"
3,2011.11.13. 오후 8:33,수도권 아파트 매매 문워크…전세는 하향 안정화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('문워크…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O')]"
4,2011.11.13. 오후 8:24,도시재정비 출구전략 아이디어 쏟아져,"[('도시재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
5,2011.11.13. 오후 8:24,유성 푸르지오시티 21∼22일 청약 접수,"[('유성 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21∼22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
6,2011.11.13. 오후 8:23,판교신도시 중소형，경매시장서 ‘귀한 몸’,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형，경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
7,2011.11.13. 오후 8:22,고시텔 ‘편법 중개’ 기승,"[('고시텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘편법', 'O'), (' ', 'O'), ('중개’', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
8,2011.11.13. 오후 8:22,한강변 집값 보름 새 최고 1억 하락,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
9,2011.11.13. 오후 8:07,강남 재건축 朴시장에 물어봐…압구정 5000만원 급락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('朴시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
10,2011.11.13. 오후 7:56,대치동 은마아파트 5598가구로 재건축,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5598가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
11,2011.11.13. 오후 7:21,은마아파트 5598가구 재건축,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5598가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
12,2011.11.13. 오후 7:16,철도공단 저가낙찰 현장  사고율 2배..안전관리 강화,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사고율', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('..안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
13,2011.11.13. 오후 7:07,은마아파트 최고 49층 5598가구로 재건축,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5598가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
14,2011.11.13. 오후 7:07,SBA  이색 창업토크쇼 연다,"[('SBA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('창업토크쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
15,2011.11.13. 오후 6:53,겉도는 혁신도시 재원확보 12%뿐,"[('겉도는', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재원확보', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
16,2011.11.13. 오후 6:46,은마 재건축 일반분양 160가구ㆍ시프트 1008가구,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), ('ㆍ시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1008가구', 'QUANTITY')]"
17,2011.11.13. 오후 6:44,강남의 절반…판교 업무시설 마케팅 경쟁,"[('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
18,2011.11.13. 오후 6:43,래미안 해운대 등 전국 10곳 청약,"[('래미안 해운대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
19,2011.11.13. 오후 6:31,은마 재건축 5598가구 짓는다,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('5598가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
20,2011.11.13. 오후 6:31,아파트 매매가 하락폭 줄어…전셋값 약보합,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합', 'O')]"
21,2011.11.13. 오후 6:31,한경매물마당 인천 검단신도시 수익형 원룸 9억5000만원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('9억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
22,2011.11.13. 오후 6:31,분양현장 포커스 창밖에 용산공원·한강…중소형 위주 주상복합,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('창밖에', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
23,2011.11.13. 오후 6:31,한경부동산포럼내년 하반기 부동산시장 바닥칠 것…소형아파트 강세 지속,"[('한경부동산포럼', 'ORGANIZATION'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥칠', 'O'), (' ', 'O'), ('것…소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
24,2011.11.13. 오후 6:31,분양현장 포커스 해운대 신시가지 학군·생활권에 745가구,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('학군·생활권에', 'O'), (' ', 'O'), ('745가구', 'QUANTITY')]"
25,2011.11.13. 오후 6:02,혁신도시 10곳 아파트 분양도 갑갑,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('갑갑', 'O')]"
26,2011.11.13. 오후 6:02,팔리지않는 이전기관 부동산 혁신도시 삐걱,"[('팔리지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
27,2011.11.13. 오후 5:38,부산에서 래미안 등 이번주 6400가구 분양,"[('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2011.11.13. 오후 5:38,내년 1월 15일 제4회 매경부동산자산관리사 시험,"[('내년 1월 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O')]"
29,2011.11.13. 오후 5:38,MK 추천매물 파주 LCD단지 수익형 원룸 6억9천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LC', 'LOCATION'), ('D단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('6억9천만원', 'QUANTITY')]"
30,2011.11.13. 오후 5:36,수도권광역급행철도GTX 노선 주변 투자해볼까,"[('수도권광역급행철도GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
31,2011.11.13. 오후 5:34,춘천 e편한세상,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
32,2011.11.13. 오후 5:33,올 건설업계 보증기관 대지급금 30% 늘어,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('보증기관', 'O'), (' ', 'O'), ('대지급금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
33,2011.11.13. 오후 5:33,안양 에이스 하이엔드타워,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에이스 하이엔드타워', 'ARTIFACT')]"
34,2011.11.13. 오후 5:27,희망서울 정책자문위원회 14일 공식 출범,"[('희망서울 정책자문위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
35,2011.11.13. 오후 5:21,서울 오피스 매매가 금융위기 이전 수준 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
36,2011.11.13. 오후 5:21,현대건설 수도권서 연내 2900가구 공급,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
37,2011.11.13. 오후 5:21,분양하이라이트 래미안 해운대 등 12곳 청약 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 해운대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
38,2011.11.13. 오후 5:21,남양주 2020년 인구 120만 도시로,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('120만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O')]"
39,2011.11.13. 오후 5:18,둔촌주공 1만 가구로 재건축 추진,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
40,2011.11.13. 오후 5:06,아파트 주간 시세 수도권 매매·전세가 동반 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
41,2011.11.13. 오후 4:51,돈암 이수브라운스톤 3.3㎡당 1300만원 저렴 남양주 화도 효성백년가약 모든 가구 남향위주 배치…,"[('돈암 이수브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성백년가약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('남향', 'TERM'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('배치…', 'O')]"
42,2011.11.13. 오후 4:48,청약통장 필요 없고 분양가 저렴… 지역조합아파트 다시 뜬다,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
43,2011.11.13. 오후 4:18,부동산 QA 신분당선 개통됐는데…어디가 투자가치 있을까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통됐는데…어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
44,2011.11.13. 오후 3:30,포스코건설 칠레 화력발전소 준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
45,2011.11.13. 오후 2:30,용산역세권 성공을 위한 결의다짐,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('성공을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('결의다짐', 'O')]"
46,2011.11.13. 오후 2:29,저가낙찰 철도공사 현장 사고발생율 2배↑,"[('저가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사고발생율', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
47,2011.11.13. 오후 2:20,송도아파트 계약률 1%도 안돼…수렁속 분양시장,"[('송도', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…수렁속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
48,2011.11.13. 오후 2:10,서울 오피스 매매가 최고점..금융위기 이전으로 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점..', 'O'), ('금융위기 이전', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
49,2011.11.13. 오후 12:59,부동산캘린더 래미안 해운대등 13곳 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해운대', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
50,2011.11.13. 오후 12:51,비수기에 경기침체…서울 아파트 13주연속 하락,"[('비수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('13주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
51,2011.11.13. 오후 12:10,단독 자기관리 리츠 황금낙하산 못 편다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('자기관리', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('황금낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('편다', 'O')]"
52,2011.11.13. 오후 12:00,공공기관 배후단지 백있는 아파트 잡아라,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('백있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
53,2011.11.13. 오전 11:50,건산硏 공공건설 실적공사비 삭감 과도,"[('건산硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('삭감', 'O'), (' ', 'O'), ('과도', 'O')]"
54,2011.11.13. 오전 11:34,철도시설공단 저가낙찰현장 안전관리 대폭 강화,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저가낙찰현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
55,2011.11.13. 오전 11:34,래미안 해운대 견본주택 주말 3만여명 방문 성황,"[('래미안 해운대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
56,2011.11.13. 오전 11:29,공공 부문 공사비 하락 심각..국제 기준 맞는 산정 필요,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('심각..국제', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
57,2011.11.13. 오전 11:23,부산에서 첫선 보인 래미안해운대에 3만명 다녀가,"[('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O'), (' ', 'O'), ('보인', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안해운대', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
58,2011.11.13. 오전 11:15,박원순 서울시장 취임식 인터넷 생중계 된다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임식', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('생중계', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
59,2011.11.13. 오전 11:15,서울시 겨울철 노숙인 특별보호대책 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노숙인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별보호대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
60,2011.11.13. 오전 11:01,현대 힐스테이트 아파트 연내 2935가구 분양 몰이,"[('현대 힐스테이트 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰이', 'O')]"
61,2011.11.13. 오전 11:00,해안누리길 첫 관광상품 출시,"[('해안누리길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('관광상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
62,2011.11.13. 오전 11:00,건설사 적정이윤 확보 벼랑끝 몰린다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('적정이윤', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('벼랑끝', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
63,2011.11.13. 오전 10:51,남양주 2020년 경기북부 최대 120만명 밑그림,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('120만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O')]"
64,2011.11.13. 오전 10:45,인천시 장기간 사업 안된 정비예정구역 48곳 해제,"[('인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기간', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('48곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
65,2011.11.13. 오전 10:36,서울 오피스 3분기 매매가 전고점 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
66,2011.11.13. 오전 10:32,수능 끝 겨울방학 전세난 다시 올까,"[('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('올까', 'O')]"
67,2011.11.13. 오전 9:25,재건축·재개발 선정시기 빨라지나,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('선정시기', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라지나', 'O')]"
68,2011.11.13. 오전 9:06,전통부촌 성북·평창·한남동 고급주택은 세대 교체 중,"[('전통부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
69,2011.11.13. 오전 9:01,서울 첫 단독주택 재건축 흥행몰이 성공하나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하나', 'O')]"
70,2011.11.13. 오전 9:01,전셋값 서울은 강북권 수도권은 남부권 많이 올랐다,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
71,2011.11.13. 오전 9:00,수도권내 인기 단지 ‘교통편의’ 눈에 띄네,"[('수도권', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교통편의’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
72,2011.11.13. 오전 8:55,전통부촌 성북·평창·한남동 고급주택은 세대 교체 중,"[('전통부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
73,2011.11.13. 오전 8:11,수능 끝 겨울방학 전세난 다시 올까,"[('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('올까', 'O')]"
74,2011.11.13. 오전 8:01,주간부동산서울·수도권 매매·전세 동반 하락,"[('주간부동산', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
75,2011.11.13. 오전 8:00,부동산캘린더비수기도 잊은 분양시장..전국 13곳 청약,"[('부동산캘린더비수기도', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
76,2011.11.13. 오전 7:00,서울 아파트값 15주간 꿈쩍도 않아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('15주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꿈쩍도', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
77,2011.11.14. 오후 10:23,SH공사 미분양아파트 1년새 4% 증가…해소노력 시급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…해소노력', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
78,2011.11.14. 오후 9:38,단독·다세대 주택도전·월세 실거래가 공개,"[('단독·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
79,2011.11.14. 오후 8:31,단독ㆍ다세대도 전월세 실거래가 공개,"[('단독ㆍ다세대도', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
80,2011.11.14. 오후 8:31,단독·다세대주택도 전·월세價 인터넷 공개,"[('단독·다세대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세價', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
81,2011.11.14. 오후 7:02,기자수첩 이제 누가 박원순 시장을 욕하랴,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('욕하랴', 'O')]"
82,2011.11.14. 오후 6:46,은마아파트 재건축 시작부터 삐걱…도대체 무슨일이,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱…도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이', 'O')]"
83,2011.11.14. 오후 6:45,은마아파트 재건축 시작부터 삐걱…도대체 무슨일이,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱…도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이', 'O')]"
84,2011.11.14. 오후 6:32,현대건설 연내 3000가구 일반분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
85,2011.11.14. 오후 6:32,신안 강서 메트로칸 382실 16·17일 청약,"[('신안 강서 메트로칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('382실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16·17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
86,2011.11.14. 오후 6:32,대형건설사 국내 수주 10% 줄어…올 3분기까지 46조896억원,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), ('올 3분기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('46조896억원', 'QUANTITY')]"
87,2011.11.14. 오후 6:32,강동 큐브 임대지원 서비스 눈길,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큐브', 'O'), (' ', 'O'), ('임대지원', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
88,2011.11.14. 오후 6:32,단독·다세대 주택도 전·월세 실거래가 공개,"[('단독·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
89,2011.11.14. 오후 6:32,은평뉴타운 복합단지 알파로스 내년 분양,"[('은평뉴타운 복', 'LOCATION'), ('합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2011.11.14. 오후 6:32,세종시 이번엔 오피스텔 열풍 부나,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
91,2011.11.14. 오후 6:32,거주요건 강화에도…식지 않는 전주 청약 열기,"[('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에도…식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
92,2011.11.14. 오후 6:32,한경매물마당 홍대입구 역세권 수익용 신축 빌딩 21억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('21억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
93,2011.11.14. 오후 6:24,단독속도낼 것 같던 은마 재건축 다시 원점,"[('단독속도낼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('같던', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('원점', 'O')]"
94,2011.11.14. 오후 6:17,중흥건설 세종시 중흥 S클래스 3197가구 공급,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥 S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3197가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
95,2011.11.14. 오후 6:09,단독.다세대 주택도 전월세 실거래가 공개된다,"[('단독.다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개된다', 'O')]"
96,2011.11.14. 오후 6:02,은마 재건축계획안 주민공람,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공람', 'O')]"
97,2011.11.14. 오후 6:02,신동아건설 맞춤형 고객서비스 도입,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
98,2011.11.14. 오후 6:02,최저가낙찰제 확대여부 22일 가닥,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대여부', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
99,2011.11.14. 오후 6:01,기자수첩 이제 누가 박원순 시장을 욕하랴,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('욕하랴', 'O')]"
100,2011.11.14. 오후 5:57,속절없이 떨어지는 집값 때문에… 도시정비사업 올스톱,"[('속절없이', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'QUANTITY')]"
101,2011.11.14. 오후 5:54,세종시 1―3생활권 2개단지에 중흥건설 내년 3197가구 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1―3생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3197가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
102,2011.11.14. 오후 5:53,세종시 민간분양 참여 건설사 ‘희비’ 엇갈려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희비’', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
103,2011.11.14. 오후 5:51,수익성 없다 조합원 현금청산 요구·시공사들은 속속 발 빼,"[('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현금청산', 'O'), (' ', 'O'), ('요구·시공사들은', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('빼', 'O')]"
104,2011.11.14. 오후 5:51,도시정비사업 올스톱 주민공람 거부…너도나도 種상향 하자,"[('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올', 'QUANTITY'), ('스톱', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공람', 'O'), (' ', 'O'), ('거부…너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('種상향', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O')]"
105,2011.11.14. 오후 5:51,취득세 감면 등 부동산 규제완화 대책 올해말 줄줄이 종료,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('올해말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
106,2011.11.14. 오후 5:51,신동아건설，파밀리에 아파트 단지 청소 서비스,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('파밀리에 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청소', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
107,2011.11.14. 오후 5:50,단독·다세대 전·월세 가격 ‘한눈에’,"[('단독·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한눈에’', 'O')]"
108,2011.11.14. 오후 5:50,LH，화성동탄신도시 토지 89필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('화성동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('89필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
109,2011.11.14. 오후 5:48,현대건설 연내 수도권서 2935가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
110,2011.11.14. 오후 5:22,손학규 대표공약 리모델링 활성화 상임위서 좌초,"[('손학규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('상임위', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O')]"
111,2011.11.14. 오후 5:10,건설대장경 국내 최대 민간신도시 에코메트로,"[('건설대장경', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('민간신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'LOCATION')]"
112,2011.11.14. 오후 5:08,뉴타운 대신할 새 정책 무엇인가…한국도시설계학회 토론회,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대신할', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇인가…', 'O'), ('한국도시설계학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
113,2011.11.14. 오후 5:08,1억원 안팎 단지내상가 대거 나와,"[('1억원 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
114,2011.11.14. 오후 5:08,단독·다세대주택도 전월세 가격 공개,"[('단독·다세대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
115,2011.11.14. 오후 5:08,방2개짜리 도시형생활주택 인기,"[('방', 'O'), ('2개짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
116,2011.11.14. 오후 5:08,톡톡 부동산 대우건설 하남지역 건설사업 독식,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('독식', 'O')]"
117,2011.11.14. 오후 5:08,서울지역 오피스 시세 올랐다…금융위기 이전 수준까지 회복,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다…', 'O'), ('금융위기 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준까지', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
118,2011.11.14. 오후 5:04,건설대장경 국내 최대 민간신도시 에코메트로,"[('건설대장경', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('민간신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'LOCATION')]"
119,2011.11.14. 오후 4:48,제주 라온프라이빗타운 이달말 오픈,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
120,2011.11.14. 오후 4:48,삼호 춘천 e편한세상 22일부터 청약,"[('삼호 춘천 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
121,2011.11.14. 오후 4:48,용인 보정동 카페거리 상가 들썩,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카페거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
122,2011.11.14. 오후 4:44,송인회 극동건설 회장 해외시장 공략차 동남아 방문,"[('송인회', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략차', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
123,2011.11.14. 오후 4:41,박인호의 전원별곡전원명당42의성군 운곡제오리 “금성산 정기가 충만한 삶터…명품 금마늘도 알아주죠”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'ARTIFACT'), ('42', 'QUANTITY'), ('의성군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운곡제오리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('금성산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정기가', 'O'), (' ', 'O'), ('충만한', 'O'), (' ', 'O'), ('삶터…명품', 'O'), (' ', 'O'), ('금마늘', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('알아주죠”', 'O')]"
124,2011.11.14. 오후 4:38,한양 건축·주택본부장에 한동영 전 대림산업 전무 선임,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'CIVILIZATION'), ('·주택본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한동영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
125,2011.11.14. 오후 4:32,단독·다세대주택도 전월세 가격 공개,"[('단독·다세대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
126,2011.11.14. 오후 4:10,삼성물산 인도네시아서 집 짓기 봉사활동,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
127,2011.11.14. 오후 3:59,극동건설 해외사업 영업확장 박차,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('영업확장', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
128,2011.11.14. 오후 3:58,한양 건축.주택사업본부장에 한동영씨 취임,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축.', 'O'), ('주택사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한동영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
129,2011.11.14. 오후 3:51,수익형부동산 서비스 경쟁 치열,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
130,2011.11.14. 오후 3:51,대형건설 해외수주 선전했지만…,"[('대형건설', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('선전했지만…', 'O')]"
131,2011.11.14. 오후 3:50,송인회 극동건설 회장 해외시장 공략 나서,"[('송인회', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
132,2011.11.14. 오후 3:41,송인회 극동건설 회장 14일부터 베트남 건설현장 방문,"[('송인회', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
133,2011.11.14. 오후 3:36,청도산업단지 주변 토지거래허가구역 지정,"[('청도산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
134,2011.11.14. 오후 3:34,중흥건설 내년 세종시에 3천가구 공급,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
135,2011.11.14. 오후 3:18,심명필 본부장 근거없는 4대강 비판에 적극 대처,"[('심명필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('근거없는', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비판에', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('대처', 'O')]"
136,2011.11.14. 오후 3:15,부동산 경매의 틈새시장..지분경매 투자 요령,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매의', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장..지분경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('요령', 'O')]"
137,2011.11.14. 오후 3:07,엎친데 겹친 격 건설사 입주자 소송 리스크 현실화되나,"[('엎친데', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('격', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O')]"
138,2011.11.14. 오후 3:06,박덕흠 전문건설협회장 총선 출마 공식화,"[('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전문건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출마', 'O'), (' ', 'O'), ('공식화', 'O')]"
139,2011.11.14. 오후 3:03,은마아파트 추진위 “강남구청 정비계획안 공람 거부할 것”,"[('은마아파트 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정비계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('공람', 'O'), (' ', 'O'), ('거부할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
140,2011.11.14. 오후 3:00,다세대도 전월세 실거래가 공개,"[('다세대도', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
141,2011.11.14. 오후 2:51,심명필 본부장 도올 김용옥 4대강 보면 생각 달라질 것,"[('심명필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도올 김용옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('생각', 'O'), (' ', 'O'), ('달라질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
142,2011.11.14. 오후 2:49,서울 오피스 가격 금융위기 이전 수준 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
143,2011.11.14. 오후 2:34,신동아건설 고객맞춤형 파밀리에 서비스 도입,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('파밀리에', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
144,2011.11.14. 오후 2:33,시설물유지관리협 부활의 집 무료 개·보수 준공,"[('시설물유지관리협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부활의 집', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('개·보수', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
145,2011.11.14. 오후 2:32,한양 건축·주택본부장에 한동영 부사장 취임,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'CIVILIZATION'), ('·주택본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한동영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
146,2011.11.14. 오후 2:25,심명필 4대강 본부장 도올 김용옥도 현장 오면 생각 바뀔 것,"[('심명필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도올 김용옥', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('오면', 'O'), (' ', 'O'), ('생각', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
147,2011.11.14. 오후 2:06,강동 큐브 2차 오피스텔 최초 임대 알선 서비스 제공,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('알선', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
148,2011.11.14. 오후 2:05,전주 서부신시가지 오피스텔 로자벨시티 분양,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부신시가지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('로자벨시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2011.11.14. 오후 1:34,경기도 실거래가 연립·다세대로 확대한다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
150,2011.11.14. 오후 1:34,한동영씨 한양 건축·주택사업본부장부사장에 선임,"[('한동영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축·주택사업본부장부사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
151,2011.11.14. 오후 1:31,한양 건축·주택사업본부장에 한동영씨,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축·주택사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한동영', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
152,2011.11.14. 오후 1:27,“4대강 원색비난한 도올 현장 와서 봐라”,"[('“', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원색비난한', 'O'), (' ', 'O'), ('도올', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('와서', 'O'), (' ', 'O'), ('봐라”', 'O')]"
153,2011.11.14. 오후 1:27,용산역세권개발 프로젝트 성공 다짐,"[('용산역세권개발 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
155,2011.11.14. 오후 1:16,또 겨울 전세난,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O')]"
156,2011.11.14. 오후 1:10,부동산캘린더SH공사 강남 국민임대 주택 관심,"[('부동산캘린더SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
157,2011.11.14. 오후 12:51,신동아건설 입주민 대상 파밀리에 서비스 제공,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('파밀리에', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
158,2011.11.14. 오후 12:30,LH 도시형생활주택에서 맨해튼을 보다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택에서', 'O'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O')]"
159,2011.11.14. 오전 11:44,수익형 호텔 투자 수익률 먼저 체크인,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('체크인', 'O')]"
160,2011.11.14. 오전 11:36,동탄신도시 근린상업 등…LH 89필지 2829일 매각,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업', 'O'), (' ', 'O'), ('등…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('89필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2829일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
161,2011.11.14. 오전 11:36,세종시發 상가 열풍 수도권 북상,"[('세종시', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북상', 'O')]"
162,2011.11.14. 오전 11:31,국지성 호재…시장견인엔 역부족,"[('국지성', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…시장견인엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
163,2011.11.14. 오전 11:30,SK건설 숲공원 가꾸기 가족봉사 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숲공원', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
164,2011.11.14. 오전 11:11,뉴타운 이후 어디로 갈 것인가,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것인가', 'O')]"
165,2011.11.14. 오전 11:11,뮤지컬도 소셜커머스‥쏘비 명성황후 파격 할인,"[('뮤지컬', 'STUDY_FIELD'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜커머스‥쏘비', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명성황후', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
166,2011.11.14. 오전 11:10,다음달부터 단독·다세대 주택 전·월세 실거래가 공개,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
167,2011.11.14. 오전 11:03,다음달부터 단독 다세대주택도 전월세 실거래가 공개,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
169,2011.11.14. 오전 11:00,몸값낮은 LH상가 동시공급,"[('몸값낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('동시공급', 'O')]"
170,2011.11.14. 오전 11:00,희망차고 발전된 내일을 이끈다 제25회 육운의 날 행사,"[('희망차고', 'O'), (' ', 'O'), ('발전된', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O'), (' ', 'O'), ('제25회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육운의 날 행사', 'EVENT')]"
171,2011.11.14. 오전 10:58,월세 冬亂..전세보다 월세가 진짜 문제,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('冬亂..전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
172,2011.11.14. 오전 10:56,전월세 실거래가 공개 범위 단독·다세대로 확대,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('단독·다세대로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
173,2011.11.14. 오전 10:49,김수현 교수 서울시 현안 아닌 중ㆍ장기 시정 자문,"[('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현안', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('ㆍ장기', 'O'), (' ', 'O'), ('시정', 'O'), (' ', 'O'), ('자문', 'O')]"
174,2011.11.14. 오전 10:48,대형 건설사 3분기 수주액 전년대비 2.9% 감소,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
175,2011.11.14. 오전 10:45,LH 동탄 단독택지·상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
176,2011.11.14. 오전 10:45,LH화성동탄신도시 근린상업용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('화성동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
177,2011.11.14. 오전 10:44,성수기 늘려 항공료 인상한 꼼수 가격정책 제동,"[('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('항공료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상한', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('가격정책', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
178,2011.11.14. 오전 10:41,인기상품 LH상가 이달 54개 나온다,"[('인기상품', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('54개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
179,2011.11.14. 오전 10:32,삼성물산 인니 오지마을 집짓기 봉사 활동,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오지마을', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
180,2011.11.14. 오전 10:29,SK건설 서울숲 가꾸기 가족봉사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 가꾸기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사', 'O')]"
181,2011.11.14. 오전 10:27,단독ㆍ다세대주택도 ‘전월세 실거래가’ 공개,"[('단독ㆍ다세대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
182,2011.11.14. 오전 10:25,단독 다세대 주택도 전월세 실거래가 공개,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
183,2011.11.14. 오전 10:24,LH화성동탄신도시 근린상업용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('화성동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
184,2011.11.14. 오전 10:15,현대건설 서울.수도권에 연내 2935가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('.', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2011.11.14. 오전 10:08,SK DD 강동 큐브 임대 알선 서비스 제공,"[('SK DD', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큐브', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('알선', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
186,2011.11.14. 오전 10:06,LH 동탄신도시 상업용지 등 89필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('89필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
187,2011.11.14. 오전 10:06,김인만의 부동산돋보기가락시영 종상향 투자가치 있나,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
188,2011.11.14. 오전 10:06,공공건설 실적공사비 삭감 과도하다...건설산업연구원 분석,"[('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('삭감', 'O'), (' ', 'O'), ('과도하다...', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
189,2011.11.14. 오전 10:05,신이 숨겨둔 경기도 출연기관은,"[('신이', 'O'), (' ', 'O'), ('숨겨둔', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출연기관은', 'O')]"
190,2011.11.14. 오전 10:01,경북지역 견본주택 열면 사람 몰리고 전평형 순위내 마감돼,"[('경북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열면', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리고', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감돼', 'O')]"
191,2011.11.14. 오전 9:52,내달부터 단독·다세대주택도 전월세 실거래가 공개,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독·다세대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
192,2011.11.14. 오전 9:52,실적공사비 하락 건설업계 경영난 가중,"[('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
193,2011.11.14. 오전 9:52,삼성물산 협력업체와 글로벌 사회공헌활동,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O')]"
194,2011.11.14. 오전 9:52,희망서울 정책자문위원회 출범,"[('희망서울 정책자문위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
195,2011.11.14. 오전 9:52,자동차검사로 6만6000명 살려,"[('자동차', 'ARTIFACT'), ('검사로', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살려', 'O')]"
196,2011.11.14. 오전 9:51,LH 화성동탄신도시 근린상업용지 등 89필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('89필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
197,2011.11.14. 오전 9:51,SK건설 서울숲에서 가을 봉사 나들이,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O')]"
198,2011.11.14. 오전 9:50,삼성물산 인도네시아서 집짓기 봉사,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
199,2011.11.14. 오전 9:45,LH 동탄신도시 상업·단독주택용지 등 89필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('89필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
200,2011.11.14. 오전 9:44,삼성물산 인도네시아서 해비타트 봉사활동 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
201,2011.11.14. 오전 9:31,쌍용건설 말련에 호텔같은 5성급 고급주택 조성,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말련에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔같은', 'O'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
202,2011.11.14. 오전 9:23,소형주택 편중 심화..중산층가구 설 곳 없다,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O'), (' ', 'O'), ('심화..중산층가구', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
203,2011.11.14. 오전 9:21,설계부터 AS까지…현대ENG 代이은 20년 믿음,"[('설계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('AS까지…', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('代이은', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('믿음', 'O')]"
204,2011.11.14. 오전 9:21,대전부동산세미나 열기 후끈,"[('대전', 'CITY'), ('부동산세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
205,2011.11.14. 오전 9:21,예산절감 지상주의 폐해 극심…최저가낙찰제 재고해야,"[('예산절감', 'O'), (' ', 'O'), ('지상주의', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('폐해', 'O'), (' ', 'O'), ('극심…', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재고해야', 'O')]"
206,2011.11.14. 오전 9:20,단독ㆍ다세대주택 전월세 실거래가 온라인서 확인하세요,"[('단독ㆍ다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
207,2011.11.14. 오전 9:20,반갑다 천안 평당 500만원대 조합아파트,"[('반갑다', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O')]"
208,2011.11.14. 오전 9:20,베이비부머 은퇴시작 수도권 자영업자수 급증,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴시작', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
209,2011.11.14. 오전 9:19,중흥건설 세종시에 중흥 S클래스 3197가구 공급,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥 S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3197가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
210,2011.11.14. 오전 9:11,대우건설 말련서 한국건설魂 심는다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말련서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국건설', 'ORGANIZATION'), ('魂', 'O'), (' ', 'O'), ('심는다', 'O')]"
211,2011.11.14. 오전 9:09,글로벌 경제위기 불안감에 6주연속 하락,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경제위기', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감에', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
212,2011.11.14. 오전 9:04,가격 하락했다는 강남권 재건축 오히려 거래는 증가,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락했다는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
213,2011.11.14. 오전 9:03,한라건설 해외사업 강화..미래성장 동력 발굴,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화..미래성장', 'O'), (' ', 'O'), ('동력', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
214,2011.11.14. 오전 9:02,단독·다세대주택도 전·월세 실거래가 공개,"[('단독·다세대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
215,2011.11.14. 오전 8:53,단독다세대주택 ‘전월세 실거래가’ 공개키로,"[('단독다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개키로', 'O')]"
216,2011.11.14. 오전 8:43,박원순호 희망서울 정책자문위 오늘 출범종합,"[('박원순', 'PERSON'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('희망서울 정책자문위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범종합', 'ORGANIZATION')]"
217,2011.11.14. 오전 8:42,SK건설 현대건설 등 주요기업 경력사원 모집,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주요기업', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
218,2011.11.14. 오전 8:41,푸른색 아오자이 입은 하노이 65층 롯데타운,"[('푸른색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아오자이', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('65층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데타운', 'ARTIFACT')]"
219,2011.11.14. 오전 8:40,소액투자로 제2의 월급 임대수입 노려볼까,"[('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수입', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
220,2011.11.14. 오전 8:36,대우건설 베트남서 전설을 쓰다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전설을', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰다', 'O')]"
221,2011.11.14. 오전 8:36,내달부터 단독ㆍ다세대주택 ‘전월세 실거래가’ 공개. 감정원이 주택통계 총괄,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독ㆍ다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개.', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택통계', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O')]"
222,2011.11.14. 오전 8:31,경남기업 베트남정부가 인정한 최초의 랜드마크 짓다,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('인정한', 'O'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('짓다', 'O')]"
223,2011.11.14. 오전 8:26,포스코건설 하노이에 여의도만한 신도시 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
224,2011.11.14. 오전 8:24,단독·다세대주택도 전월세 실거래가 공개,"[('단독·다세대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
225,2011.11.14. 오전 8:21,금호건설 호찌민 스카이라인을 바꾼다,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
226,2011.11.14. 오전 8:18,단독·다세대주택 전월세 실거래가 다음달부터 공개,"[('단독·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
227,2011.11.14. 오전 8:16,금호건설 호찌민 남부 랜드마크를 짓다,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('랜드마크를', 'O'), (' ', 'O'), ('짓다', 'O')]"
228,2011.11.14. 오전 8:11,경기도 경기도시공사 대대적인 감사 나선다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적인', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
229,2011.11.14. 오전 8:11,호찌민 8학군에 들어서는 자이아파트,"[('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('자이아파트', 'ARTIFACT')]"
230,2011.11.14. 오전 8:10,LH 인천·의왕 등에서 단지 내 상가 40개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등에서', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
231,2011.11.14. 오전 8:06,코오롱건설 베트남 하수처리시설 시장 선점,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선점', 'O')]"
232,2011.11.14. 오전 8:04,한성주이창하 조망권·일조권 문제로 법정 공방,"[('한성주이창하', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조망권', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문제로', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
233,2011.11.14. 오전 8:01,5년 연속 100억弗 수주…우리엔 남다른 아시아시장,"[('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('100억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…우리엔', 'O'), (' ', 'O'), ('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('시장', 'O')]"
234,2011.11.14. 오전 8:00,오락가락 국토부 보금자리 분양가 인하 안한다,"[('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
235,2011.11.14. 오전 7:49,김진숙 내려 오니‥한진重 인천 땅 개발도 순풍,"[('김진숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내려', 'O'), (' ', 'O'), ('오니‥', 'O'), ('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍', 'O')]"
236,2011.11.14. 오전 7:10,14일 조간신문 브리핑,"[('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조간신문', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O')]"
237,2011.11.14. 오전 7:00,올 겨울 서울 재건축시장 거래위축 이어진다,"[('올 겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래위축', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
238,2011.11.14. 오전 6:40,서울 오피스 가격 2008년 전고점 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
239,2011.11.14. 오전 6:35,세종시發 상가 열풍 수도권으로 확산되나…,"[('세종시', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산되나…', 'O')]"
240,2011.11.14. 오전 6:17,반나절만에 깨진 두바이 황홀경…아직 어두움이..,"[('반나절만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('깨진', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황홀경…아직', 'O'), (' ', 'O'), ('어두움이..', 'O')]"
241,2011.11.14. 오전 6:08,트위터·홈쇼핑·커피숍에...분양 광고의 진화,"[('트위터', 'TERM'), ('·홈쇼핑·커피숍에...분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광고의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
242,2011.11.14. 오전 6:01,단독ㆍ다세대주택도 전월세 실거래가 공개,"[('단독ㆍ다세대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
243,2011.11.14. 오전 6:00,내년도 항공 성수기 올해보다 1318일 축소 예년 수준,"[('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1318일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
244,2011.11.14. 오전 6:00,예비 외항 해기사에 지원하세요,"[('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('외항', 'O'), (' ', 'O'), ('해기사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지원하세요', 'O')]"
245,2011.11.14. 오전 6:00,서울시 GIS포털에서 평면·입체지도 한 눈에,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('GIS포털', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('평면·입체지도', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O')]"
246,2011.11.14. 오전 3:34,유럽發 재정위기 여파… 아파트 매매가·전세금 일제히 하락,"[('유럽', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('재정위기', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가·전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
247,2011.11.14. 오전 3:34,서울 오피스빌딩 매매가격 2000년대 최고 수준,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
248,2011.11.14. 오전 3:08,부동산 캘린더SH공사 오늘부터 임대주택 청약,"[('부동산 캘린더SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
249,2011.11.14. 오전 3:08,서울 사무용빌딩 매매가 ‘금융위기 이전’ 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사무용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금융위기 이전', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
250,2011.11.14. 오전 3:08,수도권 광역급행 ‘M버스’ 노선따라 내집마련 길 찾기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('M버스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('노선따라', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O')]"
251,2011.11.14. 오전 3:07,매매 시황서울 전세 0.03%↓… 수도권 ‘매매전세’ 동반하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘매매전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('동반하락', 'O')]"
252,2011.11.14. 오전 2:53,건설산업연구원 실적공사비 단가 하락에 건설업계 경영난 가중,"[('건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
253,2011.11.14. 오전 12:33,아파트 매매·전셋값…상승세 한풀 꺾였다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값…상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
254,2011.11.15. 오후 9:46,강남권 재건축 아파트값 큰폭 하락,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
255,2011.11.15. 오후 9:17,대구·경북 2015년 세계물포럼 개최지로 선정,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최지로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
256,2011.11.15. 오후 8:54,세계 최대 수자원 포럼 2015년 한국 유치,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
257,2011.11.15. 오후 8:46,11월 16일 부동산파일,"[('11월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
258,2011.11.15. 오후 8:36,책임분양 확대 필요성 제기,"[('책임분양', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('필요성', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
259,2011.11.15. 오후 8:04,20대 젊은 가구 부동산자산 크게 늘렸다,"[('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘렸다', 'O')]"
260,2011.11.15. 오후 7:01,현대산업개발 제주도 첫 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2011.11.15. 오후 6:42,마켓in대림 계열 고려개발 한달만에 또 등급 하락,"[('마켓in대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
262,2011.11.15. 오후 6:33,여의도 국제금융센터 오피스1 17일 준공…글로벌 금융사 잇단 입주 新상권 기대감 솔솔,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제금융센터 오피스', 'ARTIFACT'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공…글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('新상권', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
263,2011.11.15. 오후 6:33,강남 재건축 최대 1억 하락…지방은 거래 늘어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
264,2011.11.15. 오후 6:33,부산서 막바지 분양 대전,"[('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
265,2011.11.15. 오후 6:33,고양 원흥 무순위 청약 평균 경쟁률 1.47대 1,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.47대 1', 'QUANTITY')]"
266,2011.11.15. 오후 6:33,역세권 아파트 가장 비싼 곳은,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
267,2011.11.15. 오후 6:31,지방 대표 건설사 분양실적 호조,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
268,2011.11.15. 오후 6:31,설계ㆍ감리업체 개발사업으로 영토 확장,"[('설계ㆍ감리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('영토', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
269,2011.11.15. 오후 6:31,오성환 대성산업 건설부문 사장 전통美 담은 디큐브시티 항아리ㆍ청사초롱 형상화,"[('오성환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전통美', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('디큐브시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('항아리ㆍ청사초롱', 'O'), (' ', 'O'), ('형상화', 'O')]"
270,2011.11.15. 오후 6:31,희림 건보공단 신사옥 설계,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건보공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
271,2011.11.15. 오후 6:31,모아건설ㆍ모아주택 같은 회사 아니에요,"[('모아건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('모아주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('아니에요', 'O')]"
272,2011.11.15. 오후 6:31,은평뉴타운 복합단지 알파로스 내년 분양,"[('은평뉴타운 복', 'LOCATION'), ('합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2011.11.15. 오후 6:24,황금알 낳는 거위는 옛말…강남 재건축 미운 오리 되다,"[('황금알', 'O'), (' ', 'O'), ('낳는', 'O'), (' ', 'O'), ('거위', 'ANIMAL'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('미운', 'O'), (' ', 'O'), ('오리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('되다', 'O')]"
274,2011.11.15. 오후 6:24,황금알 낳는 거위는 옛말…강남 재건축 미운 오리 되다,"[('황금알', 'O'), (' ', 'O'), ('낳는', 'O'), (' ', 'O'), ('거위', 'ANIMAL'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('미운', 'O'), (' ', 'O'), ('오리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('되다', 'O')]"
275,2011.11.15. 오후 6:17,화제의 주거단지 부산 ‘래미안 해운대’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
276,2011.11.15. 오후 6:16,LH，동탄2신도시 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
277,2011.11.15. 오후 6:16,서울 역세권 아파트 매매가 최고 ‘압구정역’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('압구정역', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
278,2011.11.15. 오후 6:15,수도권 아파트 거래 3개월째 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
279,2011.11.15. 오후 6:14,“아파트 면적 10% 늘리는데 2억..” 추진위·주민 반발,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘리는데', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('..”', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
280,2011.11.15. 오후 6:12,도곡렉슬 135㎡ 22억→19억,"[('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('135㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('22억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('19억', 'QUANTITY')]"
281,2011.11.15. 오후 6:03,9호선·신분당선 연장 아파트가격 재편 예고,"[('9호선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
282,2011.11.15. 오후 5:51,김수현 위원장 뉴타운 사업 지역 특성 맞게 보완할것,"[('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('맞게', 'O'), (' ', 'O'), ('보완할것', 'O')]"
283,2011.11.15. 오후 5:41,해운대를 잡아라 열기 달아오른 부산 부동산 세미나,"[('해운대', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
284,2011.11.15. 오후 5:12,재산권 침해논란·난개발 우려 두꺼비하우징 난항,"[('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해논란·난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('두꺼비하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
285,2011.11.15. 오후 5:12,MK 추천매물 수원 권선지구 단지상가 3억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7천만원', 'QUANTITY')]"
286,2011.11.15. 오후 5:12,박원순표 서울형 마을 뉴타운 대체할까,"[('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대체할까', 'O')]"
287,2011.11.15. 오후 5:10,수도권 아파트 거래 3개월 연속 증가…강남3구도 늘어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
288,2011.11.15. 오후 5:10,부실 PF사업지 보금자리지구 전환,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
289,2011.11.15. 오후 5:10,대림산업 필리핀서 20억弗 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('20억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
290,2011.11.15. 오후 5:10,서울 역세권 아파트 연내 1600가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2011.11.15. 오후 5:06,주변 집값 가장 비싼 지하철역은 압구정역,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역은', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정역', 'LOCATION')]"
292,2011.11.15. 오후 5:03,성남 첫 재개발 분양 한파,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O')]"
293,2011.11.15. 오후 5:03,세종시 알짜 땅 매물로 나왔다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
294,2011.11.15. 오후 5:03,부산 바다 조망 아파트 분양 러시,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
295,2011.11.15. 오후 5:00,헛발질 대학생 전세 대책…대학가 전세 한파,"[('헛발질', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O')]"
296,2011.11.15. 오후 4:56,떴다방에 점프통장까지… 불붙은 부산 분양시장,"[('떴다방에', 'O'), (' ', 'O'), ('점프통장까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
297,2011.11.15. 오후 4:52,부산 아파트 거래 6개월 만에 상승세,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
298,2011.11.15. 오후 4:30,9호선·신분당선 연장 아파트가격 재편 예고,"[('9호선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
299,2011.11.15. 오후 4:30,강남재건축 아파트 하락 주도,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
300,2011.11.15. 오후 4:30,연말 1만1천가구 막바지 분양,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2011.11.15. 오후 4:21,삼성동 한전부지 일대 개발 이뤄질까,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄질까', 'O')]"
302,2011.11.15. 오후 4:21,이슈 분석 서울시 대규모 부지 민간 개발 어디까지 왔나,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O')]"
303,2011.11.15. 오후 4:15,경남에 녹색산업단지 2곳 조성,"[('경남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
304,2011.11.15. 오후 3:58,한국철도공사 노사 임금 4.1% 인상 합의,"[('한국철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
305,2011.11.15. 오후 3:58,대림산업 필리핀서 20억달러 정유 플랜트 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('20억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2011.11.15. 오후 3:38,포스코건설 해운대 더샵 센텀누리 375가구 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대 더샵 센텀누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('375가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2011.11.15. 오후 3:23,서울 역세권 아파트 연내 1600가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2011.11.15. 오후 3:11,옛 육군대학 부지 진해 서부권 중심 역할해야,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('육군대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('역할해야', 'O')]"
309,2011.11.15. 오후 3:06,만석웰카운티 105가구 17일부터 청약 접수,"[('만석웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('105가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
310,2011.11.15. 오후 3:02,전북도 새만금관광단지 제안공모 졸속,"[('전북도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제안공모', 'O'), (' ', 'O'), ('졸속', 'O')]"
311,2011.11.15. 오후 3:00,대림산업 필리핀서 20억달러 정유 플랜트 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('20억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
312,2011.11.15. 오후 2:49,아파트 브랜드 가치 하락 100억원대 소송,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
313,2011.11.15. 오후 2:45,취득세 감면 종료…부동산시장 먹구름 언제 걷히나,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('걷히나', 'O')]"
314,2011.11.15. 오후 2:45,중대형 굴욕…주택경기 침체속 중소형주택이 뜬다,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
315,2011.11.15. 오후 2:45,취득세 감면 종료…부동산시장 먹구름 언제 걷히나,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('걷히나', 'O')]"
316,2011.11.15. 오후 2:44,창고제공으로 공간효율성 높인 소형주택 알아볼까,"[('창고제공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공간효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('알아볼까', 'O')]"
317,2011.11.15. 오후 2:43,중대형 굴욕…주택경기 침체속 중소형주택이 뜬다,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
318,2011.11.15. 오후 2:37,대림산업 국내업체 역대 최대 필리핀 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내업체', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
319,2011.11.15. 오후 2:27,한·일 건설보증기관 협력회의 개최,"[('한·일 건설보증기관 협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
320,2011.11.15. 오후 2:20,수도권 집주인 41% 서울로 집 옮기고 싶어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('옮기고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어', 'O')]"
321,2011.11.15. 오후 2:11,대구 침산동 강변 일성트루엘 3순위 최고 171대 1,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변', 'O'), (' ', 'O'), ('일성트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('171대 1', 'QUANTITY')]"
322,2011.11.15. 오후 2:08,현대산업개발 아라 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아라 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
323,2011.11.15. 오후 2:05,연말 미분양 ‘통큰 떨이’,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이’', 'O')]"
324,2011.11.15. 오후 2:01,한국철도공사 노사 임금 4.1% 인상 합의,"[('한국철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
325,2011.11.15. 오후 1:59,건설공제조합 제24회 한.일 건설보증기관 협력회의 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제24회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한.일 건설보증기관 협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
326,2011.11.15. 오후 1:58,압구정아파트 역세권 중 가장 비싸,"[('압구정아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
327,2011.11.15. 오후 1:57,수도권 거주자 서울 U턴 욕구 강해져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('U턴', 'O'), (' ', 'O'), ('욕구', 'O'), (' ', 'O'), ('강해져', 'O')]"
328,2011.11.15. 오후 1:51,강남 재건축 아파트값 1억원 뚝,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
329,2011.11.15. 오후 1:51,강남 역세권 역시 최고…압구정역 아파트 4000만원 넘어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('압구정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
330,2011.11.15. 오후 1:51,포스코건설 해운대 더샵 센텀누리 12월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대 더샵 센텀누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2011.11.15. 오후 1:49,대림산업 필리핀서 20억弗 플랜트 수주상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
332,2011.11.15. 오후 1:35,강남 재건축 아파트값 최고 1억원 급락..거래량은 지방 중심 증가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락..거래량은', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
333,2011.11.15. 오후 1:29,대림산업 필리핀 2조2000억 초대형 프로젝트 따냈다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2조2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
334,2011.11.15. 오후 1:12,포스코건설 다음달 해운대 더샵 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2011.11.15. 오후 1:07,수도권 아파트 거래량 3개월 연속 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
336,2011.11.15. 오후 1:06,내부 설계 무한변신 트랜스포머 아파트가 뜬다,"[('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('무한변신', 'O'), (' ', 'O'), ('트랜스포머', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
337,2011.11.15. 오후 12:41,“지하철역가지 10분차로”…믿으시나요,"[('“지하철역가지', 'O'), (' ', 'O'), ('10분차', 'TIME'), ('로”…믿으시나요', 'O')]"
338,2011.11.15. 오후 12:41,내달 경춘선 급행열차 운행…청평 등 인근 분양단지 눈길,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급행열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행…', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
339,2011.11.15. 오후 12:41,“지하철역까지 10분차로”…믿으시나요,"[('“지하철역까지', 'O'), (' ', 'O'), ('10분차', 'TIME'), ('로”…믿으시나요', 'O')]"
340,2011.11.15. 오후 12:41,A. 3호선 압구정역 3.3㎡당 4053만원 최고,"[('A. 3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('압구정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4053만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
341,2011.11.15. 오후 12:41,보금자리 시험대 무난히 통과,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대', 'O'), (' ', 'O'), ('무난히', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
342,2011.11.15. 오후 12:40,제주서 10년만에 신규분양 화제,"[('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
343,2011.11.15. 오후 12:36,30대미만 ‘젊은 가구’만 부동산 늘렸다,"[('30대미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('가구’만', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('늘렸다', 'O')]"
344,2011.11.15. 오후 12:26,대림 20억달러 규모 필리핀 정유플랜트 공사 수주,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
345,2011.11.15. 오후 12:19,대림산업 20억달러 규모 필리핀 정유플랜트 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
346,2011.11.15. 오후 12:03,나주 영산강 ‘시커먼 오수 펑펑’...노후 하수관 파열,"[('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘시커먼', 'O'), (' ', 'O'), ('오수', 'O'), (' ', 'O'), ('펑펑’...노후', 'O'), (' ', 'O'), ('하수관', 'O'), (' ', 'O'), ('파열', 'O')]"
347,2011.11.15. 오후 12:00,대구 ‘침산동 강변 일성트루엘’ 3순위 최고 171대 1로 전평형 마감,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('침산동 강변 일성트루엘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('171대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
348,2011.11.15. 오전 11:46,수도권 제2기 신도시 김포한강신도시 ‘자연앤 힐스테이트 이편한세상’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자연앤 힐스테이트 이편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
349,2011.11.15. 오전 11:38,분양소식 해운대 더샵 센텀누리,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센텀누리', 'ARTIFACT')]"
350,2011.11.15. 오전 11:36,강남 재건축 아파트값 급락세 지속,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
351,2011.11.15. 오전 11:34,포스코건설 해운대 더샵 센텀누리 12월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대 더샵 센텀누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2011.11.15. 오전 11:26,현대산업개발 제주 아라아이파크 614가구 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아라아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('614가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
354,2011.11.15. 오전 11:25,분양소식 현대산업개발 제주 아라 아이파크,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아라 아이파크', 'ARTIFACT')]"
355,2011.11.15. 오전 11:19,추천 경매물건 고양시 일산동 아파트 전용 134.89㎡2억580만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('134.89㎡', 'QUANTITY'), ('2억580만원', 'QUANTITY')]"
356,2011.11.15. 오전 11:10,희림 국민건강보험공단 본부 설계 수주…25억원 규모,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민건강보험공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
357,2011.11.15. 오전 11:10,서울 1112월 역세권 분양아파트 어디,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1112월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
358,2011.11.15. 오전 11:09,알짜경매잠실 레이크팰리스 최저가 13억4400만원,"[('알짜경매', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('13억4400만원', 'QUANTITY')]"
359,2011.11.15. 오전 11:03,김인만의 부동산돋보기이대로 무너질까,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('무너질까', 'O')]"
360,2011.11.15. 오전 11:01,아파트 거래↑·가격↓..경제불안 여파,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래↑·가격↓..경제불안', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
361,2011.11.15. 오전 11:00,10월 아파트 실거래건수  전년대비 17.2% 증가,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('17.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
362,2011.11.15. 오전 11:00,강남 재건축 아파트값 최고 1억원 급락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
363,2011.11.15. 오전 11:00,10월 아파트 실거래가 약세..개포주공 1억원 떨어져,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('약세..', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
364,2011.11.15. 오전 11:00,잠실주공5단지 77㎡ 올들어 첫 10억이하 거래,"[('잠실주공5단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('77㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('10억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
365,2011.11.15. 오전 10:59,10월 아파트 거래 4만8444건…전년比 12.7%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8444건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('12.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
367,2011.11.15. 오전 10:47,자식들 같이 살자 VS 부모들 싫다.따로 살아라,"[('자식', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('살자', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다.', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('살아라', 'O')]"
368,2011.11.15. 오전 10:39,강동 청광플러스원 큐브Ⅱ 139실 분양,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청광플러스원 큐브', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('139실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2011.11.15. 오전 10:30,재건축은 투기 아닌 솔루션,"[('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O')]"
370,2011.11.15. 오전 10:29,집값 가장 비싼 역세권은 압구정역,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권은', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정역', 'LOCATION')]"
371,2011.11.15. 오전 10:28,보금자리주택으로 내집마련 해볼까,"[('보금자리주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
372,2011.11.15. 오전 10:23,분양소식 제주 아라 아이파크 16일 분양 시작,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아라 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
373,2011.11.15. 오전 10:20,현대산업개발 제주서 첫 아이파크 이달 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2011.11.15. 오전 10:16,마켓in청라에 발담근 건설사들..나 떨고있니,"[('마켓in', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발담근', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들..나', 'O'), (' ', 'O'), ('떨고있니', 'O')]"
375,2011.11.15. 오전 9:56,시공사 선정 투명 개정안..17일 규개위 심의,"[('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('투명', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안..', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규개위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O')]"
377,2011.11.15. 오전 9:40,여수박람회장 해양특구 지정.. 국내 최초 요트타운 변신,"[('여수박람회장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양특구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정..', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('요트', 'ARTIFACT'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
378,2011.11.15. 오전 9:40,12월 전국 1만1천여가구 막바지 신규분양,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O')]"
379,2011.11.15. 오전 9:27,“주변 집값 가장 비싼 전철역은 압구정역”,"[('“주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전철역은', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정역', 'LOCATION'), ('”', 'O')]"
380,2011.11.15. 오전 9:24,지하철역 주변 집값 제일 비싼 곳은 압구정역,"[('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정역', 'LOCATION')]"
381,2011.11.15. 오전 9:21,‘지하철 도보 10분’ 가장 비싼 아파트는 어디,"[('‘', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
382,2011.11.15. 오전 9:08,20대층 보유 부동산자산 확대,"[('20대층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
383,2011.11.15. 오전 9:04,아파트 매매가는 압구정역 전세가는 신반포역이 가장 비싸,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포역', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
384,2011.11.15. 오전 9:03,대치동 은마아파트 재건축 삐걱,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
385,2011.11.15. 오전 9:03,연말까지 서울 역세권 단지 1600가구 분양,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2011.11.15. 오전 9:02,SH공사 문정지구 땅 매각 또 불발..채무감축 발등의 불,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('불발..채무감축', 'O'), (' ', 'O'), ('발등', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O')]"
387,2011.11.15. 오전 9:00,한경매물마당 홍대입구 역세권 수익용 신축 빌딩 21억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('21억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
389,2011.11.15. 오전 8:52,아파트값 가장 비싼 지하철 역세권은 압구정,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권은', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION')]"
390,2011.11.15. 오전 8:51,세계가 놀란 통찰력…삼성물산 LNG허브 구축,"[('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('통찰력…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('허브', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
391,2011.11.15. 오전 8:50,주변 집값 가장 비싼 전철역은 압구정역,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전철역은', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정역', 'LOCATION')]"
392,2011.11.15. 오전 8:50,압구정역 주변 집값 가장 비싸..3.3㎡당 4천53만원,"[('압구정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸..', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천53만원', 'QUANTITY')]"
393,2011.11.15. 오전 8:46,쌍용건설 고급 건축 名家 자존심 세운다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('名家', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
394,2011.11.15. 오전 8:45,오피스 공급 성공의 열쇠는 화이트컬러 확보,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('성공의', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠는', 'O'), (' ', 'O'), ('화이트', 'TERM'), ('컬러', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
396,2011.11.15. 오전 8:36,좁은 땅 싱가포르 지하공사엔 SK건설,"[('좁은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하공사엔', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION')]"
397,2011.11.15. 오전 8:32,주변 집값 가장 비싼 전철역은 압구정역,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전철역은', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정역', 'LOCATION')]"
398,2011.11.15. 오전 8:31,SK건설 싱가포르서 지하철 깔고 역사까지 덤으로 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('깔고', 'O'), (' ', 'O'), ('역사까지', 'O'), (' ', 'O'), ('덤으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
400,2011.11.15. 오전 8:21,쇼핑몰 천국 싱가포르서 한국건축美 뽐낸다,"[('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('천국', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건축美', 'O'), (' ', 'O'), ('뽐낸다', 'O')]"
401,2011.11.15. 오전 8:16,10년간 공공발주 쏟아진다…약속의 땅 싱가포르,"[('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공발주', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…약속의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY')]"
402,2011.11.15. 오전 8:11,현대엠코 베트남에 해비치리조트 경영기법 전수,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해비치리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영기법', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
403,2011.11.15. 오전 8:08,아파트값 가장 비싼 서울지하철 역은 압구정역,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역은', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정역', 'LOCATION')]"
404,2011.11.15. 오전 8:08,20대 젊은 가구 부동산자산 크게 늘렸다,"[('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘렸다', 'O')]"
405,2011.11.15. 오전 8:06,삼성엔지니어링 인도에 태극기를 꽂다,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태극기를', 'O'), (' ', 'O'), ('꽂다', 'O')]"
406,2011.11.15. 오전 8:01,年 2000억弗 시장 잡아라…인도는 기회의 땅,"[('年', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O')]"
407,2011.11.15. 오전 6:36,15일 조간신문 브리핑,"[('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조간신문', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O')]"
408,2011.11.15. 오전 6:00,항공교통관제 안전관리 강화 세미나 15일 개최,"[('항공교통관제', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
409,2011.11.15. 오전 3:11,거주요건 강화에도…식지 않는 전주 청약 열기,"[('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에도…식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
410,2011.11.15. 오전 3:10,세종시 이번엔 오피스텔 열풍 부나,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
411,2011.11.15. 오전 3:09,대형건설사 국내수주 10% 줄어…올 3분기까지 46조896억원,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('국내수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), ('올 3분기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('46조896억원', 'QUANTITY')]"
412,2011.11.15. 오전 3:09,강동 큐브 임대지원 서비스 눈길,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큐브', 'O'), (' ', 'O'), ('임대지원', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
413,2011.11.15. 오전 3:08,Apartment Art… 아파트가 예술을 입었다,"[('Apartment', 'O'), (' ', 'O'), ('Art…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('예술을', 'O'), (' ', 'O'), ('입었다', 'O')]"
414,2011.11.15. 오전 3:08,단독ㆍ다세대 주택도 전·월세 실거래가 공개,"[('단독ㆍ다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
415,2011.11.15. 오전 3:08,신안 강서 메트로칸 382실 16·17일 청약,"[('신안 강서 메트로칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('382실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16·17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
416,2011.11.15. 오전 3:07,현대건설 연내 3000가구 일반분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
417,2011.11.15. 오전 3:07,은평뉴타운 복합단지 알파로스 내년 분양,"[('은평뉴타운 복', 'LOCATION'), ('합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
418,2011.11.15. 오전 3:03,단독·다세대주택 전·월세 실거래가 내달 인터넷 공개,"[('단독·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
419,2011.11.15. 오전 3:02,수도권 전세난 주춤… 전셋값 2주 연속 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
420,2011.11.15. 오전 12:33,단독·다세대주택 전월세 실거래가 공개,"[('단독·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
421,2011.11.15. 오전 12:33,집값 상승에 주택대출 증가율 3배 증가,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
422,2011.11.16. 오후 11:01,GS건설 세계 톱10 물처리업체 이니마 인수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물처리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이니마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
423,2011.11.16. 오후 9:55,하남 미사 보금자리주택 본청약 연기,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
424,2011.11.16. 오후 8:35,수도권 아파트 44% 2억∼4억원대,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억∼4억원대', 'QUANTITY')]"
425,2011.11.16. 오후 8:07,수도권아파트 가격대 항아리형 됐다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격대', 'O'), (' ', 'O'), ('항아리형', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
426,2011.11.16. 오후 8:07,경제위기 여파에 부동산 심리지수 하락,"[('경제위기', 'O'), (' ', 'O'), ('여파에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
427,2011.11.16. 오후 6:54,하남미사 보금자리 본청약 위례신도시 이후로,"[('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후로', 'O')]"
428,2011.11.16. 오후 6:52,수도권 민영 아파트 청약가점제 적용 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
429,2011.11.16. 오후 6:50,1000만 원 현금 지급…아파트 파격 분양 잇따라,"[('1000만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
430,2011.11.16. 오후 6:34,염태영 수원시장 전면 철거후 재개발 방식 지양,"[('염태영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('철거후', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('지양', 'O')]"
431,2011.11.16. 오후 6:33,한경매물마당 천안 상업지구 도시형생활주택 12억3000만원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
432,2011.11.16. 오후 6:33,수도권 청약가점 물량 지자체장이 탄력 조정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
433,2011.11.16. 오후 6:33,동부건설 아파트 옥상을 정원으로…디자인 가이드 마련,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상을', 'O'), (' ', 'O'), ('정원으로…디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
434,2011.11.16. 오후 6:33,인천 만석 웰카운티 150가구 17일부터 3일간 청약,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('150가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
435,2011.11.16. 오후 6:33,하남 미사 본청약 12월로 연기,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
436,2011.11.16. 오후 6:33,권도엽 장관 최저가 낙찰제 확대 유보 노력,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최저가 낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O')]"
437,2011.11.16. 오후 6:33,전세매물 쌓인 대치ㆍ중계…수능 끝나도 잠잠,"[('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓인', 'O'), (' ', 'O'), ('대치ㆍ중계…', 'O'), ('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
438,2011.11.16. 오후 6:33,건설주택포럼 부동산 금융 활성화 방안 세미나 개최,"[('건', 'EVENT'), ('설주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
439,2011.11.16. 오후 6:32,GS건설 水처리업체 이니마 인수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('水처리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이니마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
440,2011.11.16. 오후 6:31,4대강 공사대금 23억 반납하라 국가가 민간 상대 중재신청…왜,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반납하라', 'O'), (' ', 'O'), ('국가가', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('중재신청…왜', 'O')]"
441,2011.11.16. 오후 6:18,수도권 민영주택도 청약가점제 자율화…부동산시장 활기 되찾나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자율화…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾나', 'O')]"
442,2011.11.16. 오후 6:18,수도권 민영주택도 청약가점제 자율화…부동산시장 활기 되찾나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자율화…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾나', 'O')]"
443,2011.11.16. 오후 6:16,단독은마아파트 또다시 시끌…이번엔 시유지 알박기,"[('단독은마아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O')]"
444,2011.11.16. 오후 6:16,종합울산지역 산업단지 부동산 투기 의혹 제기,"[('종합울산', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
445,2011.11.16. 오후 6:15,단독은마아파트 또다시 시끌…이번엔 시유지 알박기,"[('단독은마아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O')]"
446,2011.11.16. 오후 6:06,프리먼 AIG부동산개발 대표 서울은 비즈니스 환경 튼튼한 금융도시로 자리매김,"[('프리먼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('AIG부동산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('튼튼한', 'O'), (' ', 'O'), ('금융도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
447,2011.11.16. 오후 6:02,성신양회 부천공장 한일시멘트에 매각상보,"[('성신양회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한일시멘트', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각상보', 'O')]"
448,2011.11.16. 오후 6:00,홍재형 “세종시 건설에 충북·대전업체 참여”,"[('홍재형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여”', 'O')]"
449,2011.11.16. 오후 5:59,부동산 단신 경기 광주 ‘율동공원 라폴리움’ 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('율동공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라폴리움', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
450,2011.11.16. 오후 5:57,거실·침실에서 바다를 보다니 “꿈만 같네”,"[('거실·침실에서', 'O'), (' ', 'O'), ('바다를', 'O'), (' ', 'O'), ('보다니', 'O'), (' ', 'O'), ('“꿈만', 'O'), (' ', 'O'), ('같네”', 'O')]"
451,2011.11.16. 오후 5:55,아파트 인테리어 취향맞게 ‘내 맘대로’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('취향맞게', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내', 'O'), (' ', 'O'), ('맘대로’', 'O')]"
452,2011.11.16. 오후 5:55,김규정의 부동산특강 2012년 시장 전망,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
453,2011.11.16. 오후 5:54,울산지역 산업단지 부동산 투기 의혹 제기,"[('울산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
454,2011.11.16. 오후 5:51,수도권 청약가점제 비율，지자체장이 탄력적 운영,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비율，', 'O'), ('지자체장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력적', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
455,2011.11.16. 오후 5:42,5共계엄사 수사단장 이학봉씨 자택 경매,"[('5共계엄사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수사단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이학봉', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
456,2011.11.16. 오후 5:36,내년 총선·대선 변수 주택시장 제한적 영향,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
457,2011.11.16. 오후 5:35,권진봉 감정원장，실거래가 공개 확대 현장 점검,"[('권진봉', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), ('，실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
458,2011.11.16. 오후 5:35,10월 부동산소비심리 전월보다 큰 폭 하락,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
459,2011.11.16. 오후 5:34,신림뉴타운 3구역 554가구 아파트촌 재개발,"[('신림뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('554가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
460,2011.11.16. 오후 5:34,강북 오피스텔 수익률 예상밖 강세,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('예상밖', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
461,2011.11.16. 오후 5:33,2억∼4억원 아파트 급증,"[('2억∼4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
462,2011.11.16. 오후 5:32,위례신도시·하남미사지구 보금자리주택 본청약 임박,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
463,2011.11.16. 오후 5:28,GS건설500조원 세계 물시장 호령한다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('500조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('물시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호령한다', 'O')]"
464,2011.11.16. 오후 5:20,센트레빌 아파트 옥상공간 디자인 가이드 마련,"[('센트레빌 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥상공간', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
465,2011.11.16. 오후 5:17,GS건설 스페인 수처리업체 이니마 인수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스페인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수처리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이니마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
466,2011.11.16. 오후 5:12,인사동 쌈지길 캡스톤서 인수,"[('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌈지길 캡스톤', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
467,2011.11.16. 오후 5:10,도로공사 캄보디아 정부로부터 훈장 받아,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('훈장', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
468,2011.11.16. 오후 5:10,있을 건 다 있다 소형 아파트의 변신…야외수영장 갖춘 곳도,"[('있을', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…야외수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('곳도', 'O')]"
469,2011.11.16. 오후 5:10,5공 실세 이학봉씨 집 26억원에 경매나와,"[('5공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실세', 'O'), (' ', 'O'), ('이학봉', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('26억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매나와', 'O')]"
471,2011.11.16. 오후 5:10,해운대 더샵 센텀누리 분양,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센텀누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2011.11.16. 오후 5:10,톡톡 부동산 오피스텔 수납공간 확보 전쟁,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수납공간', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
473,2011.11.16. 오후 5:10,저가·고가 아파트 줄고 2억4억원대 늘어,"[('저가·고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억4억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
474,2011.11.16. 오후 5:10,아주대 부동산석사·최고위과정 신입생 모집,"[('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산석사', 'CIVILIZATION'), ('·최고위과정', 'O'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
475,2011.11.16. 오후 5:10,윌리엄 프리먼 여의도 세계 금융허브 손색없어,"[('윌리엄 프리먼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('금융허브', 'O'), (' ', 'O'), ('손색없어', 'O')]"
476,2011.11.16. 오후 5:06,재건축 초과이익 환수제 유명무실,"[('재건축 초과이익 환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
477,2011.11.16. 오후 5:03,亞·서태평양 건설협회 국제연합회 홍콩대회 개최,"[('亞·서태평양 건설협회 국제연합회 홍콩대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
478,2011.11.16. 오후 4:58,하남 미사지구 보금자리 본청약 다음달로 연기,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
479,2011.11.16. 오후 4:58,도로공사 캄보디아 국왕 훈장 받아,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국왕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('훈장', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
480,2011.11.16. 오후 4:49,GS건설 미주·유럽 수처리시장 본격 진출,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수처리시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
481,2011.11.16. 오후 4:45,GS건설 세계 10위권 수처리기업 이니마 인수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('10위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수처리기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이니마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
482,2011.11.16. 오후 4:32,GS건설 스페인 수처리 기업 이니마 인수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스페인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수처리', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이니마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
483,2011.11.16. 오후 4:29,단수 3일째 올림픽선수촌··오늘밤 물 공급 재개,"[('단수', 'O'), (' ', 'O'), ('3일째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올림픽선수촌', 'LOCATION'), ('··', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('밤', 'TIME'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
484,2011.11.16. 오후 4:29,현대·대우건설 송도 스트리트몰 사업 인수하나,"[('현대·대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('인수하나', 'O')]"
485,2011.11.16. 오후 4:28,권도엽 장관 최저가낙찰제 유보 협의,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유보', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
486,2011.11.16. 오후 4:18,GS건설 세계10위권 수처리업체 이니마 인수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('10위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수처리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이니마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
487,2011.11.16. 오후 4:12,있을 건 다 있다 소형 아파트의 변신,"[('있을', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
488,2011.11.16. 오후 4:12,부동산 심리지수 하락..경제위기 여파,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..경제위기', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
489,2011.11.16. 오후 4:10,GS건설세계10위 수처리 업체 이니마 품안에,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('세계', 'O'), ('10위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수처리', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이니마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품안에', 'O')]"
490,2011.11.16. 오후 4:06,청평호반 레벤하우스 수익형 빌라 분양,"[('청평호반 레벤하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
491,2011.11.16. 오후 4:05,GS건설 세계적 수처리기업 이니마 인수글로벌시장 본격 진출,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('수처리기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이니마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수글로벌시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
492,2011.11.16. 오후 4:04,황학동 한양아이클래스 분양,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양아이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
493,2011.11.16. 오후 4:04,상도동 현대엠코타운 단지내 상가 분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
494,2011.11.16. 오후 4:04,서울숲 한라 시그마밸리Ⅱ 분양,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 시그마밸리', 'LOCATION'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
495,2011.11.16. 오후 4:02,여의도 세계 금융허브 손색없다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('금융허브', 'O'), (' ', 'O'), ('손색없다', 'O')]"
496,2011.11.16. 오후 4:02,10월 부동산소비심리 116.4...전월보다 큰폭 하락,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('116.4', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
497,2011.11.16. 오후 4:01,GS건설 스페인 수처리업체 이니마 인수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스페인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수처리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이니마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
