,date,headline,keyword
0,2007.06.10. 오후 10:18,서울 분양시장 활기 띤다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띤다', 'O')]"
1,2007.06.10. 오후 8:48,동탄 신도시 예정지 주변 호가 뛴뒤 거래 뚝,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
2,2007.06.10. 오후 8:24,타운하우스 아파트 아성에 도전장,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아성에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
3,2007.06.10. 오후 8:02,강남 집값상승은 선별투자 결과일뿐,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('선별투자', 'O'), (' ', 'O'), ('결과일뿐', 'O')]"
4,2007.06.10. 오후 8:02,알제리 부이난신도시 연내 착공,"[('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부이난신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
5,2007.06.10. 오후 8:02,GS컨소시엄 안산 車경주장 개발권 따내,"[('GS컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('車경주장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
6,2007.06.10. 오후 8:02,2년만의 용산아파트 분양,"[('2년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2007.06.10. 오후 8:02,가재울 센트레빌등 6곳 분양,"[('가재울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2007.06.10. 오후 8:02,폴 로저스 회장 랜드마크 개발로 부가가치 창출해야,"[('폴 로저스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('창출해야', 'O')]"
9,2007.06.10. 오후 7:24,빌딩ㆍ단독주택도 브랜드 시대,"[('빌딩ㆍ단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
10,2007.06.10. 오후 7:23,이번주 전국서 4672가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('4672가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
11,2007.06.10. 오후 7:22,한국주택협회 분양제도 개편 세미나,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
12,2007.06.10. 오후 7:21,부영 캄보디아에 학교 300곳 무료 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('300곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
13,2007.06.10. 오후 7:21,틈새로 본 부동산 주변 근린상가 좋다 말았네,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O'), (' ', 'O'), ('말았네', 'O')]"
14,2007.06.10. 오후 7:17,안산시 사동 자동차 경주장 부지 11만2000평…로봇ㆍ RD 복합단지로 탈바꿈,"[('안산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경주장', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('11만2000평', 'QUANTITY'), ('…로봇ㆍ', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
15,2007.06.10. 오후 7:15,분양정보 중랑구 묵동 월드메르디앙,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT')]"
16,2007.06.10. 오후 7:15,분양정보 시흥능곡 신안 인스빌 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥능곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신안 인스빌 상가', 'ARTIFACT')]"
17,2007.06.10. 오후 7:15,증시 부동산시장 이상기류집값 바닥탈출 조짐,"[('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이상기류집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
18,2007.06.10. 오후 7:14,분양정보 동부 가재울 센트레빌,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가재울 센트레빌', 'ARTIFACT')]"
19,2007.06.10. 오후 7:11,잠실 레이크팰리스 전셋값 껑충… 매매가는 하락,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
20,2007.06.10. 오후 7:10,남양주 화도읍 분양 활기...교통 좋아져… 이달부터 4000가구 봇물,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화도읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기...교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아져…', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
21,2007.06.10. 오후 7:09,동탄2 효과 골프장에서 먼저,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O')]"
22,2007.06.10. 오후 6:48,동탄 인근 골프회원권 값 급등,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
23,2007.06.10. 오후 5:51,분양정보 서울 가재울 뉴타운 센트레빌 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가재울 뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌 外', 'ARTIFACT')]"
24,2007.06.10. 오후 5:51,‘신도시 후광’ 번지는 화성,"[('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후광’', 'O'), (' ', 'O'), ('번지는', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION')]"
25,2007.06.10. 오후 5:51,서울 도심 고급아파트 더 귀해진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('귀해진다', 'O')]"
26,2007.06.10. 오후 5:45,수도권 임대아파트 불법전매 날로 기승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('날로', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
27,2007.06.10. 오후 5:44,동탄2신도시를 해부한다 하 집값안정 기여할까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('해부한다', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('집값안정', 'O'), (' ', 'O'), ('기여할까', 'O')]"
28,2007.06.10. 오후 5:39,묵동 월드메르디앙 모델하우스 실수요자 몰려,"[('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
29,2007.06.10. 오후 5:20,강남 재건축 상승국면,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승국면', 'O')]"
30,2007.06.10. 오후 4:44,용인 명지대일대 40만평 대학촌으로 탈바꿈,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지대일대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
32,2007.06.10. 오후 4:43,서울 서북부지역 뜬다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
33,2007.06.10. 오후 4:40,안양 덕천 재개발 남는것없다 대형업체 시큰둥,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('남는것없다', 'O'), (' ', 'O'), ('대형업체', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
34,2007.06.10. 오후 4:40,분양하이라이트 가재울 센트레빌 12일 청약 시작,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('가재울 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
35,2007.06.10. 오후 4:28,동탄 부동산 안정세 골프장 회원권은 급등,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권은', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
36,2007.06.10. 오후 3:57,삼성―현대 용인 분양격돌,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('―', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양격돌', 'O')]"
37,2007.06.10. 오후 3:57,이번주 분양일정 6월11일∼15일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('6월11일∼15일', 'DATE')]"
38,2007.06.10. 오후 3:57,현장르포 동탄2신도시 발표 열흘 공급확대 기대…매수세 끊겨,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
39,2007.06.10. 오후 3:57,캠코，충주 문화방송 주식 151억 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('충주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화방송', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('151억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
40,2007.06.10. 오후 3:57,비수기 7월 용인등 알짜분양 봇물,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
41,2007.06.10. 오후 3:57,동탄2신도시 토지 보상 어떻게 이뤄지나,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄지나', 'O')]"
42,2007.06.10. 오후 3:16,전국 아파트 주간 시세 동향 고양·분당·산본 하락폭 다소 커져,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
43,2007.06.10. 오후 3:13,경·공매 시황 인천 다세대 낙찰가율 111.2% 인기,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('111.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
44,2007.06.10. 오후 3:01,부영 캄보디아 전역에 학교 300곳 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전역에', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('300곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
45,2007.06.10. 오후 2:50,신도시 입성전략 5대 포인트,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입성전략', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
46,2007.06.10. 오후 2:47,동정권홍사 대한건설협회 회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
47,2007.06.10. 오후 2:44,캠코 서울·경기 압류재산 989억 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('989억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
48,2007.06.10. 오후 2:32,부동산캘린더11일15일,"[('부동산캘린더', 'O'), ('11일', 'DATE'), ('15일', 'DATE')]"
49,2007.06.10. 오후 2:09,동탄인근 골프장 ‘신도시 효과’,"[('동탄', 'LOCATION'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O')]"
50,2007.06.10. 오후 1:14,동탄2신도시 후폭풍 vs 찻잔속 태풍,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('찻잔속', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O')]"
51,2007.06.10. 오후 12:21,동탄 신도시 일대 부동산 시장 안정세,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
52,2007.06.10. 오후 12:08,금호건설 리첸시아 용산 260가구 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2007.06.10. 오후 12:06,부영 캄보디아 전역에 학교 300개교 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전역에', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('300개교', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
54,2007.06.10. 오전 11:07,동정권홍사 건설단체총연합회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설단체총연합회장', 'CIVILIZATION')]"
55,2007.06.10. 오전 11:00,국내 최초 측량·GIS 국제회의 개최,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('측량·', 'O'), ('GIS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
56,2007.06.10. 오전 11:00,포드 이스케이프 리콜 실시,"[('포드 이스케이프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
57,2007.06.10. 오전 9:41,알제리 부이난신도시 본격 개발,"[('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부이난신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
58,2007.06.10. 오전 9:31,東동탄 리베라CC 회원권값 30% 급등,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리베라CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회원권값', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
59,2007.06.10. 오전 9:12,부동산캘린더뉴타운·동탄 분양 쏟아져,"[('부동산캘린더뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
60,2007.06.10. 오전 9:11,주간부동산서울 집값 상승세 돌아서,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
61,2007.06.10. 오전 9:10,양주 고읍지구 3435가구 8월 동시분양,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3435가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
62,2007.06.10. 오전 7:10,한국 건설사 주택비중 대폭 낮춰라,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택비중', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라', 'O')]"
63,2007.06.10. 오전 6:58,거래 실종 서울 아파트값 소폭 상승…수도권은 하락세,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
64,2007.06.10. 오전 6:15,동대문 패션몰 무더기 경매처분,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패션몰', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('경매처분', 'O')]"
65,2007.06.10. 오전 6:11,신도시 발표 열흘..호가뛴 채 거래 뚝,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘', 'DATE'), ('..호가뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('채', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
66,2007.06.10. 오전 6:05,정부주도 알제리 부이난신도시 본격 개발,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부이난신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
68,2007.06.11. 오후 8:43,목 좋은 역세권에도 장기전세주택 짓는다,"[('목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에도', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
69,2007.06.11. 오후 8:33,서울시，장기전세 2만4300가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), ('，장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
70,2007.06.11. 오후 8:08,대우빌딩 매각 본입찰 국민은행 등 5개사 참여,"[('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('국민은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
71,2007.06.11. 오후 7:39,명동 가구 42% ‘쪽방살이’ 세곡동 35% ‘지하방’,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘쪽방살이’', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘지하방’', 'O')]"
72,2007.06.11. 오후 7:09,부동산 소득이 양극화 주범,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소득이', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O')]"
73,2007.06.11. 오후 6:56,대우푸르지오 통영 죽림 2차 푸르지오 분양,"[('대우푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2007.06.11. 오후 6:49,경제학회，부동산이 양극화 주도…미국발 위기 온다,"[('경제학회，부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
75,2007.06.11. 오후 6:49,장기전세주택 이름 ‘시프트’로 개칭,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('개칭', 'O')]"
76,2007.06.11. 오후 6:48,기약없는 광역철 개통에 수도권 남부 교통 ‘막막’,"[('기약없는', 'O'), (' ', 'O'), ('광역철', 'O'), (' ', 'O'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('‘막막’', 'O')]"
77,2007.06.11. 오후 6:48,서울 역세권에도 장기전세주택,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권에도', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O')]"
78,2007.06.11. 오후 6:47,정부 집값 걱정 뚝 vs 시장 강남 수요대체 갸우뚱,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요대체', 'O'), (' ', 'O'), ('갸우뚱', 'O')]"
79,2007.06.11. 오후 6:42,장기전세주택 ‘시프트’ 명명,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('명명', 'O')]"
80,2007.06.11. 오후 6:33,해외 부동산 투자 쏠림 심화,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
81,2007.06.11. 오후 6:29,하반기 부동산시장 집값은 안정…상가ㆍ오피스텔 투자 늘듯,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…상가ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
82,2007.06.11. 오후 6:21,한국경제학회 “부동산이 양극화 주도  미국서 위기 올 가능성”,"[('한국경제학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성”', 'O')]"
83,2007.06.11. 오후 6:14,광역시 아파트시장 한숨… 대구·대전·부산 낙폭 커,"[('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨…', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
84,2007.06.11. 오후 6:14,주택협회 세미나 “공급 1%줄면 집값 0.8% 상승”,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('“공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('줄면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
85,2007.06.11. 오후 6:09,직장 인접 역세권ㆍ강남에 장기전세주택 잇달아 공급,"[('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권ㆍ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
86,2007.06.11. 오후 6:00,재개발초기비용 지자체 부담…탄력 받는다,"[('재개발초기비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('부담…탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
87,2007.06.11. 오후 5:56,SK건설 직원가족과 덕수궁서 자원봉사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('덕수궁', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('자원봉사', 'O')]"
88,2007.06.11. 오후 5:56,분양가상한제 실시땐 집값 오른다,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시땐', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
89,2007.06.11. 오후 5:51,한경 부동산 Plus 매물마당 용산 전자상가 대로변 9층빌딩 72억원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Plus', 'O'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전자상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('9층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('72억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
90,2007.06.11. 오후 5:50,삼성물산 서산에 건축자재 옥외시험장,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외시험장', 'O')]"
91,2007.06.11. 오후 5:48,주공 이라크 공무원에 주택정책 전수,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
92,2007.06.11. 오후 5:48,주공 이라크 공무원에 주택정책 교육,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
93,2007.06.11. 오후 5:47,GS건설 사우디에 현지법인 알자밀그룹과 213만弗 투자,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현지법인', 'O'), (' ', 'O'), ('알자밀그룹', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('213만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
94,2007.06.11. 오후 5:47,국내건설사 165억불 괌시장 진출 청신호,"[('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('165억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
95,2007.06.11. 오후 5:46,단지안에 호텔ㆍ컨벤션센터가 있네 … 복합단지 이달부터 분양 러시,"[('단지안에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔ㆍ컨벤션센터가', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
96,2007.06.11. 오후 5:43,자기부상열차 시범노선 4파전,"[('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범노선', 'O'), (' ', 'O'), ('4파전', 'EVENT')]"
97,2007.06.11. 오후 5:43,분양가상한제 확대땐 재건축 주택값 뛸수도,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대땐', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸수도', 'O')]"
98,2007.06.11. 오후 5:41,동탄1신도시 아직 기회 많다,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
99,2007.06.11. 오후 5:38,집값 바닥탈출은 반짝효과,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥탈출은', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝효과', 'O')]"
100,2007.06.11. 오후 5:36,외환위기 이후 10년 … 경제학회 세미나 김경환 서강대 교수 참여정부 공급 막아 집값상승 부채질,"[('외환위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('경제학회', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('김경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서강대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('막아', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
101,2007.06.11. 오후 5:35,분양정보 제주 동양썬라이즈 리조트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동양썬라이즈 리조트', 'ORGANIZATION')]"
102,2007.06.11. 오후 5:35,분양정보 부천 주상복합 비잔티움 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합 비잔티움 상가', 'ARTIFACT')]"
103,2007.06.11. 오후 5:34,남양주 신규분양 아파트 초기 계약률 90% 육박,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
104,2007.06.11. 오후 5:34,내년부터 호주제 폐지되면… 청약저축 세대주 아니면 혜택 못받아,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호주제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지되면…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
105,2007.06.11. 오후 5:30,지방 아파트시장 ‘미분양과 전쟁’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양과', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’', 'O')]"
106,2007.06.11. 오후 5:30,“장기 1주택자 종부세 감면 시기상조”,"[('“장기', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조”', 'O')]"
107,2007.06.11. 오후 5:30,“주택물량 분기당 1%감소땐 1년9개월후 0.8% 상승”,"[('“주택물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분기당', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('감소땐', 'O'), (' ', 'O'), ('1년9개월후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
108,2007.06.11. 오후 5:28,Briefing 강남 요지에 장기전세 주택,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요지에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
109,2007.06.11. 오후 5:26,혁신도시 토지보상 주민들에 휘둘리나,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('휘둘리나', 'O')]"
110,2007.06.11. 오후 5:25,미분양 아파트가 넘친다…5만가구 훌쩍,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('넘친다…', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
111,2007.06.11. 오후 5:20,대체왕십리뉴타운에 52평형 장기전세 공급,"[('대체왕십리뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('52평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
112,2007.06.11. 오후 5:07,분양정보 풍천개발 동두천 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('풍천개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
113,2007.06.11. 오후 5:07,지방 대도시 3대 악재 신음,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('신음', 'O')]"
114,2007.06.11. 오후 5:07,남양주 분양시장 호조,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
115,2007.06.11. 오후 5:07,장기전세 주상복합 나온다,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
116,2007.06.11. 오후 5:06,수도권 알짜 미분양 노려라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
117,2007.06.11. 오후 4:56,대우빌딩 얼마에 팔릴까…본입찰 11일 접수 마감,"[('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('얼마에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까…본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
118,2007.06.11. 오후 4:56,라스베이거스ㆍ피닉스 오를것,"[('라스베이거스', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('피닉스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오를것', 'O')]"
119,2007.06.11. 오후 4:56,전매제한제도 강화되면 음성적 뒷거래 많아질것,"[('전매제한제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화되면', 'O'), (' ', 'O'), ('음성적', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷거래', 'O'), (' ', 'O'), ('많아질것', 'O')]"
120,2007.06.11. 오후 4:56,200조 규모 뉴타운사업서 각축전,"[('200조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('각축전', 'O')]"
121,2007.06.11. 오후 4:53,기흥 상떼레이크뷰 눈길끄네,"[('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상떼레이크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길끄네', 'O')]"
122,2007.06.11. 오후 4:48,시세 동향 강남 재건축 매도호가 소폭상승…전셋값 안정,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매도호가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭상승…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
123,2007.06.11. 오후 4:41,西동탄 아직 내집마련 기회있다,"[('西', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회있다', 'O')]"
124,2007.06.11. 오후 4:41,건교부 동탄 등 물량쏟아져 집값하락,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('물량쏟아져', 'O'), (' ', 'O'), ('집값하락', 'O')]"
125,2007.06.11. 오후 4:41,동탄 상가에 투자자 관심,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
126,2007.06.11. 오후 4:41,서울 장기전세주택 역세권에도 짓는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에도', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
127,2007.06.11. 오후 4:41,MK추천매물 서울 압구정동 빌딩 120억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('120억원', 'QUANTITY')]"
128,2007.06.11. 오후 4:35,서수원 명품신도시 호매실지구 문화재 발굴조사 착수,"[('서수원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
129,2007.06.11. 오후 4:31,호텔식 주거명품 하우스토리 2차... 12일 모델하우스 개관,"[('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('주거명품', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
130,2007.06.11. 오후 4:25,주거명품 하우스토리 12일부터 본격 분양,"[('주거명품', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
131,2007.06.11. 오후 4:24,서울시 장기전세주택 역세권에도 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
132,2007.06.11. 오후 4:24,주거명품 하우스토리 12일 분양 돌입,"[('주거명품', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
133,2007.06.11. 오후 4:16,광주 아파트 시장 침체 최고 수준,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
134,2007.06.11. 오후 3:59,장기전세 실수요자에게 인기있는 비결은,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기있는', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
135,2007.06.11. 오후 3:52,토공 광주선운지구 택지개발 본격 착수,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('광주선운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
136,2007.06.11. 오후 3:49,동탄 2기신도시 부동산가격 어떤가,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤가', 'O')]"
137,2007.06.11. 오후 3:35,하반기 부동산시장 양도세 중과 등 투기ㆍ거래규제 강화…토지시장 침체 가속될 듯,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기ㆍ거래규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('가속될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
139,2007.06.11. 오후 3:30,하반기 부동산시장 경기ㆍ인천 11만가구…청약가점제가 변수,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
140,2007.06.11. 오후 3:25,하반기 부동산시장 분양 하이라이트  인천 부평 아파트형 공장 남광 센트렉스 상가 外,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('남광 센트렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
141,2007.06.11. 오후 3:17,하반기 부동산시장 아파트가 싫다면…타운하우스 어떠세요,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다면…타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('어떠세요', 'O')]"
142,2007.06.11. 오후 3:16,하반기 부동산시장 강북 재개발 물량 봇물…실수요자 관심,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
143,2007.06.11. 오후 3:14,하반기 부동산시장 재개발투자 이것만은 피하세요,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('피하세요', 'O')]"
144,2007.06.11. 오후 3:13,대한주택보증 전직원 오대산 야간행군,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('오대산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), ('행군', 'O')]"
145,2007.06.11. 오후 3:13,하반기 부동산시장 분양하이라이트  청평댐 인근 타운하우스 이엔티움 外,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('청평댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('이엔티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
146,2007.06.11. 오후 3:03,GS건설 사우디 현지 시공법인 설립,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('시공법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
147,2007.06.11. 오후 3:02,하반기 부동산시장 수도권 이사 수요자 대단지 주목,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
148,2007.06.11. 오후 3:02,SK건설 자원봉사단 덕수궁 청소 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자원봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('덕수궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청소', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
149,2007.06.11. 오후 3:00,용인시 동백.죽전지구 주택거래 허위신고 조사,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('죽전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
150,2007.06.11. 오후 2:59,하반기 부동산시장 단지내ㆍ근린상가로 투자 집중…오피스텔 공급과잉 해소 기대,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내ㆍ근린상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('집중…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
151,2007.06.11. 오후 2:56,서울시 장기전세 브랜드 시프트 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
152,2007.06.11. 오후 2:54,하반기 부동산시장 상가 空室 어떻게 해결할까,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('空室', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('해결할까', 'O')]"
153,2007.06.11. 오후 2:53,하반기 부동산시장 분양 하이라이트  대명콘도 회원권 특별분양 外,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
154,2007.06.11. 오후 2:53,장기전세주택 역세권에도 공급,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
155,2007.06.11. 오후 2:52,서울 아파트 3월이후 첫 상승… 수도권 보합세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
156,2007.06.11. 오후 2:51,주공 도시정비사업 본격 진출,"[('주공 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
158,2007.06.11. 오후 2:45,“돈 떼일라”… 시공사 빚떠안는 건설사 늘어난다,"[('“돈', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일라”…', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('빚떠안는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
159,2007.06.11. 오후 2:39,대림산업 양지 ‘e편한세상’ 계약률 90%,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
160,2007.06.11. 오후 2:27,행정도시 7월중순 1단계 착공,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('7월중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
161,2007.06.11. 오후 2:23,장기전세주택 역세권에도 공급,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
162,2007.06.11. 오후 2:14,서울시 장기전세주택 새 이름 SHIFT 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('SHIFT', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
163,2007.06.11. 오후 2:14,서울시 장기전세주택 새 이름 SHIFT 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('SHIFT', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
164,2007.06.11. 오후 2:14,서울시 장기전세주택 새 이름 SHIFT 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('SHIFT', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
165,2007.06.11. 오후 2:08,대우빌딩 본입찰 오늘 마감..7월초 선정,"[('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감..', 'O'), ('7월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
166,2007.06.11. 오후 2:04,삼성동북부 빌딩명동 상가 수익률 최고,"[('삼성동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
167,2007.06.11. 오후 1:51,서울시 산하공기업CEO 퇴출제 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산하공기업CEO 퇴출제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
168,2007.06.11. 오후 1:51,서울 3월이후 아파트값 첫 상승…수도권 보합세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
169,2007.06.11. 오후 1:33,삼성건설 건자재 옥외시험장 운영,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건자재', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외시험장', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
170,2007.06.11. 오후 1:24,밀알학교 6월 건축문화 환경으로 선정,"[('밀알학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
171,2007.06.11. 오후 12:01,판교 협의양도인 택지 막판 적정 분양가 저울질,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협의양도인', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저울질', 'O')]"
172,2007.06.11. 오후 12:01,장기전세주택 역세권 공급,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
173,2007.06.11. 오후 12:01,동탄2신도시 발표후 10일… 향후 부동산 기상도하반기 주택시장 가격변동폭 확대,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발표후', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가격변동폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
174,2007.06.11. 오후 12:01,지방 아파트 매매시장 ‘꽁꽁’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
175,2007.06.11. 오후 12:01,금주의 부동산캘린더 동탄 메타폴리스 당첨자 발표,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
176,2007.06.11. 오후 12:01,모델하우스 지역별 선호도差 뚜렷,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도差', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
177,2007.06.11. 오후 12:00,경제 포커스 광역시 부동산 꽁꽁,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
178,2007.06.11. 오전 11:59,자기부상열차 시범노선 4개 지자체 경합,"[('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범노선', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('경합', 'O')]"
179,2007.06.11. 오전 11:57,비수도권 아파트 값 날개없는 추락,"[('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('날개없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
180,2007.06.11. 오전 11:54,장기전세주택 이젠 ‘SHIFT’로 불러주세요,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘SHIFT’로', 'O'), (' ', 'O'), ('불러주세요', 'O')]"
181,2007.06.11. 오전 11:42,주공 이라크에 주택·도시건설 노하우 전수,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·도시건설', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
182,2007.06.11. 오전 11:39,별장 스타일 ‘훼미리아롯지 무주’ 오픈,"[('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('훼미리아롯지 무주', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
183,2007.06.11. 오전 11:36,삼성물산 마감재 옥외 시험장 운영,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마감재', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외', 'O'), (' ', 'O'), ('시험장', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
184,2007.06.11. 오전 11:25,서울공급 1%줄면 재건축 1.2%상승,"[('서울', 'CITY'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('줄면', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
185,2007.06.11. 오전 11:20,삼성건설 한국건자재시험연구원 공동 연구 추진,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국건자재시험연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
186,2007.06.11. 오전 11:04,건교부 일제 특별안전점검 실시,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('특별안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
187,2007.06.11. 오전 11:01,서울시 장기전세주택 역세권에도 공급종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급종합', 'O')]"
188,2007.06.11. 오전 11:00,이달의 건축물에 밀알학교 선정,"[('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀알학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
189,2007.06.11. 오전 10:24,서울 역세권 장기전세주택 왕십리뉴타운에 첫선,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
190,2007.06.11. 오전 10:21,주택공급 1% 줄면 집값은 0.8% 오른다,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('0.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
191,2007.06.11. 오전 10:17,메디컬빌딩 신사동 신성 미美타워 분양,"[('메디컬빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성 미美타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2007.06.11. 오전 10:11,분양가상한제 재건축값 1.2% 올린다,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
193,2007.06.11. 오전 10:06,왕십리뉴타운에 52평형 장기전세 공급,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('52평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
194,2007.06.11. 오전 10:03,판교 ‘협택’ 평당 1200만원 안팎이면 투자해 볼만,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘협택’', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원 안팎', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼만', 'O')]"
195,2007.06.11. 오전 10:03,부동산시장 어디로 가나,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
196,2007.06.11. 오전 10:02,석미건설 전곡역 부근 “전곡 석미모닝파크” 분양,"[('석미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부근', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('전곡 석미모닝파크', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2007.06.11. 오전 9:53,정부 東동탄은 강남대체..왜,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('대체..왜', 'O')]"
198,2007.06.11. 오전 9:49,신도시 골프장 회원권값 껑충,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
199,2007.06.11. 오전 9:49,주말 모델하우스 스케치지역ㆍ평형별 양극화 두드러져,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('스케치지역ㆍ평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
200,2007.06.11. 오전 9:49,장기전세주택 방배동 등 역세권에도 공급,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
201,2007.06.11. 오전 9:45,시멘트업계 살아나나..내수 두달연속 증가,"[('시멘트', 'MATERIAL'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나..', 'O'), (' ', 'O'), ('내수', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), ('연속', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
202,2007.06.11. 오전 9:45,분양정보가재울 센트레빌 154가구 외,"[('분양정보가', 'ORGANIZATION'), ('재울 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('154가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
203,2007.06.11. 오전 9:45,자기부상열차 시범사업 4개 지자체 신청,"[('자기부상열차 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
204,2007.06.11. 오전 9:44,부동산따라잡기 동탄신도시 청약 일정은,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일정은', 'O')]"
205,2007.06.11. 오전 9:42,건설업풍향계 이중근 ㈜부영 회장 캄보디아서 학교기증 약정 외,"[('건설업풍향계', 'O'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('㈜부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('학교기증', 'O'), (' ', 'O'), ('약정', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
206,2007.06.11. 오전 9:36,아파트 시세 서울 전세가격도 0.02% 상승세로 반전,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
207,2007.06.11. 오전 9:33,한경.부동산114 매물마당 서울 강남구 압구정동 대로변 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
208,2007.06.11. 오전 9:33,한경.부동산114 매물마당 서울 서초구 서초동 대로변 신축부지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('신축부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
209,2007.06.11. 오전 9:33,타운하우스 아파트 아성에 도전장,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아성에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
210,2007.06.11. 오전 9:28,새집 공급량 1% 줄면 집값은 최대 0.8% 오른다,"[('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('0.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
211,2007.06.11. 오전 9:25,강남 대체 넘쳐난다. 향후 5년간 무려 19만7000가구 쏟아져,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐난다.', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('19만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
212,2007.06.11. 오전 9:15,지방 부동산은 지금…,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금…', 'O')]"
213,2007.06.11. 오전 8:52,청약가점제 상위10% 유망아파트 어디,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유망아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
214,2007.06.11. 오전 8:31,7월 전국 2만4천여가구 분양,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2007.06.11. 오전 8:23,부동산따라잡기 다세대 주택이 뜨고있다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고있다', 'O')]"
216,2007.06.11. 오전 7:53,코오롱 건설 겹치는 악재,"[('코오롱 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겹치는', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O')]"
217,2007.06.11. 오전 6:15,광역시 아파트시장 꽁꽁..공급과잉.거래부진,"[('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁..공급과잉.거래부진', 'O')]"
218,2007.06.11. 오전 6:11,동탄1신도시 아직 청약 기회 있다,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
219,2007.06.11. 오전 6:02,서울시 장기전세주택 역세권에도 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
220,2007.06.11. 오전 6:01,동탄신도시 예정지 주변 호가 뛴 뒤 거래 뚝,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
221,2007.06.11. 오전 6:01,동탄신도시 예정지 주변 호가 뛴 뒤 거래 뚝,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
222,2007.06.11. 오전 6:00,자기부상열차 시범노선 4개 지자체 경합,"[('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범노선', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('경합', 'O')]"
223,2007.06.11. 오전 3:21,부동산 INOUT브랜드 ‘목동’의 힘,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('INOUT브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
224,2007.06.11. 오전 3:17,‘동탄의 동쪽’ 골프장도 몸값 급등,"[('‘', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('동쪽', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장도', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
225,2007.06.11. 오전 3:17,단지 안에서 다 해결한다…원스톱 주상복합아파트,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에서', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('해결한다…원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O')]"
226,2007.06.11. 오전 3:17,분양정보남양주시 도농동 주상복합 ‘사랑으로’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으', 'ARTIFACT'), ('로’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
227,2007.06.11. 오전 3:17,부동산과 법률아파트 과장광고 시행사 배상 판결,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
228,2007.06.11. 오전 3:17,매매 시황서울 아파트 값 0.03% 올라… 하락세 주춤,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
229,2007.06.11. 오전 3:17,전세 시황신도시 0.04%  수도권 0.03%↓… 하락세 계속,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
230,2007.06.12. 오후 11:47,군인공제회 극동건설 인수전 참여…유진제휴,"[('군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여…', 'O'), ('유진제휴', 'ORGANIZATION')]"
231,2007.06.12. 오후 8:41,동탄 강남대체  직접 가서 살아봐라,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('가서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아봐라', 'O')]"
232,2007.06.12. 오후 8:32,잠실ㆍ용산ㆍ상암…초고층 건설 힘받는다,"[('잠실', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('…초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('힘받는다', 'O')]"
233,2007.06.12. 오후 8:30,하반기 아파트시장 ‘찬바람’ 예고,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
234,2007.06.12. 오후 8:30,4대문 안 ‘초고층’ 불허,"[('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초고층’', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
235,2007.06.12. 오후 8:00,여주 아파트로 가는 길목 ‘북적’,"[('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길목', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
236,2007.06.12. 오후 7:48,6월 13일 부동산 파일,"[('6월 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
237,2007.06.12. 오후 7:39,4대문 안 100층 이상 건축 제한 서울도시건축 계획안,"[('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('100층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도시건축', 'O'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O')]"
238,2007.06.12. 오후 7:30,본보기집 미술관,"[('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('미술관', 'O')]"
239,2007.06.12. 오후 7:24,내년 신도시 토지 보상금 20조 부동산 시장과열 우려,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장과열', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
240,2007.06.12. 오후 7:18,새도시 보상금 20조 투기 부메랑 되나,"[('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('부메랑', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
241,2007.06.12. 오후 7:08,동탄신도시 서해그랑블 주상복합 분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2007.06.12. 오후 7:08,우림건설 입주단지 우림나눔도서관 사업 본격화,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('우림나눔도서관 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
243,2007.06.12. 오후 6:53,서울 4대문 안 초고층빌딩 건축 제한,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
244,2007.06.12. 오후 6:45,수도권 토지보상금 내년 20조…투기광풍 우려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), ('…투기광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
245,2007.06.12. 오후 6:42,서울 4대문안 도심부 100층이상 건축 불가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문안', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심부', 'O'), (' ', 'O'), ('100층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
246,2007.06.12. 오후 6:28,전국 미분양 5만가구…  올들어 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
247,2007.06.12. 오후 6:28,내년 토지보상금 20조 넘는다… 부동산 시장 화약고 우려,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('화약고', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
248,2007.06.12. 오후 6:09,건교부 서울시 등과 ‘국토공간계획지원체계구축’ 협약,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국토공간계획지원체계', 'TERM'), ('구축’', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
249,2007.06.12. 오후 6:06,2007 한국인의 자화상3 “상식 무너진 집값…돈모아 사려다 이 모양”,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자화상', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“상식', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…돈모아', 'O'), (' ', 'O'), ('사려다', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('모양”', 'O')]"
250,2007.06.12. 오후 6:01,세운상가 220층 재개발 못한다 ‥ 서울시 4대문內 100층 이상 불허방침,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('220층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문', 'QUANTITY'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('100층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불허방침', 'O')]"
251,2007.06.12. 오후 6:00,165억 달러 괌 건설시장 열린다,"[('165억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
252,2007.06.12. 오후 6:00,수도권 공급과잉 논란…3년후 집값 ‘진실’은,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('3년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘진실’은', 'O')]"
253,2007.06.12. 오후 6:00,토지 보상금， 투기자금화 ‘악순환’ 가능성,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금，', 'O'), (' ', 'O'), ('투기자금화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘악순환’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
254,2007.06.12. 오후 5:59,대한민국 건설대전 20일 코엑스,"[('대한민국 건설대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT')]"
255,2007.06.12. 오후 5:51,현대건설，현관열쇠가 교통카드,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('，현관열쇠가', 'O'), (' ', 'O'), ('교통카드', 'O')]"
256,2007.06.12. 오후 5:50,국회 대정부질문서 동탄2신도시 정보 사전유출 질타,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대정부질문서', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('사전유출', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
257,2007.06.12. 오후 5:49,대한건설협회 건설대전 2007 전시회 개최,"[('대한건설협회 건설대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2007.06.12. 오후 5:43,대우건설 사랑의 헌혈 캠페인,"[('대우건설 사랑의 헌혈 캠페인', 'EVENT')]"
260,2007.06.12. 오후 5:42,동대문 패션타운 경매물건 쏟아진다,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패션타운', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
261,2007.06.12. 오후 5:41,잠실ㆍ용산ㆍ상암…초고층 건설 힘받는다,"[('잠실', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('…초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('힘받는다', 'O')]"
262,2007.06.12. 오후 5:39,인천연대 KT 부개푸르지오 초고가분양 안돼,"[('인천연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부개푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초고가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
263,2007.06.12. 오후 5:36,신도시 보상금 30조∼40조…부동산 불안 우려,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('30조∼40조', 'QUANTITY'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
264,2007.06.12. 오후 5:33,토지보상금 내년까지 45조 풀린다,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('45조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
265,2007.06.12. 오후 5:28,용산공원 국제심포지엄 … 15일 프레스센터,"[('용산공원 국제심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('프레스센터', 'ARTIFACT')]"
266,2007.06.12. 오후 5:28,건설60년 한눈에 … 20일부터 코엑스서 세미나,"[('건설', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
267,2007.06.12. 오후 5:27,미분양 아파트 5만가구 넘어,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
268,2007.06.12. 오후 5:27,아파트 열쇠로 지하철도 탄다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠로', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O')]"
269,2007.06.12. 오후 5:26,9월前 분양 여기가 유망단지,"[('9월前', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('여기가', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O')]"
270,2007.06.12. 오후 5:26,양산 물금 국민임대 1260가구 공급,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
271,2007.06.12. 오후 5:26,서울시코레일 용산역·한강축 연계 개발,"[('서울시코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
272,2007.06.12. 오후 5:26,용인지역 아파트 분양가 논란,"[('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
273,2007.06.12. 오후 5:25,주상복합도 장기전세로 공급,"[('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
274,2007.06.12. 오후 5:21,타운하우스 분양열전 하반기 동탄 타운하우스 630가구 첫선,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열전', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('630가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
275,2007.06.12. 오후 5:21,타운하우스 분양열전 규제 제각각 ‘타운하우스’ 주의점,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열전', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O'), (' ', 'O'), ('‘타운하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의점', 'O')]"
276,2007.06.12. 오후 5:19,올해·내년 보상금 45조 부동산 시장으로 U턴 우려,"[('올해', 'DATE'), ('·', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('45조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('U턴', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
277,2007.06.12. 오후 5:17,서울시.코레일 용산역세권.한강 연계개발키로종합,"[('서울시', 'CITY'), ('.', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권.', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연계개발키로종합', 'O')]"
278,2007.06.12. 오후 5:17,신영 美 LA에 40층 주상복합,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
279,2007.06.12. 오후 5:17,4대문안 초고층빌딩 못 짓는다,"[('4대문안', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
280,2007.06.12. 오후 5:16,내년부터 신도시 토지보상비 20兆이상 풀려,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('20兆이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
281,2007.06.12. 오후 5:15,상한제 앞두고 분양열전 인천·서울인천 메이저브랜드 7천여가구 쏟아져,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열전', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메이저브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('7천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
282,2007.06.12. 오후 5:11,대우건설 사랑의 헌혈캠페인,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 헌혈캠페인', 'EVENT')]"
283,2007.06.12. 오후 5:09,상한제 앞두고 분양열전 인천·서울서울 재개발 중심 중소평형 분양 풍성,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열전', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('중소평형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
284,2007.06.12. 오후 5:07,미분양 아파트 올 최고치 속 일부 단지는 분양 성공,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
285,2007.06.12. 오후 5:06,용산역세권 한강과 연계해 개발... 서울시와 코레일 합의,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계해', 'O'), (' ', 'O'), ('개발...', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
286,2007.06.12. 오후 5:02,동탄 강남대체 직접 가서 살아봐라,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('가서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아봐라', 'O')]"
287,2007.06.12. 오후 5:01,내년 수도권 신도시에만 보상금 20조 풀려,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시에만', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
288,2007.06.12. 오후 4:58,서울 중구 도심 초고층 건물 불허 방침에 반발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O'), (' ', 'O'), ('방침에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
289,2007.06.12. 오후 4:57,상한제 앞두고 분양열전 영남지역부산 대구등 9월전에 4만여가구 ‘봇물’,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열전', 'O'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9월전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
290,2007.06.12. 오후 4:57,상한제 앞두고 분양열전 경기지역분양가 책정 800만원의 ‘덫’,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열전', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘덫’', 'O')]"
291,2007.06.12. 오후 4:57,상한제 앞두고 분양열전 경기지역‘빅3’ 용인 한곳서 4천가구 건설 대격돌,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열전', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대격돌', 'O')]"
292,2007.06.12. 오후 4:47,용산 국제업무지구 개발 재시동,"[('용산 국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
293,2007.06.12. 오후 4:47,MK 추천매물 서울 신림동 역세권 건물 209억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('209억원', 'QUANTITY')]"
294,2007.06.12. 오후 4:47,땅보상금 30조원…집값 불안요인 될까,"[('땅보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('30조원', 'QUANTITY'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안요인', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
295,2007.06.12. 오후 4:42,건축은 문화다 제포빌딩인의식연미건축 대표,"[('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('제포빌딩인의식연미건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
296,2007.06.12. 오후 4:42,주거 맞수를 찾아서 12용인 수지 VS 죽전,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION')]"
297,2007.06.12. 오후 4:42,추천물건 베스트 6월13일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('6월13일', 'DATE')]"
298,2007.06.12. 오후 4:41,톡톡 부동산 중도에 설계변경한 상가계약 해지 가능,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중도에', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
299,2007.06.12. 오후 4:41,타운하우스 설계경쟁 불붙었다,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('설계경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙었다', 'O')]"
300,2007.06.12. 오후 4:41,대치아이파크 32평 웃돈만 7억,"[('대치아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY')]"
301,2007.06.12. 오후 4:41,분양 강남 신사역 메디컬타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메디컬타워', 'ARTIFACT')]"
302,2007.06.12. 오후 4:41,분양 역삼동 주상복합 우정에쉐르Ⅲ,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('우정에쉐르', 'ARTIFACT'), ('Ⅲ', 'O')]"
303,2007.06.12. 오후 4:38,서울시 4대문 안 초고층 건물 불허종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('불허종합', 'O')]"
304,2007.06.12. 오후 4:35,미분양 아파트 올 최고치…수도권 호재지역은 계약 성공,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
305,2007.06.12. 오후 4:33,판교 PF사업 5파전 양상,"[('판교 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('양상', 'O')]"
306,2007.06.12. 오후 4:30,교육여건 좋은 단지 관심,"[('교육여건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
307,2007.06.12. 오후 4:29,2기신도시 분양가 수도권 집값 영향은,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
308,2007.06.12. 오후 4:24,장마 앞두고 ‘홍수대책상황실’ 가동,"[('장마', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘홍수대책상황실’', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
309,2007.06.12. 오후 4:24,주공 양산 물금 국민임대 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2007.06.12. 오후 4:21,서울시 초고층 건축 가이드라인의 의미,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인의', 'O'), (' ', 'O'), ('의미', 'O')]"
311,2007.06.12. 오후 4:20,서울시 4대문 안 초고층 건물 불허,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
312,2007.06.12. 오후 4:18,IT 수출상담회 참가업체 모집,"[('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('수출상담회', 'O'), (' ', 'O'), ('참가업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
313,2007.06.12. 오후 4:15,1천억대 감정평가 新시장 놓고 밥그릇 싸움,"[('1천억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('新시장', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('밥그릇', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O')]"
314,2007.06.12. 오후 4:11,장기전세의 주거서비스는..,"[('장기전세의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스는..', 'O')]"
315,2007.06.12. 오후 3:59,현대산업개발 아산서 1274억 아파트 공사수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1274억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
316,2007.06.12. 오후 3:56,동탄신도시 주변 전세시장 ‘꽁꽁’,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
317,2007.06.12. 오후 3:56,건교 차관 동탄2기 신도시 사전 정보유출 없었다,"[('건교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('정보유출', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
318,2007.06.12. 오후 3:48,내년 수도권 신도시 토지보상비 20兆,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('20兆', 'QUANTITY')]"
319,2007.06.12. 오후 3:48,“과천주공 3단지 재건축 총회는 무효”,"[('“', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('총회는', 'O'), (' ', 'O'), ('무효”', 'O')]"
320,2007.06.12. 오후 3:45,장지·발산지구 직주근접 뉴타운으로 도약,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
321,2007.06.12. 오후 3:27,우림건설 우림필유 나눔도서관 현판식,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우림필유 나눔도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현판식', 'O')]"
322,2007.06.12. 오후 3:25,서울시코레일용산국제업무지구 공동조성합의,"[('서울시코레일용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동조성합의', 'O')]"
323,2007.06.12. 오후 3:18,오산시민 동탄인접 개발제한 왜 반발하나,"[('오산', 'LOCATION'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('반발하나', 'O')]"
324,2007.06.12. 오후 3:13,주택공사 양산 물금신도시 국민임대 공급,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
325,2007.06.12. 오후 3:11,인천 검단 동탄 바람 안부네,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('안부네', 'O')]"
326,2007.06.12. 오후 2:57,엠에이티 340만주 추가상장 결정,"[('엠에이티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('340만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가상장', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
327,2007.06.12. 오후 2:57,현대건설 ‘원패스 골든키’ 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원패스 골든키', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
328,2007.06.12. 오후 2:55,오산시민 동탄인접지역 개발제한 철회 촉구,"[('오산', 'LOCATION'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('인접지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
329,2007.06.12. 오후 2:38,동탄신도시 주변 전세시장 바싹 얼어붙어,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바싹', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙어', 'O')]"
330,2007.06.12. 오후 2:32,수도권 신도시 토지보상 내년 20兆 넘게 풀린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
331,2007.06.12. 오후 2:26,서울시·코레일 용산·한강 연계개발 합의,"[('서울시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연계개발', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
332,2007.06.12. 오후 2:15,압류부동산 인터넷 공매 체납 정리에 도움,"[('압류부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O'), (' ', 'O'), ('정리에', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O')]"
333,2007.06.12. 오후 2:13,벽산 디지털밸리 아파트형 공장 6차분양,"[('벽산 디지털밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O')]"
334,2007.06.12. 오후 2:02,종합소득세 왜 급증했나,"[('종합소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('급증했나', 'O')]"
335,2007.06.12. 오후 1:56,최첨단 아파트형공장 벽산디지털밸리6차,"[('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산디지털밸리', 'LOCATION'), ('6차', 'QUANTITY')]"
336,2007.06.12. 오후 1:54,토공 13일부터 GIS KOREA 2007 개최,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('GIS KOREA', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
337,2007.06.12. 오후 1:42,서울시 4대문 밖 초고층건물 적극 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밖', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
338,2007.06.12. 오후 1:40,롯데건설 생활폐기물 연료 재활용기술 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('연료', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
339,2007.06.12. 오후 1:33,“잠실 제2롯데월드 합의 안되면 소송 불사”,"[('“', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('불사”', 'O')]"
340,2007.06.12. 오후 1:23,내년 수도권 신도시 보상비 20조 원,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('20조 원', 'QUANTITY')]"
341,2007.06.12. 오후 1:20,‘랜드마크’ 서울 하늘 찌른다,"[('‘랜드마크’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('찌른다', 'O')]"
342,2007.06.12. 오후 1:15,남광토건 대학·대학원생 대상 공모전 실시,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학·', 'O'), ('대학원생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
343,2007.06.12. 오후 12:44,세운상가 초고층빌딩 건립 무산,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
344,2007.06.12. 오후 12:43,대한민국 건설대전 2007 전시회 개최,"[('대한민국 건설대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
345,2007.06.12. 오후 12:27,평창 토지 10300원 9필지 한정매각,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('10300원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
346,2007.06.12. 오후 12:15,GS건설 사우디에 법인 설립 현지 알자밀그룹과 공동으로,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('알자밀그룹', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공동으로', 'O')]"
347,2007.06.12. 오후 12:15,대학ㆍ대학원생 공모전 개최 남광토건 설계ㆍ광고등 대상,"[('대학ㆍ', 'O'), ('대학원생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계ㆍ광고등', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
348,2007.06.12. 오후 12:15,희훈디자인그룹 부회장 이상재씨,"[('희훈디자인그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이상재', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
349,2007.06.12. 오후 12:15,잘팔리는 아파트의 5대 조건,"[('잘팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
350,2007.06.12. 오후 12:15,감정평가업계 ‘감정싸움’,"[('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘감정싸움’', 'O')]"
351,2007.06.12. 오후 12:15,남양주 물량홍수 과잉공급 ‘주의’,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('물량홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주의’', 'O')]"
352,2007.06.12. 오후 12:15,6년간 117조… 참여정부는 ‘토지보상금 공화국’,"[('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('117조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('공화국’', 'O')]"
353,2007.06.12. 오후 12:15,“토지보상금이 과잉유동성 초래”,"[('“토지보상금이', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('초래”', 'O')]"
354,2007.06.12. 오후 12:14,너는 동탄가니 나는 남양주간다,"[('너는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('가니', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('간다', 'O')]"
355,2007.06.12. 오후 12:01,종합소득세 자진납부 3조원 육박..30% 증가,"[('종합소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진납부', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박..', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
356,2007.06.12. 오후 12:00,대표이사의 부당대출 추인한 이사도 손배책임,"[('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부당대출', 'O'), (' ', 'O'), ('추인한', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('손배책임', 'O')]"
357,2007.06.12. 오전 11:55,우림건설 입주단지 우림나눔도서관 사업 본격화,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('우림나눔도서관 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
358,2007.06.12. 오전 11:32,서울 4대문 안 초고층 빌딩 건축 제한,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
360,2007.06.12. 오전 11:24,참여정부 토지 보상금 87조…문민·국민의 정부 2배 규모,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('87조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('문민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
361,2007.06.12. 오전 11:24,건교부 산하기관 불법파견직원 전원복귀,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('불법파견직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원복귀', 'O')]"
362,2007.06.12. 오전 11:19,종합동탄메타폴리스 분당 파크뷰 능가할 듯,"[('종합동탄메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('능가할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
363,2007.06.12. 오전 11:15,서울시 4대문 안 초고층 건물 불허,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
364,2007.06.12. 오전 11:15,서울시 용산역세권 재개발 계획 코레일과 공동수립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공동수립', 'O')]"
365,2007.06.12. 오전 11:15,서울시 4대문 안 초고층 건물 건축 제한,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
367,2007.06.12. 오전 11:04,동탄 인근 전세시장 한겨울,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'DATE'), ('겨울', 'DATE')]"
368,2007.06.12. 오전 11:01,현대건설 입주민용 다기능 열쇠 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('다기능', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
370,2007.06.12. 오전 11:00,건교부 장마·수해대책 본격 가동,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장마·수해대책', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
371,2007.06.12. 오전 10:43,건교부 산하기관 편법파견 직원 복귀조치,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('편법파견', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('복귀조치', 'O')]"
372,2007.06.12. 오전 10:37,콘도회원권 소비자 피해 3배 이상 급증…사기 주의보,"[('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('3배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…사기', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
373,2007.06.12. 오전 10:37,봇물 터진 토지보상금 가계부담 가중 우려,"[('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('터진', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
374,2007.06.12. 오전 10:37,주공 양산물금 국민임대 1260가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양산물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
375,2007.06.12. 오전 10:36,구로 고척 우방유쉘 초기 75% 계약,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
376,2007.06.12. 오전 10:31,동탄 메타폴리스 분당 파크뷰 능가 할 듯,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('능가', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
377,2007.06.12. 오전 10:23,리츠칼튼클럽 분양설명회 개최,"[('리츠칼튼클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
378,2007.06.12. 오전 10:21,잘 팔리는 아파트 5대 특징은,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특징은', 'O')]"
379,2007.06.12. 오전 10:18,내년 수도권 신도시 토지보상비 20조원종합,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
380,2007.06.12. 오전 10:16,주공 양산물금 국민임대 1260세대 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('물금', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1260세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
381,2007.06.12. 오전 10:14,동두천 지행역 역세권 상가 중앙프라자 분양,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지행역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2007.06.12. 오전 10:11,열쇠 하나로 집에서 버스·지하철 이용까지,"[('열쇠', 'O'), (' ', 'O'), ('하나로', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용까지', 'O')]"
383,2007.06.12. 오전 10:03,범양건영 카자흐 알마티 복합시설 계약,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('알마티', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
384,2007.06.12. 오전 10:00,수도권 6억이상 아파트값 2.1％ 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.1％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
385,2007.06.12. 오전 9:58,法 상업지역 건물 아파트 일조권 침해 배상,"[('法', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
386,2007.06.12. 오전 9:56,참여정부 5년 보상금 87조원 풀렸다,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('87조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀렸다', 'O')]"
387,2007.06.12. 오전 9:54,벽산건설張펀드 만난다..사외이사 선임 논의,"[('벽산건설張펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만난다..', 'O'), (' ', 'O'), ('사외이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
388,2007.06.12. 오전 9:51,청계천 방문객 5000만명 돌파,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
389,2007.06.12. 오전 9:50,부동산따라잡기 분양시장도 양극화 심각,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
390,2007.06.12. 오전 9:44,미분양아파트 급증 5만가구 돌파,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
391,2007.06.12. 오전 9:41,용산공원의 미래상 국제심포지엄 개최,"[('용산공원', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래상', 'O'), (' ', 'O'), ('국제심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
392,2007.06.12. 오전 9:35,내년도 토지보상금 30조원…‘보상금 공화국’,"[('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('30조원', 'QUANTITY'), ('…‘보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('공화국’', 'O')]"
393,2007.06.12. 오전 9:26,용산공원의 미래상 국제심포지엄 개최,"[('용산공원', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래상', 'O'), (' ', 'O'), ('국제심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
394,2007.06.12. 오전 9:25,남양주 분양 홍수 추가 분양물량 선별 투자해야,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('선별', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해야', 'O')]"
395,2007.06.12. 오전 9:16,내년 수도권 신도시 보상비 20조 원,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('20조 원', 'QUANTITY')]"
396,2007.06.12. 오전 8:57,주공 양산물금 국민임대 1260가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양산물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2007.06.12. 오전 8:38,건교부 산하기관직원 93명 편법으로 일시켜,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('93명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('일시켜', 'O')]"
398,2007.06.12. 오전 8:38,부천ㆍ대전ㆍ대구에도 뉴타운 바람,"[('부천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
399,2007.06.12. 오전 8:32,東동탄 강남대체효과 논란 2라운드,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('대체효과', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT')]"
400,2007.06.12. 오전 8:28,대형상가 편법분양 극심..피해 우려,"[('대형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('편법분양', 'O'), (' ', 'O'), ('극심..피해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
401,2007.06.12. 오전 8:16,주공 이라크 공무원에 주택정책 연수,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
402,2007.06.12. 오전 8:15,올들어 6억이상 아파트값 2.1%↓,"[('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
403,2007.06.12. 오전 7:53,수도권 신규아파트 초기계약 호조,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초기계약', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
404,2007.06.12. 오전 6:54,서울시 명품 장기 전세주택 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
405,2007.06.12. 오전 6:11,수도권 아파트 계약률 고공행진,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
406,2007.06.12. 오전 6:04,주거상업지역간 일조권 분쟁 첫 배상판결,"[('주거상업지역간', 'O'), (' ', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('배상판결', 'O')]"
407,2007.06.12. 오전 3:15,‘동탄2’ 주변 ‘통탄의 소리’,"[('‘', 'O'), ('동탄2', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('‘통탄의', 'O'), (' ', 'O'), ('소리’', 'O')]"
408,2007.06.12. 오전 3:15,Zoom in 서울 장기전세 탐나게 짓는다,"[('Zoom', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('탐나게', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
409,2007.06.13. 오후 11:33,대한항공 영업이익 세계 15위,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('15위', 'QUANTITY')]"
410,2007.06.13. 오후 11:06,중견걸설社 신일 최종부도 중견 건설업체 줄도산 위기,"[('중견걸설社', 'O'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
411,2007.06.13. 오후 11:03,“우리 회사 아닌데요…”‘신일’ 이름 비슷한 20여곳 문의 쇄도 업무마비 곤욕,"[('""우리', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데요…""‘', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷한', 'O'), (' ', 'O'), ('20여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O'), (' ', 'O'), ('업무마비', 'O'), (' ', 'O'), ('곤욕', 'O')]"
412,2007.06.13. 오후 10:45,신일 최종부도 금융권 파장,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도', 'O'), (' ', 'O'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O')]"
413,2007.06.13. 오후 10:12,동탄2신도시 유령상가는 보상서 제외,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('보상서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
414,2007.06.13. 오후 8:53,온나라 부동산정보 통합포털 떴다,"[('온나라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합포털', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
416,2007.06.13. 오후 8:26,신일 아파트 입주예정자 어떻게 되나,"[('신일 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
417,2007.06.13. 오후 8:02,東동탄 유령상가 보상없다,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령상가', 'O'), (' ', 'O'), ('보상없다', 'O')]"
418,2007.06.13. 오후 7:51,최종 부도난 신일 입주예정자 어떻게 될까,"[('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도난', 'O'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
419,2007.06.13. 오후 7:34,동탄2신도시 유령상가 보상 안한다,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령상가', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
420,2007.06.13. 오후 7:27,‘동탄2신도시’ 유령상가 보상 안한다,"[('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('유령상가', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
421,2007.06.13. 오후 7:19,신일 부도...입주예정자는,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도...', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
422,2007.06.13. 오후 7:06,“수해복구 합네” 평창일대 난개발,"[('“수해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('합네”', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O')]"
423,2007.06.13. 오후 7:02,해피트리 띄웠던 신일 어떤 회사,"[('해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('띄웠던', 'O'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
424,2007.06.13. 오후 6:49,동탄2신도시 유령상가 상업용지 안준다,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령상가', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('안준다', 'O')]"
425,2007.06.13. 오후 6:42,아파트공시가 이의신청 강남3구 30% 이상 늘어,"[('아파트공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
426,2007.06.13. 오후 6:38,중흥 일산 2지구와 행신 2지구에 타운하우스 분양,"[('중흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('행신 2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2007.06.13. 오후 6:31,고양서 아파트 준공허가 안나 입주 소동,"[('고양', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('준공허가', 'O'), (' ', 'O'), ('안나', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('소동', 'O')]"
428,2007.06.13. 오후 6:30,중견건설社 신일 최종부도,"[('중견건설社', 'O'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도', 'O')]"
429,2007.06.13. 오후 6:12,동탄 유령상가 상업용지 보상 없다,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령상가', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
430,2007.06.13. 오후 6:09,서울시 24시간 수해방지 비상근무체제 돌입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('수해방지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상근무체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
431,2007.06.13. 오후 6:09,서울시 14일 북악터널 교통통제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북악터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통통제', 'O')]"
432,2007.06.13. 오후 5:54,분양화제 광진 해모로 리버뷰 83가구,"[('분양화제', 'O'), (' ', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로 리버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('83가구', 'QUANTITY')]"
433,2007.06.13. 오후 5:53,비축용 임대주택 건설 물건너가나,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나', 'O')]"
434,2007.06.13. 오후 5:47,동탄2신도시 상가 1년이상 영업한 경우만 상업용지 공급,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업한', 'O'), (' ', 'O'), ('경우만', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
435,2007.06.13. 오후 5:45,“서울·수도권－지방 규제 탄력적용을”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('－지방', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력적용을”', 'O')]"
436,2007.06.13. 오후 5:45,“투기과열지구 선별해제，건설 살려야”,"[('“투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선별해제，건설', 'O'), (' ', 'O'), ('살려야”', 'O')]"
437,2007.06.13. 오후 5:45,강남권 공시가 인하요청 쏟아져,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하요청', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
438,2007.06.13. 오후 5:45,토공 땅매수자 건축자금 대출 쉬워져,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('땅매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
439,2007.06.13. 오후 5:41,신일 입주예정자 어떻게되나,"[('신일', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게되나', 'O')]"
440,2007.06.13. 오후 5:41,글로벌 긴축우려 코스피 7P 하락,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('긴축우려', 'O'), (' ', 'O'), ('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('7P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
441,2007.06.13. 오후 5:41,건설업체 연쇄부도 현실화되나 상 지방 미분양 물량이 화근,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄부도', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량이', 'O'), (' ', 'O'), ('화근', 'O')]"
442,2007.06.13. 오후 5:40,주택업계 연쇄부도 위기감 계약자들 어떻게되나,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄부도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기감', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게되나', 'O')]"
443,2007.06.13. 오후 5:40,주택업계 연쇄부도 위기감 ㈜신일은 어떤 회사,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄부도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기감', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
444,2007.06.13. 오후 5:33,오피스텔도 전매제한 추진,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
445,2007.06.13. 오후 5:23,주말1만명북적이던 동탄신일 청약중단,"[('주말', 'DATE'), ('1만명', 'QUANTITY'), ('북적이던', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약중단', 'O')]"
446,2007.06.13. 오후 5:18,포스코건설 칠레 화력발전소 기공식,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
447,2007.06.13. 오후 5:16,주택업계 연쇄부도 위기감,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄부도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기감', 'O')]"
448,2007.06.13. 오후 5:15,신일부도 같은 이름 회사들 부도 확인에 곤욕,"[('신일부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('회사들', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('확인에', 'O'), (' ', 'O'), ('곤욕', 'O')]"
449,2007.06.13. 오후 5:14,㈜신일 법정관리 검토..금융·협력사 피해 불가피,"[('㈜', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('검토..금융·협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
450,2007.06.13. 오후 5:14,동탄 2신도시 유령상가 생활대책용지 분양권대상서 제외,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령상가', 'O'), (' ', 'O'), ('생활대책용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권대상서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
451,2007.06.13. 오후 5:14,공동주택 공시가격 이의신청， 전국적으로 줄고 강남 3구 늘어,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청，', 'O'), (' ', 'O'), ('전국적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
452,2007.06.13. 오후 5:11,이방주의 부동산 칼럼 古宮 담장 리모델링하면…,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('古宮', 'O'), (' ', 'O'), ('담장', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링하면…', 'O')]"
453,2007.06.13. 오후 5:11,포스코건설 칠레 화력발전소 기공식,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
454,2007.06.13. 오후 5:11,東동탄 유령상가 보상없다,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령상가', 'O'), (' ', 'O'), ('보상없다', 'O')]"
455,2007.06.13. 오후 5:11,부산의 강남 해운대 나홀로 고공행진,"[('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
456,2007.06.13. 오후 5:02,해피트리 띄웠던 신일 어떤 회사,"[('해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('띄웠던', 'O'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
457,2007.06.13. 오후 5:02,강남3구 아파트 공시지가 불만 많네,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
458,2007.06.13. 오후 5:00,분양정보 진원이앤씨 역삼동 잔여분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('진원이앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
459,2007.06.13. 오후 5:00,분양정보 에스엠 별장형 전원주택,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('에스엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O')]"
460,2007.06.13. 오후 5:00,분양정보 계룡 대구 진천 810가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('810가구', 'QUANTITY')]"
461,2007.06.13. 오후 4:56,분양 신사동 상가 캐럴라인 타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('캐', 'ARTIFACT'), ('럴라인 타워', 'ARTIFACT')]"
462,2007.06.13. 오후 4:56,분양 경기도 동두천 동원베네스트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원베네스트', 'ARTIFACT')]"
463,2007.06.13. 오후 4:56,분양 경기도 여주 이안  여주강변,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이', 'LOCATION'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('여주강변', 'LOCATION')]"
464,2007.06.13. 오후 4:56,분양 선릉역 상가 아크로 스페이스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로 스페이스', 'ARTIFACT')]"
465,2007.06.13. 오후 4:55,상가 편법분양 여전,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('편법분양', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
466,2007.06.13. 오후 4:55,아파트 설계도는 중국産,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계도는', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('産', 'O')]"
467,2007.06.13. 오후 4:54,새 아파트 입주후 강세 옛말,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
468,2007.06.13. 오후 4:51,㈜신일 동탄뷰너스 청약접수 전면중단,"[('㈜', 'O'), ('신일 동탄뷰너스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('전면중단', 'O')]"
469,2007.06.13. 오후 4:33,부동산정보 한곳에… 온나라 서비스 개시,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('에…', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
470,2007.06.13. 오후 4:31,동탄2신도시 유령상가에 상업용지 안준다,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('안준다', 'O')]"
471,2007.06.13. 오후 4:30,동탄2신도시 유령상가 ‘보상 無’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보상', 'O'), (' ', 'O'), ('無’', 'O')]"
472,2007.06.13. 오후 3:53,온나라 부동산정보 통합포털 떴다,"[('온나라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합포털', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
473,2007.06.13. 오후 3:33,시프트 출발성공..풀어야 할 과제는,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('출발성공..풀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O')]"
474,2007.06.13. 오후 3:33,금융권 대출 회수에 건설사들 ‘전전긍긍’,"[('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('회수에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전전긍긍’', 'O')]"
475,2007.06.13. 오후 3:28,장기전세 인기몰이는 계속된다,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
476,2007.06.13. 오후 3:21,정장선의원 오피스텔 전매제한법 추진,"[('정장선', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔 전매제한법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
477,2007.06.13. 오후 3:21,오피스텔도 전매제한 방안 추진,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
478,2007.06.13. 오후 3:19,토공 토지매입자 건축자금 마련 쉬워진다,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축자금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
480,2007.06.13. 오후 3:15,역삼동 우정에쉐르3차 선착순 분양,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우정에쉐르', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
481,2007.06.13. 오후 3:12,훼미리아롯지 무주 휴양시설 회원모집,"[('훼미리아롯지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴양시설', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
482,2007.06.13. 오후 2:28,신일 同名업체..부도 났냐 곤욕,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('同名업체..부도', 'O'), (' ', 'O'), ('났냐', 'O'), (' ', 'O'), ('곤욕', 'O')]"
483,2007.06.13. 오후 2:12,미분양 아파트로 집테크 해볼까,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('집테크', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
484,2007.06.13. 오후 2:11,Issue ‘분당급 신도시’동탄 확정 집값 영향은,"[('Issue', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
485,2007.06.13. 오후 2:11,1차부도 신일 시공능력 57위 파장 클듯,"[('1차부', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('57위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('클듯', 'O')]"
486,2007.06.13. 오후 2:08,신일해피트리 입주예정자 어떻게 되나,"[('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
487,2007.06.13. 오후 2:06,수도권 아파트 평당 1천만원이상 3배 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
488,2007.06.13. 오후 1:57,토공에서 땅사면 건축자금 대출 쉬워져,"[('토공에서', 'O'), (' ', 'O'), ('땅사면', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
490,2007.06.13. 오후 1:50,동양그룹 현재현 회장 생명상장 후 지주회사 전환,"[('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현재현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('생명상장', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('지주회사', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
491,2007.06.13. 오후 1:37,삼성엔지니어링 UAE서 3억불 플랜트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
492,2007.06.13. 오후 1:21,신도시 인근 주민은 봉이냐,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('봉이냐', 'O')]"
493,2007.06.13. 오후 12:45,재테크광고홍천 관리지역 13000원 선착순 매각,"[('재테크광고', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('13000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
494,2007.06.13. 오후 12:03,강남 집주인들 “공시가격 너무 높다” 항의,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('높다”', 'O'), (' ', 'O'), ('항의', 'O')]"
495,2007.06.13. 오전 11:54,오피스텔도 입주전 전매제한,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주전', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
496,2007.06.13. 오전 11:54,서울 신규입주 아파트,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
497,2007.06.13. 오전 11:54,분양정보버드우드골프 회원 모집,"[('분양정보버드우드골프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
498,2007.06.13. 오전 11:54,우림건설 나눔도서관 현판,"[('우림건설 나눔도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현판', 'O')]"
499,2007.06.13. 오전 11:54,30대 ‘젊은돈’ 아파트 몰린다,"[('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘젊은돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
500,2007.06.13. 오전 11:54,남양주 부영주상복합 청약률 극히 부진,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('극히', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
501,2007.06.13. 오전 11:54,전문기자리포트 동탄〈파주〈용인〈송도〈판교〈,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('〈', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('〈', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('〈', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('〈', 'O'), ('판교', 'LOCATION')]"
502,2007.06.13. 오전 11:46,‘서울 4대문 초고층 불허’ 충돌,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('불허’', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
503,2007.06.13. 오전 11:39,내년 상반기부터 오피스텔 전매제한,"[('내년 상반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
504,2007.06.13. 오전 11:33,온나라 부동산정보 포털 서비스 시작,"[('온나라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
505,2007.06.13. 오전 11:32,고양시 타운하우스 첫 분양 관심,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
506,2007.06.13. 오전 11:28,토공 분양토지매수인 건축자금 지원,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양토지매수인', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
507,2007.06.13. 오전 11:22,IMF 집값하락으로 소비위축 가능성,"[('IMF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값하락으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소비위축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
508,2007.06.13. 오전 11:21,평창 동계올림픽 최고의 투자성 토지 평당 16400원,"[('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자성', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('16400원', 'QUANTITY')]"
509,2007.06.13. 오전 11:00,30만㎡ 지방산업단지 해당 지자체 지정,"[('30만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
510,2007.06.13. 오전 10:59,17억 동탄 메타폴리스 20대 당첨,"[('17억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
511,2007.06.13. 오전 10:53,오피스텔도 주택처럼 전매제한 추진,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
512,2007.06.13. 오전 10:52,동탄 메타폴리스 당첨자 확인하세요,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
513,2007.06.13. 오전 10:42,중견건설업체 신일 1차 부도,"[('중견건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
514,2007.06.13. 오전 10:41,오피스텔도 전매제한 추진,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
515,2007.06.13. 오전 10:34,주택업체 S사 1차부도..줄도산 위기감,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('S사', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('부도..줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기감', 'O')]"
516,2007.06.13. 오전 10:30,부동산따라잡기 동탄신도시 불똥 튄 오산,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튄', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION')]"
517,2007.06.13. 오전 10:28,도농동 ‘사랑으로 부영’ 수요자들로부터 외면,"[('도농동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로 부영', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
519,2007.06.13. 오전 10:19,대출규제에도 분양호조…요즘 아파트 주계약자는,"[('대출규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양호조…요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주계약자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
520,2007.06.13. 오전 10:18,‘아파트 공시가격 반발’ 3건중 1건 강남,"[('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('반발’', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
521,2007.06.13. 오전 10:11,워커힐아파트 리모델링 사업 본격화,"[('워커힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
522,2007.06.13. 오전 10:02,용인시 동백죽전지구 주택거래신고 합동 조사,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백죽전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
523,2007.06.13. 오전 10:00,종소세도 신고 못하면 가난한 아빠,"[('종소세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('못하면', 'O'), (' ', 'O'), ('가난한', 'O'), (' ', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION')]"
524,2007.06.13. 오전 9:35,내년부터 오피스텔도 입주시까지 전매제한,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주시까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
525,2007.06.13. 오전 9:35,워커힐리모델링 GS·삼성건설 공동시공,"[('워커힐리모델링', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동시공', 'O')]"
526,2007.06.13. 오전 9:27,정부지원 부동산정보포털 온나라 오픈,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보포털', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
527,2007.06.13. 오전 9:24,대우건설 남양주 오남읍 푸르지오 453가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오남읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('453가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
528,2007.06.13. 오전 9:21,전문기자리포트동탄파주용인광교송도판교 ,"[('전문기자리포트', 'CIVILIZATION'), ('동탄', 'LOCATION'), ('파주', 'CITY'), ('용인광교송도', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION')]"
529,2007.06.13. 오전 9:15,공시가 낮춰달라 강남3구 31%늘어,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰달라', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('늘어', 'O')]"
530,2007.06.13. 오전 9:12,용산 국제업무지구·한강변 연계 개발,"[('용산 국제업무지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
531,2007.06.13. 오전 9:12,영종하늘도시 연말께 착공,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
532,2007.06.13. 오전 8:57,아파트 공시가 이의신청 3건 중 1건 강남,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
533,2007.06.13. 오전 8:43,4대문 안 초고층 건축 불허 방침,"[('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O')]"
534,2007.06.13. 오전 8:33,4대문 안 100층 이상 건축 제한…서울도시건축 계획안,"[('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('100층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제한…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도시건축', 'O'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O')]"
535,2007.06.13. 오전 8:27,프리즘지방 투기과열지구 해제시기는,"[('프리즘', 'LOCATION'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제시기는', 'O')]"
536,2007.06.13. 오전 7:30,내년 신도시 토지 보상금 20조 부동산 시장과열 우려,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장과열', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
