,date,headline,keyword
0,2006.10.08. 오후 9:33,10월 9일 부동산 파일,"[('10월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
1,2006.10.08. 오후 9:33,10월 9일 부동산 캘린더,"[('10월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
2,2006.10.08. 오후 9:33,시흥 능곡지구 19일 동시분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
3,2006.10.08. 오후 9:01,아파트 상가 방문 차량도 단지내 주차 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('차량도', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
4,2006.10.08. 오후 8:45,집값 ‘들썩’ 원가공개 약발 안먹힌다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹힌다', 'O')]"
5,2006.10.08. 오후 8:45,개발호재 타고 땅값 ‘꿈틀 꿈틀’,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀’', 'O')]"
6,2006.10.08. 오후 7:45,이번주 분양일정 10월9∼14일－12일 판교 휴먼시아·동양엔파트 발표,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('10월9∼14일', 'DATE'), ('－', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
7,2006.10.08. 오후 7:42,단독주택은 불편하고 아파트는 지겹다면…,"[('단독주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('불편하고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('지겹다면…', 'O')]"
8,2006.10.08. 오후 6:45,아파트용지 연내 21만평 공급,"[('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('21만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
9,2006.10.08. 오후 6:41,수도권 아파트값 6월수준 넘었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
10,2006.10.08. 오후 6:21,박승환 “토공직원，내부정보 이용 땅투기”,"[('박승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('토공직원', 'CIVILIZATION'), ('，내부정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅투기”', 'O')]"
11,2006.10.08. 오후 6:18,고개 든 집값 4분기에도 계속될까 ‥ 추석이후 주택시장 기상도,"[('고개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O')]"
12,2006.10.08. 오후 6:18,서울 서초구 지적과 부동산정보과로 명칭 변경,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지적과', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보과', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
13,2006.10.08. 오후 6:18,올 3분기 경기도 파주 아파트값 가장 많이 올라,"[('올 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
14,2006.10.08. 오후 6:09,현대건설 노인 2000명 점심식사 제공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점심식사', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
15,2006.10.08. 오후 5:48,에코메트로 컨셉트 도道·수水·락樂,"[('에코메트로', 'O'), (' ', 'O'), ('컨셉트', 'O'), (' ', 'O'), ('도道·수水·락樂', 'O')]"
16,2006.10.08. 오후 5:48,분양정보］용두동 ‘롯데캐슬 피렌체’ 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 피렌체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
17,2006.10.08. 오후 5:48,아산 신도시 이달말 첫 분양…1102가구 공고,"[('아산 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('1102가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
18,2006.10.08. 오후 5:18,택지개발이익 추정치 초과분 해당지역 기반시설에 재투자,"[('택지개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('추정치', 'O'), (' ', 'O'), ('초과분', 'O'), (' ', 'O'), ('해당지역', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('재투자', 'O')]"
19,2006.10.08. 오후 5:11,MK 추천매물 천안 안서동 단지내 상가 2억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY')]"
20,2006.10.08. 오후 5:11,수도권 남부 재건축 눈길가네,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길가네', 'O')]"
21,2006.10.08. 오후 5:11,재건축 안전진단 씨 말랐다…서울서 신청 전혀 없어,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('말랐다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('전혀', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
22,2006.10.08. 오후 5:11,뇌물수수 건설사 제재 풀릴까…與 건설발전특위 추진,"[('뇌물수수', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('제재', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까…', 'O'), ('與', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설발전특위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
23,2006.10.08. 오후 5:11,예상넘는 택지개발이익 재투자해야,"[('예상넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('재투자해야', 'O')]"
24,2006.10.08. 오후 5:11,9월 주택대출 1조7천억 증가,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
25,2006.10.08. 오후 4:56,박승환 토공직원 내부정보 이용 땅투기,"[('박승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토공직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내부정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅투기', 'O')]"
26,2006.10.08. 오후 4:51,클릭리서치 네티즌 75% 분양원가 공개 집값 거품 뺄것,"[('클릭리서치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺄것', 'O')]"
27,2006.10.08. 오후 4:44,수도권 분양시장 달아오른다 ‥ 초기계약률 90%,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
28,2006.10.08. 오후 4:44,공공택지 개발이익 기반시설에 재투자,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('재투자', 'O')]"
29,2006.10.08. 오후 4:42,23억원짜리 근린상가 가장 선호 ‥ 투자관심 50대가 최고,"[('23억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('투자관심', 'O'), (' ', 'O'), ('50대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
30,2006.10.08. 오후 4:36,전문가 5인이 예상하는 추석이후 집값,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('5인', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('예상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
31,2006.10.08. 오후 4:36,전국 청약통장 가입자수 넉달째 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자수', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
32,2006.10.08. 오후 4:36,3분기 서울오피스 공실률 0.5%P 줄어,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
33,2006.10.08. 오후 4:36,분양 하이라이트 12일 판교 2차분양 당첨자 발표,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
34,2006.10.08. 오후 4:36,파주 3분기 아파트값 12% 급등,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
35,2006.10.08. 오후 4:33,성난 추석民心 집 사야할지 … 말아야할지 … 골치 아프다,"[('성난', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('民心', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사야할지', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('말아야할지', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('골치', 'O'), (' ', 'O'), ('아프다', 'O')]"
36,2006.10.08. 오후 4:30,현장클릭 후분양 발코니 확장의 문제점박일한기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장의', 'O'), (' ', 'O'), ('문제점', 'O'), ('박일한', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
37,2006.10.08. 오후 4:01,해외 부동산 평균 37만달러에 구입,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('37만달러', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O')]"
38,2006.10.08. 오후 3:52,전국 2168곳 재개발.재건축 집값 부추겨,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2168곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
39,2006.10.08. 오후 3:33,전국 아파트 주간 시세 동향 전셋값 상승세 소폭 둔화,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
40,2006.10.08. 오후 3:12,경·공매 시황 아파트 중심 경매물건 급속 소진,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
41,2006.10.08. 오후 3:03,상가경매 이것만은 알아두자,"[('상가경매', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알아두자', 'O')]"
42,2006.10.08. 오후 3:03,명품주택 집중탐방 동문굿모닝힐－첨단·자연의 조화,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('－첨단·자연의', 'O'), (' ', 'O'), ('조화', 'O')]"
43,2006.10.08. 오후 3:03,명품주택 집중탐방 동문굿모닝힐－경재용 회장의 ‘건설철학’,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('－', 'O'), ('경재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건설철학’', 'O')]"
44,2006.10.08. 오후 3:03,명품주택 집중탐방 동문굿모닝힐－경영전략,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('－경영전략', 'O')]"
45,2006.10.08. 오후 2:45,서울시，문화예술 창작활동 적극 지원,"[('서울시', 'CITY'), ('，문화예술', 'O'), (' ', 'O'), ('창작활동', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
46,2006.10.08. 오후 2:45,서울시，한글고비 국가문화재 지정 신청,"[('서울시', 'CITY'), ('，한글고비', 'O'), (' ', 'O'), ('국가문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
47,2006.10.08. 오후 12:40,추천매물 서울 구로구 고척동 상가건물 등,"[('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
48,2006.10.08. 오후 12:00,적정이윤 초과 택지개발이익 기반시설 재투자,"[('적정이윤', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('재투자', 'O')]"
49,2006.10.08. 오전 11:50,전셋집 새 입주단지서 찾자,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾자', 'O')]"
50,2006.10.08. 오전 11:33,부동산X파일떴다방의 귀환,"[('부동산X파일떴다방의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환', 'O')]"
51,2006.10.08. 오전 11:15,서울신보 2개월간 채무감면 특례 실시,"[('서울신보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채무감면', 'O'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
53,2006.10.08. 오전 8:20,파주시 아파트값 12%올라..3분기 상승률 1위,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('올라..', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
54,2006.10.08. 오전 6:12,수도권 아파트 분양시장 달아오르나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오르나', 'O')]"
55,2006.10.09. 오후 9:03,재벌기업 부동산사업은 ‘회장님 몫’,"[('재벌기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산사업은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('몫’', 'O')]"
56,2006.10.09. 오후 8:21,서울 뉴타운사업 어디까지 중화뉴타운， 침수없는 아파트촌 부푼 꿈,"[('서울 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('중화뉴타운', 'LOCATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('침수없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('부푼', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
57,2006.10.09. 오후 7:42,판교 당첨자 전매 단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
59,2006.10.09. 오후 7:24,강북 집값 상승률 강남에 비하면 미미,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비하면', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
60,2006.10.09. 오후 7:21,北 핵실험 강행 부동산 시장 영향,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('실험', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
61,2006.10.09. 오후 7:15,원가공개·집값 도마위,"[('원가공개·집값', 'O'), (' ', 'O'), ('도마위', 'O')]"
62,2006.10.09. 오후 6:56,정부 북핵 대응 긴박한 하루,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('긴박한', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE')]"
63,2006.10.09. 오후 6:12,판교 2차당첨자 서울경제서 확인하세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울경제', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
64,2006.10.09. 오후 5:45,행정도시 주변 공시지가 5년새 3배 급등,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
65,2006.10.09. 오후 5:43,성산문산 경의선 복선전철 파주 운정 · 교하 입주전 개통,"[('성산문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경의선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
66,2006.10.09. 오후 5:35,주택금융공사 e모기지론 판매 잠정 중단종합,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e모기지론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('중단종합', 'O')]"
67,2006.10.09. 오후 5:30,Briefing 다음달 아파트 쏟아진다,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
68,2006.10.09. 오후 5:30,서울，세계 10대 도시로,"[('서울', 'CITY'), ('，세계', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O')]"
69,2006.10.09. 오후 5:27,경의선 성산∼문산 2009년 상반기 완공,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성산', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2009년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
70,2006.10.09. 오후 5:27,판교신도시 분양권 전매 단속,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
71,2006.10.09. 오후 5:27,오피스시장 ‘나홀로 호황’,"[('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황’', 'O')]"
72,2006.10.09. 오후 5:27,생생마당  ‘후분양제 도입’ 어떻게 생각하십니까,"[('생생마당', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입’', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하십니까', 'O')]"
73,2006.10.09. 오후 5:24,대주건설 뉴질랜드 주상복합 국내 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴질랜드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2006.10.09. 오후 5:24,군산 수송 아이파크 “온돌마루 깔아드려요”,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수송 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“온돌마루', 'O'), (' ', 'O'), ('깔아드려요”', 'O')]"
75,2006.10.09. 오후 5:24,북 핵실험 분양앞둔 업체 청약저조 우려,"[('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('실험', 'O'), (' ', 'O'), ('분양앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저조', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
76,2006.10.09. 오후 5:24,미분양아파트 인터넷 공매 대한주택보증온비드서,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택보증온비드', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O')]"
77,2006.10.09. 오후 5:24,북 핵실험 개성공단 본단지 분양차질,"[('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('실험', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양차질', 'O')]"
78,2006.10.09. 오후 5:13,수원호매실 등 고령자용 국민임대주택 건설,"[('수원', 'CITY'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
79,2006.10.09. 오후 5:12,분양정보 규수방 동해 135가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('규수방', 'O'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('135가구', 'QUANTITY')]"
80,2006.10.09. 오후 5:12,내달 입주예정 아파트 프리미엄 목동 현대하이페리온Ⅱ 최고,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대하이페리온', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
81,2006.10.09. 오후 5:12,시흥 능곡 19일 동시분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
82,2006.10.09. 오후 5:12,분양정보 남광토건 인천 아파트형 공장,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
83,2006.10.09. 오후 5:06,추석이후 집값관련 5대 궁금증,"[('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값관련', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O')]"
84,2006.10.09. 오후 4:41,1천가구 넘는 재개발 관심,"[('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
85,2006.10.09. 오후 4:41,행정도시 주변 공시지가 총65조로 5년새 3배 껑충,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('총65조', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
86,2006.10.09. 오후 4:41,판교 분양권전매 집중단속키로,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권전매', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속키로', 'O')]"
87,2006.10.09. 오후 4:41,강남권 사무실이 모자란다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실이', 'O'), (' ', 'O'), ('모자란다', 'O')]"
88,2006.10.09. 오후 4:38,재개발ㆍ재건축 전문가 과정,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
90,2006.10.09. 오후 4:38,리모델링 전문가 과정 개설,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
91,2006.10.09. 오후 4:36,역세권 쇼핑몰 ‘분양 명암’,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('명암’', 'O')]"
92,2006.10.09. 오후 4:17,한강옆에 랜드마크 세워 시민공간으로 만들어야,"[('한강', 'LOCATION'), ('옆', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('세워', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어야', 'O')]"
93,2006.10.09. 오후 4:17,토공 단독주택용 미분양 땅 주목,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
94,2006.10.09. 오후 4:17,대주 뉴질랜드에 초고층 주상복합 건설,"[('대주', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴질랜드', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
95,2006.10.09. 오후 3:44,5년간 부도임대주택 대출 주택기금 5조원 회수못해,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부도임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회수못해', 'O')]"
96,2006.10.09. 오후 3:26,종합김문수 뉴타운 15곳 신도시 4곳 추진,"[('종합', 'O'), ('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
97,2006.10.09. 오후 3:26,금주의 부동산 캘린더12일 판교 2차당첨자 발표 주목,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
98,2006.10.09. 오후 3:26,서울 오피스 호황세 도심 공실률 2%대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('호황세', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY')]"
99,2006.10.09. 오후 3:26,집값 불안…게릴라식 상승,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안…게릴라식', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
100,2006.10.09. 오후 3:26,관악등 15곳 투기지역 후보지에,"[('관악', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지에', 'O')]"
101,2006.10.09. 오후 3:26,공공사업토지 변칙보상 등장,"[('공공사업토지', 'O'), (' ', 'O'), ('변칙보상', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
102,2006.10.09. 오후 3:20,부동산시장 9.11사태 학습경험 가능성 높아,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('9.11사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('학습경험', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
103,2006.10.09. 오후 3:11,한진 호주한국 국제택배 서비스 개시,"[('한진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국제택배', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
104,2006.10.09. 오후 3:06,김문수 뉴타운 15곳 신도시 4곳 추진,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
105,2006.10.09. 오후 2:57,대한주택보증 미분양 아파트 15건 등 공매,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
106,2006.10.09. 오후 2:41,‘포스트 판교’ 유망 아파트 단지 연내분양 줄줄이 연기,"[('‘포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
107,2006.10.09. 오후 2:41,‘아이파크’ 원주 반곡·군산 수송 분양,"[('‘', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수송', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
108,2006.10.09. 오후 2:41,‘롯데캐슬 피렌체’ 316가구 일반 공급,"[('‘', 'O'), ('롯데캐슬 피렌체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
109,2006.10.09. 오후 2:41,부동산 침체에도 ‘업무용 빌딩’은 잘 나가네,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩’은', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
110,2006.10.09. 오후 2:39,시세 동향 전세 강세로 매매도 ‘고개’,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('강세로', 'O'), (' ', 'O'), ('매매도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
111,2006.10.09. 오후 2:32,경매 틈새공략..법정지상권 있는 경우,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새공략..', 'O'), ('법정지상권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O')]"
112,2006.10.09. 오후 2:31,동정김수삼 한국건설문화원장,"[('동정', 'PERSON'), ('김수삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설문화원장', 'CIVILIZATION')]"
113,2006.10.09. 오후 2:23,吳시장2010년까지 관광객 1200만명으로 늘리겠다,"[('吳', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1200만명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리겠다', 'O')]"
114,2006.10.09. 오후 2:18,北핵실험주택시장 당분간 관망세 예상,"[('北', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('실험주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
115,2006.10.09. 오후 2:17,성원 상떼빌 대구죽곡과 용인신갈에 분양 예정,"[('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대구죽곡', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('신갈', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
116,2006.10.09. 오후 2:12,서울시 4대 산업벨트 어떻게 개발되나,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발되나', 'O')]"
117,2006.10.09. 오후 2:07,신규 분양시장 찬물..분양지연 우려,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물..분양지연', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
118,2006.10.09. 오후 2:05,행정도시 관련지역 공시가 3배 상승,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('관련지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
119,2006.10.09. 오후 2:02,부동산시장 위축 우려종합,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('우려종합', 'O')]"
120,2006.10.09. 오후 1:42,포커스 하반기 집값 상승 계속되나,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('계속되나', 'O')]"
121,2006.10.09. 오후 1:20,민간건설투자 위축 우려..분양일정 차질,"[('민간건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('우려..분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
122,2006.10.09. 오후 12:55,토공 개성공단 본단지 분양 상당기간 늦춰져,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상당기간', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰져', 'O')]"
123,2006.10.09. 오후 12:53,부실시공·업체 다단계 하도급이 근원,"[('부실시공·업체', 'O'), (' ', 'O'), ('다단계', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급이', 'O'), (' ', 'O'), ('근원', 'O')]"
124,2006.10.09. 오후 12:46,성남시 전세 세입자금 저리 융자 지원,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
125,2006.10.09. 오전 11:49,강남권 재건축 부담금 대상 7만8000가구,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('7만8000가구', 'QUANTITY')]"
126,2006.10.09. 오전 11:35,權부총리 전셋값 급등 거듭 점검상보,"[('權', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O'), (' ', 'O'), ('점검상보', 'O')]"
127,2006.10.09. 오전 11:17,서울시 시정운영 4개년 계획…뭘 담았나,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시정운영', 'O'), (' ', 'O'), ('4개년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계획…뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('담았나', 'O')]"
128,2006.10.09. 오전 11:16,서울시뉴타운에 2010년까지 2조6천억원 투입,"[('서울시뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2조6천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
129,2006.10.09. 오전 11:15,판교 분양권 전매 꿈도 꾸지마,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈도', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸지마', 'O')]"
130,2006.10.09. 오전 11:15,“서울시 2010년엔 세계 10대 도시”,"[('“', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시”', 'O')]"
131,2006.10.09. 오전 10:57,판교 분양권 전매 12일부터 집중단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
132,2006.10.09. 오전 10:56,판교 분양권 전매 12일부터 단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
133,2006.10.09. 오전 10:39,12일부터 판교 분양권 전매 단속,"[('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
134,2006.10.09. 오전 10:32,동시다발 재건축ㆍ재개발 무더기 이주 수요 불러 집값 불안 확산,"[('동시다발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('불러', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
135,2006.10.09. 오전 10:11,서울 강북등 15곳 주택투기 후보지 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택투기', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
136,2006.10.09. 오전 10:09,주택거래신고제 무용지물..거래량 안 줄어,"[('주택거래신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무용지물..거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
137,2006.10.09. 오전 10:02,가을 이사철 이후  부동산시장 전망,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
138,2006.10.09. 오전 10:02,3.30 이후 비강남권 집값도 불안u3000,"[('3.30 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'ARTIFACT'), ('u3000', 'ARTIFACT')]"
139,2006.10.09. 오전 10:02,오피스시장 호황 내년까지 이어진다,"[('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
140,2006.10.09. 오전 9:43,2009년 경의선 성산문산구간 복선전철 개통,"[('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성산문산구', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
141,2006.10.09. 오전 9:32,대구 내년 상반기까지 대규모 아파트 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2006.10.09. 오전 8:58,오늘은 시마이하고 내일 덴죠 오사마리...,"[('오늘', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('시마이', 'PERSON'), ('하고', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('덴죠 오사마리', 'PERSON'), ('...', 'O')]"
143,2006.10.09. 오전 8:48,연말까지 전국서 8만가구 입주…전세대란 풀리려나,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리려나', 'O')]"
144,2006.10.09. 오전 8:25,‘강이…산이…거실로 들어왔다’ 눈이 시원한 값…헉 億,"[('‘강이…산이…거실로', 'O'), (' ', 'O'), ('들어왔다’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈이', 'O'), (' ', 'O'), ('시원한', 'O'), (' ', 'O'), ('값…헉', 'O'), (' ', 'O'), ('億', 'O')]"
145,2006.10.09. 오전 8:25,분양정보의정부 복합 상가건물 ‘금오유니시티’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금오유니시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
146,2006.10.09. 오전 8:09,건설업 풍향계화성향남 12월 토지 보상 외,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계화성향남', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
147,2006.10.09. 오전 8:00,수도권 아파트 분양시장 꿈틀,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
148,2006.10.09. 오전 7:57,두바이 유보라 타워 이달 국내외 동시분양,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유보라 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
149,2006.10.09. 오전 7:55,서울 오피스시장 보기드문 호황세 ‥ 공급대비 수요초과로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보기드문', 'O'), (' ', 'O'), ('호황세', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('공급대비', 'O'), (' ', 'O'), ('수요초과로', 'O')]"
150,2006.10.09. 오전 7:42,해도 너무한 수도권매립지공사 간부들,"[('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권매립지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
151,2006.10.09. 오전 7:39,土公직원들 내부정보 이용 땅 투기”,"[('土公', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('내부정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투기""', 'O')]"
152,2006.10.09. 오전 6:33,분양단신성신여대역 세종그랑시아 81가구 외,"[('분양단신성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종그랑시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('81가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
153,2006.10.09. 오전 6:27,인천 송도·성남 도촌·의왕 청계…신도시 불패 신화 계속 될까,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), ('…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
154,2006.10.09. 오전 6:12,서울 오피스 시장 보기드문 호황세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보기드문', 'O'), (' ', 'O'), ('호황세', 'O')]"
156,2006.10.09. 오전 3:07,택지개발 초과 이익금 기반시설 조성 재투자,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('이익금', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('재투자', 'O')]"
157,2006.10.09. 오전 3:07,부동산 稅테크④국세청 자금출처 조사,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('稅테크④', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
158,2006.10.09. 오전 1:49,추석 이후 집값 변수는,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('변수는', 'O')]"
159,2006.10.10. 오후 8:57,국민주택기금 대출심사 ‘부실’,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출심사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부실’', 'O')]"
160,2006.10.10. 오후 8:53,국민주택기금 대출심사 ‘부실’,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출심사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부실’', 'O')]"
161,2006.10.10. 오후 8:12,국내 건설사 외국에 짓는 아파트 국내에서 분양,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('외국에', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('국내에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
162,2006.10.10. 오후 8:08,LA 한인타운에 한국아파트,"[('LA', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한인타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('아파트', 'O')]"
163,2006.10.10. 오후 8:08,건설업 경기실사지수 4개월만에 소폭 반등,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
165,2006.10.10. 오후 7:30,매매가 상승 〉 전셋값 상승,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
166,2006.10.10. 오후 7:24,리모델링 15년만 지나면 가능,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('15년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
167,2006.10.10. 오후 6:51,15년된 아파트 리모델링 가능,"[('15년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
168,2006.10.10. 오후 6:34,목동 주민 42% APT 리모델링 반대,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('APT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
169,2006.10.10. 오후 5:55,12일 U건설 컨퍼런스,"[('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('U건설', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O')]"
170,2006.10.10. 오후 5:54,대우건설 연내 2581가구 일반분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2581가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
171,2006.10.10. 오후 5:54,시흥 능곡 26일 동시분양 … 5개업체 1484가구,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('1484가구', 'QUANTITY')]"
172,2006.10.10. 오후 5:53,리모델링 증축 15년만 지나면 가능,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('15년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
173,2006.10.10. 오후 5:49,住公 인천 송림 287가구 공급,"[('住公', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림', 'CITY'), (' ', 'O'), ('287가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
174,2006.10.10. 오후 5:47,삼성래미안 日 굿디자인賞 수상,"[('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굿디자인賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
175,2006.10.10. 오후 5:46,공익사업 토지 수용때 현금 대신 땅으로 지급,"[('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('수용때', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
176,2006.10.10. 오후 5:45,토지보상금 중 절반은 택지 보상금,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O')]"
177,2006.10.10. 오후 5:41,주택보급률 낮은 곳에 공급줄여 가격 상승 가중,"[('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
178,2006.10.10. 오후 5:29,강남 재건축 아파트값 계속 오를까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
179,2006.10.10. 오후 5:27,작년 종부세 3분의1 버블7 지역서 걷어,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3분의1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버블7', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('걷어', 'O')]"
180,2006.10.10. 오후 5:27,과거 핵위기때 부동산시장 어떻게 움직였나,"[('과거', 'O'), (' ', 'O'), ('핵위기때', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('움직였나', 'O')]"
181,2006.10.10. 오후 5:21,남해안 개발 프로젝트 탄력,"[('남해안 개발 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
182,2006.10.10. 오후 5:12,주공 송림 휴먼시아 287가구 공급,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송림 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('287가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
183,2006.10.10. 오후 5:12,추석연휴 지방 부동산 돌아봤더니…,"[('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아봤더니…', 'O')]"
184,2006.10.10. 오후 5:06,北 핵실험 충격 부동산 전문가 전망,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('실험', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
185,2006.10.10. 오후 5:06,부동산 분양 과장광고 된서리,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('된서리', 'O')]"
186,2006.10.10. 오후 5:06,北 핵실험 충격 부동산 시장 반응,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('실험', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
187,2006.10.10. 오후 5:03,대리인과 계약후 손해발생시 중개업자에 손해배상 청구,"[('대리인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('계약후', 'O'), (' ', 'O'), ('손해발생시', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
188,2006.10.10. 오후 5:03,래미안 전기제품군 日 굿디자인상 업계 첫 수상,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전기제품군', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굿디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
189,2006.10.10. 오후 4:57,북 핵실험 “주택 매수심리 찬물 끼얹을것”,"[('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('실험', 'O'), (' ', 'O'), ('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O'), (' ', 'O'), ('끼얹을것”', 'O')]"
190,2006.10.10. 오후 4:51,추천물건 베스트 봉평면 펜션부지 210평 8400만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('봉평면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션부지', 'O'), (' ', 'O'), ('210평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
191,2006.10.10. 오후 4:48,최고의 아이파크를 찾아서 일산 풍동 아이파크,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
192,2006.10.10. 오후 4:41,부동산 매매 현장 불안해서 계약 미뤘어요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안해서', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤘어요', 'O')]"
193,2006.10.10. 오후 4:41,2003년 핵보유 시인땐 집값 오히려 큰폭 올라,"[('2003년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('시인땐', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
194,2006.10.10. 오후 4:41,꿈틀대던 부동산시장에 찬물…매수세 위축될듯,"[('꿈틀대던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물…매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('위축될듯', 'O')]"
195,2006.10.10. 오후 4:32,해외아파트 국내서 판다,"[('해외아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('국내서', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL')]"
196,2006.10.10. 오후 4:32,리모델링 가능 아파트 20년→15년으로 단축,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
197,2006.10.10. 오후 4:32,공익사업 토지 수용때 땅으로 보상 추진,"[('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('수용때', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
198,2006.10.10. 오후 4:32,주택거래신고 단속 유명무실,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
199,2006.10.10. 오후 4:32,래미안 日굿디자인상 국내 첫 수상,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('日굿디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
200,2006.10.10. 오후 4:32,건교부 순환골재 품질인증 대상 확대,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순환골재', 'O'), (' ', 'O'), ('품질인증', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
201,2006.10.10. 오후 4:32,건설업체 해외 미수금 8월까지 10억달러 넘어,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('미수금', 'O'), (' ', 'O'), ('8월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
202,2006.10.10. 오후 4:23,MK 추천매물 서울 서초동 8층빌딩 75억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('75억원', 'QUANTITY')]"
203,2006.10.10. 오후 4:17,동정 강만수 서울시정개발연구원장,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시정개발연구원장', 'CIVILIZATION')]"
204,2006.10.10. 오후 3:41,“목동 아파트 전체 리모델링”,"[('“', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링”', 'O')]"
205,2006.10.10. 오후 3:14,300만원 청약통장 “한번쓸까” 민간 중소형 물량 본격공급,"[('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('쓸까”', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('본격공급', 'O')]"
206,2006.10.10. 오후 3:02,준공 15년 지난 아파트 내년부터 리모델링 가능,"[('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
207,2006.10.10. 오후 3:02,미계약 증가…통장가입자 청약 늦출수도,"[('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…통장가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('늦출수도', 'O')]"
208,2006.10.10. 오후 3:02,분양연기ㆍ사업용 토지매입 중단 검토,"[('분양연기ㆍ사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
209,2006.10.10. 오후 3:02,어디로 튈지 모르는 공…당분간 관망을,"[('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('튈지', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('공', 'CIVILIZATION'), ('…당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('관망을', 'O')]"
210,2006.10.10. 오후 3:02,수용토지 환지로 보상한다,"[('수용토지', 'O'), (' ', 'O'), ('환지로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상한다', 'O')]"
211,2006.10.10. 오후 3:02,미분양아파트 공매로 잡으세요,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
212,2006.10.10. 오후 3:02,분양정보 송림휴먼시아,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('송림휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
213,2006.10.10. 오후 2:41,연호리조트 99만원에 VIP회원 모집,"[('연호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('99만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('VIP회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
214,2006.10.10. 오후 2:29,아파트 15년만 지나면 리모델링으로 증축 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
215,2006.10.10. 오후 2:29,아파트 15년만 지나면 리모델링으로 증축 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
216,2006.10.10. 오후 2:19,북핵에도 웃는 부동산은,"[('북', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
217,2006.10.10. 오후 2:01,두산인프라코어 군산에 신공장 건설,"[('두산인프라코어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
218,2006.10.10. 오후 1:54,경기 서·북부지역 주택시장은 여전히 활기,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서·북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
219,2006.10.10. 오후 1:53,주택업체 예정대로 주택공급 실시하겠다,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('실시하겠다', 'O')]"
220,2006.10.10. 오후 1:32,광주은행 아파트 담보대출 상품 ’광은장기안심론’ 판매,"[('광주은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('광은장기안심론', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
221,2006.10.10. 오후 12:10,급상승했던 파주일대..북핵실험 이후는,"[('급상승했던', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('일대..', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('실험', 'O'), (' ', 'O'), ('이후는', 'O')]"
222,2006.10.10. 오후 12:06,이라크 제외 해외건설 미수금 2억4400만달러,"[('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('미수금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억4400만달러', 'QUANTITY')]"
223,2006.10.10. 오전 11:53,내년부터 15년 지난 아파트 리모델링으로 증축 가능,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
224,2006.10.10. 오전 11:53,아파트 리모델링 15년 지나면 가능해져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
225,2006.10.10. 오전 11:39,삼성래미안 日굿디자인상 수상,"[('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('日굿디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
226,2006.10.10. 오전 11:36,인천송림 휴먼시아 287가구 일반공급,"[('인천송림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('287가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
227,2006.10.10. 오전 11:15,아시아나항공 새 옷으로 갈아입는다,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('옷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아입는다', 'O')]"
228,2006.10.10. 오전 11:15,아시아나항공 새 옷으로 갈아입는다,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('옷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아입는다', 'O')]"
229,2006.10.10. 오전 11:04,주택거래신고지역내 신고위반 건수는 0.14%,"[('주택거래신고지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('신고위반', 'O'), (' ', 'O'), ('건수는', 'O'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY')]"
230,2006.10.10. 오전 11:01,저렴한 인건비 옛말..對中 투자 어려움 가중KIET,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('인건비', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말..對', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어려움', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O'), ('KIET', 'ORGANIZATION')]"
231,2006.10.10. 오전 10:56,삼성 래미안 日 굿디자인상 수상,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굿디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
232,2006.10.10. 오전 10:30,내년부터 토지수용시 땅으로 보상,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지수용시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
233,2006.10.10. 오전 10:26,北핵실험부동산 수요자 ‘당분간 지켜보라’,"[('北', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('실험부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보라’', 'O')]"
234,2006.10.10. 오전 10:21,서울 강북.관악구 등 15곳 주택 투기지역 후보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION')]"
235,2006.10.10. 오전 10:20,서울 빈사무실 크게 줄어 … 3분기 임대료도 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
236,2006.10.10. 오전 10:17,판교 분양권 전매 12일부터 단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
237,2006.10.10. 오전 10:17,北핵실험접경지역ㆍ강남 등 부동산시장 ‘꽁꽁’,"[('北', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('실험접경지역ㆍ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
238,2006.10.10. 오전 10:15,내달 전국서 4만9232가구 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9232가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2006.10.10. 오전 10:11,알짜 유망단지 청약 적극 나서라,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나서라', 'O')]"
240,2006.10.10. 오전 10:07,동정권홍사 대한건설협회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
241,2006.10.10. 오전 10:05,하반기 최고 유망지 흥덕지구 분양 어떻게 되나,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지', 'O'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
242,2006.10.10. 오전 9:54,공익사업차 땅수용시 토지로도 보상돼,"[('공익사업차', 'O'), (' ', 'O'), ('땅수용시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지로도', 'O'), (' ', 'O'), ('보상돼', 'O')]"
243,2006.10.10. 오전 9:52,땅 수용시 현금 채권외 토지로도 보상,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('수용시', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('채권외', 'O'), (' ', 'O'), ('토지로도', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
244,2006.10.10. 오전 9:48,아파트 임대사기 중개자 80% 책임,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사기', 'O'), (' ', 'O'), ('중개자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
245,2006.10.10. 오전 9:47,건설기업 체감경기 4개월만에 상승,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
246,2006.10.10. 오전 9:46,주공 인천송림 휴먼시아 287가구 일반공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천송림 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('287가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
247,2006.10.10. 오전 9:39,신일 시흥 능곡에 315가구 분양,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('315가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2006.10.10. 오전 9:09,아파트 15년 지나면 리모델링 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
250,2006.10.10. 오전 8:59,주공 인천송림 휴먼시아 287가구 일반공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천송림 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('287가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
251,2006.10.10. 오전 8:38,9월 전국 미분양 4만가구..수도권ㆍ지방 양극화,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('ㆍ지방', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
252,2006.10.10. 오전 6:25,또… 배보다 배꼽이 더 큰 아파트,"[('또…', 'O'), (' ', 'O'), ('배', 'ANIMAL'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('배꼽', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
253,2006.10.10. 오전 6:16,부동산 재테크 청약통장 가입자 청약전략,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O')]"
254,2006.10.10. 오전 6:12,접경지역 토지투자자 돈 묶이나 시름,"[('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('묶이나', 'O'), (' ', 'O'), ('시름', 'O')]"
255,2006.10.10. 오전 6:03,아파트 15년만 지나면 리모델링으로 증축 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
256,2006.10.11. 오후 10:30,한·일 건설협력의회 총회,"[('한·일 건설협력의회 총회', 'ORGANIZATION')]"
257,2006.10.11. 오후 9:36,강릉 해양바이오산업 12개 업체 입주 협약체결,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해양바이오산업', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('협약체결', 'O')]"
258,2006.10.11. 오후 9:30,부동산시장 당분간 관망세,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
259,2006.10.11. 오후 9:23,알림판교 2차 당첨자 명단 12일 0시 확인하세요,"[('알림판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('12일 0시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
260,2006.10.11. 오후 9:15,초대형 사업지구 분양 쏟아진다,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
261,2006.10.11. 오후 9:03,판교 낙첨자 어디로,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
262,2006.10.11. 오후 8:48,서울 뉴타운사업 어디까지 천호뉴타운，주민 갈등 일부 사업추진 답보,"[('서울 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('천호뉴타운', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('답보', 'O')]"
263,2006.10.11. 오후 8:48,유망경매물건 서울 양천구 목동 34평형 外,"[('유망경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
264,2006.10.11. 오후 8:47,판교 2차 당첨자 6780명 발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6780명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
265,2006.10.11. 오후 7:48,아파트상가 ‘거품 주의보’…묻지마투자 부활,"[('아파트상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보’…묻지마투자', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
266,2006.10.11. 오후 7:21,캠코 입찰금액 전면 공개,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰금액', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
267,2006.10.11. 오후 7:11,판교 2차분양분 당첨자 6780명 명단 12일 0시 발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6780명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
268,2006.10.11. 오후 6:57,판교 청약자 86％ 채권상한액 써내,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('86％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채권상한액', 'O'), (' ', 'O'), ('써내', 'O')]"
269,2006.10.11. 오후 6:54,판교 주택 1만871가구 더 남아 … 이르면 내년말 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만871가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2006.10.11. 오후 6:49,판교 2차 당첨자 6780명 발표 … 향후 일정은,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6780명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('일정은', 'O')]"
271,2006.10.11. 오후 6:49,판교 2차 당첨자 6780명 발표 … 청약자 86% 채권상한액 써내,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6780명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채권상한액', 'O'), (' ', 'O'), ('써내', 'O')]"
272,2006.10.11. 오후 6:48,판교 2차 당첨자 6780명 발표 … 세금 조금이라도 줄이려면 …,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6780명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('조금이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이려면', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
273,2006.10.11. 오후 6:20,노들섬 초대형 문화콤플렉스에 시민단체 반발,"[('노들섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('문화콤플렉스에', 'O'), (' ', 'O'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
274,2006.10.11. 오후 6:12,판교 당첨자가 앞으로 해야할 일과 주의점,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해야할', 'O'), (' ', 'O'), ('일과', 'O'), (' ', 'O'), ('주의점', 'O')]"
275,2006.10.11. 오후 5:48,한경닷컴 판교 2차 당첨자 오늘 명단 게재,"[('한경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('게재', 'O')]"
276,2006.10.11. 오후 5:47,대림산업 에너지 80% 절감 주택개발,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('주택개발', 'O')]"
277,2006.10.11. 오후 5:38,노후 산업단지 리모델링 빨라진다,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
278,2006.10.11. 오후 5:38,토공 여의도 땅 매각 보류,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
279,2006.10.11. 오후 5:27,판교 ‘3자녀 당첨자’ 부담 급증,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
280,2006.10.11. 오후 5:16,뉴스타그룹 LA 한인타운 호텔콘도 분양설명회,"[('뉴스타그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한인타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O')]"
281,2006.10.11. 오후 5:11,판교 당첨자 계약자격 확인후 채권매입을,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('확인후', 'O'), (' ', 'O'), ('채권매입을', 'O')]"
282,2006.10.11. 오후 5:11,판교 낙첨자 다른 유망아파트 찾아라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('유망아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
283,2006.10.11. 오후 5:11,판교 기회 있다…주상복합ㆍ연립 2564가구 분양 대기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('있다…주상복합ㆍ연립', 'O'), (' ', 'O'), ('2564가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
284,2006.10.11. 오후 5:11,판교 청약자 86% 채권상한액 써냈다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채권상한액', 'O'), (' ', 'O'), ('써냈다', 'O')]"
285,2006.10.11. 오후 5:04,판교 부적격 당첨자 어떻게 가리나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('가리나', 'O')]"
286,2006.10.11. 오후 4:54,인천 송림 휴먼시아 287가구,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('287가구', 'QUANTITY')]"
287,2006.10.11. 오후 4:54,시흥 신일해피트리 315가구,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('315가구', 'QUANTITY')]"
288,2006.10.11. 오후 4:54,캠코 공매 입찰금액 모두 공개,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰금액', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
289,2006.10.11. 오후 4:51,판교 2차 당첨자가 챙겨야할 것들,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨야할', 'O'), (' ', 'O'), ('것들', 'O')]"
290,2006.10.11. 오후 4:42,판교 2차분양 당첨되면 이렇게 해라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨되면', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('해라', 'O')]"
291,2006.10.11. 오후 4:41,분양 사직동 풍림 단지내상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사직동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림 단지내상가', 'ARTIFACT')]"
292,2006.10.11. 오후 4:41,SK컨소시엄 아산신도시에 66층 빌딩,"[('SK컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('66층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
293,2006.10.11. 오후 4:41,리콜제 부동산상품 잇따라,"[('리콜제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산상품', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
294,2006.10.11. 오후 4:41,평당 1천만원 넘는 아파트 전세 급증,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
295,2006.10.11. 오후 4:41,美골프장ㆍ실버시설 시찰,"[('美', 'LOCATION'), ('골프장ㆍ실버시설', 'O'), (' ', 'O'), ('시찰', 'O')]"
296,2006.10.11. 오후 4:41,LA 호텔콘도 분양설명회,"[('LA', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호텔콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O')]"
297,2006.10.11. 오후 4:36,판교 내년이후도 기회 남아있다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년이후', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('남아있다', 'O')]"
298,2006.10.11. 오후 4:33,은평뉴타운 분양원가 최대한 낮출것,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출것', 'O')]"
299,2006.10.11. 오후 3:40,토공 공주신금 공동주택지 등 2필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('공주신금', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
300,2006.10.11. 오후 3:17,분당·용인 집값 연말까지 강보합,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강보합', 'O')]"
301,2006.10.11. 오후 2:41,그래도 아파트강남 큰손 급매물찾기 기웃,"[('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃', 'O')]"
302,2006.10.11. 오후 2:41,판교중대형 청약 절반 채권최고액 신청,"[('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채권최고액', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
303,2006.10.11. 오후 2:41,전문기자 리포트 장용동 생활경제부장조기 청약열기 번지는 이유,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('생활경제부장', 'CIVILIZATION'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('번지는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
304,2006.10.11. 오후 2:41,삼성물산 日굿디자인상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日굿디자인상', 'CIVILIZATION')]"
305,2006.10.11. 오후 2:41,용인 흥덕판교 부럽잖다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부럽잖다', 'O')]"
306,2006.10.11. 오후 2:41,값싸게 사서 상가 활용 주차장용지 수익 쏠쏠,"[('값싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('사서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠', 'O')]"
308,2006.10.11. 오후 2:41,단지내 상가 입찰경쟁 이상 과열,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
309,2006.10.11. 오후 2:32,국내 건설사들 해외 개발사업으로 관심 쏠려,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O')]"
310,2006.10.11. 오후 2:25,잠실동 주공5단지 34평형 8억8000만원,"[('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주', 'LOCATION'), ('공', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('34평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억8000만원', 'QUANTITY')]"
311,2006.10.11. 오후 2:19,부동산 매수세 주춤..북핵영향 vs.기술적 숨고르기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤..', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.기술적', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
312,2006.10.11. 오후 2:13,평창 토지 평당 9700원 오늘 선착순분양,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('9700원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
313,2006.10.11. 오후 2:13,평당 전셋값 1천만원이상 아파트 3만가구 넘어,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
314,2006.10.11. 오후 2:06,판교낙첨자 이곳으로 눈돌려라,"[('판교', 'LOCATION'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이곳으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌려라', 'O')]"
315,2006.10.11. 오후 1:42,발품만 잘 팔면… 어떤 미분양 아파트 고를까,"[('발품만', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면…', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까', 'O')]"
316,2006.10.11. 오후 1:27,행복도시 홍보관 방문객 4만명돌파,"[('행복도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), ('돌파', 'O')]"
317,2006.10.11. 오후 1:21,신도시·택지지구 후광효과 노려라,"[('신도시·택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
318,2006.10.11. 오후 1:01,포커스 판교 청약자 절반이 채권상한액,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('채권상한액', 'O')]"
319,2006.10.11. 오후 12:05,판교발표자금계획 꼼꼼히 챙기세요,"[('판교', 'LOCATION'), ('발표자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기세요', 'O')]"
320,2006.10.11. 오전 11:51,고삐풀린 상가..동탄 1평9천만원 육박,"[('고삐풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('상가..', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1평9천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
321,2006.10.11. 오전 11:41,9월 중 보금자리론 1872억원 공급,"[('9월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1872억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
322,2006.10.11. 오전 11:39,판교 8월분양 청약자 10명중 8명 채권상한액 써내,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채권상한액', 'O'), (' ', 'O'), ('써내', 'O')]"
323,2006.10.11. 오전 11:35,한·일 건설업계 제3국 공동진출 협력 증진,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('제3국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동진출', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('증진', 'O')]"
324,2006.10.11. 오전 11:34,인터넷공매 입찰가 이젠 알 수 있어요,"[('인터넷공매', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
325,2006.10.11. 오전 11:32,판교 12일 0시 당첨자 발표…청약자 절반 채권최고액 신청,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채권최고액', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
326,2006.10.11. 오전 11:21,판교 청약자 86%가 채권상한액 써내,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('채권상한액', 'O'), (' ', 'O'), ('써내', 'O')]"
327,2006.10.11. 오전 11:16,토마토저축銀 등 판교 2차 당첨자 계약금대출종합,"[('토마토저축銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약금대출종합', 'O')]"
328,2006.10.11. 오전 11:15,아산신도시 첨단 초고층빌딩群 건립,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩群', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
329,2006.10.11. 오전 11:14,동익건설 고양에 705가구 분양,"[('동익건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('705가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2006.10.11. 오전 11:08,판교발표내년 1만888가구 공급..연립·전세에 관심,"[('판교', 'LOCATION'), ('발표', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만888가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..연립·전세에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
331,2006.10.11. 오전 11:05,전세가 평당 1000만원 이상 4만 가구 육박,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
332,2006.10.11. 오전 11:03,대구지역 미분양 아파트 올들어 첫 감소,"[('대구', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
333,2006.10.11. 오전 11:01,전세가 평당 천만원이상 아파트 3만家 넘어,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('천만원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만家', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
334,2006.10.11. 오전 10:53,판교 중대형 아파트 청약자 86%가 채권최고액 신청종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('채권최고액', 'O'), (' ', 'O'), ('신청종합', 'O')]"
335,2006.10.11. 오전 10:46,판교발표 청약자 86%가 채권상한액 써내상보,"[('판교', 'LOCATION'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('채권상한액', 'O'), (' ', 'O'), ('써내상보', 'ORGANIZATION')]"
336,2006.10.11. 오전 10:43,판교발표부적격자 처리는,"[('판교', 'LOCATION'), ('발표부적격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처리는', 'O')]"
337,2006.10.11. 오전 10:42,주택보증 미분양아파트 팝니다,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
338,2006.10.11. 오전 10:38,두바이 유보라타워 아파트 국내 분양개시,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유보라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양개시', 'O')]"
339,2006.10.11. 오전 10:33,지난달 건설실사지수 상승 … 체감경기는 여전히 썰렁,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
340,2006.10.11. 오전 10:32,해외주택 국내 분양 러시,"[('해외주택', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
341,2006.10.11. 오전 10:28,판교발표자금조달은 어떻게,"[('판교', 'LOCATION'), ('발표자금조달은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
342,2006.10.11. 오전 10:27,판교발표 당첨자 남은 일정 어떻게,"[('판교', 'LOCATION'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
343,2006.10.11. 오전 10:02,주차시설 용지 활용도 높네,"[('주차시설', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('높네', 'O')]"
344,2006.10.11. 오전 9:56,수도권 청약자 덕분에 판교 무주택가구 당첨자 부담 늘어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덕분에', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무주택가구', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
345,2006.10.11. 오전 9:53,단지내 상가 이상 과열...동탄 낙찰가 역대 최고가 근접,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('과열...', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('근접', 'O')]"
346,2006.10.11. 오전 9:41,전문기자리포트조기 청약 열기의 3가지 이유,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), ('리포트조기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기의', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
347,2006.10.11. 오전 9:41,흥덕지구 관심 여전…2개 사업지 동시분양 여부 주목,"[('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
348,2006.10.11. 오전 9:28,대한토목학회 2006년 정기학술대회 개최,"[('대한토목학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기학술대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
349,2006.10.11. 오전 9:26,토공 개성공단 이달말 분양 불투명,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
350,2006.10.11. 오전 9:09,환지보상방식 내년 상반기 도입,"[('환지보상방식', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
351,2006.10.11. 오전 9:09,매매가 상승 〉 전셋값 상승,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
352,2006.10.11. 오전 9:09,北핵실험 토공 개성공단 분양 무기한 연기 결정,"[('北', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('실험', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무기한', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
353,2006.10.11. 오전 9:06,추석연휴 지방 부동산 돌아봤더니…,"[('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아봤더니…', 'O')]"
354,2006.10.11. 오전 9:06,과거 핵위기때 부동산시장 어떻게 움직였나,"[('과거', 'O'), (' ', 'O'), ('핵위기때', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('움직였나', 'O')]"
355,2006.10.11. 오전 8:48,판교발표2차 당첨자 오늘밤 12시 발표,"[('판교', 'LOCATION'), ('발표', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘밤 12시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
356,2006.10.11. 오전 6:12,꿩대신 닭 판교 낙첨자 이 곳 노려라,"[('꿩', 'ANIMAL'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('닭', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
357,2006.10.11. 오전 6:03,판교 중대형 아파트 청약자 절반이 채권최고액 신청,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('채권최고액', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
358,2006.10.11. 오전 3:15,15년지난 아파트 리모델링 증축허용,"[('15년', 'DATE'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('증축허용', 'O')]"
359,2006.10.11. 오전 1:43,북핵파장으로 부동산 거래 위축,"[('북', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('파장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
360,2006.10.12. 오후 10:02,판교 채권입찰 상한액 당첨 머니게임,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('상한액', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('머니게임', 'O')]"
361,2006.10.12. 오후 10:02,연천.포천 개발.…양평.가평 그대로,"[('연천', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발.…', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
362,2006.10.12. 오후 9:58,경기북부 낙후지역 규제완화 검토,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
363,2006.10.12. 오후 9:45,판교 ‘억세개 운좋은’ 2명 당첨 취소,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘억세개', 'O'), (' ', 'O'), ('운좋은’', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
364,2006.10.12. 오후 9:12,명동 고밀도 개발 활기띨듯,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활기띨듯', 'O')]"
365,2006.10.12. 오후 8:36,‘떴다방’ 극성에 문닫은 모델하우스,"[('‘떴다방’', 'O'), (' ', 'O'), ('극성에', 'O'), (' ', 'O'), ('문닫은', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
366,2006.10.12. 오후 8:33,판교당첨 최고령 95살,"[('판교', 'LOCATION'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('최고령', 'O'), (' ', 'O'), ('95살', 'QUANTITY')]"
367,2006.10.12. 오후 8:18,판교 2차 당첨 커트라인 청약저축액은,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축액은', 'O')]"
368,2006.10.12. 오후 7:12,판교 2차 당첨 커트라인 청약저축액은,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축액은', 'O')]"
369,2006.10.12. 오후 7:03,경향 클릭 재건축 아파트값 왜 또 오르나요,"[('경향', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나요', 'O')]"
370,2006.10.12. 오후 7:03,판교 낙첨자 잠시 쉬어갈듯…다른지역 투자보다 관망 우세,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잠시', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어갈듯…다른지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투자보다', 'O'), (' ', 'O'), ('관망', 'O'), (' ', 'O'), ('우세', 'O')]"
371,2006.10.12. 오후 7:03,전국 집값 1587조…주식총액의 2배,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1587조', 'QUANTITY'), ('…주식총액의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
372,2006.10.12. 오후 7:03,강북 10평대 주상복합 투자가치는,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치는', 'O')]"
373,2006.10.12. 오후 6:06,명동관광특구 개발 탄력 받는다,"[('명동관광특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
374,2006.10.12. 오후 6:06,의정부경전철 첫 주민설명회 개최,"[('의정부경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
375,2006.10.12. 오후 6:02,분양정보 서초 방배 금호어울림,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT')]"
376,2006.10.12. 오후 6:02,분양정보 동해 헤븐레스트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤븐레스트', 'ARTIFACT')]"
377,2006.10.12. 오후 6:02,분양정보 수원 한라비발디파크,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라비발디파크', 'ARTIFACT')]"
378,2006.10.12. 오후 6:01,한경ㆍ부동산114 매물마당 서초역 인근 6층빌딩 75억원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서초역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('75억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
379,2006.10.12. 오후 6:00,재정비촉진 특별법 실무해설서 발간,"[('재정비촉진 특별법 실무해', 'ARTIFACT'), ('설서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
380,2006.10.12. 오후 5:59,현대건설 강남에 주택문화관 … 국내 최대 규모,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
381,2006.10.12. 오후 5:58,전원마을 페스티벌 개막 … 16일까지 삼성동 코엑스,"[('전원마을 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('16일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT')]"
382,2006.10.12. 오후 5:57,화성 봉담에 국민임대 1322가구,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1322가구', 'QUANTITY')]"
383,2006.10.12. 오후 5:57,혁신도시 옮겨갈 공공기관 보유 부동산 총액은 7조1000억,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨갈', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('총액은', 'O'), (' ', 'O'), ('7조1000억', 'QUANTITY')]"
384,2006.10.12. 오후 5:51,판교 당첨자 자금준비 이렇게 하세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금준비', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
385,2006.10.12. 오후 5:48,판교 로또 꿈만 같아요 … 모델하우스 당첨자 북적,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈만', 'O'), (' ', 'O'), ('같아요', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
386,2006.10.12. 오후 5:41,유럽에 한국 온돌마루 수출,"[('유럽', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('온돌마루', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
387,2006.10.12. 오후 5:37,현대車 뚝섬에 110층 빌딩 추진 … 오토테마 활용,"[('현대車', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('110층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('오토테마', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
388,2006.10.12. 오후 5:36,올해 내국인 해외부동산 취득 1억9천만달러,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9천만달러', 'QUANTITY')]"
389,2006.10.12. 오후 5:24,화성봉담 국민임대 1322가구,"[('화성', 'LOCATION'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1322가구', 'QUANTITY')]"
390,2006.10.12. 오후 5:24,정관신도시·내리지구 4999가구 분양,"[('정관신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4999가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2006.10.12. 오후 5:21,분양시장 ‘판교 낙첨자 특수’ 오나,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특수’', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
392,2006.10.12. 오후 5:19,집값 총액 1580조 시가총액 2배 .. 국내총생산 2배 육박,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1580조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('국내총생산', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
393,2006.10.12. 오후 5:03,에너지소비 80% 줄일 수 있는 아파트 나온다,"[('에너지소비', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄일', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
394,2006.10.12. 오후 5:03,미리보는 모델하우스 용두동 롯데캐슬 피렌체,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('용두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 피렌체', 'ARTIFACT')]"
395,2006.10.12. 오후 5:03,서울 개발지도가 변한다민선4기 자치구 탐방 1 강남구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('변한다민선', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION')]"
396,2006.10.12. 오후 4:55,예비당첨 5000여명 판교입성 가능할까,"[('예비당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
397,2006.10.12. 오후 4:51,서경 부동산 교실 3억넘는 아파트 장기대출도 소득공제,"[('서경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교실', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장기대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION')]"
398,2006.10.12. 오후 4:48,현대 명품 주택문화관 세운다,"[('현대', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
399,2006.10.12. 오후 4:48,판교 2차분양 낙첨자 15만명 어디로,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
400,2006.10.12. 오후 4:48,경남 하동 관광도시 탈바꿈 미리 본 ‘하동 영상테마파크’,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영상테마파크’', 'O')]"
401,2006.10.12. 오후 4:48,경남 하동 관광도시 탈바꿈 12년간 4조 투입  테마파크등 조성,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('12년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크등', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
402,2006.10.12. 오후 4:48,판교 당첨 굴러온 복 차버린 억울한 사연은,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('굴러온', 'O'), (' ', 'O'), ('복', 'O'), (' ', 'O'), ('차버린', 'O'), (' ', 'O'), ('억울한', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O')]"
403,2006.10.12. 오후 4:47,북한 핵실험 이후 엇갈린 부동산시장,"[('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('실험', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
404,2006.10.12. 오후 4:47,현대건설 주택문화관 문화공간으로 신축,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
405,2006.10.12. 오후 4:47,해외부동산투자 과정 개설,"[('해외부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
406,2006.10.12. 오후 4:47,행정도시 예정지 면적 7만평 줄어,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('7만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
407,2006.10.12. 오후 4:47,물류관리사 1221명 합격,"[('물류관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1221명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합격', 'O')]"
408,2006.10.12. 오후 4:42,판교 중대형 당첨자 돈걱정 안해요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돈걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('안해요', 'O')]"
409,2006.10.12. 오후 4:42,건교부 행정도시 면적 7만평 축소,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('7만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
410,2006.10.12. 오후 4:42,주공 화성 봉담지구 국민임대 1322가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1322가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
411,2006.10.12. 오후 4:41,뱀꿈 꾸고 판교당첨…꿈만 같아요,"[('뱀', 'ANIMAL'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸고', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('당첨…꿈만', 'O'), (' ', 'O'), ('같아요', 'O')]"
412,2006.10.12. 오후 4:41,판교당첨자 자금 부담은…38평 초기계약금 1억4천만원 수준,"[('판교', 'LOCATION'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담은…', 'O'), ('38평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초기계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
413,2006.10.12. 오후 4:38,분양 대구 중리동 롯데캐슬 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2006.10.12. 오후 4:30,“판교입성 10년넘게 준비해 성공했어요”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해', 'O'), (' ', 'O'), ('성공했어요”', 'O')]"
415,2006.10.12. 오후 4:20,아파트 최고가 삼성동 아이파크 104평형 40억원,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('104평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('40억원', 'QUANTITY')]"
416,2006.10.12. 오후 3:59,현진 전상표 회장 모교에 1억2천만원 쾌척,"[('현진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전상표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모교에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쾌척', 'O')]"
417,2006.10.12. 오후 3:43,추천매물 서울 동작구 신대방동 빌딩 등,"[('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
418,2006.10.12. 오후 3:24,주택담보대출증가분 중 40% 버블세븐지역,"[('주택담보대출증가분', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'LOCATION')]"
419,2006.10.12. 오후 3:23,土파라치 5개월…10건 인정 500만원 지급,"[('土파라치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), ('…', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
420,2006.10.12. 오후 3:11,직장 근접 아파트 노려 보세요,"[('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
421,2006.10.12. 오후 3:11,재건축아파트 ‘1평 3080만원’,"[('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3080만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
422,2006.10.12. 오후 3:11,‘버블세븐’ 지역이 주택담보대출액 40% 차지,"[('‘', 'O'), ('버', 'LOCATION'), ('블세븐', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출액', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
423,2006.10.12. 오후 3:08,3자녀 특별공급서 5자녀 가정 다 탈락,"[('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급서', 'O'), (' ', 'O'), ('5자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O')]"
424,2006.10.12. 오후 3:08,분양 용인구갈 우성 에비뉴 빌라,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('구갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O')]"
425,2006.10.12. 오후 3:08,분양 평창 휴양형 펜션 블리스밸리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴양형', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('블리스밸리', 'LOCATION')]"
426,2006.10.12. 오후 3:08,분양 반포 이탈리아 명품관 엘루체,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('명품관', 'O'), (' ', 'O'), ('엘루체', 'ORGANIZATION')]"
427,2006.10.12. 오후 3:08,분양 천호동 대우 한강 베네시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강 베네시티', 'ARTIFACT')]"
428,2006.10.12. 오후 3:08,분양 용인죽전 46평형 후분양 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인죽전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('46평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
429,2006.10.12. 오후 3:00,국감해외부동산 투자 후끈…올들어 2억달러 육박,"[('국감해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('2억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
430,2006.10.12. 오후 2:51,전원마을 페스티벌에서 전국 전원마을 알아보세요,"[('전원마을 페스티벌', 'EVENT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알아보세요', 'O')]"
431,2006.10.12. 오후 2:51,전원마을에서 제2의 인생 시작해볼까,"[('전원마을', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('인생', 'O'), (' ', 'O'), ('시작해볼까', 'O')]"
432,2006.10.12. 오후 2:51,관심 끄는 전원마을 조성계획,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성계획', 'O')]"
433,2006.10.12. 오후 2:51,전원생활이 그리우세요 우리 군으로 오세요,"[('전원생활이', 'O'), (' ', 'O'), ('그리우세요', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('군으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
434,2006.10.12. 오후 2:51,싱싱한 텃밭 보니 전원생활이 더 끌리네,"[('싱싱한', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('끌리네', 'O')]"
435,2006.10.12. 오후 2:51,도시은퇴자를 위한 전원마을 어떨까,"[('도시은퇴자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
436,2006.10.12. 오후 2:51,제2의 인생을 전원마을에서 시작하세요,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('인생을', 'O'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하세요', 'O')]"
437,2006.10.12. 오후 2:51,전원생활에 텃밭이 빠질 수가 있나,"[('전원생활에', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭이', 'O'), (' ', 'O'), ('빠질', 'O'), (' ', 'O'), ('수가', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
438,2006.10.12. 오후 2:41,명동·뚝섬… 강북 개발 ‘상징’되나,"[('명동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상징’되나', 'O')]"
439,2006.10.12. 오후 2:39,죽전 극동스타클래스 분양,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2006.10.12. 오후 2:39,현대건설 강남구 도곡동에 신개념 주택문화관 건설,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
441,2006.10.12. 오후 2:27,마을버스 매연 이제 그만,"[('마을버스', 'O'), (' ', 'O'), ('매연', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
442,2006.10.12. 오후 2:08,판교 견본주택 현장..실제 보니 당첨 실감나요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('현장..실제', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('실감나요', 'O')]"
443,2006.10.12. 오후 2:08,대림산업 초에너지 절약 공동주택 시범단지 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
444,2006.10.12. 오후 2:08,로또 맞았다또 탈락희비,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('맞았다또', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락희비', 'O')]"
445,2006.10.12. 오후 2:08,계약적격 확인후 대출계획 짜야,"[('계약적격', 'O'), (' ', 'O'), ('확인후', 'O'), (' ', 'O'), ('대출계획', 'O'), (' ', 'O'), ('짜야', 'O')]"
446,2006.10.12. 오후 2:08,판교만 알짜냐 나도 있다,"[('판교', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜냐', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
447,2006.10.12. 오후 2:08,동탄 민영 단지내상가 마지막 찬스,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
448,2006.10.12. 오후 2:08,판교중대형 당첨 30% 미계약사태 올듯,"[('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미계약사태', 'O'), (' ', 'O'), ('올듯', 'O')]"
449,2006.10.12. 오후 2:08,참여정부서 땅값 매년 270兆상승,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('270兆', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
450,2006.10.12. 오후 2:03,전문건설업체 수주부진 심각,"[('전문건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수주부진', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
451,2006.10.12. 오후 1:59,판교 이후는 어디 머니투데이 부동산 대특강,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('머니투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대특강', 'O')]"
452,2006.10.12. 오후 1:34,건교위 국감 여야 정책평가 맞대결,"[('건교위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('정책평가', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
453,2006.10.12. 오후 1:33,판교 당첨자 대금조건 단지별로 달라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대금조건', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별로', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
454,2006.10.12. 오후 1:22,동부건설 개발부문장에 김진환 부사장,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발부문장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김진환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
455,2006.10.12. 오후 1:11,판교 2차 동시분양 당첨자 발표…불법 전매 대대적 단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표…불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
456,2006.10.12. 오후 1:06,김천현풍 고속도로 등 내년 도로 500㎞ 완공,"[('김천현풍 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('500㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
457,2006.10.12. 오후 12:59,판교 당첨자 발표...계약·일정 꼼꼼히 챙겨야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표...계약·일정', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨야', 'O')]"
458,2006.10.12. 오후 12:51,대구 아파트 공동구매 신청 급증,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
459,2006.10.12. 오후 12:49,김근태 개성공단 중단되는 일 없을 것,"[('김근태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중단되는', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
460,2006.10.12. 오후 12:41,포커스 판교 낙첨자 부동산시장 변수,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
461,2006.10.12. 오후 12:30,홍천 평당9500원 선착순 토지분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('9500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
462,2006.10.12. 오후 12:11,판교 당첨자 모델하우스 공개,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
463,2006.10.12. 오후 12:02,판교 당첨자 모델하우스 공개,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
464,2006.10.12. 오후 12:00,판교 당첨자 모델하우스 공개,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
465,2006.10.12. 오후 12:00,판교 당첨자 발표..투기단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표..투기단속', 'O')]"
466,2006.10.12. 오전 11:42,대림산업 친환경 공동주택단지 국내 첫 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
467,2006.10.12. 오전 11:41,“충주댐은 홍수조절 능력 상실...영월댐 건설 시급”,"[('“', 'O'), ('충주댐', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수조절', 'O'), (' ', 'O'), ('능력', 'O'), (' ', 'O'), ('상실...', 'O'), ('영월댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시급”', 'O')]"
468,2006.10.12. 오전 11:25,고자아파트를 아시나요,"[('고자아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
469,2006.10.12. 오전 11:22,행정도시 예정지 7만평 줄어 2205만평,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('7만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('2205만평', 'QUANTITY')]"
470,2006.10.12. 오전 11:11,미분양아파트 공동구매 신청자 1000명 넘어,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
471,2006.10.12. 오전 11:06,인천시 ‘2006년도 살기 좋은 아파트 추천’ 접수,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2006년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추천’', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
472,2006.10.12. 오전 11:06,초에너지 절약 아파트 시대 열린다,"[('초에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
473,2006.10.12. 오전 11:00,중고차 성능 허위점검시 과징금 100만원,"[('중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('허위점검시', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY')]"
474,2006.10.12. 오전 11:00,올 물류관리사 1221명 합격,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물류관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1221명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합격', 'O')]"
475,2006.10.12. 오전 10:48,뉴스타그룹 LA한인타운 콘도 분양설명회,"[('뉴스타그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LA한인타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O')]"
476,2006.10.12. 오전 10:38,판교 최고령 당첨자는 만 95세,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고령', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('만 95세', 'QUANTITY')]"
477,2006.10.12. 오전 10:32,판교 당첨자 희비 엇갈려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
478,2006.10.12. 오전 10:31,非강남권 반란..강남 아파트값 상승률 추월,"[('非', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반란..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
479,2006.10.12. 오전 10:23,참여정부 출범후 땅값 매년 274조원 올라,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('274조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
480,2006.10.12. 오전 10:21,주공 화성봉담 국민임대 1322가구 공급,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1322가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
481,2006.10.12. 오전 10:12,판교 중대형 당첨자 발표 내년에도 1만871가구 있어요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('1만871가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
482,2006.10.12. 오전 10:10,현대건설 새 주택문화관 문화공간 활용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
483,2006.10.12. 오전 10:09,수도권 유망단지 분양 봇물,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
484,2006.10.12. 오전 10:06,판교 2차 당첨자 6780명 발표 … 읍면지역 집가진 2주택자는 당첨 유효,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6780명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('읍면지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집가진', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('유효', 'O')]"
485,2006.10.12. 오전 9:54,동탄신도시 상가 투자과열 ‘조심’,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자과열', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조심’', 'O')]"
486,2006.10.12. 오전 9:51,화성봉담에 국민임대 1322가구 공급,"[('화성봉담', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1322가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
487,2006.10.12. 오전 9:51,상가 공급 55% 급감,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
488,2006.10.12. 오전 9:45,판교 2차 중대형 당첨자 발표…내달 8일부터 주택채권 매입,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), ('내달 8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
489,2006.10.12. 오전 9:39,판교중대형 이색당첨자…최고령은 95세,"[('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('…최고령은', 'O'), (' ', 'O'), ('95세', 'QUANTITY')]"
490,2006.10.12. 오전 9:38,주공 화성봉담 국민임대 1322가구 공급,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1322가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
491,2006.10.12. 오전 9:32,재건축아파트 평당가격 종전 최고치 돌파,"[('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가격', 'O'), (' ', 'O'), ('종전', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
492,2006.10.12. 오전 9:32,판교 당첨자 중 최고 30% 청약포기할 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약포기할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
493,2006.10.12. 오전 9:23,판교 당첨자 자금 마련 이렇게…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게…', 'O')]"
494,2006.10.12. 오전 9:17,서울 명동 중심상업지역으로 첫 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
495,2006.10.12. 오전 9:17,포스트 판교 여기에 관심 쏠린다,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여기에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린다', 'O')]"
496,2006.10.12. 오전 9:01,대림산업 ‘에너지 절약 공동주택’ 시범단지 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
497,2006.10.12. 오전 8:50,아파트 공동구매 관심 높아,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
498,2006.10.12. 오전 8:02,리콜제 부동산상품 잇따라,"[('리콜제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산상품', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
499,2006.10.12. 오전 7:55,빌라에 ‘지하요새’…핵대피 지하벙커 눈길,"[('빌라에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지하요새’…', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('대피', 'O'), (' ', 'O'), ('지하벙커', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
500,2006.10.12. 오전 7:47,25평이 12평 항공사진으로 주택 측량 황당한 보상금,"[('25평', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('12평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공사진으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('측량', 'O'), (' ', 'O'), ('황당한', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O')]"
501,2006.10.12. 오전 7:14,판교 2차 동시분양 당첨자 발표…불법 전매 대대적 단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표…불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
502,2006.10.12. 오전 6:16,재건축아파트 평당가격 종전 최고치 돌파,"[('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가격', 'O'), (' ', 'O'), ('종전', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
503,2006.10.12. 오전 6:12,판교 낙첨자 부동산시장 변수될까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('변수될까', 'O')]"
504,2006.10.12. 오전 6:10,판교 중형임대 4500만원에 계약걱정 끝,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
505,2006.10.12. 오전 6:08,판교 이후 분양 봇물,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
506,2006.10.12. 오전 6:00,판교 투기 꼼짝마..오늘부터 집중단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마..', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
507,2006.10.12. 오전 6:00,명동 서울시 최초로 ‘중심상업지역’ 지정,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중심상업지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
508,2006.10.12. 오전 3:10,평당 전세금 1000만 원 이상 서울 아파트 3만채 넘어,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만 원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
509,2006.10.12. 오전 12:07,판교 2차분양 부적격 당첨자 14일내 적격증빙자료 내야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14일내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적격증빙자료', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
510,2006.10.12. 오전 12:07,판교 2차 분양분 당첨자 명단 공개,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
511,2006.10.12. 오전 12:06,판교 중대형 아파트 당첨자 6780명 명단발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6780명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명단발표', 'O')]"
512,2006.10.12. 오전 12:00,815만원으로 판교입성 행운,"[('815만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('행운', 'O')]"
513,2006.10.13. 오후 9:33,강남 33평형 사려면 44년 걸려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('44년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
514,2006.10.13. 오후 9:12,강남 33평 아파트 장만하려면 도시근로자가구 44년 걸린다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장만하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('도시근로자', 'CIVILIZATION'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('44년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
515,2006.10.13. 오후 8:36,건설사 빅5 올 부과 부실벌점 전무,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('부실벌점', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
516,2006.10.13. 오후 8:07,국감토공 개성공단사업 중단 안한다,"[('국감토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개성공단사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
517,2006.10.13. 오후 8:03,참여정부 3년간 전국땅값 821조↑,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('821조', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
518,2006.10.13. 오후 7:53,신도브래뉴 남양주 금곡동에 재건축 182세대 분양,"[('신도브래뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('182세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
519,2006.10.13. 오후 7:30,수도권 아파트값이 들썩인다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값이', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩인다', 'O')]"
520,2006.10.13. 오후 6:54,강남 아파트 장만 44년 걸려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('44년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
521,2006.10.13. 오후 6:48,지방 건설경기 활성화 한목소리,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('한목소리', 'O')]"
522,2006.10.13. 오후 6:42,서울 재건축 상승률 3·30이후 최고치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('3·30이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
523,2006.10.13. 오후 6:42,도시근로자 강남 33평아파트 장만 44년 걸려,"[('도시근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('44년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
524,2006.10.13. 오후 6:42,국민주택기금 대출 연체 3조 달해 부실우려,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O'), (' ', 'O'), ('부실우려', 'O')]"
525,2006.10.13. 오후 6:42,서울 아파트 분양가 자율화 이후 3배 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('자율화', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
526,2006.10.13. 오후 6:42,10년 공공임대 건설실적 계획대비 6% 그쳐,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설실적', 'O'), (' ', 'O'), ('계획대비', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
527,2006.10.13. 오후 6:35,학원 밀집 서울 4개洞 집값 50∼60% 올랐다,"[('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('洞', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('50∼60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
528,2006.10.13. 오후 6:06,국감 초점건교위 野 강남 집값 잡으려다 서민만 피해,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('초점건교위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('野', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려다', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
529,2006.10.13. 오후 5:53,바로잡습니다 10월13일자 A1·A21면 재건축 기반시설부담금 관련,"[('바로잡습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('10월13일자', 'DATE'), (' ', 'O'), ('A1·', 'QUANTITY'), ('A21면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O')]"
