,date,headline,keyword
0,2006.05.07. 오후 11:51,분당 ‘파크뷰’ 30평형대 평당 3000만원에 거래,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
1,2006.05.07. 오후 11:12,판교 발코니 확장비 분할 납부 도입,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
2,2006.05.07. 오후 9:47,파주 운정신도시서울간 제2자유로 노선 결정,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), ('서울', 'CITY'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('제2자유로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
3,2006.05.07. 오후 9:15,경춘고속도로 나들목 주변 분양 잇따라,"[('경춘고속도로 나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
4,2006.05.07. 오후 9:15,5월 8일 부동산 캘린더,"[('5월 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
5,2006.05.07. 오후 9:15,5월 8일 부동산 파일,"[('5월 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
6,2006.05.07. 오후 8:45,무주택서민에 중도금 70%까지 대출,"[('무주택서민에', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
7,2006.05.07. 오후 8:45,분양정보미아 경남아너스빌 외,"[('분양정보미아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
8,2006.05.07. 오후 8:42,판교 낙첨자 재도전할 곳은 어디,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재도전할', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
9,2006.05.07. 오후 8:27,수도권 아파트 세입자 급구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급구', 'O')]"
10,2006.05.07. 오후 8:21,재건축 아파트값 상승세 일단 멈춤,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춤', 'O')]"
11,2006.05.07. 오후 7:36,청약통장 가입자 8월 당첨 전략,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
12,2006.05.07. 오후 7:33,‘중동역 2차 푸르지오’ 모델하우스 인파만파,"[('‘', 'O'), ('중동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파만파', 'O')]"
13,2006.05.07. 오후 7:33,720억규모 압류재산 캠코，8일부터 공매,"[('720억', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
14,2006.05.07. 오후 7:30,강남권 재건축 관망세…일반·신도시 상승,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…일반·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
15,2006.05.07. 오후 7:15,판교꿈 깨졌다면…화성 향남지구에 가보자,"[('판교', 'LOCATION'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌다면…', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가보자', 'O')]"
16,2006.05.07. 오후 6:08,판교보다 싼집 둘러볼까,"[('판교', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼집', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러볼까', 'O')]"
17,2006.05.07. 오후 6:08,강남 재건축 상승세 주춤,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
18,2006.05.07. 오후 6:08,부동산 디벨로퍼 과정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
19,2006.05.07. 오후 6:08,행정도시 인근 연내 4만가구 분양,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2006.05.07. 오후 6:08,달동네 국ㆍ공유지에 도서관 공연장 만든다,"[('달동', 'LOCATION'), ('네', 'O'), (' ', 'O'), ('국ㆍ공유지에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
21,2006.05.07. 오후 6:07,신기술로 입찰따놓고 실제공사선 사용안해,"[('신기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰따놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('실제공사선', 'O'), (' ', 'O'), ('사용안해', 'O')]"
22,2006.05.07. 오후 6:06,종부세 더 오르나,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
23,2006.05.07. 오후 6:00,나라땅도 전.월세 놓는다,"[('나라땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('전.월세', 'O'), (' ', 'O'), ('놓는다', 'O')]"
24,2006.05.07. 오후 5:51,상권 大해부 20 이대입구‥임대수요 많아 원룸 인기,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이대입구', 'LOCATION'), ('‥임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
25,2006.05.07. 오후 5:51,상권 大해부 20 이대입구‥애정.진로고민 풀어드려요 사주카페村 성황,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이대입구', 'LOCATION'), ('‥애정.진로고민', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어드려요', 'O'), (' ', 'O'), ('사주카페', 'ARTIFACT'), ('村', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
26,2006.05.07. 오후 5:47,장동규 원장 민간 평가업체와 경쟁 수익낼 자신있어요,"[('장동규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('평가업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('수익낼', 'O'), (' ', 'O'), ('자신있어요', 'O')]"
27,2006.05.07. 오후 5:47,서비스드 레지던스 인기 한물갔나,"[('서비스드', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('한물갔나', 'O')]"
28,2006.05.07. 오후 5:47,관심단지 도곡렉슬 대신 대치아이파크,"[('관심단지', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('대치아이파크', 'ARTIFACT')]"
29,2006.05.07. 오후 5:47,대전 아파트 분양가 평당 900만원 돌파,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
30,2006.05.07. 오후 5:47,아파트서 온천물이 나오네,"[('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('온천물이', 'O'), (' ', 'O'), ('나오네', 'O')]"
31,2006.05.07. 오후 5:43,용인 턱없이 높은 분양가 논란,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('턱없이', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
32,2006.05.07. 오후 5:42,상업용지 6600평이 4400만원,"[('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6600평', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('4400만원', 'QUANTITY')]"
33,2006.05.07. 오후 5:42,경·공매 포커스 5월8일,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('5월8일', 'DATE')]"
34,2006.05.07. 오후 5:42,경매 3·30대책 이전보다 더 활기,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('3·30대책 이전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
35,2006.05.07. 오후 5:42,주목 이곳 용산,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
36,2006.05.07. 오후 5:41,펜트하우스 별도 분양 대세,"[('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
37,2006.05.07. 오후 5:40,인천 도림지구 아이파크,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도림지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
38,2006.05.07. 오후 5:39,하남 풍산.김포 장기 이번주 청약,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
39,2006.05.07. 오후 5:39,서울 전 지역 집값 오름세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
40,2006.05.07. 오후 5:39,충청권  ‘식지않는 행정도시 열기’,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘식지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('열기’', 'O')]"
41,2006.05.07. 오후 5:39,분양정보 ‘10㎝높은 천장’ 김포 ‘장기 린’外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10㎝', 'QUANTITY'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('천장’', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린', 'ARTIFACT'), ('’外', 'O')]"
42,2006.05.07. 오후 5:38,재건축 강세 유지속 관망세 확산..법안 통과후 매수세 줄어,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지속', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산..법안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과후', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
43,2006.05.07. 오후 5:31,용산역세권 주상복합 타운 변신,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
44,2006.05.07. 오후 5:30,주거환경 개선지구內 국공유지에 도서관.공연장 등 들어선다,"[('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선지구內', 'O'), (' ', 'O'), ('국공유지에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관.공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
45,2006.05.07. 오후 5:30,이달 입점하는 상가 5018개..지난달보다 15% 줄어,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입점하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5018개', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('지난달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
46,2006.05.07. 오후 5:30,국유지도 전·월세 준다,"[('국유지도', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
47,2006.05.07. 오후 5:29,㈜ADD웰빙테크 욕실난방 패널 출시,"[('㈜ADD웰빙테크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('욕실난방', 'O'), (' ', 'O'), ('패널', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
48,2006.05.07. 오후 4:57,헛물켜는 공급확대책,"[('헛물켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대책', 'O')]"
49,2006.05.07. 오후 4:57,강남 집값 오르는 건 양도세 탓,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
50,2006.05.07. 오후 4:57,강남 집값 왜 안잡히나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('안잡히나', 'O')]"
51,2006.05.07. 오후 3:51,분양정보 대성 한남동 49가구 선착순,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('49가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
52,2006.05.07. 오후 3:48,경기북부 고양·의정부도 뜬다,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
53,2006.05.07. 오후 3:48,분양 하이라이트 판교당첨자 10일부터 계약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
54,2006.05.07. 오후 3:48,판교탈락 아쉬움 너무도 크다보니…,"[('판교', 'LOCATION'), ('탈락', 'O'), (' ', 'O'), ('아쉬움', 'O'), (' ', 'O'), ('너무도', 'O'), (' ', 'O'), ('크다보니…', 'O')]"
55,2006.05.07. 오후 3:48,판교당첨자 45%가 40대,"[('판교', 'LOCATION'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('40대', 'QUANTITY')]"
56,2006.05.07. 오후 3:14,부동산X파일판교 20대당첨자 15% 더 내야,"[('부동산X파일', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
57,2006.05.07. 오후 1:32,국유재산 정보열람.임대.매입 쉬워진다,"[('국유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보열람.임대.매입', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
58,2006.05.07. 오후 12:40,충청권 개발호재..아파트 분양 봇물,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
59,2006.05.07. 오후 12:13,정책프리뷰부동산으로 돈버는 시대 끝,"[('정책프리뷰부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
60,2006.05.07. 오전 11:00,한국 도로혼잡률 OECD국가 최상위권,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로혼잡률', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('최상위권', 'O')]"
61,2006.05.07. 오전 10:53,안보리 상임국 이란 결의안 이견 여전,"[('안보리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임국', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('결의안', 'O'), (' ', 'O'), ('이견', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
62,2006.05.07. 오전 10:43,방화 유리창 얕보면 낭패,"[('방화', 'O'), (' ', 'O'), ('유리창', 'O'), (' ', 'O'), ('얕보면', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O')]"
63,2006.05.07. 오전 10:23,투자포인트3·30후속입법 위헌소송..결과는,"[('투자포인트', 'O'), ('3·30', 'DATE'), ('후속입법', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌소송..결과는', 'O')]"
64,2006.05.07. 오전 7:46,재건축아파트값 다시 진정..매수세 실종,"[('재건축아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('진정..매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
65,2006.05.07. 오전 7:09,문경 산지유통센터 부지 특혜 의혹,"[('문경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산지유통센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
66,2006.05.07. 오전 6:02,강북의 강남 용산 일대 개발 가속화,"[('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
67,2006.05.08. 오후 9:09,3·30대책 대형 아파트값 잡았다,"[('3·30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
68,2006.05.08. 오후 7:06,용인 판교보단 대형사 고분양가 후광,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('보단', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('후광', 'O')]"
69,2006.05.08. 오후 7:06,수도권 그린벨트 내달중 3900만평 해제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3900만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
70,2006.05.08. 오후 7:06,“판교 낙첨자를 잡아라”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
71,2006.05.08. 오후 6:47,3.30 풍선효과 경매로,"[('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
72,2006.05.08. 오후 6:41,입주률도 뚝,"[('입주률도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
73,2006.05.08. 오후 6:28,대형 아파트 급등세 꺾였다…지난달 50평형 이상 상승률 1.94％그쳐,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50평형 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.94％', 'QUANTITY'), ('그쳐', 'O')]"
74,2006.05.08. 오후 6:22,경실련 아파트 분양원가 공개해야,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O')]"
75,2006.05.08. 오후 6:18,수도권내 그린벨트 3900만평 내달부터 해제,"[('수도권', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('3900만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
76,2006.05.08. 오후 6:17,3.30이후 대형 평형 아파트價 상승률 위축,"[('3.30이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트價', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
77,2006.05.08. 오후 6:17,3.30이후 대형 평형 아파트價 상승률 위축,"[('3.30이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트價', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
78,2006.05.08. 오후 6:05,분양정보 미아동 경남 아너스빌,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아너스빌', 'ARTIFACT')]"
79,2006.05.08. 오후 6:04,분양정보 가평 주말농장 롱스팜,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주말농장', 'O'), (' ', 'O'), ('롱스팜', 'ORGANIZATION')]"
80,2006.05.08. 오후 6:04,분양정보 문막 신원아침도시,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('문막', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신원아침도시', 'ORGANIZATION')]"
81,2006.05.08. 오후 6:03,행신.파주등 집값 재평가 기대,"[('행신', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('재평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
82,2006.05.08. 오후 6:02,현대건설 카톨릭大 병원신축 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카톨릭大', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('병원신축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
83,2006.05.08. 오후 6:02,입주 택지지구 근린상가 뜬다,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
84,2006.05.08. 오후 5:59,청주 강서지구 1570가구 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1570가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
85,2006.05.08. 오후 5:54,은평뉴타운 아파트엔 건설사 브랜드 못붙인다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('못붙인다', 'O')]"
86,2006.05.08. 오후 5:49,공유지 수의매각 확대 ‥ 주택사업 쉬워진다,"[('공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('수의매각', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
87,2006.05.08. 오후 5:29,수도권 그린벨트 3900만평 내달부터 단계적 해제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('3900만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
88,2006.05.08. 오후 5:18,토공 경산 사동2 단독택지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사동', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
89,2006.05.08. 오후 5:17,서울ㆍ경기ㆍ인천…그린벨트 3900만평 단계 해제,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('…그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('3900만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
90,2006.05.08. 오후 5:17,땅매물 넘치고 살사람은 없고,"[('땅매물', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치고', 'O'), (' ', 'O'), ('살사람은', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O')]"
91,2006.05.08. 오후 5:14,수도권 그린벨트 3900만평 내달중 해제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('3900만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
92,2006.05.08. 오후 5:12,8.31대책으로 땅 투자 물 건너갔나,"[('8.31대책', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('건너갔나', 'O')]"
93,2006.05.08. 오후 5:12,판교 중대형 설계 들여다보니,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보니', 'O')]"
94,2006.05.08. 오후 5:12,대전 대덕 ‘아파트형 공장’ 설립 붐,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장’', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
95,2006.05.08. 오후 5:10,전남도 최첨단 GPS 측량방법 도입,"[('전남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('GPS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('측량방법', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
96,2006.05.08. 오후 5:06,청주 대농지구 개발 가속도,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
97,2006.05.08. 오후 5:06,부산 서부 분양 호조 동부 정관도 열기 이어갈까,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정관도', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
98,2006.05.08. 오후 4:54,강남권 투기지역지정 효과없네,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('효과없네', 'O')]"
99,2006.05.08. 오후 4:47,찬밥신세 땅 투자광풍 옛말…세금 70% 내면 뭐 남나,"[('찬밥신세', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투자광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내면', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐', 'O'), (' ', 'O'), ('남나', 'O')]"
100,2006.05.08. 오후 4:34,강금실vs오세훈 재건축 규제 변화 한목소리상보,"[('강금실', 'PERSON'), ('vs', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('한목소리상보', 'O')]"
101,2006.05.08. 오후 4:32,판교신도시…연립주택 베벌리힐스급,"[('판교신도시', 'LOCATION'), ('…연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('베벌리힐스', 'LOCATION'), ('급', 'O')]"
102,2006.05.08. 오후 4:32,미리보는 8월 판교신도시 아파트,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
103,2006.05.08. 오후 4:27,수도권 그린벨트 3천900만평 풀린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('3천900만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
104,2006.05.08. 오후 4:27,수도권 그린벨트 3천900만평 풀린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('3천900만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
105,2006.05.08. 오후 4:26,지방국토청 수의계약 폐지,"[('지방국토청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
106,2006.05.08. 오후 4:26,경산사동2지구 단독택지,"[('경산사동2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O')]"
107,2006.05.08. 오후 4:26,서울 아파트단지 2곳 담장 허물고 녹지조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('담장', 'O'), (' ', 'O'), ('허물고', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지조성', 'O')]"
108,2006.05.08. 오후 4:07,고가 아파트 담보대출 제한 ‘3.30대책’에 대형 평형 아파트 상승률 위축,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3.30대책', 'EVENT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
109,2006.05.08. 오후 4:00,부동산X파일민영아파트 분양평형 넓게 더 넓게,"[('부동산X파일', 'ORGANIZATION'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양평형', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O')]"
110,2006.05.08. 오후 3:41,8·31대책후 토지거래 ‘뚝’,"[('8·31대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
111,2006.05.08. 오후 3:16,이슈점검부동산시장 매물홍수 현실화 조짐,"[('이슈점검부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매물홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
112,2006.05.08. 오후 3:06,판교 시공 대형건설사들이 뛴다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사들이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
113,2006.05.08. 오후 2:41,3·30법안 통과… 재건축 매수문의 ‘뚝’,"[('3·30법안', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
114,2006.05.08. 오후 2:11,금주의 부동산 캘린더장기ㆍ풍산지구 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더장기ㆍ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
115,2006.05.08. 오후 2:11,포스트 판교수도권 북새통,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
116,2006.05.08. 오후 2:11,지자체장 분양심사ㆍ승인권 분리,"[('지자체장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양심사ㆍ', 'O'), ('승인권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분리', 'O')]"
117,2006.05.08. 오후 2:11,중과세 피하자부자들도 땅 판다,"[('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자부자', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
118,2006.05.08. 오후 2:11,용인 분양일정 꼬인다 꼬여,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬인다', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬여', 'O')]"
119,2006.05.08. 오후 2:11,총 3900만평〈여의도의 15배 규모〉풀린다,"[('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3900만평', 'QUANTITY'), ('〈', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('15배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모〉풀린다', 'O')]"
120,2006.05.08. 오후 2:02,수도권 그린벨트 1300만평 국민임대단지로 활용,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
121,2006.05.08. 오후 1:39,대전 재개발 예정구역 들썩 과열조짐,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('과열조짐', 'O')]"
122,2006.05.08. 오후 1:20,건교부 수의계약제도 폐지,"[('건교부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수의계약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
123,2006.05.08. 오후 1:15,ICAO 아·태지역 법률세미나 개최,"[('ICAO', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아·태지역 법률세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
124,2006.05.08. 오후 12:31,中國 선양서 피어난 한국 부동산 성공신화,"[('中國', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선양', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('피어난', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('성공신화', 'O')]"
125,2006.05.08. 오전 11:50,제주 토지 0.17% 외국인 소유,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('0.17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
126,2006.05.08. 오전 11:00,부산장안·광주첨단등 광역교통개선책 확정,"[('부산', 'CITY'), ('장안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주첨단', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통개선책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
127,2006.05.08. 오전 11:00,건교부 7월부터 용역수의계약제 폐지,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용역수의계약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
128,2006.05.08. 오전 10:50,수도권 그린벨트 3900만평 2020년까지 해제상보,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('3900만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제상보', 'O')]"
129,2006.05.08. 오전 10:47,수도권 그린벨트 3천900만평 풀린다종합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('3천900만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다종합', 'O')]"
131,2006.05.08. 오전 10:23,부천 중동역 2차 푸르지오…인기 ‘급등’,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('…인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급등’', 'O')]"
132,2006.05.08. 오전 10:16,3.30이후 대형 평형 아파트 상승 발묶여,"[('3.30이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('발묶여', 'O')]"
133,2006.05.08. 오전 10:11,판교 대체 청약지 찾아라... 연휴 모델하우스 북적,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('청약지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라...', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
134,2006.05.08. 오전 10:11,수도권 그린벨트 3900만평 내달중 해제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('3900만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
135,2006.05.08. 오전 10:11,용인 분양 왜 늦어지나,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어지나', 'O')]"
136,2006.05.08. 오전 10:11,3월 판교이후 청약제도 확 바뀐다,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
137,2006.05.08. 오전 10:11,부유층도 토지매도 나섰다...하반기 대란 가능성,"[('부유층도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매도', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다...', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
138,2006.05.08. 오전 10:10,3.30 대책후 50평형대 아파트 상승률 위축,"[('3.30 대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('50평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
139,2006.05.08. 오전 10:03,신창건설 양산 물금에서 1248가구 분양,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1248가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2006.05.08. 오전 9:27,충청권 연말까지 39000여가구 쏟아진다,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('39000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
141,2006.05.08. 오전 9:27,수도권 아파트 세입자 급구…입주율 50%미만,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급구…입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%미만', 'QUANTITY')]"
142,2006.05.08. 오전 9:19,아파트 시세 서울 재건축 강세지속 … 산본도 1.08% 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강세지속', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('1.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
143,2006.05.08. 오전 9:18,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 동작구 사당동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
144,2006.05.08. 오전 9:17,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 논현동 개발용 토지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
145,2006.05.08. 오전 9:16,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강서구 등촌동 구조조정 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
146,2006.05.08. 오전 8:57,수도권 그린벨트 3900만평 다음달 해제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('3900만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
147,2006.05.08. 오전 8:36,달동네 주거환경 확 바꾼다,"[('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
148,2006.05.08. 오전 8:17,아파트 U프리미엄 바람,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('U프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
149,2006.05.08. 오전 7:10,3.30 이후 대형 아파트 상승률 위축,"[('3.30 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
150,2006.05.08. 오전 6:55,4개면에 발코니 ‘탁 트인’ 아파트,"[('4개', 'QUANTITY'), ('면에', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탁', 'O'), (' ', 'O'), ('트인’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
151,2006.05.08. 오전 6:55,판교 이후 청약 전략46만명 ‘내집마련의 꿈’ 2막은 있다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), ('46만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈’', 'O'), (' ', 'O'), ('2막', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
152,2006.05.08. 오전 6:47,부산경남정관신도시 6월 9일 분양…2차는 내년 7월,"[('부산경남정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 7월', 'DATE')]"
153,2006.05.08. 오전 6:12,양도세 줄이자...부자들도 땅 판다,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이자...', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
154,2006.05.08. 오전 3:17,분양정보화성 동탄신도시 ‘더 원’ 542채 外,"[('분양정보화성', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('542채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
155,2006.05.08. 오전 2:51,8월 판교중대형 가격책정 민간이 검증，분양가 투명성 높인다,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('가격책정', 'O'), (' ', 'O'), ('민간이', 'O'), (' ', 'O'), ('검증，분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
156,2006.05.08. 오전 2:51,판교 8월분양 중대형 ‘설계 격전장’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘설계', 'O'), (' ', 'O'), ('격전장’', 'O')]"
157,2006.05.09. 오후 10:42,TAS 컨소시엄 건영인수 우선협상,"[('TAS 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건영인수', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O')]"
158,2006.05.09. 오후 10:41,판교 당첨 600여명 부적격 의심,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('600여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O')]"
159,2006.05.09. 오후 10:18,Briefing 기획부동산 대부 구속,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대부', 'O'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
160,2006.05.09. 오후 9:18,판교 민간아파트 계약 10일 스타트,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
161,2006.05.09. 오후 9:06,‘원조 기획부동산’ 김현재씨 잡혔다,"[('‘원조', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('김현재', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('잡혔다', 'O')]"
162,2006.05.09. 오후 8:48,기획부동산 대부 김현재 200억 횡령혐의 구속기소,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대부', 'O'), (' ', 'O'), ('김현재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('횡령', 'CIVILIZATION'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('구속', 'CIVILIZATION'), ('기소', 'O')]"
163,2006.05.09. 오후 8:36,부동산정책 “버티는 쪽이 이긴다”,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('“버티는', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽이', 'O'), (' ', 'O'), ('이긴다”', 'O')]"
164,2006.05.09. 오후 7:45,정치권 돈유입 조사 파장일듯,"[('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('돈유입', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('파장일듯', 'O')]"
165,2006.05.09. 오후 7:18,귀하의 판교 당첨이 취소됐습니다,"[('귀하의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨이', 'O'), (' ', 'O'), ('취소됐습니다', 'O')]"
166,2006.05.09. 오후 7:04,천년고찰 도봉사 경매등장,"[('천년고찰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도봉사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매등장', 'O')]"
167,2006.05.09. 오후 6:45,‘기획부동산 사관학교’ 세운 김현재는 누구,"[('‘기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사관학교’', 'O'), (' ', 'O'), ('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('김현재', 'PERSON'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
168,2006.05.09. 오후 6:27,건설사 3곳중 2곳 해외시장 진출 계획,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
169,2006.05.09. 오후 6:24,“하늘서 확인” 헬기 분양 마케팅 확산,"[('“하늘서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인”', 'O'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
170,2006.05.09. 오후 6:24,판교 32평형 옵션비 최고 3200만원 육박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('옵션비', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
171,2006.05.09. 오후 6:12,원조 기획부동산 업자 투자사기로 212억 챙겨,"[('원조', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업자', 'O'), (' ', 'O'), ('투자사기로', 'O'), (' ', 'O'), ('212억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
172,2006.05.09. 오후 6:04,건설업체 CEO 55% 정부 부동산정책 부정적,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O')]"
173,2006.05.09. 오후 6:01,천년 역사 사찰 도봉사 경매처분,"[('천년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('사찰', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매처분', 'O')]"
174,2006.05.09. 오후 5:57,분양정보 장위동 대명 루첸,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('장위동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대명 루첸', 'ORGANIZATION')]"
175,2006.05.09. 오후 5:57,분양정보 속초 현대훼미리 콘도,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대훼미리 콘도', 'ARTIFACT')]"
176,2006.05.09. 오후 5:56,분양정보 경주 보문단지 대명콘도,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명콘도', 'ORGANIZATION')]"
177,2006.05.09. 오후 5:56,판교 중소형 옵션비용 부담 최고 3188만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션비용', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3188만원', 'QUANTITY')]"
178,2006.05.09. 오후 5:55,서울 노른자위 2곳 도대체 언제 분양해,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양해', 'O')]"
179,2006.05.09. 오후 5:55,청약저축 예금 전환 잠깐 … 연내 기회 많아,"[('청', 'CIVILIZATION'), ('약저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예금', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('잠깐', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
180,2006.05.09. 오후 5:54,입주 앞둔 동탄 분양권값 뜀박질,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권값', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
181,2006.05.09. 오후 5:53,평촌 집값 풍선효과로 작년 두배,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
182,2006.05.09. 오후 5:52,LIG 최대주주 구본상씨 건영 인수 MOU 체결,"[('LIG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구본상', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
183,2006.05.09. 오후 5:51,판교 당첨자 10일부터 계약 … 옵션 최고 3200만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3200만원', 'QUANTITY')]"
184,2006.05.09. 오후 5:51,부동산 큰손들 집 팔때 됐다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔때', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
185,2006.05.09. 오후 5:50,판교 부적격 당첨 백태 딱 걸렸네,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('걸렸네', 'O')]"
186,2006.05.09. 오후 5:36,서울 56월 공급 봇물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
187,2006.05.09. 오후 5:35,부동산개발社 신영 미셀 위 잡았다…2년간 28억 광고모델 계약,"[('부동산개발社', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미셀 위', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('잡았다…', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('28억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광고모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
188,2006.05.09. 오후 5:34,손관호 SK건설 부회장 유럽시장 진출 교두보 확보,"[('손관호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
189,2006.05.09. 오후 5:33,SK건설 동유럽 첫 플랜트 준공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
190,2006.05.09. 오후 5:33,롯데 고급빌라사업 진출,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
191,2006.05.09. 오후 5:33,상가분양시장 악전고투,"[('상가분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('악전고투', 'O')]"
192,2006.05.09. 오후 5:33,새단장 명동 삼존빌딩 분양,"[('새단장', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼존빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2006.05.09. 오후 5:33,주공아파트 귀하신 몸,"[('주공아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
194,2006.05.09. 오후 5:12,추천물건 베스트 5월 10일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 10일', 'DATE')]"
195,2006.05.09. 오후 5:12,매매계약때 본인 아닌 가족이 대리인으로 나왔는데…,"[('매매계약때', 'O'), (' ', 'O'), ('본인', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('대리인', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔는데…', 'O')]"
196,2006.05.09. 오후 5:12,역세권 탐방 5 고속터미널역 주변,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'O'), (' ', 'O'), ('고속터미널역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O')]"
197,2006.05.09. 오후 5:11,32도부터 1도 상승 마다 9명 사망,"[('32도', 'QUANTITY'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('1도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('마다', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망', 'O')]"
198,2006.05.09. 오후 5:11,기획부동산 사기...삼흥그룹 회장 구속기소,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사기...', 'O'), ('삼흥그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속기소', 'O')]"
199,2006.05.09. 오후 4:46,경남지역 아파트 매매가 하락 지속,"[('경남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
200,2006.05.09. 오후 4:41,건설사 직원가족 챙기기 확산,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('챙기기', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
201,2006.05.09. 오후 4:41,부동산 시장 6월부터 투자환경 달라진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자환경', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O')]"
202,2006.05.09. 오후 4:41,서울 6월 아파트분양 3천가구 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
203,2006.05.09. 오후 4:41,MK추천매물 횡성 땅 1990평 1억2천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('1990평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억2천만원', 'QUANTITY')]"
204,2006.05.09. 오후 4:41,건설CEO 조사 정책 잘못 55%,"[('건설', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY')]"
205,2006.05.09. 오후 4:40,원조 기획부동산업체의 흥망,"[('원조', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산업체의', 'O'), (' ', 'O'), ('흥망', 'O')]"
206,2006.05.09. 오후 4:28,판교 중소형 아파트 옵션가 최고 3188만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3188만원', 'QUANTITY')]"
207,2006.05.09. 오후 4:26,청구 주택건설 주력…5년내 20위권 진입,"[('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('주력…', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
208,2006.05.09. 오후 4:26,우방 공격경영으로 올해 2조원 수주할것,"[('우방', 'O'), (' ', 'O'), ('공격경영으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주할것', 'O')]"
209,2006.05.09. 오후 4:23,판교 중소형 옵션비용 15003200만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션비용', 'O'), (' ', 'O'), ('15003200만원', 'QUANTITY')]"
210,2006.05.09. 오후 4:02,세금폭탄으로 집값만 상승,"[('세금폭탄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
211,2006.05.09. 오후 3:56,윤호중  강남 아파트값 대폭락 우려스럽다,"[('윤호중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려스럽다', 'O')]"
212,2006.05.09. 오후 3:53,기획부동산 수법과 사기행각,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수법과', 'O'), (' ', 'O'), ('사기행각', 'O')]"
213,2006.05.09. 오후 3:48,신영 미쉘 위와 2년간 300만달러에 광고계약,"[('신영 미쉘 위', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300만달러', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('광고계약', 'O')]"
214,2006.05.09. 오후 3:21,건설업체 CEO 주택·부동산정책에 부정적 55%,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택·부동산정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY')]"
215,2006.05.09. 오후 3:21,원가공개 장사원리에 맞지 않는다,"[('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('장사원리에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
216,2006.05.09. 오후 3:11,판교 중소형 옵션비용 최고 3200만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3200만원', 'QUANTITY')]"
217,2006.05.09. 오후 2:49,서울 신림동 멀티복합상가 씨앤스퀘어 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('멀티복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('씨앤스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2006.05.09. 오후 2:41,주택보증 투명경영 눈에 띄네,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('투명경영', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
219,2006.05.09. 오후 2:41,서울 월세 비중 40% 첫 넘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
220,2006.05.09. 오후 2:41,리모델링에 교통평가 왜 받나,"[('리모델링에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통평가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
221,2006.05.09. 오후 2:41,판교 파열음 2題,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파열음', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O')]"
222,2006.05.09. 오후 2:41,고급 주상복합 분양권금값,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권금값', 'O')]"
223,2006.05.09. 오후 2:41,알림국내 첫아파트브랜드大展엽니다,"[('알림국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫아파트브랜드大展엽니다', 'O')]"
224,2006.05.09. 오후 2:21,200억대 사기 기획부동산 ‘사관학교’ S그룹 회장 구속…검사마저 괴롭힌 텔레마케터,"[('200억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사관학교’', 'O'), (' ', 'O'), ('S그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속…', 'O'), ('검사', 'CIVILIZATION'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('괴롭힌', 'O'), (' ', 'O'), ('텔레마케터', 'CIVILIZATION')]"
225,2006.05.09. 오후 1:35,이명박 시장 현 정부 부동산 정책 성공하지 못했다,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하지', 'O'), (' ', 'O'), ('못했다', 'O')]"
226,2006.05.09. 오후 1:12,현대산업 전직원 헌혈운동,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('헌혈운동', 'O')]"
227,2006.05.09. 오후 12:40,판교신도시 낙첨자 8월 중대형 평형 노려라,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
228,2006.05.09. 오후 12:33,청주경실련 충북도 부동산대책 필요,"[('청주경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
229,2006.05.09. 오후 12:25,판교신도시 중소형 옵션 최고 3200만원,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3200만원', 'QUANTITY')]"
230,2006.05.09. 오후 12:04,기획부동산發 검은돈 정치권에 불똥 튀나,"[('기획부동산發', 'O'), (' ', 'O'), ('검은돈', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권에', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튀나', 'O')]"
231,2006.05.09. 오후 12:01,원조 기획부동산업자 200억대 사기,"[('원조', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사기', 'O')]"
232,2006.05.09. 오후 12:00,기획부동산 삼흥그룹 회장 구속 기소,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('삼흥그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
233,2006.05.09. 오후 12:00,6억초과주택 임대소득자2만명…월세소득 세금내야,"[('6억초과', 'QUANTITY'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득자', 'CIVILIZATION'), ('2만명', 'QUANTITY'), ('…월세소득', 'O'), (' ', 'O'), ('세금내야', 'O')]"
234,2006.05.09. 오전 11:49,판교 당첨자 내일부터 계약 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
235,2006.05.09. 오전 11:33,서울 신촌 테마쇼핑몰 밀리오레 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2006.05.09. 오전 11:27,8월 판교부터 분양가 검증 대폭 강화,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
237,2006.05.09. 오전 11:02,판교 당첨자 계약 10일부터 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
238,2006.05.09. 오전 11:00,건교부 행정도시 건설 관련 공청회 개최,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
239,2006.05.09. 오전 11:00,양산ICD서 컨테이너 철도수송 개시,"[('양산ICD', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('철도수송', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
240,2006.05.09. 오전 10:58,건설CEO 절반이상 부동산정책 부정적,"[('건설', 'CIVILIZATION'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O')]"
241,2006.05.09. 오전 10:28,전국 택지지구서 9만5000가구 분양,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('9만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2006.05.09. 오전 10:21,이명박 시장 정부 부동산정책 실패,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
243,2006.05.09. 오전 10:03,수공 2회 물사랑 포스터공모전 입상작 발표,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물사랑 포스터공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입상작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
244,2006.05.09. 오전 9:53,월세비중 높아졌다...청약통장도 인기,"[('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높아졌다...', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
245,2006.05.09. 오전 9:50,토공 홈페이지통한 공사실적증명서 발급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지통한', 'O'), (' ', 'O'), ('공사실적증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
246,2006.05.09. 오전 9:47,고급 주상복합 분양권 고공행진...웃돈만 최고 15억원,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진...웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY')]"
247,2006.05.09. 오전 9:46,대만산 오토바이 엑사이팅 리콜,"[('대만', 'LOCATION'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엑사이팅', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
248,2006.05.09. 오전 9:26,8월 주공 컨소시엄 브랜드 어쩌나...주간사와 참여사간 이견,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나...', 'O'), (' ', 'O'), ('주간사와', 'O'), (' ', 'O'), ('참여사간', 'O'), (' ', 'O'), ('이견', 'O')]"
249,2006.05.09. 오전 9:26,중소형 당첨자 ’옵션비용 이렇게 비싸서야’,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('’옵션비용', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸서야’', 'O')]"
250,2006.05.09. 오전 9:17,리모델링인데 왜교통영향평가 받아야하나...협회 반발,"[('리모델링인데', 'O'), (' ', 'O'), ('왜교통영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야하나...', 'O'), (' ', 'O'), ('협회', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
251,2006.05.09. 오전 8:52,6월 서울 아파트 분양 3천가구 넘어,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
252,2006.05.09. 오전 8:42,기자수첩고양이의 지혜가 필요한 재건축대책,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('고양이', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('지혜가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축대책', 'O')]"
253,2006.05.09. 오전 8:42,외환은행 매각 내부갈등 심화,"[('외환은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('내부갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
254,2006.05.09. 오전 8:32,미리보는 8월 판교신도시 아파트u3000,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트u3000', 'ARTIFACT')]"
255,2006.05.09. 오전 7:05,충북청주 옛 대농부지 개발 본격화,"[('충북', 'LOCATION'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('대농부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
256,2006.05.09. 오전 6:01,3·30대책 불구 6억이상 재건축 오름세 뚜렷,"[('3·30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
257,2006.05.09. 오전 5:40,네티즌 10명중 4명 리모델링시 거실 우선,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링시', 'O'), (' ', 'O'), ('거실', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
258,2006.05.09. 오전 3:45,그린벨트 3900만평 풀린다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('3900만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
259,2006.05.09. 오전 3:42,지자체 소식도서관 순회 무료 음악회 外,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('소식도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('순회', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
260,2006.05.09. 오전 3:42,송파신도시 유망지역 공공분양 잡아라，청약저축 두달새 5만6000명 급증,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라，청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
261,2006.05.09. 오전 3:42,유망경매물건서울 종로구 창신동 아파트 25.6평 外,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('25.6평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
262,2006.05.09. 오전 3:42,주택투기지역 지정효과 석달못간다,"[('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정효과', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), ('못간다', 'O')]"
263,2006.05.09. 오전 3:42,청주 옛 대농공장터 15만9000평 신영 주상복합 타운 10월께 부지조성,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('대농공장', 'LOCATION'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('15만9000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신영 주상복', 'ARTIFACT'), ('합', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('10월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부지조성', 'O')]"
264,2006.05.09. 오전 3:42,주택 거래 줄고 중개업소 늘고,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
265,2006.05.09. 오전 3:42,분양화제도림지구 아이파크 349가구,"[('분양화제도림지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('349가구', 'QUANTITY')]"
266,2006.05.09. 오전 3:42,부산 아파트값 브랜드 가치가 ‘좌우’…부동산 114，882곳 조사,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가치가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('좌우', 'TERM'), ('’…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('114，882곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
267,2006.05.09. 오전 3:39,고가주택 구입때 총부채상환비율 적용 ‘희비’,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입때', 'O'), (' ', 'O'), ('총부채상환비율', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희비’', 'O')]"
268,2006.05.09. 오전 3:39,분양화제미아 경남아너스빌 131가구,"[('분양화제', 'O'), ('미아 경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('131가구', 'QUANTITY')]"
269,2006.05.09. 오전 3:39,대전 아파트 또 고분양가 논란,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
270,2006.05.09. 오전 3:21,수도권 그린벨트 3933만평 풀린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('3933만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
271,2006.05.09. 오전 3:15,수도권 그린벨트 내달중 3900만평 해제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3900만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
272,2006.05.10. 오후 11:51,전농·답십리 일대 래미안타운 조성,"[('전농', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
273,2006.05.10. 오후 11:30,성남 재개발 지분매매 열기 뜨겁다,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분매매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
274,2006.05.10. 오후 9:35,조합원당 최고 1억8800만원… 강남 주요 재건축 단지 개발부담금,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8800만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O')]"
275,2006.05.10. 오후 9:28,與·민주 “우린 아니야” 펄쩍… 기획부동산 김현재 돈 정치권 유입 포착,"[('與', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('민주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“우린', 'O'), (' ', 'O'), ('아니야”', 'O'), (' ', 'O'), ('펄쩍…', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('김현재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('포착', 'O')]"
276,2006.05.10. 오후 9:00,부동산發 검은돈，  정치권에 불똥 튀나,"[('부동산發', 'O'), (' ', 'O'), ('검은돈，', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권에', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튀나', 'O')]"
277,2006.05.10. 오후 8:48,현대건설 사우디서 2억7900만弗 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억7900만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
278,2006.05.10. 오후 8:33,광명역세권지구 복합단지 개발，민간 사업자 태영컨소시엄 선정,"[('광명역세권지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발，민간', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('태영컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
279,2006.05.10. 오후 8:07,단독 1억 넘는 주택·토지 재산세 과표구간 세분화…최고세율 1.0%로 인상 추진,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), ('·토지 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과표구간', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화…최고세율', 'O'), (' ', 'O'), ('1.0%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
280,2006.05.10. 오후 7:51,판교 계약 첫날， 계약률 20%,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY')]"
281,2006.05.10. 오후 7:48,판교 부적격 당첨자 100여명 될듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
282,2006.05.10. 오후 7:27,재건축 개발부담금 최고 1억8800만원,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8800만원', 'QUANTITY')]"
283,2006.05.10. 오후 6:51,부동산정책 장관회의“재건축 규제완화 절대로 없을것”,"[('부', 'EVENT'), ('동산정책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('장관회의“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('절대로', 'O'), (' ', 'O'), ('없을것”', 'O')]"
284,2006.05.10. 오후 6:42,이건희 삼성 회장 항상 겸손해야,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('항상', 'O'), (' ', 'O'), ('겸손해야', 'O')]"
285,2006.05.10. 오후 6:36,집값 폭락땐 금융재앙,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락땐', 'O'), (' ', 'O'), ('금융재앙', 'O')]"
286,2006.05.10. 오후 6:33,강남 재건축 분담금 최고 2억,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY')]"
287,2006.05.10. 오후 6:33,판교 계약 첫날 표정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표정', 'O')]"
288,2006.05.10. 오후 6:23,판교 계약률 첫날 20% 미만…당첨 부적격자 500명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20% 미만', 'QUANTITY'), ('…당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY')]"
289,2006.05.10. 오후 6:21,부동산정책 實效논란 커진다,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('實效논란', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
290,2006.05.10. 오후 6:12,강남 재건축 개발이익 부담금 조합원당 최고 1억8천만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8천만원', 'QUANTITY')]"
291,2006.05.10. 오후 6:11,‘배째라 체납’ 강남강남·서초·송파 3區이 더해,"[('‘', 'O'), ('배', 'ANIMAL'), ('째라', 'O'), (' ', 'O'), ('체납’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3區', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더해', 'O')]"
292,2006.05.10. 오후 6:04,분양정보 영흥도 땅 평당 69만75만원,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('영흥도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('69만75만원', 'QUANTITY')]"
293,2006.05.10. 오후 6:04,분양정보 신림동 상가 씨앤스퀘어,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('씨앤스퀘어', 'ARTIFACT')]"
294,2006.05.10. 오후 6:04,판교 계약 첫날 계약률 20% 밑돌아,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
295,2006.05.10. 오후 6:03,분양정보 힐튼 남해 회원권 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('힐튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2006.05.10. 오후 6:02,은평 뉴타운 시공사 브랜드 표기,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O')]"
297,2006.05.10. 오후 6:01,은평 뉴타운 시공사 브랜드 표기,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O')]"
298,2006.05.10. 오후 6:00,1000년 사찰이 경매에 나왔다고,"[('1000년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사찰이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다고', 'O')]"
299,2006.05.10. 오후 6:00,토지정보 인터넷에서 확인하세요,"[('토지정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷에서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
300,2006.05.10. 오후 5:59,중소형 평형 공급 갈수록 준다,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
301,2006.05.10. 오후 5:56,나라별 세금체계 알아야 해외부동산 투자 성공,"[('나라별', 'O'), (' ', 'O'), ('세금체계', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
302,2006.05.10. 오후 5:51,현장취재－판교 민간분양 아파트 계약 첫날옵션등 추가비용 상담으로 북적,"[('현장취재－', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('옵션등', 'O'), (' ', 'O'), ('추가비용', 'O'), (' ', 'O'), ('상담으로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
303,2006.05.10. 오후 5:46,경기 광주 연내 3000여가구 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2006.05.10. 오후 5:46,현대건설 사우디서 2억7900만달러 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억7900만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
305,2006.05.10. 오후 5:46,전농 · 답십리에 대규모 레미안 타운 … 내달 첫 분양,"[('전농', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('레미안 타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2006.05.10. 오후 5:45,내가 왜 부적격이냐 … 판교 계약 첫날 표정,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표정', 'O')]"
307,2006.05.10. 오후 5:42,1분기 서울·분당 오피스 공실률 줄고 임대료 강세,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
308,2006.05.10. 오후 5:42,답십리·전농동일대 래미안 타운 조성,"[('답십리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전농동일대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
309,2006.05.10. 오후 5:42,분양정보 풍림 광화문 스페이스본 상가 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스페이스본 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
310,2006.05.10. 오후 5:36,고급빌라는 변신중,"[('고급빌라는', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중', 'O')]"
311,2006.05.10. 오후 5:36,토공 동해 해안택지개발지구 100필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('동해 해안택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2006.05.10. 오후 5:36,종교시설 팝니다,"[('종교시설', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
313,2006.05.10. 오후 5:36,강남 주요 재건축단지 1인당 개발부담금 최고 1억8800만원 추정,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
314,2006.05.10. 오후 5:30,잠실 5단지 재건축 부담금 최고 1억8800만원,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8800만원', 'QUANTITY')]"
315,2006.05.10. 오후 5:27,한총리 “집은 돈벌이수단 아닌 삶터전…부동산정책 최우선”,"[('한', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“집은', 'O'), (' ', 'O'), ('돈벌이수단', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('삶터전…부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선”', 'O')]"
316,2006.05.10. 오후 4:50,강남집 팔아 美 골프장에 투자,"[('강남', 'ARTIFACT'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
317,2006.05.10. 오후 4:47,천년사찰 도봉사 경매 나왔다,"[('천년사찰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도봉사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
318,2006.05.10. 오후 4:47,韓총리도 최우선과제는 부동산,"[('韓', 'LOCATION'), ('총리', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선과제는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
319,2006.05.10. 오후 4:47,헬기타고 리조트 둘러보세요,"[('헬기', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보세요', 'O')]"
320,2006.05.10. 오후 4:41,수도권 새 아파트 너무 비싸다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
321,2006.05.10. 오후 4:41,판교당첨 500여명 부적격 의심,"[('판교', 'LOCATION'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O')]"
322,2006.05.10. 오후 4:41,토지 필지별 규제 인터넷서 확인가능,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('필지별', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인가능', 'O')]"
323,2006.05.10. 오후 4:41,강남 재건축부담금 최고 1억9천만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9천만원', 'QUANTITY')]"
324,2006.05.10. 오후 4:41,부산 재건축아파트 값 서울 4분의 1에 그쳐,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4분의 1', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
325,2006.05.10. 오후 4:41,중소형 아파트 공급 매년 감소,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
326,2006.05.10. 오후 4:28,3·30 부동산 대책 수혜지역은 강서구와 동작구,"[('3·30 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION')]"
327,2006.05.10. 오후 4:22,판교민간 계약 접수 첫날표정,"[('판교', 'LOCATION'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('표정', 'O')]"
328,2006.05.10. 오후 3:33,한 총리 부동산 정책 최우선 국정과제로 삼겠다,"[('한', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('국정과제로', 'O'), (' ', 'O'), ('삼겠다', 'O')]"
329,2006.05.10. 오후 3:29,韓총리 부동산정책을 최우선 국정과제로종합,"[('韓', 'LOCATION'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책을', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('국정과제로종합', 'O')]"
330,2006.05.10. 오후 3:26,투기단속반 판교당첨자 자금출처 검증 착수,"[('투기단속반', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
331,2006.05.10. 오후 3:13,판교 민간분양 부적격 대상 당첨자 526명상보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('526명', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
332,2006.05.10. 오후 3:09,판교 당첨자중 부적격 의심자는 500여명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('의심자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('500여명', 'QUANTITY')]"
333,2006.05.10. 오후 3:04,판교 민간분양 계약 첫날 한산,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION')]"
334,2006.05.10. 오후 2:56,들끓는평택…부동산은식는중,"[('들끓는', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('…부동산은식는중', 'O')]"
335,2006.05.10. 오후 2:56,부동산 버티면 통한다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버티면', 'O'), (' ', 'O'), ('통한다', 'O')]"
336,2006.05.10. 오후 2:56,최고 1억9000만원,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9000만원', 'QUANTITY')]"
337,2006.05.10. 오후 2:56,건설업체 3重苦신음,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('3重', 'QUANTITY'), ('苦신음', 'O')]"
338,2006.05.10. 오후 2:42,판교 분양권 불법전매 엄정 단속키로,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('엄정', 'O'), (' ', 'O'), ('단속키로', 'O')]"
339,2006.05.10. 오후 2:38,판교신도시 계약 첫날,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE')]"
340,2006.05.10. 오후 2:36,판교신도시 계약 첫날,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE')]"
341,2006.05.10. 오후 2:08,판교 민간분양 부적격 대상 당첨자 526명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('526명', 'QUANTITY')]"
342,2006.05.10. 오후 1:55,한화리조트 평창콘도 회원권 분양,"[('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2006.05.10. 오후 1:08,홍천 투자최적지 4차선 국도옆 11필지 선착순 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자최적지', 'O'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도옆', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2006.05.10. 오후 12:22,강남 재건축부담금 최저 4300만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('4300만원', 'QUANTITY')]"
345,2006.05.10. 오후 12:00,피해사실 없다고 우기는 기획부동산 피해자들,"[('피해사실', 'O'), (' ', 'O'), ('없다고', 'O'), (' ', 'O'), ('우기는', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
346,2006.05.10. 오전 11:28,군산 부도 임대아파트 주민 상경 집회,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상경', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
347,2006.05.10. 오전 11:17,판교ㆍ도촌 아파트 물딱지 주의보,"[('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
348,2006.05.10. 오전 11:09,건설경기 체감지수 작년 11월이후 최저,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('체감지수', 'O'), (' ', 'O'), ('작년 11월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
349,2006.05.10. 오전 11:07,판교신도시 계약 첫날,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE')]"
350,2006.05.10. 오전 11:05,일반물량 많은 강북재개발 아파트 노려라,"[('일반물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
351,2006.05.10. 오전 11:03,홍천 투자최적지 4차선 국도 옆 11필지 선착순 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자최적지', 'O'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2006.05.10. 오전 11:03,시민단체가 나서야 했던 5.18 묘역 논쟁,"[('시민단체가', 'O'), (' ', 'O'), ('나서야', 'O'), (' ', 'O'), ('했던', 'O'), (' ', 'O'), ('5.18 묘역', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O')]"
353,2006.05.10. 오전 11:00,건교부 부실공사 신고 호응도 높아,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('호응도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
354,2006.05.10. 오전 11:00,전국 중소형 분양물량 2년새 28% 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
355,2006.05.10. 오전 10:55,은마아파트 개발부담금은 1억9천만원,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발부담금은', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9천만원', 'QUANTITY')]"
356,2006.05.10. 오전 10:43,울산 신정동 48층 두산위브 더 제니스 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2006.05.10. 오전 10:36,뉴스투데이7부동산값 심상찮다,"[('뉴스투데이7', 'ARTIFACT'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
358,2006.05.10. 오전 10:26,부동산정책 관계장관회의,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('관계장관회의', 'O')]"
359,2006.05.10. 오전 10:24,부동산정책 관계장관회의,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('관계장관회의', 'O')]"
360,2006.05.10. 오전 10:23,부동산정책 관계장관회의,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('관계장관회의', 'O')]"
361,2006.05.10. 오전 10:23,부동산정책 관계장관회의,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('관계장관회의', 'O')]"
362,2006.05.10. 오전 10:21,부동산정책 관계장관회의,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('관계장관회의', 'O')]"
363,2006.05.10. 오전 10:18,전농답십리 일대 삼성 래미안타운 조성,"[('전농답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
364,2006.05.10. 오전 10:16,정부 3.30 부동산대책 후 시장동향 점검,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.30 부', 'EVENT'), ('동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('시장동향', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
365,2006.05.10. 오전 10:15,5.18 묘역 사유지 매매 합의,"[('5.18', 'DATE'), (' ', 'O'), ('묘역', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
366,2006.05.10. 오전 10:14,필지별 땅정보 인터넷으로 확인한다,"[('필지별', 'O'), (' ', 'O'), ('땅정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인한다', 'O')]"
367,2006.05.10. 오전 10:12,미군이전 평화신도시등 호재 기대 만발…평택 아파트 연내 6000가구 분양,"[('미군', 'ORGANIZATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('평화신도시', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('만발…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2006.05.10. 오전 10:12,판교 중소평형 아파트 옵션비 최고 3200만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소평형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션비', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3200만원', 'QUANTITY')]"
369,2006.05.10. 오전 10:09,평화도시 철원에 토지 투자자 몰려...,"[('평화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려...', 'O')]"
370,2006.05.10. 오전 10:08,기획부동산 대부 김현재씨 200억대 사기,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대부', 'O'), (' ', 'O'), ('김현재', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('200억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사기', 'O')]"
371,2006.05.10. 오전 10:08,‘대결의 평택’ 부동산 시장은 차분,"[('‘대결의', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('차분', 'O')]"
372,2006.05.10. 오전 10:07,기획부동산의 ‘원조’ 구속… 삼흥회장 212억 사기혐의,"[('기획부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원조’', 'O'), (' ', 'O'), ('구속…', 'O'), (' ', 'O'), ('삼흥', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('212억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사기혐의', 'O')]"
373,2006.05.10. 오전 10:01,부산 중.대형 오피스텔 28.6% 주거용 의심,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중.대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('28.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O')]"
374,2006.05.10. 오전 9:56,건설사들 ‘삼중고’에 운다,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼중고', 'QUANTITY'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('운다', 'O')]"
375,2006.05.10. 오전 9:50,태안 기업도시 순항…내년 3월께 착공,"[('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('순항…', 'O'), ('내년 3월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
376,2006.05.10. 오전 9:50,강남 재건축 부담금 최고 1억9000만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9000만원', 'QUANTITY')]"
377,2006.05.10. 오전 9:27,시공사 고유 브랜드 은평 뉴타운에 그대로 사용,"[('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('고유', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
378,2006.05.10. 오전 8:32,판교로또 계약 시작…불법투기 걸리면 형사처벌,"[('판교', 'LOCATION'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…불법투기', 'O'), (' ', 'O'), ('걸리면', 'O'), (' ', 'O'), ('형사처벌', 'O')]"
379,2006.05.10. 오전 8:23,청구 주택건설 주력…5년내 20위권 진입,"[('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('주력…', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
380,2006.05.10. 오전 8:23,판교 중소형 옵션비용 15003200만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션비용', 'O'), (' ', 'O'), ('15003200만원', 'QUANTITY')]"
381,2006.05.10. 오전 8:23,우방 공격경영으로 올해 2조원 수주할것,"[('우방', 'O'), (' ', 'O'), ('공격경영으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주할것', 'O')]"
382,2006.05.10. 오전 8:23,법정 중개수수료 제한 안받는다,"[('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('안받는다', 'O')]"
383,2006.05.10. 오전 8:17,3.30 후 양천·강남구 상승률 크게 둔화,"[('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
384,2006.05.10. 오전 6:51,판교중소형 당첨자 10일부터 계약,"[('판교', 'LOCATION'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
385,2006.05.10. 오전 6:03,강남 재건축 부담금 조합원당 최고 1억9천만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9천만원', 'QUANTITY')]"
386,2006.05.10. 오전 6:01,3.30 대책후 부동산정책 방향 논의,"[('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
387,2006.05.10. 오전 6:00,손관호 SK건설 부회장 사업영역 다각화하겠다,"[('손관호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사업영역', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화하겠다', 'O')]"
388,2006.05.10. 오전 3:55,김현재씨 구속… 횡령 30억 정치권 유입여부 추적,"[('김현재', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('구속…', 'O'), (' ', 'O'), ('횡령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('유입여부', 'O'), (' ', 'O'), ('추적', 'O')]"
389,2006.05.10. 오전 3:15,판교 오늘부터 계약… 32평 풀옵션 3200만원 추가,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약…', 'O'), (' ', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('3200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
390,2006.05.10. 오전 3:12,현장취재－SK건설 루마니아 수첨 탈황시설 준공허름한 공단에 은빛 새 공장 우뚝,"[('현장취재－', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루마니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수첨', 'O'), (' ', 'O'), ('탈황시설', 'O'), (' ', 'O'), ('준공허름한', 'O'), (' ', 'O'), ('공단에', 'O'), (' ', 'O'), ('은빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
391,2006.05.10. 오전 3:12,용산 집값 수직 상승세…강북 개발등 호재 재개발 지분 평당 7000만원대,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원대', 'QUANTITY')]"
392,2006.05.10. 오전 3:12,판교 당첨 100명 안팎 무효처리,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('100명 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무효처리', 'O')]"
393,2006.05.11. 오후 11:12,공공기관 PF개발사업 ‘활기’,"[('공공기관 PF개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘활기’', 'O')]"
394,2006.05.11. 오후 11:12,단국대 한남동 부지 개발 탄력…신한종금 파산재단 보유 채권 1445억에 팔려,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), ('신한종금 파산재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('1445억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
395,2006.05.11. 오후 11:12,돈이 보이는 Fn상담실허위 분양광고 믿고 매수땐 손실 보상 가능,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('Fn상담실허위', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('매수땐', 'O'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
396,2006.05.11. 오후 9:46,與 주택청약제도 내달 개편 추진,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
397,2006.05.11. 오후 8:51,성내 미주아파트 재건축지역 지정,"[('성내', 'O'), (' ', 'O'), ('미주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
398,2006.05.11. 오후 8:51,부산 아파트 신규분양 상반기중 1만4000가구,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY')]"
399,2006.05.11. 오후 8:51,“부산 아파트 투자가치 적다”,"[('“', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('적다”', 'O')]"
400,2006.05.11. 오후 8:45,새로운 시스템 구축 인재육성등 힘쓸 것,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('인재육성등', 'O'), (' ', 'O'), ('힘쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
401,2006.05.11. 오후 8:40,한남동 단국대 부지개발 또 안개속으로,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('안개속으로', 'O')]"
402,2006.05.11. 오후 8:36,5·6월 전국 알짜분양 잡아라조망권 좋은 역세권 단지 수두룩,"[('5·6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
403,2006.05.11. 오후 8:36,5·6월 전국 알짜분양 잡아라울산에 초고층 주상복합 쏟아진다,"[('5·6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
404,2006.05.11. 오후 8:30,테라스하우스 국내도 늘듯,"[('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('국내도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
405,2006.05.11. 오후 6:51,5·6월 전국 알짜분양 잡아라화성향남·의왕청계 ‘판교 탈락자’유혹,"[('5·6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), ('화성향남', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('의왕청', 'ORGANIZATION'), ('계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탈락자', 'CIVILIZATION'), ('’유혹', 'O')]"
406,2006.05.11. 오후 6:16,신림동 임대 잔여세대 분양,"[('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2006.05.11. 오후 6:16,건교부 올해 그린벨트 487억어치 사들인다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('487억어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사들인다', 'O')]"
408,2006.05.11. 오후 6:13,행정도시 첫마을 연기군 송원리,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('연기군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송원리', 'LOCATION')]"
409,2006.05.11. 오후 6:12,테라스 하우스 건폐율 완화,"[('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
410,2006.05.11. 오후 6:12,한남동 단국대 터 이번엔 개발,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
411,2006.05.11. 오후 6:12,5·6월 전국 알짜분양 잡아라바뀐 청약제도 꼼꼼히 살펴야,"[('5·6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O')]"
412,2006.05.11. 오후 6:11,삼성물산 화강암만큼 단단한 고강도 콘크리트 개발,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화강암', 'MATERIAL'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('단단한', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
413,2006.05.11. 오후 6:11,일신건설산업 수도권 본부장 윤석용씨,"[('일신건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('윤석용', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
414,2006.05.11. 오후 6:10,판교 계약자 발코니 트기 90% 넘어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('트기', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
415,2006.05.11. 오후 6:10,김갑렬 GS건설 사장 구본상씨 건영인수는 단순투자일것,"[('김갑렬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구본상', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('건영인수는', 'O'), (' ', 'O'), ('단순투자일것', 'O')]"
416,2006.05.11. 오후 6:09,한강변 강북권 3구 집값 높이뛰기,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('높이뛰기', 'O')]"
417,2006.05.11. 오후 6:09,우림건설 간판은 새집 명당,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간판은', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('명당', 'O')]"
418,2006.05.11. 오후 6:00,테라스하우스도 미관 살리면 건폐율 완화,"[('테라스하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('미관', 'O'), (' ', 'O'), ('살리면', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
419,2006.05.11. 오후 5:56,아래층 지붕 위층 거주자가 정원 등으로 활용땐 테라스하우스 건폐율 완화,"[('아래층', 'O'), (' ', 'O'), ('지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('위층', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활용땐', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
420,2006.05.11. 오후 5:54,상권 大해부 21 노량진 .. 고시원은 리모델링 중,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('21', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원은', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
421,2006.05.11. 오후 5:53,상권 大해부 21 노량진..신선식품.반찬 전문점 등 유망,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('21', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('..신선식품.반찬', 'O'), (' ', 'O'), ('전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
422,2006.05.11. 오후 5:52,상권 大해부 21 노량진..인터뷰 박정호 춘천 막국수 노량진점 점장,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('21', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('..인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('박정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막국수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('점', 'O'), (' ', 'O'), ('점장', 'CIVILIZATION')]"
423,2006.05.11. 오후 5:50,상권 大해부 21 23만평에 뉴타운...민자역사 이르면 연말 착공,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('21 23만평', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운...민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
424,2006.05.11. 오후 5:49,상권 大해부 21 노량진..시험따라 두번 호.불황 교차,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('21', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('..시험따라', 'O'), (' ', 'O'), ('두번 호', 'QUANTITY'), ('.불황', 'O'), (' ', 'O'), ('교차', 'O')]"
425,2006.05.11. 오후 5:41,Briefing 단국대 채권 매각 … 개발 청신호,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
426,2006.05.11. 오후 5:06,삼성건설 초고강도 콘크리트 개발,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
427,2006.05.11. 오후 5:03,재건축등 디벨로퍼 최고과정 수강생 40명 선착순 모집,"[('재건축등', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로', 'CIVILIZATION'), ('퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('최고과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
428,2006.05.11. 오후 5:03,서세원씨 부부 살던 집 경매,"[('서세원', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
429,2006.05.11. 오후 5:03,모델하우스 탐방 장위뉴타운 대명 루첸,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명 루첸', 'ARTIFACT')]"
430,2006.05.11. 오후 4:57,이 단지 어때요 마포 트라팰리스,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트라팰리스', 'ARTIFACT')]"
431,2006.05.11. 오후 4:51,분양정보 주공 신림지구 임대 잔여분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('신림지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
432,2006.05.11. 오후 4:51,분양정보 현대리모델링 부평 1118가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대리모델링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1118가구', 'QUANTITY')]"
433,2006.05.11. 오후 4:42,건교부 487억규모 그린벨트토지 올 협의매수 한다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('487억', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트토지', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협의매수', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
434,2006.05.11. 오후 4:42,서울서 새 아파트 구하고 싶은데…,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은데…', 'O')]"
435,2006.05.11. 오후 4:42,주공 단지내 상가 쏟아진다,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
436,2006.05.11. 오후 4:38,성내동 미주 22층으로 재건축,"[('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
437,2006.05.11. 오후 4:38,판교 민간아파트 계약현장 가보니,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
438,2006.05.11. 오후 4:38,행정도시 첫마을 입지 결정,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
439,2006.05.11. 오후 4:38,길거리형 상가 인기 좋네,"[('길거리형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
440,2006.05.11. 오후 4:38,GS건설 인도서 플랜트 엔지니어 200명 채용,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
441,2006.05.11. 오후 4:38,거래량 적을때 집값도 떨어졌다,"[('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('적을때', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
442,2006.05.11. 오후 4:38,3ㆍ30대책후 강남 거래 급감,"[('3ㆍ30대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
443,2006.05.11. 오후 4:38,그린벨트 토지 487억원어치 매수,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('487억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매수', 'O')]"
444,2006.05.11. 오후 4:38,단국대 터 개발 다시 꼬이나,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬이나', 'O')]"
445,2006.05.11. 오후 4:36,계단식 테라스하우스 건폐율 완화,"[('계단식', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
447,2006.05.11. 오후 4:16,경기도 한류우드 조성 사업 본격 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류우드 조성 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
448,2006.05.11. 오후 4:08,산본신도시 집값 왜 오르나 했더니...,"[('산본신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니...', 'O')]"
449,2006.05.11. 오후 3:41,다주택자들 ‘세금 폭탄’ 고심,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
450,2006.05.11. 오후 2:57,건설社 간판에 둥지튼 황조롱이,"[('건설社', 'O'), (' ', 'O'), ('간판에', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지튼', 'O'), (' ', 'O'), ('황조롱', 'PLANT'), ('이', 'O')]"
451,2006.05.11. 오후 2:41,판교 첫날 계약률 저조,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
452,2006.05.11. 오후 2:41,분양정보경남기업 外,"[('분양정보경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
453,2006.05.11. 오후 2:41,계단식 테라스하우스 건폐율 완화,"[('계단식', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
454,2006.05.11. 오후 2:41,판교 예비당첨자패자부활전부푼꿈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), ('패자부활전부푼꿈', 'O')]"
455,2006.05.11. 오후 2:41,LG 건설사 인수說안믿는다,"[('LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('인수說안믿는다', 'O')]"
456,2006.05.11. 오후 2:41,동탄 아파트 웃돈 1억훌쩍,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('훌쩍', 'O')]"
457,2006.05.11. 오후 2:08,다시 뜨는 경매 서울남부지법 경매현장 가보니,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('서울남부지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
458,2006.05.11. 오후 2:08,다시 뜨는 경매 아파트경매 3ㆍ30대책 이후 반사이익 강세,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('3ㆍ30대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
459,2006.05.11. 오후 2:04,추천매물 강남구 도곡동 상가 등,"[('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
460,2006.05.11. 오후 2:02,경매 가이드 실전 경매투자 이것만은 알고하세요,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('경매투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알고하세요', 'O')]"
461,2006.05.11. 오후 2:02,경매 가이드 낙찰가율 감정가보다 높으면 고가낙찰,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높으면', 'O'), (' ', 'O'), ('고가낙찰', 'O')]"
462,2006.05.11. 오후 2:02,경매 가이드 초보자는 아파트상가 노릴만,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('초보자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴만', 'O')]"
463,2006.05.11. 오후 2:02,부동산 재테크 보유세 줄이려면 다주택자 가족증여 고려할만,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이려면', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('고려할만', 'O')]"
464,2006.05.11. 오후 2:02,부동산 재테크 부동산시장 눈치보기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O')]"
465,2006.05.11. 오후 1:56,분양 하이라이트 천호동 예다인 노빌루스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예다인 노빌루스', 'ARTIFACT')]"
466,2006.05.11. 오후 1:56,분양 하이라이트 명동 아르누보센텀,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르누보센텀', 'ARTIFACT')]"
467,2006.05.11. 오후 1:56,분양 하이라이트 망월사역 인근 트라디움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('망월사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('트라디움', 'ARTIFACT')]"
468,2006.05.11. 오후 1:56,분양 하이라이트 화양동 스타숍 락스타몰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('화양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타숍', 'O'), (' ', 'O'), ('락스타몰', 'ARTIFACT')]"
469,2006.05.11. 오후 1:56,분양 하이라이트 울산 일신건영 휴먼빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT')]"
470,2006.05.11. 오후 1:56,분양 하이라이트 인천 도림지구 아이파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도림지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
471,2006.05.11. 오후 1:56,분양 하이라이트 압구정 엘리오퍼블리시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘리오퍼블리시티', 'ARTIFACT')]"
472,2006.05.11. 오후 1:56,분양 하이라이트 수원에 대규모 공구유통센터,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공구유통센터', 'O')]"
473,2006.05.11. 오후 1:56,분양 하이라이트 광명 현대타운상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대타운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
474,2006.05.11. 오후 1:56,분양 하이라이트 서초 법조빌딩 오퓨런스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('법조빌딩 오퓨런스', 'ARTIFACT')]"
475,2006.05.11. 오후 1:10,홍천 투자최적지 4차선 국도 옆 9필지 선착순 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자최적지', 'O'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
476,2006.05.11. 오후 12:21,포커스 전세 없어요 월세 전성시대,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
477,2006.05.11. 오후 12:00,일신건설 수도권본부 출범..전국기업화 선언,"[('일신건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범..전국기업화', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
478,2006.05.11. 오전 11:52,고양시 한류우드 2011년 테마파크 완공,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
479,2006.05.11. 오전 11:42,GS건설 김갑렬 사장 부동산시장 동맥경화 우려,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김갑렬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동맥경화', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
480,2006.05.11. 오전 11:33,건교부 개발제한구역 토지 487억원어치 매수,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('487억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매수', 'O')]"
481,2006.05.11. 오전 11:31,동정정춘보 디벨로퍼협회장..경제전망 세미나,"[('동정정춘보', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼협회장', 'CIVILIZATION'), ('..경제전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
482,2006.05.11. 오전 11:11,판교 접수 시작..은행 대출창구 활기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..은행', 'O'), (' ', 'O'), ('대출창구', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
483,2006.05.11. 오전 11:08,판교 계약 첫날 부적격 당첨자 상담 줄이어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
484,2006.05.11. 오전 11:05,주공 신림지구 50년임대 잔여세대 공급,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신림지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
485,2006.05.11. 오전 11:00,건교부올 487억 규모 그린벨트땅 협의매수 추진,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('487억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트땅', 'O'), (' ', 'O'), ('협의매수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
486,2006.05.11. 오전 10:57,외국인 제주 부동산 2천억대 보유,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
487,2006.05.11. 오전 10:54,국세청 부동산중개업자 1만명 일제점검,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
488,2006.05.11. 오전 10:35,김한길 부동산 때문에 대통령께서 사학법 양보 권고했다,"[('김한길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('께서', 'O'), (' ', 'O'), ('사학법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양보', 'O'), (' ', 'O'), ('권고했다', 'O')]"
489,2006.05.11. 오전 10:33,김갑렬 GS건설사장부동산시장 동맥경화 우려,"[('김갑렬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설사장', 'CIVILIZATION'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동맥경화', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
490,2006.05.11. 오전 10:29,삼성물산 초고층용 초고강도 콘크리트 개발,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층용', 'O'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
491,2006.05.11. 오전 10:19,한경아카데미 프로젝트 파이낸싱 과정 토요반 개설,"[('한경아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('토요반', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
492,2006.05.11. 오전 9:53,판교 계약 첫날 계약률 20% 밑돌아...부적격자도 속출,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아...', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
493,2006.05.11. 오전 9:32,유럽풍 계단식 테라스하우스 국내서도 활성화,"[('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('계단식', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('국내서도', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
494,2006.05.11. 오전 8:41,김현재 자금 정치권 유입 정황 포착,"[('김현재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('정황', 'O'), (' ', 'O'), ('포착', 'O')]"
495,2006.05.11. 오전 8:36,부동산 부자들의 고민,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
496,2006.05.11. 오전 8:17,강남집 팔아 美 골프장에 투자,"[('강남', 'ARTIFACT'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
497,2006.05.11. 오전 8:11,태영컨소시엄 광명역세권 개발,"[('태영컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
498,2006.05.11. 오전 8:11,강남 재건축부담금 최고 1억9천만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9천만원', 'QUANTITY')]"
499,2006.05.11. 오전 7:14,계단식 테라스하우스 건폐율 완화된다,"[('계단식', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다', 'O')]"
500,2006.05.11. 오전 5:17,광화문에서임규진부동산 세금폭탄이 운다고,"[('광화문', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), ('임규진', 'PERSON'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄이', 'O'), (' ', 'O'), ('운다고', 'O')]"
501,2006.05.11. 오전 3:23,강남 재건축 이익환수 최고 1억8800만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8800만원', 'QUANTITY')]"
502,2006.05.12. 오후 10:21,멀어진 내 집 마련 10년치 월급 모아야,"[('멀어진', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('10년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
503,2006.05.12. 오후 9:18,“강남 주택값 꼭짓점 왔다…하반기 안정”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭짓점', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안정”', 'O')]"
504,2006.05.12. 오후 9:09,부동산 보유세 인하검토 안해”,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하검토', 'O'), (' ', 'O'), ('안해""', 'O')]"
505,2006.05.12. 오후 9:00,서울 강남등 주택거래 뚝…가격하락 전조,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…가격하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전조', 'O')]"
506,2006.05.12. 오후 8:44,판교신도시 당첨자 계약률 90% 육박,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
507,2006.05.12. 오후 8:23,판교 계약률 90% 육박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
508,2006.05.12. 오후 7:24,“재건축 입주권도 장기특별공제”,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권도', 'O'), (' ', 'O'), ('장기특별공제', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O')]"
509,2006.05.12. 오후 7:06,강남 집값은 지금 ‘꼭지점서 댄스’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼭지점서', 'O'), (' ', 'O'), ('댄스’', 'O')]"
510,2006.05.12. 오후 7:03,현진에버빌 “입주민에 출산장려금 드려요”,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('출산장려금', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요”', 'O')]"
511,2006.05.12. 오후 5:51,서울숲 태양광발전소 공사 外,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태양광발전소', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
512,2006.05.12. 오후 5:48,부동산 세금 궁금합니다 29 아들에게 집한채 증여하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('29', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아들', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('집한채', 'O'), (' ', 'O'), ('증여하려는데…', 'O')]"
513,2006.05.12. 오후 5:46,재개발도 기반시설부담금 줄어든다,"[('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
514,2006.05.12. 오후 5:46,대한건설협회 한국가나 건설협력 논의,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('가나', 'O'), (' ', 'O'), ('건설협력', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
515,2006.05.12. 오후 5:45,주말 문 연 유망지역 모델하우스 … 장위 대명루첸 발코니 트기 무료,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('장위', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대명루첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('트기', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
516,2006.05.12. 오후 5:43,틈새로 본 부동산 기획부동산 파장 분위기,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O')]"
517,2006.05.12. 오후 5:41,강남 집값 현재 꼭지점‥주택가격 하반기 안정,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭지점‥주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
518,2006.05.12. 오후 5:38,부산울산 고속도 민자사업 전환..국민연금 9700억 투자키로,"[('부산울산 고속도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전환..', 'O'), ('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자키로', 'O')]"
519,2006.05.12. 오후 5:36,아제르바이잔 15억弗 건설사업 참여를,"[('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('15억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여를', 'O')]"
520,2006.05.12. 오후 5:34,입주후 아이 낳으면 최고 4500만원‥현진 파격 출산장려금,"[('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('낳으면', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('현진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('출산장려금', 'O')]"
521,2006.05.12. 오후 5:18,서민위해 청약저축 금액 낮출 것,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금액', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
522,2006.05.12. 오후 4:32,MK추천매물 양평읍 농가주택 1억1천만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('양평읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1억1천만원', 'QUANTITY')]"
523,2006.05.12. 오후 4:32,강남 재건축시세 상승폭 둔화,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
524,2006.05.12. 오후 4:32,부동산 법률상담 임차된 아파트를 경매 받으려면…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상담', 'O'), (' ', 'O'), ('임차된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면…', 'O')]"
525,2006.05.12. 오후 4:32,아제르바이잔 건설시장 기술교류ㆍ수주지원 확대,"[('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기술교류ㆍ수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
526,2006.05.12. 오후 4:32,부산울산 고속道 민자사업 전환,"[('부산울산 고속道', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
527,2006.05.12. 오후 4:32,좋은 땅 있어요에 속지말자,"[('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요에', 'O'), (' ', 'O'), ('속지말자', 'O')]"
528,2006.05.12. 오후 4:14,1가구 1주택자 ‘재건축 입주권’ 팔 땐 장기보유특별공제 혜택,"[('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권’', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('장기보유특별공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
529,2006.05.12. 오후 3:41,부산 롯데월드 기초공사 공정률 80%,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기초공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY')]"
530,2006.05.12. 오후 3:32,부동산 풍향계강남 매물 실종…수원ㆍ경기 광주 오름세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
531,2006.05.12. 오후 3:32,메트로타운 근처 대형콘도 인기,"[('메트로타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('대형콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
532,2006.05.12. 오후 3:32,임대수익 쏠쏠한국인 투자단 급증,"[('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자단', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
533,2006.05.12. 오후 3:32,텃밭 오일머니 공략 공격적 수주,"[('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('오일머니', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('공격적', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
534,2006.05.12. 오후 3:32,방배ㆍ반포 고급빌라 상승 탄력,"[('방배', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
535,2006.05.12. 오후 3:32,고양주상복합조례확정 주거면적 비율 상향조정,"[('고양주상복합조례', 'CIVILIZATION'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('주거면적', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
536,2006.05.12. 오후 3:32,강남구 건축물 사용승인 서류없이 CD로 신청가능,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('서류없이', 'O'), (' ', 'O'), ('CD', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청가능', 'O')]"
537,2006.05.12. 오후 3:32,하반기이후 집값안정 김용민 세제실장 밝혀,"[('하반기이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값안정', 'O'), (' ', 'O'), ('김용민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세제실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
538,2006.05.12. 오후 3:32,한국 20억弗아제르 건설사업 수주,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), ('아제르', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
539,2006.05.12. 오후 2:52,3.30대책 후 강남·비강남 가격차 더 벌어져,"[('3.30대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
540,2006.05.12. 오후 2:45,與 내달 청약제도 대폭 개편방안 추진,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개편방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
541,2006.05.12. 오후 2:26,삼성물산 대구 래미안 수성 갖가지 혜택으로 특별분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖가지', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
