,date,headline,keyword
0,2020.11.15. 오후 11:47,백지화 수순 들어가나…김해신공항 검증 결과 17일 발표,"[('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가나…', 'O'), ('김해신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
1,2020.11.15. 오후 9:05,서울 아파트 전세가율 8년 만에 최저…전셋값 상승 불가피,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
2,2020.11.15. 오후 8:01,반포 3대장 래미안퍼스티지···전월세 품귀현상에 보증금도 올라,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3대장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('···전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상에', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금도', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
3,2020.11.15. 오후 7:38,수도권 전세가율 2개월째 상승...비규제지역 갭투자 다시 ‘고개’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승...비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
4,2020.11.15. 오후 7:26,송파 파인타운 전세 최고가 경신···두 달 만에 1억 상승,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파인타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신···', 'O'), ('두 달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
5,2020.11.15. 오후 7:05,대출 규제 또 다른 왜곡 가져올수도,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡', 'O'), (' ', 'O'), ('가져올수도', 'O')]"
6,2020.11.15. 오후 7:05,LH 쿠웨이트 신도시內 스마트 헬스시티 조성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트 신도시', 'LOCATION'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('헬스시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
7,2020.11.15. 오후 7:05,24번째 부동산 대책도… 매번 한발 늦은 정부 한발 빠른 시장,"[('24번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책도…', 'O'), (' ', 'O'), ('매번', 'O'), (' ', 'O'), ('한발', 'O'), (' ', 'O'), ('늦은', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한발', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
8,2020.11.15. 오후 7:05,전셋값 치솟자 갭투자 성행… 시장가격만 올린채 악순환 되풀이,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟자', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성행…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장가격만', 'O'), (' ', 'O'), ('올린채', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O'), (' ', 'O'), ('되풀이', 'O')]"
9,2020.11.15. 오후 7:05,투기꾼 눈독 들이는 울산… 집값 3개월새 2.71% 껑충,"[('투기꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O'), (' ', 'O'), ('들이는', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.71%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
10,2020.11.15. 오후 7:05,열심히 청약점수 쌓아왔는데… 특공에 무너진 4050 무주택자,"[('열심히', 'O'), (' ', 'O'), ('청약점수', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓아왔는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('특공에', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('4050', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION')]"
11,2020.11.15. 오후 7:02,정부 이르면 18일 전세대책 발표…일정세부내용 놓고 조율중,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…일정세부내용', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('조율중', 'O')]"
12,2020.11.15. 오후 7:01,외지인이 올린 비규제지역…김포는 서울서 부산은 경남서부동산360,"[('외지인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('서부동산', 'LOCATION'), ('360', 'QUANTITY')]"
13,2020.11.15. 오후 6:38,부동산 관련 개인 글까지 감시하겠다는 정부,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('글까지', 'O'), (' ', 'O'), ('감시하겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
14,2020.11.15. 오후 6:14,“김포·부산 다음은 어디”…또 규제보다 먼저 움직이는 시장,"[('“', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다음은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디”…또', 'O'), (' ', 'O'), ('규제보다', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
15,2020.11.15. 오후 6:00,아파트 재건축 지연 되레 得이 되는 경우도 있다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('得이', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('경우도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
16,2020.11.15. 오후 6:00,GTX  3기 신도시 올라탄 남양주…2억3억씩 껑충,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('올라탄', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('…', 'O'), ('2억3억씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
17,2020.11.15. 오후 5:53,전세가율 두달째↑···갭투자 다시 고개드나,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), ('↑···갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개드나', 'O')]"
18,2020.11.15. 오후 5:52,‘학군 불패 신화’… 서울지방 집값·전셋값 상승 이끌었다,"[('‘학군', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('신화’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌었다', 'O')]"
19,2020.11.15. 오후 5:52,이번주 전국 9곳서 5885가구 청약접수,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
20,2020.11.15. 오후 5:52,서울서 1시간 울릉공항 2025년 개항,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('울릉공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개항', 'O')]"
21,2020.11.15. 오후 5:52,30년 지지부진한 새만금사업 다시 속도 낸다,"[('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지지부진한', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
22,2020.11.15. 오후 5:52,서울시구청 공공재개발 동의서 추가접수 엇박자,"[('서울시구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('추가접수', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
23,2020.11.15. 오후 5:51,강동發 전세난민 쏟아진다,"[('강동', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'CIVILIZATION'), ('난민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
24,2020.11.15. 오후 5:50,전통의 도시 전주에 첫 스카이브릿지,"[('전통의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이브릿지', 'O')]"
25,2020.11.15. 오후 5:50,서울 분양 이번주도 0,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
26,2020.11.15. 오후 5:50,서울 전입 폭증시기에 임대차법 강행···전세대란 예정된 재앙,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전입', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증시기에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강행···전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('예정된', 'O'), (' ', 'O'), ('재앙', 'O')]"
27,2020.11.15. 오후 5:50,이번엔 위례·세종···계속되는 로또광풍,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('···계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('로또광풍', 'O')]"
28,2020.11.15. 오후 5:28,사흘 걸리는 부동산 매물 분석 터치 몇 번에 끝…한경 AI중개사 탄생,"[('사흘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('터치', 'O'), (' ', 'O'), ('몇', 'O'), (' ', 'O'), ('번에', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AI중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
29,2020.11.15. 오후 5:26,이번주 서울 분양 0…전국 5885가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
30,2020.11.15. 오후 5:26,1평 임대료가 커피값…새만금의 러브콜,"[('1평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대료가', 'O'), (' ', 'O'), ('커피', 'CIVILIZATION'), ('값…', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O')]"
31,2020.11.15. 오후 5:26,삼성 투자만 18兆…평택 업무시설 분양에 쏠린 눈,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자만', 'O'), (' ', 'O'), ('18', 'QUANTITY'), ('兆…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL')]"
32,2020.11.15. 오후 5:26,김포·해운대 갭투자 성행,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
33,2020.11.15. 오후 5:26,전셋값 치솟는데…보증보험 가입도 쉽지않네,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는데…보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지않네', 'O')]"
34,2020.11.15. 오후 5:13,반정 아이파크 캐슬 등 5885가구 청약,"[('반정 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
35,2020.11.15. 오후 5:13,국토부 17일 유튜브로 제로에너지건축 설명회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'EVENT'), ('로에너지건축', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
36,2020.11.15. 오후 5:12,신현대 동의율 75%…속도 내는 압구정 재건축,"[('신현대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동의율', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('…속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
37,2020.11.15. 오후 5:12,이번주 전세 대책…매입·전세임대 공급 확대할 듯,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
38,2020.11.15. 오후 5:12,동서도로 개통·수변도시 착공…새만금사업 본궤도,"[('동서', 'TERM'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통·수변도시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('새만금사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
39,2020.11.15. 오후 5:01,4차 산업혁명 겨냥 스마트건설 기술경쟁 나선 건설업계,"[('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O')]"
40,2020.11.15. 오후 5:01,이르면 이번주 전세대책 발표... 단기 공공임대 확대 유력,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표...', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
41,2020.11.15. 오후 4:57,정부 장고 끝 전세대책서 공공임대 수만 호 나올까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장고', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수만', 'O'), (' ', 'O'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
42,2020.11.15. 오후 4:33,부린이 가이드 돈만 마련하면 끝… 이제는 자금조달계획서에 증빙자료까지 챙겨야,"[('부', 'CIVILIZATION'), ('린이', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획서에', 'O'), (' ', 'O'), ('증빙자료까지', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨야', 'O')]"
43,2020.11.15. 오후 4:28,한 지붕 대한항공아시아나 현실화땐 세계 10위 직행,"[('한 지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한항공아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현실화땐', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('10위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직행', 'O')]"
44,2020.11.15. 오후 4:09,또 오른 전세가율 김포·파주 등 비규제지역 갭투자 우려,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
45,2020.11.15. 오후 3:57,LH 쿠웨이트 압둘라 신도시 내 ‘스마트 헬스시티’ 조성…“국내 기업 적극 지원”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('압둘라 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('헬스시티’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…“국내', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원”', 'O')]"
46,2020.11.15. 오후 3:45,영원히 살 집과 팔 수 있는 집 설계에 대한 팁성호건의전지적토지관점,"[('영원히', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('집과', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('설계에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('팁성호건의전지적토지관점', 'O')]"
47,2020.11.15. 오후 3:29,미세먼지 속 아파트단지,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O')]"
48,2020.11.15. 오후 3:29,전세난 해소할 수 있을까,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
49,2020.11.15. 오후 3:28,정부 이번주 부동산 대책 마련...전세난 해소할까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련...전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소할까', 'O')]"
50,2020.11.15. 오후 3:25,미세먼지 휩싸인 도심,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('휩싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O')]"
51,2020.11.15. 오후 3:25,전세대책 이번엔 먹힐까,"[('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힐까', 'O')]"
52,2020.11.15. 오후 3:25,정부 이번주 전세대책 방안 발표 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
53,2020.11.15. 오후 3:25,이번주 정부 전세대책 방안 발표,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
54,2020.11.15. 오후 3:25,내가 살 곳은,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
55,2020.11.15. 오후 3:25,정부 이번주 전세대책 방안 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
56,2020.11.15. 오후 3:25,정부 전세대책 방안 이번주 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
57,2020.11.15. 오후 3:25,정부 이번주 전세대책 방안 발표 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
58,2020.11.15. 오후 3:20,살던 집 팔아 상속세 남 일 아니다…1주택자도 세금 비상,"[('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('상속세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다…', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
59,2020.11.15. 오후 3:20,수도권 아파트 전세가율 2개월 연속 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
60,2020.11.15. 오후 3:20,수도권 아파트 전세가율 2개월 연속 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
61,2020.11.15. 오후 3:20,수도권 아파트 전세가율 2개월 연속 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
62,2020.11.15. 오후 3:20,수도권 아파트 전세가율 2개월 연속 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
63,2020.11.15. 오후 3:20,새 임대차법 시행 수도권 아파트 전세가율 상승세,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
64,2020.11.15. 오후 3:20,새 임대차법 시행 수도권 아파트 전세가율 상승세,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
65,2020.11.15. 오후 3:20,새 임대차법 시행 수도권 아파트 전세가율 상승세,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
66,2020.11.15. 오후 3:20,새 임대차법 시행 수도권 아파트 전세가율 상승세,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
67,2020.11.15. 오후 3:20,수도권 아파트 전세가율 상승세 지속,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
68,2020.11.15. 오후 3:20,수도권 아파트 전세가율 상승세 지속,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
69,2020.11.15. 오후 3:20,수도권 아파트 전세가율 상승세 지속,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
70,2020.11.15. 오후 3:20,서울에서 전세가율 가장 높은 종로구,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION')]"
71,2020.11.15. 오후 3:20,서울에서 전세가율 가장 높은 종로구,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION')]"
72,2020.11.15. 오후 3:20,서울에서 전세가율 가장 높은 종로구,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION')]"
73,2020.11.15. 오후 3:20,서울에서 전세가율 가장 높은 종로구,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION')]"
74,2020.11.15. 오후 3:16,서울 전세난에 비규제지역 아파트값 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
75,2020.11.15. 오후 3:16,서울 전세난에 비규제지역 아파트값 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
76,2020.11.15. 오후 3:16,서울 전세난에 비규제지역 아파트값 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
77,2020.11.15. 오후 3:16,포토 수도권 아파트 전세가율 2개월 연속 상승,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
78,2020.11.15. 오후 3:16,서울 전세난 여파로 김포·파주 아파트값 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
79,2020.11.15. 오후 3:16,서울 전세난 여파로 김포·파주 아파트값 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
80,2020.11.15. 오후 3:16,서울 전세난 여파로 김포·파주 아파트값 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
81,2020.11.15. 오후 3:16,서울 전세난에 김포·파주 아파트값 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
82,2020.11.15. 오후 3:16,서울 전세난에 김포·파주 아파트값 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
83,2020.11.15. 오후 3:16,서울 전세난에 김포·파주 아파트값 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
84,2020.11.15. 오후 2:57,전국 6000여가구 청약 접수 수도권 대단지 주목↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목↑', 'O')]"
85,2020.11.15. 오후 2:53,그래픽 수도권 아파트 전세가율 추이,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
86,2020.11.15. 오후 2:18,전세대책 발표 임박···공공임대 단기 공급 늘린다,"[('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박···공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
87,2020.11.15. 오후 2:15,이달 셋째주 전국 6500가구 분양 나선다,"[('이달 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
88,2020.11.15. 오후 2:10,집값도 올린 무서운 전셋값 이번주 24번째 대책 나올듯,"[('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('무서운', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('24번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나올듯', 'O')]"
89,2020.11.15. 오후 1:39,11월 셋째주 6580가구 분양..화성과 용인 주목,"[('11월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6580가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
90,2020.11.15. 오후 1:33,서울서 울릉도까지 비행기로 1시간…울릉공항 실착공,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('울릉도', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('비행기', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), ('…', 'O'), ('울릉공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실착공', 'O')]"
91,2020.11.15. 오후 1:18,이번주 전세대책 나올듯... “물량 확대 중점 추가 규제 검토 안해”,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나올듯...', 'O'), (' ', 'O'), ('“물량', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('중점', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('안해”', 'O')]"
92,2020.11.15. 오후 1:05,정부 전세난 타개책 이번주 유력…공공임대 단기공급 방안 담길 듯,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('타개책', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유력…공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('단기공급', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('담길', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
93,2020.11.15. 오후 1:05,울릉공항 2025년 개항 서울울릉 1시간으로 단축,"[('울릉공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개항', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('울릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
94,2020.11.15. 오후 1:00,예견된 전세난에 땜질식 대책…공공임대 물량 확대,"[('예견된', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('땜질식', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
95,2020.11.15. 오후 12:35,김현미 “우리집 5억” 아파트 이달 6억4500만원에 팔렸다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6억4500만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
96,2020.11.15. 오후 12:19,전세난 피난처된 김포·파주 … 집값 최고 2억 올랐다,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('피난처된', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
97,2020.11.15. 오후 12:02,“온라인 시장 성장 연계된 ‘물류 리츠’ 눈여겨보라”부동산360,"[('“온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('연계된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물류', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨보라”', 'O'), ('부동산360', 'ORGANIZATION')]"
98,2020.11.15. 오후 12:01,11월 3주 분양동향 반정아이파크캐슬 등 전국 6580가구 공급,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('반정아이파크캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6580가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
99,2020.11.15. 오후 12:01,“사상 최대 거래규모 서울 오피스…거품 아니야” 황점상 쿠시먼앤드웨이크필드 대표부동산360,"[('“사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('거래규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스…거품', 'O'), (' ', 'O'), ('아니야”', 'O'), (' ', 'O'), ('황점상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쿠시먼앤드웨이크필드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('부동산360', 'ORGANIZATION')]"
100,2020.11.15. 오전 11:33,원희룡 제주동물테마파크 주민 협의 없이 사업변경 안 돼,"[('원희룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제주동물테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('사업변경', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
101,2020.11.15. 오전 11:31,전세대책 18일 유력하다는데…공공임대 물량 확보 관건,"[('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유력하다는데…공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
102,2020.11.15. 오전 11:30,전세난에 서울 떠나 김포·파주로…중저가 아파트값 밀어올려,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떠나', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('로…중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어올려', 'O')]"
103,2020.11.15. 오전 11:20,화성시 반정아이파크 등 전국 5885가구 청약,"[('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반정아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
104,2020.11.15. 오전 11:17,국토부 17일 제로에너지건축 설명회 유튜브 생중계,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제로에너지건축 설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('생중계', 'O')]"
105,2020.11.15. 오전 11:17,정부 이번주 전세대책 나올 듯… 개입마라 비관론 팽배,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('개입마라', 'O'), (' ', 'O'), ('비관론', 'O'), (' ', 'O'), ('팽배', 'O')]"
106,2020.11.15. 오전 11:17,올해부터 세종시에서 수요응답형 버스 달린다,"[('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수요응답형', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
107,2020.11.15. 오전 11:16,2025년부터 비행기타고 울릉도 간다…서울서 1시간,"[('2025년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비행기', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME')]"
108,2020.11.15. 오전 11:14,수도권 전세가율 2개월째 상승…갭투자 성행하나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성행하나', 'O')]"
109,2020.11.15. 오전 11:14,3번이나 뽑아줬는데…일산의 눈물,"[('3번', 'QUANTITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑아줬는데…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
110,2020.11.15. 오전 11:12,전세·매매가 동반 상승에 불안한 무주택자 ‘갭투자’ 나서나,"[('전세·매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘갭투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('나서나', 'O')]"
111,2020.11.15. 오전 11:04,이번주 전세대책 발표 앞두고 시장선 벌써 無대책이 대책,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('시장선', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('無대책이', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
112,2020.11.15. 오전 11:03,동서도로 개통·수변도시 착공…확 달라진 새만금,"[('동서', 'TERM'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통·수변도시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION')]"
113,2020.11.15. 오전 11:01,LH 보건산업진흥원과 스마트 헬스시티 모델 공동개발 협약 체결,"[('LH 보건산업진흥원', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트 헬스시티 모델', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
114,2020.11.15. 오전 11:01,현장 24일 개통 앞둔 ‘새만금 동서도로’...김제 심포항 15분이면 도착,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('새만금 동서도로', 'ARTIFACT'), ('’...', 'O'), ('김제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('심포항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('도착', 'O')]"
115,2020.11.15. 오전 11:01,복잡한 제로에너지건축 한번에 알려드려요,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드려요', 'O')]"
116,2020.11.15. 오전 11:01,“중동에 스마트 헬스시티 구현한다”… LH 한국보건산업진흥원과 협력,"[('“', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('헬스시티', 'O'), (' ', 'O'), ('구현한다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국보건산업진흥원', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
117,2020.11.15. 오전 11:00,LH 보건산업진흥원과 MOU…쿠웨이트 병원 운영사업 공동추진,"[('LH 보건산업진흥원', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공동추진', 'O')]"
118,2020.11.15. 오전 11:00,울릉공항 2025년 개항…서울까지 1시간만에 주파,"[('울릉공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개항…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주파', 'O')]"
119,2020.11.15. 오전 11:00,21일 새만금 동서도로 개통... 새만금 에너지클러스터 탄력 붙는다,"[('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동서도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통...', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는다', 'O')]"
120,2020.11.15. 오전 11:00,정부 울릉공항 실착공…서울울릉 7시간→1시간 단축,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울릉공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실착공…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('울릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7시간', 'TIME'), ('→', 'O'), ('1시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
121,2020.11.15. 오전 11:00,세종시 스마트시티 사업 속도…수요응답형 버스 등 2건 규제 푼다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트시티 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도…수요응답형', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
122,2020.11.15. 오전 11:00,2025년 울릉도 하늘길 열린다…울릉공항 실 착공 돌입,"[('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다…', 'O'), ('울릉공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
123,2020.11.15. 오전 11:00,국토부 제로에너지건축 온라인 설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지건축', 'TERM'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
124,2020.11.15. 오전 11:00,LH 쿠웨이트서 보건·의료 특화 ‘스마트 헬스시티’ 조성한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('보건·의료', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스', 'LOCATION'), ('마트 헬스시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
125,2020.11.15. 오전 10:48,이번 주 전세대책 나오나…정부 “공공임대 단기공급 최대한 확대”,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('단기공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('확대”', 'O')]"
126,2020.11.15. 오전 10:35,11월 셋째주 전국 12개 단지서 6580가구 분양…견본주택 7곳 개관,"[('11월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('6580가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
127,2020.11.15. 오전 10:27,송파구 재건축·재개발 갈등해소 교육,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등해소', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
128,2020.11.15. 오전 10:22,정부 이번주 전세대책…수도권에 임대주택 수만 호 푼다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대책…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수만', 'O'), (' ', 'O'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
129,2020.11.15. 오전 10:08,힐스테이트 도봉역 웰가 주거용 오피스텔 355실로 구성,"[('힐스테이트 도봉역 웰가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('355실', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
130,2020.11.15. 오전 10:00,부.전.자.전 월세 두 배 안 올리면 들어와 산다는 집주인...세입자 A씨의 선택은,"[('부.전.자.', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('올리면', 'O'), (' ', 'O'), ('들어와', 'O'), (' ', 'O'), ('산다는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('...', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('A씨의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
131,2020.11.15. 오전 9:47,대구 북구 더샵 프리미엘 4베이·알파룸 등 특화설계 적용,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 프리미엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), ('·알파룸', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
132,2020.11.15. 오전 9:26,전셋값 안 잡히자…갭투자 뛰어든 3040세대,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히자…갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어든', 'O'), (' ', 'O'), ('3040세대', 'QUANTITY')]"
133,2020.11.15. 오전 8:50,“겹규제가 전세대란 만들었다”···그래도 고집 안꺾는 정부집슐랭,"[('“겹규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('만들었다”···그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('고집', 'O'), (' ', 'O'), ('안꺾는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('집슐랭', 'O')]"
134,2020.11.15. 오전 8:36,집값 떨어지면 오겠다더니… 30년 된 아파트도 6억 넘었다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('오겠다더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
135,2020.11.15. 오전 8:22,새 임대차법 시행에 수도권 전세가율 상승세…갭투자 꿈틀,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
136,2020.11.15. 오전 8:00,집값 급등 부산 청약 경쟁률도 지방광역시 1등…60대 1,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률도', 'O'), (' ', 'O'), ('지방광역시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('60대 1', 'QUANTITY')]"
137,2020.11.15. 오전 7:46,공공임대 수만호 내년 1분기까지 공급…이번주 대책 발표,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수만호', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1분기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
138,2020.11.15. 오전 7:42,수도권 전세가율 2개월째 상승…전셋값 급등에 갭투자 고개,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'O')]"
139,2020.11.15. 오전 7:01,집코노미TV 세입자 내보낼 때도 세금 내야한다고,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내보낼', 'O'), (' ', 'O'), ('때도', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('내야한다고', 'O')]"
140,2020.11.15. 오전 6:02,울산마저 집값 들썩인다는데… 규제지역 지정될까 촉각,"[('울산', 'CITY'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩인다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정될까', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
141,2020.11.15. 오전 6:00,한 달 새 1억 껑충…서울發 전세대란에 전국 집값 키 맞추기,"[('한 달 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란에', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('키', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추기', 'O')]"
142,2020.11.15. 오전 6:00,단독홍남기 논란의 퇴거 위로금…로또 당첨금처럼 세금 매긴다,"[('단독', 'O'), ('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('논란의', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴거', 'O'), (' ', 'O'), ('위로금…로또', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨금처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('매긴다', 'O')]"
144,2020.11.16. 오후 9:47,중산층 공공임대 놓고…“전세난 해결” “저소득층 물량도 부족”,"[('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고…“전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결”', 'O'), (' ', 'O'), ('“저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('부족”', 'O')]"
145,2020.11.16. 오후 8:26,대통령 전세 안정 의지에도…최악으로 치닫는 전세난,"[('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('의지에도…최악으로', 'O'), (' ', 'O'), ('치닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O')]"
146,2020.11.16. 오후 8:02,10월 주택 매매 심리지수 넉달 만에 반등…지방이 상승 주도,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…', 'O'), ('지방', 'MATERIAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
147,2020.11.16. 오후 7:01,창원 30평 10억 육박···풍선효과’에 지방 중소도시 들썩,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), (""육박···풍선효과'에"", 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
148,2020.11.16. 오후 7:00,추가 규제 앞둔 부산 주택매매심리지수 고조,"[('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
149,2020.11.16. 오후 7:00,김현미 장관 옆단지도 6억에 팔렸다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('옆단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
151,2020.11.16. 오후 6:07,포스코건설 웹드라마 숨은 행복 찾기 유튜브 공개,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웹드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은 행복 찾', 'ARTIFACT'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
152,2020.11.16. 오후 6:03,비싼 월세 내도 강남이 좋다…임대차법에도 고가 월세 더 뛰었다,"[('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('내도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다…', 'O'), ('임대차법', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
153,2020.11.16. 오후 6:02,서울 민간아파트 10월 평균 분양가 3.3㎡당 2666만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2666만원', 'QUANTITY')]"
154,2020.11.16. 오후 5:57,24번째 부동산대책 D2…심교언 뾰족한 대책 없다,"[('24번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('D2', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('심교언', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뾰족한', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
155,2020.11.16. 오후 5:53,단독여당이 꺼낸 1주택자 재산세 감면 효과 노원 55억·서초 25억,"[('단독여당이', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낸', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('55억', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('25억', 'QUANTITY')]"
156,2020.11.16. 오후 5:42,지방까지 번진 전세난… 역대 최고치 찍은 부동산 지표,"[('지방까지', 'O'), (' ', 'O'), ('번진', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O')]"
157,2020.11.16. 오후 5:42,전세보증반환보험 가입 거절 연초보다 3배 늘어,"[('전세보증반환보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('거절', 'O'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
158,2020.11.16. 오후 5:42,반도건설 신경주역세권 신도시 공동주택용지 확보,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
159,2020.11.16. 오후 5:42,타운하우스·테라스하우스도 몸값 뛰었다,"[('타운하우스·테라스하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
160,2020.11.16. 오후 5:42,서울 월셋값 비싼 곳 오르고 싼 곳은 더 떨어졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
161,2020.11.16. 오후 5:39,부동산 민심이반 불구…文 김현미 재신임 유임 가닥,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민심이반', 'O'), (' ', 'O'), ('불구…', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재신임', 'O'), (' ', 'O'), ('유임', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
162,2020.11.16. 오후 5:38,월세·보증금 비싸도 강남이 좋아…심화되는 월세 양극화,"[('월세·보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아…심화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
163,2020.11.16. 오후 5:37,대출·세금규제 풍선효과…창원·전주·충주 집값도 꿈틀,"[('대출·세금규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과…', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
164,2020.11.16. 오후 5:36,전셋값 안정됐던 곳마저도…,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('곳마저도…', 'O')]"
165,2020.11.16. 오후 5:36,신반포2차도 조합설립 인가,"[('신반포', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
166,2020.11.16. 오후 5:34,아파트 분양권 팔아요…구미 분양권 전매 사기 주의보,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아요…', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
167,2020.11.16. 오후 5:32,비싸도 강남 살겠다…세부담 월세로 막는 집주인들 이지효의 플러스 PICK,"[('비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살겠다…세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('월세로', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('이지효', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('PICK', 'O')]"
168,2020.11.16. 오후 5:30,그땐 ‘8말9초’라고 했잖아요…부동산 안정 ‘입싹닦’하는 정부,"[('그땐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('8말9초', 'TIME'), ('’라고', 'O'), (' ', 'O'), ('했잖아요…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('입', 'ANIMAL'), ('싹닦’하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
169,2020.11.16. 오후 5:29,임대차법 후 전세보증 거절 급증…시름 깊어지는 세입자,"[('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증', 'O'), (' ', 'O'), ('거절', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…시름', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION')]"
170,2020.11.16. 오후 5:28,강남 분양 ‘오데뜨오드 도곡’ 고급 주거상품으로 이목 집중,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오데뜨오드 도곡', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
171,2020.11.16. 오후 5:26,광장·공연장·창업공간으로···영등포역의 변신,"[('광장·공연장·창업공간으로···', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
172,2020.11.16. 오후 5:21,개별분양 나서는 해운대 엘시티 더몰the MALL 주목,"[('개별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더몰', 'ARTIFACT'), ('the', 'O'), (' ', 'O'), ('MALL', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
173,2020.11.16. 오후 5:20,겹규제에 임대해도 돈 안된다...다가구 낙찰가율 70%대로 뚝,"[('겹규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대해도', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다...', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
174,2020.11.16. 오후 5:17,좁거나 외진 곳…이유있는 빈집 전세대책 통할까,"[('좁거나', 'O'), (' ', 'O'), ('외진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳…이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
175,2020.11.16. 오후 5:14,스마트에코시티 향한 인천 서구 석남동 이안 센트럴 석남역 조합원 모집,"[('스', 'LOCATION'), ('마트에코시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이안 센트럴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
176,2020.11.16. 오후 5:14,稅부담에 강남 매물 늘었지만…시세는 버티기,"[('稅부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만…시세는', 'O'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O')]"
177,2020.11.16. 오후 5:14,고가 더 뛰고 중저가는 하락...월세도 양극화,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('중저가는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락...월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
178,2020.11.16. 오후 5:13,서울 주택 매매 심리지수 지난달 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
179,2020.11.16. 오후 5:13,서울 아파트 월세 시장 양극화…고가 오르고 중·저가는 내렸다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…고가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('중·저가는', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸다', 'O')]"
180,2020.11.16. 오후 5:13,2년 실거주 피하자 개포 6·7단지 28일 조합설립총회,"[('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6·7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합설립총회', 'O')]"
181,2020.11.16. 오후 5:13,포스코건설 유튜브 드라마 숨은 행복 찾기 선보여,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
182,2020.11.16. 오후 5:12,주택임대차보호법 시행 3개월 반 만에 전세난 완화됐다,"[('주택임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 반 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('완화됐다', 'O')]"
183,2020.11.16. 오후 5:11,10월 서울 민간아파트 분양가 3.3㎡당 2666만원…전월比 0.43%↓,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2666만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.43%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
184,2020.11.16. 오후 5:10,단독487억 서울애니매이션센터 재건축 문화재에 발목,"[('단독', 'O'), ('487억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울애니매이션센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('문화재에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
185,2020.11.16. 오후 5:06,KCC건설 스위첸 문명의 충돌…대한민국광고대상 금상 수상,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스', 'ORGANIZATION'), ('위첸', 'O'), (' ', 'O'), ('문명의', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌…', 'O'), ('대한민국광고대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
186,2020.11.16. 오후 5:04,삼부토건 3분기 어닝서프라이즈…영업익 전년비 120%↑,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어닝서프라이즈…영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
187,2020.11.16. 오후 5:00,배액배상 막기 위한 ‘착한 가두리’… 조용하던 경남 양산 부동산 시장 떠들썩,"[('배액배상', 'O'), (' ', 'O'), ('막기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착한', 'O'), (' ', 'O'), ('가두리’…', 'O'), (' ', 'O'), ('조용하던', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('떠들썩', 'O')]"
188,2020.11.16. 오후 5:00,대우조선해양건설 경북 성주 스위트엠 엘크루 분양,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스위트엠 엘크루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2020.11.16. 오후 4:56,결국 전세 쫓겨난다 하소연에…게시글 삭제 욕설 쪽지만,"[('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓겨난다', 'O'), (' ', 'O'), ('하소연에…게시글', 'O'), (' ', 'O'), ('삭제', 'O'), (' ', 'O'), ('욕설', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽지만', 'O')]"
190,2020.11.16. 오후 4:55,포스코건설 가족 행복 다룬 웹 드라마 유튜브 채널로 공개,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('다룬', 'O'), (' ', 'O'), ('웹', 'O'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('채널로', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
191,2020.11.16. 오후 4:53,지난달 서울 아파트 평균분양가 3.3㎡당 2666만원…전월比 0.43%↓,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2666만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.43%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
192,2020.11.16. 오후 4:51,SR 시니어 일자리 사업 발굴해 사회활동지원 나서,"[('SR 시니어 일자리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발굴해', 'O'), (' ', 'O'), ('사회활동지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
193,2020.11.16. 오후 4:48,광주 10월 아파트 분양가↓ 전남은↑… 3.3㎡ 당 1227·894만원,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가↓', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('은↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1227·894만원', 'QUANTITY')]"
194,2020.11.16. 오후 4:47,단독 복비도 세금으로 지원…권익위의 뜬금없는 제안,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('복비도', 'O'), (' ', 'O'), ('세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('권익위', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬금없는', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
195,2020.11.16. 오후 4:44,한미글로벌 3분기 영업익 59억…지난해 대비 146%↑,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('59억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('146%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
196,2020.11.16. 오후 4:40,공공재건축 어쩌나…성동구 세림도 컨설팅 철회키로,"[('공공재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나…', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세림', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('철회키로', 'O')]"
197,2020.11.16. 오후 4:39,HDC현산 아시아나 소송에 법적 절차에 따라 대응,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소송에', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('절차에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
198,2020.11.16. 오후 4:33,KCC건설 문명의 충돌 광고 대한민국광고대상 금상 수상,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문명의', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국광고대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
199,2020.11.16. 오후 4:32,청량리역 초단위 환승체계 도입…유동인구 증가 예상,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초단위', 'O'), (' ', 'O'), ('환승체계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
200,2020.11.16. 오후 4:32,뷰맛집 덕수궁 디팰리스 맛집명소로 뜬다,"[('뷰맛집', 'O'), (' ', 'O'), ('덕수궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('맛집명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
201,2020.11.16. 오후 4:29,전세난민 무주택자의 한숨…집값폭등에 가족간 불화·우울감 호소,"[('전세난민', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨…집값폭등에', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('불화·우울감', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O')]"
202,2020.11.16. 오후 4:26,월세도 양극화…월세 상위 10% 평균가격은 하위 90%의 4배,"[('월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('하위', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
203,2020.11.16. 오후 4:26,서울 아파트 월세 상위 10% 238만원…보증금 떨어져도 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('238만원', 'QUANTITY'), ('…보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
204,2020.11.16. 오후 4:23,포스코건설 아파트 소재 웹드라마 제작…직원이 직접 출연,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('웹', 'TERM'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('제작…', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('출연', 'O')]"
205,2020.11.16. 오후 4:22,청약 열기에···‘뉴스테이 포기 줄 잇는다,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), (""열기에···'"", 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
206,2020.11.16. 오후 4:18,SH공사 ‘1사1촌 주거환경개선 사업’ 추진,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1사1촌 주거환경개선 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
207,2020.11.16. 오후 4:08,한때 적이었던 대한항공에 팔리는 아시아나… 그래도 기분 좋은 금호산업,"[('한때', 'O'), (' ', 'O'), ('적이었던', 'O'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('기분', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION')]"
208,2020.11.16. 오후 4:07,한미글로벌 3분기 영업익 59억원…전년比 146% 증가,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('59억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('146%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
209,2020.11.16. 오후 4:07,출퇴근 편리한 오피스텔의 수요 증가... 힐스테이트 청량리역 주목,"[('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
210,2020.11.16. 오후 4:07,서울 아파트 10월 기준 평당 분양가 2666만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2666만원', 'QUANTITY')]"
211,2020.11.16. 오후 4:07,53살 된 수자원공사 기후위기 경영 선언,"[('53살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기후위기', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
212,2020.11.16. 오후 4:05,HUG 사회주택 활성화 위한 공공기관 MOU 체결,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
213,2020.11.16. 오후 4:02,HUG 사회주택 활성화 위한 공공기관 업무협약 체결,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
214,2020.11.16. 오후 4:00,빅밸류 배달 프랜차이즈 매출 추정 AI 솔루션 선보인다,"[('빅밸류', 'O'), (' ', 'O'), ('배달', 'O'), (' ', 'O'), ('프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('추정', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
215,2020.11.16. 오후 3:51,1억으로 서울에 내 집 마련…전세가 상승에 갭투자 꿈틀,"[('1억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
216,2020.11.16. 오후 3:49,‘초’단위 환승체계 청랑리역… 힐스테이트 청량리역 직접수혜 눈길,"[('‘초’단위', 'O'), (' ', 'O'), ('환승체계', 'O'), (' ', 'O'), ('청랑리역', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직접수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
217,2020.11.16. 오후 3:44,반도건설 신경주역세권 공동주택용지 매입···복합신도시 개발한다,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경주역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입···복합신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
218,2020.11.16. 오후 3:44,집 빼줄테니 전세 중도금을 달래요…전세도 중도금시대,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('빼줄테니', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금을', 'O'), (' ', 'O'), ('달래요…전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금시대', 'O')]"
219,2020.11.16. 오후 3:43,포스트 코로나 시대 강남 큰손이 찾는 미국 부동산 투자의 답은,"[('포스트 코로나 시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰손이', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('답은', 'O')]"
220,2020.11.16. 오후 3:35,서울 떠나 ‘김포·하남·고양’ 간다...“대책 나와도 뾰족한 수 없어”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떠나', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('간다...', 'O'), (' ', 'O'), ('“대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나와도', 'O'), (' ', 'O'), ('뾰족한', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없어”', 'O')]"
221,2020.11.16. 오후 3:32,KCC건설 스위첸 2020 대한민국광고대상 2년 연속 수상,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국광고대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
222,2020.11.16. 오후 3:31,서울 아파트 ‘월세’ 61만원부터 238만원까지 ‘천양지차’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘월세’', 'O'), (' ', 'O'), ('61만원', 'QUANTITY'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('238만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘천양지차’', 'O')]"
223,2020.11.16. 오후 3:28,부산·울산·충남 10월 주택 매매심리지수 급등…서울은 반등,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
224,2020.11.16. 오후 3:26,서울 친정서 애 봐주는데 경기도로 가라니… 불안한 서민들,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친정서', 'O'), (' ', 'O'), ('애', 'O'), (' ', 'O'), ('봐주는데', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가라니…', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
225,2020.11.16. 오후 3:24,부동산 전문 플랫폼 기업 주제임스네이션 합리적인 부동산 임대·중개 제공,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('주제임스네이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대·중개', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
226,2020.11.16. 오후 3:21,포스코건설 가족 행복 다룬 웹드라마 공개,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('다룬', 'O'), (' ', 'O'), ('웹드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
227,2020.11.16. 오후 3:21,금융단지에 접한 ‘국제금융센터 퀸즈W’ 오피스텔 20일 청약,"[('금융단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('접한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국제금융센터 퀸즈W', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
228,2020.11.16. 오후 3:20,전세수급지수 20년 만에 최고치 경신 분양만이 살길,"[('전세수급지수', 'O'), (' ', 'O'), ('20년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O'), (' ', 'O'), ('분양만이', 'O'), (' ', 'O'), ('살길', 'O')]"
229,2020.11.16. 오후 3:19,KCC건설 스위첸 광고캠페인 ‘문명의 충돌’ 2020 대한민국광고대상 금상 수상,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광고캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문명의', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌’', 'O'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국광고대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
230,2020.11.16. 오후 3:14,매수세 부른 전세난…서울 아파트 매매거래 바닥 짚었나,"[('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('짚었나', 'O')]"
231,2020.11.16. 오후 3:11,광화문광장 확장 공사 첫 삽…차량통행·시민보행 불편 최소화,"[('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…차량통행·', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('보행', 'O'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O')]"
232,2020.11.16. 오후 3:11,HUG LH 등 공공기관 간 업무협약 체결,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
233,2020.11.16. 오후 3:09,합병되면 제 아시아나 마일리지는 어떻게 되나요,"[('합병되면', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마일리지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나요', 'O')]"
234,2020.11.16. 오후 3:09,김현미 옆집도 6억원에 팔렸다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('옆집도', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
235,2020.11.16. 오후 3:09,수도권에 10만호 공공임대 유력… 시장은 전세난 해결 역부족,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('유력…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
236,2020.11.16. 오후 3:07,전세 매물 50% 늘었다…내년초 또 전세난 심화 우려,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다…', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
237,2020.11.16. 오후 3:06,SH공사 ‘1사1촌 주거환경개선 사업’ 나서,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1사1촌 주거환경개선 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
238,2020.11.16. 오후 3:04,반도건설 신경주역세권 복합신도시 개발… 1673가구 공급,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('1673가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
239,2020.11.16. 오후 3:04,서울 전세난에 수도권 집값 요동 전세대책 나온다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('요동', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
240,2020.11.16. 오후 3:04,정부 전세난 해법은,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
241,2020.11.16. 오후 3:04,정부 전세난과 들썩이는 집값 해법 내놓을까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세난과', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓을까', 'O')]"
242,2020.11.16. 오후 3:04,정부 전세난 해법은,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
243,2020.11.16. 오후 3:04,정부 이번주 전세대책 내놓는다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
244,2020.11.16. 오후 3:04,서울 전세난에 수도권 집값 요동 전세대책 나온다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('요동', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
245,2020.11.16. 오후 3:03,동탄2신도시 랜드마크 상업시설 ‘코벤트가든 동탄’ 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코벤트가든 동탄', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2020.11.16. 오후 3:02,금성백조 대전시교육청에 인재육성 장학금 1억원 전달,"[('금성백조 대전시교육청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인재육성', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
247,2020.11.16. 오후 3:02,부산을 한눈에 담는 오션뷰 갖춘 드림하버 오션테라스,"[('부산', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('담는', 'O'), (' ', 'O'), ('오션뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('드림하버 오션테라스', 'ARTIFACT')]"
248,2020.11.16. 오후 2:58,수익형 부동산...다음 수혜지 동탄역 그란비아스타,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산...다음', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그란비아스타', 'ARTIFACT')]"
249,2020.11.16. 오후 2:57,HDC현산 “금호아시아나 소송에 법적대응 예정”,"[('HDC현산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('금호아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소송에', 'O'), (' ', 'O'), ('법적대응', 'O'), (' ', 'O'), ('예정”', 'O')]"
250,2020.11.16. 오후 2:57,5가구 중 1가구는 월세살이... 공공지원 민간임대 아파트 고척 아이파크 주목,"[('5가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세살이...', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고척 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
251,2020.11.16. 오후 2:56,래미안 원베일리 분양 해 넘긴다…내년 1월엔 나올까,"[('래미안 원베일리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴다…', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
252,2020.11.16. 오후 2:54,임대차법에 우는 세입자들... 전세보험 거절도 3배로 급증,"[('임대차법', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들...', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보험', 'O'), (' ', 'O'), ('거절도', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
253,2020.11.16. 오후 2:53,연말까지 고분양가 관리지역서 4만4000여 가구 공급,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
254,2020.11.16. 오후 2:46,HUG 사회주택 활성화 공공기관 업무협약 체결,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
255,2020.11.16. 오후 2:46,HDC현대산업개발 “아시아나 측 청구소송 제기에 대응할 것”,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('청구소송', 'O'), (' ', 'O'), ('제기에', 'O'), (' ', 'O'), ('대응할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
256,2020.11.16. 오후 2:39,HDC현산 아시아나 질권소멸통지 소송에 법적 대응할 것,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('질권소멸통지', 'O'), (' ', 'O'), ('소송에', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('대응할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
257,2020.11.16. 오후 2:36,KCC건설 스위첸 문명의 충돌 캠페인 광고대상 금상 수상,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스위첸 문명의 충', 'EVENT'), ('돌 캠', 'EVENT'), ('페인', 'O'), (' ', 'O'), ('광고대상', 'O'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
258,2020.11.16. 오후 2:35,평택 부성유타워 취득세 중과 대상 제외에 지식산업센터 분양 시장 ‘훈풍’,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부성유타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('제외에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O')]"
259,2020.11.16. 오후 2:35,전세대란이 집값도 들쑤시나...10월 심리지수 급반등,"[('전세대란이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('들쑤시나...', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('급반등', 'O')]"
260,2020.11.16. 오후 2:34,고급주거시설 ‘아츠 논현’ 이달중 분양,"[('고급주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아츠 논현', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2020.11.16. 오후 2:30,한미글로벌 3분기 영업이익 59억원..전년비 146%↑,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('59억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('146%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
262,2020.11.16. 오후 2:30,다주택자 규제 속 남 몰래 웃는 ‘송파 위례신도시 수아주’,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('남', 'O'), (' ', 'O'), ('몰래', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수아주', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
263,2020.11.16. 오후 2:29,HDC현산 아시아나항공 질권소멸통지…법적 대응 할 것,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('질권소멸통지…법적', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
264,2020.11.16. 오후 2:26,HDC현산 아시아나 계약금 몰취소송에 “법적 절차 따라 대응”,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('몰취소송에', 'O'), (' ', 'O'), ('“법적', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('대응”', 'O')]"
265,2020.11.16. 오후 2:25,원희룡 영끌금지령은 포고령…청년·신혼부부는 대출 90% 완화해주자,"[('원희룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영끌금지령은', 'O'), (' ', 'O'), ('포고령…청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화해주자', 'O')]"
266,2020.11.16. 오후 2:25,HDC현산 아시아나 인수 계약금 소송에 법적 대응 할 것,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('소송에', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
267,2020.11.16. 오후 2:23,HDC현산 아시아나항공 계약금 몰취 소송 법적 대응 예정,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('몰취', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
268,2020.11.16. 오후 2:18,어울림광장 창업 공간 조성···영등포역 확 달라진다,"[('어울림광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성···', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O')]"
269,2020.11.16. 오후 2:18,경북 성주 첫 브랜드 아파트 ‘성주 스위트엠 엘크루’ 25일 1순위 청약,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성주 스위트엠 엘크루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
270,2020.11.16. 오후 2:16,HDC현산 “아시아나 측 질권소멸통지 소송에 응소할 것”,"[('HDC현산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('질권소멸통지', 'O'), (' ', 'O'), ('소송에', 'O'), (' ', 'O'), ('응소할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
271,2020.11.16. 오후 2:15,SH공사 1사1촌 주거환경개선 사업 추진,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1사1촌 주거환경개선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
272,2020.11.16. 오후 2:14,일문일답 국토부 대한항공아시아나 통합 급격한 운임 상승 없을 것,"[('일문일답', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한항공아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('급격한', 'O'), (' ', 'O'), ('운임', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
273,2020.11.16. 오후 2:13,SH공사 1사1촌 주거환경개선 사업 추진,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1사1촌 주거환경개선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
275,2020.11.16. 오후 2:11,옥상에 인피니티풀까지…강남 고급주거 아츠 논현,"[('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('인피니티풀까지…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주거', 'O'), (' ', 'O'), ('아츠', 'O'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION')]"
276,2020.11.16. 오후 2:11,HDC현산 아시아나 인수 무산 소송 법적 대응,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
277,2020.11.16. 오후 2:10,수도권 전세난 지방·광역시로 번져…부동산 지표도 들썩,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('지방·광역시로', 'O'), (' ', 'O'), ('번져…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지표도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
278,2020.11.16. 오후 2:07,광주 10월 주택 매매·전세 소비심리 급등,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
279,2020.11.16. 오후 2:01,비탈면 붕괴·산사태 예방…정부 관계기관 협업 강화,"[('비탈면', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴·산사태', 'O'), (' ', 'O'), ('예방…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계기관', 'O'), (' ', 'O'), ('협업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
280,2020.11.16. 오후 2:00,정부부처 비탈면 붕괴·산사태 예방 공동 대응한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('비탈면', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴·산사태', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('대응한다', 'O')]"
281,2020.11.16. 오후 1:59,한미글로벌 3분기 영업익 59억원…전년比 146%↑,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('59억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('146%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
282,2020.11.16. 오후 1:58,LH성남시 중원구에 행복주택 440가구 공급,"[('LH성남시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중원구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('440가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
283,2020.11.16. 오후 1:56,대우조선해양건설 성주 스위트엠 엘크루 견본주택 오픈,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성주 스위트엠 엘크루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
284,2020.11.16. 오후 1:55,캠핑카보다도 저렴한 주말별장 하나 장만해 볼까,"[('캠핑카', 'ARTIFACT'), ('보다도', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('장만해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
285,2020.11.16. 오후 1:54,위워크 연말까지 月 20만원대 프로모션 실시,"[('위워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('月', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로모션', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
286,2020.11.16. 오후 1:53,반도건설 신경주역세권 공동주택용지 토지확보…경주 첫 유보라,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지확보…', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'ARTIFACT'), ('라', 'O')]"
287,2020.11.16. 오후 1:53,반도건설 ‘신경주역세권 공동주택용지’ 확보,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신경주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지’', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
288,2020.11.16. 오후 1:53,LH성남시 중원구에 행복주택 440가구 공급,"[('LH성남시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중원구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('440가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
289,2020.11.16. 오후 1:53,동서도로 개통·수변도시 착공…사업시작 30년만에 확 달라진 새만금,"[('동서', 'TERM'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통·수변도시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…사업시작', 'O'), (' ', 'O'), ('30년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION')]"
290,2020.11.16. 오후 1:53,‘신축 끌고 재건축 밀고’…개포동 전세난 속 ‘新블루칩’ 입증,"[('‘신축', 'O'), (' ', 'O'), ('끌고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('밀고’…', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘新블루칩’', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
291,2020.11.16. 오후 1:53,“수도권 중심 공공임대 10만호 공급”…장고 끝 전세대책 윤곽,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('10만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급”…장고', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
292,2020.11.16. 오후 1:53,“비싸도 강남에서 살래”월세시장 양극화 현상,"[('“비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살래”월세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
293,2020.11.16. 오후 1:51,전세보증 거절건수 연초 대비 3배 급증..시름 깊어가는 세입자,"[('전세보증', 'O'), (' ', 'O'), ('거절건수', 'O'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증..시름', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION')]"
294,2020.11.16. 오후 1:49,반도건설 신경주역세권 주택용지 확보…지역 랜드마크 아파트 짓겠다,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경주역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보…지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O')]"
295,2020.11.16. 오후 1:48,아시아나 인수할 곳 없어…급격한 운임 인상땐 적극조치 QA,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수할', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없어…급격한', 'O'), (' ', 'O'), ('운임', 'O'), (' ', 'O'), ('인상땐', 'O'), (' ', 'O'), ('적극조치', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O')]"
296,2020.11.16. 오후 1:46,HOME336 아카데미 부동산경매 기초반 9기 모집…“경매 지식과 권리 분석 학습”,"[('HOME336 아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('기초반', 'O'), (' ', 'O'), ('9기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집…“경매', 'O'), (' ', 'O'), ('지식과', 'O'), (' ', 'O'), ('권리', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('학습”', 'O')]"
297,2020.11.16. 오후 1:45,랜드마크 상업시설 ‘엘시티 더몰the MALL’ 12월 개별분양 돌입,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티 더몰the MALL', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
298,2020.11.16. 오후 1:45,한국토지주택공사LH 고양덕은 A1블록 국민임대주택 공급,"[('한국토지주택공사LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양덕', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('A1블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
299,2020.11.16. 오후 1:45,동성로와 경북대병원 상권을 잇는 브릿지 상권 동성로 SK리더스뷰 애비뉴 주목,"[('동성로', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('경북대병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상권을', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('브릿지', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('동성로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK리더스뷰 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
300,2020.11.16. 오후 1:43,항공 MA 운임인상·인력감원 없다…소비자 편익 늘 것,"[('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('운임인상·', 'O'), ('인력감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편익', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
301,2020.11.16. 오후 1:39,LG하우시스 이육사문학관 시설개선 지원,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이육사문학관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시설개선', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
302,2020.11.16. 오후 1:36,부동산 안정 새파란 거짓말 국민의힘 부동산 대란에 집중하나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('새파란', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓말', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('의힘', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대란에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중하나', 'O')]"
303,2020.11.16. 오후 1:27,반도건설 신경주역세권 공동주택용지 확보…복합신도시 개발 나선다,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경주역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보…복합신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
304,2020.11.16. 오후 1:23,청약 광풍 과천… 전세난은 무풍지대,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난은', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O')]"
305,2020.11.16. 오후 1:22,HUG 사회주택 활성화 위한 업무협약 체결,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
306,2020.11.16. 오후 1:05,3040 주택 실수요자에 단독주택 인기… ‘라포르테 세종’ 분양 앞두고 주목,"[('3040', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라포르테 세종', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
307,2020.11.16. 오후 1:04,국토부 “대한·아시아나 통합 경쟁력 강화 기대…고용 불안정·운임상승 없을 것”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('대한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…고용', 'O'), (' ', 'O'), ('불안정·운임상승', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
308,2020.11.16. 오후 12:39,1순위 평균경쟁률 111 청약 마감... 수성센트럴 화성파크드림 16일부터 정당계약,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('111', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감...', 'O'), (' ', 'O'), ('수성센트럴 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O')]"
309,2020.11.16. 오후 12:36,독과점·노선중복·마일리지 조율 논란 검증 필요,"[('독과점·노선중복·마일리지', 'O'), (' ', 'O'), ('조율', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
310,2020.11.16. 오후 12:35,맹모 울리는 융자 낀 학군 전세,"[('맹모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O')]"
311,2020.11.16. 오후 12:33,10월 주택 매매 심리지수 상승 전환…부산·울산·충남 급등,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
312,2020.11.16. 오후 12:24,일문일답국토부 “동북아 최대 LCC 출현…소비자 편익 증대할 것”,"[('일문일답', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('LCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출현…', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편익', 'O'), (' ', 'O'), ('증대할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
313,2020.11.16. 오후 12:18,대한항공아시아나 통합 산은이 먼저 제안해 성사,"[('대한항공아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('산은', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('제안해', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O')]"
314,2020.11.16. 오후 12:15,‘집 사자’ 심리 전국구 확산…규제 없는 부산이 상승률 1위,"[('‘집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
315,2020.11.16. 오후 12:12,경실련 등 시민단체 광화문광장 재정비 사업 기습 강행 규탄,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문광장', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('기습', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O'), (' ', 'O'), ('규탄', 'O')]"
316,2020.11.16. 오후 12:10,QA광화문광장 어마어마한 소통했다…오히려 시민과의 약속,"[('QA', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어마어마한', 'O'), (' ', 'O'), ('소통했다…오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('과의', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O')]"
317,2020.11.16. 오후 12:05,HUG 사회주택 활성화를 위한 공공기관 간 업무협약,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
318,2020.11.16. 오후 12:05,임대차법 이후 전국 전셋값 상승폭 이전 7개월치보다 크다,"[('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE'), ('치보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
319,2020.11.16. 오후 12:02,반도건설 신경주역 주변에 1673세대 반도유보라 아파트 짓는다,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('1673세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
320,2020.11.16. 오후 12:01,3분기 상가 공실률 상승 추세 신규분양도 뚝… 투자 주의보,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
321,2020.11.16. 오후 12:01,‘민간주택 빌려 공급’ 전세대책 곧 발표… 시장은 “효과 의문”,"[('‘민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('공급’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('“효과', 'O'), (' ', 'O'), ('의문”', 'O')]"
322,2020.11.16. 오전 11:53,반도건설 신경주역세권 아파트 2필지 매입,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
323,2020.11.16. 오전 11:43,반도건설 신경주역세권 공동주택용지 2필지 매입…1673가구 공급,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입…', 'O'), ('1673가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
324,2020.11.16. 오전 11:40,신영건설 도시형생활주택 장위 지웰 에스테이트 공급,"[('신영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('장위 지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
325,2020.11.16. 오전 11:38,전세품귀에 전세수급지수 20여년만에 최고치 근접,"[('전세품귀에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수급지수', 'O'), (' ', 'O'), ('20여년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('근접', 'O')]"
326,2020.11.16. 오전 11:38,QA국토부 대한항공 독과점·불공정 발생 없게 관리할 것,"[('QA', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독과점·불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('없게', 'O'), (' ', 'O'), ('관리할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
327,2020.11.16. 오전 11:36,초저금리시대에 최적화된 트리플 역세권 오피스텔 강서 미래안 포레 분양,"[('초저금리시대에', 'O'), (' ', 'O'), ('최적화된', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강서 미래안 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2020.11.16. 오전 11:35,한미글로벌 2020년 3분기 실적 호조,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
329,2020.11.16. 오전 11:32,11월 전국에서 ‘미니신도시급’ 도시개발지구 분양 잇따라,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미니신도시급’', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
330,2020.11.16. 오전 11:31,“온라인 유통 급성장 물류관련 부동산 부르는 게 값”…배당·세제 혜택받는 ‘리츠’ 전망 밝아 헤경이 만난 인물황점상 쿠시먼앤드웨이크필드코리아 대표,"[('“온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('유통', 'O'), (' ', 'O'), ('급성장', 'O'), (' ', 'O'), ('물류관련', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값”…배당·세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘리츠’', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('밝아', 'O'), (' ', 'O'), ('헤경', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('인물', 'O'), ('황점상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쿠시먼앤드웨이크필드코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
332,2020.11.16. 오전 11:31,더 늦기 전에 집 사자…규제 앞둔 부산 주택 매매 심리지수 고조,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늦기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL'), ('…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
333,2020.11.16. 오전 11:30,상징성 뛰어난 지역 내 대단지 오피스텔 e편한세상 시티 부평역 주목,"[('상징성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
334,2020.11.16. 오전 11:30,서울시 광화문광장 재구조화 착공…시민단체 사업중단하라종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재구조화', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('사업중단하라종합', 'O')]"
335,2020.11.16. 오전 11:29,반도건설 신경주역세권 공동주택용지 토지확보,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지확보', 'O')]"
336,2020.11.16. 오전 11:29,“서울 오피스 공급 충분치 않아 여전히 매력적” 헤경이 만난 인물황점상 쿠시먼앤드웨이크필드코리아 대표,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('충분치', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적”', 'O'), (' ', 'O'), ('헤경', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('인물', 'O'), ('황점상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쿠시먼앤드웨이크필드코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
337,2020.11.16. 오전 11:28,속보국토부 대한·아시아나 인력 노선 재배치…인위적 구조조정 없을 것,"[('속보', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('재배치…인위적', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
338,2020.11.16. 오전 11:24,“비싼 월세 내도 강남이 좋아” 고가 월세 더 뛰었다,"[('“비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('내도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아”', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
339,2020.11.16. 오전 11:24,리베토 말레이시아 공유주거 시장 진출,"[('리베토', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공유주거', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
340,2020.11.16. 오전 11:22,속보국토부 대한아시아나 인수합병 6개월 내 1년 정도 소요될 듯,"[('속보', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수합병', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1년 정도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소요될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
341,2020.11.16. 오전 11:22,반도건설 신경주역세권 주택용지 확보…신도시 개발 속도,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경주역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
342,2020.11.16. 오전 11:21,속보국토부 아시아나 마일리지로 대한항공 서비스 제휴 가능해져,"[('속보', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마일리지로', 'O'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
343,2020.11.16. 오전 11:17,SH공사 ‘1사1촌 주거환경개선 사업’ 진행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1사1촌 주거환경개선 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
344,2020.11.16. 오전 11:16,속보국토부 대한아시아나 독점폐해 감시…단독노선 과도운임 규제,"[('속보', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독점폐해', 'O'), (' ', 'O'), ('감시…단독노선', 'O'), (' ', 'O'), ('과도운임', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
345,2020.11.16. 오전 11:15,SH공사 ‘1사1촌 주거환경개선 사업’추진,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1사1촌 주거환경개선 사업', 'TERM'), ('’추진', 'O')]"
346,2020.11.16. 오전 11:10,속보국토부 대한항공 아시아나 인수 시너지 효과 기대로 결정한 듯,"[('속보', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정한', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
347,2020.11.16. 오전 11:08,전세대란에 10월 부동산 ‘사자’ 심리 반등···부산·울산·충남 급등,"[('전세대란에', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사자', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('반등···', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
348,2020.11.16. 오전 11:08,포스코건설 가족 행복 다룬 웹 드라마 공개,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('다룬', 'O'), (' ', 'O'), ('웹', 'O'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
349,2020.11.16. 오전 11:08,반도건설 ‘신경주역세권 공동주택용지’ 토지확보…복합신도시 개발 나선다,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신경주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지’', 'O'), (' ', 'O'), ('토지확보…복합신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
350,2020.11.16. 오전 11:07,2020 대한민국광고대상 SSG닷컴 등 부문별 대상,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국광고대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('SSG닷컴', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부문별', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
351,2020.11.16. 오전 11:06,‘덕계역 금강펜테리움 센트럴파크’ 일부 잔여세대 선착순 계약,"[('‘', 'O'), ('덕계역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
352,2020.11.16. 오전 11:05,경기 화성  ‘반정 아이파크 캐슬’ 17일 1순위 청약 접수,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반정 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
353,2020.11.16. 오전 11:04,2020 대한민국광고대상 관광공사 3관왕,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국광고대상 관광공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3관왕', 'QUANTITY')]"
354,2020.11.16. 오전 11:02,시민이 걷기 편한 광화문광장 첫 발,"[('시민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('걷기', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL')]"
355,2020.11.16. 오전 11:02,논현에스에이치 복층·테라스 특화 고급주거시설 아츠 논현 이달 분양,"[('논현에스에이치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복층·테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('아츠', 'O'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2020.11.16. 오전 11:01,전기차 배터리 검사기준 마련한다,"[('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배터리', 'TERM'), (' ', 'O'), ('검사기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다', 'O')]"
357,2020.11.16. 오전 11:00,2020 대한민국광고대상 경찰청 광고 등 부문별 대상,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국광고대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경찰청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부문별', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
358,2020.11.16. 오전 11:00,10월 부동산 매매 심리지수 반등…부산·울산·충남 급등,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
359,2020.11.16. 오전 11:00,서울시 광화문광장 재구조화 오늘 착공…교통문제 어떻게,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재구조화', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…교통문제', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
360,2020.11.16. 오전 11:00,車 정비시설 기준 완화…전기차 전문 정비소 부담 낮춰,"[('車', 'O'), (' ', 'O'), ('정비시설', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('정비소', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
361,2020.11.16. 오전 11:00,임대차법發 수급난에…전세심리지수 80개월만에 최고,"[('임대차법發', 'O'), (' ', 'O'), ('수급난에…전세심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('80개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
362,2020.11.16. 오전 11:00,전기차 배터리 등 전기장치 검사기준 강화,"[('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배터리', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전기장치', 'O'), (' ', 'O'), ('검사기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
363,2020.11.16. 오전 10:57,고가·중저가 서울 아파트 월세 양극화 심화 중,"[('고가·중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
364,2020.11.16. 오전 10:54,2020 대한민국광고대상 68개 작품 선정…관광공사 3관왕,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국광고대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('68개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('관광공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3관왕', 'QUANTITY')]"
365,2020.11.16. 오전 10:52,장고 끝에 ‘전세대책’ 나온다…10만가구 안팎 공공임대 공급 초점부동산360,"[('장고', 'O'), (' ', 'O'), ('끝에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세대책’', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…', 'O'), ('10만가구 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), ('부동산360', 'ORGANIZATION')]"
366,2020.11.16. 오전 10:51,월세 비싸도 강남 간다…임대차법 이후 월세시장 양극화,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간다…', 'O'), ('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('월세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
367,2020.11.16. 오전 10:48,한국땅 쓸어담는 중국인…8년새 14배 증가,"[('한국', 'COUNTRY'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸어담는', 'O'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('8년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
368,2020.11.16. 오전 10:48,새 임대차법 따른 서울 월세 상승 상위 10%에 집중,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
369,2020.11.16. 오전 10:45,디에이치아너힐즈 84㎡ 28억9000만원 신고가…‘신축 끌고 재건축 미는’ 개포동부동산360,"[('디에이치아너힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('28억9000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고가…‘신축', 'O'), (' ', 'O'), ('끌고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('미는’', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동부동산', 'ARTIFACT'), ('360', 'QUANTITY')]"
370,2020.11.16. 오전 10:42,포스코건설 웹드라마 숨은 행복 찾기 유튜브 제작,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웹드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은 행복 찾', 'ARTIFACT'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
371,2020.11.16. 오전 10:42,한샘 ‘디자인파크 스타필드안성점’ 오픈,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디자인파크 스타필드안성점', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
372,2020.11.16. 오전 10:42,서문시장역 지웰 애비뉴 상가 이달 분양 실시,"[('서문시장역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
373,2020.11.16. 오전 10:40,지방·광역시로 번진 전세난…각종 부동산 지표 들썩,"[('지방·광역시로', 'O'), (' ', 'O'), ('번진', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…각종', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
374,2020.11.16. 오전 10:36,‘판교 글로벌비즈센터’ 글로벌 ICT융합 기술의 메카 중심입지 지식산업센터,"[('‘', 'O'), ('판교 글로벌비즈센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), ('융합', 'O'), (' ', 'O'), ('기술의', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('중심입지', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
375,2020.11.16. 오전 10:32,한미글로벌 3분기 영업이익 59억…전년比 146% 증가,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('59억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('146%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
376,2020.11.16. 오전 10:31,정부 집값 의지는 하락 정책보면 내심은 상승부동산360,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('의지는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('정책보면', 'O'), (' ', 'O'), ('내심은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승부동산360', 'ORGANIZATION')]"
377,2020.11.16. 오전 10:31,김해 아파트 거래 활발 오름세…미분양 급감,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
378,2020.11.16. 오전 10:31,대구시청 이전 수혜 기대...‘힐스테이트 감삼 센트럴’ 12월 분양 예정,"[('대구시청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대...‘', 'O'), ('힐스테이트 감삼 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
380,2020.11.16. 오전 10:26,지금껏 본 적 없는 혁신적인 실내 테마파크 ‘디스커버리 네이처 플레이’ 동탄에 들어선다,"[('지금껏', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('적', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신적인', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디스커버리 네이처 플레이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
381,2020.11.16. 오전 10:26,대형평형 희소성 높은 목포에 전 세대 대형평형 아파트 나온다,"[('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
382,2020.11.16. 오전 10:25,“우리 집에서 즐기는 테마파크”···트렌디한 커뮤니티단지 인기,"[('“우리', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크”···트렌디한', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
383,2020.11.16. 오전 10:25,LH성남시 중원 공영주차장 부지에 행복주택 440가구 건립,"[('LH성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('440가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
384,2020.11.16. 오전 10:22,포스코건설 웹드라마 ‘숨은 행복 찾기’ 공개…“진정한 행복의 의미 담아”,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웹드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('숨은 행복 찾기', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…“진정한', 'O'), (' ', 'O'), ('행복의', 'O'), (' ', 'O'), ('의미', 'O'), (' ', 'O'), ('담아”', 'O')]"
385,2020.11.16. 오전 10:20,지방도 집값 5억 아니라 ‘전세5억’ 시대부동산360,"[('지방도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아니라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'ORGANIZATION'), ('부동산360', 'ORGANIZATION')]"
387,2020.11.16. 오전 10:17,임대차법 후 서울 월세시장 양극화…상위 10%·하위 90% 격차↑,"[('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('·하위', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('격차↑', 'O')]"
388,2020.11.16. 오전 10:16,부영주택 김천혁신도시 사랑으로 부영 잔여세대 공급,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
389,2020.11.16. 오전 10:16,서울 아파트 월세시장 임대차법 시행 후 가격양극화 확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세시장 임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('가격양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
390,2020.11.16. 오전 10:16,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 도봉역 웰가’ 12월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 도봉역 웰가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2020.11.16. 오전 10:13,‘비싸도 강남 가겠다’···월세 시장도 양극화,"[('‘비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가겠다’···월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
392,2020.11.16. 오전 10:11,LH성남시 중원 공영주차장 부지에 440가구 행복주택 건립,"[('LH성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('440가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
393,2020.11.16. 오전 10:08,LH 사회주택 활성화 위해 유관기관과 업무협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('유관기관과', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
394,2020.11.16. 오전 10:07,오래 살라 약속한 집주인의 변심…대책 없는 전세난,"[('오래', 'O'), (' ', 'O'), ('살라', 'O'), (' ', 'O'), ('약속한', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변심…대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O')]"
395,2020.11.16. 오전 10:06,수백만원 월세에 보증금 더 올려도 “강남 가겠다”…월세 시장 양극화부동산360,"[('수백만원', 'O'), (' ', 'O'), ('월세에', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올려도', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가겠다”…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화부동산360', 'ORGANIZATION')]"
396,2020.11.16. 오전 10:06,LH 사회주택 활성화 위한 유관기관 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('유관기관', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
397,2020.11.16. 오전 10:06,LH성남시 중원 공영주차장 부지 복합개발 업무협약,"[('LH성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
398,2020.11.16. 오전 10:06,강남 리치벨트 논현동 고급주거시설 ‘아츠 논현’ 이달 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리치벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아츠 논현', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2020.11.16. 오전 10:04,논현에스에이치 이달 아츠 논현 분양,"[('논현에스에이치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2020.11.16. 오전 10:02,전국 최대 규모 대형 지식산업센터 ‘현대 테라타워 CMC’ 분양 중,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대 테라타워 CMC', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
402,2020.11.16. 오전 10:01,대구광역시청 이전으로 달라지는 감삼 미래가치 ‘주목’,"[('대구광역시청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('감삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
403,2020.11.16. 오전 10:01,“취득세 싸다며 24채 쓸어갔다”... 공시가격 1억 이하 주택 매매 27%↑,"[('“', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('싸다며', 'O'), (' ', 'O'), ('24채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쓸어갔다”...', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
404,2020.11.16. 오전 10:00,시흥 장현지구 인프라 누리는 ‘시흥 센트럴 헤센’ 분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥 센트럴 헤센', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2020.11.16. 오전 9:54,포스코건설 웹드라마 숨은 행복 찾기 유튜브 공개,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웹드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은 행복 찾', 'ARTIFACT'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
406,2020.11.16. 오전 9:53,SH공사 1사1촌 주거환경개선사업 통해 농촌 취약계층 지원,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1사1촌 주거환경개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
407,2020.11.16. 오전 9:53,포스코건설 소소한 일상 통해 가족의 소중함 소개하는 유튜브 드라마 제작,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소소한', 'O'), (' ', 'O'), ('일상', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('소중함', 'O'), (' ', 'O'), ('소개하는', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
408,2020.11.16. 오전 9:52,비규제 지역 충주 풍선효과 힘입어 부동산 시장 꿈틀,"[('비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입어', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
409,2020.11.16. 오전 9:52,롯데건설 ‘영통 롯데캐슬 엘클래스’ 16일부터 정당 계약,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영통 롯데캐슬 엘클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
410,2020.11.16. 오전 9:51,LH  성남市 행복주택 공영주차장 개발 맞손,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남市', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
411,2020.11.16. 오전 9:44,성남시LH 성남동 공영주차장에 440가구 행복주택 건립,"[('성남시LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('440가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
