,date,headline,keyword
0,2018.12.09. 오후 11:13,40년 묵은 종합전문업체 칸막이 없애는 건산법 개정안 국회 통과,"[('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('묵은', 'O'), (' ', 'O'), ('종합전문업체', 'O'), (' ', 'O'), ('칸막이', 'O'), (' ', 'O'), ('없애는', 'O'), (' ', 'O'), ('건산법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
1,2018.12.09. 오후 10:07,국토부 내년 예산 43조2000억원…당초 안보다 5000억원↑,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('43조2000억원', 'QUANTITY'), ('…당초', 'O'), (' ', 'O'), ('안보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
2,2018.12.09. 오후 9:35, 포니정재단 베트남 국립대 학생 60명에게 장학금 ,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국립대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O')]"
3,2018.12.09. 오후 9:21,1주택 장기보유 권장 신호…그간 정부 대책 ‘엄포용’ 해석도,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기보유', 'O'), (' ', 'O'), ('권장', 'O'), (' ', 'O'), ('신호…그간', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엄포용’', 'O'), (' ', 'O'), ('해석도', 'O')]"
4,2018.12.09. 오후 9:21,‘헬리오시티’ 잡음에 강남 부동산 ‘촉각’,"[('‘', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘촉각’', 'O')]"
5,2018.12.09. 오후 8:04,KTX 탈선사고 10일 새벽 5시30분 열차 운행 재개,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선사고', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새벽 5시30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
6,2018.12.09. 오후 7:43,탈선 KTX 10량 중 7량 선로서 철거·안착…내일 오전 5시30분 첫 열차,"[('탈선', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선로서', 'O'), (' ', 'O'), ('철거·안착…', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 5시30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'O')]"
7,2018.12.09. 오후 7:25,전매제한 최장 8년 강화…로또 청약 광풍 막을 수 있나,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강화…로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
8,2018.12.09. 오후 7:19,규제 강화에도… 아파트 분양 ‘역세권’ 인기 여전,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에도…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
9,2018.12.09. 오후 7:13,KTX강릉선 10일 새벽 5시30분 첫 열차부터 정상화…국토부 복구 박차,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('강릉선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새벽 5시30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('열차부터', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
10,2018.12.09. 오후 6:53,KTX 탈선 복구작업 진행…10일 새벽 첫 열차 운행 가능할 듯,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선', 'O'), (' ', 'O'), ('복구작업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행…', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새벽', 'TIME'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
11,2018.12.09. 오후 6:28,포니정 재단 베트남 장학생 60명 선정,"[('포니정 재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
12,2018.12.09. 오후 6:27,다시 문여는 견본주택… 달라진 청약제도 적용,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('문여는', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택…', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
13,2018.12.09. 오후 6:27,한국토지주택공사  성남진흥원… 기업성장센터 입주기업 돕는다,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남진흥원', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('기업성장센터', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
14,2018.12.09. 오후 6:27,1주택자 빠졌다지만”… 무주택자 울리는 ‘高분양가’,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빠졌다지만""…', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高분양가’', 'O')]"
15,2018.12.09. 오후 6:26,청약가점제 입력부터 이해 어려워… 가슴 졸이는 예비 청약자들,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입력부터', 'O'), (' ', 'O'), ('이해', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워…', 'O'), (' ', 'O'), ('가슴', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('졸이는', 'O'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
16,2018.12.09. 오후 6:25,세종 한신더휴 리저브 II 전자계약,"[('세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한신더휴 리저브 II', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O')]"
17,2018.12.09. 오후 6:25,수능보다 더 어려운 청약제도 까딱하면 범법자 신세,"[('수능', 'EVENT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('까딱하면', 'O'), (' ', 'O'), ('범법자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신세', 'O')]"
18,2018.12.09. 오후 6:25,밀렸던 서울·판교 분양 드디어 열린다,"[('밀렸던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
19,2018.12.09. 오후 6:25,단독 청약제도 개편 전…인천서 마지막 텐트족 등장,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('전…', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('텐트족', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
20,2018.12.09. 오후 6:24,단독 장위·상도 리모델링 촉진…용적률 30% 인센티브 준다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('장위·상도', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진…용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
21,2018.12.09. 오후 6:24,단독 부담금 갈등에…잠실우성 재건축 좌초 위기,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등에…', 'O'), ('잠실우성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
22,2018.12.09. 오후 6:23,올 오피스 거래 작년의 두배… 핫플레이스는 판교,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION')]"
23,2018.12.09. 오후 6:22,금주의 분양일정 12월 둘째주 서울·판교 등 수도권 분양대전,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
24,2018.12.09. 오후 6:21,안전시설 확충·서민주거 안정에 집중,"[('안전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확충·', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
25,2018.12.09. 오후 6:21,삼성물산 건설부문 내년 희망퇴직 시행 안해,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('희망퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
26,2018.12.09. 오후 6:20,수십대 1 이라더니 추가 모집 청약시스템 개선해야,"[('수십대', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('이라더니', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해야', 'O')]"
27,2018.12.09. 오후 6:20,LH 경영효율화 최우수 기관에 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영효율화', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
28,2018.12.09. 오후 5:48,성남 상대원3구역도 재개발사업 닻 올린다,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상대원', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
29,2018.12.09. 오후 5:47,사라지는 토목직...일감 없다 신입 안뽑는 건설사 수두룩,"[('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('토목직', 'CIVILIZATION'), ('...일감', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안뽑는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
30,2018.12.09. 오후 5:46,유명무실 아파트 분쟁조정위...서울 21개 자치구 3년간 실적 0,"[('유명무실', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁조정위', 'ORGANIZATION'), ('...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
31,2018.12.09. 오후 5:45,또 바뀌는 청약조건...더 꼬이는 내집 마련,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약조건...더', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬이는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
32,2018.12.09. 오후 5:38,헬리오시티 분양권 3억원 뚝… 4월 이후 최저가,"[('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O')]"
33,2018.12.09. 오후 5:38,서울 집값 하락 선봉장은 ‘재건축’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('선봉장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재건축’', 'O')]"
34,2018.12.09. 오후 5:26,포니정재단 호찌민 국립대서 장학금 수여식,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호찌민 국립대', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O')]"
35,2018.12.09. 오후 5:25,서울 집값 하락세 뚫고...일부 신고가 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫고...일부', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
36,2018.12.09. 오후 5:19,LH 양주옥정 유통상업용지 등 6필지 경쟁입찰방식 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유통상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰방식', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
37,2018.12.09. 오후 5:16,1년치 임대료 한번에 냈다면 묵시적 갱신 인정,"[('1년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('냈다면', 'O'), (' ', 'O'), ('묵시적', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
38,2018.12.09. 오후 5:15,분양캘린더 수색 DMC SK뷰 등 전국 10곳 공급,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('수색', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
39,2018.12.09. 오후 5:12,국제주택도시금융포럼 열린다,"[('국제주택도시금융포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
40,2018.12.09. 오후 5:11,잠실 국제교류복합지구 사업 GBC 심의 지연에 삐걱,"[('잠실 국제교류복합지구 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('지연에', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
41,2018.12.09. 오후 5:10,수색·대장지구 등 수도권 8곳…한겨울 모델하우스 문 연다,"[('수색', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('한겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
42,2018.12.09. 오후 5:09,서울 집값 잡는 동안 지방 ‘벼랑끝’… 마이너스 프리미엄 속출,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('동안', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘벼랑끝’…', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
43,2018.12.09. 오후 5:07,재개발 재추진 늘고 있지만…입주 자격 암초,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('있지만…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
44,2018.12.09. 오후 5:01,헬리오시티 3중고 조합장 갈등전세가 하락매매가 하락,"[('헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3중고', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
45,2018.12.09. 오후 4:10,김현미 장관 KTX 탈선사고 현장 방문 “철도안전 책임 물을 것”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('KTX 탈선사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('“철도안전', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('물을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
46,2018.12.09. 오후 3:54,KTX 탈선 기온 급강하→선로전환기 표시 회선 연결 잘못…논란 커질 듯,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선', 'O'), (' ', 'O'), ('기온', 'O'), (' ', 'O'), ('급강하→선로전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O'), (' ', 'O'), ('회선', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못…논란', 'O'), (' ', 'O'), ('커질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
47,2018.12.09. 오후 3:52,2기 신도시 알짜 분양 단지를 노려라,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
48,2018.12.09. 오후 3:50,강릉선 KTX 탈선사고 신호제어시스템 오류 때문으로 잠정 파악,"[('강릉선 KTX 탈선사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('신호제어시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('때문으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O')]"
49,2018.12.09. 오후 3:50,홍철호 코레일 열차 고장 6년간 661건 발생,"[('홍철호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고장', 'O'), (' ', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('661건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
50,2018.12.09. 오후 3:50,분위기 침체된 지방 부동산 검증된 곳에서는 분양 여전,"[('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('검증된', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
51,2018.12.09. 오후 3:15,울산 집값 현대차 있는 북구 13.70% 현대중 있는 동구 10.90% 급락,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13.70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대중', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10.90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
52,2018.12.09. 오후 2:58,서대구산단에 복합지식산업센터…노후 산단 재생 선도,"[('서대구산단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합지식산업센터…노후', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
53,2018.12.09. 오후 2:53,단독3년간 2000명 내보낸 삼성물산 내년 구조조정 없다,"[('단독', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내보낸', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
54,2018.12.09. 오후 2:42,뻥튀기 경쟁률 양산하는 청약신청 시스템 개선 시급,"[('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('양산하는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약신청', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
55,2018.12.09. 오후 2:21,김현미 KTX 사고 국민께 사죄…책임지고 재발 막을 것,"[('김현미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('KTX 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('께', 'O'), (' ', 'O'), ('사죄…책임지고', 'O'), (' ', 'O'), ('재발', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
56,2018.12.09. 오후 2:21,타워크레인 사고 막는다…건설현장 무작위 안전점검 실시,"[('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무작위', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
57,2018.12.09. 오후 2:20,대우산업개발 ‘이안 센트럴D’ 12월 분양,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 센트럴D', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
58,2018.12.09. 오후 2:18,금주분양일정서울 판교 등 대장지구 분양대전,"[('금주', 'DATE'), ('분양일정', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
60,2018.12.09. 오후 2:07,강릉선 KTX 탈선 선로전환기 전환 표시 시스템 오류,"[('강릉선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선', 'O'), (' ', 'O'), ('선로전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O')]"
61,2018.12.09. 오후 2:03,김현미 장관 강릉선 KTX 조사결과 따라 책임 묻겠다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강릉선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조사결과', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('묻겠다', 'O')]"
62,2018.12.09. 오후 1:56,호반사랑나눔이 연탄 5800장 전달…100회째 공헌,"[('호반사랑나눔', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5800장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달…', 'O'), ('100회째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공헌', 'O')]"
63,2018.12.09. 오후 1:35,호반건설 봉사단 호반사랑나눔이 100번째 사회공헌 활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('호반사랑나눔이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
64,2018.12.09. 오후 1:30,HDC그룹 포니정재단 베트남 장학생 60명 선정,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
65,2018.12.09. 오후 1:28,10일부터 타워크레인 사용 건설현장 무작위 불시 점검,"[('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무작위', 'O'), (' ', 'O'), ('불시', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
66,2018.12.09. 오후 1:26,김현미 장관 KTX 탈선사고 현장서 “철도안전 책임 물을 것”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선사', 'EVENT'), ('고', 'O'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('“철도안전', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('물을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
67,2018.12.09. 오후 1:20,4주 연속 하락한 서울 아파트 매매가격,"[('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O')]"
68,2018.12.09. 오후 1:20,김현미 장관 KTX 탈선 국민께 사죄…원인 조사 후 엄중 문책,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('께', 'O'), (' ', 'O'), ('사죄…원인', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('엄중', 'O'), (' ', 'O'), ('문책', 'O')]"
69,2018.12.09. 오후 1:20,4주연속 하락세 지속한 서울 아파트 매매가,"[('4주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O')]"
70,2018.12.09. 오후 1:20,추위만큼 꽁꽁 얼어붙은 서울 아파트 가격,"[('추위만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
71,2018.12.09. 오후 1:15,헬리오 입주자協 송파구청장 고발…“조합장 해임 총회 방해”,"[('헬리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고발…“', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('방해”', 'O')]"
72,2018.12.09. 오후 1:04,난수표 제도에 ‘범법자’내몰리는 청약자들… 무더기 당첨해지 사태,"[('난수표', 'O'), (' ', 'O'), ('제도에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('범법자', 'CIVILIZATION'), ('’내몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들…', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨해지', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O')]"
73,2018.12.09. 오후 12:57,1주택자 빠졌어도…무주택자 발목잡는 ‘고분양가’,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빠졌어도…', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고분양가’', 'O')]"
74,2018.12.09. 오후 12:56,김현미 장관 KTX 탈선사고 현장 방문…“철도안전 책임 물을 것”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('KTX 탈선사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문…“철도안전', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('물을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
75,2018.12.09. 오후 12:50,현장 찾은 김현미 장관 KTX 탈선 사고 국민께 사죄…결과에 응분의 책임 져야,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('KTX 탈선 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('께', 'O'), (' ', 'O'), ('사죄…결과에', 'O'), (' ', 'O'), ('응분의', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('져야', 'O')]"
76,2018.12.09. 오후 12:40,9·13대책 강남4구 아파트값 실거래가도 꺾었다,"[('9·13대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾었다', 'O')]"
77,2018.12.09. 오후 12:19,깎였던 SOC 예산 15.8조원으로 증액…국토부 내년 예산 8.8%↑,"[('깎였던', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('15.8조원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증액…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('8.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
78,2018.12.09. 오후 12:06,갑자기 찾아온 맹추위…운전 전 이것 반드시 점검하세요,"[('갑자기', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아온', 'O'), (' ', 'O'), ('맹추위…운전', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('이것', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('점검하세요', 'O')]"
79,2018.12.09. 오후 12:02,LH 혁신창업 생태계 조성 위해 성남산업진흥원과 MOU 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신창업', 'O'), (' ', 'O'), ('생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('성남산업진흥원', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
80,2018.12.09. 오전 11:46,타워크레인 붕괴사고 막는다…건설현장 무작위 안전점검,"[('타워크레인 붕괴사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('막는다…건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무작위', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
81,2018.12.09. 오전 11:44,김현미 국토장관 KTX탈선사고 국민께 진심으로 죄송…책임물을 것 ,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX탈선사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('께', 'O'), (' ', 'O'), ('진심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('죄송…책임물을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
82,2018.12.09. 오전 11:43,개편된 청약제도 연말 분양대전 기폭제될까,"[('개편된', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('기폭제될까', 'O')]"
83,2018.12.09. 오전 11:39,41년 된 구로고가차도 철거…11일부터 사당방면 통제,"[('41년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('구로고가차도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거…', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), ('방면', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
84,2018.12.09. 오전 11:35,KTX 탈선 고개숙인 김현미 국토교통부 장관,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선', 'O'), (' ', 'O'), ('고개숙인', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
85,2018.12.09. 오전 11:23,국토부 2019년 예산 43조2000억원.. 2018년보다 3조5000억원 증액,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('43조2000억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
86,2018.12.09. 오전 11:18,김현미 코레일 신뢰 무너져…강릉선 사고 질타,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('무너져…', 'O'), ('강릉선 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
87,2018.12.09. 오전 11:16,서울시 10·11일 공동주택 한마당 축제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10·11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택 한마당 축제', 'EVENT')]"
88,2018.12.09. 오전 11:15,게시판 10일∼11일 서울시 공동주택 한마당,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('10일∼11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한마', 'EVENT'), ('당', 'O')]"
89,2018.12.09. 오전 11:07,내년 국토부 예산 43.2조원… SOC·복지 등 3.5조 증액,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('43.2조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC·복지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
90,2018.12.09. 오전 11:04,LH 판교 제2테크노밸리 입주기업에 맞춤형 서비스 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
91,2018.12.09. 오전 11:01,경매사냥 3억원 미만 서울 역세권 다세대…마포구 서교동 성일서교빌라 43.2㎡ 신건 2억1000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대…', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성일서교빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('43.2㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신건', 'O'), (' ', 'O'), ('2억1000만원', 'QUANTITY')]"
92,2018.12.09. 오전 11:01,국토부 10일부터 건설현장 타워크레인 불시 안전점검 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불시', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
93,2018.12.09. 오전 11:01,국토부 타워크레인 건설현장 무작위 불시 점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무작위', 'O'), (' ', 'O'), ('불시', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
94,2018.12.09. 오전 11:01,LH 혁신창업 생태계 조성 위해 성남산업진흥원과 MOU 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신창업', 'O'), (' ', 'O'), ('생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('성남산업진흥원', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
95,2018.12.09. 오전 11:01,LH성남산업진흥원 판교 2밸리 혁신기업 지원 협약,"[('LH성남산업진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
96,2018.12.09. 오전 11:00,국토부 10일부터 타워크레인 사용 건설현장 ‘무작위 불시 점검’ ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무작위', 'O'), (' ', 'O'), ('불시', 'O'), (' ', 'O'), ('점검’', 'O')]"
97,2018.12.09. 오전 11:00,국토부 10일부터 타워크레인 사용 건설현장 무작위 불시 점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무작위', 'O'), (' ', 'O'), ('불시', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
98,2018.12.09. 오전 11:00,10일부터 타워크레인 불시 안전점검…건설현장 작업중지,"[('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불시', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검…건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('작업중지', 'O')]"
99,2018.12.09. 오전 11:00,국토부 한달간 타워크레인 안전 불시점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('불시점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
100,2018.12.09. 오전 10:55,KTX 강릉선 탈선 부상자 16명으로 늘어…선로 이탈 2량 인양,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강릉선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선', 'O'), (' ', 'O'), ('부상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('16명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…선로', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈', 'O'), (' ', 'O'), ('2량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인양', 'O')]"
102,2018.12.09. 오전 10:42,달라진 청약제도 적용…12월 둘째주 모델하우스 10곳 개관,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), ('12월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
103,2018.12.09. 오전 10:42,HUG 대한민국 커뮤니케이션 대상서 고용부 장관상 수상,"[('HUG 대한민국 커뮤니케이션 대상', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('고용부 장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
104,2018.12.09. 오전 10:42,“1년치 임대료 한번에 냈다면 묵시적 갱신으로 임차권 보장”,"[('“', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('치', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('냈다면', 'O'), (' ', 'O'), ('묵시적', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임', 'CIVILIZATION'), ('차권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보장”', 'O')]"
105,2018.12.09. 오전 10:41,난수표 청약제도 ③ 전문가 연말정산 하듯 청약정보 제공해야,"[('난수표 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연말정산', 'O'), (' ', 'O'), ('하듯', 'O'), (' ', 'O'), ('청약정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공해야', 'O')]"
106,2018.12.09. 오전 10:41,난수표 청약제도 ② 같이 사는데 부양가족 아니라고요,"[('난수표 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('사는데', 'O'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아니라고요', 'O')]"
107,2018.12.09. 오전 10:41,난수표 청약제도 ①규제지역 당첨자 15%가 부적격자 청약하기 겁나,"[('난수표 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('①규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하기', 'O'), (' ', 'O'), ('겁나', 'O')]"
108,2018.12.09. 오전 10:22,9·13 이후 서울 강남4구 중소형 아파트값 꺾였다,"[('9·13 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
109,2018.12.09. 오전 10:07,부동산 알쏭달쏭 각종 규제 여파 제로 사업장 들여다보니,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보니', 'O')]"
110,2018.12.09. 오전 10:01,12월 첫째주 서울 아파트값 0.03% 하락…4주 연속 내려,"[('12월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
111,2018.12.09. 오전 10:00,집값 고공행진 직거래 가격도 올랐다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
112,2018.12.09. 오전 9:59,주간 실거래가목동·암사동 대단지 1억원 넘게 하락,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
113,2018.12.09. 오전 9:56,HDC그룹 포니정재단 베트남 학생 60명 장학생 선정,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
114,2018.12.09. 오전 9:35,강릉선 KTX 탈선 밤샘 복구작업…서울진부 구간만 운행,"[('강릉선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('샘', 'O'), (' ', 'O'), ('복구작업…', 'O'), ('서울진부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간만', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
115,2018.12.09. 오전 9:30,내년 국토부 예산 43.2조원으로 8.8%↑…안전·서민주거 강화,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('43.2조원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('8.8%', 'QUANTITY'), ('↑…안전·', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
116,2018.12.09. 오전 9:10,진천 국가대표 선수촌 주변 모텔·축사 우후죽순...현행법으로 규제 못해,"[('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('모텔·축사', 'O'), (' ', 'O'), ('우후죽순...현행법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
117,2018.12.09. 오전 9:02,포니정재단 베트남 하노이·호치민大에 장학금 전달,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('·', 'O'), ('호치민大', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
118,2018.12.09. 오전 9:01,부동산캘린더 항동하버라인 2·4단지 등 전국 2곳 359가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('항동하버라인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('359가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
119,2018.12.09. 오전 9:01,교통사고 사망자수 작년보다 10.1% 감소,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
120,2018.12.09. 오전 9:01,올해 교통사고 사망자 10% 감소…보행자·어린이 사고 급감,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), ('·어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
121,2018.12.09. 오전 9:00,올해 교통사고 사망자 3443명…전년比 10%↓,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3443명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
122,2018.12.09. 오전 8:56,지난해 7조→올해 13조 거래된 오피스 시장 내년도 활황,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래된', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활황', 'O')]"
123,2018.12.09. 오전 8:15,1년치 임대료 한번에 냈다면 묵시적 갱신으로 봐도 무방,"[('1년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('냈다면', 'O'), (' ', 'O'), ('묵시적', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신으로', 'O'), (' ', 'O'), ('봐도', 'O'), (' ', 'O'), ('무방', 'O')]"
124,2018.12.09. 오전 8:04,‘유령 임차인’ 앞세운 ‘선임대 후분양 상가’ 주의보,"[('‘유령', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
125,2018.12.09. 오전 7:09,군사보호구역 해제로 평택고덕신도시 조성 2년 빨라져,"[('군사보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제로', 'O'), (' ', 'O'), ('평택고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빨라져', 'O')]"
126,2018.12.09. 오전 7:00,청약제도개편 불확실성 사라졌지만…위례·판교도 경기침체에 분양주저   ,"[('청약제도개편', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌지만…', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주저', 'O')]"
127,2018.12.09. 오전 6:21,잇단 열차 사고·고장에 불안감 고조…코레일 왜 이러나,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고·고장에', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이러나', 'O')]"
128,2018.12.09. 오전 6:01,서울 전세시장 곳곳서 추락 신호…10년 아성 무너지나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('신호…', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아성', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지나', 'O')]"
129,2018.12.09. 오전 6:00,올 수도권 분양단지 청약률 상위 10곳 중 9곳이 ‘역세권’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역세권’', 'O')]"
130,2018.12.09. 오전 6:00,11월 법원 경매 주요 지표 전반적으로 하락,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('전반적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
131,2018.12.09. 오전 6:00,아파트중산층 공식 깨진다…서울아파트값 이미 넘사벽,"[('아파트중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('깨진다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('넘사벽', 'O')]"
132,2018.12.09. 오전 6:00,종부세 9.13대책보다 일부 후퇴…다주택자 집 내놓을까 ,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9.13대책', 'EVENT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓을까', 'O')]"
133,2018.12.09. 오전 3:03,전문건설기업 종합공사 진출 길 열린다,"[('전문건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('종합공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
134,2018.12.10. 오후 10:04,헬리오시티 조합장 해임총회 무산...입주까지 한고비 넘겨,"[('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임총회', 'O'), (' ', 'O'), ('무산...입주까지', 'O'), (' ', 'O'), ('한고비', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O')]"
135,2018.12.10. 오후 9:22,‘경기 남양주 아파트’ 서울 거주자에 인기,"[('‘', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
136,2018.12.10. 오후 9:04,건설사업 44% “근로시간 단축으로 工期 부족”,"[('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“근로시간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('工期', 'O'), (' ', 'O'), ('부족”', 'O')]"
137,2018.12.10. 오후 7:32,이웃사랑 치과치료 절실한 허옥순 씨 가족에 1천734만원 전달,"[('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('치과', 'THEORY'), ('치료', 'O'), (' ', 'O'), ('절실한', 'O'), (' ', 'O'), ('허옥순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천734만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
138,2018.12.10. 오후 7:06,투자 귀재 짐 로저스 리조트 업체 아난티 사외이사 맡아,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('귀재', 'O'), (' ', 'O'), ('짐 로저스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('아난티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사외이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
139,2018.12.10. 오후 7:03,KTX 탈선은 인재…코레일 정치적이슈보다 서비스품질 높일 방안 강구해야,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선은', 'O'), (' ', 'O'), ('인재…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정치적이슈보다', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스품질', 'O'), (' ', 'O'), ('높일', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('강구해야', 'O')]"
140,2018.12.10. 오후 6:36,디벨로퍼 엠디엠 삼성생명 빌딩 잇단 매입,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('엠디엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
141,2018.12.10. 오후 6:35, 강남 고가 아파트 1088채 ‘부부 공동명의’로 바뀐 까닭은 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1088채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동명의’로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
142,2018.12.10. 오후 6:28,구멍뚫린 철도안전…뜸들이던 철도안전대책 언제쯤,"[('구멍뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('철도안전…뜸들이던', 'O'), (' ', 'O'), ('철도안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤', 'O')]"
143,2018.12.10. 오후 6:24,대형 건설현장 44% 주 52시간 근무로 공사기간 준수 차질,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('근무로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('준수', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
144,2018.12.10. 오후 6:20,LH 미얀마에 대표 사무소 개소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
145,2018.12.10. 오후 6:19,문 대통령KTX사고 부끄럽다... 코레일 사장 등 대규모 문책 불가피,"[('문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('KTX사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부끄럽다...', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('문책', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
146,2018.12.10. 오후 6:18,500세대 이상 신축아파트 국공립어린이집 의무 설치,"[('500세대 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
147,2018.12.10. 오후 6:18,개포주공1단지 재건축 사업 브로커 구속,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
148,2018.12.10. 오후 6:17,판교 대장지구 마수걸이 분양 … 대형건설 3社 3色 맞대결,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설', 'O'), (' ', 'O'), ('3社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3色', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
149,2018.12.10. 오후 6:17,LH 세종스마트시티 세계 최초 국제인증 획득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종스마트시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('국제인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
150,2018.12.10. 오후 6:17,저소득층 가정 보듬는 SK건설,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('보듬는', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION')]"
151,2018.12.10. 오후 6:16,전북 군산충남 서천 5분 거리 된다…동백대교 10년만에 개통,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('된다…', 'O'), ('동백대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
152,2018.12.10. 오후 6:01,전국N 네트워크 서울시 주요 시내버스 88개 노선 막차 연장,"[('전국N', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('88개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
153,2018.12.10. 오후 6:01,4차 산업혁명 시대 한베트남 인재육성 시급,"[('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('한베트남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인재육성', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
154,2018.12.10. 오후 5:58,삼성 빌딩 쓸어담는 디벨로퍼 큰손,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸어담는', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O')]"
155,2018.12.10. 오후 5:58,확 달라진 청약제도…무주택자 vs 유주택자 전략은,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도…', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('유주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
156,2018.12.10. 오후 5:56,GTXA 장기화 우려… 투자·시공·발주 등 이해관계 뒤엉켜,"[('GTXA', 'TERM'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자·시공·발주', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이해관계', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤엉켜', 'O')]"
157,2018.12.10. 오후 5:56,LH 세종 스마트시티 국제인증 획득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시', 'TERM'), ('티', 'O'), (' ', 'O'), ('국제인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
158,2018.12.10. 오후 5:56,국내 자율주행차 산업 이끌 K시티 마침내 완성,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('K시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마침내', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
159,2018.12.10. 오후 5:56,한국수자원공사부산시 낙동강하구 물관리 통합,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙동강하구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
160,2018.12.10. 오후 5:56,시흥시 경관행정 우수사례 대상 수상,"[('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경관행정', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
161,2018.12.10. 오후 5:53,철거민 비극 더는 없어야 재건축 임대 의무화 부활 법안 발의,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비극', 'O'), (' ', 'O'), ('더는', 'O'), (' ', 'O'), ('없어야', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
162,2018.12.10. 오후 5:53,KTX 강릉선 운행 재개…철도경찰 사고원인 수사,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강릉선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('철도경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사고원인', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
163,2018.12.10. 오후 5:52,트라움하우스 고급 소형 펜트하우스 더 라움 펜트하우스 12월 분양,"[('트라움하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('더 라움 펜트하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2018.12.10. 오후 5:51,코레일 신규 임원 3분의 1이 캠코더…국토부가 눈치볼 지경,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('캠코더', 'TERM'), ('…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치볼', 'O'), (' ', 'O'), ('지경', 'O')]"
165,2018.12.10. 오후 5:49,호반건설 1200억 규모 ‘더 라움 펜트하우스’ 공사 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 라움 펜트하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
166,2018.12.10. 오후 5:48,캠코더 인사가 만든 노조천국 KTX 탈선 불렀다,"[('캠코더', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인사가', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('노조천국', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선', 'O'), (' ', 'O'), ('불렀다', 'O')]"
167,2018.12.10. 오후 5:47,바뀐 청약제도 11일부터 시행...북위례 결국 크리스마스 분양,"[('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행...', 'O'), ('북위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('크리스마스', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2018.12.10. 오후 5:46,재건축 본궤도 오른 압구정 3구역,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY')]"
169,2018.12.10. 오후 5:45,서울 거주자 올 경기도서 남양주 아파트 최다 매입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
170,2018.12.10. 오후 5:45,주52시간 폭탄에...건설현장 44% 공기준수 어렵다,"[('주', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), ('에...건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공기준수', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
171,2018.12.10. 오후 5:45,LH 세종 스마트시티 ISO 국제인증 세계 첫 획득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('ISO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제인증', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
172,2018.12.10. 오후 5:43,얼마집 분당 느티마을 4단지 리모델링 시공사 선정후 1억 올라,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('느티마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정후', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
173,2018.12.10. 오후 5:36,세계 첫 5G로 자율주행車 실험 K시티 완공,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('5G', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행車', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실험', 'O'), (' ', 'O'), ('K시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
174,2018.12.10. 오후 5:35,오투·무주덕유산리조트 등 부영그룹 스키장 개장,"[('오투', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('무주덕유산리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스키장', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
175,2018.12.10. 오후 5:35,단독 가산동에 1조 투입해 서울 최대 벤처타운,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입해', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처타운', 'O')]"
176,2018.12.10. 오후 5:34,개포주공1 전 재건축 조합장에 뒷돈 혐의 브로커 구속,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷돈', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
177,2018.12.10. 오후 5:34,주52시간 이후…공사기간 부족 44%,"[('주52시간 이후', 'TIME'), ('…공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY')]"
178,2018.12.10. 오후 5:34,대출 막히자…아파트 잔금 변종 私금융 기승,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막히자…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('변종', 'O'), (' ', 'O'), ('私금융', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
179,2018.12.10. 오후 5:34,건설현장 주52시간 아우성 공사기간 도저히 못맞춘다,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('도저히', 'O'), (' ', 'O'), ('못맞춘다', 'O')]"
180,2018.12.10. 오후 5:34,분양 HOTSPOT 더 라움 펜트하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('HOTSPOT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더 라움 펜트하우스', 'ARTIFACT')]"
181,2018.12.10. 오후 5:33,SK건설·밀알복지재단 저소득가정에 방한키트 전달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('밀알복지재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('방한키트', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
182,2018.12.10. 오후 5:33,재건축 추진위 공백 1년 신반포4차 집행부 재구성,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'O'), (' ', 'O'), ('공백', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행부', 'O'), (' ', 'O'), ('재구성', 'O')]"
183,2018.12.10. 오후 5:32,강우석 감독 평창동 집 경매…감정가 81% 수준에 낙찰,"[('강우석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감독', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('81%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
184,2018.12.10. 오후 5:32,탈서울族 집 산곳 1위 남양주,"[('탈', 'O'), ('서울族', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산곳', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY')]"
185,2018.12.10. 오후 5:31,해건협 해외프로젝트 공정관리 전략수립·사례과정 교육,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('공정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전략수립·사례과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
186,2018.12.10. 오후 5:31,500가구 넘는 새 아파트 단지 국공립 어린이집 설치 의무화,"[('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
187,2018.12.10. 오후 5:21,규제 피한 ‘병점역 아이파크 캐슬’ 계약 6일차에 완판,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('병점역 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('6일차', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
188,2018.12.10. 오후 5:21,스테이케이션 확산…‘힐스테이트 판교 모비우스’ 눈길,"[('스테이케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…‘', 'O'), ('힐스테이트 판교 모비우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
189,2018.12.10. 오후 5:00,삼호 ‘사랑의 김장나눔행사’ 진행,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장나눔행사', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
190,2018.12.10. 오후 4:55,다산역 A2 의왕역 오산가장 화제…경기행복주택 20일까지 모집,"[('다산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의왕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('화제…', 'O'), ('경기행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
191,2018.12.10. 오후 4:55,CEOSTORY 차기작서 또 다른 시도...도심 속 집같은 호텔 지을래요,"[('CEOSTORY', 'O'), (' ', 'O'), ('차기작서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('시도...도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('집같은', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('지을래요', 'O')]"
192,2018.12.10. 오후 4:55,CEOSTORY 이만규 아난티 대표 고급리조트 성공 비결...라이프스타일 플랫폼 개발이죠,"[('CEOSTORY', 'O'), (' ', 'O'), ('이만규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아난티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고급리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('비결...라이프스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이죠', 'O')]"
193,2018.12.10. 오후 4:51,‘병점역 아이파크 캐슬’ 초기 100% 계약 완료,"[('‘', 'O'), ('병점역 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
194,2018.12.10. 오후 4:49,동문건설㈜ 입주민 선정 ‘2018년 LH 고객품질대상’ 수상,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH 고객품질대상', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
195,2018.12.10. 오후 4:47,‘9·13대책’을 보는 두개의 시선···일반가구 ‘세금 부담’·중개업소 ‘대출규제’ 걱정,"[('‘', 'O'), ('9·13대책', 'EVENT'), ('’을', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('두개', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('시선···일반가구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담’·중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대출규제’', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
196,2018.12.10. 오후 4:46,SH공사 홀몸 어르신·소년소녀가장과 김장 나누기  ,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홀몸', 'O'), (' ', 'O'), ('어르신·', 'O'), ('소년소녀가장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나누기', 'O')]"
197,2018.12.10. 오후 4:43,세종 한신더휴 리저브 II 전자계약시스템 첫 도입 ,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴 리저브 II', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전자계약시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
198,2018.12.10. 오후 4:42,동문건설 입주민 선정 2018년 LH 고객품질대상 수상,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('고객품질대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
199,2018.12.10. 오후 4:38,리모델링 사업 활발한 신당동 남산타운 아파트 최근 전세 거래 완료 ,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활발한', 'O'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
200,2018.12.10. 오후 4:35,병점역 아이파크 캐슬 정당 계약 기간 내 완판,"[('병점역 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정당', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
201,2018.12.10. 오후 4:29,500가구 이상 아파트엔 국공립어린이집 의무 설치,"[('500가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
202,2018.12.10. 오후 4:18,호반건설 오피스텔 더라움 펜트하우스 1200억에 공사계약,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('더라움 펜트하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1200억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O')]"
203,2018.12.10. 오후 4:16,진해 옛 육군대학 터 연구자유지역으로 탈바꿈한다,"[('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('육군대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('연구자유지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈한다', 'O')]"
204,2018.12.10. 오후 4:10,부영그룹 오투리조트·무주 덕유산리조트 개장 ,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오투리조트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('무주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕유산리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
205,2018.12.10. 오후 4:09,HDC현대산업개발·롯데건설 병점역 아이파크 캐슬 2666세대 계약 마쳐,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('병점역 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2666세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
206,2018.12.10. 오후 4:07,부영그룹 덕유산·오투리조트 스키장 개장,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕유산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오투리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스키장', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
207,2018.12.10. 오후 4:06,KTX 비상제동장치 설계결함…홍철호 의원 대책 마련해야,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비상제동장치', 'O'), (' ', 'O'), ('설계결함…', 'O'), ('홍철호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야', 'O')]"
208,2018.12.10. 오후 4:06,HDC현대산업개발ㆍ롯데건설 ‘병점역 아이파크 캐슬’ 초기 100% 계약,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('병점역 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
209,2018.12.10. 오후 4:06,내 집에 내가 월세 들어가 살아요…대출 막히자 등장한 변종 서비스,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집에', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가', 'O'), (' ', 'O'), ('살아요…대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막히자', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('변종', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
210,2018.12.10. 오후 4:05,GTXA 장기화 우려에 속 타는 김현미 장관,"[('GTXA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('타는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
212,2018.12.10. 오후 4:02,미사강변지구 핵심상권 미사역 큐브앤타워 인기,"[('미사강변지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큐브앤타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
213,2018.12.10. 오후 4:01,안산시 고잔동 안산센트럴푸르지오 아파트 4호선 역세권 입지 눈길,"[('안산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고잔동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
214,2018.12.10. 오후 3:57,자율주행차 실험주행 ‘OK’…가상도시 ‘K시티’ 준공,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실험주행', 'O'), (' ', 'O'), ('‘OK’…가상도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('K시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
215,2018.12.10. 오후 3:56,강서구 내발산동 아파트 마곡수명산파크2단지  마곡지구 개발로 주목,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내발산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡수명산파크', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
216,2018.12.10. 오후 3:55,LH 화재 걱정없는 1호 안심주택 현판식 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('현판식', 'O')]"
217,2018.12.10. 오후 3:54,병점역 아이파크 캐슬 정당 계약 기간 완판 성공 ,"[('병점역 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정당', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
218,2018.12.10. 오후 3:54,호반건설 1200억원 규모 더 라움 펜트하우스 공사 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('더 라움 펜트하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
219,2018.12.10. 오후 3:52,홍철호의원 KTX산천열차 비상제동장치 설계·제작결함 존재,"[('홍철호', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('산천열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비상제동장치', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·제작결함', 'O'), (' ', 'O'), ('존재', 'O')]"
220,2018.12.10. 오후 3:49,부영그룹 태백·무주 스키장 개장 ,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태백', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('무주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스키장', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
221,2018.12.10. 오후 3:48,‘울산 TTM 스퀘어 그랑테라스’ 주목,"[('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('TTM 스퀘어 그랑테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
222,2018.12.10. 오후 3:48,‘섹션 오피스’ 대청비즈오피스 차별화된 특징으로 눈길,"[('‘섹션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스’', 'O'), (' ', 'O'), ('대청비즈오피스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('특징으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
223,2018.12.10. 오후 3:46,서울 거주자 올 경기도 아파트 최다 매입 지역 1위는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
224,2018.12.10. 오후 3:42,호반건설 1200억 규모 ‘더 라움 펜트하우스’ 공사 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 라움 펜트하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
225,2018.12.10. 오후 3:41,호반건설 ‘더 라움 펜트하우스’ 공사 도급계약 체결,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 라움 펜트하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('도급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
226,2018.12.10. 오후 3:36,2·7호선 건대입구역 앞 더라움 펜트하우스 2022년 준공,"[('2·7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('더라움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜트하', 'ARTIFACT'), ('우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
227,2018.12.10. 오후 3:31,호반건설 광진구 더 라움 펜트하우스 1200억원 시공계약,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 라움 펜트하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공계약', 'O')]"
228,2018.12.10. 오후 3:27,호반건설 자양동 더 라움 펜트하우스 공사 도급 계약,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 라움 펜트하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('도급', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
229,2018.12.10. 오후 3:27,호반건설 서울 자양동에 더 라움 펜트하우스 오피스텔 공사 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더 라움 펜트하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
230,2018.12.10. 오후 3:25,KTX 탈선 책임론 급부상…前 정부 수익성 추구 감싸기 與종합,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선', 'O'), (' ', 'O'), ('책임론', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상…前', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O'), (' ', 'O'), ('감싸기', 'O'), (' ', 'O'), ('與종합', 'O')]"
231,2018.12.10. 오후 3:25,500가구 이상 신축 아파트에 국·공립 어린이집 설치 의무화,"[('500가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('국·공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
232,2018.12.10. 오후 3:25,호반건설 건대입구역 오피스텔 더 라움 펜트하우스 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('더 라움 펜트하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
233,2018.12.10. 오후 3:23,서울 거주자들 남양주·고양·하남 집 많이 샀다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
234,2018.12.10. 오후 3:21,LH 다가구·다세대 매입임대주택에 화재 안전대책 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
235,2018.12.10. 오후 3:18,서울 아파트 매매거래 지난해 대비 90% 감소… 내년 부동산가격 공포,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
236,2018.12.10. 오후 3:17,HDC현대산업개발·롯데건설 병점역 아이파크 캐슬 완판,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('병점역 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
237,2018.12.10. 오후 3:15,자율주행차 상용화 속도낸다…여의도 18 규모 실험도시 케이시티 완성,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('실험도시', 'O'), (' ', 'O'), ('케이시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
238,2018.12.10. 오후 3:12,도심활성화의 역설…북촌·서촌 관광객 모이자 지역주민은 이탈 ,"[('도심활성화의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설…', 'O'), ('북촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주민', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈', 'O')]"
239,2018.12.10. 오후 3:10,HDC현대산업개발 “병점역 아이파크 캐슬 100% 계약 완료”,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('병점역 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료”', 'O')]"
240,2018.12.10. 오후 3:05,헬리오시티 조합장 해임 총회 경찰도 비상 ,"[('헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
241,2018.12.10. 오후 3:04,경기도 아파트 매매가격 상승세 11월 주춤,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
242,2018.12.10. 오후 3:03,개포동 래미안블레스티지 입주 3개월 앞두고 공정률 88% 돌파,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
243,2018.12.10. 오후 3:03,LH 스마트시티 국제인증 세계 최초로 획득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제인증', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
244,2018.12.10. 오후 3:02,자율주행차 상용화 성큼…‘케이시티’ 시동,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O'), (' ', 'O'), ('성큼…‘', 'O'), ('케이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
245,2018.12.10. 오후 3:01,은평구 다래마을 도시재생 희망지사업 선정,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다래마을 도시재생 희망지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
246,2018.12.10. 오후 3:01,우리나라 자율주행차 산업 이끌 케이시티 경기 화성시에 준공,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('케이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
247,2018.12.10. 오후 3:01,세계 최초 5G 통신망 갖춘 자율차 테스트베드 KCity 완공,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('5G', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통신망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('자율차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테스트베드', 'O'), (' ', 'O'), ('KCity', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
248,2018.12.10. 오후 3:01,동문건설 입주민 선정 2018년 LH 고객품질대상 수상,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('고객품질대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
250,2018.12.10. 오후 2:59,성북구 아파트 길음뉴타운6단지래미안  4호선 초역세권 단지로 눈길,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운6단지래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
251,2018.12.10. 오후 2:55,LH 세종 스마트시티로‘ISO 국제인증’ 획득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티로‘', 'O'), ('ISO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제인증’', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
252,2018.12.10. 오후 2:53,명품 숲세권에서 만나는 판교 또 한번의 더샵 ‘판교 더샵 포레스트’,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
253,2018.12.10. 오후 2:51,얼마집 강남 개포1단지 재건축서 수억 뒷돈 챙긴 브로커 구속,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축서', 'O'), (' ', 'O'), ('수억', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷돈', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴', 'O'), (' ', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
254,2018.12.10. 오후 2:51,얼마집 e편한세상 송도 집들이 … 전용 84㎡ 5억5억5000만원대,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억5억5000만원대', 'QUANTITY')]"
255,2018.12.10. 오후 2:47,LH 세종 스마트시티로ISO 국제인증 획득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), ('로', 'O'), ('ISO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
256,2018.12.10. 오후 2:39,부산 도심 경부선 철로 지하화 본격화,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철로', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
257,2018.12.10. 오후 2:36,낙후된 미군 공여지 주변 개발 사업자에 세제 감면 혜택,"[('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공여지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
258,2018.12.10. 오후 2:35,한양 ‘사랑의 연탄나눔’ 봉사활동,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연탄나눔', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
259,2018.12.10. 오후 2:34,SH공사 임대주택 520가구에 김장김치 전달,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('520가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
260,2018.12.10. 오후 2:33,대림계열 삼호 사랑의 김장나눔행사,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호 사랑의 김장나눔행사', 'EVENT')]"
261,2018.12.10. 오후 2:31,KTX 강릉선 오전 5시30분부터 정상 운행.. 특사경 코레일 등 내사 착수,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강릉선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오전 5시30분부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('운행..', 'O'), (' ', 'O'), ('특사경', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
262,2018.12.10. 오후 2:28,전주 만만한 도시 아니다…김승수 시장 자광에 경고,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만만한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다…', 'O'), ('김승수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자광에', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
263,2018.12.10. 오후 2:23,도공 유소년 배구대회 개최... 난치병 어린이 치료 성금도 기부,"[('도공 유소년 배구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최...', 'O'), (' ', 'O'), ('난치병', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('치료', 'O'), (' ', 'O'), ('성금도', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
264,2018.12.10. 오후 2:10,부동산 급매물 서울 곳곳 출현…9·13이후 실거래가 뚝뚝 ,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('출현…', 'O'), ('9·13이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
265,2018.12.10. 오후 2:10,세운상가남산 보행로로 연결된다,"[('세운상가남산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보행로로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된다', 'O')]"
266,2018.12.10. 오후 2:09,한신공영 전자계약시스템 첫 도입 세종 한신더휴 리저브 II 14일 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전자계약시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴 리저브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('II', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2018.12.10. 오후 2:05,SK건설 저소득 가정에 방한키트 제작·전달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('방한키트', 'O'), (' ', 'O'), ('제작·전달', 'O')]"
268,2018.12.10. 오후 2:04,근무시간 단축한 지하철현장 82% 계약기간 내 공사 불가능,"[('근무시간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축한', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약기간', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O')]"
269,2018.12.10. 오후 2:04,SH공사 임대주택 거주 노인·소년가장에 김치 전달,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('노인·소년가장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
270,2018.12.10. 오후 2:02,수자원공사 부산시와 낙동강하구 통합물관리 구축 나서,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강하구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
271,2018.12.10. 오후 2:02,얼마집 송파 잠실우성1·2·3차 재건축 조합 설립 무산,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('우성', 'LOCATION'), ('1·', 'QUANTITY'), ('2·3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
272,2018.12.10. 오후 1:58,인천공항 청년예술가들의 음악축제 아트포트 유스 페스티벌 개최,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년예술가', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('음악축제', 'O'), (' ', 'O'), ('아트포트 유스 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
273,2018.12.10. 오후 1:57,판교 대장지구 마수걸이 분양… 대형사 3社3색 맞대결,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('3社3색', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
274,2018.12.10. 오후 1:42,한양 인천 창영동 독거노인가구 등에 연탄 4000장 배달,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창영동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독거노인가구', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4000장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배달', 'O')]"
275,2018.12.10. 오후 1:42,지존 공식블로그 방문자 10만명 돌파 기념 특별이벤트,"[('지존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('방문자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O')]"
276,2018.12.10. 오후 1:39,건산연 주 52시간이후 건설사업 44% 공기 맞추기 어려워,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간이후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
277,2018.12.10. 오후 1:36,‘개포주공 1단지’ 재건축서 수억원대 뒷돈 챙긴 브로커 구속,"[('‘', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축서', 'O'), (' ', 'O'), ('수억원대', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷돈', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴', 'O'), (' ', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
278,2018.12.10. 오후 1:30,도시정비 최강자 대림 몸집·체력 다 키웠다,"[('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('최강자', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몸집·체력', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('키웠다', 'O')]"
279,2018.12.10. 오후 1:29,부동산시장 조사분석 23호 발간,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('조사분석', 'O'), (' ', 'O'), ('23호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
280,2018.12.10. 오후 1:27,더 높게 더 넓게 쓴다… 복층형 오피스텔 스테이 더 디자이너스 군자,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다…', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이 더 디자이너스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('군자', 'ARTIFACT')]"
281,2018.12.10. 오후 1:20,대우산업개발 동대구역 앞 이안 센트럴D 이달 분양,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이안 센트럴D', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2018.12.10. 오후 1:19,출퇴근 편리한 서울의 중심 도심 속 프리미엄 오피스텔 분양 희소식,"[('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('희소식', 'O')]"
283,2018.12.10. 오후 1:15,추워진 날씨에도 뜨거운 관심 이어지고 있는 북한산 힐즈파크,"[('추워진', 'O'), (' ', 'O'), ('날씨에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐즈파크', 'ARTIFACT')]"
284,2018.12.10. 오후 1:13,LH 미얀마 대표사무소 개소… 경협산단 본격 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('개소…', 'O'), (' ', 'O'), ('경협산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
285,2018.12.10. 오후 1:13,삼호 인천 소외이웃에 김장 3.3톤 담가 전달,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소외이웃', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3.3톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('담가', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
286,2018.12.10. 오후 1:12,대형 개발호재 강점… ‘호매실역 더리브 스타일’ 이달 분양,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('강점…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호매실역 더리브 스타일', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2018.12.10. 오후 1:12,건설사들 추운 겨울에도 훈훈한 나눔,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('추운', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('훈훈한', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O')]"
288,2018.12.10. 오후 1:09,실수요자 몰리는 단독주택... ‘운정신도시 라피아노’ 야외 가든 테라스 등 특화공간 눈길,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라피아노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('야외', 'O'), (' ', 'O'), ('가든', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
289,2018.12.10. 오후 1:01,3초 역세권 ‘큐브앤타워’ 풍부한 유동인구로 관심 집중,"[('3초', 'TIME'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('큐브앤타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
290,2018.12.10. 오후 1:00,KTX 강릉선 재운행했지만…불안한 시작종합,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강릉선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재운행했지만…불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('시작종합', 'O')]"
291,2018.12.10. 오후 12:53,수도권 지식산업센터 ‘교통 호재’가 성패 가른다...,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재’가', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('가른다...', 'O')]"
292,2018.12.10. 오후 12:29,500가구 넘는 공동주택에 국·공립어린이집 설치 의무화,"[('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('국·공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
293,2018.12.10. 오후 12:26,개포1단지 재건축 王조합장 노릇 브로커 구속…뒷돈 수억 챙겨,"[('개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('王', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노릇', 'O'), (' ', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속…뒷돈', 'O'), (' ', 'O'), ('수억', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
294,2018.12.10. 오후 12:18,인사삼성물산 건설부문 임원 승진,"[('인사', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
295,2018.12.10. 오후 12:14,강릉선KTX 탈선사고 책임자 가려낸다…철도경찰 내사 착수,"[('강릉선KTX 탈선사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('책임자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가려낸다…', 'O'), ('철도경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
296,2018.12.10. 오전 11:51,LH 미얀마 대표사무소 개소…경협산단 본격 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('개소…', 'O'), ('경협산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
297,2018.12.10. 오전 11:48,전리품 된 코레일 사장...선임 기준은 정치 전문성은 뒷전,"[('전리품', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('...선임', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('정치', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성은', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷전', 'O')]"
298,2018.12.10. 오전 11:43,서울 거주자가 경기도서 아파트를 가장 많이 산 지역은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
299,2018.12.10. 오전 11:41,대보건설 ‘G밸리하우…’ 공급,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('G밸리하우', 'ARTIFACT'), ('…’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
300,2018.12.10. 오전 11:41,포스코건설 협력사 초청행사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O')]"
301,2018.12.10. 오전 11:41,GS건설 ‘연말 분양 파티’… 하남·대구 등 5곳서 6774가구,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파티’…', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6774가구', 'QUANTITY')]"
302,2018.12.10. 오전 11:41,3기 新도시 ‘입지·교통대책’에 주택시장 안정 달렸다,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('新도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입지·교통대책’에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
303,2018.12.10. 오전 11:40,KTX 강릉선 사흘만에 정상화…철도경찰 내사 착수,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강릉선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화…', 'O'), ('철도경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
304,2018.12.10. 오전 11:35,서울서 3.3㎡ 2000만원…은평구 청약시장 달아오른다,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
305,2018.12.10. 오전 11:35,집값도 대출도 불안…입주폭탄 이어지나,"[('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('불안…입주폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
306,2018.12.10. 오전 11:34,LH 세종 스마트시티 ‘ISO 국제인증’ 획득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('ISO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제인증’', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
307,2018.12.10. 오전 11:33,서울사람 많이 산 경기도 아파트 보니,"[('서울', 'CITY'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O')]"
308,2018.12.10. 오전 11:31,‘주거문화 혁신’ 대림산업 종합대상,"[('‘주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신’', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'O')]"
309,2018.12.10. 오전 11:31,전주 한옥마을 인근에 ‘호텔 품은 복합단지’,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지’', 'O')]"
310,2018.12.10. 오전 11:31,미세먼지 불안 해소… 강화된 ‘환기시스템’ 내년 시범도입,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('해소…', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘환기시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범도입', 'O')]"
311,2018.12.10. 오전 11:31,‘이안 센트럴’ 주거복합 분양,"[('‘', 'O'), ('이안 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2018.12.10. 오전 11:28,원스톱 생활 자랑하는 광진구 자양동 더샵스타시티 최근 전세 거래돼,"[('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
313,2018.12.10. 오전 11:26,제주강정 NEUM ‘STX건설’ 풍부한 생활인프라 입지 주목,"[('제주', 'CITY'), ('강정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('NEUM', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
314,2018.12.10. 오전 11:25,건설사도 감원 칼바람…대형社 정규직 4만명 아래로,"[('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('감원', 'O'), (' ', 'O'), ('칼바람…대형社', 'O'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
315,2018.12.10. 오전 11:23,LH 임대 주택 화재종합대책 마련…대전 첫 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('화재종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
316,2018.12.10. 오전 11:23,차별화된 특화 설계 공간구성 갖춘 ‘가산 아이에스비즈타워’ 눈길,"[('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공간구성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산 아이에스비즈타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
317,2018.12.10. 오전 11:23, 공정률 92% 돌파 고양향동호반베르디움B4블록  서울 생활권으로 주목,"[('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('고양향동호반베르디움B4블록', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
318,2018.12.10. 오전 11:21,서울 매매가 4주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
319,2018.12.10. 오전 11:18,LH 미얀마 대표사무소 개소...경협산단 본격 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('개소...', 'O'), ('경협산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
320,2018.12.10. 오전 11:17,LH 세종스마트시티로 ‘ISO국제인증’ 획득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종스마트시티', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('ISO', 'ORGANIZATION'), ('국제인증’', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
321,2018.12.10. 오전 11:17,교통연구원 12일 보행안전국제세미나,"[('교통연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보행안전국제세미나', 'EVENT')]"
322,2018.12.10. 오전 11:16,선호도 높은 지역 내 강남서 주거·상업시설 공급 이어져,"[('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
323,2018.12.10. 오전 11:15,LH 매입임대주택 1600억원 들여 화재 안전설비 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('안전설비', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
324,2018.12.10. 오전 11:13,호반건설 임직원 봉사단 ‘사랑의 연탄 나눔’ 봉사 활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 연탄 나눔', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
325,2018.12.10. 오전 11:12,도로교통공단 2018 서울사회복지대상 수상,"[('도로교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울사회복지대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
326,2018.12.10. 오전 11:11,LH 매입임대주택 화재 안전대책 강화…대전에 첫 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
327,2018.12.10. 오전 11:10,SH공사 임대주택 520세대에 김장 전달,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('520세대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
328,2018.12.10. 오전 11:09,‘나사 빠진’ KTX 불안해서 타겠나…코레일 사장 ‘사면초가’,"[('‘나사', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진’', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불안해서', 'O'), (' ', 'O'), ('타겠나…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사면초가’', 'O')]"
329,2018.12.10. 오전 11:09,킨텍스 사거리 일대 대규모 주거타운 형성,"[('킨텍스 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
330,2018.12.10. 오전 11:06,포니정재단 베트남 장학증서 수여…12년간 총 680명,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('장학증서', 'O'), (' ', 'O'), ('수여…', 'O'), ('12년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('680명', 'QUANTITY')]"
331,2018.12.10. 오전 11:04,캠코 595억원 규모 압류재산 10∼12일 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('595억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('10∼12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
332,2018.12.10. 오전 11:03,LH 세종 스마트시티로 ‘ISO 국제인증’ 세계 최초 획득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('ISO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제인증’', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
333,2018.12.10. 오전 11:02,LH 세종 스마트시티 ‘ISO 국제인증’ 획득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('ISO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제인증’', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
334,2018.12.10. 오전 11:02,건설사업장 44% 근로시간 단축 여파로 공사기간 준수 어려워,"[('건설사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근로시간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('준수', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
335,2018.12.10. 오전 11:01,LH 세종 스마트시티로 ‘ISO 국제인증’ 획득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('ISO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제인증’', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
336,2018.12.10. 오전 11:01,경기 시흥시 제2회 경관행정 우수사례 경진대회 대상 영예,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경관행정 우수사례 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
337,2018.12.10. 오전 11:01,올해 가장 우수한 경관행정 사례에 시흥시 선정,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('경관행정', 'O'), (' ', 'O'), ('사례에', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
338,2018.12.10. 오전 11:01,건설사업 44% 주52시간 근무로 공사기간 준수 어렵다,"[('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('근무로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('준수', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
339,2018.12.10. 오전 11:00,LH 세종 스마트시티로 ‘ISO 국제인증’ 세계 최초 획득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('ISO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제인증’', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
340,2018.12.10. 오전 11:00,주52시간 근무제 후 건설사업 44.0% 공사기간 준수 어렵다,"[('주52시간 근무제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('44.0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('준수', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
341,2018.12.10. 오전 11:00,시흥시 민관 협력 경관 개선…국토부 장관상,"[('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('개선…', 'O'), ('국토부 장관상', 'CIVILIZATION')]"
342,2018.12.10. 오전 11:00,건설업계 “주 52시간 근무로 공기 맞추기 어렵다”… 대책 마련 촉구,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('근무로', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
343,2018.12.10. 오전 11:00,시흥시 경관행정 경진대회 대상 ,"[('시흥시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경관행정 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
344,2018.12.10. 오전 11:00,경관행정경진대회 대상에 시흥시 최우수상은 LH,"[('경관행정경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION')]"
345,2018.12.10. 오전 10:59,스트리트형 상가 ‘힐스테이트 세종 리버파크’ 분양…배후수요·개발호재 풍성,"[('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 세종 리버파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…배후수요·개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
346,2018.12.10. 오전 10:57,한양 연탄나르기 봉사 진행,"[('한양', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연탄나르기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
347,2018.12.10. 오전 10:56,삼호 ‘사랑의 김장나눔행사’,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장나눔행사', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
348,2018.12.10. 오전 10:55,이건 관계사 소외계층 위한 사랑의 연탄배달 봉사활동 진행,"[('이건', 'O'), (' ', 'O'), ('관계사', 'O'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄배달', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
349,2018.12.10. 오전 10:53,반지하에서 반포아파트 입성하기 출간…한권에 담은 부동산 노하우,"[('반지하', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('반포아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입성하기', 'O'), (' ', 'O'), ('출간…한권', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O')]"
350,2018.12.10. 오전 10:52,서울사람이 아파트 많이 산 경기도 지역은,"[('서울', 'CITY'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
351,2018.12.10. 오전 10:47,LH 미얀마 대표사무소 개소…경제협력 산단 본격 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('개소…경제협력', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
352,2018.12.10. 오전 10:39,LH 매입임대주택에 화재안전대책 마련…대전에 첫 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('화재안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
353,2018.12.10. 오전 10:38,규제 풍선효과 누리나…수원시 곡반정동 상가주택 임대 문의 꾸준,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('누리나…', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곡반정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
354,2018.12.10. 오전 10:34,LH 매입임대주택 화재안전강화 대책 마련,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('화재안전강화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
355,2018.12.10. 오전 10:32,주52시간 근무제 이후 건설사업 44.%가 공사기간 준수 어렵다,"[('주52시간 근무제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('44.%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('준수', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
356,2018.12.10. 오전 10:30,최고 입지 갖춘 지역 내 강남 신규 분양단지 눈길,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
357,2018.12.10. 오전 10:30,나만의 집짓기노하우 꼬마 빌딩 건축 노하우 2편꼬마빌딩 예산검토,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('2편', 'QUANTITY'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('예산검토', 'O')]"
358,2018.12.10. 오전 10:28,KTX 강릉선 10일 첫 차부터 정상화,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강릉선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫 차', 'QUANTITY'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O')]"
359,2018.12.10. 오전 10:25,MK 추천경매 인천시 부평동 근린상가 1억2600만원 ,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2600만원', 'QUANTITY')]"
360,2018.12.10. 오전 10:22,㈜한양 ‘연탄나르기’ 봉사활동 펼쳐 이웃들에게 온기 배달,"[('㈜한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연탄', 'TERM'), ('나르기’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('배달', 'O')]"
361,2018.12.10. 오전 10:19,정부 보행자 편의·안전성 높인다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편의·안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
362,2018.12.10. 오전 10:19,삼호 ‘사랑의 김장나눔행사’ 개최…소외계층에 김치 전달,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장나눔행사', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
363,2018.12.10. 오전 10:18,한양 인천동구서 ‘연탄나르기’ 봉사활동,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('동구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연탄', 'TERM'), ('나르기’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
364,2018.12.10. 오전 10:18,대출도 어렵고 집값도 불안...입주폭탄 내년에 터지나,"[('대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('불안...입주폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('터지나', 'O')]"
365,2018.12.10. 오전 10:18,SK건설ㆍ밀알복지재단 저소득가정에 방한키트 전달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('밀알복지재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('방한키트', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
366,2018.12.10. 오전 10:17,삼호 ‘사랑의 김장나눔행사’ 실시,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장나눔행사', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
367,2018.12.10. 오전 10:17,삼성물산 ‘현장중심 성과주의’ 인사 시행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘현장중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성과주의’', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
368,2018.12.10. 오전 10:13,LH 매입임대주택 화재안전 대폭 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('화재안전', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
369,2018.12.10. 오전 10:12,인사 삼성물산 ,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION')]"
370,2018.12.10. 오전 10:10,건설 신한류 모색하다세계 최장 길이 바닷길 현대건설이 쓰는 건설사,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신한류', 'O'), (' ', 'O'), ('모색하다세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('길이', 'O'), (' ', 'O'), ('바닷길', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
371,2018.12.10. 오전 10:10,건설 신한류 모색하다수익성 사업 공략… 해외시장 경쟁력 강화,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신한류', 'O'), (' ', 'O'), ('모색하다수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공략…', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
372,2018.12.10. 오전 10:09,삼호 사랑의 김장나눔행사 실시,"[('삼호 사랑의 김장나눔행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
373,2018.12.10. 오전 10:08,LH 미얀마 대표사무소 개소…경협산단 본격 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('개소…', 'O'), ('경협산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
374,2018.12.10. 오전 10:07,SK건설 동절기 맞아 저소득가정에 방한키트 전달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('방한키트', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
375,2018.12.10. 오전 10:07,삼호 인천지역 저소득 가정에 ‘사랑의 김장나눔행사’ 실시,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장나눔행사', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
376,2018.12.10. 오전 10:06,서산 테크노밸리 이안더서산 입주 앞두고 잔금유예혜택 담은 프로모션 진행,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이안더서산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금유예혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('프로모션', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
377,2018.12.10. 오전 10:05,미아뉴타운 아파트 SK북한산시티  우이신설선 초역세권으로 눈길,"[('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('SK북한산시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우이신설선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
378,2018.12.10. 오전 10:04,新건설 한류 이끄는 특급 전도사 포스코건설의 ‘글로벌 행보’ 눈길,"[('新건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('전도사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('행보’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
379,2018.12.10. 오전 10:03,창원 산호동 랜드마크 테라스형 상가 ‘산호마크리움 애비뉴’ 분양 중,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('산호마크리움 애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
380,2018.12.10. 오전 10:01,시그널 하나금융그룹 신탁사서 리츠 사업부 분리한다,"[('시그널', 'O'), (' ', 'O'), ('하나금융그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신탁사서', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('사업부', 'O'), (' ', 'O'), ('분리한다', 'O')]"
381,2018.12.10. 오전 10:01,배후수요 풍부해 안정적인 상가 ‘미사강변 오벨리스크 리버스퀘어’,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부해', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오벨리스크 리버스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
382,2018.12.10. 오전 10:00,서울시 에너지절약 우수아파트 84개 단지 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지절약', 'O'), (' ', 'O'), ('우수아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('84개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
383,2018.12.10. 오전 9:59,삼호 인천 괭이부리마을서 김장나눔행사 진행,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괭이부리마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('김장나눔행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
384,2018.12.10. 오전 9:58,매입임대주택을 화재안심 주택으로...안전 대폭 강화한다,"[('매입임대주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('화재안심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로...안전', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
385,2018.12.10. 오전 9:56,인사삼성물산,"[('인사', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION')]"
386,2018.12.10. 오전 9:55,의정부 최초 AI 기반 대화형 아파트 구현 포스코건설 더샵 파크에비뉴 12월 분양,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('대화형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구현', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 파크에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2018.12.10. 오전 9:51,호반건설 ‘사랑의 연탄 나눔’ 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 연탄 나눔', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
388,2018.12.10. 오전 9:51,경기도 시세 60 80% 경기행복주택 894호 공급한다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('60 80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('894호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
389,2018.12.10. 오전 9:49,인사 삼성물산 2019년 임원 승진 인사,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
390,2018.12.10. 오전 9:46,서울거주자 경기도 아파트 매입 활기…집값에 밀려 탈서울 러쉬,"[('서울', 'CITY'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려', 'O'), (' ', 'O'), ('탈', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('러쉬', 'O')]"
391,2018.12.10. 오전 9:46,LH 미얀마에 대표사무소 개소…경협 산업단지 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대표사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('개소…경협', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
392,2018.12.10. 오전 9:43,한경부동산 2019년 상가 오피스텔 분양시장 맑음 흐림,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O')]"
393,2018.12.10. 오전 9:41,아직 서울에 이런 곳이....은평구 청약시장 달아오른다,"[('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이....', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
394,2018.12.10. 오전 9:40,눈치 보다가…올해 분양 반토막,"[('눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('보다가…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY')]"
395,2018.12.10. 오전 9:39,하남시 위례롯데캐슬 아파트 중형 면적 꾸준한 전세 거래 눈길,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위례롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
396,2018.12.10. 오전 9:38,국내 첫 럭셔리 소형 펜트하우스 ‘더 라움 펜트하우스’ 12월 분양,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 라움 펜트하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2018.12.10. 오전 9:37,제주도 세컨드 하우스로 투자자 몰린다,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세컨드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
398,2018.12.10. 오전 9:37,부천에 특화설계 소형 오피스 들어선다,"[('부천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
399,2018.12.10. 오전 9:33,미얀마에 LH 대표사무소 개소...경협산단 본격 추진,"[('미얀마', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('개소...', 'O'), ('경협산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
400,2018.12.10. 오전 9:32,제2경부고속도로 수혜단지 하남시 신장동 ‘하남 프라임파크’ 주목,"[('제2', 'QUANTITY'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남 프라임파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
401,2018.12.10. 오전 9:32,집코노미 급매물도 안 팔린다…서울 아파트거래 20분의 1토막,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('20분의 1토막', 'QUANTITY')]"
402,2018.12.10. 오전 9:32,집코노미 스타 부동산 강사들이 콕 찍은 대전·광주·대구마저…,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강사', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('콕', 'O'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('마저…', 'O')]"
403,2018.12.10. 오전 9:30,동문건설 입주민 선정 LH 고객품질대상 수상,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('고객품질대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
404,2018.12.10. 오전 9:30,지하철 출구 바로 앞 ‘오피스텔 및 상가’ 동시 공급,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출구', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
405,2018.12.10. 오전 9:29,울산 우정혁신도시 중심 입지에 지식산업센터 및 상업시설 들어선다,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
406,2018.12.10. 오전 9:28,LH 세종 스마트시티로 ISO 국제인증 획득,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('ISO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
407,2018.12.10. 오전 9:26,500세대 이상 공동주택에 ‘국공립어린이집’ 설치 의무화,"[('500세대 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘국공립어린이집’', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
408,2018.12.10. 오전 9:25,초역세권 예약 호매실역 더리브 스타일 오피스텔 분양,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('호매실역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더리브 스타일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2018.12.10. 오전 9:23,특등급 내진설계차별화 특화설계 경북영천 첫 브랜드타운 e편한세상 영천 ,"[('특등급', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영천', 'ARTIFACT')]"
410,2018.12.10. 오전 9:20,다산역A2·의왕역·오산가장 경기행복주택 입주자 모집,"[('다산역', 'LOCATION'), ('A2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('의왕역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산가장 경기행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
411,2018.12.10. 오전 9:19,미국 뉴욕에 ‘고급 아파트’ 장만해볼까,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('장만해볼까', 'O')]"
412,2018.12.10. 오전 9:17,한양 연탄나르기 봉사활동으로 이웃들에 나눔의 온기 배달,"[('한양', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연탄나르기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃들에', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔의', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('배달', 'O')]"
