,date,headline,keyword
0,2017.01.15. 오후 9:55,작년 전셋값 상승 과천 2억원 ‘최고’,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
1,2017.01.15. 오후 8:24,대출규제 동시다발 시행… 서울 아파트값 다시 하락세,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('동시다발', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
2,2017.01.15. 오후 6:40,미니 판교 성남 대장지구 아파트 분양 채비,"[('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('채비', 'O')]"
3,2017.01.15. 오후 6:39,레고처럼 조립…가양동에 모듈러 주택 1호,"[('레고', 'ARTIFACT'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('조립…', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY')]"
4,2017.01.15. 오후 6:38,낡은 주택 눈독들이는 연예인들,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독들이는', 'O'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
5,2017.01.15. 오후 6:35,대단지 옆 나홀로 아파트 귀한 몸,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
6,2017.01.15. 오후 6:34,그린리모델링 사업자 모집,"[('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
7,2017.01.15. 오후 6:33,이번주 서울·경주 4개단지 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2017.01.15. 오후 6:16,Book적Book적…망한 상가 살려내는 교보문고 효과,"[('Book적Book적…망한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('살려내는', 'O'), (' ', 'O'), ('교보문고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
9,2017.01.15. 오후 5:40,성복역 롯데캐슬 골드타운 오피스텔 견본주택 2만여명 북적,"[('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
10,2017.01.15. 오후 5:39,한국리츠협회 신년인사회 개최,"[('한국리츠협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신년인사회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
11,2017.01.15. 오후 5:37,지역주택조합 폐해 우려가 현실로,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('폐해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
12,2017.01.15. 오후 5:37,백사마을 재개발 이르면 4월 SH공사가 시행,"[('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
13,2017.01.15. 오후 5:29,설 연휴 앞둔 분양시장 숨 고르기…677가구 분양,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기…', 'O'), ('677가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
14,2017.01.15. 오후 5:18,서울형 도시재생 정보 한눈에…서울도시재생포털 선보여,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('서울도시재생포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
15,2017.01.15. 오후 5:15,MK 추천매물 오산 역세권 수익형 상가건물 17억8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('17억8천만원', 'QUANTITY')]"
16,2017.01.15. 오후 5:15,1년이면 아파트 한채 뚝딱…레고처럼 조립하는 아파트 첫선,"[('1년', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝딱…', 'O'), ('레', 'ARTIFACT'), ('고처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('조립하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
17,2017.01.15. 오후 5:15,야탑역 베스티안 오피스텔 분양,"[('야탑역 베스티안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2017.01.15. 오후 5:15,포토 한파 속 견본주택엔 열기,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택엔', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
19,2017.01.15. 오후 5:15,설 앞두고 숨고르기…이번주 청약 4곳,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY')]"
20,2017.01.15. 오후 5:15,아파트 네이밍 별칭 도입 크게 늘었다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('네이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('별칭', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
21,2017.01.15. 오후 5:15,국내 1호 모듈러 공공임대 올해 준공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모', 'TERM'), ('듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
22,2017.01.15. 오후 5:15,16일부터 그린리모델링 사업자 모집,"[('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
23,2017.01.15. 오후 5:15,국토연구원 세종 신청사로 이전,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 신청사', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
24,2017.01.15. 오후 5:15,국토부 예산 깎였는데 SOC용 쪽지예산만 늘어,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('깎였는데', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC용', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽지예산만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
25,2017.01.15. 오후 5:14,단독 美 SOC 시장 공략 로드맵 만든다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
26,2017.01.15. 오후 5:14,땅 부자 KT 종합부동산회사로 급부상,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합부동산회사로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
27,2017.01.15. 오후 5:14,서울 수도권 등 청약 부적격자 20% 안팎으로 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('20% 안팎', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
28,2017.01.15. 오후 5:14,fn 금주 분양일정 숨고르기.. 8곳 851가구 청약,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기..', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('851가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
29,2017.01.15. 오후 5:10,“미분양 줄이자” 건설사들 모델하우스 오픈 전 분양홍보관 운영 러시,"[('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
30,2017.01.15. 오후 5:06,하반기가 적기… 저평가 알짜매물 노려라,"[('하반기', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('적기…', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜매물', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
31,2017.01.15. 오후 5:06,분양캘린더 3곳 379가구 청약 … 12곳서 계약,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('379가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
32,2017.01.15. 오후 5:06,전세대 남향 … 새집증후군 걱정없는 친환경아파트,"[('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('남', 'TERM'), ('향', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경아파트', 'O')]"
33,2017.01.15. 오후 5:06,부동산 QA 감정평가 없이도 담보대출 가능해지나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('없이도', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해지나', 'O')]"
34,2017.01.15. 오후 5:01,부동산개발協 내달 15일 국토위장 초청 조찬강연,"[('부동산개발協', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토위장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('조찬강연', 'O')]"
35,2017.01.15. 오후 5:01,한화건설 올 수주 3조8000억·매출 4조 목표,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('3조8000억', 'QUANTITY'), ('·매출', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
36,2017.01.15. 오후 5:01,신 투자처로 부상하는 대형 쇼핑몰 복합 쇼핑몰에 기관 자금 밀물,"[('신', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰에', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('밀물', 'O')]"
37,2017.01.15. 오후 5:01,신 투자처로 부상하는 대형 쇼핑몰 해외선 쇼핑몰 투자 어떻게,"[('신', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('해외선', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
38,2017.01.15. 오후 3:57,땅 부자 KT 종합부동산회사로 급부상중,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합부동산회사로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상중', 'O')]"
39,2017.01.15. 오후 2:56,주목 이 상품 조건 없이 이용금액 0.7% 포인트 적립,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('이용금액', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7% 포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적립', 'O')]"
40,2017.01.15. 오후 2:47,관광공사 내장산리조트 관광지 분양,"[('관광공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내장산리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관광지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2017.01.15. 오후 2:43,회현동 북촌 못지않은 이색거리로…서울시 건축자산 진흥구역 지정 추진,"[('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('못지않은', 'O'), (' ', 'O'), ('이색거리로…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축자산', 'O'), (' ', 'O'), ('진흥구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
42,2017.01.15. 오후 2:41,나홀로족 위한 공간 아파트 뺨치는 오피스텔,"[('나홀로족', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
43,2017.01.15. 오후 2:34,청약규제 프리 분양단지가 뜬다,"[('청약규제', 'O'), (' ', 'O'), ('프리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
44,2017.01.15. 오후 2:33,분양 현장 포커스 신당 KCC스위첸 청계천·서울숲 인접한 더블 역세권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('신당 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
45,2017.01.15. 오후 2:30,분양 현장 포커스 힐스테이트 평택 3차 총 2807가구 매머드급 브랜드 타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포', 'ARTIFACT'), ('커스 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2807가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O')]"
46,2017.01.15. 오후 2:27,분양 현장 포커스 영종하늘도시 푸르지오 자이 영종하늘도시 첫 민간참여 공공분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
47,2017.01.15. 오후 2:00,월세 10만원 행복주택…신청 자격 되나요,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택…신청', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('되나요', 'O')]"
48,2017.01.15. 오후 1:50,작년 서울 아파트 전셋값 평균 2300만원 뛰어올라,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어올라', 'O')]"
49,2017.01.15. 오후 1:36,경매사냥 부산 아파트 인기 계속…해운대아이파크 146.2㎡ 2회 유찰 7억5328만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…', 'O'), ('해운대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('146.2㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('7억5328만원', 'QUANTITY')]"
50,2017.01.15. 오후 1:27,국토연구원 세종시로 이전,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
51,2017.01.15. 오후 1:26,분당 야탑역 베스티안 오피스텔 분양,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야탑역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베스티안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
52,2017.01.15. 오후 1:25,국토부·LH 그린리모델링 사업자 모집…내달 2일 설명회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
53,2017.01.15. 오후 1:15,국토부 신규 그린리모델링 사업자 모집...내달 1324일 접수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집...', 'O'), ('내달 1324일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
54,2017.01.15. 오후 1:00,관망세 커지는 매매시장…아파트 매맷값 4주째 제자리,"[('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('4주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
55,2017.01.15. 오후 12:47,국내 최초 모듈러 공동주택 서울 가양동 준공예정,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공예정', 'O')]"
56,2017.01.15. 오후 12:26, 지난해 서울 아파트 가구당 평균 전셋값 2378만원 올라 ,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2378만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
57,2017.01.15. 오후 12:02,레고블럭 아파트 모듈러 공동주택 시대 열린다,"[('레고', 'TERM'), ('블럭', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
58,2017.01.15. 오후 12:01,국내 1호 모듈러 공공임대주택 서울시 가양동서 11월 첫선,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
59,2017.01.15. 오전 11:48,강남 안부럽다..경희궁자이 강북권 최고가 아파트 우뚝,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안부럽다..', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
60,2017.01.15. 오전 11:43,강남 안부럽다..경희궁자이 강북권 최고가 아파트 우뚝,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안부럽다..', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
61,2017.01.15. 오전 11:16,서울형 도시재생 정보를 한 곳에…‘서울도시재생포털’ 개설,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('정보를', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('에…‘', 'O'), ('서울도시재생포털', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
62,2017.01.15. 오전 11:15,도시재생 정보 한 곳에 모은 우리 서울 선보여,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모은', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
63,2017.01.15. 오전 11:11,국토연구원 평촌시대 마감.. 세종시 신청사로 이전,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평촌시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감..', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
64,2017.01.15. 오전 11:03,바닥 찍은 강남권 재건축…시세 하락분 절반 회복,"[('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…시세', 'O'), (' ', 'O'), ('하락분', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
65,2017.01.15. 오전 11:02,국토부 그린리모델링 사업자 다음달 1324일 접수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 1324일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
66,2017.01.15. 오전 11:01,국토연구원 세종특별자치시로 청사 이전,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종특별자치시', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
67,2017.01.15. 오전 11:01,신규 그린리모델링 사업자를 모집합니다,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('모집합니다', 'O')]"
68,2017.01.15. 오전 11:01,“신규 그린리모델링 사업자 모집합니다”,"[('“신규', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집합니다”', 'O')]"
69,2017.01.15. 오전 11:00,그린리모델링 신규 사업자 모집,"[('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
70,2017.01.15. 오전 11:00,국토부 신규 그린 리모델링 사업자 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
71,2017.01.15. 오전 11:00,국토부 건물 에너지 효율 높이는 그린리모델링 사업자 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
72,2017.01.15. 오전 10:34,현대엔지니어링 신입사원 쪽방촌 봉사활동으로 정유년 시작,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('정유년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
73,2017.01.15. 오전 10:27,전세시장 안정..작년 서울 아파트 전세값 2300만원 껑충,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정..', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('2300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
74,2017.01.15. 오전 10:01,머니 아파트로 시세차익...투자 1순위 단지내 상가 노려봐,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익...투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려봐', 'O')]"
75,2017.01.15. 오전 9:47,과천 전셋값 지난해 2억원 급등...서울은 2000만원 올라 주춤,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등...', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
76,2017.01.15. 오전 9:45,미국산 계란 100톤 대한항공 타고 국내 수송,"[('미국산', 'O'), (' ', 'O'), ('계란', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('수송', 'O')]"
77,2017.01.15. 오전 9:40,수도권 전셋값 상승률 꾸준…과천시 1억9230만원 올라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…', 'O'), ('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억9230만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
78,2017.01.15. 오전 9:38,현대엔지니어링 신입사원 쪽방촌 봉사활동 실시,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
79,2017.01.15. 오전 9:30,현대엔지니어링 신입사원 쪽방촌 봉사활동.. 나눔 실천,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동..', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
80,2017.01.15. 오전 9:25,전셋값 안정에도 작년 서울 아파트 전세 2천만원 이상 올라,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에도', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
81,2017.01.15. 오전 9:01,서울 아파트값 다시 하락세…재건축 매매가 0.08% 내려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
82,2017.01.15. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 5곳서 851가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('851가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2017.01.15. 오전 9:00,서산 도심과 자연 맞닿은 양우내안애 퍼스트힐,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('맞닿은', 'O'), (' ', 'O'), ('양우내안애 퍼스트힐', 'ARTIFACT')]"
84,2017.01.15. 오전 8:04,집값 따라 뛴 임대보증금…관련 보증 실적도 급증,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금…관련', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('실적도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
85,2017.01.15. 오전 8:02,지하철ㆍ환승센터에 ‘꿈틀’…출근시간 따라 집값 온도차,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('ㆍ환승센터에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…출근시간', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O')]"
86,2017.01.15. 오전 7:42,김노향의 좋은 아파트 내집에서 피우는데 왜,"[('김노향', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('피우는데', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
87,2017.01.15. 오전 7:06,전셋값 안정에도 작년 서울 아파트 전세 2천만원↑,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에도', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
88,2017.01.15. 오전 7:02,“시한폭탄된 가계부채…재무상환 가능성 높여야”,"[('“시한폭탄된', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채…재무상환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야”', 'O')]"
89,2017.01.16. 오후 10:04,이재명 국토보유세 신설 연간 15조원 거둬 기본소득 지급,"[('이재명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거둬', 'O'), (' ', 'O'), ('기본소득', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
90,2017.01.16. 오후 7:46,Kwater 미래도약 노사 공동선언,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래도약', 'O'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동선언', 'O')]"
91,2017.01.16. 오후 7:45,민간아파트 평균 분양가 6.64% 상승,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('6.64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
92,2017.01.16. 오후 7:45,작년 전국 주택매매 105만건.. 3년 연속 100만건 웃돌아,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('105만건', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('100만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
93,2017.01.16. 오후 7:45,LH 올 공동주택용지 공급 설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
94,2017.01.16. 오후 7:45,호남에 뿌리둔 건설사들 전국구로 잘나가네,"[('호남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리둔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('전국구로', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
95,2017.01.16. 오후 7:45,서울·춘천 등 전국 18곳 도시재생,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O')]"
96,2017.01.16. 오후 7:45,현대산업개발 올 2만 가구 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
97,2017.01.16. 오후 7:45,공공디자인이 도시 경쟁력을 높인다 충북 보은군 보은대교 대교에 조명 설치해 빛으로 문화 전달,"[('공공디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력을', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보은군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보은대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대교', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('설치해', 'O'), (' ', 'O'), ('빛으로', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
98,2017.01.16. 오후 6:24,남아도는 강남 빈 사무실 주거용으로 변신 중,"[('남아도는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
99,2017.01.16. 오후 6:22,박 대통령 5조 규모 대선 공약 화성 유니버설스튜디오 무산,"[('박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니버설스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
100,2017.01.16. 오후 6:22,창동·노원역 주변 창업예술단지로…KTX 서대구역세권 개발,"[('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('창업예술단지로…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서대구역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
101,2017.01.16. 오후 6:21,잠실 미성 재건축·용산 39층 주상복합 계획안 보류,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('39층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
102,2017.01.16. 오후 6:20,홍제천 옆 신영1구역 7층 아파트 단지로,"[('홍제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신영', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O')]"
103,2017.01.16. 오후 6:03,LH 오는 18일 ‘2017년 공동주택용지 공급계획 설명회’ 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지 공급계획 설명회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
104,2017.01.16. 오후 6:00,지난달 전국 민간아파트 평균분양가 3.3㎡당 957만원,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('957만원', 'QUANTITY')]"
105,2017.01.16. 오후 6:00,얼어붙은 주택거래 작년 매매 12%↓…연말에 급감,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
106,2017.01.16. 오후 5:56,전세난 부추기는 정책금융…디딤돌대출 금리 인상,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기는', 'O'), (' ', 'O'), ('정책금융…디딤돌대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
107,2017.01.16. 오후 5:54,서울 사대문안 세검정 일대 7층 아파트촌으로 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사대문안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세검정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
108,2017.01.16. 오후 5:52,구멍 뚫린 주거복지1 특혜 남발하는 정부…누구를 위한 복지인가,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('남발하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…누구를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('복지인가', 'O')]"
109,2017.01.16. 오후 5:49,강남 재건축단지 7곳 18일 도시계획위 오른다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시계획위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
110,2017.01.16. 오후 5:48,부동산 찬바람 속 경매시장엔 온기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
111,2017.01.16. 오후 5:40,광주 서구 매월동 아파트 아델리움로제비앙 2월 입주 앞두고 눈길,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아델리움로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
112,2017.01.16. 오후 5:33,전주시 제2청사 건립 추진…중앙부처협업사업 확정,"[('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2청사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('중앙부처협업사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
113,2017.01.16. 오후 5:32,현대산업개발 2017년 19개 단지 1만9570가구 공급 예정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9570가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
114,2017.01.16. 오후 5:32,구멍 뚫린 주거복지1 특혜 남발하는 정부…누구를 위한 복지인가,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('남발하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…누구를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('복지인가', 'O')]"
115,2017.01.16. 오후 5:31,“소형이 좋아” 지역 내 희소성 갖춘 단지 주목하자,"[('“소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아”', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하자', 'O')]"
116,2017.01.16. 오후 5:31,서울시 종로 신영1구역 재개발·신도림 도서관 건립계획 통과 ,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신영1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발·', 'O'), ('신도림 도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립계획', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
117,2017.01.16. 오후 5:31,LG하우시스 중국 친환경 건축자재 10대 브랜드 선정,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
118,2017.01.16. 오후 5:29,‘자이더빌리지’ 첫 사업설명회 성황,"[('‘', 'O'), ('자이더빌리지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
119,2017.01.16. 오후 5:25,학주 근접 아파트 성남 분당구 ‘봇들8단지휴먼시아’ 최근 동향은,"[('학주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봇들8단지휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
120,2017.01.16. 오후 5:25,주택 매매·전세 줄고  월세만 ‘거래’ 늘었다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래’', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
121,2017.01.16. 오후 5:25,현대산업개발 올 1만9570가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9570가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2017.01.16. 오후 5:21,11·3 대책 여파..부동산 시장 소비자 심리 지수 하락,"[('11·3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파..부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
123,2017.01.16. 오후 5:17,분양가 고공행진 속 가성비 좋은 단지 눈길,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
124,2017.01.16. 오후 5:15,노원역 인근에 최고 50층 복합업무빌딩,"[('노원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합업무빌딩', 'O')]"
125,2017.01.16. 오후 5:15,송파 미성·크로바 용산 한강로3가 등 서울시 정비사업 줄줄이 보류,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('크로바', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
126,2017.01.16. 오후 5:13,전국 민간아파트 분양가 1년만에 6.64% 올랐다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6.64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
127,2017.01.16. 오후 5:09,“같은 값이면 넓고 높게”… 건설업계 주목받는 설계특화 기술은,"[('“같은', 'O'), (' ', 'O'), ('값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('넓고', 'O'), (' ', 'O'), ('높게”…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('설계특화', 'O'), (' ', 'O'), ('기술은', 'O')]"
128,2017.01.16. 오후 5:08,서울 시내 주택 100곳 중 2곳이 빈집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O')]"
129,2017.01.16. 오후 5:03,청주 이랜드타운힐스 싱글스위트 내일부터 홍보관에서 계약 진행,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이랜드타운힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('싱글스위트', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍보관에서', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
130,2017.01.16. 오후 5:01,GTX 덕이역 등 입지요건 갖춘 운정 서희스타힐스 홍보관에 인파 북새통,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕이역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입지요건', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
131,2017.01.16. 오후 5:01,서울시 15년 이상 노후주택에 리모델링비 최대 1000만원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
132,2017.01.16. 오후 5:00,LH 2017년 공동주택용지 공급 설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
133,2017.01.16. 오후 4:56,Kwater 미래도약을 위한 노사 공동선언,"[('Kwater', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래도약을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동선언', 'O')]"
134,2017.01.16. 오후 4:49,코레일 필리핀 도시철도 공사 설계자문 연장 계약,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계자문', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
135,2017.01.16. 오후 4:47,한화·반도 등 건설사 채용 활발,"[('한화', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('반도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
136,2017.01.16. 오후 4:35,지난해 12월 ㎡당 분양가 290만원... 1년 동안 6.64% 증가,"[('지난해 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6.64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
137,2017.01.16. 오후 4:33,12월 전국 민간아파트 3.3㎡당 평균분양가 957만원,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('957만원', 'QUANTITY')]"
139,2017.01.16. 오후 4:23,인천 2호선 초역세권 아파트 간석래미안자이 전세 실거래가는,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('간석래미안자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
140,2017.01.16. 오후 4:15,건축자재 전시회 ‘2017 하우징 브랜드 페어’ 1922일 개최,"[('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하우징 브랜드 페어', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1922일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
141,2017.01.16. 오후 4:15,신당 KCC 스위첸 견본주택 주말새 9200명 방문…18일 1순위 청약,"[('신당 KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('9200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문…', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
142,2017.01.16. 오후 4:14,LH 2017년 공동주택용지 공급 설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
143,2017.01.16. 오후 4:12,동양건설산업 수주목표 달성 결의 산행 개최,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
144,2017.01.16. 오후 4:11,공원을 내집 마당처럼 공원프리미엄 아파트 잘 나가네,"[('공원을', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마당처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('공원프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
145,2017.01.16. 오후 4:11,지난해 주택 매매·전월세 거래량 모두 감소세,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
146,2017.01.16. 오후 4:11,‘신당 KCC스위첸’ 주말 견본주택 9200여명 방문,"[('‘', 'O'), ('신당 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
147,2017.01.16. 오후 4:09,12인 가구증가에 오피스텔 훈풍 이천 양우내안애 클래스568,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 클래스568', 'ARTIFACT')]"
148,2017.01.16. 오후 4:08,전국 민간 아파트 분양가 전년比 6.64% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
149,2017.01.16. 오후 4:07,12월 민간아파트 3.3㎡당 평균분양가 957만원,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('957만원', 'QUANTITY')]"
150,2017.01.16. 오후 4:07,동양건설산업 1조4000억원 수주 결의 산행 개최,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
151,2017.01.16. 오후 3:59,송산그린시티 국제테마파크사업 제동…우선협상 대상자 협상 결렬,"[('송산그린시티 국제테마파크사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제동…우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('결렬', 'O')]"
152,2017.01.16. 오후 3:59,교통 호재 수혜 입은 의정부 ‘민락2반도유보라아이비파크’아파트 최근 매매 실거래가는,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('민락2반도유보라아이비파크', 'ARTIFACT'), ('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
153,2017.01.16. 오후 3:58,서울·부산영도·춘천 등 18곳 도시재생사업 본격화,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산영도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
154,2017.01.16. 오후 3:56, 3년 연속 100만건 넘긴 주택 매매량…“올해는 위축될 듯” ,"[('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('100만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매량…“', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('위축될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯”', 'O')]"
155,2017.01.16. 오후 3:40,Kwater USK 컨소시엄과 송산시티 테마파크 협상종료,"[('Kwater USK 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('송산시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('협상종료', 'O')]"
156,2017.01.16. 오후 3:36,광주광역시탄소은행제 올 하반기부터 아파트로 확대 시행,"[('광주광역시탄소은행제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
157,2017.01.16. 오후 3:36,2018년 완공되는 송파헬리오시티가락시영…강남 재건축 이주 수요 흡수 기대,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공되는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파헬리오시티가락시영', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
158,2017.01.16. 오후 3:34,희소성 높은 수변 오피스텔 ‘한강신도시 베네치아의 아침’,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수변', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베네치아의 아침', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
159,2017.01.16. 오후 3:28,미래가치 높은 마곡지구 중심상가 월세 실거래가는,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
160,2017.01.16. 오후 3:23,산단 배후수요 품은 직주근접 단지 김제 하우스디 분양 눈길,"[('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('김제 하우스디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
161,2017.01.16. 오후 3:18,2017년 부동산 투자 유망상품 수도권 소형아파트 1순위 수혜 예상되는 지역ㆍ아파트는,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망상품', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('예상되는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역ㆍ아파트는', 'O')]"
162,2017.01.16. 오후 3:18,라인건설 수주목표 달성·무재해 결의 산행 실시,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성·무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
163,2017.01.16. 오후 3:16,무안군 무주택서민 전세임대주택 지원..18일까지 접수,"[('무안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'CIVILIZATION'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원..', 'O'), ('18일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
164,2017.01.16. 오후 3:16,화성 유니버설스튜디오 건설 ‘물거품’…朴 공약도 수포로,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니버설스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물거품’…', 'O'), ('朴', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공약도', 'O'), (' ', 'O'), ('수포로', 'O')]"
165,2017.01.16. 오후 3:13,인터뷰 내달 퇴임 김관영 한국리츠협회 회장 “리츠 도시재생서 미래 먹거리 찾아라,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O'), (' ', 'O'), ('김관영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국리츠협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('""리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생서', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
167,2017.01.16. 오후 3:08,현대산업개발 올해 2만여 가구 분양계획…작년 2배,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양계획…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
168,2017.01.16. 오후 3:06,한미글로벌 건설기간 13로 줄이는 ‘2Day 사이클’ 중국 특허 취득,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기간', 'O'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2Day', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사이클', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
169,2017.01.16. 오후 3:05,코레일 마닐라 도시철도 설계자문 연장 계약,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마닐라', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계자문', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
170,2017.01.16. 오후 3:05,전포 유림노르웨이숲 20일 모델하우스 오픈… 분양 돌입,"[('전포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림노르웨이숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
171,2017.01.16. 오후 3:01,삼성엔지니어링 사우디 발전소공사 계약 해지… 1조6000억 규모,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디 발전소공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지…', 'O'), (' ', 'O'), ('1조6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
172,2017.01.16. 오후 3:00,지방자치3.0 목민관 김우영 은평구청장 은평구 3대축 개발 사업은,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민', 'CIVILIZATION'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('김우영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3대축 개발 사업', 'TERM'), ('은', 'O')]"
173,2017.01.16. 오후 3:00,지방자치3.0 목민관 김우영 은평구청장 은평구의 문화사업 추진 배경은,"[('지방자', 'CIVILIZATION'), ('치', 'O'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김우영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('문화사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
174,2017.01.16. 오후 3:00,12월 부동산소비심리지수도 급락…국토연구원,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산소비심리지수도', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION')]"
175,2017.01.16. 오후 3:00,거제 경찰서·소방서 한곳에 모은 행정타운 조성한다,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경찰서', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('소방서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모은', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
176,2017.01.16. 오후 2:59,지방자치3.0 목민관 김우영 은평구청장 희망일자리만들기 5년 연속 우구수 선정 비결은,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목', 'CIVILIZATION'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('김우영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('희망일자리만들기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('우', 'ARTIFACT'), ('구수', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
177,2017.01.16. 오후 2:58,지방자치3.0 목민관 김우영 은평구청장 공유전용시설인 공유센터란,"[('지방자', 'CIVILIZATION'), ('치', 'O'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김우영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공유전용시설인', 'O'), (' ', 'O'), ('공유센터란', 'O')]"
178,2017.01.16. 오후 2:54,SRT 지제역 등 교통인프라 중심지 분양 수익형 부동산을 찾아라,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
179,2017.01.16. 오후 2:53,성동구 하왕십리동 센트라스12차아파트 전용면적 84.98㎡ 전세 거래완료,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하왕십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트라스12차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84.98㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
180,2017.01.16. 오후 2:53,2017년 부동산 전망 실수요자라면 과감히 투자자라면 신중하게,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('과감히', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('신중하게', 'O')]"
181,2017.01.16. 오후 2:42,서울·부산·대구 등 18곳 도시재생사업 최종 확정,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
182,2017.01.16. 오후 2:39,교통·교육·생활편의 고루 갖춘 연수구 송도웰카운티1단지아파트 인기,"[('교통·교육·생활편의', 'O'), (' ', 'O'), ('고루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도웰카운티1단지', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
183,2017.01.16. 오후 2:39,송파구 위례신도시 위례중앙푸르지오2단지 최근 전세 실거래가는,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례중앙푸르지오', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
184,2017.01.16. 오후 2:39,코레일 필리핀 대형 철도사업 수주 청신호,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
185,2017.01.16. 오후 2:35,11ㆍ3 부동산대책 소비자 마음도 꽁꽁 얼렸다,"[('11ㆍ3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼렸다', 'O')]"
186,2017.01.16. 오후 2:33,수공 화성 송산그린시티 유니버셜스튜디오 개발사업 무산,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송산그린시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니버셜스튜디오 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
187,2017.01.16. 오후 2:32,첫 달부터 줄 잇는 뉴스테이 연계형 정비사업 시공사 확정,"[('첫 달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 연계형 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
188,2017.01.16. 오후 2:28,잠실·용산 등 서울 주요지역 정비계획 보류,"[('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요지역', 'O'), (' ', 'O'), ('정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
189,2017.01.16. 오후 2:28,서울 창동·상계 등 전국 18곳 도시재생사업 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
190,2017.01.16. 오후 2:25,시공평가정보전자조달시스템 실시간 공유 가능,"[('시공평가정보전자조달시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
191,2017.01.16. 오후 2:25,서울 신도림소공원 자리에 복합도서관 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도림소공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
192,2017.01.16. 오후 2:19,백련산 자락 공기 맑은 은평구 백련산힐스테이트3차 아파트 월세 거래 꾸준,"[('백련산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('맑은', 'O'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백련산힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
193,2017.01.16. 오후 2:18,동해시 첫 1군 브랜드 아파트 ‘동해 아이파크’,"[('동해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동해 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
194,2017.01.16. 오후 2:15,‘성복역 롯데캐슬 골드타운 오피스텔’ 평균 43대1로 청약 마감,"[('‘', 'O'), ('성복역 롯데캐슬 골드타운 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('43대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
195,2017.01.16. 오후 2:04,매경비즈 필수로 알아야 할 부동산세법 특강 열려,"[('매경비즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필수로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
196,2017.01.16. 오후 2:02,‘용인·고양·파주·수원’…전세가율 80%대 첫 진입,"[('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('’…전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
197,2017.01.16. 오후 2:01,한화건설·반도건설·삼보이엔씨 등 설 명절 앞두고 채용 진행 ,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼보이엔씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
198,2017.01.16. 오후 1:55,수원시 팔달구 화서2동 코오롱아파트 매도시점 문의,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('팔달구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화서2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매도시점', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
199,2017.01.16. 오후 1:55,서울경제TV 이진우의 기센부동산 이제문 소장 “2017년 부동산 섣부른 투자보다는 관망하는 자세 필요”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이제문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('투자보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('관망하는', 'O'), (' ', 'O'), ('자세', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
200,2017.01.16. 오후 1:55,삼성ENG 1.6조 사우디 얀부 프로젝트 계약 해지,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디 얀부 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
201,2017.01.16. 오후 1:52,서초구 서초동 무지개아파트 매수 향후 전망 문의,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무지개아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
202,2017.01.16. 오후 1:51,에너지절감 시스템과 신개념 구조 도입한 ‘평택 비전3차 푸르지오’ 눈길,"[('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템과', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택 비전3차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
203,2017.01.16. 오후 1:49,대림산업 ‘e편한세상 영종하늘도시2차’ 2월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2017.01.16. 오후 1:42,거래절벽 왔나…작년 주택거래량 12%↓,"[('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
205,2017.01.16. 오후 1:41,서울시 노후주택 리모델링 1천만원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
206,2017.01.16. 오후 1:41,플랫폼 창동 61 레드박스 잠비나이모노 합동공연 개최,"[('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('창동 61', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레드박스 잠비나이모노', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합동공연', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
207,2017.01.16. 오후 1:33,한미글로벌 ‘2Day 사이클’ 중국 특허 취득,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2Day', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사이클', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
208,2017.01.16. 오후 1:33,서울시 리모델링지원형 장기안심주택 25가구 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리모델링지원형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
209,2017.01.16. 오후 1:31,지난해 전월세 거래량 0.9% 감소… 월세비중은 1.4% 늘며 지속 증가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중은', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘며', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
210,2017.01.16. 오후 1:20,전국 18곳 2021년까지 도시재생사업 착수… 국비·기금 등 1조200억 지원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2021년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), (' ', 'O'), ('국비·기금', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1조200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
211,2017.01.16. 오후 1:19,종로2가 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('종로2가 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
212,2017.01.16. 오후 1:14,작년 주택 매매·전월세 거래량 전년 대비 감소,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
213,2017.01.16. 오후 1:13,광주 지난해 주택매매·전월세거래량 감소… 전남은 증가,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매·전월세거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
214,2017.01.16. 오후 1:13,116 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('116 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
215,2017.01.16. 오후 12:22,전국 18곳 도시재생사업 본격 착수…4조9000억 투입,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), ('4조9000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
216,2017.01.16. 오후 12:18,운서역 역세권 ‘영종 스카이파크리움’ 인기,"[('운서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종 스카이파크리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
217,2017.01.16. 오후 12:15,건축거장 김중업 도시재생으로 부활하는家,"[('건축거장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김중업', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도시재생으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부활하는家', 'O')]"
218,2017.01.16. 오후 12:12,부동산 허위·과장광고 ‘기승’… 수익형 부동산 분양 허위 홍보,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위·과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기승’…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
219,2017.01.16. 오후 12:12,11.3 대책 비켜간 아파트 어디 ‘평내호평역 오네뜨 센트럴’ 주목,"[('11.3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평내호평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오네뜨 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
220,2017.01.16. 오후 12:06,‘운양역 한신휴 더 테라스’ 단지 내 상가 동시 입찰,"[('‘', 'O'), ('운양역 한신휴 더 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
221,2017.01.16. 오후 12:03,삼성엔지니어링 1.6조 사우디플랜트 계약 해지,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디플랜트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
222,2017.01.16. 오전 11:56,서울세종 고속도로 착공예정 교통호재 수혜 용인역북 동원로얄듀크,"[('서울세종 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공예정', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION')]"
223,2017.01.16. 오전 11:53,주택시장 심리도 꽁꽁 얼어붙었다,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('심리도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙었다', 'O')]"
224,2017.01.16. 오전 11:51,두산건설 부동산 규제 피한 송파 두산위브 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2017.01.16. 오전 11:50,세대분리형 아파트 ‘e편한세상 영종하늘도시’ 주목,"[('세대분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
226,2017.01.16. 오전 11:44,지난해 주택거래량 105만건 1년 사이 11.8% 감소,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('105만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
227,2017.01.16. 오전 11:43,추운 겨울 난방비 걱정없는 에너지절감시스템 ‘제주 삼화 코아루 헤리티지’,"[('추운', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절감시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼화 코아루 헤리티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
228,2017.01.16. 오전 11:39,LH 18일 공동주택용지 공급계획 설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
229,2017.01.16. 오전 11:34,서울시 15년 이상된 노후주택 리모델링비 1000만원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15년 이상', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링비', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
230,2017.01.16. 오전 11:33,광진구 자양동 더샵스타시티 주상복합 전용면적 116.02㎡ 매매 완료,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('116.02㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
231,2017.01.16. 오전 11:33,지난 한해 전월세거래량 0.9% 감소…월세 여전히 증가추세,"[('지난 한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('증가추세', 'O')]"
232,2017.01.16. 오전 11:31,삼성엔지 1.6조 사우디 얀부 발전소 계약해지.. 발주처와 정산협의상보,"[('삼성엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('얀부 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약해지..', 'O'), (' ', 'O'), ('발주처와', 'O'), (' ', 'O'), ('정산협의상보', 'O')]"
233,2017.01.16. 오전 11:28,부동산시장 뒤집어보기뉴스테이 리츠 공모 활성화를 둘러싼 국토부의 딜레마,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), ('뉴스테이', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화를', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싼', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
234,2017.01.16. 오전 11:26,2017년 부동산 투자전략 세미나 개최,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
235,2017.01.16. 오전 11:26, 현대산업개발 올해 주택 2만가구 공급 ,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
236,2017.01.16. 오전 11:24,서울 창동·상계동 창업·문화산업단지로 탈바꿈한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창업·문화산업단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈한다', 'O')]"
237,2017.01.16. 오전 11:24,4대문안 신영동 제1구역 7층높이 아파트촌 변신,"[('4대문안', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신영동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
238,2017.01.16. 오전 11:24,한화건설 올 매출목표 4조원“국내외 복합도시 건설이 열쇠”,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출목표', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), ('“국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설이', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠”', 'O')]"
239,2017.01.16. 오전 11:23,서울 홍제천 인근 신영제1구역 아파트 촌으로 재개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('신영제1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
240,2017.01.16. 오전 11:23,“올 동탄·김포·대구 부동산 폭락 가능성 크다”,"[('“', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('크다”', 'O')]"
241,2017.01.16. 오전 11:23,현대산업개발 올 2만가구 분양…도시재생 주력,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
242,2017.01.16. 오전 11:21,경기도 포천에 가구공동판매장·물류센터 조성,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가구공동판매장·물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
243,2017.01.16. 오전 11:21,현대산업개발 아이파크 올해 2만여가구 공급,"[('현대산업개발', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
244,2017.01.16. 오전 11:21,지난해 전국 주택매매거래 105만건…전년비 12% 감소,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('105만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
245,2017.01.16. 오전 11:21,국토부 대한전선 전차선에 1호 형식승인 증명서 발행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전차선에', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('형식승인', 'O'), (' ', 'O'), ('증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
246,2017.01.16. 오전 11:21,LH 올해 공동주택용지 109필지 409만㎡ 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('409만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
247,2017.01.16. 오전 11:21,지난해 전월세 거래 145만9617건…아파트·월세 비중 늘어,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('145만9617건', 'QUANTITY'), ('…아파트·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
248,2017.01.16. 오전 11:20,트럼프 효과 금리인상 우려 접고 美 상업용 부동산 전망 낙관적,"[('트럼프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('접고', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관적', 'O')]"
249,2017.01.16. 오전 11:19,전국 18곳 도시재생사업 착수…2021년까지 국가지원 1조200억,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), ('2021년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가지원', 'O'), (' ', 'O'), ('1조200억', 'QUANTITY')]"
250,2017.01.16. 오전 11:18,작년 주택매매 105만건 전년보다 11.8% 줄었다 아파트 14.8% 큰 폭 감소세,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('105만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('11.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('14.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
251,2017.01.16. 오전 11:18,서울경제TV작년 주택매매 거래량 105만3000건··· 11.8% 감소,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('105만3000건', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('11.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
252,2017.01.16. 오전 11:16,15년 이상 노후주택 리모델링에 최대 1천만원 지원,"[('15년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
253,2017.01.16. 오전 11:16,서울시 노후주택 수리에 1000만원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수리에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
254,2017.01.16. 오전 11:15,서울시 보증금 안 올리면 리모델링비 최대 1천만원 지원,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('올리면', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
255,2017.01.16. 오전 11:15,리모델링 지원받고 임대료 동결..서울시 내달까지 접수,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('지원받고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('동결..', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
256,2017.01.16. 오전 11:15,‘군자역 정익제이타워’ 강남·종로 10분 대 연결되는 더블역세권으로 관심,"[('‘', 'O'), ('군자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정익제이타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10분 대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('연결되는', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
257,2017.01.16. 오전 11:15,日록밴드 모노 21일 플랫폼 창동61서 국악밴드와 합동공연,"[('日', 'LOCATION'), ('록', 'STUDY_FIELD'), ('밴드', 'O'), (' ', 'O'), ('모노', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('창동61', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'STUDY_FIELD'), ('악밴드와', 'O'), (' ', 'O'), ('합동공연', 'O')]"
258,2017.01.16. 오전 11:15,서울시 15년이상 노후주택 리모델링비용 1000만원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링비용', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
259,2017.01.16. 오전 11:12,지금은 분양중화성 동탄에 들어서는 동탄2 아이파크 아파트 분양중영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중화성', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중영상', 'O')]"
260,2017.01.16. 오전 11:12,신당 KCC스위첸’ 18일 1순위 청약,"[('신당 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
261,2017.01.16. 오전 11:10,성복역 롯데캐슬 골드타운 오피스텔’ 최고경쟁률 78.2대 1,"[('성복역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드타운 오피스텔', 'ARTIFACT'), (""'최고경쟁률"", 'O'), (' ', 'O'), ('78.2대 1', 'QUANTITY')]"
262,2017.01.16. 오전 11:08,희소가치 높은 전원형 고급타운하우스 산들전원마을 관심,"[('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('전원형', 'O'), (' ', 'O'), ('고급타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('산들전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
263,2017.01.16. 오전 11:06,지역주택조합아파트의 합리적인 제시 ‘용인 천리 서희스타힐스’ 조합원 모집,"[('지역주택조합아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천리 서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
264,2017.01.16. 오전 11:06,절세가이드 부동산 양도소득세 아끼는 법,"[('절세가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아끼는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
265,2017.01.16. 오전 11:04,뉴웰스 투자 초저금리시대 빚테크 주택담보대출로 내집 마련,"[('뉴웰스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('빚테크', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
266,2017.01.16. 오전 11:02,주택 매매거래량 3년째 100만건 돌파.. 정부 규제로 증가세 주춤,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
267,2017.01.16. 오전 11:02,작년 전월세거래량 0.9%감소…월세비중 여전히 증가,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), ('감소…월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
268,2017.01.16. 오전 11:02,전국 도시재생사업 본격화…18곳 4조9000억원 규모,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4조9000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
269,2017.01.16. 오전 11:02,지난해 주택 매매거래량 105만건…전년比 11.8% ↓,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('105만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('11.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
270,2017.01.16. 오전 11:02,서울 창동·상계 면허시험장 이전부지 도시재생사업 본격 착수,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면허시험장', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
271,2017.01.16. 오전 11:01,지난해 주택 매매거래량 105만건…전년比 11.8%↓,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('105만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('11.8%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
272,2017.01.16. 오전 11:01,서울부산영도춘천 등 18곳 도시재생사업 본격 착수,"[('서울부산영도', 'LOCATION'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
273,2017.01.16. 오전 11:01,작년 주택매매 4년 만에 감소…저금리에 전세 거래도 줄어,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
274,2017.01.16. 오전 11:00,2016년 주택 매매 거래 105.3만건…전년比 11.8%↓,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('105.3만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('11.8%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
275,2017.01.16. 오전 11:00,용산2가에 문화예술마을 창동 면허시험장에 창업센터 조성,"[('용산2가', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화예술마을', 'O'), (' ', 'O'), ('창동 면허시험장', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('창업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
276,2017.01.16. 오전 11:00,지난해 전월세 거래량 아파트↑ 非아파트↓,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트↑', 'O'), (' ', 'O'), ('非아파트↓', 'O')]"
277,2017.01.16. 오전 11:00,서울 부산 등 전국 18곳…5조 도시재생사업 착수,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
278,2017.01.16. 오전 11:00,2016년 주택 거래량 전년比 12% 감소…강남권 아파트 값 소폭 하락,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
279,2017.01.16. 오전 10:59,수익형 부동산 너마저…,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('너마저…', 'O')]"
280,2017.01.16. 오전 10:59,종로 신영1구역 재개발 속도… 7층·199가구 계획안 추진,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신영1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
281,2017.01.16. 오전 10:51,현대산업개발 올 1만9천여가구 공급 박차,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
282,2017.01.16. 오전 10:50,삼성엔지니어링 1.6조원대 공사계약 해지 통보 받아,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.6조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
283,2017.01.16. 오전 10:49,대림산업 e편한세상 영종하늘도시2차 2월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2017.01.16. 오전 10:48,현대산업개발 올해 전국 1만9570가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9570가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2017.01.16. 오전 10:45,미사 강변도시서 지식산업센터 로얄팰리스테크노 분양 준비 중,"[('미사 강변도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄팰리스테크노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
286,2017.01.16. 오전 10:44,LG하우시스 중국 친환경 건축자재 10대 브랜드 4년 연속 선정,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
287,2017.01.16. 오전 10:44,대림산업 ‘e편한세상 영종하늘도시2차’ 1520가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1520가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2017.01.16. 오전 10:40,LH 올해 공동주택용지 409만㎡ 공급···건설사 체감 공급규모는 줄어들 듯,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('409만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급···건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('공급규모는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
289,2017.01.16. 오전 10:37,올 아파트용지 공급…LH 작년수준 유지,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
290,2017.01.16. 오전 10:37,대림산업 ‘e편한세상 영종하늘도시2차’ 1520가구 2월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1520가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2017.01.16. 오전 10:33,출퇴근 편한 아파트 가장 많이 올랐다,"[('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
292,2017.01.16. 오전 10:33,“올 부동산시장 보합세 유지”… 절반이상이 “매매·전세 보합”,"[('“', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지”…', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('“매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보합”', 'O')]"
293,2017.01.16. 오전 10:33,서울 일반·재건축 매매가 소폭 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
294,2017.01.16. 오전 10:30,닥터아파트 부동산 크라우드펀딩 서비스,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('크라우드', 'TERM'), ('펀딩', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
295,2017.01.16. 오전 10:29,공원 옆 아파트 꾸준한 인기…주변 단지보다 시세 높아,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('단지보다', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
296,2017.01.16. 오전 10:20,서울 신도림동에 복합도서관 건립된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도림동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립된다', 'O')]"
297,2017.01.16. 오전 10:20,대림산업 e편한세상 영종하늘도시2차 1520가구 2월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1520가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2017.01.16. 오전 10:16,서울 종로구 신영1구역 최고 7층짜리 아파트 단지로 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신영1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
300,2017.01.16. 오전 10:15,실속형분양가로 승부하다...군산 디오션시티 푸르지오 분양마감 임박,"[('실속형분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부하다...', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디오션시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
301,2017.01.16. 오전 10:14,도심생활권 천안 성성지구에 실수요 몰린다…천안 레이크타운 2차 푸르지오 눈길 ,"[('도심생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성성지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
302,2017.01.16. 오전 10:12,성복역 롯데캐슬 골드타운 오피스텔 최고 78.2대 1,"[('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('78.2대 1', 'QUANTITY')]"
303,2017.01.16. 오전 10:12,현대산업개발 올 2만가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2017.01.16. 오전 10:11,전문가들 “동탄 김포 충남 대구 폭락 가능성”,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성”', 'O')]"
305,2017.01.16. 오전 10:09,대림산업 e편한세상 영종하늘도시2차 1520가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1520가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2017.01.16. 오전 10:09,LH 확 줄어든 공동주택용지 공급 설명회…땅 확보 ‘전쟁’ 일듯,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회…땅', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전쟁’', 'O'), (' ', 'O'), ('일듯', 'O')]"
307,2017.01.16. 오전 10:05,현대산업개발 올해 2만여 가구 아이파크 분양…절반이 도시재생,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O')]"
308,2017.01.16. 오전 10:03,현대산업개발 올해 19개 단지 2만가구 분양…작년의 2배,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
309,2017.01.16. 오전 10:03,대림산업 주변 개발호재 풍성 e편한세상 영종하늘도시2차 내달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2017.01.16. 오전 9:59,서울경제TV LH 올해 공동주택용지 109필지 409만㎡ 공급,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('409만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
311,2017.01.16. 오전 9:58,LH 올해 공동주택용지 109필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2017.01.16. 오전 9:55,호텔 수준의 특화시설 갖춘 ‘평택 효성해링턴 플레이스’ 분양,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수준의', 'O'), (' ', 'O'), ('특화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2017.01.16. 오전 9:54,현대산업개발 올해 1만9570가구 분양 예정…전년比 9400가구↑,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9570가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9400가구', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
314,2017.01.16. 오전 9:52,‘용인·고양·파주·수원’ 전세가율 80%대 첫 진입,"[('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
315,2017.01.16. 오전 9:44,대림산업 e편한세상 영종하늘도시2차 내달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2017.01.16. 오전 9:39,SH 임원 특정지역 편중…사장 지연 얽힌 인사 내정 논란,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('편중…', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('얽힌', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
317,2017.01.16. 오전 9:38,공동주택용지 지난해 수준 공급…수도권 67%,"[('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY')]"
318,2017.01.16. 오전 9:37,현대산업개발 올해 1만9570가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9570가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2017.01.16. 오전 9:34,2017 유망 수익형부동산과 투자자와의 만남 행사 ‘성료’,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('와의', 'O'), (' ', 'O'), ('만남', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성료’', 'O')]"
320,2017.01.16. 오전 9:34,서울경제TV 닥터아파트 부동산 크라우드펀딩 서비스,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('닥터아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('크라우', 'CIVILIZATION'), ('드펀딩', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
321,2017.01.16. 오전 9:32,종로 신영1구역 재개발…7층·199가구,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신영1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY')]"
322,2017.01.16. 오전 9:32,용인ㆍ고양ㆍ수원 전세가율 80%대…서민엔 부담 매매엔 호재,"[('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('매매엔', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
323,2017.01.16. 오전 9:31,경기도 新강남권 태전파크자이 눈길,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태전파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
324,2017.01.16. 오전 9:31,현대산업개발 올해 2만 가구 분양…도시재생이 절반 차지,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…도시재생이', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
325,2017.01.16. 오전 9:30,힐스테이트 태전 2차 분당판교 대신할 주거중심축 기대,"[('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대신할', 'O'), (' ', 'O'), ('주거중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
326,2017.01.16. 오전 9:30,대림산업 e편한세상 영종하늘도시2차 1520가구 2월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1520가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2017.01.16. 오전 9:30,KTG 인디문화 메카 상상마당 중심 활발한 문화공헌,"[('KTG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인디', 'STUDY_FIELD'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('상상마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('활발한', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공헌', 'O')]"
328,2017.01.16. 오전 9:28,성복역 롯데캐슬 골드타운 오피스텔 최고 78.2대 1 전 타입 마감,"[('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('78.2대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
329,2017.01.16. 오전 9:27,LH 공급 알짜 공동주택용지는 어디.. 18일 설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디..', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
330,2017.01.16. 오전 9:27,한화건설 매출 4兆 목표…“국내ㆍ외 복합도시 건설이 열쇠”,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('4兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표…“국내ㆍ외', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설이', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠”', 'O')]"
331,2017.01.16. 오전 9:21,내년 구로구 신도림소공원 복합도서관으로 탈바꿈,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도림소공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합도서관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
332,2017.01.16. 오전 9:21,현대산업개발 올해 전국 19개 단지 1만9570가구 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9570가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
333,2017.01.16. 오전 9:21,국토부 대한전선 제작 전차선에 1호 형식승인 증명서 발행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('전차선에', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('형식승인', 'O'), (' ', 'O'), ('증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
334,2017.01.16. 오전 9:17,성복역 롯데캐슬 골드타운 오피스텔 최고 78.2대 1 전타입 마감,"[('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('78.2대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
335,2017.01.16. 오전 9:16,현대산업개발 올 1만 9570가구 공급…전년 2배,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 9570가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
336,2017.01.16. 오전 9:13,종로구 신영동 일대 7층 규모 아파트촌으로 재개발 된다,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신영동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
337,2017.01.16. 오전 9:13,LH 공동주택용지 공급 설명회 개최… 물량·시기·특장점 등 안내,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), (' ', 'O'), ('물량·시기·특장점', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
338,2017.01.16. 오전 9:11,부동산 공급과잉...“숨은 수요보면 올해는 매수 기회”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉...“숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('수요보면', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('기회”', 'O')]"
339,2017.01.16. 오전 9:08,서울 구로구 기적의 도서관 2018년 개관,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기적의 도서관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
340,2017.01.16. 오전 9:04,닥터아파트 바른펀드와 크라우드펀딩 상품 소개 업무협약 체결,"[('닥터아파트 바른펀드', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('크라우드펀딩', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
341,2017.01.16. 오전 9:02,‘신당 KCC스위첸’ 모델하우스 북적 주말새 9200명 방문,"[('‘', 'O'), ('신당 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('9200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
342,2017.01.16. 오전 9:01,무리해서 집 사지 마라 vs 전세도 안전 자산 아니야,"[('무리해서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('아니야', 'O')]"
343,2017.01.16. 오전 9:01,종로구 신영제1구역 재개발…아파트 199가구 조성,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신영제1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
344,2017.01.16. 오전 9:01,현대산업개발 올해 19개 단지 2만여가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2017.01.16. 오전 9:00,광주 최고층 써밋플레이스 48층 높이 158ｍ 아파트 눈길,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('써밋플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('158ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
346,2017.01.16. 오전 9:00,서울 종로 신영1구역 199가구 빌라로 재건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신영1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌라로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
347,2017.01.16. 오전 9:00,사대문 안 신영1구역 재개발 속도낸다,"[('사대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
348,2017.01.16. 오전 9:00,구로구 신도림소공원 부지에 도서관어린이집 짓는다,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도림소공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
349,2017.01.16. 오전 9:00,서울 사대문안 세검정 일대 7층아파트 단지로 재개발 본궤도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사대문안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세검정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
350,2017.01.16. 오전 8:52,서울 전셋값 뚝뚝… 전세시장 안정화 되나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
351,2017.01.16. 오전 8:46,경기 7개시 전세가율 상승 가팔라…일부 지역 80%대 진입,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('가팔라…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('80%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
352,2017.01.16. 오전 8:35,국토부 전차선 품질·안전성 인증… 철도용품 형식승인 증명서 발행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전차선', 'O'), (' ', 'O'), ('품질·안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('인증…', 'O'), (' ', 'O'), ('철도용품', 'O'), (' ', 'O'), ('형식승인', 'O'), (' ', 'O'), ('증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
353,2017.01.16. 오전 8:30,부산 남산1 재건축사업 추진 투명성 높인다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
354,2017.01.16. 오전 8:19,아파트 복합개발 길 열어도…양재 파이시티엔 여전히 불허,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열어도…', 'O'), ('양재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
355,2017.01.16. 오전 8:19,동강건설 구리시 수택동 동강타운1차 빌라 분양,"[('동강건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수택동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동강타운', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2017.01.16. 오전 8:17,타운하우스도 실수요 겨냥 중소형이 대세…30·40대에 인기,"[('타운하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…', 'O'), ('30·40대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
357,2017.01.16. 오전 8:15,고속도로·철도망 속속 개통 수도권 부동산 지형 변화,"[('고속도로·철도망', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지형', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O')]"
358,2017.01.16. 오전 8:12,새해도 전세 안정세…가격 내리고 물량은 늘고,"[('새해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
359,2017.01.16. 오전 8:05,전세가로 새 아파트 구해볼까… ‘용인·고양·파주’ 등 전세가율 80%대 진입,"[('전세가로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구해볼까…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
360,2017.01.16. 오전 7:51,LG하우시스 4년 연속 ‘중국 친환경 건축자재 10대 브랜드’ 선정,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
361,2017.01.16. 오전 7:48,정부‘그린리모델링 사업자’모집 ..2월 13일부터,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('’모집', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), ('2월 13일부터', 'DATE')]"
362,2017.01.16. 오전 7:02,대우건설 신진 산업단지 배후 아파트 ‘청주 테크노폴리스 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신진', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), (""아파트'"", 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2017.01.16. 오전 7:00,의견거절 대우건설 4분기 실적에 업계 이목 쏠려,"[('의견거절', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적에', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O')]"
364,2017.01.16. 오전 6:31,올림픽·고속철도 효과…강릉·동해 아파트 건립 잇따라,"[('올림픽', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
365,2017.01.16. 오전 6:16,新역세권 탐방① 하남 프리미엄 지하철 5호선 연장선 인근에 뭉칫돈,"[('新역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방①', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O')]"
366,2017.01.16. 오전 6:04,국토부 대한전선 전차선에 1호 형식승인증명서 발행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전차선에', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('형식승인증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
367,2017.01.16. 오전 6:03,평창올림픽 인천강릉 고속철도 수혜지역은,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인천강릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지역은', 'O')]"
368,2017.01.16. 오전 6:00,대한전선 전차선 철도용품 형식승인 증명 1호 획득,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전차', 'ARTIFACT'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('철도용품', 'O'), (' ', 'O'), ('형식승인', 'O'), (' ', 'O'), ('증명', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
369,2017.01.16. 오전 5:47,부동산 빙하기…생존 법칙은 ‘미래가치’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('빙하기…생존', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미래가치’', 'O')]"
370,2017.01.16. 오전 5:31,속도 붙은 이문·휘경뉴타운..서울 동북부 중심축 되나,"[('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('휘경뉴타운', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
371,2017.01.16. 오전 5:05,단독韓銀 잠재성장률 역대최저 2%대로 낮춘다,"[('단독韓銀', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('역대최저', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
372,2017.01.16. 오전 3:06,서울 아파트 전세금 2000만원 이상↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원 이상', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
373,2017.01.16. 오전 3:05,뚫리는 길 따라 아파트값도 뜀박질,"[('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
374,2017.01.16. 오전 3:05,서울 오피스텔 ‘가산디지털밸리 미소지움’ 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산디지털밸리 미소지움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2017.01.16. 오전 3:05,분양 캘린더‘신당KCC스위첸’ 등 전국 4곳서 677채 청약 접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더‘', 'O'), ('신당KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('677채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
376,2017.01.16. 오전 3:05,분양정보수원 레지던스 ‘인계동 리빙투’ 140실 外,"[('분양정보수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인계동 리빙투', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('140실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
377,2017.01.16. 오전 3:04,아파트 시세서울 아파트 매매가 다시 하락세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
378,2017.01.16. 오전 12:33,PR교육·교통·쇼핑 요지에 합리적 공급가,"[('PR교육·교통·쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('요지에', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O')]"
379,2017.01.17. 오후 11:03,한화건설 설명절 앞두고 릴레이봉사활동 펼쳐,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
380,2017.01.17. 오후 11:01,이중근 회장 여수 수산시장 화재 피해복구 1억원 기부,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('여수 수산시장 화재', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
381,2017.01.17. 오후 11:00,부영 화성 향남2지구서 아파트 942가구 임대공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('942가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대공급', 'O')]"
382,2017.01.17. 오후 9:04,엿새간 릴레이 봉사활동 나선 한화건설 임직원,"[('엿새간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION')]"
383,2017.01.17. 오후 8:50,강호인 전후 이라크 복구 돕겠다,"[('강호인', 'O'), (' ', 'O'), ('전후', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('돕겠다', 'O')]"
384,2017.01.17. 오후 8:03,부동산 돋보기포스코건설 ‘평택 소사벌 더샵’ 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2017.01.17. 오후 7:47,고용정보원 재난·재해 위기관리 국제인증,"[('고용정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재난·재해', 'O'), (' ', 'O'), ('위기관리', 'O'), (' ', 'O'), ('국제인증', 'O')]"
386,2017.01.17. 오후 7:45,심광일 대한주택건설협회장 집단대출규제 등 완화해야,"[('심광일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야', 'O')]"
388,2017.01.17. 오후 7:44,한화건설 릴레이 봉사활동,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
389,2017.01.17. 오후 7:44,이라크 복구사업 수주 물길트나,"[('이라크 복구사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'ORGANIZATION'), ('길트', 'ORGANIZATION'), ('나', 'O')]"
390,2017.01.17. 오후 7:44,올 오피스 매매·임대시장 하락세 보일 것,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('보일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
391,2017.01.17. 오후 7:44,반포주공1·둔촌주공 등 강남 재건축 속도낸다,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
392,2017.01.17. 오후 7:44,LH 공동주택 관리 노하우 전수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
393,2017.01.17. 오후 7:44,내년까지 78만가구.. 건설사 입주마케팅 사활,"[('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('78만가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O')]"
394,2017.01.17. 오후 7:21,인천시계양구 계산동 일원 종합의료단지 조성 실시계획 인가,"[('인천시계양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원', 'O'), (' ', 'O'), ('종합의료단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
395,2017.01.17. 오후 7:13,시각장애인·법인도 비대면 계좌개설 가능해진다,"[('시각장애인', 'CIVILIZATION'), ('·법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('비대면', 'O'), (' ', 'O'), ('계좌개설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
396,2017.01.17. 오후 7:06,반도건설 유대식 사장 부회장 승진 등 임원인사,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유대식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O')]"
397,2017.01.17. 오후 6:47,인사엠디엠그룹,"[('인사엠디엠그룹', 'ORGANIZATION')]"
398,2017.01.17. 오후 6:43,강호인 장관 이라크와 건설·인프라 협력 동반 성장,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
399,2017.01.17. 오후 6:40,부영주택 화성시 향남2택지지구에서 올해 첫 사업 시작,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향남2택지지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
400,2017.01.17. 오후 6:33,세종시 2생활권 ‘세종 e편한세상 푸르지오’ 1618일 계약,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1618일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
401,2017.01.17. 오후 6:31,도시 큰그림 그리는 디벨로퍼…판교·광교 등 2만3000가구 쏟아낸다,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('큰그림', 'O'), (' ', 'O'), ('그리는', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아낸다', 'O')]"
402,2017.01.17. 오후 6:29,정몽규 현대산업개발 회장 혁신워크숍서 수평적 토론문화 구축,"[('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('혁신워크숍서', 'O'), (' ', 'O'), ('수평적', 'O'), (' ', 'O'), ('토론문화', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
403,2017.01.17. 오후 6:28,동탄 SRT역세권 주상복합 경쟁,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
404,2017.01.17. 오후 6:27,더 오르기 전 물려주자…부동산 증여 사상 최대,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('물려주자…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
405,2017.01.17. 오후 6:26,집단대출 풀고 DSR 규제 유보해야,"[('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('DSR', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('유보해야', 'O')]"
406,2017.01.17. 오후 6:25,현대산업개발에 토론 DNA 심는 정몽규 회장,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('토론', 'O'), (' ', 'O'), ('DNA', 'TERM'), (' ', 'O'), ('심는', 'O'), (' ', 'O'), ('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
407,2017.01.17. 오후 6:21,영남수출벨트 빈집 공포 집값 하락률 상위 10곳 대부분 산업도시…한국판 러스트벨트될 판,"[('영남수출벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락률', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('산업도시…한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('러스트벨트', 'LOCATION'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
408,2017.01.17. 오후 6:17,강남 부럽지 않은 강북 노른자 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
409,2017.01.17. 오후 6:15,구멍 뚫린 주거복지2 입주문턱 높아진 행복주택,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O')]"
410,2017.01.17. 오후 6:10,울산중구 혁신도시로 청사 이전 추진,"[('울산중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
411,2017.01.17. 오후 6:10,구멍 뚫린 주거복지2 입주문턱 높아진 행복주택,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O')]"
412,2017.01.17. 오후 6:09,거제구미 영남수출벨트에 쌓이는 빈집,"[('거제', 'LOCATION'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영남수출벨트', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O')]"
413,2017.01.17. 오후 6:07,한화건설 설맞이 릴레이 봉사활동 실시,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
414,2017.01.17. 오후 6:01,심광일 주택건설협회장 집단대출·금융규제 완화 촉구,"[('심광일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단대출·금융규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
415,2017.01.17. 오후 6:01,강호인 국토부 장관 이라크 전쟁 복구 사업 적극 협력,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이라크 전쟁', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
416,2017.01.17. 오후 5:59,경기도 신청사 최고 수혜단지 힐스테이트 광교중앙역 두각 ,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두각', 'O')]"
417,2017.01.17. 오후 5:59,부영 경기 화성 향남 17블럭 임대분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17블럭', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
418,2017.01.17. 오후 5:56,관리처분인가 앞둔 강동구 둔촌주공4단지아파트 전용면적 104.96㎡ 매매 거래 완료,"[('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ARTIFACT'), ('4단지', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('104.96㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
419,2017.01.17. 오후 5:54,11.3 대책 이후 반포동 랜드마크 아파트 래미안퍼스티지 동향은,"[('11.3 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
420,2017.01.17. 오후 5:54,한화건설 설 맞이 릴레이 봉사활동 시작,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
