,date,headline,keyword
0,2010.02.07. 오후 9:52,전셋값 상승세 수도권·신도시까지 확산,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·신도시까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
1,2010.02.07. 오후 9:52,강남지역 재건축 아파트 오름세 주춤,"[('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
2,2010.02.07. 오후 6:31,초식남·디지털루키 위한 아파트 뜬다,"[('초식남·디지털루키', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
3,2010.02.07. 오후 6:31,대원 호찌민에 강남 같은 신도시 첫삽,"[('대원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
4,2010.02.07. 오후 6:31,軍골프장 때문에…위례신도시 2월분양 못하나,"[('軍골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못하나', 'O')]"
5,2010.02.07. 오후 6:26,동시다발 재개발이 전셋값 상승 부추겨,"[('동시다발', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
6,2010.02.07. 오후 6:05,서울 재건축 매맷값 0.05%↑…상승세 주춤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), ('↑…상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
7,2010.02.07. 오후 6:00,현대경제硏 전세값 오름세 지속,"[('현대경제', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
8,2010.02.07. 오후 5:51,재개발등 실거래가 허위신고 조사,"[('재개발등', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
9,2010.02.07. 오후 5:43,‘꽃피는’ 재건축..‘한 겨울’ 재개발,"[('‘꽃피는’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축..‘', 'O'), ('한 겨울', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
10,2010.02.07. 오후 5:42,커뮤니티 기능 강화 경쟁 가열될것,"[('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('가열될것', 'O')]"
11,2010.02.07. 오후 5:42,수도권 대규모 입주단지서 전세 찾으세요,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으세요', 'O')]"
12,2010.02.07. 오후 5:42,노후 상가 리모델링 봄바람 불어온다,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불어온다', 'O')]"
13,2010.02.07. 오후 5:42,한국투자자 “美부동산에 다시 투자해볼까”,"[('한국', 'COUNTRY'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까”', 'O')]"
14,2010.02.07. 오후 5:42,이번주 분양시장 ‘개점휴업’,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개점휴업’', 'O')]"
15,2010.02.07. 오후 5:41,‘글로벌 인프라 펀드’ 지원대상 사업 모집,"[('‘', 'O'), ('글로벌 인프라 펀드', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지원대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
16,2010.02.07. 오후 5:41,수도권 그린벨트내 허위신고등 13건 적발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고등', 'O'), (' ', 'O'), ('13건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
17,2010.02.07. 오후 5:40,영종 힐스테이트 잔여분 분양,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2010.02.07. 오후 5:40,주택 실거래가 신고 ‘60→30일’로 단축,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('60→', 'DATE'), ('30일', 'DATE'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
19,2010.02.07. 오후 5:36,대원 베트남 이주민단지 기공,"[('대원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이주민단지', 'O'), (' ', 'O'), ('기공', 'O')]"
20,2010.02.07. 오후 5:36,분양 하이라이트 설연휴등 앞둬 청약 1곳 그쳐,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('설연휴', 'DATE'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
21,2010.02.07. 오후 5:36,글로벌인프라펀드 지원대상 국토부 내달 5일까지 모집,"[('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원대상', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 5일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
22,2010.02.07. 오후 5:36,역전세난 겪던 판교 이젠 전세난,"[('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('겪던', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O')]"
23,2010.02.07. 오후 5:27,분양정보남양주 별내 하우스토리外,"[('분양정보', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리外', 'O')]"
24,2010.02.07. 오후 5:22,올해 시프트 1만여가구 나도 한번,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY')]"
25,2010.02.07. 오후 5:22,3월 입주물량 2만여 가구 풀린다,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
26,2010.02.07. 오후 5:17,민유성 발언에 금호측 사재출연 문제 알 수 없다,"[('민유성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('발언에', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('사재출연', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
27,2010.02.07. 오후 4:44,국토부 “위례신도시 보금자리 이달 말 공급에 최선”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('최선”', 'O')]"
28,2010.02.07. 오후 4:29,재외동포 전용 아파트 나온다,"[('재외동포', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
29,2010.02.07. 오후 4:29,비투기지역도 주택거래신고지역 지정,"[('비투기지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
30,2010.02.07. 오후 4:29,동탄 삼성쉐르빌 오피스텔 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
31,2010.02.07. 오후 4:29,위례신도시 암초 남성대 골프장,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('암초', 'O'), (' ', 'O'), ('남성대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O')]"
32,2010.02.07. 오후 4:28,수도권 그린벨트 실거래가 허위신고자 적발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
33,2010.02.07. 오후 4:27,상가분양 피해보상 어디서 받나요,"[('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('피해보상', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('받나요', 'O')]"
34,2010.02.07. 오후 4:26,대원 베트남 호찌민에 아파트 건설,"[('대원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
35,2010.02.07. 오후 4:03,위험 적고 수익은 안정적… 리츠·부동산펀드 끌리네,"[('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('적고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익은', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적…', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('끌리네', 'O')]"
36,2010.02.07. 오후 4:00,빅5건설사 외형은 컸지만 실속은 글쎄,"[('빅5', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('외형은', 'O'), (' ', 'O'), ('컸지만', 'O'), (' ', 'O'), ('실속은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
37,2010.02.07. 오후 4:00,위험 적고 수익은 안정적… 리츠·부동산펀드 끌리네,"[('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('적고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익은', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적…', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('끌리네', 'O')]"
38,2010.02.07. 오후 3:36,부동산 QA 양도세 예정신고납부제도 달라졌다는데,"[('부동산 QA 양도세 예정신고납부제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('달라졌다는데', 'O')]"
39,2010.02.07. 오후 3:33,아파트 주간 시세 동향 강남권 재건축 오름세 한풀 꺾여,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
40,2010.02.07. 오후 3:31,비투기지역도 주택거래신고지역 지정,"[('비투기지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
41,2010.02.07. 오후 3:30,송파 재건축 상승세 꺾인 이유는,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
42,2010.02.07. 오후 3:04,수도권 초고층 빌딩 “부럽다，DMC랜드마크”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('“부럽다，', 'O'), ('DMC랜드마크', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
43,2010.02.07. 오후 3:04,서울·인천·경기 메갈로폴리스 구축,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메갈로폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
44,2010.02.07. 오후 3:01,강남發 전세값 상승 수도권 확산,"[('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
45,2010.02.07. 오후 3:00,재건축vs일반아파트 가격차 3.3㎡당 1670만원,"[('재건축vs일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1670만원', 'QUANTITY')]"
46,2010.02.07. 오후 2:59,설 연휴 앞두고 신규 분양 시장 ‘개점휴업’,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개점휴업’', 'O')]"
47,2010.02.07. 오후 2:59,경기 남부권 전세가 봄 기지개,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
48,2010.02.07. 오후 2:59,그린벨트 허위신고 등 13건 적발 처벌,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
49,2010.02.07. 오후 2:48,영종 우미린 소형아파트 줄서서 분양 받는다,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
50,2010.02.07. 오후 2:29,감정평가협회장 선거전 판세는,"[('감정평가협회장', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선거전', 'O'), (' ', 'O'), ('판세는', 'O')]"
51,2010.02.07. 오후 2:28,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
52,2010.02.07. 오후 1:55,용인구성 리가 마지막 양도세 감면 4순위 접수,"[('용인구성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
53,2010.02.07. 오후 1:52,투기지역·주택거래신고지역 지정 분리,"[('투기지역·주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O')]"
54,2010.02.07. 오후 1:21,대원 베트남판 강남개발에 참여,"[('대원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
55,2010.02.07. 오후 1:08,현대硏 전세값 당분간 더 오른다,"[('현대硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
56,2010.02.07. 오후 12:43,분양시장 당분간 개점휴업,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
57,2010.02.07. 오후 12:00,4개 강 사업 공사자재 품질 현장점검,"[('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공사자재', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
58,2010.02.07. 오전 11:58,대원 베트남 호치민 빈칸 이주민단지 첫삽,"[('대원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호치민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈칸 이주민단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
59,2010.02.07. 오전 11:51,수도권 소형아파트 영종도가 뜬다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
60,2010.02.07. 오전 11:45,김진애 정부 4대강 수리모형실험 무시…재앙우려,"[('김진애', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수리모형실험', 'O'), (' ', 'O'), ('무시…재앙우려', 'O')]"
61,2010.02.07. 오전 11:43,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
62,2010.02.07. 오전 11:40,Hot Focus계약금 5%로 힐스테이트를 잡아라,"[('Hot', 'O'), (' ', 'O'), ('Focus계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
63,2010.02.07. 오전 11:21,설 귀경일 시내버스·지하철 새벽 2시까지 운행,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀경일', 'O'), (' ', 'O'), ('시내버스·', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새벽 2시까지', 'TIME'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
64,2010.02.07. 오전 11:16,설날 차 없는 광화문광장,"[('설날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION')]"
65,2010.02.07. 오전 11:05,그린벨트 실거래가 허위신고 유형은,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('유형은', 'O')]"
66,2010.02.07. 오전 11:01,실거래가 허위신고 재개발·신도시 4곳 조사,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
67,2010.02.07. 오전 11:00,그린벨트 토지 실거래가 허위신고 18명 적발,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('18명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
68,2010.02.07. 오전 11:00,글로벌인프라펀드 투자대상사업 모집,"[('글로벌인프라펀드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자대상사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
69,2010.02.07. 오전 11:00,4대강 생태지도 나왔다… 8일 첫 공개,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태지도', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다…', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
70,2010.02.07. 오전 11:00,수도권 그린벨트 실거래가 신고위반 18명 적발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고위반', 'O'), (' ', 'O'), ('18명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
71,2010.02.07. 오전 11:00,글로벌인프라펀드 투자대상사업 모집,"[('글로벌인프라펀드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자대상사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
72,2010.02.07. 오전 11:00,수도권 그린벨트 실거래가 신고 위반 18명 적발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('18명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
73,2010.02.07. 오전 11:00,4대강 동식물 지도 나온다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동식물', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
74,2010.02.07. 오전 10:37,지난해 인천 아파트 분양가 소폭 상승,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
75,2010.02.07. 오전 10:30,포토인공섬 플로팅 아일랜드 한강에 뜨다,"[('포토인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('플로팅', 'O'), (' ', 'O'), ('아일랜드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨다', 'O')]"
76,2010.02.07. 오전 10:16,전세수요 ‘솔깃’ 1000가구 이상 대단지 몰려온다,"[('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘솔깃’', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
77,2010.02.07. 오전 10:01,軍골프장이 뭐기에..위례신도시 분양 삐걱,"[('軍골프장이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐기에..', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
78,2010.02.07. 오전 9:46,에듀윌 평생교육원 부동산학ㆍ사회복지학 수강생 모집,"[('에듀윌 평생교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산학', 'STUDY_FIELD'), ('ㆍ', 'O'), ('사회복지학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
79,2010.02.07. 오전 9:41,설연휴 앞둔 분양시장 ‘개점 휴업’,"[('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개점', 'O'), (' ', 'O'), ('휴업’', 'O')]"
80,2010.02.07. 오전 9:28,부동산캘린더설 연휴 앞두고 쉬어가기,"[('부동산캘린더설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가기', 'O')]"
81,2010.02.07. 오전 9:16,주간부동산분당 전셋값 크게 올랐다,"[('주간부동산', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
82,2010.02.07. 오전 9:15,전세난 숨통 틔울 1천가구 이상 입주단지는,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('틔울', 'O'), (' ', 'O'), ('1천가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주단지는', 'O')]"
83,2010.02.07. 오전 8:46,구미 잇단 대규모 개발사업..보상금만 1조원대,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업..보상금만', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY')]"
84,2010.02.07. 오전 7:30,허당 유치권을 찾아라 법원경매 성공법,"[('허당', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'CIVILIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('성공법', 'CIVILIZATION')]"
85,2010.02.07. 오전 7:30,지방 아파트 순풍.. 전국 집값 한달간 상승,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
86,2010.02.07. 오전 7:30,전세값 상승 바이러스 확대일로,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('바이러스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대일로', 'O')]"
88,2010.02.08. 오후 8:54,전세난 재개발 속도조절 절실,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
89,2010.02.08. 오후 7:56,전세난에 연립·다세대 주택 경매 인기,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
90,2010.02.08. 오후 7:33,재건축 허용연한 10년 단축 보류,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
91,2010.02.08. 오후 7:32,채권단 이르면 내일 금호산업 자금지원,"[('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금지원', 'O')]"
92,2010.02.08. 오후 7:31,삼성물산 6억2천만불 경인년 마수걸이 해외 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6억2천만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경인년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
93,2010.02.08. 오후 7:27,서울시의회 재건축 연한단축 또 보류,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한단축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
94,2010.02.08. 오후 7:00,부동산 개발업자 정보 인터넷에 공개,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
95,2010.02.08. 오후 6:34,부동산 임대업자 세원 추적 강화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세원', 'O'), (' ', 'O'), ('추적', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
96,2010.02.08. 오후 6:33,한경매물마당 제주 관광호텔 시세 절반가격에 급매 65억원 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('65억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
97,2010.02.08. 오후 6:33,전셋값 뛰자 소액 다세대 경매 인기,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰자', 'O'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
98,2010.02.08. 오후 6:33,40년→30년 서울 재건축 허용연한 단축 또 물 건너가,"[('40년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('건너가', 'O')]"
99,2010.02.08. 오후 6:33,2년전 조합무효 판결 신당 10구역은 지금…,"[('2년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합무효', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('신당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10구역', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금…', 'O')]"
100,2010.02.08. 오후 6:33,분양정보 동탄 오피스텔 삼성쉐르빌,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT')]"
101,2010.02.08. 오후 6:33,삼성건설 싱가포르서 6억弗 플랜트 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
102,2010.02.08. 오후 6:33,대우건설·삼성건설 안양 비산2동 재건축 공동 시공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
103,2010.02.08. 오후 6:33,삼성 422%…현대 166%…대형 건설사 해외수주 목표 확 높여,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('422%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('166%', 'QUANTITY'), ('…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
104,2010.02.08. 오후 6:33,분양정보 안양 석수 아이파크,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수 아이파크', 'ARTIFACT')]"
105,2010.02.08. 오후 6:31,3천만원대로 골프장과 별장지를 소유한다,"[('3천만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장과', 'O'), (' ', 'O'), ('별장지를', 'O'), (' ', 'O'), ('소유한다', 'O')]"
106,2010.02.08. 오후 6:31,설 이후 부동산시장 연령대별 경매투자 전략,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연령대별', 'O'), (' ', 'O'), ('경매투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
107,2010.02.08. 오후 6:31,설 이후 부동산 시장 평택 용이지구 반도 유보라 5000만원까지 웃돈 보장,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
108,2010.02.08. 오후 6:31,설 이후 부동산시장 판교·광교·송도 신도시로 갈까 보금자리주택 잡을까,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
109,2010.02.08. 오후 6:31,양도세 감면 ‘끝물’.. 떴다방 불법전매 ‘밀물’,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끝물’..', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘밀물’', 'O')]"
110,2010.02.08. 오후 6:30,‘애물단지’ 청약 예·부금 어쩌나,"[('‘애물단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('예·부금', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
111,2010.02.08. 오후 6:30,‘가좌지구 한화 꿈에그린’아파트 특별 분양,"[('‘', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
112,2010.02.08. 오후 6:28,부동산 개발업체 정보 인터넷으로 ‘한 눈에’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에’', 'O')]"
113,2010.02.08. 오후 6:27,양도세 감면 종료 후 주택시장은？,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장은？', 'O')]"
114,2010.02.08. 오후 6:24,부동산초대석 이충재 국토해양부 공공주택건설추진단장,"[('부동산초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('이충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택건설추진단장', 'CIVILIZATION')]"
115,2010.02.08. 오후 6:21,에듀윌 공인중개사ㆍ주택관리사 전문 대방본원 오픈,"[('에듀윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('주택관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('대방본원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
116,2010.02.08. 오후 6:20,강북 재개발 봄볕 드나,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('볕', 'O'), (' ', 'O'), ('드나', 'O')]"
117,2010.02.08. 오후 6:17,부동산초대석 이충재 국토해양부 공공주택건설추진단장,"[('부동산초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('이충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택건설추진단장', 'CIVILIZATION')]"
118,2010.02.08. 오후 6:15,전세난 재개발 속도조절 절실,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
119,2010.02.08. 오후 6:15,재건축 연한 단축 또 보류,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
120,2010.02.08. 오후 6:13,실거래가지수 애물단지 면할까... 인센티브 주고 실거래 신고기한 단축,"[('실거래가지수', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('면할까...', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고기한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
121,2010.02.08. 오후 6:13,다시보는 영종하늘도시양도세 감면 종료 앞둔 영종 다시 뜨나,"[('다시보는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
123,2010.02.08. 오후 5:57,수도권 다세대주택 경매서 인기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
124,2010.02.08. 오후 5:57,강남 전셋값 여전히 불안,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
125,2010.02.08. 오후 5:52,부동산 임대차 갱신때 계약서 사본제출 의무화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신때', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('사본제출', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
126,2010.02.08. 오후 5:52,박찬구 전 회장의 화려한 복귀…금호 계열분리 가능성,"[('박찬구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀…', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열분리', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
127,2010.02.08. 오후 5:51,삼성물산 싱가포르 LNG터미널 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
128,2010.02.08. 오후 5:44,서울 ‘재건축 연한 완화’ 조례안 4번째 보류,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화’', 'O'), (' ', 'O'), ('조례안', 'O'), (' ', 'O'), ('4번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
129,2010.02.08. 오후 5:43,상가 임대차 갱신계약서 세무서에 내야,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('세무서', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
130,2010.02.08. 오후 5:37,삼성물산 싱가포르서 올해 첫 해외사업 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
131,2010.02.08. 오후 5:34,대림산업 장위12구역 재개발 사업 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장위12구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
132,2010.02.08. 오후 5:21,부동산 임대사업자 세원 추적 강화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세원', 'O'), (' ', 'O'), ('추적', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
133,2010.02.08. 오후 5:08,전세난 여파…다세대 경매 북적,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
134,2010.02.08. 오후 5:06,삼성물산 싱가포르서 2010년 첫 해외 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
135,2010.02.08. 오후 5:01,삼성건설 7300억 규모 싱가포르 LNG터미널 단독수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('단독수주', 'O')]"
136,2010.02.08. 오후 5:00,삼성물산 싱가포르서 올 첫 해외 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
137,2010.02.08. 오후 5:00,삼성물산 올해 첫 해외수주...6억2800만달러,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주...', 'O'), ('6억2800만달러', 'QUANTITY')]"
138,2010.02.08. 오후 4:59,대우건설 안양비산2동 주택재건축사업 시공사선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양비산2동 주택재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공사선정', 'O')]"
139,2010.02.08. 오후 4:59,서울 재건축 연한 완화 조례안 네번째 보류,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('조례안', 'O'), (' ', 'O'), ('네번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
140,2010.02.08. 오후 4:51,강성식 LH 부사장 설 앞두고 사회봉사활동,"[('강성식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('사회봉사활동', 'O')]"
141,2010.02.08. 오후 4:45,돈 몰리는 다세대 경매…전세난 영향,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
142,2010.02.08. 오후 4:45,MK 추천매물 천안 성정동 임대용 건물 10억7000만원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('10억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
143,2010.02.08. 오후 4:45,삼성물산 싱가포르서 플랜트 수주…6억2800만 달러,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('6억2800만 달러', 'QUANTITY')]"
144,2010.02.08. 오후 4:45,대우·삼성 안양 비산동 재건축 수주,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
145,2010.02.08. 오후 4:44,코레일 간부급 124명 대규모 인사,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('124명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
146,2010.02.08. 오후 4:44,판자촌 정비 개포 재건축 새 변수로,"[('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('변수로', 'O')]"
147,2010.02.08. 오후 4:27,서울 아파트·고층건물 건축시 ‘바람길 확보’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트·고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('건축시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바람길', 'O'), (' ', 'O'), ('확보’', 'O')]"
148,2010.02.08. 오후 4:22,건설 새 지평을 연다한진중공업 해모로 고품격 전략,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('지평을', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해', 'ARTIFACT'), ('모로', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
149,2010.02.08. 오후 4:22,남광토건 안전보건경영시스템 인증,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
150,2010.02.08. 오후 4:21,서울 재건축 허용연한 단축 또 보류,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
151,2010.02.08. 오후 4:15,남광토건 안전보건경영시스템 인증,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
152,2010.02.08. 오후 4:08,불황을 뛰어넘는 소액 부동산투자,"[('불황을', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O')]"
153,2010.02.08. 오후 4:00,양도세에 취·등록세까지…더블수혜 단지는,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), ('까지…더블수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
154,2010.02.08. 오후 3:54,우림건설 유명저자 초청 목요특강 개최,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유명저자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('목요특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
155,2010.02.08. 오후 3:53,두산건설 신분당선 강남용산 라인 수주 성큼,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('성큼', 'O')]"
156,2010.02.08. 오후 3:52,Hot Focus 계약금 5%로 힐스테이트를 잡아라,"[('Hot', 'O'), (' ', 'O'), ('Focus', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
157,2010.02.08. 오후 3:50,남광토건 안전보건경영시스템 인증 취득,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
158,2010.02.08. 오후 3:49,양도세 감면 마지막 기회 꼭 찾아봐야할 아파트 한강신도시 우미린,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아봐야할', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT')]"
159,2010.02.08. 오후 3:36,국내에 영리 의료법인 도입되면 상가시장은,"[('국내에', 'O'), (' ', 'O'), ('영리', 'O'), (' ', 'O'), ('의료법인', 'O'), (' ', 'O'), ('도입되면', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장은', 'O')]"
160,2010.02.08. 오후 3:35,재건축 연한 단축 또 보류..벌써 4번째,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('보류..벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('4번째', 'QUANTITY')]"
161,2010.02.08. 오후 3:32,대우건설·삼성물산 안양비산2동 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('비산2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
162,2010.02.08. 오후 3:06,양도세 감면이후 청약전략 어떻게…,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면이후', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O')]"
163,2010.02.08. 오후 2:55,1500만원만 있으면 이런 아파트 꼭 잡으세요. 교통호재 다발.......다시보자 영종도,"[('1500만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요.', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('다발.......다시보자', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION')]"
164,2010.02.08. 오후 2:53,판교 전셋값 하이킥..한달새 5천만원↑,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하이킥..', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
165,2010.02.08. 오후 2:38,수도권 소형아파트 영종도가 뜬다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
166,2010.02.08. 오후 2:37,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
167,2010.02.08. 오후 2:36,지금은 분양중대우건설 이천 설봉2차 푸르지오 347가구 공급,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설봉', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('347가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
168,2010.02.08. 오후 2:34,대우건설삼성물산 안양 비산동 재건축 수주,"[('대우건설삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
169,2010.02.08. 오후 2:31,단독주택도 TV CF 선보인다,"[('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('CF', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
170,2010.02.08. 오후 2:31,양도세 감면 끝나면 수익형 부동산 반사이익 누릴까,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나면', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴까', 'O')]"
171,2010.02.08. 오후 2:31,호찌민시에 6200가구 건설 대원 기반시설공사 기공식,"[('호찌민시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대원 기반시설공사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
172,2010.02.08. 오후 2:31,브랜드 단독주택 ‘스카이홈’ 전속모델에 김창완씨 선정,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이홈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전속', 'CIVILIZATION'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김창완', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
173,2010.02.08. 오후 2:30,수익형 부동산 틈새상품 반사이익 누릴까,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴까', 'O')]"
174,2010.02.08. 오후 2:30,“계약지휘…정탐…염탐…팀원41명 한채라도 더…”,"[('“계약지휘…정탐…염탐…', 'O'), ('팀원', 'CIVILIZATION'), ('41명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('라도', 'O'), (' ', 'O'), ('더…”', 'O')]"
175,2010.02.08. 오후 2:30,수요자 “막차타자”…건설사 “파격조건” 유혹,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“막차타자”…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“파격조건”', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
176,2010.02.08. 오후 2:27,예총 모든 예술인 공간으로 조성,"[('예총', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('예술인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
177,2010.02.08. 오후 2:19,대우·삼성건설 안양 비산2동 주택재건축 수주,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
178,2010.02.08. 오후 2:18,SK 단독주택 모델에 가수 김창완씨,"[('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김창완', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
179,2010.02.08. 오후 2:17,블루밍 일산위시티 주상복합 잔여분 분양,"[('블루밍 일산위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2010.02.08. 오후 2:15,한미파슨스 해외 인턴사원 10여명 모집,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
181,2010.02.08. 오후 2:06,대우건설 안양 비산2동 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
182,2010.02.08. 오후 1:54,대우건설 2000억 규모 안양 비산2동 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
183,2010.02.08. 오후 1:54,서울시내 전통시장 유통망 개선으로 가격 인하,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('전통시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유통망', 'O'), (' ', 'O'), ('개선으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
184,2010.02.08. 오후 1:53,대명리조트무료혜택100%환급..스위트형 신규특별회원모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('무료혜택', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('환급..스위트형', 'O'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
185,2010.02.08. 오후 1:52,연 12%대 수익률을 자랑하는 초역세권 ”원룸텔”,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('12%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률을', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('”원룸텔”', 'O')]"
186,2010.02.08. 오후 1:52,양도세 혜택 마감 임박 프리미엄 아파트 ‘김포한강신도시 한양수자인 1차’,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
187,2010.02.08. 오후 1:51,양도세 감면 혜택 이후 청약 전략은 이렇게,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
188,2010.02.08. 오후 1:49,4대강 현장점검…영산강 보 공사 스타트,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장점검…', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
189,2010.02.08. 오후 1:49,한미파슨스 해외근무 인턴사원 모집,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외근무', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
190,2010.02.08. 오후 1:41,대우·삼성 비산2동 단독주택 재건축 시공,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비산2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
191,2010.02.08. 오후 1:37,우림건설 저자와 함께하는 목요 특강,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저자', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('목', 'DATE'), ('요', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
192,2010.02.08. 오후 1:34,대우건설 안양 비산2동 주택재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
193,2010.02.08. 오후 1:12,화제 “월 200만원” 확정지급 최고 수익 지급,"[('화제', 'O'), (' ', 'O'), ('“월', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('확정지급', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
194,2010.02.08. 오후 1:06,영동고속도 용인∼양지 10일 확장 개통,"[('영동고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
195,2010.02.08. 오후 1:00,기자수첩軍골프장에 발목 잡힌 위례신도시,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩軍골프장에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION')]"
196,2010.02.08. 오후 12:51,용인 최초 입주후 장기무이자혜택  성복힐스테이트 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('장기무이자혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('성복힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
197,2010.02.08. 오후 12:47,美 LA 한국 강 살리기 벤치마킹,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한국 강', 'TERM'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('벤치마킹', 'O')]"
198,2010.02.08. 오후 12:42,“이슈” 56천만원 “월 125150만원” 노려,"[('“이슈”', 'O'), (' ', 'O'), ('56천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“월', 'O'), (' ', 'O'), ('125150만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O')]"
199,2010.02.08. 오후 12:42,강남 2 3호선 더블역세권 서초아트자이아파트 특별분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서초아트자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
200,2010.02.08. 오후 12:10,서울·인천 영종도 소형아파트 선착순 특별분양,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
201,2010.02.08. 오후 12:08,“화제현장” 5천만원 “월 125만원” 지급,"[('“화제현장”', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“월', 'O'), (' ', 'O'), ('125만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
202,2010.02.08. 오전 11:48,영종하늘도시 구25평 특별분양 지금 당장 잡아라,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구25평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
203,2010.02.08. 오전 11:47,마찰 있는 곳은 현장확인 꼼꼼히…관리처분 인가 후 분양권 투자를,"[('마찰', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('현장확인', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히…관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자를', 'O')]"
204,2010.02.08. 오전 11:45,아시아시각신혼의 보금자리를 추억하며,"[('아시아', 'LOCATION'), ('시각신혼의', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리를', 'O'), (' ', 'O'), ('추억하며', 'O')]"
205,2010.02.08. 오전 11:45,‘내집마련’ 연립ㆍ다가구로 몰린다,"[('‘내집마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('연립ㆍ다가구로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
206,2010.02.08. 오전 11:41,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2010.02.08. 오전 11:41,1500 만원만 있으면 이런 아파트 꼭 잡으세요. 교통호제 다발.....다시보자 영종도,"[('1500 만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요.', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호제', 'O'), (' ', 'O'), ('다발.....다시보자', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION')]"
208,2010.02.08. 오전 11:40,풍부한 임대수요 ‘동탄 삼성쉐르빌’ 296실 분양,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('296실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2010.02.08. 오전 11:37,양도세 면제혜택 마감임박 ‘영종 힐스테이트 잡아라’,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잡아라’', 'O')]"
210,2010.02.08. 오전 11:35,송내역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
211,2010.02.08. 오전 11:34,영동고속道 용인휴게소양지나들목 확장,"[('영동고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인휴게소양지나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
212,2010.02.08. 오전 11:31,부동산개발업자 정보조회 등록 인터넷으로 간소화,"[('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정보조회', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
213,2010.02.08. 오전 11:29,블루밍 일산위시티 주상복합 192가구,"[('블루밍 일산위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('192가구', 'QUANTITY')]"
214,2010.02.08. 오전 11:25,공항공사 깨끗한 설 명절 다짐,"[('공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('깨끗한', 'O'), (' ', 'O'), ('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
215,2010.02.08. 오전 11:24,부동산개발업자 정보 인터넷으로 한눈에,"[('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
216,2010.02.08. 오전 11:21,위례신도시 2월 청약 지연 우려,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
217,2010.02.08. 오전 11:16,서울시 전통시장 유통단계 줄여 가격 낮춘다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전통시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유통단계', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
218,2010.02.08. 오전 11:10,영동고속道 용인휴게소양지IC 3차로 확장,"[('영동고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인휴게소양지IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
219,2010.02.08. 오전 11:09,대규모 상가분양 설 이후 재개,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
220,2010.02.08. 오전 11:09,서초구 개별주택가격 주민설명회 개최,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
221,2010.02.08. 오전 11:04,부동산개발업자 정보 인터넷으로 한눈에,"[('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
222,2010.02.08. 오전 11:01,연봉 1억5천만원 도선사導船士..마도로스의 꿈,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도선사', 'OCCUPATION'), ('導船士..', 'O'), ('마도로스', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
223,2010.02.08. 오전 11:00,부동산개발업정보 인터넷으로 보세요,"[('부동산개발업정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
224,2010.02.08. 오전 11:00,부동산개발업체 정보 인터넷으로 본다,"[('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
225,2010.02.08. 오전 11:00,부동산개발업자 정보 인터넷에 공개,"[('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
226,2010.02.08. 오전 11:00,금호건설 협력사 전전긍긍..10일이 마지노선,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍..', 'O'), ('10일', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('마지노선', 'O')]"
227,2010.02.08. 오전 11:00,양승열의 건축외전⑥건축공간의 실험장,"[('양승열', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축외전', 'ARTIFACT'), ('⑥건축공간의', 'O'), (' ', 'O'), ('실험장', 'O')]"
228,2010.02.08. 오전 11:00,연봉 3억원 도선사 9명 합격,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도선사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합격', 'O')]"
229,2010.02.08. 오전 10:56,대주보 미분양 아파트 5000억 추가 매입,"[('대주보', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
230,2010.02.08. 오전 10:53,서울 재건축아파트 상승세 한풀 꺾여,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
231,2010.02.08. 오전 10:34,서울 수도권 소형빌라 고가낙찰 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('고가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
232,2010.02.08. 오전 10:33,일산 블루밍 위시티 주상복합 192가구 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍 위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('192가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2010.02.08. 오전 10:32,대원 호찌민 빈칸이주민단지 기반시설 첫 삽,"[('대원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈칸이주민단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
234,2010.02.08. 오전 10:32,더욱 가까워진 2기 신도시 한강신도시 그 중심 ‘김포한강신도시 한양수자인 1차’,"[('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
235,2010.02.08. 오전 10:27,영동고속도로 용인휴게소→양지나들목 3차선 확장,"[('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인휴게소', 'ARTIFACT'), ('→', 'O'), ('양지나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
236,2010.02.08. 오전 10:23,영동고속도로 용인휴게소양지IC 확장,"[('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인휴게소양지IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
237,2010.02.08. 오전 10:23,우림건설 저자 목요특강 개최,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('목요특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
238,2010.02.08. 오전 10:14,수도권 전세난에 연립·다세대 경매 인기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
239,2010.02.08. 오전 10:04,국토부 4대강 생태·탐방 지도 제작,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태·탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
240,2010.02.08. 오전 10:04,그린벨트 실거래가 허위신고 18명 적발,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('18명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
241,2010.02.08. 오전 10:03,전세난으로 다세대 경매 인기,"[('전세난으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
242,2010.02.08. 오전 9:42,기업 자산관리 컨설팅비용 처리 항목 꼼꼼히 따져봐야  종업원 복리후생의 일석이조 효과,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅비용', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('종업원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복리후생의', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('석이조', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
243,2010.02.08. 오전 9:42,Fund高유가 즐기는 자원 부국 ‘룰루랄라’  해외 펀드 기대주 브라질 펀드,"[('Fund高유가', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('자원', 'O'), (' ', 'O'), ('부국', 'O'), (' ', 'O'), ('‘룰루랄라’', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('기대주', 'O'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O')]"
244,2010.02.08. 오전 9:42,Small Business숯불 바비큐를 배달로 대중화  성공하는 점포 탐구‘참숯바비큐’ 전문점,"[('Small', 'O'), (' ', 'O'), ('Business숯불 바비큐', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('배달로', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('탐구‘', 'O'), ('참숯바비큐', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전문점', 'O')]"
245,2010.02.08. 오전 9:42,Real Estate부동산도 ‘1인가구 시대’…역세권 ‘OK’  퇴직자를 위한 부동산 임대사업,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('시대’…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘OK’', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O')]"
246,2010.02.08. 오전 9:42,Stock기업성장의 전제조건…‘능력있는 CEO’  CEO와 주가의 영향,"[('Stock기업성장의', 'O'), (' ', 'O'), ('전제조건…‘능력있는', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('주가의', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
247,2010.02.08. 오전 9:42,성신여대역 코아루 아파트 잔여세대 선착순분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
248,2010.02.08. 오전 9:40,전세난 특수 법원 경매서 다세대 열풍,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
249,2010.02.08. 오전 9:34,상가 분양 시장 설 이후 기지개 펼까,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('펼까', 'O')]"
250,2010.02.08. 오전 9:32,확실한 월세수익 초 역세권 ”원룸텔분양”,"[('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('월세수익', 'O'), (' ', 'O'), ('초', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('”원룸텔분양”', 'O')]"
251,2010.02.08. 오전 9:15,올해 주택은 어떤 모습일까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('모습일까', 'O')]"
252,2010.02.08. 오전 8:58,서울시 건물 옥상에 텃밭가꾸기 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
253,2010.02.08. 오전 8:37,서울 재건축 연한 단축 다시 불붙나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙나', 'O')]"
254,2010.02.08. 오전 8:17,기고한옥의 현대화,"[('기고한옥', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화', 'O')]"
255,2010.02.08. 오전 8:08,위례 2월 청약 무산위기 언제까지 기다려야··,"[('위례', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('무산위기', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려야··', 'O')]"
256,2010.02.08. 오전 8:05,두산건설 SOC사업 확장..빅10 위상 구축,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확장..', 'O'), ('빅10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위상', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
257,2010.02.08. 오전 7:30,서울 재건축 3.3㎡당 가격 일반 아파트 두 배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY')]"
258,2010.02.08. 오전 3:26,닥터봉의 돈 되는 부동산‘단독주택 재건축’ 서울에만 700여곳 논의중,"[('닥터봉', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('700여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('논의중', 'O')]"
259,2010.02.08. 오전 3:26,서울 재건축 3.3m²당 3403만원…일반 아파트 매매가의 2배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m²', 'QUANTITY'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('3403만원', 'QUANTITY'), ('…일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
260,2010.02.08. 오전 3:26,부동산 캘린더설연휴 앞두고 분양시장 휴식기… 청약 1곳뿐,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식기…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
261,2010.02.08. 오전 3:26,2차 보금자리 서울 1500만원  경기 750만원 돼야 당첨권,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('750만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O')]"
262,2010.02.08. 오전 3:26,전세 시황학군에 신혼부부 수요까지… 전세금 오름폭 커져,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황학군에', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
263,2010.02.08. 오전 3:26,住소식 地소식김포한강신도시 ‘우미린’ 잔여분 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
264,2010.02.08. 오전 3:26,양도세 감면 종료 D3… ‘미분양 공포’ 재현되나,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('D3', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공포’', 'O'), (' ', 'O'), ('재현되나', 'O')]"
265,2010.02.09. 오후 10:07,입지 분석 서울 내곡… 청계산 가까워 생활환경 쾌적,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내곡…', 'O'), (' ', 'O'), ('청계산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
266,2010.02.09. 오후 10:05,김규정의 부동산 특강 2차 보금자리주택의 보완점,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('보완점', 'O')]"
267,2010.02.09. 오후 10:03,청약할때 주의사항,"[('청약할때', 'O'), (' ', 'O'), ('주의사항', 'O')]"
268,2010.02.09. 오후 10:02,유형별 청약 가이드 당첨확률 높은 특별공급 노려라,"[('유형별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
269,2010.02.09. 오후 10:01,분양정보 블루밍 일산 위시티’ 192가구 외,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('블', 'ARTIFACT'), ('루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일산 위시티', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('192가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
270,2010.02.09. 오후 9:44,민간 임대주택도 종부세 부과안해,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과안해', 'O')]"
271,2010.02.09. 오후 9:15,2월 10일 부동산 파일,"[('2월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
272,2010.02.09. 오후 9:05,국내 최대 쇼핑몰 ‘가든파이브’ 3월 개장,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
273,2010.02.09. 오후 8:55,제이에스아이파트너스 호찌민 부동산개발 협약,"[('제이에스아이파트너스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
274,2010.02.09. 오후 8:39,부동산써브 토지보상지주 초청 강연회,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상지주', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O')]"
275,2010.02.09. 오후 7:23,지자체 택지개발 자율성 커진다,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('자율성', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
276,2010.02.09. 오후 7:15,용산 국제업무지구 초고층빌딩 덩치 대신 실리 선택,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('덩치', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('실리', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
277,2010.02.09. 오후 7:00,코오롱건설 구로 JnK디지털타워 아파트형공장 분양,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('JnK디지털타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2010.02.09. 오후 6:57,서울시 주택 전·월세 실거래가 조사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
279,2010.02.09. 오후 6:48,디지털태인 18일 무료 경매특강,"[('디지털태인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('경매특강', 'O')]"
280,2010.02.09. 오후 6:47,부동산써브한국재무설계 토지보상지주 초청 세미나 18일 개최,"[('부동산써브한국재무설계 토지보상지주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
281,2010.02.09. 오후 6:42,부동산투데이 하우스 트랜드,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('트랜드', 'O')]"
282,2010.02.09. 오후 6:41,부동산투데이 성공예감 내집마련 프로젝트,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성공예감 내집마련 프로젝트', 'TERM')]"
283,2010.02.09. 오후 6:37,부동산투데이 상권의 재분석,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상권의', 'O'), (' ', 'O'), ('재분석', 'O')]"
284,2010.02.09. 오후 6:37,‘본인에 맞는 청약전략’ 세미나,"[('‘본인에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
285,2010.02.09. 오후 6:37,부동산투데이 하우스 트랜드,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('트랜드', 'O')]"
286,2010.02.09. 오후 6:35,디지털태인 세종대에서 18일 무료 경매특강 개최,"[('디지털태인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종대', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('경매특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
287,2010.02.09. 오후 6:35,일산 제니스 연예인 발길 이어져,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제니스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
288,2010.02.09. 오후 6:34,부동산써브 토지보상지주 초청 세미나 18일 개최,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보', 'ORGANIZATION'), ('상지주', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
289,2010.02.09. 오후 6:34,다시보는 영종하늘도시교통호재·향후 가치 주목,"[('다시보는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('교통호재·향후', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
290,2010.02.09. 오후 6:33,UAE원전 덕에 1월 해외건설수주 껑충…전년比 487%↑,"[('UAE원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('487%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
291,2010.02.09. 오후 6:33,남광토건 안전보건 경영시스템 인증,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건', 'O'), (' ', 'O'), ('경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
292,2010.02.09. 오후 6:32,재건축 중소형배정자에 부가세 부담은 부당..서울고법,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'CIVILIZATION'), ('소형배정자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담은', 'O'), (' ', 'O'), ('부당..', 'O'), ('서울고법', 'ORGANIZATION')]"
293,2010.02.09. 오후 6:32,부동산투데이 상권의 재분석,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상권의', 'O'), (' ', 'O'), ('재분석', 'O')]"
294,2010.02.09. 오후 6:32,부동산투데이 성공예감 내집마련 프로젝트,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성공예감 내집마련 프로젝트', 'TERM')]"
295,2010.02.09. 오후 6:32,부산의 강남 해운대 센텀시티…전세난도 판박이,"[('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀시티', 'LOCATION'), ('…전세난도', 'O'), (' ', 'O'), ('판박이', 'O')]"
296,2010.02.09. 오후 6:32,성원건설 노조 법정관리 해주세요 시위,"[('성원건설 노', 'ORGANIZATION'), ('조', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('해주세요', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O')]"
297,2010.02.09. 오후 6:32,한경매물마당 양평동 주상복합 1층 상가점포 3억2000만원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('3억2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
298,2010.02.09. 오후 6:32,식사지구 블루밍 일산 위시티 분양,"[('식사지구 블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일산 위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2010.02.09. 오후 6:32,제이에스아이파트너스 호찌민 업체와 부동산개발 협약,"[('제이에스아이파트너스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
300,2010.02.09. 오후 6:32,불광 국립보건원 부지에 40층 랜드마크 빌딩,"[('불광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국립보건원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
301,2010.02.09. 오후 6:32,뉴스카페 관리사무소를 접수하라…잠실 한밤의 습격사건,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('관리사무소를', 'O'), (' ', 'O'), ('접수하라…', 'O'), ('잠실 한밤의 습격사건', 'EVENT')]"
302,2010.02.09. 오후 6:32,LH 광교신도시 미계약분 48채 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('48채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2010.02.09. 오후 6:32,취재여록 끊이지 않는 재개발 잡음,"[('취재여록', 'O'), (' ', 'O'), ('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
304,2010.02.09. 오후 6:31,‘전월세 과세’ 끊이지 않는 형평성 논란,"[('‘전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('과세’', 'O'), (' ', 'O'), ('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
305,2010.02.09. 오후 6:27,주택임대소득 과세 ‘불합리’,"[('주택임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불합리’', 'O')]"
306,2010.02.09. 오후 6:27,현장르포 광교 휴먼시아 미계약분 선착순 추첨현장 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
307,2010.02.09. 오후 6:27,양도세감면 D－2일，영종 하늘도시 계약률 90% 안팎,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('D－', 'O'), ('2일', 'DATE'), ('，', 'O'), ('영종 하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90% 안팎', 'QUANTITY')]"
308,2010.02.09. 오후 6:25,부동산 중개수수료도 할인 경쟁,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료도', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
309,2010.02.09. 오후 6:25,‘주택 경기 침체’ 중개업소 개업 급감,"[('‘주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체’', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('개업', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
310,2010.02.09. 오후 6:23,전문가 설문 설 이후 토지·경매 노려라,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지·경매', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
311,2010.02.09. 오후 6:17,본인에게 맞는 청약 투자전략 세우기 세미나 17일 개최,"[('본인에게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세우기', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
312,2010.02.09. 오후 6:14,주택건설협회 김영수 회장 사퇴.. 회장 재선출,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사퇴..', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재선출', 'O')]"
313,2010.02.09. 오후 6:12,불광동 홍제동 등 서북권 거점 개발,"[('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
314,2010.02.09. 오후 6:09,임신부부 청약 출생증명서 필요,"[('임신부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('출생증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
315,2010.02.09. 오후 5:42,재개발·재건축 줄소송 예고,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('줄소송', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
316,2010.02.09. 오후 5:42,낡은 한옥 유지·보수 쉬워진다,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('유지·보수', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
317,2010.02.09. 오후 5:41,현장르포 1억대 아파트 경매에 20명이 “나요 나”,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('20명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('“나요', 'O'), (' ', 'O'), ('나”', 'O')]"
318,2010.02.09. 오후 5:36,대부분 조합 공동 부담… 파장클듯,"[('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('부담…', 'O'), (' ', 'O'), ('파장클듯', 'O')]"
319,2010.02.09. 오후 5:36,서울 재개발·재건축 노려볼만,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
320,2010.02.09. 오후 5:35,부천 역곡역 e편한세상 394가구 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('394가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2010.02.09. 오후 5:33,16일세종시 발전방안 공청회,"[('16일', 'DATE'), ('세종시 발전방안 공청회', 'EVENT')]"
322,2010.02.09. 오후 5:30,창원시 용지 2단지 아파트 재건축 결정,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
323,2010.02.09. 오후 5:30,“축” 대명리조트 소노펠리체 그랜드오픈 특별분양,"[('“축”', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트 소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
324,2010.02.09. 오후 5:30,대전 오투그란데 119㎡ 무료 평면변경,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오투그란데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('119㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('평면변경', 'O')]"
325,2010.02.09. 오후 5:27,알쏭달쏭 재개발투자 투자대상 선정때 입지가 가장 중요,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발투자', 'O'), (' ', 'O'), ('투자대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선정때', 'O'), (' ', 'O'), ('입지가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
326,2010.02.09. 오후 5:27,송도 너마저… 분양 프리미엄 뚝,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('너마저…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
327,2010.02.09. 오후 5:27,서울 서북부 新 생활경제중심지로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('생활경제중심지로', 'O')]"
328,2010.02.09. 오후 5:27,주택건설협회 회장 재선출,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재선출', 'O')]"
329,2010.02.09. 오후 5:21,‘본인에게 맞는 청약 투자전략 세우기’ 세미나 개최,"[('‘본인에게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세우기’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
330,2010.02.09. 오후 5:20,전문가 설문 설 이후 토지·경매 노려라,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지·경매', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
331,2010.02.09. 오후 5:20,다시보는 영종하늘도시교통호재·향후 가치 주목,"[('다시보는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('교통호재·향후', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
332,2010.02.09. 오후 5:20,불광동 홍제동 등 서북권 거점 개발,"[('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
333,2010.02.09. 오후 5:20,임신부부 청약 출생증명서 필요,"[('임신부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('출생증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
334,2010.02.09. 오후 5:20,서울 알짜분양 다시 뜬다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
335,2010.02.09. 오후 5:17,이인구 회장 산업포장…안면도 꽃박람회 공헌,"[('이인구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('산업포장', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('안면도 꽃박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공헌', 'O')]"
336,2010.02.09. 오후 5:14,창마진 통합시 청사 후보지 장ㆍ단점은,"[('창마진', 'O'), (' ', 'O'), ('통합시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('장ㆍ단점은', 'O')]"
337,2010.02.09. 오후 5:08,불광역 주변에 웰빙 경제문화타운 조성,"[('불광역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('경제문화타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
338,2010.02.09. 오후 5:08,설 연휴 직후인 16일 세종시 공청회 개최,"[('설 연휴 직후', 'DATE'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
339,2010.02.09. 오후 5:00,광주 매입임대사업 피해자들 사업자 고소,"[('광주 매입임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고소', 'O')]"
340,2010.02.09. 오후 4:53,상떼 레이크뷰 할인분양,"[('상떼 레이크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
341,2010.02.09. 오후 4:51,불광·홍제·신촌 서울 서북권 거점 된다,"[('불광', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
342,2010.02.09. 오후 4:51,가재울·장위·흑석 재개발 수주전 치열,"[('가재울', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장위', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
343,2010.02.09. 오후 4:50,낡은 한옥 개축 쉬워진다,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
344,2010.02.09. 오후 4:47,가산동 KCC 웰츠밸리 분양,"[('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 웰츠밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2010.02.09. 오후 4:47,별내 신도시 하우스토리 분양,"[('별내 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2010.02.09. 오후 4:47,MK 추천매물 대치동 대로변 코너빌딩 80억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('80억원', 'QUANTITY')]"
347,2010.02.09. 오후 4:46,경기도 시흥시 삼환나우빌 분양,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼환나우빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2010.02.09. 오후 4:46,8호선 수진역 에치빌타워 분양,"[('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수진역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에치빌타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
349,2010.02.09. 오후 4:45,지하철 3호선 연장 개통…오금·문정동 매물 일부 거둬,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('오금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('거둬', 'O')]"
350,2010.02.09. 오후 4:45,점포 구분 안되는 상가…건물 일부만 경매 못해,"[('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('구분', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…건물', 'O'), (' ', 'O'), ('일부만', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
351,2010.02.09. 오후 4:45,국민주택기금 빌려 고시텔 지어볼까,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('고시텔', 'O'), (' ', 'O'), ('지어볼까', 'O')]"
352,2010.02.09. 오후 4:14,더원솔루션 청약·투자전략 세미나 17일 개최,"[('더원솔루션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약·투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
353,2010.02.09. 오후 3:56,한강신도시 우미린 투자가치 상승 양도세 감면 임박 꼭 주목,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
354,2010.02.09. 오후 3:55,알짜 브랜드 대단지 아파트 ‘영종 힐스테이트 잡아라’,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잡아라’', 'O')]"
355,2010.02.09. 오후 3:53,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2010.02.09. 오후 3:52,성원건설노조 예보 법정관리 신청하라,"[('성원건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예보', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하라', 'O')]"
357,2010.02.09. 오후 3:51,영종하늘도시 구25평 특별분양 지금 당장 잡아라,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구25평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
358,2010.02.09. 오후 3:46,본인에게 맞는 청약전략 세미나 17일 개최,"[('본인에게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
359,2010.02.09. 오후 3:45,삼성물산 6억3천만달러 플랜트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6억3천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
360,2010.02.09. 오후 3:45,광교 휴먼시아 110가구 선착순 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2010.02.09. 오후 3:37,서울시 국립보건원 부지 개발로 불광역세권 활성화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국립보건원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('불광역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
362,2010.02.09. 오후 3:31,남광토건 안전보건경영시스템 인증 취득,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
364,2010.02.09. 오후 3:15,도심 뉴타운서 미달사태..왜,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운서', 'O'), (' ', 'O'), ('미달사태..왜', 'O')]"
365,2010.02.09. 오후 3:10,성원건설 노조 회사 법정관리 돌입해야,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입해야', 'O')]"
366,2010.02.09. 오후 3:10,타는 돈줄… 대형 건설사도 속탄다,"[('타는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈줄…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('속탄다', 'O')]"
367,2010.02.09. 오후 3:10,세종시 수정안 입법예고 끝나는날 공청회,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나는날', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O')]"
368,2010.02.09. 오후 3:07,그래픽 불광ㆍ홍제ㆍ신촌 서울 서북권 거점으로 개발,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('불광ㆍ', 'O'), ('홍제', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
369,2010.02.09. 오후 3:06,일산 위브더제니스 연예인이 방문 이어져 화제,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
370,2010.02.09. 오후 3:05,1500만원만 있으면 이런 아파트 꼭 잡으세요. 교통호재 다발.......다시보자 영종도,"[('1500만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요.', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('다발.......다시보자', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION')]"
371,2010.02.09. 오후 3:02,낡은 한옥 개축 쉬워진다,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
372,2010.02.09. 오후 2:59,반포저밀도 재건축 들썩..왜,"[('반포', 'LOCATION'), ('저밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩..왜', 'O')]"
373,2010.02.09. 오후 2:56,한일산업 오염물질 안 나오는 레미콘공장 준공,"[('한일산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오염물질', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
374,2010.02.09. 오후 2:55,광교신도시 잔여물량 10일까지 선착순 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2010.02.09. 오후 2:55,일산 위브더제니스 연예인 입소문마케팅,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('입소문마케팅', 'O')]"
376,2010.02.09. 오후 2:38,브레이크 결함 도요타 프리우스하이브리드 리콜,"[('브레이크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('도요타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리우스하이브리드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
377,2010.02.09. 오후 2:38,단독서울시 전·월세 실거래가 파악중,"[('단독', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('파악중', 'O')]"
378,2010.02.09. 오후 2:34,양도세 감면 마지막 기회 주목하라 한강신도시 우미린,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ORGANIZATION')]"
379,2010.02.09. 오후 2:28,지하철 3호선 연장구간 18일 개통,"[('지하철', 'O'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
380,2010.02.09. 오후 2:25,33평 8000만원으로 역세권 내 집 갖기,"[('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('갖기', 'O')]"
381,2010.02.09. 오후 2:18,토요타 프리우스 하이브리드 리콜 결정,"[('토요타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리우스 하이브리드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
382,2010.02.09. 오후 2:11,용인 화성파크드림 프라브 입주시작 2개월여만에 입주율 90%,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화성파크드림 프라브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
383,2010.02.09. 오후 2:11,1500만원만 있으면 이런 아파트 꼭 잡으세요. 교통호재 다발.......다시보자 영종도,"[('1500만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요.', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('다발.......다시보자', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION')]"
384,2010.02.09. 오후 2:07,4대강 현장점검 금강 금남보 1차 구간 5월 완성,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('금강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금남보', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
385,2010.02.09. 오후 2:03,양도세 혜택 마감 임박 계약금 5%로 힐스테이트를 잡아라,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
386,2010.02.09. 오후 2:03,교하 신도시 한양수자인 미분양 아파트 양도세 면제 마지막 기회,"[('교하 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
387,2010.02.09. 오후 1:55,서울시 영세자영업자에 100억원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영세자영업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
388,2010.02.09. 오후 1:55,지하철 3호선 수서오금 구간 18일 개통,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서오금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
389,2010.02.09. 오후 1:55,불광동 국립보건원부지에 40층 빌딩·시프트 건립,"[('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국립보건원', 'ARTIFACT'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩·시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
390,2010.02.09. 오후 1:55,국토부 16일 세종시 수정안 공청회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O')]"
391,2010.02.09. 오후 1:40,남광토건 안전보건 경영시스템 인증,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건', 'O'), (' ', 'O'), ('경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
392,2010.02.09. 오후 1:40,새아파트 분양받겠다 1년만에 감소,"[('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
393,2010.02.09. 오후 1:39,경기도 부동산 투기행위 600건 적발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기행위', 'O'), (' ', 'O'), ('600건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
394,2010.02.09. 오후 1:36,대명리조트 100% 전액반환 혜택만족 특별 신규회원 모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택만족', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
395,2010.02.09. 오후 1:27,Hot Focus계약금 5%로 힐스테이트를 잡아라,"[('Hot', 'O'), (' ', 'O'), ('Focus계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
396,2010.02.09. 오후 1:15,양도세 감면 종료 코앞에 다가와성복힐스테이트 등 특별분양,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞에', 'O'), (' ', 'O'), ('다가와', 'ARTIFACT'), ('성복힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
397,2010.02.09. 오후 1:12,5천만원 투자처 “급부상” 고객들 몰려..“연일북새통”,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“급부상”', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려..“연일북새통”', 'O')]"
398,2010.02.09. 오후 1:08,일산 제니스 연예인들 연이어 방문 눈길,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제니스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
399,2010.02.09. 오후 1:08,마지막 기회 양도세 감면 혜택을 잡아라 ‘김포한강신도시 한양수자인 1차’,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
400,2010.02.09. 오후 1:08,연 12%대 수익률을 자랑하는 초역세권 오피스룸형 “원룸텔”,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('12%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률을', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('“원룸텔”', 'O')]"
401,2010.02.09. 오후 1:08,대명리조트무료혜택100%환급..스위트형 신규특별회원모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('무료혜택', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('환급..스위트형', 'O'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
402,2010.02.09. 오후 1:00,특 A급 풀옵션 원룸텔 마지막 기회 특별분양 잡아라,"[('특', 'O'), (' ', 'O'), ('A급', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
403,2010.02.09. 오후 12:56,최고의 투자처 1호선 송내역 초역세권 풀옵션 원룸텔,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
404,2010.02.09. 오후 12:51,건설 새 지평을 연다동부건설 신에너지 분야 전략 사업화,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('지평을', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('사업화', 'O')]"
405,2010.02.09. 오후 12:42,이슈 부동산 전망 “선시공 후분양” 장점은,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('“선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('장점은', 'O')]"
406,2010.02.09. 오후 12:42,강남 2 3호선 더블역세권 서초아트자이아파트 특별분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서초아트자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
407,2010.02.09. 오후 12:40,대명리조트 스위트형 신규 특별회원 모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스위트형', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
408,2010.02.09. 오후 12:36,송내역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
409,2010.02.09. 오후 12:36,강원 양구에 ‘서희스타힐스’ 251가구 첫 공급,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('251가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
410,2010.02.09. 오후 12:36,삼성건설 6억2800만弗 해외 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6억2800만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
411,2010.02.09. 오후 12:36,대우ㆍ삼성건설 안양 비산2동 재건축 수주,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
412,2010.02.09. 오후 12:25,서울·인천 영종도 소형아파트 선착순 특별분양,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
413,2010.02.09. 오후 12:16,무주택자 상반기 보금자리등 공공분양 적극 공략을,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('공략을', 'O')]"
414,2010.02.09. 오후 12:16,공급ㆍ수요 동반위축…주택시장 더블딥,"[('공급ㆍ수요', 'O'), (' ', 'O'), ('동반위축…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더블딥', 'O')]"
415,2010.02.09. 오전 11:49,Hot Focus계약금 5%로 힐스테이트를 잡아라,"[('Hot', 'O'), (' ', 'O'), ('Focus계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
416,2010.02.09. 오전 11:45,용인화성파크드림 프라브 입주율 90%,"[('용인화성파크드림 프라브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
417,2010.02.09. 오전 11:44,100% 만족 전액반환  대명리조트 신규특별회원모집,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
418,2010.02.09. 오전 11:42,현명한 여성은 남성화장품을 사용한다,"[('현명한', 'O'), (' ', 'O'), ('여성은', 'O'), (' ', 'O'), ('남성화장품을', 'O'), (' ', 'O'), ('사용한다', 'O')]"
419,2010.02.09. 오전 11:40,지역실정에 맞는 주택공급 가능해진다,"[('지역실정에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
420,2010.02.09. 오전 11:39,영종 우미린 소형아파트 줄서서 분양 받는다,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
421,2010.02.09. 오전 11:38,제일건설 대전학하지구 45평형 평면변경 무료,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전학하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면변경', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
422,2010.02.09. 오전 11:33,양도세 감면 폐지 이후 주택시장은 어떻게 될까,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
423,2010.02.09. 오전 11:32,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
424,2010.02.09. 오전 11:25,신규공급ㆍ소비심리 동반↓…3無주택시장 더블딥,"[('신규공급ㆍ소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('동반↓…', 'O'), ('3無', 'QUANTITY'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더블딥', 'O')]"
425,2010.02.09. 오전 11:18,양도세 감면혜택 종료…미분양 아파트 어디가 좋을까,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
426,2010.02.09. 오전 11:17,입주 코앞 청라지구 기반시설은 미비,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기반시설은', 'O'), (' ', 'O'), ('미비', 'O')]"
427,2010.02.09. 오전 11:15,釜.蔚.慶지역 악성 미분양주택 증가세,"[('釜.蔚', 'LOCATION'), ('.慶', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
428,2010.02.09. 오전 11:15,아시아블로그아파트 도서관 쓸만합니까,"[('아시아블로그아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸만합니까', 'O')]"
429,2010.02.09. 오전 11:15,한옥 개ㆍ보수 한결 쉬워진다,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개', 'ANIMAL'), ('ㆍ보수', 'O'), (' ', 'O'), ('한결', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
430,2010.02.09. 오전 11:15,한옥 개ㆍ보수 한결 쉬워진다,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개', 'ANIMAL'), ('ㆍ보수', 'O'), (' ', 'O'), ('한결', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
431,2010.02.09. 오전 11:15,불광동 국립보건원 부지 경제문화타운으로 조성,"[('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국립보건원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('경제문화타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
432,2010.02.09. 오전 11:15,불광ㆍ홍제ㆍ신촌 서울 서북권 거점으로 개발,"[('불광', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('홍제', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
433,2010.02.09. 오전 11:15,국립보건원 부지 웰빙경제문화타운으로 탈바꿈,"[('국립보건원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙경제문화타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
434,2010.02.09. 오전 11:15,서울 지하철 3호선 연장구간 18일 개통,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
435,2010.02.09. 오전 11:14,설귀성길 13일오전 귀경길 14일오후 혼잡,"[('설', 'DATE'), ('귀성길', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), ('오전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('귀경길', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), ('오후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('혼잡', 'O')]"
436,2010.02.09. 오전 11:07,부동산 추가 규제‥불확실성 확대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제‥불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
437,2010.02.09. 오전 11:03,2월11일 이전 내 집 마련과 투자 두 마리 토끼를 한번에... 마지막 기회 영종하늘도시 우미린,"[('2월11일 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에...', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT')]"
438,2010.02.09. 오전 11:03,세종시 발전안 공청회 16일 개최,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발전안 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
439,2010.02.09. 오전 11:00,국토부 세종시 수정안 공청회 16일 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
440,2010.02.09. 오전 11:00,세종시 수정안 공청회 16일 개최,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
441,2010.02.09. 오전 11:00,해상교통관제시스템 설치후 선박사고 23%↓,"[('해상교통관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치후', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
442,2010.02.09. 오전 11:00,해운항만인력 양성사업 지원대상 5곳 선정,"[('해운항만인력 양성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원대상', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
443,2010.02.09. 오전 11:00,세종시 발전안·법률개정방향 공청회 개최,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발전안·법률개정방향', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
444,2010.02.09. 오전 10:57,애플투자증권투자전략 및 유망종목 강연회 개최,"[('애플투자증', 'ORGANIZATION'), ('권투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('유망종목', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
445,2010.02.09. 오전 10:50,일산 제니스 연예인 발길 이어져,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제니스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
446,2010.02.09. 오전 10:47,나인스에비뉴 4천만원의 특혜,"[('나인스에비뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O')]"
447,2010.02.09. 오전 10:39,교하 신도시 한양수자인 미분양 아파트 양도세 면제 마지막 기회,"[('교하 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
448,2010.02.09. 오전 10:38,내주부터 한옥 리모델링 규제 풀린다,"[('내주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
449,2010.02.09. 오전 10:36,최첨단 디자인으로 청약민심 돌린다,"[('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약민심', 'O'), (' ', 'O'), ('돌린다', 'O')]"
450,2010.02.09. 오전 10:36,다시보는 영종하늘도시양도세 감면 종료 앞둔 영종 다시 뜨나,"[('다시보는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
451,2010.02.09. 오전 10:30,인사 대한건설협회 전보,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전보', 'O')]"
452,2010.02.09. 오전 10:29,한옥 보수·아파트 발코니 대피공간 의무 완화,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('보수·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('대피공간', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
453,2010.02.09. 오전 10:25,고향가는 길 12일 아침 10시를 피하라,"[('고향가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아침 10시', 'TIME'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('피하라', 'O')]"
454,2010.02.09. 오전 10:23,한옥 리모델링 쉬워진다,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
455,2010.02.09. 오전 10:09,확실한 월세수익 초 역세권 오피스룸형 ”원룸텔분양”,"[('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('월세수익', 'O'), (' ', 'O'), ('초', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('”원룸텔분양”', 'O')]"
456,2010.02.09. 오전 10:00,‘성·광·하’ 올해 9500가구 분양 ‘대기 중’,"[('‘성·광·하’', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대기', 'O'), (' ', 'O'), ('중’', 'O')]"
457,2010.02.09. 오전 10:00,한경매물마당 제주 관광호텔 시세 절반가격에 급매 65억원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('65억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
458,2010.02.09. 오전 10:00,낡은 한옥 유지보수 쉬워진다,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('유지보수', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
459,2010.02.09. 오전 10:00,한옥 개축·대수선 쉬워진다,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개축·대수선', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
460,2010.02.09. 오전 10:00,한옥 개량 쉬워진다,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개량', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
461,2010.02.09. 오전 9:59,LH 광교신도시 A4블록 110가구 재분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), ('4블록', 'O'), (' ', 'O'), ('110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
462,2010.02.09. 오전 9:52,외국인 기술자 밀려드는 건설시장,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기술자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('밀려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O')]"
463,2010.02.09. 오전 9:51,지방부동산시장 침체로 택지분양 ‘꽁꽁’,"[('지방부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('택지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
464,2010.02.09. 오전 9:47,성신여대역 코아루 아파트 잔여세대 선착순분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
465,2010.02.09. 오전 9:45,남광토건 안전보건 경영시스템 인증,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건', 'O'), (' ', 'O'), ('경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
466,2010.02.09. 오전 9:42,제일건설 8000만원 상당 쌀 어려운 이웃에 전달,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃에', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
467,2010.02.09. 오전 9:40,암 발병보다 높은 교통사고 확률,"[('암', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('발병보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O')]"
468,2010.02.09. 오전 9:27,광교휴먼시아 110가구 잔여분 선착순 접수,"[('광교휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
469,2010.02.09. 오전 9:26,양도세 감면 11일 종료..재도입 가능성은,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료..재도입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성은', 'O')]"
470,2010.02.09. 오전 9:25,제일건설 학하지구 오투그란데 선택형 평면 제공,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오투그란데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선택형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
471,2010.02.09. 오전 9:20,삼성물산 올 첫 해외수주…6억2800만弗 플랜트공사,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주…', 'O'), ('6억2800만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O')]"
472,2010.02.09. 오전 9:18,확실한 투자 원룸텔 4천만원으로 연 600만원 확정,"[('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
473,2010.02.09. 오전 9:15,입주 먼저 잔금은 2년 뒤에,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 뒤', 'DATE'), ('에', 'O')]"
474,2010.02.09. 오전 9:05,4000만원대 역세권 오피스텔,"[('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
475,2010.02.09. 오전 8:50,광교 휴먼시아 잔여물량 110가구 10일까지 선착순 접수,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
476,2010.02.09. 오전 8:37,경남기업 수주 양질화 성장동력 확보,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('양질화', 'O'), (' ', 'O'), ('성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
477,2010.02.09. 오전 8:35,기자수첩4대강 살리기 지금부터,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지금부터', 'O')]"
478,2010.02.09. 오전 8:03,로열층도 찬밥된 청라아파트 왜,"[('로열층도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥된', 'O'), (' ', 'O'), ('청라아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
479,2010.02.09. 오전 7:59,미분양특집 영종하늘도시 사도 될까요,"[('미분양특집', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까요', 'O')]"
480,2010.02.09. 오전 7:54,20조 서울시금고 새주인은 누구,"[('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시금고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
481,2010.02.09. 오전 7:30,광교신도시 잔여물량 910일 선착순 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('910일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
482,2010.02.09. 오전 7:01,서울시 4·5급 61명 승진 인사 단행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4·5급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('61명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
483,2010.02.09. 오전 6:50,양도세 감면 종료되면 서울 알짜분양이 뜬다,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료되면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
484,2010.02.09. 오전 6:50,“새 아파트 분양받겠다” 1년만에 감소,"[('“새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받겠다”', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
485,2010.02.09. 오전 6:50,설연휴 둘러볼 만한 내고향 분양단지는,"[('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('둘러볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('내고향', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
486,2010.02.09. 오전 3:18,아하 경제뉴스노후대비 투자 오피스텔 괜찮을까요,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('경제뉴스노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까요', 'O')]"
487,2010.02.09. 오전 2:19,실거래가지수 애물단지 면할까... 인센티브 주고 실거래 신고기한 단축,"[('실거래가지수', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('면할까...', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고기한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
488,2010.02.09. 오전 2:03,인천공항 주변 고도제한 정보 온라인 확인,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
489,2010.02.09. 오전 12:42,중소중대형 아파트 가격차 줄어든다,"[('중소중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
490,2010.02.10. 오후 10:32,창신· 숭인뉴타운 복합 문화도시 탈바꿈,"[('창신', 'LOCATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('숭인뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('문화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
491,2010.02.10. 오후 9:26,보금자리주택 당첨자 6% 부적격·7% 포기,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적격·', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
492,2010.02.10. 오후 9:25,전셋값도 과천 37%·서울 강남권 24% 급등,"[('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
493,2010.02.10. 오후 9:24,서민들 집 장만 더 힘들어졌다,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어졌다', 'O')]"
494,2010.02.10. 오후 8:23,가든파이브 입점대책은  밑빠진 독에 물붓기,"[('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입점대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('밑빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('독에', 'O'), (' ', 'O'), ('물붓기', 'O')]"
495,2010.02.10. 오후 8:07,양천구 주민 대상 목동재건축아파트 마스터플랜 공모,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('목동재건축아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
496,2010.02.10. 오후 7:57,2년 새 소형아파트값 23% 상승,"[('2년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
497,2010.02.10. 오후 7:29,한화건설 토목환경사업 본부장에 황낙연씨 선임,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목환경사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황낙연', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
498,2010.02.10. 오후 6:49,한화건설 황낙연 토목환경사업 본부장 선임,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토목환경사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
499,2010.02.10. 오후 6:35,‘구로 JnK디지털타워’ 아파트형공장 분양,"[('‘', 'O'), ('구로 JnK디지털타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
500,2010.02.10. 오후 6:33,청계천 창신뉴타운 패션·문화타운으로,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창신뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패션·문화타운으로', 'O')]"
501,2010.02.10. 오후 6:33,보금자리 부적격 795명…포기 930,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('795명', 'QUANTITY'), ('…포기', 'O'), (' ', 'O'), ('930', 'QUANTITY')]"
502,2010.02.10. 오후 6:33,준주택의 모순…주택 아니지만 양도세 중과,"[('준주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('모순…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아니지만', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O')]"
503,2010.02.10. 오후 6:32,6개월내 이사땐 집 안사고 전세 가겠다 78%,"[('6개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사땐', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY')]"
504,2010.02.10. 오후 6:32,변탁 건설경영협회 회장 연임,"[('변탁', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설경영협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연임', 'O')]"
505,2010.02.10. 오후 6:32,한미파슨스 부동산 개발 사업 나서,"[('한미파슨스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
506,2010.02.10. 오후 6:32,공장·문화체육관 건설 쉬워진다,"[('공장·문화체육관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
507,2010.02.10. 오후 6:32,세입자가 빨리하자…제물포 재개발 거꾸로 갈등,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리하자…', 'O'), ('제물포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('거꾸로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
508,2010.02.10. 오후 6:32,이인찬 신동아건설대표 신규분양 재개…올 1조5000억 수주목표,"[('이인찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O')]"
509,2010.02.10. 오후 6:31,서울 3.3㎡ 평균 전세값 696만원…2009년보다 14% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('696만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2009년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
510,2010.02.10. 오후 6:30,창신·숭인뉴타운 ‘복합문화도시’로,"[('창신·', 'LOCATION'), ('숭인뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘복합문화도시’로', 'O')]"
511,2010.02.10. 오후 6:30,장위2구역 28층 아파트 380가구 건설,"[('장위2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('28층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('380가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
512,2010.02.10. 오후 6:29,코오롱건설，아파트형공장 구로‘JnK디지털타워’ 분양,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), ('，아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('JnK디지털타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
513,2010.02.10. 오후 6:27,보금자리 시범지구 당첨서 부적격·당첨포기 1725가구,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨서', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격·당첨포기', 'O'), (' ', 'O'), ('1725가구', 'QUANTITY')]"
