,date,headline,keyword
0,2008.06.22. 오후 10:56,상가투자 사전 점검받고 하세요,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검받고', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
1,2008.06.22. 오후 10:27,부동산 중개사고 손해배상 최고 1억원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사고', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
2,2008.06.22. 오후 7:42,시세 동향 금천구로 상승 강남 재건축 하락,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
3,2008.06.22. 오후 7:27,주택 보증금 보호 확대…상가 임대료 인상률 제한,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상률', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
4,2008.06.22. 오후 7:27,수도권 ‘아파트형 공장’ 인기 쑥쑥,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
5,2008.06.22. 오후 7:27,6월 23일 부동산파일,"[('6월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
6,2008.06.22. 오후 7:15,부동산 중개 피해배상 내년부터 최대 1억,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('피해배상', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY')]"
7,2008.06.22. 오후 7:15,독자투고 국민임대 차질없이 공급돼야,"[('독자투고', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('공급돼야', 'O')]"
8,2008.06.22. 오후 7:15,모델하우스 엿보기 화성 동탄 인앤인,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인앤인', 'ARTIFACT')]"
9,2008.06.22. 오후 7:12,민간아파트 분양가 내려가나,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려가나', 'O')]"
10,2008.06.22. 오후 7:12,광주 e편한세상 248가구,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('248가구', 'QUANTITY')]"
11,2008.06.22. 오후 7:12,잠실시영，‘공원아파트’로 변신,"[('잠실시영', 'ARTIFACT'), ('，‘공원아파트’로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
12,2008.06.22. 오후 7:11,명동상권에 첫 테라스형 상가,"[('명동', 'LOCATION'), ('상권에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
13,2008.06.22. 오후 7:11,부동산 중개 사고때 1억원까지 손해배상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('사고때', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O')]"
14,2008.06.22. 오후 7:11,분양 부천 KCC엠파이어타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC엠파이어타워', 'ARTIFACT')]"
15,2008.06.22. 오후 7:11,쌍용 능곡 연합 재건축수주,"[('쌍용 능곡 연합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축수주', 'O')]"
16,2008.06.22. 오후 7:11,분양 제천 그린코아루 분양가 할인,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
17,2008.06.22. 오후 7:11,강화ㆍ옹진군 주변까지 인천 경제자유구역 확대,"[('강화', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('옹진군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변까지', 'O'), (' ', 'O'), ('인천 경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
18,2008.06.22. 오후 7:11,농협ㆍ현대산업 부동산신탁사 설립,"[('농협', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
19,2008.06.22. 오후 6:36,대운하 민간 건설사 컨소시엄 해체 수순,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
20,2008.06.22. 오후 6:36,건설사 대운하 컨소시엄 해체 수순,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
21,2008.06.22. 오후 6:31,전국 땅값 西高東低 … 서해안 5년간 200%이상 ↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('西高東低', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
22,2008.06.22. 오후 6:08,강북 소형 아파트 전셋값 ‘뜀박질’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜀박질’', 'O')]"
23,2008.06.22. 오후 6:01,“엄마야 누나야 강북 살자”,"[('“', 'O'), ('엄마', 'CIVILIZATION'), ('야', 'O'), (' ', 'O'), ('누나', 'CIVILIZATION'), ('야', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살자”', 'O')]"
25,2008.06.22. 오후 5:14,분양정보남광 ‘전농 하우스토리’ 상가 外,"[('분양정보', 'O'), ('남광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전농 하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
26,2008.06.22. 오후 5:14,업계소식SK건설 봉사단 ‘서울 숲 가꾸기’ 外,"[('업계소식', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울 숲', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가꾸기’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
27,2008.06.22. 오후 5:14,7월 아파트 1만2780가구 쏟아진다…70%가 수도권 집중,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2780가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
28,2008.06.22. 오후 4:36,건설공제조합 하자분쟁지원센터 개설,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하자분쟁지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
29,2008.06.22. 오후 4:36,분양정보 경기 광주 오포읍 e편한세상 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
30,2008.06.22. 오후 4:36,분양하이라이트 서교 자이·합정동 센트레빌 27일 각각 견본주택 문열어,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('서교 자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('각각', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
31,2008.06.22. 오후 4:36,광교 분양가 딜레마,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
32,2008.06.22. 오후 4:36,건설사 해외 플랜트 인력 확보전쟁 갈수록 치열,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
33,2008.06.22. 오후 4:36,부동산 중개업자 손배책임한도 내년부터 1억원으로 확대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손배책임한도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
34,2008.06.22. 오후 3:54,대운하 민간컨소시엄도 해체,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('민간컨소시엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('해체', 'O')]"
35,2008.06.22. 오후 3:27,地地玉選  도로 투자로도 아파트입주권 받을수 있어,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('받을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
36,2008.06.22. 오후 3:27,전국 아파트 주간 시세 동향 서울·수도권 거래량 크게 줄어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
37,2008.06.22. 오후 3:21,주공·토공 신임사장에 최재덕·이종상씨 내정,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최재덕', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이종상', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
38,2008.06.22. 오후 3:21,버블세븐지역 집값 전망은 골은 깊은데…산도 높을까,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O'), (' ', 'O'), ('골은', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은데…산도', 'O'), (' ', 'O'), ('높을까', 'O')]"
39,2008.06.22. 오후 3:21,전문가들이 본 버블세븐 집값 기상도…,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도…', 'O')]"
40,2008.06.22. 오후 2:37,GS건설 일산 자이 위시티 계약자 초청행사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이 위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O')]"
41,2008.06.22. 오후 1:09,단독토공 10조 알제리 신도시사업 잡아라,"[('단독토공', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알제리 신도시사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
42,2008.06.22. 오후 12:49,무역센터 주변 오피스공급 늘린다,"[('무역', 'ARTIFACT'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
43,2008.06.22. 오후 12:39,광교신도시 에듀타운 본격 조성,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀타운', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
44,2008.06.22. 오후 12:03,현대건설 수서아파트 리모델링 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수서아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
45,2008.06.22. 오전 11:54,투자포인트성수 제2의 용산 될까,"[('투자포인트성수', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
46,2008.06.22. 오전 11:51,주공ㆍ토공 신임 사장 사실상 확정,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
47,2008.06.22. 오전 11:06,현대건설 강남구 일원동 수서아파트 리모델링 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
48,2008.06.22. 오전 11:03,중개사고 손해배상책임 한도 1억원 상향조정,"[('중개사고', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상책임', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
49,2008.06.22. 오전 11:03,내년부터 중개사고 배상금액 1억원으로 상향,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중개사고', 'O'), (' ', 'O'), ('배상금액', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
50,2008.06.22. 오전 11:03,국토부 국가물류표준화 연구단 포털 개설,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가물류표준화', 'O'), (' ', 'O'), ('연구단', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
51,2008.06.22. 오전 11:00,부동산중개 손배 한도 상향..개인 1억.법인 2억,"[('부동산중개', 'O'), (' ', 'O'), ('손배', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('상향..개인', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('.법인', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY')]"
52,2008.06.22. 오전 11:00,부동산 중개사고시 손배한도 2배 상향,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사고시', 'O'), (' ', 'O'), ('손배한도', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
53,2008.06.22. 오전 11:00,현대건설 일원동 수서아파트 리모델링 사업수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업수주', 'O')]"
54,2008.06.22. 오전 11:00,볼보 승용차 XC70 D5와 C30 2종 리콜 실시,"[('볼보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('XC70 D5', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('C30', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
55,2008.06.22. 오전 11:00,볼보 C30 승용차 등 43대 자발적 리콜,"[('볼보 C30', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('43대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
56,2008.06.22. 오전 11:00,부동산중개 손해배상 1억원까지 보장,"[('부동산중개', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
57,2008.06.22. 오전 10:42,현대건설 강남 일원수서아파트 리모델링 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원수서아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
58,2008.06.22. 오전 10:23,대운하 민간건설사 컨소시엄도 해체 수순,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
59,2008.06.22. 오전 10:23,하동 섬진강 일대…관광도시 꿈 키워,"[('하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('섬진강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대…관광도시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('키워', 'O')]"
60,2008.06.22. 오전 10:09,대운하 민간 컨소시엄도 속속 해체,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('해체', 'O')]"
61,2008.06.22. 오전 10:01,창업부동산정보원 점포라인과 전략적 제휴,"[('창업부동산정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점포라인과', 'O'), (' ', 'O'), ('전략적', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
62,2008.06.22. 오전 9:38,주공·토공 신임사장 사실상 확정,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
63,2008.06.22. 오전 9:09,대운하 중단 자자체 TF팀 줄줄이 해체...행정력만 낭비,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('자자체', 'O'), (' ', 'O'), ('TF팀', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('해체...행정력만', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O')]"
64,2008.06.22. 오전 9:00,주간부동산신도시 6주 연속 하락,"[('주간부동산신도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
65,2008.06.22. 오전 9:00,부동산캘린더동탄 타운하우스 견본주택 첫 선,"[('부동산캘린더', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
66,2008.06.22. 오전 8:03,강북 소형 아파트 전세값도 부쩍 올라,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값도', 'O'), (' ', 'O'), ('부쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
67,2008.06.22. 오전 6:10,현대건설 일원동 수서아파트 리모델링 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
69,2008.06.22. 오전 6:00,도심 근교형 실버타운 잇따라 선보여,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('근교형', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
70,2008.06.22. 오전 5:02,정부 미분양 아파트 대책 오히려 부작용,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O')]"
71,2008.06.23. 오후 8:06,용인 분양시장…집주인찾기 총력전,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
72,2008.06.23. 오후 8:06,광교신도시 3.3㎡당 분양가 12001500만원,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('12001500만원', 'QUANTITY')]"
73,2008.06.23. 오후 7:52,월요초대석 김중겸 현대엔지니어링 사장,"[('월', 'DATE'), ('요초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
74,2008.06.23. 오후 7:41,한국경제TV 아마추어 골프대회 성황,"[('한국경제TV 아마추어 골프대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
75,2008.06.23. 오후 7:39,대운하 컨소시엄 해체 수순,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
76,2008.06.23. 오후 7:38,리모델링 시장 새 방향 모색,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
77,2008.06.23. 오후 7:37,용산 역세권 청라 국제시설 강점,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제시설', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
78,2008.06.23. 오후 7:35,7월 수도권 알짜분양 봇물,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
79,2008.06.23. 오후 7:33,중소건설 기술경쟁력 지원해야,"[('중소건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원해야', 'O')]"
80,2008.06.23. 오후 7:07,땅 나눠 조합원 부풀리기 못한다,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
81,2008.06.23. 오후 7:01,도시개발구역도 ‘쪼개기’ 막는다,"[('도시개발구역도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쪼개기’', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
82,2008.06.23. 오후 6:32,뉴타운·재개발 투자 주의보 … 답십리 지분프리미엄 4000만원 이상 급락,"[('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
83,2008.06.23. 오후 6:31,월요초대석 김중겸 현대엔지니어링 사장,"[('월', 'DATE'), ('요초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
84,2008.06.23. 오후 6:31,리포트 한국경제TV 아마추어 골프대회 성황,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아마추어 골프대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
85,2008.06.23. 오후 6:31,리포트 리모델링 시장 새 방향 모색,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
86,2008.06.23. 오후 6:31,리포트 대운하 컨소시엄 해체 수순,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
87,2008.06.23. 오후 6:31,리포트 중소건설 기술경쟁력 지원해야,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원해야', 'O')]"
88,2008.06.23. 오후 6:30,리포트  용산 역세권 청라 국제시설 강점,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제시설', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
89,2008.06.23. 오후 6:30,리포트 7월 수도권 알짜분양 봇물,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
90,2008.06.23. 오후 6:16,대전 UCity 611만㎡ 조성,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('UCity', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('611만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
91,2008.06.23. 오후 6:16,지분쪼개기 이젠 안통해,"[('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('안통해', 'O')]"
92,2008.06.23. 오후 6:16,명지대 부동산CEO포럼 개최,"[('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산CEO포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
93,2008.06.23. 오후 6:16,부동산 디벨로퍼 과정 모집,"[('부동산 디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
94,2008.06.23. 오후 6:16,울릉도에 26년만에 아파트,"[('울릉도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('26년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
95,2008.06.23. 오후 6:16,포스코건설 청라지구서 일본자금 1조5천억 유치,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
96,2008.06.23. 오후 6:16,광교 에듀타운 내년 착공,"[('광교 에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
97,2008.06.23. 오후 6:16,역세권의 힘…래미안 종암3차 계약 100%기록,"[('역세권의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), ('래미안 종암', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('기록', 'O')]"
98,2008.06.23. 오후 6:01,인천 청라지구 ‘호반베르디움’ 14블록. 18블록 분양 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('14블록', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('18블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
99,2008.06.23. 오후 5:45,건설기계노조울산지부 생존권결의대회,"[('건설기계노조울산지부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생존권결의대회', 'EVENT')]"
100,2008.06.23. 오후 5:42,“성냥갑아파트는 이제 가라”,"[('“', 'O'), ('성냥', 'ARTIFACT'), ('갑아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('가라”', 'O')]"
101,2008.06.23. 오후 5:41,상명대 글로벌 부동산 대학원 신입생 모집,"[('상명대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
102,2008.06.23. 오후 5:39,소규모 공공공사 대형업체 입찰 제한,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대형업체', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
103,2008.06.23. 오후 5:39,도시개발사업구역 ‘지분쪼개기’ 규제 대폭 강화,"[('도시개발사업구역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지분쪼개기’', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
104,2008.06.23. 오후 5:36,화성 ‘동일하이빌’ 296실,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('296실', 'QUANTITY')]"
105,2008.06.23. 오후 5:36,대전 서남부신도시 첨단 정보통신 구축,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('정보통신', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
106,2008.06.23. 오후 5:36,울릉군 국민임대 71가구,"[('울릉군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('71가구', 'QUANTITY')]"
107,2008.06.23. 오후 5:36,1378세대 대단지 교육특화 ‘에듀아파트’ 안성공도 벽산블루밍,"[('1378세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에듀아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('안성공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT')]"
108,2008.06.23. 오후 5:33,‘서울숲’서 불어오는 ‘분양 바람’,"[('‘', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('불어오는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O')]"
109,2008.06.23. 오후 5:18,베트남 개발사업 잇단 판단착오 ‘지지부진’,"[('베트남 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('판단착오', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지지부진’', 'O')]"
110,2008.06.23. 오후 5:10,강원지역 비조합 덤프.굴삭기 파손 잇따라,"[('강원', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('비조합', 'O'), (' ', 'O'), ('덤프.', 'O'), ('굴삭기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파손', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
111,2008.06.23. 오후 4:57,토공 대전서남부신도시 UCity구축 설계,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('대전서남부신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('UCity구축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
112,2008.06.23. 오후 4:57,포스코 日 JAC사와 청라지구 개발 제휴,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('JAC', 'ORGANIZATION'), ('사와', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
113,2008.06.23. 오후 4:57,울릉도 26년만에 아파트 건립,"[('울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
114,2008.06.23. 오후 4:57,용인 남사면 아곡리일대 민간 도시개발사업 추진,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남사면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아곡리', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
115,2008.06.23. 오후 4:57,계속 떨어지는 용인·분당 집값 버블붕괴 vs 일시조정,"[('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('일시조정', 'O')]"
116,2008.06.23. 오후 4:57,도시개발구역 지분쪼개기 차단,"[('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
117,2008.06.23. 오후 4:48,충북서 미분양주택 구입하면 세금 감면,"[('충북', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
118,2008.06.23. 오후 4:45,서울시의원들 우리동네 임대주택 짓지마,"[('서울시', 'CITY'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓지마', 'O')]"
119,2008.06.23. 오후 4:38,주건협 24일 7대 신임회장 선출,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
120,2008.06.23. 오후 4:14,울릉도 첫 국민임대주택 26일부터 분양,"[('울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2008.06.23. 오후 3:23,한일건설 괌 상업시설 개발,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
122,2008.06.23. 오후 3:10,게일 국제 친환경 비즈니스 컨퍼런스 2008개최,"[('게일 국제 친환경 비즈니스 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), ('개최', 'O')]"
123,2008.06.23. 오후 2:57,일본 디벨로퍼 국내시장 노크,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('국내시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노크', 'O')]"
124,2008.06.23. 오후 2:33,맞춤형 주택 관심..불황탈출 소비자 선택폭 넓어,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심..불황탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선택폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어', 'O')]"
125,2008.06.23. 오후 2:21,공사현장 경유지급..정부도 건설사도 우왕좌왕,"[('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('경유지급..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('우왕좌왕', 'O')]"
126,2008.06.23. 오후 2:16,아파트 시행사 부도로 건설사 유탄,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유탄', 'O')]"
127,2008.06.23. 오후 2:04,지분쪼개기 공람전도 인정 못받아,"[('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('공람전도', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
128,2008.06.23. 오후 2:04,임대 주민 차별…아이들 가슴에 멍,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차별…아이들', 'O'), (' ', 'O'), ('가슴', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('멍', 'O')]"
129,2008.06.23. 오후 1:54,주택건설협회 24일 제7대 회장 선거,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선거', 'O')]"
130,2008.06.23. 오후 1:54,‘지분쪼개기’ 편법 근본 차단한다,"[('‘지분쪼개기’', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('근본', 'O'), (' ', 'O'), ('차단한다', 'O')]"
131,2008.06.23. 오후 1:51,울릉도에 국민임대 71가구 공급,"[('울릉도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('71가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
132,2008.06.23. 오후 1:45,스피드뱅크 “전세 이젠 발품팔지 마세요”,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“전세', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('발품팔지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요”', 'O')]"
133,2008.06.23. 오후 1:25,단국대 임대주택 분양 연기,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
134,2008.06.23. 오후 1:15,영등포 ‘타임스퀘어’ 주변 상권 부활시키나,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('타임스퀘어', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('부활시키나', 'O')]"
135,2008.06.23. 오후 1:15,건설업체들 ‘경영 초비상’,"[('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘경영', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상’', 'O')]"
136,2008.06.23. 오후 1:15,대형건설사 “아산 잡아라” 수주경쟁 치열,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
137,2008.06.23. 오후 1:15,벽산 도심근교형 실버타운 선봬,"[('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심근교형', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
138,2008.06.23. 오후 1:15,부동산 캘린더 호반건설‘청라 호반베르디움’청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('청라 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’청약', 'O')]"
139,2008.06.23. 오후 1:14,여주·충주 토지 대운하 거품 쫙 빠지네,"[('여주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('쫙', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지네', 'O')]"
140,2008.06.23. 오후 12:45,132만원에 호텔·콘도·펜션 회원 모집,"[('132만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔·콘도·펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
141,2008.06.23. 오후 12:36,포스코건설 청라에 일본 JAC 1조5천억 투자유치,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('JAC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O')]"
142,2008.06.23. 오후 12:36,주공 울릉도에 최초 국민임대아파트 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('울릉도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2008.06.23. 오전 11:46,토공 대전서남부신도시 U시티 설계 구축,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('대전서남부신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
144,2008.06.23. 오전 11:41,원가절감 위한 도시가스 배관매설 깊이 완화,"[('원가절감', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배관매설', 'O'), (' ', 'O'), ('깊이', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
145,2008.06.23. 오전 11:39,대운하 중단 영산강 프로젝트 불똥 튀나...전남도 계속 추진,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('영산강 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튀나...', 'O'), (' ', 'O'), ('전남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
146,2008.06.23. 오전 11:25,급매물도 거래 실종.. 주택투매 한파 오나,"[('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택투매', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
147,2008.06.23. 오전 11:20,포스코건설 日 JR사와 청라지구 MOU 체결,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('JR', 'ORGANIZATION'), ('사와', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
148,2008.06.23. 오전 11:17,전세물건 집에서 찾으세요,"[('전세물건', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으세요', 'O')]"
150,2008.06.23. 오전 11:12,도시개발사업지 공람前 지분쪼개기도 인정 못받아,"[('도시개발사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('공람前', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기도', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
151,2008.06.23. 오전 11:11,대형건설사 소규모 공공공사 참여 제한 확대,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
152,2008.06.23. 오전 11:07,중소건설사 공공기관 소규모공사 참여기회 확대,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모공사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여기회', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
153,2008.06.23. 오전 11:04,1000억원이상의 건설사 토목.건축공사 입찰 제한,"[('1000억원이상', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('토목.건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
154,2008.06.23. 오전 11:04,현대건설 일원 수서아파트 리모델링 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일원', 'O'), (' ', 'O'), ('수서아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
155,2008.06.23. 오전 11:02,소형선박 소유자 대출 쉬워진다,"[('소형선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
156,2008.06.23. 오전 11:02,도시개발지역 지분 쪼개기 막는다,"[('도시개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
157,2008.06.23. 오전 11:01,도시개발지구 지분쪼개기 봉쇄,"[('도시개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄', 'O')]"
158,2008.06.23. 오전 11:01,‘미분양 대책의 역풍’…해소는 커녕 부작용만 속출,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책의', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍’…해소는', 'O'), (' ', 'O'), ('커녕', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용만', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
159,2008.06.23. 오전 11:00,작년 민관PF사업 수주건수 롯데·두산 1위,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민관PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주건수', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
160,2008.06.23. 오전 11:00,경부고속도로 평일 전용차로제 7월1일부터 시행,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전용차로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
161,2008.06.23. 오전 11:00,20톤미만 소형선박도 저당권 설정 가능,"[('20톤미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('저당권', 'O'), (' ', 'O'), ('설정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
162,2008.06.23. 오전 11:00,공유토지 조합원 자격 1인으로 제한..지분쪼개기 대책,"[('공유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한..지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
163,2008.06.23. 오전 11:00,경부고속도로 평일 전용차로제 시행,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평일 전용차로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
164,2008.06.23. 오전 10:59,프리즘국토부 공기업에 떨어진 MB낙하산,"[('프리즘', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('낙하산', 'O')]"
165,2008.06.23. 오전 10:45,서울 오류IC 인근에 아파트 799가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('799가구', 'QUANTITY')]"
166,2008.06.23. 오전 10:45,광교신도시 에듀타운 본격 조성,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀타운', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
167,2008.06.23. 오전 10:45,경제자유구역 강화 옹진군 확대,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('옹진군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
168,2008.06.23. 오전 10:38,건설사 표준계약서 이행실적 도급순위에 반영,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('표준계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('이행실적', 'O'), (' ', 'O'), ('도급순위에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
169,2008.06.23. 오전 10:37,포스코건설日 JAC 1.5조원 청라지구 MOU체결,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('日', 'O'), (' ', 'O'), ('JAC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
171,2008.06.23. 오전 10:31,부동산 중개 손해배상 보장한도 1억원 확대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('보장한도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
172,2008.06.23. 오전 10:30,토공 대전서남부도시 UCity로 설계,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('대전서남부도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('UCity', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
173,2008.06.23. 오전 10:29,지방 미분양 아파트 중대형도 임대 가능‥의무기간 10년→5년,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('가능‥의무기간', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('5년', 'DATE')]"
174,2008.06.23. 오전 10:23,건설사 그린시티 개발 박차 자연 만끽해요,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('그린시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('만끽해요', 'O')]"
175,2008.06.23. 오전 10:15,건설기계 임대차 표준계약서 작성에 인센티브,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('표준계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('작성에', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
176,2008.06.23. 오전 10:14,교통 SOC 3년간 52조 투입..국도 혼잡구간 37% 감소,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('52조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입..국도', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡구간', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
177,2008.06.23. 오전 10:14,“아파트단지 내 ‘홀로 리모델링’ 안 돼”,"[('“아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링’', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼”', 'O')]"
178,2008.06.23. 오전 10:14,르포“IMF때도 이렇게 일거리가 없진 않았어...”,"[('르포“', 'O'), ('IMF때', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('일거리가', 'O'), (' ', 'O'), ('없진', 'O'), (' ', 'O'), ('않았어...”', 'O')]"
179,2008.06.23. 오전 10:08,광주 오포 e편한세상 248가구 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('248가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2008.06.23. 오전 10:07,가장 신뢰 가는 CF 모델에 한예슬,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('CF', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한예슬', 'PERSON')]"
181,2008.06.23. 오전 10:05,김문수 지사 “일률적 분양가 제한 적용 말아야”,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“일률적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('말아야”', 'O')]"
182,2008.06.23. 오전 10:05,국토부 건설노조 재파업에 허둥지둥,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재파업에', 'O'), (' ', 'O'), ('허둥지둥', 'O')]"
183,2008.06.23. 오전 10:00,펀비치리조트 대천 워터파크 창립 회원 모집,"[('펀비치리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워터파크', 'O'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
184,2008.06.23. 오전 10:00,동일하이빌 오피스텔 296실,"[('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('296실', 'QUANTITY')]"
185,2008.06.23. 오전 9:58,강북권 소형 전셋값도 껑충,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
186,2008.06.23. 오전 9:57,“정부·땅장사꾼이 애먼 주민 들쑤시더니…”,"[('“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·땅장사꾼이', 'O'), (' ', 'O'), ('애먼', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('들쑤시더니…”', 'O')]"
187,2008.06.23. 오전 9:53,매매시황강북 소폭 상승… 재건축 약세로 돌아서,"[('매매시황', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
188,2008.06.23. 오전 9:50,전세시황 신도시 12주만에 하락… 수도권은 보합세,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('12주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
189,2008.06.23. 오전 9:46,부동산따라잡기 하반기 부동산 전망 안개속,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('안개속', 'O')]"
190,2008.06.23. 오전 9:46,울릉도 26년 만에 공동주택 공급,"[('울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
191,2008.06.23. 오전 9:40,건설사 미분양 고육책..전세전환 성행,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고육책..전세전환', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
192,2008.06.23. 오전 9:36,법무법인 강산 토지보상 노하우 139가지 공개,"[('법무법인 강산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('139가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
193,2008.06.23. 오전 9:29,펀드데일리 미국 부동산 펀드 붐 글쎄,"[('펀드데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
194,2008.06.23. 오전 9:25,디오션리조트 여수에 콘도 회원 모집,"[('디오션리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
195,2008.06.23. 오전 9:11,대전서남부 택지개발 ‘문화재 발굴’에 발목잡혀,"[('대전', 'CITY'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴’에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡혀', 'O')]"
196,2008.06.23. 오전 9:07,부동산따라잡기 용인 부동산 과대광고 주의보,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과대광고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
197,2008.06.23. 오전 9:07,부동산따라잡기 압구정동도 권리금 제로,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
198,2008.06.23. 오전 8:59,도심근교형 실버타운 틈새상품으로 급부상,"[('도심근교형', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
199,2008.06.23. 오전 8:55,건설공제조합 영업배상책임공제 출시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업배상책임공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
200,2008.06.23. 오전 8:54,용산·반포 하반기 인기예감,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인기예감', 'O')]"
201,2008.06.23. 오전 8:46,군휴양시설 계룡스파텔 민간전환될 듯,"[('군', 'ORGANIZATION'), ('휴양시설', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡스파텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간전환될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
202,2008.06.23. 오전 8:29,아파트 디자인 고정관념 깨기...성냥갑이라는 생각은 버려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('고정관념', 'O'), (' ', 'O'), ('깨기...성냥갑이라는', 'O'), (' ', 'O'), ('생각은', 'O'), (' ', 'O'), ('버려', 'O')]"
203,2008.06.23. 오전 8:20,방통융합시대 광고 자율심의로 바꿔야,"[('방통융합시대', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('자율심의로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야', 'O')]"
204,2008.06.23. 오전 8:07,서울 오류IC 인근에 24층 아파트 799가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('799가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
205,2008.06.23. 오전 8:02,도시인들의 로망 ‘전원주택’ 미리 보고 짓자,"[('도시인', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('로망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전원주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('짓자', 'O')]"
206,2008.06.23. 오전 7:23,부동산캘린더 6월 넷째주..동탄에 타운하우스 247가구,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 넷째주', 'DATE'), ('..', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('247가구', 'QUANTITY')]"
207,2008.06.23. 오전 6:42,광교 에듀타운 강남학군에 도전장,"[('광교 에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('학군에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
208,2008.06.23. 오전 6:11,중소건설사 허리띠 졸라맨다,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('허리띠', 'O'), (' ', 'O'), ('졸라맨다', 'O')]"
209,2008.06.23. 오전 6:02,무안만 갯벌 청정해역에 위험 징후,"[('무안만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갯벌', 'O'), (' ', 'O'), ('청정해역에', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('징후', 'O')]"
210,2008.06.23. 오전 6:02,국토부 교통 SOC확충에 3년간 총 52조원 투자,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC확충에', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('52조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
211,2008.06.23. 오전 6:02,서울시 재개발 요건 완화 사업 활성화 불투명,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
212,2008.06.23. 오전 4:11,세금ㆍ규제 풀지 않으면 하반기 부동산시장 약세,"[('세금ㆍ규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으면', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
213,2008.06.23. 오전 4:11,인천 청라 1557가구 26일 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1557가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2008.06.23. 오전 4:11,전세금은 小强大弱,"[('전세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('小强大弱', 'O')]"
215,2008.06.23. 오전 4:11,규제완화 눈치보기 계속될듯,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될듯', 'O')]"
216,2008.06.23. 오전 4:11,LIG건영 합정역 일대 24층 오피스 빌딩 건설,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
217,2008.06.23. 오전 4:11,일본도 미분양 아파트 바겐세일,"[('일본', 'COUNTRY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바겐세일', 'EVENT')]"
218,2008.06.23. 오전 4:11,판교 로또 그 이후는,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이후는', 'O')]"
219,2008.06.23. 오전 3:05,전세 고를까… 아예 사볼까,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까…', 'O'), (' ', 'O'), ('아예', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
220,2008.06.23. 오전 3:05,住소식地소식봉천동 주상복합 ‘위버폴리스’ 점포 50개 外,"[('住소식地소식', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위버폴리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('50개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
221,2008.06.23. 오전 3:05,오피스텔 옥석 가릴 때,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가릴', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
222,2008.06.23. 오전 3:05,서울 성동구 하반기 1774채 쏟아져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1774채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
223,2008.06.23. 오전 3:05,부동산 캘린더전국 9곳서 모델하우스 선보여,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
224,2008.06.23. 오전 3:05,전세 시황수도권 비수기로 보합세… 재개발지역만 약간 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비수기로', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발지역만', 'O'), (' ', 'O'), ('약간', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
225,2008.06.23. 오전 3:05,매매 시황강북지역 거래 줄어…신도시 값 내리고 인천 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
226,2008.06.23. 오전 12:12,주택공사 임대아파트 땅값 폭리,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
227,2008.06.24. 오후 10:01,정 국토 부동산시장 안정 아직 아니다,"[('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
228,2008.06.24. 오후 9:57,경부운하 안하는데 경인운하는 계속,"[('경부운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안하는데', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
229,2008.06.24. 오후 9:35,정종환 장관 업계 미분양 자구책 마련해야,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('자구책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야', 'O')]"
230,2008.06.24. 오후 9:34,부동산 전문가 칼럼 하반기 인기 예감 분양 단지 4선選,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4선', 'QUANTITY'), ('選', 'O')]"
231,2008.06.24. 오후 9:31,정종환 장관 부동산시장 안정됐다고 볼 수 없다,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정됐다고', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
232,2008.06.24. 오후 9:16,정종환 장관 지방미분양 업계가 극복할 문제,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지방미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('업계가', 'O'), (' ', 'O'), ('극복할', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
233,2008.06.24. 오후 9:02,SW생활부동산철저분석후 개업해야 실패 적어,"[('SW생활부동산철저분석후', 'O'), (' ', 'O'), ('개업해야', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O')]"
234,2008.06.24. 오후 9:01,인천 청라 분양대박 계속될까,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대박', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
235,2008.06.24. 오후 8:18,서교자이 웨스트밸리 내달 초 538가구 분양,"[('서교자이 웨스트밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('538가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2008.06.24. 오후 7:21,제2경부 수혜지역 안성 공도 벽산블루밍 디자인씨티,"[('제2', 'QUANTITY'), ('경부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산', 'ORGANIZATION'), ('블루밍', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인씨티', 'O')]"
237,2008.06.24. 오후 7:18,고속철도 오송역 내일 기공,"[('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기공', 'O')]"
238,2008.06.24. 오후 7:11,‘둔촌역 세양청마루’ 잔여세대 특별분양,"[('‘', 'O'), ('둔촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세양청마루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
239,2008.06.24. 오후 7:03,두바이 한국 큰 손 ‘유혹’,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('‘유혹’', 'O')]"
240,2008.06.24. 오후 6:48,군산 땅값 상승률 넉달째 1위,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
241,2008.06.24. 오후 6:45,주건협 젊은 피 김영수 회장 취임,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('피', 'O'), (' ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
242,2008.06.24. 오후 6:42,마곡 한국의 베니스 탈바꿈,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('베니스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
243,2008.06.24. 오후 6:40,집중취재 경부 개발축 집값 날개없는 추락,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('날개없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
244,2008.06.24. 오후 6:38,광교·김포 분양가 줄줄이 인상,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
245,2008.06.24. 오후 6:37,중산층，빈곤층 전락… 경기침체와 고용불안 가중,"[('중산층，빈곤층', 'O'), (' ', 'O'), ('전락…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체와', 'O'), (' ', 'O'), ('고용불안', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
246,2008.06.24. 오후 6:30,서울 공덕동 로터리에 주상복합단지 건설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로터리에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
247,2008.06.24. 오후 6:30,신도시 아파트값…분당 울고 일산 웃고,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O')]"
248,2008.06.24. 오후 6:30,건설공제현대 은평 상업지 우선협상자 선정,"[('건설공제현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
249,2008.06.24. 오후 6:30,양주 옥정신도시 공동주택용지 대거 미분양,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
250,2008.06.24. 오후 6:30,호반건설 인천 청라에 1천800가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2008.06.24. 오후 6:30,판교신도시에 고가 타운하우스 분양 예정,"[('판교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
252,2008.06.24. 오후 6:22,인천시 인천역 주변 44만m² 재개발한다,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('44만m²', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발한다', 'O')]"
253,2008.06.24. 오후 6:22,주택 분양가 3% 안팎 인상될 듯,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3% 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
254,2008.06.24. 오후 6:22,땅값 오름세 주춤...지난달 0.48%↑,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤...', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.48%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
255,2008.06.24. 오후 6:16,분양 서울 하월곡동 동일하이빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT')]"
256,2008.06.24. 오후 6:16,분양 동탄 타운하우스 솔리움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('솔리움', 'ARTIFACT')]"
257,2008.06.24. 오후 6:16,분양 서울 대치동 EM프라자,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EM프라자', 'ARTIFACT')]"
258,2008.06.24. 오후 6:16,판교 타운하우스 108가구 내년 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('108가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2008.06.24. 오후 6:16,분양 부산 구서동 쌍용예가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT')]"
260,2008.06.24. 오후 6:16,MK추천매물 화양동 근생빌딩 40억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('화양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근생빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('40억원', 'QUANTITY')]"
261,2008.06.24. 오후 6:16,주택협회 김영수 신임회장 미분양 추가대책 필요,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
262,2008.06.24. 오후 6:13,양주 옥정지구 택지 대거 미분양,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
263,2008.06.24. 오후 5:52,주공 마포 공덕로터리에 대규모 주상복합단지 조성,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕로터리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
264,2008.06.24. 오후 5:52,리포트 두바이 한국 큰 손 ‘유혹’,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('‘유혹’', 'O')]"
265,2008.06.24. 오후 5:52,리포트 광교·김포 분양가 줄줄이 인상,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
266,2008.06.24. 오후 5:52,리포트 주건협 젊은 피 김영수 회장 취임,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('피', 'O'), (' ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
267,2008.06.24. 오후 5:52,리포트 마곡 한국의 베니스 탈바꿈,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('베니스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
268,2008.06.24. 오후 5:51,집중취재 경부 개발축 집값 날개없는 추락,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('날개없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
269,2008.06.24. 오후 5:51,리포트다음 달 주택분양가 오른다,"[('리포트', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
270,2008.06.24. 오후 5:45,“양도세 감면 등 추가대책 필요”,"[('“', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
271,2008.06.24. 오후 5:42,계약금 10%로 입주 서울 사당 ‘이수 자이’,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이수 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
272,2008.06.24. 오후 5:42,충남 천안 ‘분양가 낮추기’ 경쟁,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추기’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
273,2008.06.24. 오후 5:42,전북 군산 땅값 전국 최대 상승,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
274,2008.06.24. 오후 5:39,서울 마포구 신공덕동 주상복합단지 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
275,2008.06.24. 오후 5:39,중산층 확 줄어 붕괴 가속,"[('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
276,2008.06.24. 오후 5:34,광교신도시도 고분양가 논란,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
277,2008.06.24. 오후 5:27,하반기 주택 매매가 물가감안땐 실질가격 하락,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('물가감안땐', 'O'), (' ', 'O'), ('실질가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
278,2008.06.24. 오후 5:21,아파트 분양가 최고 840만원 오른다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('840만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
279,2008.06.24. 오후 5:21,송파신도시 임대주택 비율 43%로 낮춰,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
280,2008.06.24. 오후 5:21,해외부동산 그곳은 지금 캐나다 메트로밴쿠버,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('메트로밴쿠버', 'LOCATION')]"
281,2008.06.24. 오후 5:21,이젠 옐로칩이다 23 동대문구 용두동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('23', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용두동', 'LOCATION')]"
282,2008.06.24. 오후 5:21,마곡지구 수변도시에 녹색제방 들어선다,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수변도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색제방', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
283,2008.06.24. 오후 5:19,오세훈 시장 산기슭에 임대아파트 더 지어야,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산기슭에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O')]"
285,2008.06.24. 오후 5:18,주공 마포에 21층 주상복합 5개동 건립,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('21층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('5개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
286,2008.06.24. 오후 5:12,은평뉴타운 중심상업지 개발 우선협상자에 건설공제조합현대,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공제조합현대', 'ORGANIZATION')]"
287,2008.06.24. 오후 5:10,주택건설협회장에 김영수 신창건설 대표,"[('주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
288,2008.06.24. 오후 5:06,주택 분양가 내달 3% 안팎 오를듯,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3% 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
289,2008.06.24. 오후 5:06,평택 미군기지 주택 수주戰 후끈,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수주戰', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
290,2008.06.24. 오후 5:06,분양정보 마포 주상복합 122가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('122가구', 'QUANTITY')]"
291,2008.06.24. 오후 5:06,강남권서 전셋집 찾아볼까,"[('강남권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
292,2008.06.24. 오후 5:03,신설 예정 지하철 역세권 수혜단지 분양 봇물,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
293,2008.06.24. 오후 4:35,영종하늘도시 동아시아 바이오메디멀 위상 강화,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바이오메디멀', 'O'), (' ', 'O'), ('위상', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
294,2008.06.24. 오후 4:25,건협 서울시회 26일 제1회 임시총회,"[('건협 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임시총회', 'O')]"
295,2008.06.24. 오후 4:05,용인 아파트값 추락…버블세븐은 옛말,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('블세븐은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
296,2008.06.24. 오후 3:50,인천시 월미관광특구 사업 가속화,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월미관광특구 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
297,2008.06.24. 오후 3:48,부산 신평다대포해수욕장 노선 2014년 개통,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신평다대포해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
298,2008.06.24. 오후 3:46,7대 주건협 회장에 김영수 신창건설 대표,"[('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
299,2008.06.24. 오후 3:35,오세훈 시장 산기슭 그린벨트 풀어 임대주택 짓겠다,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산기슭', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O')]"
300,2008.06.24. 오후 3:33,황인수 건설협회 서울시회장 임시총회 개최,"[('황인수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임시총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
301,2008.06.24. 오후 3:30,김영수 주건협 신임회장 미분양 추가대책 절실하다,"[('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('절실하다', 'O')]"
302,2008.06.24. 오후 3:30,주공 마포단지 브랜드 ‘펜트라우스’ 명명,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마포단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('명명', 'O')]"
303,2008.06.24. 오후 3:28,건협 서울시회 26일 제1회 임시총회,"[('건협 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임시총회', 'O')]"
304,2008.06.24. 오후 3:18,사당동 이수 자이 계약금 10%면 입주 가능,"[('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
305,2008.06.24. 오후 3:12,동정황인수 건설협회 서울시회장,"[('동정황인수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시회장', 'CIVILIZATION')]"
306,2008.06.24. 오후 3:06,시흥시 목감동 옥외광고물 특정구역 지정,"[('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목감동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥외광고물', 'O'), (' ', 'O'), ('특정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
307,2008.06.24. 오후 3:00,대운하 후유증에 떠는 여주 토지시장,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠는', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O')]"
308,2008.06.24. 오후 2:49,7대 대한주택건설협회 회장에 김영수씨,"[('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
309,2008.06.24. 오후 2:48,주건협 김영수 신임회장 “미분양급증 해결 절실”,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“미분양급증', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('절실”', 'O')]"
310,2008.06.24. 오후 2:41,인천시 인천역 주변 44만750㎡ 재정비촉진지구 의결,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('44만750㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
311,2008.06.24. 오후 2:41,토지비축 부동산 시장 영향 미미,"[('토지비축', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
312,2008.06.24. 오후 2:26,주건협 신임회장에 김영수 신창건설 대표상보,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표상보', 'CIVILIZATION')]"
313,2008.06.24. 오후 2:19,“지분쪼개기 소용 없어요”,"[('“지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('소용', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”', 'O')]"
314,2008.06.24. 오후 1:58,땅값 상승세 주춤… 수도권 전북은 평균보다 높아,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
315,2008.06.24. 오후 1:58,뉴타운 2만가구 토지거래허가 해제,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
316,2008.06.24. 오후 1:50,경남 소식 양산시 김영임 효 콘서트,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('양산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('김영임', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O')]"
317,2008.06.24. 오후 1:46,서울 마곡 수변도시 당선작 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수변도시', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
318,2008.06.24. 오후 1:46,은평뉴타운 중심상업지 우선협상자 선정,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
319,2008.06.24. 오후 1:45,주건협 신임회장에 김영수 신창건설 대표,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
320,2008.06.24. 오후 1:41,인천시 버스전용차로 과태료 징수 강화,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('징수', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
321,2008.06.24. 오후 1:40,미분양 속 고분양價…알고보니 떴다방 투기,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양價…알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O')]"
322,2008.06.24. 오후 1:30,인천 AG경기장 신설 탄력,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('AG경기장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
323,2008.06.24. 오후 1:23,경기도 평일 버스전용차로제 5개노선 확충,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버스전용차로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
324,2008.06.24. 오후 12:55,재테크광고가평 8900원㎡수도권 노른자위 땅 매각,"[('재테크광고', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
325,2008.06.24. 오후 12:21,뚝섬ㆍ용산ㆍ군산 땅값 ‘고공행진’,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’', 'O')]"
326,2008.06.24. 오후 12:21,판교에 고가 타운하우스 세운다,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
327,2008.06.24. 오후 12:21,스피드뱅크 ‘전세찾기 서비스’ 개시,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘전세찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
328,2008.06.24. 오후 12:21,포스코건설JAC社 ‘청라국제업무타운’ 협력,"[('포스코건설JAC', 'ORGANIZATION'), ('社', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라국제업무타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
329,2008.06.24. 오후 12:21,“新역세권 아파트 잡아라”,"[('“新역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
330,2008.06.24. 오후 12:21,천안권 내달‘분양 大戰’,"[('천안권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('大戰’', 'O')]"
331,2008.06.24. 오전 11:47,시행사 대표가 미분양 56채 떴다방에 공급,"[('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('56채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떴다방에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
332,2008.06.24. 오전 11:41,주택 분양가 조만간 12% 오른다종합,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('조만간', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다종합', 'O')]"
333,2008.06.24. 오전 11:21,주택 이어 택지도 냉각..양주옥정 용지 미분양,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각..', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
334,2008.06.24. 오전 11:15,건설공제조합 수익사업 첫 결실..은평 PF사업,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('결실..', 'O'), ('은평 PF사업', 'TERM')]"
335,2008.06.24. 오전 11:05,서울 공덕동 로터리에 주상복합단지 건설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로터리에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
336,2008.06.24. 오전 11:05,경방 영등포복합유통단지 타임스퀘어 BI 발표,"[('경방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포복합유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타임스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
337,2008.06.24. 오전 11:02,저비용 신규항공사 안전감독 횟수 50% 늘린다,"[('저비용', 'O'), (' ', 'O'), ('신규항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전감독', 'O'), (' ', 'O'), ('횟수', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
338,2008.06.24. 오전 11:02,충청권 교통중심지 고속철도 오송역 내일 착공,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
339,2008.06.24. 오전 11:02,부산 도시철도 1호선 연장노선 2014년 개통,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장노선', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
340,2008.06.24. 오전 11:01,공덕동 주상복합단지 펜트라우스착공,"[('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), ('착공', 'O')]"
341,2008.06.24. 오전 11:00,고속철도 오송역 착공.. 2010년 개통,"[('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
342,2008.06.24. 오전 11:00,부산 도시철도 1호선 연장 기본계획 확정..2014년 개통,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
343,2008.06.24. 오전 11:00,경부·호남 고속철 분기점 오송역 착공,"[('경부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분기점', 'O'), (' ', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
344,2008.06.24. 오전 10:57,개발호재 땅값 상승세..군산 올들어 19.11% ↑,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세..', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('19.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
345,2008.06.24. 오전 10:57,오세훈 시장 준공업지역 적극 보전해야…시의회 답변서,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('보전해야…', 'O'), ('시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('답변서', 'O')]"
346,2008.06.24. 오전 10:48,단품 슬라이딩제 시행 임박…분양가 1.5% ↑ 전망,"[('단품', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('슬라이딩제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
347,2008.06.24. 오전 10:46,신도시 택지 청약 극과극,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('극과극', 'O')]"
348,2008.06.24. 오전 10:40,주공 마포에 주상복합 펜트라우스 건설,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
349,2008.06.24. 오전 10:39,호반건설 인천 청라지구 1700여가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2008.06.24. 오전 10:31,판교신도시에 고가 타운하우스 나온다,"[('판교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
351,2008.06.24. 오전 10:25,신공덕동 주상복합단지 이름 펜트라우스로 결정,"[('신공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
352,2008.06.24. 오전 10:25,은평뉴타운 중심상업지 개발사업자 선정,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
354,2008.06.24. 오전 10:21,고유가 시대 新역세권 분양단지는,"[('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('新역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
355,2008.06.24. 오전 10:21,뚝섬ㆍ용산 땅값 5%이상 상승…군산은 35배 폭등,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('35배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
356,2008.06.24. 오전 10:21,아파트 분양가 내달부터 3% 오른다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
357,2008.06.24. 오전 10:15,은평뉴타운 중심상업지 현대건설건설공제 컨 선정,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설건설공제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
358,2008.06.24. 오전 10:14,다음달 기본형건축비 3% 인상,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기본형건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
359,2008.06.24. 오전 10:13,현대건설 은평뉴타운에 인공섬 띄운다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('띄운다', 'O')]"
360,2008.06.24. 오전 10:02,주공 마포구 공덕동 주상복합 하반기 분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2008.06.24. 오전 9:52,양주 옥정신도시 공동주택용지도 대거 미분양,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
362,2008.06.24. 오전 9:51,군산 지난달 땅값 상승률 최고...2.1%,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고...', 'O'), ('2.1%', 'QUANTITY')]"
363,2008.06.24. 오전 9:50,땅값 오름세 주춤…5월 0.48% ↑0.02,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), ('0.02', 'QUANTITY')]"
364,2008.06.24. 오전 9:37,뉴타운 2만가구 토지거래허가 해제,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
365,2008.06.24. 오전 9:36,수도권 규제 풀면 일자리 3만개 생긴다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀면', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
366,2008.06.24. 오전 9:15,현대건설 1조원규모 김포향산 도시개발사업 무산,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김포향산 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
367,2008.06.24. 오전 9:07,건설기계노조 VS 건설업체간 표준임대차계약 이견 심각,"[('건설기계노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체간', 'O'), (' ', 'O'), ('표준임대차계약', 'O'), (' ', 'O'), ('이견', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
368,2008.06.24. 오전 8:53,동탄 집값 더 떨어지나,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지나', 'O')]"
369,2008.06.24. 오전 8:44,수원 권선행정타운 주변 농지 먹자골목 만드나,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선행정타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('먹자골목', 'O'), (' ', 'O'), ('만드나', 'O')]"
370,2008.06.24. 오전 8:44,상한제 기본형 건축비 내달 23% 오른다,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
371,2008.06.24. 오전 8:29,9호선 등 전철 개통 앞둔 역세권 단지 고유가 수혜,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
372,2008.06.24. 오전 8:20,서울시 도심 높이 제한 완화 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
373,2008.06.24. 오전 8:11,계룡건설 사내 에너지 절감운동 적극 실시,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감운동', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
374,2008.06.24. 오전 8:10,수원 권선동 SK VIEW 단지 내 상가 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2008.06.24. 오전 8:03,판교신도시 고급타운하우스 나온다,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
376,2008.06.24. 오전 8:00,주택건설협회 오늘 제7대 회장 선출,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
377,2008.06.24. 오전 7:50,5월 군산시 땅값 2.1%↑..4개월 연속 1위,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('군산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.1%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
378,2008.06.24. 오전 7:05,5월 전국 토지가격 0.48%↑.. 서울 0.71%로 1위,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('토지가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.48%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.71%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
379,2008.06.24. 오전 6:49,호반건설 인천 청라 베르디움 타운 26일 청약 돌입,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베르디움 타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
380,2008.06.24. 오전 6:05,주택 분양가 조만간 3%안팎 오른다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('조만간', 'O'), (' ', 'O'), ('3%안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
381,2008.06.24. 오전 6:02,인천국제공항 물류단지 과잉투자 논란,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉투자', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
382,2008.06.24. 오전 6:00,땅값 오름세 주춤..지난달 0.48%,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤..', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.48%', 'QUANTITY')]"
383,2008.06.24. 오전 6:00,군산 땅값 상승률 4개월 연속 전국 최고,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
384,2008.06.24. 오전 6:00,우미건설 49대 1 뚫고 판교 단독주택 용지 당첨,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('49대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚫고', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
385,2008.06.24. 오전 4:11,서울 한복판에 초고층 빌딩 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한복판에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
386,2008.06.24. 오전 4:11,청약통장 꺼낼만한 곳은,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
387,2008.06.24. 오전 4:11,원자재값 올라 분양가 내리기 버거울듯,"[('원자재값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내리기', 'O'), (' ', 'O'), ('버거울듯', 'O')]"
388,2008.06.24. 오전 4:11,동탄 타운하우스 눈길은 가는데…,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길은', 'O'), (' ', 'O'), ('가는데…', 'O')]"
389,2008.06.24. 오전 3:11,도시개발 지분 쪼개기 한사람만 조합원 인정,"[('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('한사람만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
390,2008.06.25. 오후 9:41,벽산건설 수원 입북동에 대규모 도시개발사업 추진,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입북동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
391,2008.06.25. 오후 9:37,공공택지 분양값 23% 내릴듯,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내릴듯', 'O')]"
392,2008.06.25. 오후 9:18,태영건설 경주에 대규모 복합리조트 조성,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
393,2008.06.25. 오후 7:01,분양단신 GS건설 합정동 주상복합 서교자이 웨스트밸리,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('서교자이 웨스트밸리', 'ARTIFACT')]"
394,2008.06.25. 오후 6:59,기획리포트집이달라진다... 디자인은 e편한세상의 정체성,"[('기획리포트집이달라진다...', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인은', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('정체성', 'O')]"
395,2008.06.25. 오후 6:58,강남권 다세대 투자 주의보,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
396,2008.06.25. 오후 6:56,파워인터뷰 루브나 UAE 장관 한국부동산 매력있다,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('루브나', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매력있다', 'O')]"
397,2008.06.25. 오후 6:55,서울 서남권 신경제거점도시 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신경제거점도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
398,2008.06.25. 오후 6:53,오세훈 2년 중간 성적표는,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중간', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표는', 'O')]"
399,2008.06.25. 오후 6:53,건단연 제천 사랑의 집 착공,"[('건단연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
400,2008.06.25. 오후 6:53,주공 100세 장수명 주택 공개,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장수명', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
401,2008.06.25. 오후 6:53,분양단신 GS건설 합정동 주상복합 서교자이 웨스트밸리,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('서교자이 웨스트밸리', 'ARTIFACT')]"
402,2008.06.25. 오후 6:53,리포트 강남권 다세대 투자 주의보,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
403,2008.06.25. 오후 6:53,리포트 서울 서남권 신경제거점도시 탈바꿈,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신경제거점도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
404,2008.06.25. 오후 6:53,기획리포트집이달라진다... 디자인은 e편한세상의 정체성,"[('기획리포트집이달라진다...', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인은', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('정체성', 'O')]"
405,2008.06.25. 오후 6:53,파워인터뷰 루브나 UAE 장관 한국부동산 매력있다,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('루브나', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매력있다', 'O')]"
406,2008.06.25. 오후 6:53,리포트 오세훈 2년 중간 성적표는,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중간', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표는', 'O')]"
407,2008.06.25. 오후 6:42,서울 서남권 新경제거점축 육성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新경제거점축', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
408,2008.06.25. 오후 6:33,억지 통계 내놓고 규제 풀라고 … 주택산업硏 하반기 실질 집값 하락 빈축,"[('억지', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀라고', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실질', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('빈축', 'O')]"
409,2008.06.25. 오후 6:27,서울 서남부에 산업시프트 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
410,2008.06.25. 오후 6:27,분양 동탄 지웰 에스테이트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰 에스테이트', 'ARTIFACT')]"
411,2008.06.25. 오후 6:27,제천 사랑의 집 기공식,"[('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집 기공식', 'EVENT')]"
412,2008.06.25. 오후 6:27,“뉴타운 임대료 너무 비싸 세입자들 임대주택 포기”,"[('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('포기”', 'O')]"
413,2008.06.25. 오후 6:26,MK추천매물 수원시 곡반정동 상가주택 21억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곡반정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('21억원', 'QUANTITY')]"
414,2008.06.25. 오후 6:26,100년 가는 아파트 첫선…주공 장수명 주택 공개,"[('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선…', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장수명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
415,2008.06.25. 오후 6:26,태영 경주 블루모아 리조트 콘도 분양,"[('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블루모아 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2008.06.25. 오후 6:26,분양 광주 오포 e편한세상,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
417,2008.06.25. 오후 6:26,분양 강북 CGV 푸드코트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CGV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸드코트', 'O')]"
418,2008.06.25. 오후 6:26,서울 용답동에 1251가구 재개발 계획안 통과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용답동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1251가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
419,2008.06.25. 오후 6:26,공공아파트 분양가 23% 낮아질듯,"[('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아질듯', 'O')]"
420,2008.06.25. 오후 6:04,서울 서남권 新경제거점으로 변모한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新경제거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모한다', 'O')]"
421,2008.06.25. 오후 6:03,분양단지 들여다보기 청라지구 호반 베르디움,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT')]"
422,2008.06.25. 오후 6:03,분양정보 세양건설산업 성내3동 66가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('세양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성내3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('66가구', 'QUANTITY')]"
423,2008.06.25. 오후 6:02,주택보증 저소득층 노후주택 보수기금 전달,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보수기금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
424,2008.06.25. 오후 6:00,에듀에버 맞춤형 주택관리사 시험 프로그램 개발,"[('에듀에버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
425,2008.06.25. 오후 5:57,하나의 토지에 상업·주거지역 혼재…용도구분은,"[('하나', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토지에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('혼재…용도구분은', 'O')]"
426,2008.06.25. 오후 5:57,주공 장수명 공동주택 국제 심포지엄 개최,"[('주공 장수명 공동주택 국제 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
427,2008.06.25. 오후 5:57,현장 클릭 광명 뉴타운,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
428,2008.06.25. 오후 5:45,토공，하도급업체 보호 심사기준 강화,"[('토공，하도급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('심사기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
429,2008.06.25. 오후 5:42,주공 64만7000여㎡ 공동주택용지 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('64만7000여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
430,2008.06.25. 오후 5:42,100년 가는 주택 내달 공개,"[('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
431,2008.06.25. 오후 5:42,흥덕 신동아파밀리에 759가구,"[('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('759가구', 'QUANTITY')]"
432,2008.06.25. 오후 5:39,건설사 83% “주택 공급 줄일 것”,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄일', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
433,2008.06.25. 오후 5:36,서울 서남권 ‘신 경제 거점도시’ 변신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘신', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('거점도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
434,2008.06.25. 오후 5:36,높아서 ‘아∼’ 화려해서 ‘와∼’,"[('높아서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아∼’', 'O'), (' ', 'O'), ('화려해서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘와∼’', 'O')]"
435,2008.06.25. 오후 5:33,‘제천 사랑의 집’ 기공식,"[('‘', 'O'), ('제천 사랑의 집', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
436,2008.06.25. 오후 5:33,공공택지 분양가 2∼3% 낮아질 듯,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2∼3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
437,2008.06.25. 오후 5:30,‘집값잡기 정책’ 약발 안받는다,"[('‘집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('정책’', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안받는다', 'O')]"
438,2008.06.25. 오후 5:18,초고층건축 국가 차원 전략적 육성 필요,"[('초고층건축', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('차원', 'O'), (' ', 'O'), ('전략적', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
439,2008.06.25. 오후 5:06,미분양 몸살 지방아파트 분양가 시세보다 2배 비싸,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
440,2008.06.25. 오후 5:06,입주 임박 미분양 임대사업용으로 주목,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
441,2008.06.25. 오후 5:06,흥덕 신동아 파밀리에 임대료·분양가 낮춰 잔여분 분양,"[('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2008.06.25. 오후 5:06,공공택지 공급가 5% 내린다,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
443,2008.06.25. 오후 5:03,성동구 용답동 일대 아파트 1251가구 건립,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용답동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1251가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
444,2008.06.25. 오후 5:00,건설업계 제천 사랑의 집 기공식,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집 기공식', 'EVENT')]"
445,2008.06.25. 오후 5:00,인천 청라지구 분양 스타트,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
446,2008.06.25. 오후 5:00,신동아 용인 흥덕 임대아파트 재분양,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
447,2008.06.25. 오후 5:00,경기지역 아파트 건설 줄줄이 지연,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
448,2008.06.25. 오후 5:00,서울시 서남권 경제 거점축으로 개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('거점축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
449,2008.06.25. 오후 4:48,美상원 주택 보유자 구제법 승인 임박NYT,"[('美', 'LOCATION'), ('상원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구제법', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), ('NYT', 'ORGANIZATION')]"
450,2008.06.25. 오후 4:08,안양 구도심 예술 거리로 조성,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('예술', 'O'), (' ', 'O'), ('거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
451,2008.06.25. 오후 3:46,공공주택 분양가 23% 낮아진다,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
452,2008.06.25. 오후 3:23,경주에 대형 리조트 들어선다,"[('경주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
453,2008.06.25. 오후 3:12,국내 건설사 107억 달러 쿠르드재건사업 정식계약,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('107억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠르드재건사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정식계약', 'O')]"
454,2008.06.25. 오후 3:12,쌍용현대건설 컨소시엄 쿠르드 재건사업 본계약,"[('쌍용현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄 쿠르드 재건사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O')]"
455,2008.06.25. 오후 3:09,주공 공동주택용지 64만7000여㎡ 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('64만7000여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
456,2008.06.25. 오후 3:03,한국SOC컨소시엄 이라크 재건사업 본계약,"[('한국SOC컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 재건사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O')]"
457,2008.06.25. 오후 3:00,국내건설사 110억弗 쿠르드 재건사업 시동,"[('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('110억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠르드 재건사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
458,2008.06.25. 오후 3:00,107억弗 이라크 쿠르드 재건사업 본격화,"[('107억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이라크 쿠르드 재건사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
459,2008.06.25. 오후 3:00,흥덕 신동아파밀리에 분양전환가 인하,"[('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
460,2008.06.25. 오후 2:57,수도권 1채 값으로 지방 주택 5채 산다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
461,2008.06.25. 오후 2:55,분양단신 동일하이빌 동탄신도시 오피스텔 296실 공급,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('296실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
462,2008.06.25. 오후 2:48,건단련 제천 사랑의 집 기공식,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집 기공식', 'EVENT')]"
463,2008.06.25. 오후 2:32,태영 경주 블루모아 리조트 콘도 분양,"[('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블루모아 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
465,2008.06.25. 오후 2:26,평택에 9920㎡규모 황토진흙 체험풀장 조성,"[('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9920㎡', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('황토진흙', 'O'), (' ', 'O'), ('체험풀장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
466,2008.06.25. 오후 2:24,프리즘장관실무자 따로국밥 국토부,"[('프리즘장관', 'CIVILIZATION'), ('실무자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), ('국밥', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
467,2008.06.25. 오후 2:19,동탄신도시 동일하이빌Ⅱ 오피스텔 296실 분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('296실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
468,2008.06.25. 오후 2:18,택지조성원가 7월 말부터 5% 싸진다,"[('택지조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
469,2008.06.25. 오후 2:12,부동산써브 뉴타운·재개발 중개창업 실무과정 4기 교육,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중개창업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
470,2008.06.25. 오후 2:03,수원 주택가 담장 사라지다,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('담장', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지다', 'O')]"
471,2008.06.25. 오후 2:03,주공 100세 장수명 주택 다음달 말 공개,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장수명', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
472,2008.06.25. 오후 2:02,서울 홍제천 새 물길 열린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('물길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
473,2008.06.25. 오후 2:00,흥덕지구 신동아파밀리에 분양전환가 인하,"[('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
474,2008.06.25. 오후 1:44,고분양가 흥덕임대아파트 분양전환가 인하,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('흥덕임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
475,2008.06.25. 오후 1:38,주공 100세 장수명 주택 다음달 말 공개,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장수명', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
476,2008.06.25. 오후 1:32,하반기 실질 주택가격 하락주산연,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실질', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락주산연', 'O')]"
477,2008.06.25. 오후 1:29,부산 충무 뉴타운개발 밑그림 공개,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운개발', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
478,2008.06.25. 오후 1:07,판교신도시 첫 분양권 전매 나와,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
479,2008.06.25. 오후 1:06,분양의 달인…비법은 살고 싶은 집,"[('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('달인…비법은', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
480,2008.06.25. 오후 12:53,재테크광고용인 유방동 역세권 148000원㎡ 토지분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('유방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('148000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
481,2008.06.25. 오후 12:23,7월 신도시지역 오피스텔.타운하우스가 몰려온다,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔.타운하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
482,2008.06.25. 오후 12:10,美 집 값 1년 사이에 15.3% 급하락,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 사이', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('15.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급하락', 'O')]"
483,2008.06.25. 오후 12:02,전세 끼고 집 구입시 수도권 1채지방 5채,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구입시', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY')]"
484,2008.06.25. 오후 12:01,교통ㆍ개발호재…마포가 술렁인다,"[('교통ㆍ개발호재…', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁인다', 'O')]"
485,2008.06.25. 오후 12:01,‘주민 참여형’ 재개발 눈에 띄네,"[('‘', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여형’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
486,2008.06.25. 오후 12:01,신도시의 ‘과거ㆍ현재ㆍ미래’ 장용동의 전문기자 리포트,"[('신도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘과거ㆍ현재ㆍ미래’', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O')]"
487,2008.06.25. 오후 12:01,지방 신규 분양 ‘청약률 0’ 속출,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
488,2008.06.25. 오전 11:58,신동아건설 용인 흥덕 임대아파트 분양가 낮춰 재분양,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
489,2008.06.25. 오전 11:46,공공택지 조성원가 23% 줄인다,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
490,2008.06.25. 오전 11:45,서울 서남권 신 경제중심지로 부활된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('경제중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('부활된다', 'O')]"
491,2008.06.25. 오전 11:44,7월말부터 공공택지 조성원가 5% 낮아진다,"[('7월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
492,2008.06.25. 오전 11:39,서울시 서남권르네상스계획 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권르네상스계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
493,2008.06.25. 오전 11:34,원가 절감 위한 공공택지 조성원가 공개수위 강화,"[('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개수위', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
494,2008.06.25. 오전 11:26,공공택지 조성원가 산정 명확해진다,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('명확해진다', 'O')]"
496,2008.06.25. 오전 11:23,서울시 서남권 르네상스계획 발표…21세기형 신경제거점도시로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권 르네상스계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), ('21세기', 'DATE'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('신경제거점도시로', 'O')]"
497,2008.06.25. 오전 11:22,주택공사 100년이상 지속되는 주택 7월말 오픈,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
498,2008.06.25. 오전 11:21,재개발 ‘주민참여형’ 주목…일석이조 효과,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주민참여형’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…일석이조', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
499,2008.06.25. 오전 11:19,서울시 서남권 르네상스 계획 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
500,2008.06.25. 오전 11:17,서울 용답동에 아파트 1251세대 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용답동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1251세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
501,2008.06.25. 오전 11:15,서울 서남권 4개 경제 거점축으로 육성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('거점축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
502,2008.06.25. 오전 11:15,서울 성동구 답십리역 인근에 1251가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('1251가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
503,2008.06.25. 오전 11:15,서울 서남권 어떻게 바뀌나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
504,2008.06.25. 오전 11:15,서울 서남권 신경제거점도시로 육성한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신경제거점도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성한다', 'O')]"
505,2008.06.25. 오전 11:12,천안·아산 4600여가구 나온다,"[('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
506,2008.06.25. 오전 11:11,공공택지 조성원가 7월부터 5% 낮아진다,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
507,2008.06.25. 오전 11:05,건설단체총연합회 제천 사랑의 집 기공식,"[('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제천 사랑의 집 기공식', 'EVENT')]"
508,2008.06.25. 오전 11:01,마포가 들썩인다…소형 강세 중대형으로 확산,"[('마포', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩인다…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
509,2008.06.25. 오전 10:55,마창대교 완공…내달 1일 개통,"[('마창대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공…', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
510,2008.06.25. 오전 10:51,미분양 땡처리보다 전세가 낫다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('땡처리보다', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다', 'O')]"
511,2008.06.25. 오전 10:46,재테크은퇴대비 임대사업 이렇게 설계,"[('재테크은퇴대비', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
512,2008.06.25. 오전 10:41,100년간 지속되는 장수명 공동주택 7월 선보여,"[('100년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'PERSON'), ('수명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
513,2008.06.25. 오전 10:22,광우병 반대 현수막 서점구청 실랑이,"[('광우병', 'TERM'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('현수막', 'O'), (' ', 'O'), ('서점구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실랑이', 'O')]"
514,2008.06.25. 오전 10:21,판교신도시 인기 시들..분양권 2건 환매,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들..분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환매', 'O')]"
515,2008.06.25. 오전 10:12,1.7㎞ 마창대교 4년여 만에 완공,"[('1.7㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마창대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4년여 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
516,2008.06.25. 오전 10:10,환매 첫사례 판교 로또 이젠 옛말,"[('환매', 'O'), (' ', 'O'), ('첫사례', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
517,2008.06.25. 오전 10:04,국토부 건설기계 현장 선진화 TF팀 가동,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('TF팀', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
518,2008.06.25. 오전 10:04,경부고속도로 평일에도 버스전용차로제 시행,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평일', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('버스전용차로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
519,2008.06.25. 오전 10:00,쿠웨이트 120억달러 플랜트 또 나온다,"[('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('120억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
520,2008.06.25. 오전 9:58,로또 판교 신도시 당첨자 2명 환매…이유는,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환매…이유는', 'O')]"
521,2008.06.25. 오전 9:56,미분양 대책 발표 지방 분양시장 청약제로 속출,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제로', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
522,2008.06.25. 오전 9:48,국토부 건설기계 현장 선진화 TF팀 구성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('TF팀', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
523,2008.06.25. 오전 9:48,국토부 건설기계현장 TF팀 발족,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기계현장', 'O'), (' ', 'O'), ('TF팀', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
524,2008.06.25. 오전 9:47,건단련 제천 사랑의 집 착공,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
525,2008.06.25. 오전 9:47,판교신도시 당첨자 2명 분양권 전매,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O')]"
526,2008.06.25. 오전 9:39,경기뉴타운 주민설명회 ‘소규모 밀착형’으로,"[('경기뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('밀착형’으로', 'O')]"
527,2008.06.25. 오전 9:25,판교·광교·김포..신도시 분양 봇물,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('..신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
528,2008.06.25. 오전 9:21,충남 아산 아파트 4개사 동시분양나서,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양나서', 'O')]"
529,2008.06.25. 오전 9:16,대전역 민자복합역사 큰 그림 나왔다.,"[('대전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자복합역사', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('그림', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다.', 'O')]"
530,2008.06.25. 오전 9:15,판교신도시 당첨자중 2명 환매,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환매', 'O')]"
531,2008.06.25. 오전 9:06,건설시장 침체에도 채용공고는 증가,"[('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('채용공고는', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
532,2008.06.25. 오전 8:56,정종환 장관 추가 미분양 대책 없다,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
533,2008.06.25. 오전 8:56,송파·동탄2신도시 분양 늦춰질 듯,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
534,2008.06.25. 오전 8:39,해외 진출 U턴기업 임대산업단지 우선입주 추진,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('U턴기업', 'O'), (' ', 'O'), ('임대산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선입주', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
535,2008.06.25. 오전 8:32,부동산 투자패턴이 달라졌다.. 투자 양극화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자패턴이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다..', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
536,2008.06.25. 오전 8:28,되는게 없는 국토부...송파.동탄 지분형등 주택정책 표류,"[('되는게', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('...', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분형등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
537,2008.06.25. 오전 8:04,GS건설 서교자이 웨스트벨리 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서교자이 웨스트벨리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
538,2008.06.25. 오전 7:57,AG경기장 판매시설 설치 규칙 개정작업 착수,"[('AG경기장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판매시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('개정작업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
539,2008.06.25. 오전 7:45,합정동 서교자이 웨스트밸리 27일 모델하우스 오픈,"[('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서교자이 웨스트밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
540,2008.06.25. 오전 7:31,정종환 장관 미분양 추가대책 현재는 없다,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('현재는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
