,date,headline,keyword
0,2008.04.20. 오후 10:56,지방 공공주택 1년간만 전매제한 추진,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
2,2008.04.20. 오후 9:35,“뉴타운 때문에 빌라값 오르고 덩달아 전세까지 뛰어”,"[('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('전세까지', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어”', 'O')]"
3,2008.04.20. 오후 9:28,국민임대주택 저소득 신혼부부에 우선 공급,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
4,2008.04.20. 오후 9:10,강북 집값 정부 거래신고지역 지정불구 강세 지속,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정불구', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
5,2008.04.20. 오후 8:56,재정부 종부세 합산과세 위헌 아니다종합,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합산과세', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다종합', 'O')]"
6,2008.04.20. 오후 8:55,생활부동산토지거래허가지역서의 토지거래,"[('생활부동산토지거래허가지역서의', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O')]"
7,2008.04.20. 오후 8:13,재정부 “종부세 합산과세는 합헌”,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합산과세는', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌”', 'O')]"
8,2008.04.20. 오후 8:02,지방 공공아파트 1년간만 전매제한 추진,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
9,2008.04.20. 오후 7:53,아파트 품질 평가 소비자가 직접한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접한다', 'O')]"
10,2008.04.20. 오후 7:07,국민임대주택도 저소득 신혼부부에 우선 공급,"[('국민임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
11,2008.04.20. 오후 6:42,지방 공공택지 전매제한 1년으로 단축,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
12,2008.04.20. 오후 6:41,재정부 종부세 합산과세 위헌 아니다,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합산과세', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
13,2008.04.20. 오후 6:41,대우건설 천안 국제비즈니스파크 조성사업 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안 국제비즈니스파크 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
14,2008.04.20. 오후 6:41,서울 30평대 아파트 평균 5억 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
15,2008.04.20. 오후 6:41,주택공급규칙 개정 신혼부부ㆍ고령자에 임대주택 우선공급,"[('주택공급규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
16,2008.04.20. 오후 6:41,토지공사 키르기스스탄에 신도시 MOU 체결,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('키르기스스탄', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
17,2008.04.20. 오후 6:41,경북 경산ㆍ전남 목포 국민임대 1752가구,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1752가구', 'QUANTITY')]"
18,2008.04.20. 오후 6:41,4만가구 입주대기…서울에 전세 쏟아진다,"[('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주대기…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
19,2008.04.20. 오후 6:41,중소건설사 미분양 아파트 사주세요,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사주세요', 'O')]"
20,2008.04.20. 오후 6:38,내달 상한제아파트 수도권서 5천가구,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY')]"
21,2008.04.20. 오후 6:37,아파트 만족도 평가…6월부터 입주자 설문,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('평가…', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O')]"
22,2008.04.20. 오후 6:36,서울시 신혼부부에도 임대주택 우선공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
23,2008.04.20. 오후 6:12,재정부 종부세 합산과세 위헌 아니다,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합산과세', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
24,2008.04.20. 오후 5:32,종부세 논란 헌재로 갈듯…행정법원“위헌소지” 정부 “합헌”,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('헌재', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈듯…', 'O'), ('행정법원', 'ORGANIZATION'), ('“위헌소지”', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“합헌”', 'O')]"
25,2008.04.20. 오후 5:32,저소득 신혼부부·65세이상 고령자에 국민임대주택 우선 공급,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('65세이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
27,2008.04.20. 오후 5:27,‘상한제’ 아파트냐  ‘회피’ 아파트냐…주택구입전 장·단점 따져야,"[('‘', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트냐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘회피’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트냐…주택구입전', 'O'), (' ', 'O'), ('장·단점', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야', 'O')]"
28,2008.04.20. 오후 5:27,부동산 업계소식대우건설 6억 달러 플랜트공사 수주 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업계소식', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
29,2008.04.20. 오후 5:27,분양정보서울 ‘교대역 롯데캐슬 메디치’ 잔여분 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('교대역 롯데캐슬 메디치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
30,2008.04.20. 오후 5:12,장기전세주택 등 임대주택 신혼부부 등에 우선 공급,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
31,2008.04.20. 오후 5:03,소비자 평가 좋으면 분양가 인상,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋으면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
32,2008.04.20. 오후 5:03,동유럽에 한국형 신도시 짓는다,"[('동유럽', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
33,2008.04.20. 오후 5:03,“강북 주택임대업 나도 해볼까”,"[('“', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까”', 'O')]"
34,2008.04.20. 오후 5:03,강남 재건축 주변 다세대 ‘불티’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불티’', 'O')]"
35,2008.04.20. 오후 5:00,상반기 노른자위 4곳..실수요자 “군침도네”,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“군침도네”', 'O')]"
36,2008.04.20. 오후 4:51,시세 동향 강북，안정대책에도 상승세 여전,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('，안정대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
37,2008.04.20. 오후 4:42,분양하이라이트 용인 풍덕천동 상떼빌 23일 청약 시작,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍덕천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
38,2008.04.20. 오후 4:42,아파트 소비자 만족도 평가 내달부터 실시,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
39,2008.04.20. 오후 4:42,상한제·원자재값 폭등 직격탄,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), ('·원자재값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
40,2008.04.20. 오후 4:42,토공 키르기즈共과 신도시 건설등 MOU,"[('토공 키르기즈共', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설등', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
41,2008.04.20. 오후 4:42,건축물·도로에도 통합 디자인 개념 도입,"[('건축물·도로에도', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개념', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
42,2008.04.20. 오후 4:36,조합설립 인가만 받으면 재건축 시공사 선정 가능,"[('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인가만', 'O'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
43,2008.04.20. 오후 4:36,용인 성복지구도 분양 본격화,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
44,2008.04.20. 오후 4:06,地地玉選 뉴타운·재개발 거론지역 상당수는 뜬소문,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('거론지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상당수는', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬소문', 'O')]"
45,2008.04.20. 오후 4:03,부동산써브 추천 알짜물건 방이동 165㎡ 아파트 14억5000만원 外,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('165㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('14억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
46,2008.04.20. 오후 3:33,이 참에 목동으로 옮겨볼까,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('참에', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨볼까', 'O')]"
47,2008.04.20. 오후 3:33,이번 기회에 집 넓혀 가볼까,"[('이번', 'O'), (' ', 'O'), ('기회에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼까', 'O')]"
49,2008.04.20. 오후 3:12,부동산 재야고수 4인의 돈 버는 방법,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재야고수', 'O'), (' ', 'O'), ('4인', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('버는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
51,2008.04.20. 오후 1:39,한강둔치 콘크리트 걷고 자연하천으로,"[('한강', 'LOCATION'), ('둔치', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('걷고', 'O'), (' ', 'O'), ('자연하천으로', 'O')]"
52,2008.04.20. 오후 12:48,9월부터 소비자평가따라 분양가 인상,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('평가따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
53,2008.04.20. 오후 12:45,신혼부부 65세고령자 국민임대 우선공급,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('65세', 'QUANTITY'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
54,2008.04.20. 오전 11:43,목포옥암2 등 국민임대 총 1752가구 분양,"[('목포옥암', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1752가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2008.04.20. 오전 11:38,투자포인트상한제 아파트 노려볼까,"[('투자포인트상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
56,2008.04.20. 오전 11:16,목포옥암2지구 국민임대 1294가구 공급,"[('목포옥암2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1294가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
57,2008.04.20. 오전 11:15,토지공사 키르기즈공화국에 신도시 건립,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('키르기즈공화국', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
58,2008.04.20. 오전 11:15,난곡 신교통수단GRT 보라매 병원까지 연장,"[('난곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신교통수단', 'O'), ('GRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보라매 병원', 'ORGANIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
59,2008.04.20. 오전 11:03,소비자만족도상위업체 가구당 91만원 분양가 가산,"[('소비자만족도상위업체', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('91만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('가산', 'O')]"
60,2008.04.20. 오전 11:03,국민임대주택 신혼부부.고령자에 우선 공급한다,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
61,2008.04.20. 오전 11:02,9월부터 만족도높은 아파트에 가산비 추가,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만족도높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
63,2008.04.20. 오전 11:01,국민임대 신혼부부·65세 이상 우선 공급,"[('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('65세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
64,2008.04.20. 오전 11:01,신혼부부 및 고령자 국민임대 우선공급종합,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급종합', 'O')]"
66,2008.04.20. 오전 11:00,다세대·다가구 건립기준 완화,"[('다세대·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('건립기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
67,2008.04.20. 오전 11:00,재건축 사업기간 1년6개월 빨라진다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
68,2008.04.20. 오전 11:00,GPS 위치정보 통합 서비스,"[('GPS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위치정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
69,2008.04.20. 오전 11:00,대포차 타면 벌금 ‘500만원’,"[('대', 'ARTIFACT'), ('포차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타면', 'O'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
70,2008.04.20. 오전 11:00,주택품질 평가 5월부터 신청..건축비 1%가산,"[('주택품질', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청..건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('가산', 'O')]"
71,2008.04.20. 오전 11:00,국가건축정책위원회 구성..디자인 개선 추진,"[('국가건축정책위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성..디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
72,2008.04.20. 오전 11:00,울릉도 개발촉진지구 9㎢ 지정..1140억원 투입,"[('울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('9㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정..', 'O'), ('1140억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
74,2008.04.20. 오전 11:00,한국토지공사 키르기즈 공화국 신도시 추진,"[('한국토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('키르기즈 공화국', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
75,2008.04.20. 오전 10:25,서울 도시 디자인과 초고층 건축 강연회,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인과', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O')]"
76,2008.04.20. 오전 10:03,현대 고촌힐스테이트 ‘명품아파트 NO’···사기분양 구설수,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고촌힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('NO’···사기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('구설수', 'O')]"
77,2008.04.20. 오전 10:00,신한銀 토지세무 책자 인세 전액 기부,"[('신한銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지세무', 'O'), (' ', 'O'), ('책자', 'O'), (' ', 'O'), ('인세', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
78,2008.04.20. 오전 8:41,부동산캘린더신규분양 봇물..7곳 견본주택 공개,"[('부동산캘린더신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
79,2008.04.20. 오전 8:30,주간부동산중랑·도봉·금천 집값 상승,"[('주간부동산중랑·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
80,2008.04.20. 오전 8:01,재정부 종부세 합산과세 위헌 아니다,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합산과세', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
81,2008.04.20. 오전 6:16,국민주택 아파트 5억원 시대,"[('국민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
82,2008.04.20. 오전 6:07,서울 고가아파트 5년새 4배 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
83,2008.04.21. 오후 9:30,양관영의 돈되는 부동산수도권 길을 알면 재테크 쉽다,"[('양관영', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길을', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽다', 'O')]"
84,2008.04.21. 오후 9:06,한화·한신 컨소시엄 베트남 55층빌딩 건설 수주,"[('한화', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('55층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
85,2008.04.21. 오후 8:45,공공기관 이전부지 규제 푼다,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
86,2008.04.21. 오후 8:45,연립·다세대 ‘묻지마 낙찰’…10채 중 1채 ‘권리포기’,"[('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰’…', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘권리포기’', 'O')]"
87,2008.04.21. 오후 8:06,현장클릭 풀지못한 뉴타운 논란,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('풀지못한', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
88,2008.04.21. 오후 7:53,한화건설·한신공영 호찌민 복합단지사업 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호찌민 복합단지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
89,2008.04.21. 오후 7:01,대명리조트 “소노펠리체” 특별분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
90,2008.04.21. 오후 6:51,한일FTA 놓고 李대통령과 후쿠다 총리 시각차,"[('한일FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('후쿠다', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시각차', 'O')]"
91,2008.04.21. 오후 6:51,평택 ‘지산 코아루 디아뜨’ 선착순 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지산 코아루 디아뜨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
92,2008.04.21. 오후 6:46,우림건설 우림필유 여성 장학금 전달,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
93,2008.04.21. 오후 6:41,부천 중동 주공 재건축 아파트 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
94,2008.04.21. 오후 6:39,국토부，수도권 공공기관 이전 부지 개발규제 완화키로,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화키로', 'O')]"
95,2008.04.21. 오후 6:33,버블세븐 들어가볼까 … 올해 1만9천여가구 공급,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어가볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
96,2008.04.21. 오후 6:32,오세훈 시장 뉴타운 논쟁 끝내자,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내자', 'O')]"
97,2008.04.21. 오후 6:16,오세훈시장 뉴타운 추가는 없다 소모적 논쟁 끝내자,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('소모적', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내자', 'O')]"
98,2008.04.21. 오후 6:11,교통영향평가 심의기간 단축,"[('교통영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('심의기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
99,2008.04.21. 오후 6:11,양주 회천 신도시 홈페이지 개설,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
100,2008.04.21. 오후 6:11,공공기관 옮긴 터 개발땐 규제완화,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('옮긴', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발땐', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O')]"
101,2008.04.21. 오후 6:11,고가 낙찰된 다세대 잔금 포기 속출,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰된', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
102,2008.04.21. 오후 6:04,‘묻지마 주택낙찰’ 뒤 잔금 납부 포기 급증,"[('‘묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('주택낙찰’', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
103,2008.04.21. 오후 5:58,증권사 국내외 부동산 투자 러시,"[('증권사', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
104,2008.04.21. 오후 5:54,모델하우스 엿보기 용인죽전 ‘스타클래스’,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('용인죽전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
105,2008.04.21. 오후 5:51,중동 주공 재건축 412가구 청약접수,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('412가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
106,2008.04.21. 오후 5:48,지방 전매제한 풀지만..미분양 해소 “글쎄”,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀지만..미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('“글쎄”', 'O')]"
107,2008.04.21. 오후 5:48,분양가상한제 아파트 노려볼까,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
108,2008.04.21. 오후 5:41,사진강남 새 명물 빵빵이 빌딩,"[('사진', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('명물', 'O'), (' ', 'O'), ('빵빵', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
109,2008.04.21. 오후 5:36,오세훈시장의 당분간 뉴타운 不可 이유,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('不可', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
110,2008.04.21. 오후 5:30,“뉴타운 당분간 없다” 오세훈 시장,"[('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
111,2008.04.21. 오후 5:28,종부세 세대합산 위헌 관련 정부 의견 미확정상보,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세대합산', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('미확정상보', 'O')]"
112,2008.04.21. 오후 5:25,올해 독도 땅값 7000만원↑…전체 땅값 8억4000만원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), ('↑…전체', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('8억4000만원', 'QUANTITY')]"
113,2008.04.21. 오후 5:18,독도 전체 땅값은,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O')]"
114,2008.04.21. 오후 5:12,지지옥션 2회 부동산 민간경매 22일 개최,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
115,2008.04.21. 오후 5:06,영등포 용도지역 지도 바뀐다,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
116,2008.04.21. 오후 5:06,용인 마북 올 760가구 공급,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('760가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
117,2008.04.21. 오후 5:06,현대건설 고객만족경영 적극 시행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객만족경영', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
118,2008.04.21. 오후 5:06,수도권 43개 미분양 단지 중도금 40% 무이자 융자,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('43개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O')]"
119,2008.04.21. 오후 5:06,오세훈 서울시장 뉴타운 추가지정 당분간 없다,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
120,2008.04.21. 오후 5:05,강남 새 명물 빵빵이 빌딩 보셨나요,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('명물', 'O'), (' ', 'O'), ('빵빵이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('보셨나요', 'O')]"
121,2008.04.21. 오후 5:03,서울시장 뉴타운 당분간 없다 재확인,"[('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O')]"
122,2008.04.21. 오후 5:03,용인 죽전·풍덕천 분양 눈길,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('풍덕천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
123,2008.04.21. 오후 5:03,주상복합 입주 때마다 잦은 분쟁 왜,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('때마다', 'O'), (' ', 'O'), ('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
124,2008.04.21. 오후 5:03,경기도 중개업소 위법행위 무더기 적발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('위법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
125,2008.04.21. 오후 5:03,당인리발전소 주변 지분쪼개기 극성,"[('당인리발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
126,2008.04.21. 오후 5:03,공공기관 이전부지 개발 규제 완화,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
127,2008.04.21. 오후 5:03,건설공제조합 대학생 논문 공모,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
128,2008.04.21. 오후 5:01,연립 다세대 잔금납부 포기 속출,"[('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
129,2008.04.21. 오후 4:48,‘일단 낙찰받고 보자’..묻지마 응찰,"[('‘일단', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받고', 'O'), (' ', 'O'), ('보자’..묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰', 'O')]"
130,2008.04.21. 오후 4:48,공매시장 ‘알짜 아파트’ 이번이 찬스,"[('공매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('이번이', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
131,2008.04.21. 오후 4:45,교통망 호재에 주변 신도시 후광효과 ‘톡톡’,"[('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O')]"
132,2008.04.21. 오후 4:44,전문吳시장 뉴타운관련 대시민 담화문,"[('전문', 'O'), ('吳', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운관련', 'O'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('담화문', 'O')]"
133,2008.04.21. 오후 4:43,오세훈시장 뉴타운 순증효과 없다,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('순증효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
134,2008.04.21. 오후 4:27,동영상吳시장 달동네 단칸방으로 쫓겨간적 있다,"[('동영상吳시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('단칸방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓겨간적', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
135,2008.04.21. 오후 4:12,吳시장뉴타운관련 공식입장 밝혔지만..,"[('吳시장뉴타운관련', 'O'), (' ', 'O'), ('공식입장', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혔지만..', 'O')]"
136,2008.04.21. 오후 4:01,서울시 불법건물 신고보상금제 도입 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불법건물 신고보상금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
137,2008.04.21. 오후 3:54,한화건설한신공영 호치민市 55층빌딩 수주,"[('한화건설한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호치민市', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('55층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
138,2008.04.21. 오후 3:44,안타깝고 답답.. 오세훈 시장 언론사에 편지,"[('안타깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('답답..', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('언론사에', 'O'), (' ', 'O'), ('편지', 'O')]"
139,2008.04.21. 오후 3:36,우림건설 우림필유 여성장학기금 전달,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여성장학기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
140,2008.04.21. 오후 3:23,우림건설 여성장학기금 1억원 전달,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여성장', 'CIVILIZATION'), ('학기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
141,2008.04.21. 오후 3:05,대우·대림·현산 부천중동 재건축 412가구 분양,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('412가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2008.04.21. 오후 3:04,edaily초대석권혁운 동서산업 회장,"[('edaily초대석권혁운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동서산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
143,2008.04.21. 오후 2:58,대림산업 광주 광천동 e편한세상 1096가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1096가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
144,2008.04.21. 오후 2:55,현대건설 고객 목소리를 담습니다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('목소리를', 'O'), (' ', 'O'), ('담습니다', 'O')]"
145,2008.04.21. 오후 2:50,인천 구월 위너스 프라자 상가 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위너스 프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2008.04.21. 오후 2:23,대림산업 광주 광천동서 1096가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광천동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1096가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2008.04.21. 오후 2:16,오세훈시장 뉴타운정책 뚜벅뚜벅 나아갈 것종합,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뚜벅뚜벅', 'O'), (' ', 'O'), ('나아갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것종합', 'O')]"
148,2008.04.21. 오후 2:03,부천 중동 주공재건축 29일 1순위청약,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('청약', 'O')]"
149,2008.04.21. 오후 2:01,서울 잠실재건축단지 공원형 아파트촌으로 짓는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실재건축단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공원형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
150,2008.04.21. 오후 1:56,한신공영한화건설 호치민 55층빌딩 수주,"[('한신공영한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호치민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('55층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
151,2008.04.21. 오후 1:54,전세끼고 1억에 살 수 있는 아파트는,"[('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
152,2008.04.21. 오후 1:54,분양가상한제 물량 5월 5423가구 분양,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5423가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2008.04.21. 오후 1:45,교통호재 많은 ‘용인 마북’ 분양잔치,"[('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마북', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양잔치', 'O')]"
154,2008.04.21. 오후 1:36,역세권 개발 후광효과 노려볼까,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
155,2008.04.21. 오후 1:36,양주 고읍 ‘강북發집값상승’ 최대 수혜지,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('發집값상승’', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O')]"
156,2008.04.21. 오후 1:36,국립아시아문화전당 공사 대림산업 1431억원 수주,"[('국립아시아문화전당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1431억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
157,2008.04.21. 오후 1:36,노원 중계 지역주택조합 금강마이움 조합원 모집,"[('노원 중계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('금강마이움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
158,2008.04.21. 오후 1:36,공공기관 이전부지 규제 완화,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
159,2008.04.21. 오후 1:36,롯데 베네치아메가몰 분양 3.3㎡당 1716만3000만원,"[('롯데 베네치아메가몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1716만3000만원', 'QUANTITY')]"
161,2008.04.21. 오후 1:36,“뉴타운 추가지정은 없다”,"[('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
162,2008.04.21. 오후 1:30,서울 강북 상승세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
163,2008.04.21. 오후 1:28,주신한 1650억원대 리비아 건축공사 수주,"[('주신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1650억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
164,2008.04.21. 오후 1:03,오세훈 시장 뉴타운 추가선정 당분간 고려안해,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가선정', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('고려안해', 'O')]"
165,2008.04.21. 오후 1:03,불법건축물 신고 보상금제 검토,"[('불법건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
166,2008.04.21. 오후 12:43,재테크광고가평전원토지 8900원㎡매각공고,"[('재테크광고가평', 'LOCATION'), ('전원토지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡매각공고', 'O')]"
167,2008.04.21. 오후 12:28,오세훈 시장 당분간 뉴타운 추가 없다 재확인종합,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인종합', 'O')]"
168,2008.04.21. 오전 11:47,오세훈시장 뉴타운 추가선정 당분간 고려안해종합,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가선정', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('고려안해종합', 'ORGANIZATION')]"
169,2008.04.21. 오전 11:44,전문뉴타운 관련 오세훈 시장 발표문,"[('전문뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표문', 'O')]"
170,2008.04.21. 오전 11:43,서울시 뉴타운 주택 순증효과 재점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('순증효과', 'O'), (' ', 'O'), ('재점검', 'O')]"
171,2008.04.21. 오전 11:36,전세 시황 중랑·강동·도봉 강세… 서울 0.07% 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.07%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
172,2008.04.21. 오전 11:35,시민감사옴부즈만 서울 지하철 스크린도어 설치 문제 많다,"[('시민감사', 'CIVILIZATION'), ('옴부즈만', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스크린도어', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
173,2008.04.21. 오전 11:35,매매 시황 거래신고지역 지정 노원 상승세 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
174,2008.04.21. 오전 11:30,경기 양주회천 신도시 홈페이지 개설,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주회천 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
175,2008.04.21. 오전 11:28,중기청 국책연 벤쳐기업 손잡고 공동기술개발나서,"[('중기청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국책연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벤쳐기업', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('공동기술개발나서', 'O')]"
176,2008.04.21. 오전 11:26,분당선 연장 등 교통 호재로 ‘용인 마북 지역은 부상 중’,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O'), (' ', 'O'), ('중’', 'O')]"
177,2008.04.21. 오전 11:21,서울시 1∼3차 뉴타운사업 리모델링 자문단 구성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1∼3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
178,2008.04.21. 오전 11:17,MB정부 도심 주택공급 확대책,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대책', 'O')]"
179,2008.04.21. 오전 11:16,오세훈 시장 “뉴타운 당분간 없다” 거듭 밝혀,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
180,2008.04.21. 오전 11:15,최경주·홍명보 서울시 홍보대사로 뛴다,"[('최경주', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('홍명보', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
181,2008.04.21. 오전 11:15,서울시 전국 최초 특별세무 민원 담당관 제도 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별세무 민원 담당관 제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
182,2008.04.21. 오전 11:11,역세권 개발 분양 아파트 후광효과는,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과는', 'O')]"
183,2008.04.21. 오전 11:06,동탄 파라곤 타운하우스 “세대별로 정원을 드려요”,"[('동탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파라곤 타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“세대별로', 'O'), (' ', 'O'), ('정원을', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요”', 'O')]"
184,2008.04.21. 오전 11:00,교통영향평가 심의절차 4단계로 축소,"[('교통영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('심의절차', 'O'), (' ', 'O'), ('4단계', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
185,2008.04.21. 오전 11:00,교통사고 피해자 유자녀 지원사업 확대,"[('교통사고', 'TERM'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유자녀 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
186,2008.04.21. 오전 10:56,오세훈 시장 뉴타운 정쟁 대상 아니다,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('정쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
187,2008.04.21. 오전 10:55,오 시장 소모적 뉴타운 논쟁 끝내자,"[('오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소모적', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내자', 'O')]"
188,2008.04.21. 오전 10:52,수도권 공공기관 이전부지 규제완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O')]"
189,2008.04.21. 오전 10:51,23일 평택음성고속도로 3차례 교통통제,"[('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평택음성고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통통제', 'O')]"
190,2008.04.21. 오전 10:46,오세훈 시장 당분간 뉴타운 추가지정 없다,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
191,2008.04.21. 오전 10:44,吳 시장 소모적인 뉴타운논쟁 끝내자,"[('吳', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소모적인', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내자', 'O')]"
192,2008.04.21. 오전 10:42,吳 시장 “뉴타운 선정 당분간 안한다”  거듭 강조,"[('吳', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다”', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
193,2008.04.21. 오전 10:42,오세훈 시장 소모적 뉴타운 논쟁 끝내자,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소모적', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내자', 'O')]"
194,2008.04.21. 오전 10:41,오세훈시장 뉴타운 추가선정 당분간 고려안해,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가선정', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('고려안해', 'O')]"
195,2008.04.21. 오전 10:40,吳시장 뉴타운 논쟁 끝내자..논란 진화 부심,"[('吳', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내자..', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('부심', 'O')]"
196,2008.04.21. 오전 10:26,건설공제조합 대학원생 논문 공모,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학원생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
197,2008.04.21. 오전 10:21,권혁운회장 일신·동서산업 베트남 동반진출,"[('권혁운', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일신', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동서산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동반진출', 'O')]"
198,2008.04.21. 오전 10:19,아산신도시 전매제한 완화 수혜,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
199,2008.04.21. 오전 10:10,吳 서울시장 10시 40분 뉴타운관련 입장 표명,"[('吳', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10시 40분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('뉴타운관련', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('표명', 'O')]"
200,2008.04.21. 오전 10:08,서울시 불법건축물 파파라치제 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불법건축물 파파라치제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
201,2008.04.21. 오전 9:49,서울시 불법건축물 신고보상금제 도입 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불법건축물 신고보상금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
202,2008.04.21. 오전 9:48,주공 목포·경산서 국민임대 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
203,2008.04.21. 오전 9:32,수도권 공공기관 이전부지 개발규제 푼다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
204,2008.04.21. 오전 9:27,지방 공공주택 전매제한 5년서 1년으로 단축 추진,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
205,2008.04.21. 오전 9:24,특허수수료신용카드로 24시간내 어디서나 납부,"[('특허수수료신용카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('24시간내', 'TIME'), (' ', 'O'), ('어디서나', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
206,2008.04.21. 오전 9:21,경기도 불법 중개행위 333건 적발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('중개행위', 'O'), (' ', 'O'), ('333건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
207,2008.04.21. 오전 9:21,수도권 공공기관 이전부지에 대학ㆍ대기업 공장 신설 허용,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('대학ㆍ대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
208,2008.04.21. 오전 9:21,양주 고읍 강북발發 후광효과,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('발發', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O')]"
209,2008.04.21. 오전 9:19,버블세븐 올해 1만9000여가구 분양,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2008.04.21. 오전 8:40,바다의 그린벨트 ‘수산자원관리수면’ 지정,"[('바다의', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수산자원관리수면’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
211,2008.04.21. 오전 8:39,화제의 분양단지 용인죽전스타클래스,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('용인죽전스타클래스', 'ARTIFACT')]"
212,2008.04.21. 오전 8:29,리모델링協 23일 구조기술 정례포럼 개최,"[('리모델링協', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구조기술', 'O'), (' ', 'O'), ('정례포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
213,2008.04.21. 오전 8:26,충남천안 국제비즈니스파크 조성 가시화,"[('충남', 'LOCATION'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제비즈니스파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
214,2008.04.21. 오전 8:21,“부동산개발업 등록 서두르세요”,"[('“부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르세요”', 'O')]"
215,2008.04.21. 오전 8:21,지방 공공주택 전매제한 5년→1년,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
216,2008.04.21. 오전 8:17,국토부 맘대로..주택거래신고지역 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맘대로..주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
217,2008.04.21. 오전 8:11,지방 공공아파트 1년간만 전매제한 추진,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
218,2008.04.21. 오전 8:01,부동산 캘린더 4월 넷째주..3500여 가구 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 넷째주', 'DATE'), ('..', 'O'), ('3500여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2008.04.21. 오전 8:01,강남 새 명물 빵빵이 빌딩,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('명물', 'O'), (' ', 'O'), ('빵빵', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
220,2008.04.21. 오전 8:01,의정부 용현주공 주민 상당수 현금청산 위기,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용현주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상당수', 'O'), (' ', 'O'), ('현금청산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
221,2008.04.21. 오전 8:01,역세권 광역개발로 난개발 막아야,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('광역개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막아야', 'O')]"
222,2008.04.21. 오전 7:21,명동 파스쿠치 땅 3.3㎡당 2억 돌파,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파스쿠치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
223,2008.04.21. 오전 7:20,공공기관 이전부지 개발때 규제 완화,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발때', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
224,2008.04.21. 오전 6:02,고가 낙찰의 그늘..경매 잔금납부 포기 속출,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘..경매', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
225,2008.04.21. 오전 5:48,초고층 아파트 과연 미래 위한 대안인가,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('과연', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대안인가', 'O')]"
226,2008.04.21. 오전 3:07,부동산 캘린더용인 ‘상떼빌’ 등 7곳 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더용인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
227,2008.04.21. 오전 3:07,住테크地테크주공 국민임대 1700여채 공급,"[('住테크地테크주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1700여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
228,2008.04.21. 오전 3:07,住테크地테크NO 고비용 등기 YES e값싼 등기,"[('住테크地테크NO', 'O'), (' ', 'O'), ('고비용', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('YES', 'O'), (' ', 'O'), ('e값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O')]"
230,2008.04.21. 오전 3:07,매매 시황강북권 매물 줄고 호가 올라… 중랑구 0.6% ↑,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
231,2008.04.21. 오전 3:07,서울 국민주택규모 아파트 평균값 5억 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국민주택규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균값', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
232,2008.04.21. 오전 3:07,住소식地소식‘인천계양 하우스토리’ 아파트 257채 外,"[('住소식地소식‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('257채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
233,2008.04.21. 오전 3:07,전세 시황서울 0.07% 상승… 은평서대문구는 소폭 하락,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.07%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('은평서대문구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
234,2008.04.22. 오후 10:31,3월 아파트거래 15개월만에 최다,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
235,2008.04.22. 오후 9:41,인천 청라·영종지구 내년까지 5만7000여가구 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
236,2008.04.22. 오후 7:25,“원금상환 부담”…아파트 매물 늘어날 듯,"[('“원금상환', 'O'), (' ', 'O'), ('부담”…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
237,2008.04.22. 오후 7:15,아파트거래 15개월만에 최다,"[('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
238,2008.04.22. 오후 6:45,수도권 신혼부부용 공공주택 분양후 10년간 전매 제한,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
239,2008.04.22. 오후 6:33,어 조합아파트가 더 싸네,"[('어', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸네', 'O')]"
240,2008.04.22. 오후 6:31,한화건설컨소시엄 호찌민 복합단지 수주,"[('한화건설컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호찌민 복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
241,2008.04.22. 오후 6:31,신한 1650억원 규모 리비아 대학 건축공사 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1650억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아 대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
242,2008.04.22. 오후 6:31,대림 e편한세상 에너지효율 1등급 된다,"[('대림 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
243,2008.04.22. 오후 6:31,수색ㆍ증산 뉴타운에 1만2000가구 건설,"[('수색ㆍ', 'O'), ('증산 뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
244,2008.04.22. 오후 6:31,MK 추천매물 성남시 수내동 근린상가 150억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('150억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
245,2008.04.22. 오후 6:31,아파트 거래건수 15개월만에 최대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
246,2008.04.22. 오후 6:31,의정부 금의ㆍ가능지구 뉴타운 지정,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), ('의ㆍ가능지구', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
247,2008.04.22. 오후 6:31,결혼 5년내 입양해도 주택 우선공급,"[('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입양해도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
248,2008.04.22. 오후 6:21,전문건설協 가나에 도서관,"[('전문건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('가나에 도서관', 'ORGANIZATION')]"
249,2008.04.22. 오후 6:16,토공 대구테크노폴리스 산업단지 조성 착수,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('대구테크노폴리스 산', 'LOCATION'), ('업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
250,2008.04.22. 오후 6:09,대림산업 광주 1096가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1096가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2008.04.22. 오후 6:06,신혼부부들 신계·흑석·반포동 노려보자,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('신계', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려보자', 'O')]"
252,2008.04.22. 오후 6:06,아파트 거래 활성화되나 기대감,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화되나', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
253,2008.04.22. 오후 6:03,미분양 건설사들 “ ‘용인 불패’ 좋던 시절 다 지났나？”,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불패’', 'O'), (' ', 'O'), ('좋던', 'O'), (' ', 'O'), ('시절', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('지났나？”', 'O')]"
254,2008.04.22. 오후 6:02,수색·증산 뉴타운1만2천여가구 조성,"[('수색', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('증산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), ('1만2천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
255,2008.04.22. 오후 6:02,주택대출 2년만에 최대폭 감소,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
256,2008.04.22. 오후 5:57,청라·영종도서 5만7000가구 쏟아진다,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
257,2008.04.22. 오후 5:39,아파트 거래량 15개월만에 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
258,2008.04.22. 오후 5:17,7월부터 소형주택20% 신혼부부 몫,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫', 'O')]"
259,2008.04.22. 오후 5:15,신혼부부용 주택 7월부터 공급,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
260,2008.04.22. 오후 5:13,쌍용건설 수원 동신아파트 리모델링,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동신아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
261,2008.04.22. 오후 5:13,LIG건영 필리핀 마닐라에 459가구 건립,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('마닐라', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('459가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
262,2008.04.22. 오후 5:13,청라·영종 내년까지 5만7천가구,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만7천가구', 'QUANTITY')]"
263,2008.04.22. 오후 5:13,아파트 거래 바닥 찍었나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
264,2008.04.22. 오후 5:13,중국 고급주택 분양 러시,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
265,2008.04.22. 오후 4:57,2회차 민간경매 59건중 7건 낙찰,"[('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('59건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
266,2008.04.22. 오후 4:57,대구 테크노폴리스 산업단지 조성 본격화,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 산', 'LOCATION'), ('업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
267,2008.04.22. 오후 4:57,이젠 옐로칩이다 14 동작구 신대방동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대방동', 'LOCATION')]"
268,2008.04.22. 오후 4:51,대림산업 신규단지에 초 에너지절약 시스템 적용,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('초', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
269,2008.04.22. 오후 4:51,건축기행 건축은 문화다 37 영동 로즈Ⅰ빌딩,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('37', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로즈Ⅰ빌딩', 'ARTIFACT')]"
270,2008.04.22. 오후 4:48,신혼부부 보금자리주택 공공 10년·민간 7년 전매제한,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
271,2008.04.22. 오후 4:42,지구 지정없이 행위규제때도 토지이용규제심의 의무화,"[('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정없이', 'O'), (' ', 'O'), ('행위규제때도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지이용규제심의', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
272,2008.04.22. 오후 4:42,LIG건영 해외개발 사업 확대,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
273,2008.04.22. 오후 4:42,수색·증산 뉴타운 1만2438가구 공급,"[('수색·', 'LOCATION'), ('증산 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만2438가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
274,2008.04.22. 오후 4:42,신한 리비아 자이야대 신축 1650억에 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자이야대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('1650억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
275,2008.04.22. 오후 4:42,평택 연말까지 9866가구 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9866가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2008.04.22. 오후 4:24,신혼부부용 주택 7월부터 우선공급,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
277,2008.04.22. 오후 4:14,전문건설협회 후원 가나에 도서관 기증,"[('전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O'), (' ', 'O'), ('가나에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
278,2008.04.22. 오후 4:12,李대통령 뉴타운 지정은 정치아닌 원칙대로,"[('李', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정은', 'O'), (' ', 'O'), ('정치아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙대로', 'O')]"
279,2008.04.22. 오후 4:07,성복·신봉지구 분양가 논란上행정의 재량행위냐 월권이냐,"[('성복', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란上행정의', 'O'), (' ', 'O'), ('재량행위냐', 'O'), (' ', 'O'), ('월권이냐', 'O')]"
280,2008.04.22. 오후 3:40,국민은행 통합본점 새 후보지 물색,"[('국민은행 통합본점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('물색', 'O')]"
281,2008.04.22. 오후 3:35,李대통령 뉴타운서울시가 정치적으로 말려들면 안돼,"[('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('정치적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('말려들면', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
282,2008.04.22. 오후 3:33,李대통령 뉴타운 지정 정치 아닌 원칙대로,"[('李', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('정치', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙대로', 'O')]"
283,2008.04.22. 오후 3:33,수색·증산뉴타운 1만2438가구 건립,"[('수색', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('증산뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만2438가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
284,2008.04.22. 오후 3:31,서울 지하철 스크린도어 관리 부실,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스크린도어', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O')]"
285,2008.04.22. 오후 3:27,뉴타운·재개발·역세권 호재 중소형 아파트 관심집중,"[('뉴타운·재개발·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
286,2008.04.22. 오후 3:18,긴급진단 서울 뉴타운 ③ 해법은 없나끝,"[('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나끝', 'O')]"
287,2008.04.22. 오후 3:18,긴급진단 서울 뉴타운 ② 집값 상승 부작용,"[('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O')]"
288,2008.04.22. 오후 3:18,긴급진단 서울 뉴타운 ① 논란 왜 계속되나,"[('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('계속되나', 'O')]"
289,2008.04.22. 오후 3:06,쌍용건설 수원 정자동 동신아파트 CM사 선정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동신아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('CM사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
290,2008.04.22. 오후 2:50,의정부 금의.가능지구 뉴타운 지정,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금의', 'LOCATION'), ('.가능지구', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
291,2008.04.22. 오후 2:34,뉴타운 상가도 투자처 부상,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
292,2008.04.22. 오후 2:33,서울 수색 증산뉴타운 친환경 주거단지 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수색', 'O'), (' ', 'O'), ('증산뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
294,2008.04.22. 오후 2:31,쌍용건설 수원 동신 리모델링 CM 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
295,2008.04.22. 오후 2:31,말레이시아에 한국형 아파트 ‘라포르’ 분양,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라포르', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2008.04.22. 오후 2:23,C우방 1분기 공공부문서 1840억 수주,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공부문서', 'O'), (' ', 'O'), ('1840억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
297,2008.04.22. 오후 2:22,e편한세상은 에너지 절약 아파트,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
299,2008.04.22. 오후 2:21,파주 신안실크밸리 2차 87% 계약 달성,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
300,2008.04.22. 오후 2:05,강북 실거래가 연초대비 5천만원 상승,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
301,2008.04.22. 오후 1:58,건설업계 디자인경영 열풍,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인경영', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
302,2008.04.22. 오후 1:54,아파트 거래량 1년3개월 만에 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1년3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
303,2008.04.22. 오후 1:51,마닐라 주거형콘도미니엄 LIG건영 공사 도급계약,"[('마닐라', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거형콘도미니엄', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('도급계약', 'O')]"
304,2008.04.22. 오후 1:51,기흥구 ‘용인 구성 파라곤’ 동양건설산업 278채 분양,"[('기흥구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인 구성 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('278채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2008.04.22. 오후 1:51,수색ㆍ증산 1만2천가구 쏟아진다,"[('수색ㆍ증산', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
306,2008.04.22. 오후 1:51,영농조합 땅 ‘싼게 비지떡’,"[('영농조합', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싼게', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'CIVILIZATION'), ('지떡’', 'O')]"
307,2008.04.22. 오후 1:51,맞춤형 디자인아파트 롯데건설 시스템 개발,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
308,2008.04.22. 오후 1:51,베트남 대규모 복합단지 한화건설 컨소시엄 수주,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
309,2008.04.22. 오후 1:42,e편한세상 에너지 30%절감 아파트로 짓는다,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
310,2008.04.22. 오후 1:12,아파트 거래량 15개월來 최다...3월 4만6천여건 매매,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다...', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만6천여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
311,2008.04.22. 오후 12:53,재테크광고여주토지 개별등기 16000원㎡ 선착순분양,"[('재테크광고', 'O'), ('여주토지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('16000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
312,2008.04.22. 오후 12:02,3월 아파트거래 신고건수 15개월만에 최대,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고건수', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
313,2008.04.22. 오후 12:01,강북 거래량 급증..전월비 66.1%↑,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('66.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
314,2008.04.22. 오후 12:00,가계대출 다시늘어 주택대출 급감,"[('가계대출', 'O'), (' ', 'O'), ('다시늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
315,2008.04.22. 오후 12:00,강북 아파트값 뛰니 거래량도 급증,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰니', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
316,2008.04.22. 오전 11:51,쌍용건설 수원 동신아파트 리모델링 CM약정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동신아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('CM약정', 'O')]"
317,2008.04.22. 오전 11:41,LIG건영 주택건설사업 해외진출 박차,"[('LIG건영 주택건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
318,2008.04.22. 오전 11:40,토공 대구테크노폴리스 산단 조성 착수,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
319,2008.04.22. 오전 11:28,대림산업 모든 아파트에너지30% 절감한다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에너지', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감한다', 'O')]"
320,2008.04.22. 오전 11:21,신한 1650억원 리비아 자이야대학 공사 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1650억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자이야대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
321,2008.04.22. 오전 11:18,쌍용건설 수원 동신아파트 리모델링 사업 약정체결,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동신아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('약정체결', 'O')]"
322,2008.04.22. 오전 11:15,공무원 사용 법인카드 청렴 디자인 도입,"[('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('법인카드', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
323,2008.04.22. 오전 11:15,토공 대구테크노폴리스 산단조성 착수,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산단조성', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
324,2008.04.22. 오전 11:08,C우방 올 1840억원 공공수주 금년 목표 70%이상 달성,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1840억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공수주', 'O'), (' ', 'O'), ('금년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('70%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
325,2008.04.22. 오전 11:01,재건축 안전진단 통과 쉬워질 듯,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
326,2008.04.22. 오전 10:51,대림산업 냉난방 30% 절감 아파트 선봬…울산 유곡 첫 적용,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('냉난방', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬…', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유', 'PLANT'), ('곡', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
327,2008.04.22. 오전 10:51,수도권 신혼부부용 공공주택 10년간 전매 제한,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
329,2008.04.22. 오전 10:33,롯데건설 트렌드 주도 아파트 개발 나서,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
330,2008.04.22. 오전 10:25,쌍용건설 본입찰 5월 중순 실시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
331,2008.04.22. 오전 10:24,서울 수색·증산뉴타운에 1만2438가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수색·', 'LOCATION'), ('증산뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2438가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
332,2008.04.22. 오전 10:20,건설사 브랜드 친환경→고급화 교체중,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경→고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('교체중', 'O')]"
333,2008.04.22. 오전 10:18,우리 아파트는 냉난방비 걱정 안해요,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('냉난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('안해요', 'O')]"
334,2008.04.22. 오전 10:16,LIG건영 해외진출 박차,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
335,2008.04.22. 오전 10:15,토공 대구테크노폴리스 산단조성 착수,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산단조성', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
336,2008.04.22. 오전 10:03,GS건설 용인 수지자이2차 500가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2008.04.22. 오전 10:00,국토부 국제선 취항기준강화 무산,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('취항기준강화', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
338,2008.04.22. 오전 9:37,LIG건영 필리핀 마닐라에 고급아파트 건설,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('마닐라', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
339,2008.04.22. 오전 9:31,수색·증산뉴타운에 아파트 1만2438가구 건립,"[('수색·', 'LOCATION'), ('증산뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2438가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
340,2008.04.22. 오전 9:31,광주 송정리역 열차 이용객 급증,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
341,2008.04.22. 오전 9:31,서울 수색ㆍ증산 뉴타운에 1만2천가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수색ㆍ증산', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
342,2008.04.22. 오전 9:25,토공 대구테크노폴리스 산업단지 조성,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('대구테크노폴리스 산', 'LOCATION'), ('업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
343,2008.04.22. 오전 9:23,코레일 수장 누가될까,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누가될까', 'O')]"
344,2008.04.22. 오전 9:20,콜드웰뱅커코리아 강남 센트럴시티 상업용시설 운영 MOU체결,"[('콜드웰뱅커코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용시설', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
345,2008.04.22. 오전 9:16,영농조합 땅 싸다고 덥석사면 낭패볼수도,"[('영농조합', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다고', 'O'), (' ', 'O'), ('덥석사면', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패볼수도', 'O')]"
346,2008.04.22. 오전 9:08,강북 아파트 경매시장서 여전히 인기,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
347,2008.04.22. 오전 9:06,에이스침대 해외사업 애물단지,"[('에이스침대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O')]"
348,2008.04.22. 오전 8:59,한화건설 컨 6억8000만달러 베트남 개발사업수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('6억8000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남 개발사업', 'TERM'), ('수주', 'O')]"
349,2008.04.22. 오전 8:57,국토부 재건축 안전진단 요건 완화 검토 안 하고 있다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
350,2008.04.22. 오전 8:56,새 루트 뚫는 묘미…그래서 오릅니다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('루트', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는', 'O'), (' ', 'O'), ('묘미…그래서', 'O'), (' ', 'O'), ('오릅니다', 'O')]"
351,2008.04.22. 오전 7:59,부천 중동주공 재건축 412가구 일반분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('412가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
352,2008.04.22. 오전 7:42,인천도개공 김동기 사장 2020년까지 37조3300억 사업 추진,"[('인천도개공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김동기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('37조3300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
353,2008.04.22. 오전 7:36,대운하 제안서는 만들었는데…정치권 눈치보는 건설사들,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('제안서는', 'O'), (' ', 'O'), ('만들었는데…정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
354,2008.04.22. 오전 7:36,대운하 하든 안하든 투명하게 진행해야,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('하든', 'O'), (' ', 'O'), ('안하든', 'O'), (' ', 'O'), ('투명하게', 'O'), (' ', 'O'), ('진행해야', 'O')]"
355,2008.04.22. 오전 7:36,톡톡 부동산 울산 약사ㆍ태화강 아이파크 청약률 제로,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('약사', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('태화강 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
356,2008.04.22. 오전 7:36,소형 의무비율만 풀어도 재건축 탄력,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율만', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
357,2008.04.22. 오전 7:28,신혼부부 보금자리주택 710년 전매 못한다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('710년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
358,2008.04.22. 오전 7:07,국토부 택시LPG 유가보조금 조정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('LPG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유가보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
359,2008.04.22. 오전 7:03,은마등 초기재건축탄력..2종 치솟는 기쁨,"[('은마등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초기재건축탄력..', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('기쁨', 'O')]"
360,2008.04.22. 오전 7:01,단독재건축 안전진단 통과 쉬워진다,"[('단독재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
361,2008.04.22. 오전 6:06,수도권 신혼부부용 공공주택 10년간 전매 제한,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
362,2008.04.22. 오전 6:02,서울 수색.증산뉴타운에 1만2천가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수색', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('증산뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
363,2008.04.22. 오전 6:00,수색·증산뉴타운 아파트 1만2438가구 건립,"[('수색', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('증산뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2438가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
364,2008.04.22. 오전 4:17,주공 홍성 남장2지구 국민임대 추가모집,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남장2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가모집', 'O')]"
366,2008.04.23. 오후 10:34,전국 땅값 들썩‥16개월만에 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩‥', 'O'), ('16개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
367,2008.04.23. 오후 10:34,요지경 재개발 현장‥ 지분쪼개기 극성,"[('요지경', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현장‥', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
368,2008.04.23. 오후 9:57,용인 ‘수지자이 2차’도 중소형 쏠림,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수지자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O')]"
369,2008.04.23. 오후 9:05,광교신도시 지역 우선공급 주택…수원 88%·용인 12% 배분,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택…', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배분', 'O')]"
370,2008.04.23. 오후 8:45,생활부동산부동산거래시 법정지상권에 유의를,"[('생활부동산부동산거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('법정지상권에', 'O'), (' ', 'O'), ('유의를', 'O')]"
371,2008.04.23. 오후 7:35,‘소형주택 어디 짓나’ 건설사 고민,"[('‘소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('짓나’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
372,2008.04.23. 오후 7:06,신일건업 기소‥상습 불공정하도급 첫 사법처리,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기소‥상습', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사법처리', 'O')]"
373,2008.04.23. 오후 7:05,전국 땅값상승 16달 만에 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('16달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
374,2008.04.23. 오후 6:59,SK건설 인천 용현·학익 지구 개발포기 조합 엇갈린 반응,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('학익 지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발포기', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
375,2008.04.23. 오후 6:57,군산 땅값 한달새 7%나 급등,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
376,2008.04.23. 오후 6:57,송파 신도시 최대 수혜자는 서울시민,"[('송파 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION')]"
377,2008.04.23. 오후 6:47,56월 전국 고급택지 쏟아진다…대규모 단지 조성,"[('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('고급택지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
378,2008.04.23. 오후 6:36,‘용인 구성 파라곤’ 4월 24일부터 분양 들어가…,"[('‘', 'O'), ('용인 구성 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가…', 'O')]"
379,2008.04.23. 오후 6:36,광교 지역우선공급 물량 수원 88%·용인 12% 배분,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배분', 'O')]"
380,2008.04.23. 오후 6:35,인천시 부평 미군부대이전부지 계획안 마련,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('부대', 'ORGANIZATION'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
381,2008.04.23. 오후 6:35,태화강 풍림 엑슬루타워 355세대 분양,"[('태화강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('355세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2008.04.23. 오후 6:21,땅값 상승 16개월만에 최고,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('16개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
383,2008.04.23. 오후 6:15,‘지분 쪼개기’ 너무 좋아하다 ‘쪽박 위기’,"[('‘지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기’', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아하다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쪽박', 'O'), (' ', 'O'), ('위기’', 'O')]"
384,2008.04.23. 오후 6:15,서울 강북 편법거래 기승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
385,2008.04.23. 오후 6:15,분양정보 한라건설 한라시그마밸리,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한라시그마밸리', 'LOCATION')]"
386,2008.04.23. 오후 6:15,광교신도시 수원에 5800가구 우선공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
387,2008.04.23. 오후 6:15,파주 신안실크밸리 87% 계약률 달성,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
388,2008.04.23. 오후 6:12,부동산 체감 분위기 아직 ‘냉랭’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉랭’', 'O')]"
389,2008.04.23. 오후 6:12,“부동산 거래량 급증..상승 신호 곳곳 포착”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..상승', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('포착”', 'O')]"
390,2008.04.23. 오후 6:10,1조원대 도시개발 발목잡은 ‘지분쪼개기’,"[('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지분쪼개기’', 'O')]"
391,2008.04.23. 오후 6:09,친환경건축물 세금 깎아준다,"[('친환경건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아준다', 'O')]"
392,2008.04.23. 오후 6:06,판교 상가 100곳 분양..경쟁 치열할 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('100곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
393,2008.04.23. 오후 6:05,“원주민 내쫓는 뉴타운 손보라”,"[('“', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내쫓는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('손보라”', 'O')]"
394,2008.04.23. 오후 5:59,도심 주택공급 확대 ‘空約’ 가능성,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘空約’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
395,2008.04.23. 오후 5:56,실패한 마이너스 옵션…흥덕 힐스테이트 1가구뿐,"[('실패한', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션…', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
396,2008.04.23. 오후 5:56,오만 사막에 분당보다 큰 신도시…대우조선해양 MOU,"[('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사막에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), ('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
397,2008.04.23. 오후 5:56,입주 많은 송파ㆍ화성 전세금 하락,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
398,2008.04.23. 오후 5:56,쌍용건설 수원 동신아파트 리모델링,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동신아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
399,2008.04.23. 오후 5:56,부동산디벨로퍼과정 수강생 모집,"[('부동산디벨로퍼과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
400,2008.04.23. 오후 5:56,콜드웰뱅커코리아 강남 센트럴시티 임대ㆍ운영,"[('콜드웰뱅커코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대ㆍ운영', 'O')]"
401,2008.04.23. 오후 5:56,한라건설 금천 아파트형 공장 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2008.04.23. 오후 5:56,전국 땅값 폭등세…지난달 0.46%올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등세…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.46%', 'QUANTITY'), ('올라', 'O')]"
403,2008.04.23. 오후 5:45,“집값 바닥 다지기..지금 살 때”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('다지기..지금', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때”', 'O')]"
404,2008.04.23. 오후 5:42,농어촌주택 산후 기존 아파트 팔면 양도세 중과되나,"[('농어촌주택', 'O'), (' ', 'O'), ('산후', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과되나', 'O')]"
405,2008.04.23. 오후 5:36,분양단지 들여다보기 평택 용이지구 반도유보라,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT')]"
406,2008.04.23. 오후 5:36,광천 e편한세상 1096가구 28일부터 분양,"[('광천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1096가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2008.04.23. 오후 5:33,주목 이곳 인천 남구,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION')]"
408,2008.04.23. 오후 5:18,분양정보 한화건설 일산 가좌지구 545가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('545가구', 'QUANTITY')]"
409,2008.04.23. 오후 5:12,분양정보 인천 구월동 위너스프라자,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위너스프라자', 'ARTIFACT')]"
410,2008.04.23. 오후 5:12,극동건설 베트남에 주거복합단지 조성,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
411,2008.04.23. 오후 5:12,송파신도시 등 개발지구 브로커 활개,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활개', 'O')]"
412,2008.04.23. 오후 5:06,쌍용건설 수원 동신 3870가구 CM방식 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동신', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3870가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CM방식', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
413,2008.04.23. 오후 5:06,대우조선해양 오만에 신도시 만든다,"[('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
414,2008.04.23. 오후 5:01,포스코 송도에 RD센터 건립,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('RD센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
415,2008.04.23. 오후 4:15,주공 조명설계 디자인 대전 개최,"[('주공 조명설계 디자인 대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
416,2008.04.23. 오후 3:39,하 산림청장 산은 삶의 질 높이는 웰빙..자원 확보 주력,"[('하', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('산림청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산은', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙..자원', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
417,2008.04.23. 오후 3:33,고개숙인 용인 왕의 귀환 꿈꾼다,"[('고개숙인', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다', 'O')]"
418,2008.04.23. 오후 3:31,쌍용건설 아파트 리모델링 국내 첫 CM방식 도입 눈길,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('CM방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
419,2008.04.23. 오후 3:20,코오롱건설 6조원대 천안국제비즈니스파크 건설 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천안국제비즈니스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
420,2008.04.23. 오후 3:10,루티즈뉴스타 美부동산정보 웹콘텐츠 업무제휴,"[('루티즈뉴스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('웹콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('업무제휴', 'O')]"
421,2008.04.23. 오후 3:00,알림2008 대한민국 주거서비스 대상 접수,"[('알림', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
422,2008.04.23. 오후 2:59,땅값 폭등..새만금에 무슨 일이,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등..', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
423,2008.04.23. 오후 2:47,부동산중개사고 손해배상한도 2억원으로 상향,"[('부동산중개사고', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'CIVILIZATION'), ('배상한도', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
424,2008.04.23. 오후 2:46,서해종합건설 아산충무 서해그랑블 분양,"[('서해종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산충무 서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2008.04.23. 오후 2:45,3월땅값 꿈틀..16개월래 최고,"[('3월', 'DATE'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀..', 'O'), ('16개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
426,2008.04.23. 오후 2:44,서울 영등포에 20층 규모 복합빌딩 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
427,2008.04.23. 오후 2:44,뉴랜드는 이산화 탄소 제로 주거단지,"[('뉴랜드', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('이산화 탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O')]"
428,2008.04.23. 오후 2:44,아이슬란드 에너지원 72%가 청정에너지,"[('아이슬란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('에너지원', 'O'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('청정에너지', 'O')]"
429,2008.04.23. 오후 2:43,바람·태양·파도는 미래 밝히는 에너지 보고寶庫,"[('바람·', 'O'), ('태양', 'LOCATION'), ('·파도는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('밝히는', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('보고寶庫', 'O')]"
430,2008.04.23. 오후 2:42,한라건설 한라시그마밸리 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한라시그마밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
431,2008.04.23. 오후 2:37,현대건설 기술개발 경진대회 시상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
432,2008.04.23. 오후 2:32,파주 신안실크밸리 2차 계약 87% 달성,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
433,2008.04.23. 오후 2:32,루티즈 美부동산그룹 뉴스타와 업무제휴,"[('루티즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('부동산그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스타', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무제휴', 'O')]"
434,2008.04.23. 오후 2:21,광교신도시 지역우선공급 수원 88%－용인 12% 배분,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY'), ('－', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배분', 'O')]"
435,2008.04.23. 오후 2:21,광교우선공급 5800세대 수원거주자 배정,"[('광교', 'LOCATION'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('5800세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
436,2008.04.23. 오후 2:20,서울 6억이상 고가아파트 5년전 4배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
437,2008.04.23. 오후 2:01,수도권 공급 신혼부부용 주택 공공 10년·민간 7년 전매제한,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
438,2008.04.23. 오후 1:56,해외 플랜트 공사 우리도 한다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
439,2008.04.23. 오후 1:54,13억짜리 공장용지 9억에 낙찰,"[('13억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
440,2008.04.23. 오후 1:26,9구역 대지지분 최고 4천만원,"[('9구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대지지분', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
441,2008.04.23. 오후 1:26,군산 한달새 7% 폭등…투기장세,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등…투기장세', 'O')]"
442,2008.04.23. 오후 1:26,전문기자 리포트 주택사업 전망과 미래전략은,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래전략은', 'O')]"
443,2008.04.23. 오후 1:26,논현 푸르지오 시티 대우건설 5월 분양,"[('논현 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
444,2008.04.23. 오후 1:26,개발기대감 전국땅값 들썩,"[('개발기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('전국땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
445,2008.04.23. 오후 1:06,땅값 꿈틀..상승폭 16개월만에 최고,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀..상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('16개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
446,2008.04.23. 오후 12:53,재테크광고여주토지 개별등기 16000원㎡ 선착순분양,"[('재테크광고', 'O'), ('여주토지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('16000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
447,2008.04.23. 오후 12:27,광교 수원시주민에 5800가구 우선공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
448,2008.04.23. 오후 12:07,광교신도시 수원주민에 5800가구 우선공급...용인은 800가구,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선공급...', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('800가구', 'QUANTITY')]"
449,2008.04.23. 오후 12:06,광교 지역우선공급 수원 26.4%·용인 3.6% 배정,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('26.4%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
450,2008.04.23. 오전 11:55,광교신도시 지역우선공급 수원 26.4%·용인 3.6% 배정,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('26.4%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
451,2008.04.23. 오전 11:38,현대건설 기술개발 경진대회 시상식,"[('현대건설 기술개발 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
452,2008.04.23. 오전 11:31,광교 수원·용인 편입면적 따라 지역우선 배분,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('편입면적', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('배분', 'O')]"
453,2008.04.23. 오전 11:30,비정규직도 보금자리론 받는다,"[('비정규직', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
454,2008.04.23. 오전 11:21,서울시 공연장·친환경건물 취·등록세 감면,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공연장·친환경건물', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
455,2008.04.23. 오전 11:21,서울 영등포 경방터에 호텔·쇼핑몰,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경방터에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔·쇼핑몰', 'O')]"
456,2008.04.23. 오전 11:16,서울시 공연장.친환경건축물 취.등록세 감면,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공연장.친환경건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('취.등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
457,2008.04.23. 오전 11:16,대구 미분양 아파트 안 팔린다,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
458,2008.04.23. 오전 11:15,친환경 건축물 취득·등록세 줄여준다,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄여준다', 'O')]"
459,2008.04.23. 오전 11:13,광교신도시 세계 건축가 경연장 만든다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경연장', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
460,2008.04.23. 오전 11:11,SK건설 42만㎡규모 용현.학익 개발사업 중단,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('42만㎡', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용현.학익 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
461,2008.04.23. 오전 11:11,재촉지구 지정된 수색ㆍ증산 현장 가보니,"[('재촉지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된', 'O'), (' ', 'O'), ('수색ㆍ증산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
462,2008.04.23. 오전 11:09,3순위 청약자 몰린다,"[('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
463,2008.04.23. 오전 11:01,서울시 안양시 등 4개기관 대중교통 으뜸,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개기관', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
464,2008.04.23. 오전 11:00,타타대우상용차 리콜·과징금 부과,"[('타타대우상용차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리콜·', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
465,2008.04.23. 오전 10:53,서울시 뉴타운 부분임대도입 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대도입', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
466,2008.04.23. 오전 10:52,극동건설 베트남 주거복합단지 조성,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
467,2008.04.23. 오전 10:40,SK건설 1조원대 용현·학익개발사업 포기,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용현·학익개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
469,2008.04.23. 오전 10:29,서울시 뉴타운 궤도수정..내용은,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('궤도수정..내용은', 'O')]"
470,2008.04.23. 오전 10:22,싼 분양가냐 짧은 전매제한이냐,"[('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가냐', 'O'), (' ', 'O'), ('짧은', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한이냐', 'O')]"
471,2008.04.23. 오전 10:21,강남 집값 잠실 입주에 달렸다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
472,2008.04.23. 오전 10:16,땅값 어디가 많이 오르고 있나,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
473,2008.04.23. 오전 10:16,전국 땅값 ‘들썩’…16개월래 최대 상승폭,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’…', 'O'), ('16개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O')]"
474,2008.04.23. 오전 10:15,지분쪼개기 때문에…1조원 개발사업 원점,"[('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('원점', 'O')]"
475,2008.04.23. 오전 10:15,극동건설 베트남 신행정타운 주거복합단지 조성,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거복', 'LOCATION'), ('합단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
476,2008.04.23. 오전 10:07,극동건설 베트남 신행정타운 주거복합단지 조성,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거복', 'LOCATION'), ('합단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
477,2008.04.23. 오전 10:06,전문기자 리포트주택사업 전망과 미래 전략은,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
478,2008.04.23. 오전 10:05,재테크용인 대형아파트 나중에 돈 될까,"[('재테크용인', 'O'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나중에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
479,2008.04.23. 오전 10:04,3월 땅값 상승률 16개월래 최고,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('16개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
480,2008.04.23. 오전 9:56,극동건설 베트남 신행정타운 주거복합단지 조성,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거복', 'LOCATION'), ('합단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
481,2008.04.23. 오전 9:55,인천도개공 청라 웰카운티 960여가구 공급,"[('인천', 'CITY'), ('도개공', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('960여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
482,2008.04.23. 오전 9:39,곗돈 사기 쓰나미… 시름앓는 상계동,"[('곗돈', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미…', 'O'), (' ', 'O'), ('시름앓는', 'O'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION')]"
483,2008.04.23. 오전 9:39,마이너스옵션 무용지물..달랑1명 계약,"[('마이너스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물..달랑', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
484,2008.04.23. 오전 9:28,부동산따라잡기 강남권 재건축 아파트 약세,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
485,2008.04.23. 오전 8:37,새만금 일대 땅값 3개월새 최고 6배까지 올랐다,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
486,2008.04.23. 오전 8:11,인천 용유·무의 개발사업 좌초 위기,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용유', 'LOCATION'), ('·무의 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
487,2008.04.23. 오전 8:10,국민임대 표준건축비 크게 오른다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
488,2008.04.23. 오전 8:05,수도권 이모저모 수색.증산은 추진 外,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이모저모', 'O'), (' ', 'O'), ('수색.증산은', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
489,2008.04.23. 오전 8:04,부동산따라잡기 임대수익확정 상가 투자 주의,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익확정', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
490,2008.04.23. 오전 8:00,관세청 부패제로 원년 선포,"[('관세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부패제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
491,2008.04.23. 오전 7:56,돈이 보이는 경매 아파트 경매요령과 주의사항VOD,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매요령과', 'O'), (' ', 'O'), ('주의사항VOD', 'O')]"
492,2008.04.23. 오전 7:55,지금은 분양중 용인 신봉 동부 센트레빌 분양VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양VOD', 'O')]"
493,2008.04.23. 오전 7:47,대덕테크노밸리 지역 아동보호 지원,"[('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아동보호', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
494,2008.04.23. 오전 7:42,새만금 효과 군산 땅값 7.04% 폭등,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('7.04%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
495,2008.04.23. 오전 7:33,포토뉴스 철도시설공단 KR상생아카데미 현판식,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KR상생아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현판식', 'O')]"
496,2008.04.23. 오전 7:31,수도권 대규모개발사업 환경영향평가 안받는다,"[('수도권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대규모개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('안받는다', 'O')]"
497,2008.04.23. 오전 7:28,코레일 운임할인등 가족사랑 이벤트 ‘풍성’,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운임할인등', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’', 'O')]"
498,2008.04.23. 오전 7:16,새만금 밑그림 글로벌시장 겨냥해야,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌시장', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥해야', 'O')]"
499,2008.04.23. 오전 7:16,이방주의 부동산 산책 파격의 한계,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('파격의', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O')]"
500,2008.04.23. 오전 7:16,7월 입주 앞둔 과천주공 3단지 급매물 속출,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
501,2008.04.23. 오전 7:06,서울 6억이상 아파트 5년새 4배 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
502,2008.04.23. 오전 6:03,강남권 재건축 약세...세금 입주쇼크 효과,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약세...세금', 'O'), (' ', 'O'), ('입주쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
503,2008.04.23. 오전 6:02,서울 강변북로 성산∼반포대교간 11.9km 확장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강변북로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성산', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('반포대교', 'ARTIFACT'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('11.9km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
504,2008.04.23. 오전 6:00,전북 군산 땅값 폭등 7%↑..2위는 서울 노원구,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION')]"
505,2008.04.23. 오전 6:00,광양항 공동물류센터 개장..복합물류 기지화,"[('광양항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개장..복합물류', 'O'), (' ', 'O'), ('기지화', 'O')]"
506,2008.04.23. 오전 5:21,아파트 거래량 15개월만에 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
507,2008.04.23. 오전 5:06,서울 서북권에 ‘미래형 도시’ 온다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서북권', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
508,2008.04.23. 오전 5:06,신혼부부들 신계·흑석·반포동 노려보자,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('신계', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려보자', 'O')]"
509,2008.04.23. 오전 3:27,부동산 플러스 목포옥암 2지구 국민임대 1294가구 공급,"[('부동산 플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포옥암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1294가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
510,2008.04.23. 오전 3:27,부동산 플러스 인천 ‘논현 푸르지오 시티’ 새달 분양,"[('부동산 플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('논현 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('새달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
511,2008.04.23. 오전 3:27,부동산 플러스 중동 재건축 412가구 일반분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('412가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
512,2008.04.23. 오전 3:27,부동산 플러스 ‘광천 e편한세상’ 1096가구 28일 분양,"[('부동산 플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광천 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1096가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
513,2008.04.23. 오전 3:27,부동산 플러스 용인 성복동 수지자이 2차 500가구,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수지자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY')]"
514,2008.04.23. 오전 3:27,강북뉴타운 분양 러시… ‘알짜’ 눈에 띄네,"[('강북뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
515,2008.04.23. 오전 3:27,재개발·뉴타운 투자 이렇게,"[('재개발·뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
516,2008.04.23. 오전 3:27,수도권 신혼부부 주택 전매제한,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
517,2008.04.23. 오전 3:21,수도권수색증산 뉴타운 1만2438가구 건립,"[('수도권', 'LOCATION'), ('수색증산', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2438가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
518,2008.04.23. 오전 3:18,서울 6억 이상 아파트 비중 5년 전의 4배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 전', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
519,2008.04.23. 오전 3:18,올 역세권 아파트 7890채 쏟아진다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7890채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
520,2008.04.23. 오전 3:18,분양정보평택 용이지구 ‘반도 유보라’ 480채 外,"[('분양정보', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도 유보라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('480채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
521,2008.04.23. 오전 3:18,부동산 정보업체 닥터아파트 중개 프랜차이즈 사업설명회,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O')]"
522,2008.04.23. 오전 3:18,수도권 신혼부부용 주택 최장 10년 전매금지,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O')]"
523,2008.04.24. 오후 10:03,GS건설，수지자이2차 중대형 대거 미달,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('수지자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
525,2008.04.24. 오후 7:54,SK건설 도덕성 논란,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도덕성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
526,2008.04.24. 오후 7:45,지방주택 이미 계약했어도 전매 가능,"[('지방주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('계약했어도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
527,2008.04.24. 오후 7:16,SK건설 도덕성 논란,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도덕성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
528,2008.04.24. 오후 7:09,청약순위 “3순위 삼삼하네” 청약 통장 필요없어 신청 몰려,"[('청약순위', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼삼', 'QUANTITY'), ('하네”', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없어', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
529,2008.04.24. 오후 6:36,극동건설 죽전 타운하우스 115가구 분양,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('죽전 타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('115가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
530,2008.04.24. 오후 6:36,서희건설 새 아파트 브랜드 스타힐스,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('스타힐스', 'ARTIFACT')]"
