,date,headline,keyword
0,2009.05.17. 오후 10:50,부동산 전망대 부동산 시장 회복인가 과열인가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복인가', 'O'), (' ', 'O'), ('과열인가', 'O')]"
1,2009.05.17. 오후 10:44,아파트 분양 시장 양극화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
2,2009.05.17. 오후 10:15,5월 18일 부동산 파일,"[('5월 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
3,2009.05.17. 오후 10:15,뜨거운 만능청약통장 가입은 냉정하게,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입은', 'O'), (' ', 'O'), ('냉정하게', 'O')]"
4,2009.05.17. 오후 10:15,보금자리주택 누울 곳 꼼꼼히 보고 발 뻗자,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('누울', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('뻗자', 'O')]"
5,2009.05.17. 오후 9:26,강남권 집값 상승세 서울 전역으로 확산,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
6,2009.05.17. 오후 9:06,‘광역도시계획’ 타고 수도권 서남부 소폭 상승,"[('‘광역도시계획’', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
7,2009.05.17. 오후 6:32,강남발 상승세 서울 16개 구區로 확산,"[('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구區로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
8,2009.05.17. 오후 6:32,글로벌 인프라펀드지원 해외건설사업 공모,"[('글', 'CIVILIZATION'), ('로벌 인프라펀드', 'CIVILIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
9,2009.05.17. 오후 6:15,캠코，260억원 규모 압류재산 온비드 통해 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('260억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
10,2009.05.17. 오후 6:15,미분양 리츠 5월말 출시..年수익률 6∼7% 보장,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시..年수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('6∼7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
11,2009.05.17. 오후 6:14,글로벌 인프라펀드 투자대상 사업 공모,"[('글로벌 인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
12,2009.05.17. 오후 6:14,대박난 ‘만능통장’ 주택기금 ‘효자통장’,"[('대박난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘만능통장’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘효자통장’', 'O')]"
13,2009.05.17. 오후 6:13,‘래미안신당2차’ 떴다방 기승,"[('‘', 'O'), ('래미안신당', 'ORGANIZATION'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
14,2009.05.17. 오후 5:02,역세권 소형매물 밀집지 제외하곤 보합세,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형매물', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지', 'O'), (' ', 'O'), ('제외하곤', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
15,2009.05.17. 오후 5:01,분양 경쟁률 대박 아파트 어떻게 됐나,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('됐나', 'O')]"
16,2009.05.17. 오후 5:01,입주 앞둔 미분양아파트 골라볼까,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
17,2009.05.17. 오후 5:01,高價 경매시장…강남3구 지고 용산이  더 뜬다,"[('高價', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장…', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
18,2009.05.17. 오후 5:01,서울 양천구 0.08%로 가장 많이 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
19,2009.05.17. 오후 5:00,MK 추천매물 서울 방배동 빌딩 170억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('170억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
20,2009.05.17. 오후 4:58,인천 신현 e편한ㆍ하늘채 20일 청약,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현 e편한ㆍ', 'ARTIFACT'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
21,2009.05.17. 오후 4:58,중국 안산에 아파트 1만5000가구,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY')]"
22,2009.05.17. 오후 4:57,수도권 새로운 개발중심축 서남ㆍ동북부 분양 노려볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('서남', 'TERM'), ('ㆍ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
23,2009.05.17. 오후 4:57,분양하이라이트 e편한세상·하늘채 20일부터 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상·하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
24,2009.05.17. 오후 4:51,인천 경매시장도 후끈,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
25,2009.05.17. 오후 4:51,글로벌인프라펀드 사업모집계획 공고,"[('글로벌인프라펀드 사', 'TERM'), ('업모집계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
26,2009.05.17. 오후 4:51,송도지역 매매·전셋값 희비,"[('송도', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
27,2009.05.17. 오후 4:51,강남 중소형 빌딩 매물 홍수,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O')]"
28,2009.05.17. 오후 4:47,인천 분양 호조 신현지구로 이어질까,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O'), (' ', 'O'), ('신현지구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
29,2009.05.17. 오후 4:42,전국 아파트 주간 시세 동향 서울·수도권 개발호재 지역 소폭 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
30,2009.05.17. 오후 4:36,상가 투자 얼마나 들까,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('들까', 'O')]"
31,2009.05.17. 오후 4:36,저금리 시대··· 상가 투자해 볼까,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대···', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
32,2009.05.17. 오후 4:30,15% 싸다는 보금자리주택 의문투성이,"[('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸다는', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의문투성이', 'O')]"
33,2009.05.17. 오후 4:30,3316가구 덕이지구 신동아파밀리에 파격조건 분양,"[('3316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
34,2009.05.17. 오후 3:49,파격 조건내걸어도 택지지구 땅 안팔리네,"[('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('조건내걸어도', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리네', 'O')]"
35,2009.05.17. 오후 3:47,이번주 분양…청라 주변 분양시장도 후끈,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
36,2009.05.17. 오후 3:28,수도권 개발축 변경한다는데...,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발축', 'O'), (' ', 'O'), ('변경한다는데...', 'O')]"
37,2009.05.17. 오후 3:24,주차장완화구역 지정앞두고 투기조짐,"[('주차장완화구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('투기조짐', 'O')]"
38,2009.05.17. 오후 1:21,부동산 QA 신축 미등기 아파트 전세금 보호받을 수 있는지…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('미등기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('보호받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는지…', 'O')]"
39,2009.05.17. 오후 1:00,거래 터진 강남권 향후 집값은,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('터진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O')]"
40,2009.05.17. 오후 12:39,신현 주공 재건축 20일 청약…경제특구 열풍 이어갈지 주목,"[('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약…경제특구', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
42,2009.05.17. 오전 11:00,어려운 토지이용용어 쉽게 확인하세요,"[('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('토지이용용어', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
43,2009.05.17. 오전 11:00,글로벌인프라펀드 투자대상사업 공모,"[('글로벌인프라펀드 투자대상사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
44,2009.05.17. 오전 11:00,국토부 인터넷 토지이용 용어사전 발간,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('토지이용', 'O'), (' ', 'O'), ('용어사전', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
45,2009.05.17. 오전 11:00,2조원 글로벌인프라펀드 해외건설에 투자,"[('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
46,2009.05.17. 오전 10:21,부동산PF 기지개..건설사 숨통 트인다,"[('부동산PF', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트인다', 'O')]"
47,2009.05.17. 오전 9:30,6월 2만여 가구 분양..은평·청라·김포 등,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
48,2009.05.17. 오전 9:21,집값 변수로 등장한 시프트,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('변수로', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O')]"
49,2009.05.17. 오전 9:06,부동산캘린더인천신현 e편한세상·하늘채 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), ('인천신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상·', 'ARTIFACT'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
50,2009.05.17. 오전 9:00,주간부동산개발호재지역 매매·전셋값 상승,"[('주간부동산개발호재지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
51,2009.05.17. 오전 7:00,성동문화예술회관 드림시티 성동아트홀,"[('성동문화예술회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('드림시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성동아트홀', 'ARTIFACT')]"
52,2009.05.17. 오전 5:43,정부 “화물연대 운송거부는 불법…법에 따라 엄정 대처”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“화물연대', 'O'), (' ', 'O'), ('운송거부는', 'O'), (' ', 'O'), ('불법…법에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('엄정', 'O'), (' ', 'O'), ('대처”', 'O')]"
53,2009.05.17. 오전 12:04,재건축 일주일 만에 반등…노원구는 9개월 만에 첫 상승,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
54,2009.05.18. 오후 10:57,인천 구도심도 분양 후끈,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
55,2009.05.18. 오후 10:54,평택·오산 등 2기 신도시 재검토,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
56,2009.05.18. 오후 10:05,한 단지 분양값이 1억8천 차이,"[('한 단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양값이', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
57,2009.05.18. 오후 8:45,우남·벽산건설 파주 운정서 계약해지분 특별분양,"[('우남·벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
58,2009.05.18. 오후 8:45,우남·벽산건설 파주 운정서 계약해지분 특별분양,"[('우남·벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
59,2009.05.18. 오후 8:28,프로슈머 아파트 ‘파렌하이트’ 대전 도안서 885가구 분양,"[('프로슈머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
60,2009.05.18. 오후 8:27,프로슈머 아파트 ‘파렌하이트’ 대전 도안서 885가구 분양,"[('프로슈머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
61,2009.05.18. 오후 8:24,주택수요자 절반 연내 집값 회복 힘들어,"[('주택', 'CIVILIZATION'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O')]"
62,2009.05.18. 오후 8:24,서울 남산용산공원 10만m² 그린웨이 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10만m²', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린웨이', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
63,2009.05.18. 오후 8:23,남산용산 거대 녹지축으로 연결,"[('남산용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거대', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
64,2009.05.18. 오후 8:19,10년 임대주택 조기 분양 전환 때도 감정가로 분양,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('때도', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
65,2009.05.18. 오후 8:02,코레일 전남 기독교 성지순례 열차 첫 운행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기독교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성지순례', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
66,2009.05.18. 오후 8:01,현대건설 ‘회기 힐스테이트’ 190가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('회기 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
67,2009.05.18. 오후 8:01,현대건설 ‘회기 힐스테이트’ 190가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('회기 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
68,2009.05.18. 오후 7:35,유엔알컨설팅 27일 구리서 내집마련 세미나,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
69,2009.05.18. 오후 7:30,주택 구입 적기는 올 4분기,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('적기는', 'O'), (' ', 'O'), ('올 4분기', 'DATE')]"
70,2009.05.18. 오후 7:16,주택 구입 적기는 올 4분기,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('적기는', 'O'), (' ', 'O'), ('올 4분기', 'DATE')]"
71,2009.05.18. 오후 6:17,68.5% 집값 올 4분기 이후에야 회복,"[('68.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올 4분기 이후', 'DATE'), ('에야', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
72,2009.05.18. 오후 6:14,원주혁신도시 이주민에 단독주택지 분양,"[('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
73,2009.05.18. 오후 6:11,2011년 성동문화예술회관 건립된다,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성동문화예술회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립된다', 'O')]"
74,2009.05.18. 오후 5:51,송도·청라·하남 등 부동산투기 특별단속,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O')]"
75,2009.05.18. 오후 5:48,부동산 패러다임이 바뀐다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
76,2009.05.18. 오후 5:44,“2009년 4분기 수도권 집값 오를것…집구매 딱 좋아”,"[('“', 'O'), ('2009년 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를것…집구매', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아”', 'O')]"
77,2009.05.18. 오후 5:43,금호산업 하노이 재개발 대우건설과 공동추진,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공동추진', 'O')]"
78,2009.05.18. 오후 5:39,다남매오피스텔 특별분양,"[('다남매오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
79,2009.05.18. 오후 5:38,10년 임대주택 분양 5년 단축,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
80,2009.05.18. 오후 5:38,추락하는 강남권 빌딩..매물 쏟아지나 거래는 한산,"[('추락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩..매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지나', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
81,2009.05.18. 오후 5:36,잠실주공5 올해 2억4천만원 ‘껑충’,"[('잠실주공5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
82,2009.05.18. 오후 5:27,올해 4분기 이후 집값 회복,"[('올해 4분기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
83,2009.05.18. 오후 5:27,한강변 초고층 지나친 기대감 투자 주의,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('지나친', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
84,2009.05.18. 오후 5:27,현대건설 동대문 힐스테이트 이달 말 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
85,2009.05.18. 오후 5:26,피데스개발 대전 도안 신도시 아파트 885가구 분양,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
86,2009.05.18. 오후 5:26,청라지구 청약 돌풍 이어갈까,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
87,2009.05.18. 오후 5:25,고가아파트 ‘최고가’ 복귀,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고가’', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
88,2009.05.18. 오후 5:18,관심 높아지는 강남 시프트,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O')]"
89,2009.05.18. 오후 5:18,해방촌 일대 공원 만든다,"[('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
90,2009.05.18. 오후 5:18,내달 신규분양 후끈,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
91,2009.05.18. 오후 5:18,상가 10㎡ 팔면 아파트 28㎡ 산다,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('28㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
92,2009.05.18. 오후 5:18,청라·송도 내년 전매가능 1만 가구 쏟아져,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
93,2009.05.18. 오후 5:13,한화 부산 메가센텀 1주년,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산 메가센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE')]"
94,2009.05.18. 오후 5:13,은평뉴타운 2지구 1349가구 6월분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1349가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('분양', 'O')]"
95,2009.05.18. 오후 5:13,천안 두정동 935가구 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
96,2009.05.18. 오후 5:13,상가 1층 가격 아파트의 2.78배,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.78배', 'QUANTITY')]"
97,2009.05.18. 오후 5:13,이천충주문경 철도로 연결,"[('이천충주문경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
98,2009.05.18. 오후 5:13,주공  에너지공단 업무협약,"[('주공 에너지공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
99,2009.05.18. 오후 5:12,남산 해방촌 노후주택 헐고 숲으로,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('헐고', 'O'), (' ', 'O'), ('숲으로', 'O')]"
100,2009.05.18. 오후 5:12,10년 임대 분양전환때 분양가는 감정가대로,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환때', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가대로', 'O')]"
101,2009.05.18. 오후 4:28,동광토건 아파트 브랜드오드카운티 런칭,"[('동광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
102,2009.05.18. 오후 4:23,MB정부 부동산정책 100점만점에 몇점,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('100점만점', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몇점', 'O')]"
103,2009.05.18. 오후 4:19,화교자본 새만금에 관심,"[('화교', 'CIVILIZATION'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
104,2009.05.18. 오후 4:10,우남건설 파주운정 벽산·우남 연리지 특별분양,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우남 연리지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
105,2009.05.18. 오후 4:03,노후대책 1순위 부동산 임대사업,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O')]"
106,2009.05.18. 오후 4:01,남산녹지축… 해방촌 발끈 후암동 후끈,"[('남산', 'LOCATION'), ('녹지축…', 'O'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발끈', 'O'), (' ', 'O'), ('후암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
107,2009.05.18. 오후 3:51,한미파슨스 제주 항공우주박물관 건립사업 CM용역 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주 항공우주박물관 건립사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('CM', 'TERM'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
108,2009.05.18. 오후 3:42,금강살리기 행복지구 갈등해결‥정상추진,"[('금강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('행복지구', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등해결‥정상추진', 'O')]"
109,2009.05.18. 오후 3:30,한미파슨스 제주 항공우주박물관 CM용역 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주 항공우주박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
110,2009.05.18. 오후 3:29,준공전 미분양 금융상품도 산넘어 산,"[('준공전', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('금융상품도', 'O'), (' ', 'O'), ('산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
111,2009.05.18. 오후 3:24,판교송파 탄천변도로 21일 완전개통,"[('판교', 'LOCATION'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄천변도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완전개통', 'O')]"
112,2009.05.18. 오후 3:21,네티즌 주택 매수타이밍은 4분기,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매수타이밍은', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE')]"
114,2009.05.18. 오후 3:16,철도횡단 전선로 대대적 점검,"[('철도횡단', 'O'), (' ', 'O'), ('전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
115,2009.05.18. 오후 3:15,고양 덕이지구 공사 예정대로 진행,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
116,2009.05.18. 오후 3:14,한화건설 부산 한화메가센텀 입주1주년 행사,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화메가센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), ('1주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
117,2009.05.18. 오후 3:10,은평뉴타운 2지구 1349가구 6월 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1349가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2009.05.18. 오후 3:09,부동산 경매재테크전략 공개강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매재테크전략', 'O'), (' ', 'O'), ('공개강좌', 'O')]"
119,2009.05.18. 오후 3:08,부도 건설업체수 올들어 감소세..전문건설업체 큰폭 줄어,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체수', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세..전문건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
120,2009.05.18. 오후 3:07,경인아라뱃길 해상실크로드 연다,"[('경인아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해상실크로드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
121,2009.05.18. 오후 3:07,해방촌 노후주택가 700미터 녹색 숲으로,"[('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('700미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('숲으로', 'O')]"
122,2009.05.18. 오후 3:06,경매 아파트 싸게 낙찰받는 법,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
123,2009.05.18. 오후 3:04,피데스개발 대전도안신도시 파렌하이트 분양,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2009.05.18. 오후 3:03,상가1층 가격 아파트의 2.78배,"[('상가', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.78배', 'QUANTITY')]"
125,2009.05.18. 오후 2:42,리포트강남 아파트 거래 위축 지속,"[('리포트', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
126,2009.05.18. 오후 2:42,대형 개발사업도 ‘양극화’,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘양극화’', 'O')]"
127,2009.05.18. 오후 2:41,신일건업 워크아웃 조기졸업,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업', 'O')]"
128,2009.05.18. 오후 2:30,아파트 가격따라 상가 몸값도 따라가네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격따라', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값도', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가네', 'O')]"
129,2009.05.18. 오후 2:29,지난 4월 이후 서울 아파트 값 오름세 곳곳,"[('지난 4월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O')]"
130,2009.05.18. 오후 2:29,경기도 투기우려 4개 시군 특별단속,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기우려', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시군', 'O'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O')]"
131,2009.05.18. 오후 2:29,대구지역 아파트 매매가↓ 전세↑,"[('대구', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가↓', 'O'), (' ', 'O'), ('전세↑', 'O')]"
132,2009.05.18. 오후 2:27,국토부 청라 떴다방 현장점검 나간다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나간다', 'O')]"
133,2009.05.18. 오후 2:18,동부건설 독도 탐방단 행사,"[('동부건설 독도 탐방단 행사', 'EVENT')]"
134,2009.05.18. 오후 2:15,이천충주문경 철도 놓인다,"[('이천충주문경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('놓인다', 'O')]"
135,2009.05.18. 오후 2:12,곤지암리조트 야외 스파존 그랜드 오픈,"[('곤지암리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('야외', 'O'), (' ', 'O'), ('스파존', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
136,2009.05.18. 오후 2:08,피데스개발 대전도안신도시서 885가구 분양,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전도안신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2009.05.18. 오후 1:54,코레일 허사장 국제철도연맹 아시아의장 당선,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국제철도연맹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('의장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
138,2009.05.18. 오후 1:46,코레일 청소년 무제한 이용 열차티켓 판매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무제한', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('열차티켓', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
139,2009.05.18. 오후 1:38,일반인 대다수 “집값 올 4분기 이후에나 회복될 것”,"[('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대다수', 'O'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올 4분기 이후', 'DATE'), ('에나', 'O'), (' ', 'O'), ('회복될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
140,2009.05.18. 오후 1:38,MB 부동산 정책 전반적으로 부정적,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전반적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O')]"
141,2009.05.18. 오후 1:33,레스킨스몰 투자설명회,"[('레스킨스몰', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
142,2009.05.18. 오후 1:30,동부건설 고객 대상 독도 탐방 행사 가져,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
143,2009.05.18. 오후 1:23,남산자락 후암동 6천가구 규모 통합개발,"[('남산', 'LOCATION'), ('자락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O')]"
144,2009.05.18. 오후 1:22,신동아건설 농촌 일손돕기 운동,"[('신동아건설 농촌 일손돕기 운동', 'EVENT')]"
145,2009.05.18. 오후 1:15,포천 저수지 앞 토지 3.3㎡39500원 전원토지 매각공고,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저수지', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡39500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
146,2009.05.18. 오후 1:12,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
147,2009.05.18. 오후 1:07,신동아건설 강원도 영월 1사1촌 운동 실시,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1사1촌 운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
148,2009.05.18. 오후 1:06,이천∼충주∼문경간 철도 마침내 기본계획 고시,"[('이천', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('문경', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('마침내', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
149,2009.05.18. 오후 12:58,부동산캘린더 5월 셋째주 대림산업·코오롱건설  e편한세상·하늘채’ 3331가구,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상·', 'ARTIFACT'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('3331가구', 'QUANTITY')]"
150,2009.05.18. 오후 12:55,상가빌딩 성공투자 실전교육 실시,"[('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('실전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
151,2009.05.18. 오후 12:51,일산레이킨스몰 21일 투자설명회,"[('일산레이킨스몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
152,2009.05.18. 오후 12:43,신동아건설 농촌 일손돕기 호평,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('일손돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
153,2009.05.18. 오후 12:10,부동자금 800조시대···부동산시장 어떻게 되나,"[('부동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('800조시대', 'QUANTITY'), ('···부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
154,2009.05.18. 오후 12:10,“4천만원 투자”하면 “월85만원”지급 되어 화제,"[('“', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자”하면', 'O'), (' ', 'O'), ('“월', 'O'), ('85만원', 'QUANTITY'), ('”지급', 'O'), (' ', 'O'), ('되어', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
155,2009.05.18. 오후 12:06,불황에 더욱 돋보이는 명품 투자처,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
156,2009.05.18. 오후 12:04,모델하우스 夜시장에선 무슨 일이,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('夜시장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
157,2009.05.18. 오후 12:01,대우조선해양 노사합동 문화행사 성황리에 마쳐,"[('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사합동', 'O'), (' ', 'O'), ('문화행사', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
158,2009.05.18. 오후 12:01,재창간6주년“침매공법 국내 첫 시도… 경험ㆍ기술 풍부 문제없죠”,"[('재창간', 'O'), ('6주년', 'DATE'), ('“침매공법', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시도…', 'O'), (' ', 'O'), ('경험ㆍ기술', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없죠”', 'O')]"
159,2009.05.18. 오후 12:01,재창간6주년“2㎝ 오차도 不容”…건설한국 ‘神기술’ 세계가 깜짝,"[('재창간', 'O'), ('6주년', 'DATE'), ('“', 'O'), ('2㎝', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오차도', 'O'), (' ', 'O'), ('不容”…건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘神기술’', 'O'), (' ', 'O'), ('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O')]"
160,2009.05.18. 오후 12:01,안에선 녹색성장ㆍ밖에선 KTX수출… 발로뛰는 鄭장관,"[('안에선', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색성장ㆍ밖에선', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('수출…', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), ('로뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('鄭', 'PERSON'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
161,2009.05.18. 오전 11:54,신일건업 워크아웃 조기 졸업,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
162,2009.05.18. 오전 11:51,그린경영테마형 생태조경 ‘대한민국 No.1’,"[('그린경영테마형', 'O'), (' ', 'O'), ('생태조경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('No.1', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
164,2009.05.18. 오전 11:51,그린경영친환경 첨단 건축기술 선봉장,"[('그린경영친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선봉장', 'O')]"
165,2009.05.18. 오전 11:51,그린경영水처리 ‘A to Z’ 독보적 기술 자랑,"[('그린경영水처리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘A', 'O'), (' ', 'O'), ('to', 'O'), (' ', 'O'), ('Z’', 'O'), (' ', 'O'), ('독보적', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O')]"
166,2009.05.18. 오전 11:51,그린경영풍력ㆍ바이오가스 개발 선도役,"[('그린경영풍력', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('바이오가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('선도役', 'O')]"
167,2009.05.18. 오전 11:51,그린경영설계부터 조경까지 ‘親자연’ 슬로건,"[('그린경영설계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('조경까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘親자연’', 'O'), (' ', 'O'), ('슬로건', 'O')]"
168,2009.05.18. 오전 11:51,그린경영녹지親水공간 공원같은 단지,"[('그린경영녹지親水공간', 'O'), (' ', 'O'), ('공원같은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
169,2009.05.18. 오전 11:51,그린경영조성되는 모든 新도시서 CO2 ‘퇴출’,"[('그린경영조성되는', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('新도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('CO2', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('‘퇴출’', 'O')]"
170,2009.05.18. 오전 11:51,그린경영시화호 ‘조력발전 메카’ 자리매김,"[('그린경영시화호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘조력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('메카’', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
171,2009.05.18. 오전 11:51,그린경영‘ECO3L’ 에너지 사용 ‘0’ 도전,"[('그린경영‘', 'O'), ('ECO3L', 'MATERIAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
172,2009.05.18. 오전 11:51,그린경영5년내 에너지제로 주택 개발,"[('그린경영', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('에너지제로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
173,2009.05.18. 오전 11:51,그린경영철따라 바뀌는 수목… 수려한 단지 조경,"[('그린경영철따라', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('수목…', 'O'), (' ', 'O'), ('수려한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O')]"
174,2009.05.18. 오전 11:51,그린경영쓰레기 재생시스템 등 녹색공간 조성,"[('그린경영', 'TERM'), ('쓰레기 재생시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
175,2009.05.18. 오전 11:51,그린경영횡성 풍력발전 조성 산림효과,"[('그린경영횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('산림효과', 'O')]"
176,2009.05.18. 오전 11:51,그린경영‘카본프리’ 디자인 탄소량 저감,"[('그린경영‘', 'O'), ('카본프리', 'MATERIAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O')]"
177,2009.05.18. 오전 11:44,신일건업 워크아웃 조기 졸업,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
178,2009.05.18. 오전 11:43,4천만원 있으면 무조건 투자하세요,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하세요', 'O')]"
179,2009.05.18. 오전 11:39,워싱턴서 한·미 항공안전협력회의 개최,"[('워싱턴', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한·미 항공안전협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
180,2009.05.18. 오전 11:38,“한·미 항공안전협력 강화된다”,"[('“', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공안전협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다”', 'O')]"
181,2009.05.18. 오전 11:33,후암동 결합개발 고층 건물ㆍ아파트 들어선다,"[('후암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물ㆍ아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
182,2009.05.18. 오전 11:30,사진신동아건설 강원영월서 1사1촌운동,"[('사진', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('영월', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1사1촌운동', 'EVENT')]"
183,2009.05.18. 오전 11:28,남산그린웨이 조성 어떻게 추진되나,"[('남산그린웨이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('추진되나', 'O')]"
184,2009.05.18. 오전 11:25,소액투자로 돈 되는 부동산은,"[('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
185,2009.05.18. 오전 11:24,동부건설 고객만족 마케팅 강화,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
186,2009.05.18. 오전 11:20,왕십리역 다남매 오피스텔 분양,"[('왕십리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다남매', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2009.05.18. 오전 11:20,때이른 孟母들의 귀환...강남 전월세 들썩,"[('때이른', 'O'), (' ', 'O'), ('孟', 'CIVILIZATION'), ('母들의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
188,2009.05.18. 오전 11:19,2021년 개통 이천충주문경철도 확정,"[('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('이천충주문경철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
189,2009.05.18. 오전 11:18,신동아건설 영월에서 농촌 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
190,2009.05.18. 오전 11:17,신일건업 워크아웃 조기졸업,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업', 'O')]"
191,2009.05.18. 오전 11:16,로앤비 부동산교육시장 진출,"[('로앤비', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산교육시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
192,2009.05.18. 오전 11:16,용산 해방촌·후암동일대 결합 ‘그린 개발’,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('후암동일대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그린', 'O'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O')]"
193,2009.05.18. 오전 11:15,세계경제금융컨퍼런스 프린스 전 회장 세계경제 봄 온다,"[('세계경제금융컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('프린스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세계경제', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
194,2009.05.18. 오전 11:15,남산용산공원 녹지축으로 연결,"[('남산용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
195,2009.05.18. 오전 11:15,해방촌 일대 남산∼용산공원 잇는 그린웨이 낸다,"[('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린웨이', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
196,2009.05.18. 오전 11:15,남산용산공원 녹지축 연결된다,"[('남산용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된다', 'O')]"
197,2009.05.18. 오전 11:13,역세권 실버타운 SK그레이스힐 특별분양,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('SK그레이스힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
198,2009.05.18. 오전 11:13,남극 제 2기지 탐사선장에 김익수씨 선정,"[('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제 2기지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탐사선장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김익수', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
199,2009.05.18. 오전 11:12,10년 임대주택 조기 분양시 감정가로 분양,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2009.05.18. 오전 11:11,국내 첫 쇄빙연구선 선장에 김익수씨,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄빙연구선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김익수', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
201,2009.05.18. 오전 11:11,피데스개발 대전 도안신도시 파렌하이트 885세대 분양,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('885세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2009.05.18. 오전 11:11,리포트 인천 구도심도 분양 후끈,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
203,2009.05.18. 오전 11:08,서울 회기동 힐스테이트 77가구 일반분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('77가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
204,2009.05.18. 오전 11:00,2016년엔 서울충주 전철로 연결된다,"[('2016년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('충주 전철', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된다', 'O')]"
205,2009.05.18. 오전 11:00,이천충주문경 철도건설 추진,"[('이천충주문경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
206,2009.05.18. 오전 10:56,신동아건설 강원도 영월 찾아 1사1촌 운동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('1사1촌 운동', 'EVENT')]"
207,2009.05.18. 오전 10:38,킨텍스몰 초대형 쇼핑몰 레이킨스몰 일반 분양,"[('킨텍스몰', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('레이킨스몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2009.05.18. 오전 10:36,현대건설 2009년 첫 분양 회기힐스테이트,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('회기힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
209,2009.05.18. 오전 10:31,미분양 양도세 감면 100일···수도권 미분양 14% 줄어,"[('미분양', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), ('···', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
210,2009.05.18. 오전 10:31,아파트값 높은 데가 상가가격도 높다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('데가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
211,2009.05.18. 오전 10:30,부동산캘린더5월 셋째주,"[('부동산캘린더', 'O'), ('5월 셋째주', 'DATE')]"
212,2009.05.18. 오전 10:25,동부건설 센트레빌 독도탐방행사 개최,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌 독도탐방행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
213,2009.05.18. 오전 10:21,신일건업 브릿지론 600억원 조달.. 워크아웃 졸업,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브릿지론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달..', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
214,2009.05.18. 오전 10:16,현대건설 회기 힐스테이트 올 첫 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회기', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2009.05.18. 오전 10:11,청라지구 청약 돌풍 이어갈까,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
216,2009.05.18. 오전 10:07,경기 화성 터널공사장 붕괴 인부 3명 매몰,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('터널공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('인부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매몰', 'O')]"
217,2009.05.18. 오전 10:06,동부센트레빌 탐방단 독도경비대 힘내세요,"[('동부센트레빌 탐방단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독도경비대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힘내세요', 'O')]"
218,2009.05.18. 오전 9:50,6월26일부터 10년임대 분양 5년단축,"[('6월26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('단축', 'O')]"
219,2009.05.18. 오전 9:49,매경닷컴 ‘버블세븐지역 투자 및 성공경매 노하우” 특강,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('성공경매', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우""특강', 'O')]"
220,2009.05.18. 오전 9:23,삼성건설 1800억원 태권도공원 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태권도공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
221,2009.05.18. 오전 9:22,서울 강북구 수유사거리강북구청 디자인 서울거리 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수유사거리', 'LOCATION'), ('강북구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
222,2009.05.18. 오전 9:22,SK건설 컨소시엄 경인운하 6공구 사업자로 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
223,2009.05.18. 오전 9:22,인천신현 e편한세상·하늘채 입주기간만 6개월,"[('인천', 'CITY'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주기간만', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE')]"
224,2009.05.18. 오전 9:20,STX조선해양 ‘차기 해상시험선’ 수주,"[('STX조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘차기', 'O'), (' ', 'O'), ('해상시험선', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
225,2009.05.18. 오전 9:11,선박 건조부터 해체까지 유해물질 근절한다,"[('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건조부터', 'O'), (' ', 'O'), ('해체까지', 'O'), (' ', 'O'), ('유해물질', 'O'), (' ', 'O'), ('근절한다', 'O')]"
226,2009.05.18. 오전 8:53,경인운하 최대 빅매치 6공구.. SK건설컨 수주,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O'), (' ', 'O'), ('6공구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설컨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
227,2009.05.18. 오전 7:41,주택 소비자만족도 조사 7월에서 10월로 변경,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소', 'CIVILIZATION'), ('비자만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
228,2009.05.18. 오전 7:34,10년임대 분양전환가 기준은 감정가,"[('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O')]"
229,2009.05.18. 오전 7:03,천안.아산 토지거래 증가세,"[('천안', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
230,2009.05.18. 오전 6:05,10년임대주택 조기분양해도 감정가로 분양,"[('10년', 'DATE'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조기분양해도', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2009.05.18. 오전 6:02,지난해 북한 무역규모 38억 달러…91년 이후 최고,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무역규모', 'O'), (' ', 'O'), ('38억 달러', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('91년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
232,2009.05.18. 오전 6:00,서울시 “장애인 이사 걱정 덜어드려요”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('덜어드려요”', 'O')]"
233,2009.05.18. 오전 3:12,6월 아파트 분양 후끈… 이곳을 주목하라,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
234,2009.05.18. 오전 3:12,충남 서산 골프장 콘도 ‘윈체스트W1’ 창립회원 모집,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('윈체스트W1', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
235,2009.05.18. 오전 3:12,부동산 캘린더회기동 ‘힐스테이트’ 모델하우스 21일 오픈,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더회기동', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
236,2009.05.18. 오전 3:12,국토부 ‘토지이용안내 용어사전’ 발간,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('토', 'ARTIFACT'), ('지이용안내 용어사전', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
237,2009.05.18. 오전 3:12,住소식 地소식평택 청북지구 ‘이안평택청북’ 아파트 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안평택청북', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
238,2009.05.18. 오전 3:12,부동산 인사이트노후설계 금융자산만큼 부동산도 고려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이트노후설계', 'O'), (' ', 'O'), ('금융자산만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
239,2009.05.18. 오전 3:12,매매 시황수도권 광역도시계획 발표… 시흥 0.15% 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
240,2009.05.18. 오전 2:13,인천 아파트값 상승 심상찮네,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮네', 'O')]"
241,2009.05.18. 오전 2:08,송도 중앙공원 소유권 이관 논란,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이관', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
242,2009.05.18. 오전 2:08,9월부터 인천경제청서 분양가 심사,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천경제청', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O')]"
243,2009.05.19. 오후 10:59,서울 장기전세주택 공급물량 늘어난다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
244,2009.05.19. 오후 10:05,송파 재건축아파트 다시 3.3㎡당 ‘3천만원대’,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3천만원대', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
245,2009.05.19. 오후 8:16,광교 중소형 아파트 개발이익 3천억 원,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억 원', 'QUANTITY')]"
246,2009.05.19. 오후 8:02,15년 넘은 공공임대주택 시설 연말까지 개선,"[('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
247,2009.05.19. 오후 8:01,송파 재건축 7개월만에 3.3㎡당 3천만원 회복,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
248,2009.05.19. 오후 7:57,송도·청라 떴다방 현장조사,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('현장조사', 'O')]"
249,2009.05.19. 오후 6:56,1억원 미만 아파트 서울은 ‘줄고’ 경기·인천은 ‘늘고’,"[('1억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘줄고’', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘늘고’', 'O')]"
250,2009.05.19. 오후 6:54,남광토건 ‘청라 하우스토리’ 5월 말 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라 하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2009.05.19. 오후 6:31,임대수익은 커녕… 이런 상가사면 반토막,"[('임대수익은', 'O'), (' ', 'O'), ('커녕…', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('상가사면', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY')]"
252,2009.05.19. 오후 6:09,국토부 마이너스옵션제 폐지 검토 나서,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마이너스옵션제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
253,2009.05.19. 오후 6:03,대치동 은마 전용 94㎡ 7억8400만원,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7억8400만원', 'QUANTITY')]"
254,2009.05.19. 오후 5:39,현대건설 ‘회기 힐스테이트’ 77가구 청약접수,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('회기 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('77가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
255,2009.05.19. 오후 5:37,용인 구성·부천 범박 휴먼시아 선착순 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범박 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2009.05.19. 오후 5:37,역세권 ‘장기전세’ 공급 늘어난다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장기전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
257,2009.05.19. 오후 5:36,파주·판교·동탄 교통 좋아진다,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O')]"
258,2009.05.19. 오후 5:36,15년 넘은 공공임대 28만여가구 개보수,"[('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('28만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O')]"
259,2009.05.19. 오후 5:35,현장르포 개발 예정 후암동 노후주택단지 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('후암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
260,2009.05.19. 오후 5:35,토공 대학생 생태환경 탐사대 모집,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('생태환경', 'O'), (' ', 'O'), ('탐사대', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
261,2009.05.19. 오후 5:34,김포한강신도시도 청약열풍 불까,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
262,2009.05.19. 오후 5:34,용인구성·부천범박 휴먼시아 특별분양,"[('용인구성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('범박 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
263,2009.05.19. 오후 5:34,경남기업 알제리정부 공사 선수금 승인,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
264,2009.05.19. 오후 5:33,실수요자라면 청약에 적극 나설때,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나설때', 'O')]"
265,2009.05.19. 오후 5:33,하반기 침체 가능성 서두르단 낭패본다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르단', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패본다', 'O')]"
266,2009.05.19. 오후 5:33,일반아파트 매수는 10월 이후로 미뤄야,"[('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수는', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄야', 'O')]"
267,2009.05.19. 오후 5:33,정부 미분양 대책 더이상 없다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('더이상', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
268,2009.05.19. 오후 5:26,송도ㆍ청라 분양시장 과열 현장조사,"[('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('현장조사', 'O')]"
269,2009.05.19. 오후 5:21,2003년말 이후 전환 구분 다세대 원칙상 분양권 1개 유의,"[('2003년말 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('구분', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('1개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유의', 'O')]"
270,2009.05.19. 오후 5:18,내발산동 마곡지구 개발 후광 기대감 확산,"[('내발산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
271,2009.05.19. 오후 5:18,新 랜드마크를 찾아서 4 화곡 1·2주구,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1·2주구', 'QUANTITY')]"
272,2009.05.19. 오후 5:18,15년 넘은 노후 공공임대 시설 개선,"[('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
274,2009.05.19. 오후 5:15,도심재개발 단지서도 시프트 나온다,"[('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지서도', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
275,2009.05.19. 오후 5:15,성산문산 복선전철 7월 개통,"[('성산문산 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
276,2009.05.19. 오후 5:15,MK추천매물 일산 장항동 학원상가 1개층 10억,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1개층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY')]"
277,2009.05.19. 오후 5:15,잠실 재건축 3.3㎡당 3천만원 회복,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
278,2009.05.19. 오후 5:14,판교 등 신도시 교통시설 확충,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
279,2009.05.19. 오후 5:14,은평뉴타운 활기…2지구 다음 달 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2009.05.19. 오후 5:14,미분양 판매 호조…수도권 일부에 국한,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('호조…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부에', 'O'), (' ', 'O'), ('국한', 'O')]"
281,2009.05.19. 오후 5:14,송도 분양가 상한제…200㎡ 1억 8천만 원 하락,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('200㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억 8천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
282,2009.05.19. 오후 5:14,송파 재건축 값 금융위기 직전 수준 회복,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 직전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
283,2009.05.19. 오후 5:06,역세권시프트 공급 쉬워진다,"[('역세권시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
284,2009.05.19. 오후 5:06,일반주택수요자 10명중 4명 4분기는 지나야 집값 회복,"[('일반주택수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지나야', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
285,2009.05.19. 오후 5:06,현대건설 회기 힐스테이트 77가구,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회기', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('77가구', 'QUANTITY')]"
286,2009.05.19. 오후 5:06,롯데건설 난방비30% 절감… 이중 개폐창호 신기술 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감…', 'O'), (' ', 'O'), ('이중', 'O'), (' ', 'O'), ('개폐창호', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
287,2009.05.19. 오후 5:03,대우엔지니어링 자기부상열차 제어시스템 수주,"[('대우엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제어시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
288,2009.05.19. 오후 5:03,구성·범박지구 휴먼시아 미계약분,"[('구성·', 'O'), ('범박지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O')]"
289,2009.05.19. 오후 5:00,예스하우스 부동산경기지표… 세미나,"[('예스하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산경기지표…', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
290,2009.05.19. 오후 4:42,주공 최저가공사 설명회에 150개사 참여 성황,"[('주공', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최저가공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회에', 'O'), (' ', 'O'), ('150개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
291,2009.05.19. 오후 4:38,친환경 주거명당 광교의 심장 “오드카운티” 분양,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거명당', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('심장', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('오드카운티', 'LOCATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2009.05.19. 오후 4:13,주공 최저가낙찰제 기준 설명회 개최,"[('주공 최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
293,2009.05.19. 오후 4:08,조망·채광·수납 기본에 편의성은 덤 3α구조,"[('조망·채광·수납', 'O'), (' ', 'O'), ('기본에', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성은', 'O'), (' ', 'O'), ('덤', 'O'), (' ', 'O'), ('3α', 'QUANTITY'), ('구조', 'O')]"
294,2009.05.19. 오후 4:03,윤증현 장관 경기 지표 급락세만 진정시켰을 뿐,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('급락세만', 'O'), (' ', 'O'), ('진정시켰을', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
295,2009.05.19. 오후 3:53,도심재개발 단지서도 시프트 나온다,"[('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지서도', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
296,2009.05.19. 오후 3:49,광교 중소형 아파트 개발이익 3천억원,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억원', 'QUANTITY')]"
297,2009.05.19. 오후 3:43,한달간 주택시장 유입자금 3조5천억,"[('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3조5천억', 'QUANTITY')]"
298,2009.05.19. 오후 3:36,재테크시세차익 시중의 23배예상…최고의 상가 투자처는,"[('재테크시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('시중의', 'O'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), ('예상…최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O')]"
299,2009.05.19. 오후 3:29,용인 구성·부천 범박 휴먼시아 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범박 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
300,2009.05.19. 오후 3:13,공공임대주택 개선에 3천600억원 투입,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
301,2009.05.19. 오후 3:11,강남 아파트 경매 매각가율 70%대 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('매각가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
302,2009.05.19. 오후 3:06,용산 해방촌ㆍ후암동 일대 해외 교포까지 입질 세네,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('후암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('교포까지', 'O'), (' ', 'O'), ('입질', 'O'), (' ', 'O'), ('세네', 'O')]"
303,2009.05.19. 오후 3:06,주목 이단지 현대건설 회기 힐스테이트 월말 분양,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회기', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2009.05.19. 오후 3:05,보금자리주택용 그린벨트 해제 필요없다,"[('보금자리주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없다', 'O')]"
305,2009.05.19. 오후 3:04,대우엔 자기부상열차 제어시스템 수주,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제어시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2009.05.19. 오후 3:00,분양단신 벽산우남 연리지 특별분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산우남 연리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
307,2009.05.19. 오후 2:58,리포트 송파 재건축가격 원상복귀,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축가격', 'O'), (' ', 'O'), ('원상복귀', 'O')]"
308,2009.05.19. 오후 2:55,리포트 역세권 시프트 공급 확대,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
309,2009.05.19. 오후 2:55,강남권 부동산 경매시장 약세 전환,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
310,2009.05.19. 오후 2:54,파주·판교 등 신도시 교통 편의시설 확충,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
311,2009.05.19. 오후 2:32,국토부 20일부터 송도 등 투기점검 나서,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
312,2009.05.19. 오후 2:26,단독국토부 마이너스옵션제 폐지 검토,"[('단독국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마이너스옵션제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
313,2009.05.19. 오후 2:05,더블역세권  대학가 밀집지역의 최고 오피스텔이 500만원대,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역의', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
314,2009.05.19. 오후 2:03,송파 재건축 아파트값 금융위기 직전 수준 회복,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 직전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
315,2009.05.19. 오후 2:03,정부개발 수혜지 ‘하반기 내집 마련의 축’,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('축’', 'O')]"
316,2009.05.19. 오후 2:03,잠재고객 수요 반영 ‘맞춤형 아파트’ 885가구,"[('잠재', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('885가구', 'QUANTITY')]"
317,2009.05.19. 오후 1:36,9호선 개통임박… 강남라인 상권 주목,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통임박…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
318,2009.05.19. 오후 1:28,내일 송도·청라 투기 행위 점검,"[('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
319,2009.05.19. 오후 1:27,신분당선 개통지연 대책 마련,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통지연', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
320,2009.05.19. 오후 1:27,낡은 임대주택 개선 3600억 투입,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('3600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
321,2009.05.19. 오후 1:04,알뜰경제학 내 집 마련의 꿈 공매로 이루세요,"[('알뜰경제학', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('이루세요', 'O')]"
322,2009.05.19. 오후 1:04,부동산따라잡기 나홀로 가구 이 곳이 뜬다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
323,2009.05.19. 오후 1:03,마감임박 3천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
324,2009.05.19. 오후 12:56,송파구 재건축 V자 회복…3.3㎡당 3천만원 복귀,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('V자', 'TERM'), (' ', 'O'), ('회복…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
325,2009.05.19. 오후 12:31,부동산칼리지 22일까지 재테크 과정 무료 강좌,"[('부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
326,2009.05.19. 오후 12:31,롯데건설 이중개폐창 개발 난방비 가구당 30%절약,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이중개폐창', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('절약', 'O')]"
327,2009.05.19. 오후 12:31,부동산新규제완화시대 주목이단지계약 즉시 전매 가능…공공시설 밀집,"[('부동산新규제완화시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주목이단지계약', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O')]"
328,2009.05.19. 오후 12:31,용산‘르네상스’해방촌 10만㎡ 녹지조성…후암동 33만㎡ 고밀개발,"[('용산', 'LOCATION'), ('‘르네상스’', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹지조성…', 'O'), ('후암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고밀개발', 'O')]"
329,2009.05.19. 오후 12:31,용산‘르네상스’노후지역 해방촌ㆍ후암동 투자문의 러시,"[('용산', 'LOCATION'), ('‘르네상스’노후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('후암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자문의', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
330,2009.05.19. 오후 12:10,대명리조트 변산 특별 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2009.05.19. 오후 12:00,피데스개발 대전 도안신도시에 885가구 아파트 분양,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2009.05.19. 오전 11:59,역세권 장기전세주택 공급 활발해진다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활발해진다', 'O')]"
333,2009.05.19. 오전 11:58,코레일유통 日철도기업과 협력체계 구축,"[('코레일유통', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('철도기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('협력체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
334,2009.05.19. 오전 11:56,노후 공공임대주택 시설 개선에 3600억원 투입,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('3600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
335,2009.05.19. 오전 11:54,감사무마 1억수수 최용규 전 의원 기소,"[('감사무마', 'O'), (' ', 'O'), ('1억수수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최용규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
336,2009.05.19. 오전 11:53,강남 경매 매각가율 하락.. 분당 상승세도 움찔,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('매각가율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세도', 'O'), (' ', 'O'), ('움찔', 'O')]"
337,2009.05.19. 오전 11:53,홍성 신동아 파밀리에 추가 분양,"[('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2009.05.19. 오전 11:46,4천만원 있으면 무조건 투자하세요,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하세요', 'O')]"
339,2009.05.19. 오전 11:46,용인 구성·부천 범박휴먼시아 선착순 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범박휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2009.05.19. 오전 11:43,“향후5년간 교통SOC 94조원 투자필요”,"[('“향후', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('94조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자필요”', 'O')]"
341,2009.05.19. 오전 11:38,송도 분양가 상한제..200㎡형 1억8천만원↓,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), ('200㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8천만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
342,2009.05.19. 오전 11:37,서울 체인지업④싼맛에 인기끈 시프트 갈길 멀다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('체인지업', 'TERM'), ('④싼맛에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기끈', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('멀다', 'O')]"
343,2009.05.19. 오전 11:36,골프스키오션월드무료객실회원가의50%대명리조트,"[('골프스키오션월드', 'ARTIFACT'), ('무료객실회원가의', 'O'), ('50%대', 'QUANTITY'), ('명리조트', 'ORGANIZATION')]"
344,2009.05.19. 오전 11:31,불황에 더욱 돋보이는 명품 투자처,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
345,2009.05.19. 오전 11:30,성산문산간 경의선 복선전철 7월 1일 개통,"[('성산문산간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경의선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
346,2009.05.19. 오전 11:29,토공 대학생 생태환경탐사대원 모집,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('생태환경탐사대원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
348,2009.05.19. 오전 11:23,역세권 장기전세주택 공급물량 확대,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
350,2009.05.19. 오전 11:20,공공임대주택 개선에 3600억원 투입,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('3600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
351,2009.05.19. 오전 11:17,600억달러 UAE원전 입찰 수주전 촉각,"[('600억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('UAE원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
352,2009.05.19. 오전 11:14,송파구 재건축 3.3㎡당 3000만원 회복,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
353,2009.05.19. 오전 11:12,‘수익성 안전성 환금성’갖춘 상가분양,"[('‘수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('환금성’갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
354,2009.05.19. 오전 11:06,롯데건설 에너지고효율 이중개폐창호 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지고효율', 'O'), (' ', 'O'), ('이중개폐창호', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
355,2009.05.19. 오전 11:06,국토부 영구임대 28만가구 리모델링,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('28만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
357,2009.05.19. 오전 11:02,영산강홍수통제소 신청사 개소,"[('영산강홍수통제소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
358,2009.05.19. 오전 11:01,파주·판교·동탄1신도시 교통 편의시설 확충,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
359,2009.05.19. 오전 11:01,15년된 노후 임대주택 개보수된다,"[('15년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개보수된다', 'O')]"
360,2009.05.19. 오전 11:00,공공임대주택 개선에 3천600억원 투입,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
361,2009.05.19. 오전 11:00,영산강홍수통제소 신청사 개소,"[('영산강홍수통제소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
362,2009.05.19. 오전 11:00,국토부 공공임대주택 시설개선에 3600억 투입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시설개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('3600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
363,2009.05.19. 오전 11:00,신도시 서울 접근권 좋아진다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근권', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O')]"
364,2009.05.19. 오전 11:00,영산강 홍수 우리가 막는다 영산강홍수통제소 개소,"[('영산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O'), (' ', 'O'), ('영산강홍수통제소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
365,2009.05.19. 오전 11:00,3600억원 투입 노후주택 개선사업 시작된다,"[('3600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택 개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시작된다', 'O')]"
366,2009.05.19. 오전 11:00,신분당선 개통지연 판교 별도 교통대책 마련,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통지연', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
367,2009.05.19. 오전 10:54,개발촉진지구내 전원주택지펜션재테크토지 파격가 매각,"[('개발촉진지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지펜션재테크토지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격가', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
368,2009.05.19. 오전 10:34,금천구 대형건축물 공개공지 실태 점검,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
369,2009.05.19. 오전 10:34,STX유럽 신임 사장에 신상호 부사장,"[('STX유럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신상호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
370,2009.05.19. 오전 10:31,매경닷컴 성공경매 노하우특강,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성공경매', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우특강', 'O')]"
371,2009.05.19. 오전 10:31,롯데건설 난방비 30% 절약 창호 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('창호', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
372,2009.05.19. 오전 10:21,롯데건설 에너지 고효율 이중개폐창호 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('고효율', 'O'), (' ', 'O'), ('이중개폐창호', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
373,2009.05.19. 오전 10:17,동부건설 차별화된 ‘고객만족 마케팅’으로 눈길,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
374,2009.05.19. 오전 10:09,UAE 600억불 原電 잡아라..한국컨소시엄 출사표,"[('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('600억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('原電', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('한국컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출사표', 'O')]"
375,2009.05.19. 오전 10:07,서울마곡지구 탄소제로 도시로 개발,"[('서울마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
376,2009.05.19. 오전 9:56,2014년까지 교통SOC에 94조 투자…철도비중 높여,"[('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통SOC에', 'O'), (' ', 'O'), ('94조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자…철도비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
377,2009.05.19. 오전 9:55,주택 구입 적기는 올해 4분기,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('적기는', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 4분기', 'DATE')]"
378,2009.05.19. 오전 9:53,대우엔지니어링 자기부상열차 제어시스템사업 수주,"[('대우엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자기부상열차 제어시스템사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
379,2009.05.19. 오전 9:52,충북 부동산동향 첫 발표..상황은 냉동,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산동향', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발표..상황은', 'O'), (' ', 'O'), ('냉동', 'O')]"
380,2009.05.19. 오전 9:47,도시형 자기부상열차 제어기술 국산화,"[('도시형 자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제어기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O')]"
381,2009.05.19. 오전 9:46,유엔알컨설팅 내집마련 투자전략 세미나,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
382,2009.05.19. 오전 9:40,롯데건설 난방비 30% 줄인 이중개폐창호 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('이중개폐창호', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
383,2009.05.19. 오전 9:17,오세훈 시장 뒤늦게 영화 데뷔 소회 밝혀,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뒤늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('데뷔', 'O'), (' ', 'O'), ('소회', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
384,2009.05.19. 오전 8:45,허준영 코레일사장 차기UIC 아시아의장 취임,"[('허준영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), ('UIC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'CIVILIZATION'), ('의장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
385,2009.05.19. 오전 8:33,재개발아파트에서도 시프트 나온다,"[('재개발아파트에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
386,2009.05.19. 오전 8:19,올 수도권 대단지 5만8000여 가구 분양,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2009.05.19. 오전 8:15,떴다방·공모주 광풍…꿈틀대는 ‘대박의 추억’,"[('떴다방·공모주', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍…꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대박의', 'O'), (' ', 'O'), ('추억’', 'O')]"
388,2009.05.19. 오전 7:52,유엔알컨설팅 하반기 내집마련 투자전략 세미나,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
389,2009.05.19. 오전 7:48,3분기 내 서울·경기 인기예상 분양단지는,"[('3분기 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기예상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
390,2009.05.19. 오전 7:24,1억 미만 아파트 서울 ↓ 경기·인천 ↑,"[('1억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
391,2009.05.19. 오전 7:12,대전 아파트 분양 속도낸다,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
392,2009.05.19. 오전 6:58,송파 재건축 7개월만에 3000만원대 회복,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
393,2009.05.19. 오전 6:01,송파 재건축값 금융위기 직전 수준 회복,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 직전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
394,2009.05.19. 오전 6:00,역세권 장기전세주택 공급환경 개선,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
395,2009.05.19. 오전 6:00,서울시 시프트 공급 확대 시동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
396,2009.05.19. 오전 3:46,美주택시장지수 금융위기후 최고,"[('美', 'LOCATION'), ('주택시장지수', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기후', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
397,2009.05.19. 오전 3:12,똑똑해진 부동산 맵 “발품 앞서 클릭클릭”,"[('똑똑해진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('맵', 'O'), (' ', 'O'), ('“발품', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭클릭”', 'O')]"
398,2009.05.19. 오전 2:01,분양가 상한 적용…송도는 배제 추진,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
399,2009.05.20. 오후 11:24,인천 신현 e편한세상·하늘채 1순위 절반 미달,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
400,2009.05.20. 오후 11:22,윤증현 부동산 급등시 대출규제 강화,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급등시', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
401,2009.05.20. 오후 10:25,떠도는 돈 ‘아파트 넘어 상가로’,"[('떠도는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로’', 'O')]"
402,2009.05.20. 오후 10:05,주택공급사업 수익률 따져보니 땅주인 348%＞사업자 31%＞입주민 22%,"[('주택공급사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보니', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('348%', 'QUANTITY'), ('＞', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('＞', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY')]"
403,2009.05.20. 오후 9:12,신현e편한세상 1순위 0.88대1,"[('신현e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('0.88대1', 'QUANTITY')]"
404,2009.05.20. 오후 9:10,인천 신현 e편한세상·하늘채 중소형만 선전,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
405,2009.05.20. 오후 8:54,지하철9호선 5월 개통 못한다,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
406,2009.05.20. 오후 7:33,입찰담합 두번 적발시 퇴출,"[('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발시', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
407,2009.05.20. 오후 7:33,서울 세운상가 초록띠 공원으로 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초록띠 공원', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
408,2009.05.20. 오후 7:31,2009 주거서비스 대상 쌍용·중흥건설 선정,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용·중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
409,2009.05.20. 오후 7:04,건설업체 3년내 2회 뇌물수수땐 퇴출,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뇌물수수땐', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
410,2009.05.20. 오후 6:57,서판교 주공 단지내 상가 100% 낙찰 보여,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('보여', 'O')]"
411,2009.05.20. 오후 6:48,수원지검 용인 아파트 시행사 압수수색,"[('수원지검', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
412,2009.05.20. 오후 6:42,가나안농군본부 포니정 혁신상 수상,"[('가나안농군본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
413,2009.05.20. 오후 6:33,사진제3회 포니정혁신상 시상식,"[('사진', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포니정혁신상 시', 'EVENT'), ('상식', 'O')]"
414,2009.05.20. 오후 6:28,한발 더 다가온 ‘그린 홈’,"[('한발', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그린', 'O'), (' ', 'O'), ('홈’', 'O')]"
415,2009.05.20. 오후 6:27,분양시장 훈풍 상가로 옮겨가나,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨가나', 'O')]"
416,2009.05.20. 오후 6:25,집중취재 인천지역 공급 과잉 주의보,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
417,2009.05.20. 오후 6:21,주공 상가 입찰에도 100억 원 몰려,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰에도', 'O'), (' ', 'O'), ('100억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
418,2009.05.20. 오후 6:19,2009 대한민국 주거서비스 대상 개최,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주거서비스 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
419,2009.05.20. 오후 6:09,축제도 즐기고 아파트 모델하우스도 보고…,"[('축제도', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('보고…', 'O')]"
420,2009.05.20. 오후 6:03,삼성 사장단 부동산시장 여전히 위축,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장단', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
421,2009.05.20. 오후 6:02,부동산 유동성 장세 전방위적 확산 조짐,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('장세', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위적', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
422,2009.05.20. 오후 6:00,부동산 과열 조짐 아직 없다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
423,2009.05.20. 오후 5:55,분양시장 현장 점검 ‘겁주기용’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('‘겁주기용’', 'O')]"
424,2009.05.20. 오후 5:55,용인시 보정.신갈동 자연경관지구 폐지,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보', 'CITY'), ('정.', 'O'), ('신갈동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연경관지구', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
425,2009.05.20. 오후 5:55,18개 민자역사 ‘상생 성장’ 다짐,"[('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상생', 'O'), (' ', 'O'), ('성장’', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
426,2009.05.20. 오후 5:44,“집값 단기간 올랐지만 급락에 따른 회복일뿐”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('급락에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('회복일뿐”', 'O')]"
427,2009.05.20. 오후 5:40,분양단신 남양주 진접 국민임대주택 1138가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1138가구', 'QUANTITY')]"
428,2009.05.20. 오후 5:40,마이너스옵션제，패키지형으로 변경,"[('마이너스옵션제', 'CIVILIZATION'), ('，패키지형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
429,2009.05.20. 오후 5:39,마산시주공 마산교도소 이전사업 협약,"[('마산시', 'CITY'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('마산교도소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
430,2009.05.20. 오후 5:39,한강르네상스개발 세미나 26일 반포동 강남성모병원,"[('한강르네상스개발 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남성모병원', 'ORGANIZATION')]"
431,2009.05.20. 오후 5:38,부동산 열기 후끈 버블 우려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
432,2009.05.20. 오후 5:38,지역축제의 계절 견본주택도 북적,"[('지역축제의', 'O'), (' ', 'O'), ('계절', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
433,2009.05.20. 오후 5:38,대구 범어 쌍용예가 왕실정원 눈길,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('왕실정원', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
434,2009.05.20. 오후 5:38,강남3구 투기지역 해제 유보로 선회,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('유보로', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
435,2009.05.20. 오후 5:37,9호선 역세권 흑석뉴타운 노려볼까,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
436,2009.05.20. 오후 5:36,혼돈의 부동산시장과 富테크 4 전문가 진단상,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('富테크', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('진단상', 'O')]"
437,2009.05.20. 오후 5:34,부동산개발회사 ‘이상한 증가’,"[('부동산개발회사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이상한', 'O'), (' ', 'O'), ('증가’', 'O')]"
438,2009.05.20. 오후 5:34,인천세계도시축전 아이디어 공모,"[('인천세계도시축전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
439,2009.05.20. 오후 5:25,지방 미분양 왜 쌓이나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이나', 'O')]"
440,2009.05.20. 오후 5:25,미분양 아파트 지방에만 13만채 몰려,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지방에만', 'O'), (' ', 'O'), ('13만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
441,2009.05.20. 오후 5:25,대구 미분양 값 20% 깎아도 팔기 힘들어,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깎아도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O')]"
442,2009.05.20. 오후 5:25,외국인 4일간 1조6천억 순매수,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순매수', 'O')]"
443,2009.05.20. 오후 5:23,세운상가 초록띠 공원 탈바꿈,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초록띠 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
444,2009.05.20. 오후 5:23,뇌물수수·입찰담합…두 번 걸리면 퇴출,"[('뇌', 'CIVILIZATION'), ('물수수·입찰담합…', 'O'), ('두 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('걸리면', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
445,2009.05.20. 오후 5:23,미분양아파트 잇따라 분양가 인하,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
446,2009.05.20. 오후 5:23,토공 평택지역에서 132필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('지역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('132필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
447,2009.05.20. 오후 5:23,중간층에 정원 있는 아파트 첫선,"[('중간층에', 'O'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
448,2009.05.20. 오후 5:21,특별계획구역 지정 동자·후암·갈월동 가보니…,"[('특별계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('동자', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('후암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('갈월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
449,2009.05.20. 오후 5:21,시행사가 자체브랜드로 분양,"[('시행사가', 'O'), (' ', 'O'), ('자체브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
450,2009.05.20. 오후 5:21,공릉동에 전력전자연구센터,"[('공릉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전력전자연구센터', 'ARTIFACT')]"
451,2009.05.20. 오후 5:21,평택 소사벌ㆍ청북지구 상업용지등 132필지 공급,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('132필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
452,2009.05.20. 오후 5:21,삼각형땅에 중앙정원있는 단지,"[('삼각형', 'TERM'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙정원있는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
453,2009.05.20. 오후 5:21,매경닷컴 성공경매 특강,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성공경매', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
454,2009.05.20. 오후 5:21,판교ㆍ의왕 주공상가에 100억 몰려,"[('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주공상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
455,2009.05.20. 오후 5:21,판교 타운하우스 동양라샹스 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('동양라샹스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
456,2009.05.20. 오후 5:21,부동산아카데미 무료 강좌,"[('부동산아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
457,2009.05.20. 오후 5:21,건설업 영업범위 제한 2011년 폐지,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('영업범위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
458,2009.05.20. 오후 5:21,9호선 인근 1억원대 아파트,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
459,2009.05.20. 오후 5:20,대한민국 조경박람회 26일 코엑스서 개막,"[('대한민국 조경박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
460,2009.05.20. 오후 5:18,상가시장도 청약열풍 부나,"[('상가시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
461,2009.05.20. 오후 5:18,송도 커낼워크 샤워효과 톡톡,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'O'), (' ', 'O'), ('샤워효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
462,2009.05.20. 오후 5:18,왕십리 다남매오피스텔 특별 분양,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다남매오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
463,2009.05.20. 오후 5:14,분양단신 남양주 진접 국민임대주택 1138가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1138가구', 'QUANTITY')]"
464,2009.05.20. 오후 5:13,집중취재 인천지역 공급 과잉 주의보,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
465,2009.05.20. 오후 5:13,리포트 한발 더 다가온 ‘그린 홈’,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('한발', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그린', 'O'), (' ', 'O'), ('홈’', 'O')]"
466,2009.05.20. 오후 5:13,리포트 분양시장 현장 점검 ‘겁주기용’,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('‘겁주기용’', 'O')]"
467,2009.05.20. 오후 5:13,리포트 부동산 열기 후끈 버블 우려,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
468,2009.05.20. 오후 5:13,리포트 분양시장 훈풍 상가로 옮겨가나,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨가나', 'O')]"
469,2009.05.20. 오후 5:12,서울 남북 녹지축 첫 결실,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('결실', 'O')]"
470,2009.05.20. 오후 5:12,충정로에 아파트 165가구 설립,"[('충정로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('165가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
471,2009.05.20. 오후 5:07,김규정의 부동산 특강 강남권 아파트시장,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O')]"
472,2009.05.20. 오후 5:05,분양 정보 일산 킨텍스 ‘레이킨스몰’ 상가 외,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('레이킨스몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
473,2009.05.20. 오후 5:03,내달 전국 2만여가구 분양…실수요자들 관심 가져볼만,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가져볼만', 'O')]"
474,2009.05.20. 오후 4:56,강남에서 인천공항까지 1시간만에 주파,"[('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주파', 'O')]"
475,2009.05.20. 오후 4:55,한진해운 신항만 컨테이너 전용터미널 개장,"[('한진해운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신항만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('전용터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
476,2009.05.20. 오후 4:36,윤증현 부동산 과열 조짐 없다,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
477,2009.05.20. 오후 4:25,1억원으로 살 수있는 9호선 인근아파트,"[('1억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수있는', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근아파트', 'O')]"
478,2009.05.20. 오후 4:22,삼성물산 건설부문 한국전기문화대상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('한국전기문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
479,2009.05.20. 오후 4:19,목포 원도심에 31층 주상복합건물 신축,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('31층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
480,2009.05.20. 오후 4:17,일반·전문 건설업체간 영업범위제한 2011년까지 폐지,"[('일반·전문', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체간', 'O'), (' ', 'O'), ('영업범위제한', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
481,2009.05.20. 오후 4:14,새로운 도심형 주택 역세권에 선보인다,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
482,2009.05.20. 오후 4:13,학교용지특례법 22일 시행..분양가 상승 불가피,"[('학교용지특례법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행..분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
483,2009.05.20. 오후 4:07,주공 전주효자지구 아파트 604가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('전주효자지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('604가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
484,2009.05.20. 오후 4:02,가산동 파트너스타워1차 아파트형공장 분양,"[('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파트너스타워', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
485,2009.05.20. 오후 4:00,제3회 포니정 혁신상에 가나안농군운동세계본부,"[('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가나안농군운동세계본부', 'ORGANIZATION')]"
486,2009.05.20. 오후 3:59,쏙쏙부동산복등기를 아시나요,"[('쏙쏙부동산복등기를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
487,2009.05.20. 오후 3:50,정부 세제 완화 및 금융 규제 해제로 가장 많은 수혜를 볼 수 있는 투자처는,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('해제로', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜를', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O')]"
489,2009.05.20. 오후 3:43,백화점 상가 최초 개인 등기 분양,"[('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
490,2009.05.20. 오후 3:38,대구 범어 쌍용예가 英 왕실정원 눈길,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('왕실정원', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
491,2009.05.20. 오후 3:35,포스코건설 고무줄 분양가 책정 논란,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
492,2009.05.20. 오후 3:34,분양가 자율화 토지소유자가 가장 높은 수익률 챙겨,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('자율화', 'O'), (' ', 'O'), ('토지소유자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
493,2009.05.20. 오후 3:27,상가·주민들 빈축사는 세운녹지축,"[('상가·', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('빈축사는', 'O'), (' ', 'O'), ('세운녹지축', 'O')]"
494,2009.05.20. 오후 3:25,주공상가 입찰에 100억 원 몰려,"[('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('100억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
495,2009.05.20. 오후 3:22,봄축제는 지역 미분양 판촉 도우미,"[('봄축제', 'EVENT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION')]"
496,2009.05.20. 오후 3:00,평택항 배후단지 용적률 250%→400%,"[('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('250%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('400%', 'QUANTITY')]"
497,2009.05.20. 오후 2:51,거마뉴타운 거여21 롯데ㆍ현대 컨소시엄 수주,"[('거마뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('21', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
498,2009.05.20. 오후 2:51,주목이단지잠재고객 공간수요 반영 ‘맞춤아파트’,"[('주목이단지잠재', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공간수요', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤아파트’', 'O')]"
499,2009.05.20. 오후 2:51,아파트 분양열기 상가로 옮겨붙나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨붙나', 'O')]"
500,2009.05.20. 오후 2:50,워크아웃 건설사 500명 감원..칼바람 분다,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감원..칼바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
501,2009.05.20. 오후 2:50,용산‘르네상스’해방촌등 남산녹지축 후광지역 초미관심,"[('용산', 'LOCATION'), ('‘르네상스’', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('후광지역', 'O'), (' ', 'O'), ('초미관심', 'O')]"
502,2009.05.20. 오후 2:49,종묘남산간 녹지축 출발점 준공,"[('종묘남산간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('출발점', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
503,2009.05.20. 오후 2:45,세운상가 초록띠 공원으로 변모종합,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초록띠 공원', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모종합', 'O')]"
504,2009.05.20. 오후 2:40,주공상가 입찰에도 100억 몰려,"[('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰에도', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
505,2009.05.20. 오후 2:30,벽산건설 지역축제 마케팅 접목,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역축제', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
506,2009.05.20. 오후 2:30,건설사 3년 내 2회 부정행위시 퇴출,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부정행위시', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
507,2009.05.20. 오후 2:26,LBA연구소 서울 25개구 재정비 사업 세미나,"[('LBA연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재정비 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
508,2009.05.20. 오후 2:21,보금자리주택 분양가 인상요인 또 있다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상요인', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
509,2009.05.20. 오후 2:20,딜로이트 여의도 SIFC 첫 입주기업,"[('딜로이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SIFC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O')]"
510,2009.05.20. 오후 2:18,한국형 고속철도 브라질 수출길 나선다,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출길', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
511,2009.05.20. 오후 2:15,경인 아라뱃길 자전거타고 달린다,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
512,2009.05.20. 오후 2:13,토공 평택소사벌 상업용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
513,2009.05.20. 오후 2:09,사진범어 예가 英왕실풍 정원 눈길,"[('사진범어', 'O'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('英왕실풍', 'O'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
514,2009.05.20. 오후 2:09,2012년부터 항공기 인증시스템 마련된다,"[('2012년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인증시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('마련된다', 'O')]"
515,2009.05.20. 오후 2:07,상가투자 지금이 적기…개발호재수익성 한꺼번에,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기…개발호재수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('한꺼번에', 'O')]"
516,2009.05.20. 오후 2:03,2010년부터 수주부정 2회 적발시 퇴출,"[('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주부정', 'O'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발시', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
517,2009.05.20. 오후 1:58,토지공사 평택소사벌 132필지 공급,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('132필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
518,2009.05.20. 오후 1:57,975만원 계곡앞 재테크전원주택지 파격분양,"[('975만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계곡앞', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
519,2009.05.20. 오후 1:50,트리플 호재 아파트 프리니엄은 얼마,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리니엄은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
520,2009.05.20. 오후 1:45,제2경부고속도로 8월 턴키발주..내년 상반기 착공,"[('제2', 'QUANTITY'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('턴키발주..', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
521,2009.05.20. 오후 1:42,딜로이트 여의도IFC 16년 장기임대 계약,"[('딜로이트 여의도IFC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
522,2009.05.20. 오후 1:42,요즘 경매시장은… “아파트 비켜” 다세대주택의 반란,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장은…', 'O'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜”', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란', 'O')]"
523,2009.05.20. 오후 1:36,한미파슨스 국내 최대 항공우주박물관 CM용역 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('항공우주박물관', 'O'), (' ', 'O'), ('CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
524,2009.05.20. 오후 1:33,대구 범어 쌍용 예가 영국 햄튼코트 궁 재현,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('햄튼코트 궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재현', 'O')]"
525,2009.05.20. 오후 1:33,“주말 밀크스쿨 낙농체험 어떠세요”…20일 개장,"[('“', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밀크스쿨 낙농체험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('어떠세요”…', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
526,2009.05.20. 오후 1:06,토공 평택 소사벌지구 상업용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
527,2009.05.20. 오후 1:02,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
528,2009.05.20. 오후 12:26,토공 평택지역 132필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('132필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
529,2009.05.20. 오후 12:26,“4천만원 투자” 하면 “월85만원” 지급 되어 화제,"[('“', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자”', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('“월', 'O'), ('85만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('되어', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
530,2009.05.20. 오후 12:25,롯데ㆍ현대컨소시엄 거마뉴타운 거여21지구 수주,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ현대컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거마뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거여21지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
531,2009.05.20. 오후 12:06,불황에 더욱 돋보이는 명품 투자처,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
532,2009.05.20. 오후 12:03,현대상가 녹지공간으로,"[('현대상가', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공간으로', 'O')]"
533,2009.05.20. 오후 12:00,주택공급 사업.토지소유자만 배불려,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사업.', 'O'), ('토지소유자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('배불려', 'O')]"
534,2009.05.20. 오전 11:46,지자체 관련규제 419건 개선 추진,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('관련규제', 'O'), (' ', 'O'), ('419건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
535,2009.05.20. 오전 11:46,경인 아라뱃길에도 자전거도로,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('도로', 'O')]"
536,2009.05.20. 오전 11:46,주공 예산·공주·금산 단지상가 16호 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('16호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
537,2009.05.20. 오전 11:45,세운상가 녹지축 사업 1단계 완료,"[('세운상가 녹지축 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
538,2009.05.20. 오전 11:45,토공 평택소사벌 상업용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
539,2009.05.20. 오전 11:45,지코앤루티즈 기업설명회 내달 9일 개최,"[('지코앤루티즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
540,2009.05.20. 오전 11:40,윤증현 현재 부동산 과열 조짐없다,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐없다', 'O')]"
541,2009.05.20. 오전 11:38,경인아라뱃길에 36㎞ 자전거길 생긴다,"[('경인아라뱃길', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('36㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자전거길', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
542,2009.05.20. 오전 11:33,4천만원 있으면 무조건 투자하세요,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하세요', 'O')]"
543,2009.05.20. 오전 11:26,아파트분양시장 이어 상가시장도 훈풍,"[('아파트분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
544,2009.05.20. 오전 11:21,아파트 마이너스옵션 패키지방식으로 변경될 듯,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
545,2009.05.20. 오전 11:18,충정로3가 역세권에 새로운 도심형 주택모델 탄생,"[('충정로3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택모델', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
546,2009.05.20. 오전 11:16,서울시 도시계획시설 결정 이메일 서비스,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('이메일', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
547,2009.05.20. 오전 11:15,경비행기 사고 왜 속출하나 허술한 법 제도가 禍 키운다,"[('경비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('속출하나', 'O'), (' ', 'O'), ('허술한', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('제도가', 'O'), (' ', 'O'), ('禍', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
548,2009.05.20. 오전 11:15,주공 상가에 100억 뭉치돈 몰렸다,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뭉치돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
549,2009.05.20. 오전 11:15,충정로에 중정공중정원 갖춘 주상복합 신축,"[('충정로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중정공중정원', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
550,2009.05.20. 오전 11:15,서울시 도시계획결정 민원인에 e메일 서비스,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획결정', 'O'), (' ', 'O'), ('민원인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e메일', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
551,2009.05.20. 오전 11:15,아파트 중간에 녹지정원이 들어왔다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중간에', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지정원이', 'O'), (' ', 'O'), ('들어왔다', 'O')]"
552,2009.05.20. 오전 11:15,프랑스대사관옆 연도형 재개발 눈에 띄네,"[('프랑스대사관', 'ARTIFACT'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('연도형', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
