,date,headline,keyword
0,2011.10.16. 오후 10:58,2700억 왕십리民資역사 문닫나,"[('2700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('民資역사', 'O'), (' ', 'O'), ('문닫나', 'O')]"
1,2011.10.16. 오후 10:22,주말 지방 견본주택마다 관람객 북새통,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
2,2011.10.16. 오후 8:55,서울 아파트값 올 들어 가장 큰폭 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
3,2011.10.16. 오후 8:27,서울 아파트값 뚝뚝뚝…,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝뚝…', 'O')]"
4,2011.10.16. 오후 7:51,“홍수·가뭄 걱정 싹 사라졌다”… 현지인들 기대 만발,"[('“홍수·가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('현지인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('만발', 'O')]"
5,2011.10.16. 오후 7:46,2700억 왕십리民資역사 폐업 위기,"[('2700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('民資역사', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
6,2011.10.16. 오후 6:33,한경매물마당 강남 선릉역대로변 상가 급매 25억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선릉역대로', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('25억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
7,2011.10.16. 오후 6:32,유럽주택 3대 키워드 소형ㆍ친환경ㆍ코하우징,"[('유럽', 'LOCATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('소형ㆍ친환경ㆍ코하우징', 'O')]"
8,2011.10.16. 오후 6:31,올해 가장 비싸게 팔린 집은,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O')]"
9,2011.10.16. 오후 6:31,세종시ㆍ고양 원흥…이번주 18곳 청약,"[('세종시', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
10,2011.10.16. 오후 6:31,단독주택도 조립식 가능…국토부 공업화주택 방식 적용,"[('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공업화주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
11,2011.10.16. 오후 6:31,9월 아파트 거래량 줄어,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
12,2011.10.16. 오후 6:31,마라토너 등에 할인분양…계약하면 황금열쇠,"[('마라토너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양…계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('황금열쇠', 'O')]"
13,2011.10.16. 오후 6:31,한경매물마당 강남역 수익형 8층 빌딩 급매 35억 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('35억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
14,2011.10.16. 오후 5:53,국토부 부동산투자회사리츠 규제 완화 재손질,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자회사리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('재손질', 'O')]"
15,2011.10.16. 오후 5:52,9월 아파트 거래량 감소…강남3구 21.9%↓,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21.9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
16,2011.10.16. 오후 5:52,단독주택도 조립식으로 짓는다,"[('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
17,2011.10.16. 오후 5:39,경기침체 여파 매수세 ‘꽁꽁’… 주간 낙폭 가장 커,"[('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’…', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
18,2011.10.16. 오후 5:39,수요 현저히 줄어 상승폭 둔화… 서울 0.03%↑,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('현저히', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
19,2011.10.16. 오후 5:32,공급 부족 시달린 울산에 연내 2131가구 공급,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('시달린', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2131가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
20,2011.10.16. 오후 5:27,분양가 ‘뚝뚝’.. 상한제 ‘있으나 마나’,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝뚝’..', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘있으나', 'O'), (' ', 'O'), ('마나’', 'O')]"
21,2011.10.16. 오후 5:26,중견건설사 분양시장 ‘약진’,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약진’', 'O')]"
22,2011.10.16. 오후 5:25,리츠 규제완화 축소.. 투자자 피해 방지,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('축소..', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
23,2011.10.16. 오후 5:25,대전 도안신도시 분양 열기 세종시 후광효과？,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후광효과？', 'O')]"
24,2011.10.16. 오후 5:24,경기지역 아파트 거래 증가,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
25,2011.10.16. 오후 5:24,뉴타운을 가다 25 서울 길음뉴타운,"[('뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('25', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION')]"
26,2011.10.16. 오후 5:14,MK 추천매물 광명 철산동 단지내 상가 2억2800만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억2800만원', 'QUANTITY')]"
27,2011.10.16. 오후 5:14,현대·삼성·대림 세종시 아파트 용지 어쩌나,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
28,2011.10.16. 오후 5:14,민자역사 운영사 18곳 중 8곳 자본잠식,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('운영사', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자본잠식', 'O')]"
29,2011.10.16. 오후 5:13,주택거래 수도권 반짝 지방 냉랭,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭', 'O')]"
30,2011.10.16. 오후 5:12,서울 서남권 트라이앵글 뜬다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트라이앵글', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
31,2011.10.16. 오후 5:08,턴키 평가결과 공개키로…로비 신고하면 포상금도,"[('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('평가결과', 'O'), (' ', 'O'), ('공개키로…로비', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('포상금도', 'O')]"
32,2011.10.16. 오후 5:08,이번주 전국 1만2000가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2011.10.16. 오후 4:51,부동산 초보 탈출기⑮현명한 부동산 경매요령Ⅲ,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출기⑮현명한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매요령Ⅲ', 'O')]"
34,2011.10.16. 오후 4:21,고덕지구 재건축 조합시공사 힘겨루기,"[('고덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O')]"
35,2011.10.16. 오후 4:06,부동산 QA 집주인 해외 나간다는데 문제 생기면…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('나간다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('생기면…', 'O')]"
36,2011.10.16. 오후 4:04,중개수수료 없는 대출 직거래 서비스 실시,"[('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
37,2011.10.16. 오후 3:57,아파트 주간 시세 강동·양천·송파 하락세 두드러져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
38,2011.10.16. 오후 3:51,지방 아파트 모델하우스…가을비 속 북새통,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스…', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
39,2011.10.16. 오후 3:48,소액 투자자 자금 모아 부동산 투자해 수익 배분,"[('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('배분', 'O')]"
40,2011.10.16. 오후 3:48,적은 비용으로 수익 극대화… 부동산 공동투자 다시 주목,"[('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('비용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공동투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
41,2011.10.16. 오후 2:50,상암 DMC산학협력연구센터 입주 기업 모집,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC산학협력연구센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
42,2011.10.16. 오후 2:38,신혼집 걱정 예비부부 국민임대 노려보자,"[('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('예비부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('노려보자', 'O')]"
43,2011.10.16. 오후 2:19,대전 도안 아이파크 인기...주말에 2만명 방문객,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기...', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION')]"
44,2011.10.16. 오후 1:12,금감원 맞춤형 서민금융상담 행사,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('서민금융상담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
45,2011.10.16. 오후 12:44,女心 흔드는 신촌 푸르지오시티,"[('女心', 'O'), (' ', 'O'), ('흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT')]"
46,2011.10.16. 오후 12:33,대전 도안아이파크 2만명 몰렸다,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
47,2011.10.16. 오후 12:26,LH 성남 단대·중동3 국민임대 340가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('340가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
48,2011.10.16. 오후 12:06,단독주택도 조립식으로 짓는다,"[('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
49,2011.10.16. 오후 12:06,부작용 많은 리츠… 규제 완화폭 줄여,"[('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
50,2011.10.16. 오전 11:51,수도권 지난달 아파트거래량 늘었지만…,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만…', 'O')]"
51,2011.10.16. 오전 11:48,분양하이라이트 17일 신촌 푸르지오시티 등 청약 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
52,2011.10.16. 오전 11:45,국토부 턴키사업 평과 결과 인터넷 공개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('턴키사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('평과', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
53,2011.10.16. 오전 11:30,우리학교 ET 보러 공공디자인전시회 오세요,"[('우리학교', 'O'), (' ', 'O'), ('ET', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디자인전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
54,2011.10.16. 오전 11:30,현대차·롯데 초고층사업 속도낸다‥서울시 기부채납案 확정,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다‥', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기부채납案', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
55,2011.10.16. 오전 11:18,아파트 실거래 감소세 반전…강남3구 21.9%↓,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전…', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21.9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
56,2011.10.16. 오전 11:12,부동산투자회사리츠 규제 완화 수준 축소,"[('부동산투자회사리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
57,2011.10.16. 오전 11:03,9월 아파트 거래량 급증…전년比 28%↑,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
58,2011.10.16. 오전 11:02,리츠 규제 소폭완화로 재조정,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O')]"
59,2011.10.16. 오전 11:02,단독주택도 조립식으로 공급,"[('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
60,2011.10.16. 오전 11:02,턴키설계 평가결과 인터넷으로 공개,"[('턴키설계', 'O'), (' ', 'O'), ('평가결과', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
61,2011.10.16. 오전 11:02,단독주택도 조립식으로 짓는다,"[('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
62,2011.10.16. 오전 11:01,문제많은 리츠 규제 다시 강화,"[('문제많은', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
64,2011.10.16. 오전 11:00,추석 연휴 낀 9월 아파트 거래량 감소,"[('추석 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
65,2011.10.16. 오전 11:00,단독주택도 조립식으로 짓는다,"[('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
66,2011.10.16. 오전 11:00,리츠 규제 완화 폭 축소한다,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소한다', 'O')]"
67,2011.10.16. 오전 11:00,수도권 아파트 거래 7.7% 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('7.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
68,2011.10.16. 오전 11:00,수도권 아파트 실거래가 두 달 연속 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
69,2011.10.16. 오전 11:00,전셋값 2주연속 상승폭 축소돼..0.3%↑,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소돼..', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
70,2011.10.16. 오전 11:00,성남 단대·중동3지구 국민임대 340가구 공급,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중동3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('340가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
71,2011.10.16. 오전 11:00,이젠 단독주택도 조립식으로 가능..공업화주택 인정·절차 간소화,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능..공업화주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인정·절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
72,2011.10.16. 오전 11:00,국토부 턴키설계 평가 결과 인터넷에 공개된다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('턴키설계', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개된다', 'O')]"
73,2011.10.16. 오전 11:00,조립식으로 단독주택 짓는다,"[('조립식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
74,2011.10.16. 오전 11:00,리츠 건전화에 방점...규제완화 수위조절,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건전화에', 'O'), (' ', 'O'), ('방점...규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('수위조절', 'O')]"
75,2011.10.16. 오전 10:50,9월 아파트 실거래가..송파 재건축 중심 소폭 하락,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가..', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
76,2011.10.16. 오전 10:40,올 가을 놓치지 말아야 할 분양단지는,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('말아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
77,2011.10.16. 오전 10:13,대전 도안 아이파크 모델하우스 찾은 고객들,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
78,2011.10.16. 오전 10:13,대전 도안 아이파크 모델하우스 찾은 고객들,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
79,2011.10.16. 오전 9:48,D10 보궐선거 서울 부동산 시장 어디로,"[('D10 보궐선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
80,2011.10.16. 오전 9:48,10·26 서울시장 선거 부동산 시장에는...,"[('10·26 서울시장 선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에는...', 'O')]"
81,2011.10.16. 오전 9:06,서울 아파트 주간하락률 올들어 최고…강남 재건축아파트 여파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간하락률', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
82,2011.10.16. 오전 9:01,부동산캘린더 분양시장 활기…이번 주 청약만 20곳,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약만', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY')]"
83,2011.10.16. 오전 8:20,가을 분양 절정으로...이번주 모델하우스 개관만 11곳 달해,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절정으로...', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관만', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
84,2011.10.16. 오전 8:06,고양원흥 한강신도시 세종시 등 가을 분양 ‘러시’,"[('고양원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘러시’', 'O')]"
85,2011.10.16. 오전 8:06,‘30분대’ 강남 진입...수도권 오피스텔 ‘인기예감’,"[('‘', 'O'), ('30분대', 'TIME'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기예감’', 'O')]"
86,2011.10.16. 오전 8:06,은평뉴타운 내 종합병원 들어서...인근 임대시장 지각 변동,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서...', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지각', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O')]"
87,2011.10.17. 오후 8:12,도시형 생활주택 쏟아진다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
88,2011.10.17. 오후 8:05,LH 세종시 첫마을 임대아파트 공급설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
89,2011.10.17. 오후 7:09,전셋값 감당 어려워 월세로 전환,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('감당', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O'), (' ', 'O'), ('월세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
90,2011.10.17. 오후 7:04,오락가락 재건축 초과이익 환수제,"[('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익 환수제', 'CIVILIZATION')]"
91,2011.10.17. 오후 6:40,민관 합동 건설산업 공생발전위원회 출범,"[('민관 합동 건설산업 공생발전위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
92,2011.10.17. 오후 6:32,상가이름 절반 프라자ㆍ타워,"[('상가이름', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프라자ㆍ타워', 'ARTIFACT')]"
93,2011.10.17. 오후 6:32,우림 도시형 주택 첫 선…종로에 필유 스마트 180가구,"[('우림', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선…', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('필유', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('180가구', 'QUANTITY')]"
94,2011.10.17. 오후 6:31,송도 연내 6200가구…분양 훈풍 다시 불까,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6200가구', 'QUANTITY'), ('…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
95,2011.10.17. 오후 6:31,늘어나는 월세 살이…전국 세입자 절반,"[('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('살이…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
96,2011.10.17. 오후 6:31,한국소비자원ㆍ법제연구원…이전기관 알짜 부지 눈독,"[('한국소비자원', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('법제연구원', 'ORGANIZATION'), ('…이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
97,2011.10.17. 오후 6:31,재건축 초과이익 환수금 절반 줄어…사업성 개선 기대,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어…사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
98,2011.10.17. 오후 6:31,송파 문정지구 업무용지 매각 설명회,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
99,2011.10.17. 오후 6:31,수원ㆍ해운대 아이파크 단지 내 상가 분양,"[('수원', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
100,2011.10.17. 오후 6:24,포스코건설 베트남 빈푹성 도로공사 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('빈푹성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
101,2011.10.17. 오후 6:12,잠실주공5단지 1억6900만원→ 8300만원…서울 345곳 수혜,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억6900만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('8300만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('345곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
102,2011.10.17. 오후 6:03,재건축사업 활성화 물꼬 틀 듯,"[('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
103,2011.10.17. 오후 5:59,건대 부동산대학원 석사과정 모집,"[('건대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('석사', 'CIVILIZATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
104,2011.10.17. 오후 5:57,집 살때 가장 중요한 점은 교통,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('중요한', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O')]"
105,2011.10.17. 오후 5:51,전국 임대차 가구 절반이 월세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
106,2011.10.17. 오후 5:26,‘용인 상현동 169㎡ 아파트 급매물 3억2000만원’ 전단지 나돌아,"[('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('169㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('3억2000만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나돌아', 'O')]"
107,2011.10.17. 오후 5:25,건설대장경 세계 토목기술 신기원 거가대로,"[('건설대장경', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('토목기술', 'O'), (' ', 'O'), ('신기원', 'O'), (' ', 'O'), ('거가대로', 'ARTIFACT')]"
108,2011.10.17. 오후 5:23,인천 귤현동 계양센트레빌2차 ‘반사효과’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('귤현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계양센트레빌', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘반사효과’', 'O')]"
109,2011.10.17. 오후 5:21,고양 삼송·평택 청북지구…전세난 숨통 임대아파트 봇물,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북지구', 'LOCATION'), ('…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
110,2011.10.17. 오후 5:20,전국 임차가구의 절반 “월세로 산다”,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('임차가구의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“월세로', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O')]"
111,2011.10.17. 오후 5:19,송파 미래형 업무용지 18일 매각 설명회 개최,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
112,2011.10.17. 오후 5:18,서울 봉천역세권에 주상복합 아파트 30층 규모 2개동 설립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('2개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
113,2011.10.17. 오후 5:18,SH公 내달 문정지구 업무용지 3개필지 공급,"[('SH公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3개필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
114,2011.10.17. 오후 5:18,수도권 분양 상가 명칭 45%가 타워·프라자,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('타워·', 'ARTIFACT'), ('프라자', 'ARTIFACT')]"
115,2011.10.17. 오후 5:18,대우건설 당진2차 푸르지오 572세대 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('572세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2011.10.17. 오후 5:15,아파트 분양 실수요자 투자가치보다 실거주 편의가 우선,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자가치보다', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('편의가', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
117,2011.10.17. 오후 5:12,청라·영종지구 개발사업 투자유치 실패로 올스톱,"[('청라·영종지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('실패로', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
118,2011.10.17. 오후 5:12,분양땐 감언이설 현혹… 이제와 예산타령,"[('분양땐', 'O'), (' ', 'O'), ('감언이설', 'O'), (' ', 'O'), ('현혹…', 'O'), (' ', 'O'), ('이제와', 'O'), (' ', 'O'), ('예산타령', 'O')]"
119,2011.10.17. 오후 5:12,봉천역 일대 주상복합타운으로,"[('봉천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합타운으로', 'O')]"
120,2011.10.17. 오후 5:06,서부산 금강펜테리움 분양,"[('서부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2011.10.17. 오후 5:06,재건축초과이익 부담금 절반으로 줄어든다,"[('재건축초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
122,2011.10.17. 오후 5:06,SH 문정동 업무용지 매각,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
123,2011.10.17. 오후 5:06,별내신도시에 2500가구 분양,"[('별내신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2011.10.17. 오후 5:06,분양전환 가능한 임대 인기…전세난 영향,"[('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
125,2011.10.17. 오후 5:06,LH 수원등 10필지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
126,2011.10.17. 오후 5:06,평창 봉평 전원주택용지 분양,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2011.10.17. 오후 5:06,세종시 분양가 870만원까지 올라,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('870만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
128,2011.10.17. 오후 4:49,아파트 분양 수요자 교통이 가장 중요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교통이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
129,2011.10.17. 오후 4:48,포스코건설 베트남 빈푹성메린 도로공사 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('빈푹성메린', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
130,2011.10.17. 오후 4:47,재건축 부담금 뚝…강남 1억 원 이상 줄어,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억 원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
131,2011.10.17. 오후 4:34,분양가 파괴 바람 확산,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('파괴', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
132,2011.10.17. 오후 4:32,포스코건설 난치병 어린이 돕기 행사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난치병 어린이 돕기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
133,2011.10.17. 오후 4:31,포스코건설 베트남 빈푹성 도로공사 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('빈푹성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
134,2011.10.17. 오후 4:19,건설대장경 세계 토목기술 신기원 거가대로,"[('건설대장경', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('토목기술', 'O'), (' ', 'O'), ('신기원', 'O'), (' ', 'O'), ('거가대로', 'ARTIFACT')]"
135,2011.10.17. 오후 3:56,재건축 초과이익 부담금 축소…통과는 미지수,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…통과는', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
136,2011.10.17. 오후 3:46,퍼스트빌리지 11월11일 오픈…충청권 기대감 고조,"[('퍼스트빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
137,2011.10.17. 오후 3:43,코오롱건설 원전 시공 국제 인증 받았다,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('받았다', 'O')]"
138,2011.10.17. 오후 3:38,삼구아이앤씨 무창포 어촌과 1사 1촌 결연,"[('삼구아이앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무창포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어촌과', 'O'), (' ', 'O'), ('1사 1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결연', 'O')]"
139,2011.10.17. 오후 3:37,우림건설 종로구에 첫 도시형 생활주택 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2011.10.17. 오후 3:36,초과이익환수제 개선안 강남권 수혜단지는 어디,"[('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
141,2011.10.17. 오후 3:25,송도기획 박칼린이 이미지 연출하는 송도 아트,"[('송도기획', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박칼린', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('연출하는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아트', 'O')]"
142,2011.10.17. 오후 3:24,송도 기획 길학균 열성이 꼬인 아트센터 풀었다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('길학균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('열성이', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬인', 'O'), (' ', 'O'), ('아트센터', 'O'), (' ', 'O'), ('풀었다', 'O')]"
143,2011.10.17. 오후 3:23,송도 기획 송도의 오페라하우스 4년뒤 뜬다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('오페라하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
144,2011.10.17. 오후 3:18,세종시 편입주민 위한 상가용지 나왔다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('편입', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가용지', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
145,2011.10.17. 오후 3:18,‘철수·영희’ 처럼 흔히 쓰이는 분양상가 명칭은,"[('‘', 'O'), ('철수', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('영희', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('흔히', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰이는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭은', 'O')]"
146,2011.10.17. 오후 3:17,전북개발공사 익산 임대아파트 원가공개,"[('전북개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O')]"
147,2011.10.17. 오후 3:15,판교 푸르지오 월드마크 상업시설 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2011.10.17. 오후 3:15,코오롱건설 ASME로부터 원전시공참여자격 공인받아,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ASME', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('원전시공참여자격', 'O'), (' ', 'O'), ('공인받아', 'O')]"
149,2011.10.17. 오후 3:14,강남3구 전세값과 강북 신규분양단지 분양가 비슷한 수준,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값과', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷한', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
150,2011.10.17. 오후 3:10,2011건설대상 직원들 인사는 프리허그 정동화 사장의 감성 경영,"[('2011', 'DATE'), ('건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('인사는', 'O'), (' ', 'O'), ('프', 'ARTIFACT'), ('리허그', 'O'), (' ', 'O'), ('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('감성', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O')]"
151,2011.10.17. 오후 3:08,2011건설대상 비빔밥처럼...건설 효율과 혁신을 비비다,"[('2011', 'DATE'), ('건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비빔밥', 'CIVILIZATION'), ('처럼...건설', 'O'), (' ', 'O'), ('효율과', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신을', 'O'), (' ', 'O'), ('비비다', 'O')]"
152,2011.10.17. 오후 2:51,LH 임대주택 입주자녀대상 독서경진대회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자녀', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('독서경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
153,2011.10.17. 오후 2:45,전세난에 분양전환 가능한 임대 인기,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
154,2011.10.17. 오후 2:42,도안 분양대첩 막올라… 주말에만 5만여명 방문,"[('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대첩', 'O'), (' ', 'O'), ('막올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
155,2011.10.17. 오후 2:41,매경 부동산 가을 투자설명회 개최,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
156,2011.10.17. 오후 2:36,캠코 1719일 3일간 503억원 규모 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1719일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('503억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
157,2011.10.17. 오후 2:33,캠코 1908억원 규모 수탁재산 1820일 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1908억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수탁재산', 'O'), (' ', 'O'), ('1820일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
158,2011.10.17. 오후 2:30,월세가 대세되나 월세계약 증가 추세,"[('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세되나', 'O'), (' ', 'O'), ('월세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O')]"
160,2011.10.17. 오후 2:11,재건축초과이익 부담금 절반으로 줄인다,"[('재건축초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
161,2011.10.17. 오후 2:09,대전 도안신도시 견본주택 구름인파,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
162,2011.10.17. 오후 2:06,관동팔경 녹색경관길 조성사업 본격 착공,"[('관동팔경 녹색경관길 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
163,2011.10.17. 오후 2:05,LH 비축·기업토지 10필지 3.2만㎡ 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비축·기업토지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.2만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
164,2011.10.17. 오후 2:01,건산비전포럼 글로벌 건설시장 전망과 진출확대 전략 세미나,"[('건산비전포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('진출확대', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
165,2011.10.17. 오후 1:45,부동산라운지선거와 집값 상관관계는‥서울시장 보궐선거 D9,"[('부동산라운지선거', 'EVENT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상관관계는‥', 'O'), ('서울시장 보궐선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('D9', 'O')]"
166,2011.10.17. 오후 1:32,정부 전세대출 1조 늘었다..전셋값 오르고 은행 문턱 높아져,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다..', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
167,2011.10.17. 오후 1:20,세들어 사는 임대차 절반 이상이 월세,"[('세들어', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
168,2011.10.17. 오후 12:57,월세 비중 급격히 확대…임대차 가구의 절반이 월세,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('급격히', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('가구의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
169,2011.10.17. 오후 12:01,시멘트 이젠 녹색산업이라 불러다오,"[('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색산업이라', 'O'), (' ', 'O'), ('불러다오', 'O')]"
170,2011.10.17. 오전 11:51,3자에 되팔땐 거래세·매도價 문제…정부서 토지 되사줄땐 세부담 없어,"[('3자', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('되팔땐', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), ('·매도價', 'O'), (' ', 'O'), ('문제…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('되사줄땐', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
171,2011.10.17. 오전 11:43,점포수요 늘었나…급매물 급속 소진,"[('점포수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었나…급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
172,2011.10.17. 오전 11:34,대우건설 당진2차 푸르지오 572가구 이달말 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('572가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2011.10.17. 오전 11:30,대구 미분양 주택 1만 세대 이하로 감소,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 세대 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
174,2011.10.17. 오전 11:27,우림건설 종로구에 도시형생활주택 우림필유 스마트 론칭,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
175,2011.10.17. 오전 11:25,건설공제 하나銀과 에스크로 신탁시스템 개발,"[('건설공제', 'O'), (' ', 'O'), ('하나銀', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('에스크로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신탁시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
176,2011.10.17. 오전 11:24,롯데건설 UN사막화방지협약서 바이오시멘트 포럼,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UN사막화방지협약', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
177,2011.10.17. 오전 11:21,초과이익 부담 축소…재건축시장 활성화 ‘물꼬’,"[('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물꼬’', 'O')]"
178,2011.10.17. 오전 11:20,우림건설 종로에 도시형생활주택 180가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2011.10.17. 오전 11:17,문정동 미래형업무용지 매각,"[('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
180,2011.10.17. 오전 11:16,사저 백지화된다면 내곡동 땅은 어떻게,"[('사저', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화된다면', 'O'), (' ', 'O'), ('내곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
181,2011.10.17. 오전 11:15,세종시 비켜. 대전 도안 신도시 나간다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비켜.', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나간다', 'O')]"
182,2011.10.17. 오전 11:15,광화문광장에 빗물배수터널 설치 본격화,"[('광화문광장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빗물배수터널', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
183,2011.10.17. 오전 11:15,SH공사 18일 문정지구 미래형업무용지 설명회 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
184,2011.10.17. 오전 11:15,SH공사 문정지구 미래형업무용지 매각 설명회,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
185,2011.10.17. 오전 11:11,도안 충청권 분양 2차격전지로,"[('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('격전지로', 'O')]"
186,2011.10.17. 오전 11:11,경기침체에 상가도 ‘착한 분양가’ 바람 확산,"[('경기침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
188,2011.10.17. 오전 11:03,울진고성 관동팔경 걷는길 2014년 완성,"[('울진고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관동팔경 걷는길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
189,2011.10.17. 오전 11:02,2011 세계해양포럼 26일 부산에서 개최,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계해양포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
190,2011.10.17. 오전 11:00,관동별곡 따라 걷는 녹색경관길 조성한다,"[('관동별곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('걷는', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색경관길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
191,2011.10.17. 오전 11:00,관동팔경 녹색경관길 강릉시 구간 착공,"[('관동팔경', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹색경관길', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강릉시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
192,2011.10.17. 오전 10:56,SK건설 성북구 삼선동 삼선SK뷰 잔여분 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼선SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2011.10.17. 오전 10:56,부영 경기 평택에 임대아파트 1138가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1138가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
194,2011.10.17. 오전 10:51,서부산 중소형 프리미엄 지사지구 금강펜테리움 분양,"[('서부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('지사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2011.10.17. 오전 10:51,측량·지도제작 기술 개도국 전수,"[('측량·지도제작', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
196,2011.10.17. 오전 10:50,대한주택보증 차기 사장 공모,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
197,2011.10.17. 오전 10:49,분양소식 SK건설 삼선 SK VIEW 잔여분,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
198,2011.10.17. 오전 10:44,LH 비축토지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
199,2011.10.17. 오전 10:43,국토지리정보원 측량·지도제작 기술 개도국에 전수,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('측량·지도제작', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
200,2011.10.17. 오전 10:41,LH 성남단대ㆍ중동3지구내 국민임대주택 340세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남단대', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('중동3지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('340세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
201,2011.10.17. 오전 10:39,전국 임대차 가구 절반이 ‘월세’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘월세’', 'O')]"
202,2011.10.17. 오전 10:37,LH 비축기업토지 10필지 경쟁입찰 방식 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비축기업토지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
203,2011.10.17. 오전 10:31,SK건설 강북 교통요지의 ‘삼선 SK VIEW’ 잔여분 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통요지의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼선 SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2011.10.17. 오전 10:28,건설경기침체에 외국인에..건설기능인 사라진다,"[('건설경기침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('에..', 'O'), ('건설기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
206,2011.10.17. 오전 10:28,서울 아파트 값 올 들어 가장 큰 폭 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
207,2011.10.17. 오전 10:21,건설산업비전포럼 해외진출 전략 논의 세미나 개최,"[('건설산업비전포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
208,2011.10.17. 오전 10:16,롯데건설 유엔 사막화 방지 협약 총회에서 포럼 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유엔 사막화 방지 협약 총회', 'EVENT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
209,2011.10.17. 오전 10:09,재건축 초과이익 부담금‥규모·대상 축소,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금‥규모·대상', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
210,2011.10.17. 오전 10:08,한경매물마당 강남역 수익형 8층 빌딩 급매 35억 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('35억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
211,2011.10.17. 오전 10:08,둔촌·개포·은마 수억대 재건축 부담금 안낸다,"[('둔촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수억대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('안낸다', 'O')]"
212,2011.10.17. 오전 10:06,LH 수도권 내 비축ㆍ기업토지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('비축ㆍ기업토지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
213,2011.10.17. 오전 10:04,전국 임대차 가구 절반이 월세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
214,2011.10.17. 오전 10:04,건설산업비전포럼20일 포스코센터에서 개최,"[('건설산업비전포럼', 'EVENT'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포스코센터', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
215,2011.10.17. 오전 10:00,국회는 낮잠중  계류중인 국토해양위 법안 600건..처리 전망은,"[('국회', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('낮잠중', 'O'), (' ', 'O'), ('계류중인', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('600건', 'QUANTITY'), ('..처리', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
216,2011.10.17. 오전 9:56,LH 디지털도서관 독서경진대회 개최,"[('LH 디지털도서관 독서경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
217,2011.10.17. 오전 9:53,롯데건설 유엔 사막화 방지 협약 총회에서 포럼 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유엔 사막화 방지 협약 총회', 'EVENT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
218,2011.10.17. 오전 9:52,LH 수도권 비축토지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
219,2011.10.17. 오전 9:50,분양가상한제 폐지도 추진···재건축시장 햇볕드나,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지도', 'O'), (' ', 'O'), ('추진···재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('햇볕드나', 'O')]"
220,2011.10.17. 오전 9:49,리츠 규제 완화폭 축소,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
221,2011.10.17. 오전 9:48,한국최고 명장을 찾아라,"[('한국', 'COUNTRY'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('명장', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
222,2011.10.17. 오전 9:47,국토지리정보원 측량지도제작기술 개도국에 전수,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('측량지도제작기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
223,2011.10.17. 오전 9:46,한강신도시 ‘모아 미래도엘가’ 견본주택 8천명 방문,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모아 미래도엘가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
224,2011.10.17. 오전 9:46,재건축시장 햇볕드나,"[('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('햇볕드나', 'O')]"
225,2011.10.17. 오전 9:45,연내 분양하는 유망단지는 어디,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
226,2011.10.17. 오전 9:45,재건축 초과이익환수금 절반으로 줄어든다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
227,2011.10.17. 오전 9:45,울산·대전 신도시 모델하우스 북적,"[('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
228,2011.10.17. 오전 9:45,재건축 초과이익 부담금 절반으로 줄인다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
229,2011.10.17. 오전 9:40,세종시 첫 민간분양 2592가구..전국 20곳 15000여 가구 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2592가구', 'QUANTITY'), ('..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
231,2011.10.17. 오전 9:25,유엔알컨설팅 서울시장 보선 이후 부동산 투자전략 세미나,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
232,2011.10.17. 오전 9:23,재건축 초과이익 부담금 절반 이상 줄인다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
233,2011.10.17. 오전 9:20,강남재건축 숨통 재건축 초과이익 부담금 50% 완화,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
234,2011.10.17. 오전 9:20,오피스텔 시장 ‘3박자 마케팅’ 붐...입지. 임대수요. 소형면적 3대 키워드로 투심 몰이,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('붐...입지.', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요.', 'O'), (' ', 'O'), ('소형면적', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키워드로', 'O'), (' ', 'O'), ('투심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰이', 'O')]"
235,2011.10.17. 오전 9:19,LH 기업비축토지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
236,2011.10.17. 오전 9:14,롯데건설 유엔사막화 방지 협약 총회 포럼 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유엔사막화 방지 협약 총회 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
237,2011.10.17. 오전 9:05,생생 JOB 뉴스,"[('생생', 'O'), (' ', 'O'), ('JOB', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O')]"
238,2011.10.17. 오전 8:56,청주시 미착공 아파트업체들에 최후통첩,"[('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미착공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트업체들에', 'O'), (' ', 'O'), ('최후통첩', 'O')]"
239,2011.10.17. 오전 8:50,이번 주 충청권 분양시장 절정,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O')]"
240,2011.10.17. 오전 8:47,재건축 초과이익 부담금 절반 줄여,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
241,2011.10.17. 오전 8:20,재건축 초과이익 부담금 절반 이상 줄인다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
242,2011.10.17. 오전 8:18,임대차 가구 절반 월세…제주는 무려 84%,"[('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세…', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY')]"
243,2011.10.17. 오전 8:00,르포마곡지구 이젠 아파트터 농작물 수확해 주세요,"[('르포마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트터', 'O'), (' ', 'O'), ('농작물', 'O'), (' ', 'O'), ('수확해', 'O'), (' ', 'O'), ('주세요', 'O')]"
244,2011.10.17. 오전 7:52,임대차가구 절반이 월셋집,"[('임대차가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('월셋집', 'O')]"
245,2011.10.17. 오전 7:51,전국 임대차 가구 절반이상이 월셋집,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('월셋집', 'O')]"
246,2011.10.17. 오전 7:45,연내 보금자리 본청약 지구별 맞춤 청약전략은,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('지구별', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
247,2011.10.17. 오전 7:40,상가이름에도 철수와 영희가 존재한다,"[('상가이름에도', 'O'), (' ', 'O'), ('철수', 'PERSON'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('영희', 'PERSON'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('존재한다', 'O')]"
248,2011.10.17. 오전 7:17,전국 임대차 가구 절반이 월세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
249,2011.10.17. 오전 7:00,충청 패권 누가 잡나···세종시  도안신도시 분양 ‘대격돌’,"[('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패권', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡나···', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대격돌’', 'O')]"
250,2011.10.17. 오전 6:25,부산 분양시장 호조에 주거용 착공면적 급증,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호조에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('착공면적', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
251,2011.10.17. 오전 6:01,주택 매매사기 계약 때 입회한 법무사도 책임,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매사기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('입회한', 'O'), (' ', 'O'), ('법무사', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
252,2011.10.17. 오전 6:01,재건축 초과이익 부담금 절반 이상 줄인다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
253,2011.10.17. 오전 6:00,측량ㆍ지도제작 기술 개도국에 전수,"[('측량ㆍ지도제작', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
254,2011.10.17. 오전 6:00,국토지리정보원 16개 개발도상국에 측량 등 기술 전수,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발도상국에', 'O'), (' ', 'O'), ('측량', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
255,2011.10.17. 오전 5:15,아파트 광고에 톱스타가 사라졌다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광고에', 'O'), (' ', 'O'), ('톱스타', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다', 'O')]"
256,2011.10.17. 오전 4:13,12억대 新역세권 경매아파트 잡을 이유,"[('12억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('新역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
257,2011.10.17. 오전 3:11,아파트 미리보기 대전 도안 아이파크,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
258,2011.10.17. 오전 3:10,아하 경제뉴스 초고층빌딩 기준과 자꾸 짓는 이유 뭔가요,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('경제뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('기준과', 'O'), (' ', 'O'), ('자꾸', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가요', 'O')]"
259,2011.10.17. 오전 12:33,도내 아파트 9월 거래량 1851건 전월대비 7.5% 줄어,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1851건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('7.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
260,2011.10.17. 오전 12:33,중소형 아파트 인기 중대형보다 가격 높다,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
261,2011.10.18. 오후 9:24,성수기 맞아 11월 전국 분양물량 쏟아진다,"[('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
262,2011.10.18. 오후 9:24,民·官합동 건설산업 공생발전 모색,"[('民·官합동', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('공생발전', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
263,2011.10.18. 오후 8:59,현대산업개발 부천 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2011.10.18. 오후 8:57,뉴타운 요건 완화 내년 시행되나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행되나', 'O')]"
265,2011.10.18. 오후 8:57,11월 아파트 신규 분양 풍년,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
266,2011.10.18. 오후 7:02,경기도 주민 25% 반대하면 뉴타운 추진 취소,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반대하면', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
267,2011.10.18. 오후 7:01,당첨되면 로또…세종시 임대주택 정작 공무원들은 시큰둥,"[('당첨되면', 'O'), (' ', 'O'), ('로또…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정작', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
268,2011.10.18. 오후 7:00,당첨되면 로또…세종시 임대주택 정작 공무원들은 시큰둥,"[('당첨되면', 'O'), (' ', 'O'), ('로또…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정작', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
269,2011.10.18. 오후 6:59,고양·원흥 보금자리 특별공급도 대거 미달,"[('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
270,2011.10.18. 오후 6:35,우미건설 혁신적인 상품구성으로 소비자 호평,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신적인', 'O'), (' ', 'O'), ('상품구성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
271,2011.10.18. 오후 6:33,신성건설 뿌리기술대회 대통령상,"[('신성건설 뿌리기술대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION')]"
273,2011.10.18. 오후 6:32,부동산 자산 아닌 수익의 시대…임대주택 소형ㆍ표준화해야 성공,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('수익의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소형ㆍ표준화해야', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
274,2011.10.18. 오후 6:32,살기 편한 신개념 아파트 내놓겠다,"[('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓겠다', 'O')]"
275,2011.10.18. 오후 6:32,4분기 분양시장과 투자전략 꾸준한 임대 수익 매력…도시형 생활주택·오피스텔  뜬다,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('매력…도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
276,2011.10.18. 오후 6:32,4분기 분양시장과 투자전략 화제의 분양현장  남양주 별내 모아미래도,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT')]"
277,2011.10.18. 오후 6:32,4분기 분양시장과 투자전략 인천 청라·은평·문정지구 택지 노려 볼까,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
278,2011.10.18. 오후 6:32,4분기 분양시장과 투자전략 화제의 분양현장  서산 산업단지 ‘오토폴리스’,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('서산 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오토폴리스', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
279,2011.10.18. 오후 6:32,4분기 분양시장과 투자전략 분양 하이라이트  수원 ‘권선자이  e편한세상’,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('권선자이 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
280,2011.10.18. 오후 6:32,4분기 분양시장과 투자전략 분양 하이라이트  판교 ‘운중 아펠바움’,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운중 아펠바움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
281,2011.10.18. 오후 6:32,4분기 분양시장과 투자전략 판교를 다시보자…신분당선 개통으로 역세권 상가 활기,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('다시보자…', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
282,2011.10.18. 오후 6:32,4분기 분양시장과 투자전략 화제의 분양현장  제천 리솜포레스트,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리솜포레스트', 'ARTIFACT')]"
283,2011.10.18. 오후 6:31,4분기 분양시장과 투자전략 전셋값 치솟는데…4분기 알짜 대단지 분양받아 볼까,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는데…', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받아', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
284,2011.10.18. 오후 6:31,건설산업 선진화 이끌 공생발전위원회 출범,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('공생발전위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
285,2011.10.18. 오후 6:31,가을분양 막바지 11월 4만 가구,"[('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만 가구', 'QUANTITY')]"
286,2011.10.18. 오후 6:31,현대ㆍ삼성ㆍSK건설 中 친저우에 복합신도시 개발,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친저우', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
287,2011.10.18. 오후 6:31,해외건설 中東서 울고 아시아서 웃었다,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('中東', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
288,2011.10.18. 오후 6:31,경기 뉴타운 주민 25% 반대하면 취소,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반대하면', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
289,2011.10.18. 오후 6:31,한경ㆍ글로벌PMC 부동산자산관리사 과정 모집,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('글로벌PMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
290,2011.10.18. 오후 6:31,대구혁신도시 투자 열기 뜨겁네,"[('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
291,2011.10.18. 오후 6:31,4분기 분양시장과 투자전략 평창 개발 호재로 토지시장 꿈틀…8월 한달 간 0.43% 올라 거래량도 증가,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량도', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
292,2011.10.18. 오후 6:19,경기도 주민 25% 반대하면 뉴타운 추진 취소,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반대하면', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
293,2011.10.18. 오후 6:06,서울 도심 빈 사무실 갈수록 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
294,2011.10.18. 오후 5:47,분양가 인하 속속 확산…주상복합·오피스텔까지,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…주상복합·오피스텔까지', 'O')]"
295,2011.10.18. 오후 5:42,부동산 업계 호텔 개발 사업 눈독,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
296,2011.10.18. 오후 5:33,서울시의회 예결위 박준희 위원장 선임,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예결위', 'O'), (' ', 'O'), ('박준희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
297,2011.10.18. 오후 5:29,10.26 재보선 김충립 후보자 등록무효,"[('10.26', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재보선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('김충립', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록무효', 'O')]"
298,2011.10.18. 오후 5:28,가을 전세난，일단 숨고르기,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난，일단', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
299,2011.10.18. 오후 5:28,용적률 인센티브제 모든 정비사업으로 확대,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'CIVILIZATION'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
300,2011.10.18. 오후 5:26,서울 지하철 7호선 온수∼부평구청 내년 하반기 개통,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('온수', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('부평구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
301,2011.10.18. 오후 5:25,전세난에 서울 도심 뉴타운 미분양 주목,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
302,2011.10.18. 오후 5:24,건설산업 공생 발전 위한 민관 합동의 위원회 출범,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('공생', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동의', 'O'), (' ', 'O'), ('위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
303,2011.10.18. 오후 5:24,부분 임대 아파트 소비자 반응 ‘싸늘’,"[('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싸늘’', 'O')]"
304,2011.10.18. 오후 5:24,11월에 아파트 쏟아진다.. 전국 4만1927가구 공급,"[('11월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만1927가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
305,2011.10.18. 오후 5:16,내집은 내맘대로…My Premium 체험관 개관,"[('내집은', 'O'), (' ', 'O'), ('내맘대로…My', 'O'), (' ', 'O'), ('Premium', 'O'), (' ', 'O'), ('체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
306,2011.10.18. 오후 5:15,건설금융기관 수장 하마평 무성,"[('건설금융기관', 'O'), (' ', 'O'), ('수장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하마평', 'O'), (' ', 'O'), ('무성', 'O')]"
307,2011.10.18. 오후 5:08,해운대·수원 아이파크 상가 분양,"[('해운대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2011.10.18. 오후 5:08,한국소비자원 염곡동 청사 매각,"[('한국소비자원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('염곡동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
309,2011.10.18. 오후 5:08,푸르지오 월드마크 상업시설 분양,"[('푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2011.10.18. 오후 5:08,건대 부동산대학원 모집,"[('건대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
311,2011.10.18. 오후 5:08,도안신도시 계룡리슈빌 분양,"[('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2011.10.18. 오후 5:06,정비사업 현장에도 CM 도입,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
313,2011.10.18. 오후 5:06,MK 추천매물 수원 금곡동 1층상가 2억7500만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억7500만원', 'QUANTITY')]"
314,2011.10.18. 오후 5:05,부담금 줄이자 시공사 속속 교체…재건축 조합의 선택,"[('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('교체…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
315,2011.10.18. 오후 4:54,中 14개 도시 첫 구매 주택 금리 인상,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
316,2011.10.18. 오후 4:53,상가뉴스레이다 다음달 3일 세미나 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
317,2011.10.18. 오후 4:37,상가뉴스레이다 11월3일 선종필과 함께하는 상가투자 세미나 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('11월3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선종필', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
318,2011.10.18. 오후 4:36,수도권 미분양 1층 할인 노려볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
319,2011.10.18. 오후 4:36,서울 전셋값 고공행진 한풀 꺾였다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
320,2011.10.18. 오후 4:36,보금자리 고양 원흥지구 특별공급서도 대거 미달,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급서도', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
321,2011.10.18. 오후 4:33,현대산업개발 부천 아이파크 416가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('416가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2011.10.18. 오후 4:28,눈여겨 볼만한 미분양 뉴타운 아파트는,"[('눈여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('볼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
323,2011.10.18. 오후 4:25,서울시내 연예인 거주 지도…최고 선호 지역은 청담 신흥 강자는 한남동 조용한 강북도 강세,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('지도…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('청담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('강자는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
324,2011.10.18. 오후 4:19,민관 건설산업 새 모멘텀 모색,"[('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모멘텀', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
325,2011.10.18. 오후 4:01,인천공항 옆 카지노단지 설립 급물살,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('카지노단지', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
326,2011.10.18. 오후 3:59,가을 이사철 부동산 거래 시 등기부등본 확인법은,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부등본', 'O'), (' ', 'O'), ('확인법은', 'O')]"
327,2011.10.18. 오후 3:58,“전망에 여가생활까지”… ‘水변’아파트를 찾아라,"[('“전망에', 'O'), (' ', 'O'), ('여가생활까지”…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘水변’아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
328,2011.10.18. 오후 3:25,한국감정원 보상정보 개인이 실시간 파악하는 서비스 개발,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보상정보', 'O'), (' ', 'O'), ('개인이', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('파악하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
329,2011.10.18. 오후 3:17,대우건설 맞춤형 주택 체험관 오픈,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
330,2011.10.18. 오후 3:13,쌀눈 승촌보 22일 개장.. 영산강이 살아난다,"[('쌀', 'PLANT'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('승촌보', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장..', 'O'), (' ', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
331,2011.10.18. 오후 3:10,국토부 몽골 아제르바이잔과 공간정보분야 협력 MOU,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
332,2011.10.18. 오후 2:52,교통 좋은 아파트가 최고,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
333,2011.10.18. 오후 2:51,미국 서부로 가는 하늘길 빨라진다,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
334,2011.10.18. 오후 2:44,국내 최고 80층 스카이라인 해운대 연말 3500가구 집들이,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('80층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
336,2011.10.18. 오후 2:35,건설산업 공생발전위원회 출범,"[('건설산업 공생발전위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
337,2011.10.18. 오후 2:11,그룹공사물량 어디가 많나…신세계·포스코 順,"[('그룹공사물량', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('많나…', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('順', 'O')]"
338,2011.10.18. 오후 1:49,세종시 효과 충남·대전 주택시장 후끈,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
339,2011.10.18. 오후 1:39,지하철7호선 부천구간 내년 하반기 개통,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
340,2011.10.18. 오후 1:37,‘계양 센트레빌 2차’ 여심 잡기 프로젝트,"[('‘', 'O'), ('계양 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('여심', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O')]"
341,2011.10.18. 오후 1:21,도시 재정비ㆍ주거환경 정비법 내년 시행되나,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비ㆍ주거환경 정비법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행되나', 'O')]"
342,2011.10.18. 오후 1:21,슈프리마 GSTAR 기업육성 지원업체로 선정,"[('슈프리마 GSTAR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업육성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원업체로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
343,2011.10.18. 오후 1:21,경인아라뱃길김포공항 버스노선 신설,"[('경인아라뱃길', 'LOCATION'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스노선', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
344,2011.10.18. 오후 1:20,지하철 7호선 부천구간 내년 개통,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
345,2011.10.18. 오후 1:10,3차례 전셋값 대책 실효성은,"[('3차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성은', 'O')]"
346,2011.10.18. 오후 1:08,대구신서혁신도시 용지매각 활발,"[('대구신서혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
347,2011.10.18. 오후 12:55,2011건설대상자연과 사람이 함께 입주하다,"[('2011', 'DATE'), ('건설대상자연', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('입주하다', 'O')]"
348,2011.10.18. 오후 12:55,2011건설대상도시를 창조하는 디자인 아파트 개념을 바꾸다,"[('2011', 'DATE'), ('건설대상도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('창조하는', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개념을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸다', 'O')]"
349,2011.10.18. 오후 12:55,LH 과천서 세종시 첫마을 임대아파트 공급설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마', 'EVENT'), ('을 임대아파트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공급설명회', 'O')]"
350,2011.10.18. 오후 12:03,물류창고 등록 세부시행안 확정,"[('물류창고', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('세부시행안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
351,2011.10.18. 오전 11:57,나주쌀 형상화한 영산강 승촌보 22일 개방,"[('나주', 'LOCATION'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('형상화한', 'O'), (' ', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('승촌보', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
352,2011.10.18. 오전 11:53,집사면 골프 회원권 준다..구성지구 내년 1월 첫 삽,"[('집사', 'CIVILIZATION'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('준다..', 'O'), (' ', 'O'), ('구성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
353,2011.10.18. 오전 11:42,대구혁신도시 토지공급 탄력,"[('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
354,2011.10.18. 오전 11:41,하와이 가는 하늘길 빨라진다,"[('하와이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
355,2011.10.18. 오전 11:39,건설산업 공생위한 위원회 출범 본격 활동,"[('건설산업 공생위한 위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
356,2011.10.18. 오전 11:28,대구신서 상업용지 열흘만에 300억원치 팔려,"[('대구신서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('300억원치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
357,2011.10.18. 오전 11:27,경기도 뉴타운 출구전략 “주민 25% 반대면 취소”,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반대면', 'O'), (' ', 'O'), ('취소”', 'O')]"
358,2011.10.18. 오전 11:25,이사 업체 선정 전 견적비교는 필수,"[('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('견적비교는', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
359,2011.10.18. 오전 11:15,서울 지하철 7호선 부천구간 내년 개통,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
360,2011.10.18. 오전 11:15,경인아라뱃길 김포터미널김포공항 버스노선 신설,"[('경인아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포터미널', 'LOCATION'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스노선', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
361,2011.10.18. 오전 11:06,서울시내 뉴타운 알짜 물량 노려볼까,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
362,2011.10.18. 오전 11:06,현대산업개발 부천 아이파크…24일 특별공급·2527일 청약,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천 아이파크', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급·', 'O'), ('2527일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
363,2011.10.18. 오전 11:06,연내 오피스텔·생활주택 3458가구 분양 ‘봇물’,"[('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3458가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
364,2011.10.18. 오전 11:06,초과이익 환수 완화…재건축시장 ‘시큰둥’,"[('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시큰둥’', 'O')]"
365,2011.10.18. 오전 11:04,게시판 대우건설 맞춤형 주택 체험공간 오픈,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('체험공간', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
366,2011.10.18. 오전 11:04,서울시 3분기 외국인직접투자 67% 급증,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('직접투자', 'O'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
367,2011.10.18. 오전 11:04,건설산업 공생발전위원회 출범,"[('건설산업 공생발전위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
368,2011.10.18. 오전 11:03,11월 분양대목 4만가구 추가 공급,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대목', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2011.10.18. 오전 11:02,국토부 몽골·아제르바이잔과 공간정보 협력 MOU,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
370,2011.10.18. 오전 11:02,용산구 자치구 최초 청백공무원상 제정,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('청백공무원상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
371,2011.10.18. 오전 11:02,경기도 개발제한구역 해제 절차 개선 요구,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
373,2011.10.18. 오전 11:01,현대산업개발 해운대 아이파크 등 상가분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
374,2011.10.18. 오전 11:01,국내 지도기술 해외진출 길 열려,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('지도기술', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
375,2011.10.18. 오전 11:00,몽골ㆍ아제르바이잔과 공간정보 협력 MOU 체결,"[('몽골', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
376,2011.10.18. 오전 11:00,제11회 화물자동차 운전자의 날 부산서 개최,"[('제11회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화물자동차 운전자의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
377,2011.10.18. 오전 11:00,우리나라 위성지도 중앙아시아로 수출한다,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('위성지', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙아시아', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
378,2011.10.18. 오전 11:00,사진국토부 몽골·아제르바이잔과 공간정보 협력 MOU 체결,"[('사진', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
379,2011.10.18. 오전 10:59,현대산업개발 부천 아이파크 416가구 일반분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('416가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
380,2011.10.18. 오전 10:57,알짜경매둔촌동 주공아파트 최저가 7억400만원,"[('알짜경매', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억400만원', 'QUANTITY')]"
381,2011.10.18. 오전 10:55,전주시 불법원룸 강경 조치,"[('전주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('강경', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
382,2011.10.18. 오전 10:51,수익형 부동산 전세가 상승임대사업 세제지원 요건 완화로 인기 상한가,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가 상승임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세제지원', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
383,2011.10.18. 오전 10:48,재정비사업구역 일몰제 등 담은 도시재정비법 국무회의 통과,"[('재정비사업구역', 'O'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재정비법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국무회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
384,2011.10.18. 오전 10:38,세종시 첫마을 임대아파트 나온다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
385,2011.10.18. 오전 10:38,현대산업개발 부천아이파크 416가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('416가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2011.10.18. 오전 10:31,투자열기 살아나는 대구혁신도시,"[('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION')]"
387,2011.10.18. 오전 10:30,작은 기술 모아 소나무 9만그루 효과냈죠,"[('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('소나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('9만그루', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('효과냈죠', 'O')]"
388,2011.10.18. 오전 10:27,뉴타운 사업 지원 늘리고 일몰제 도입,"[('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
389,2011.10.18. 오전 10:26,민관 건설산업 공생발전위원회 출범,"[('민관 건설산업 공생발전위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
390,2011.10.18. 오전 10:26,한필지 두가구 땅콩주택,"[('한필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O')]"
391,2011.10.18. 오전 10:26,지하층지상3층에 정원까지 완두콩주택 조감도,"[('지하층지상', 'O'), ('3층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정원까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완두콩주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
393,2011.10.18. 오전 10:20,분양소식 현대산업개발 부천 아이파크,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
394,2011.10.18. 오전 10:12,철도공단 삼성SDS 선로전환기 허위 낙찰 형사 고발,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성SDS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선로전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('형사', 'O'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
395,2011.10.18. 오전 10:11,현대산업개발 부천 아이파크 416가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('416가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2011.10.18. 오전 9:56,LH 대구 혁신도시 토지 매각 급증세,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
397,2011.10.18. 오전 9:51,서울 3Q 오피스 공실률 소폭 늘어…임대료도 동반 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…임대료도', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
398,2011.10.18. 오전 9:46,가을 분양대목 막바지에 4만여가구 풀려종합,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대목', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려종합', 'O')]"
399,2011.10.18. 오전 9:46,전망일품 ‘수변아파트 1번지’는 어디,"[('전망일품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수변아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('’는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
400,2011.10.18. 오전 9:42,나주평야 쌀알 형상화한 승촌보 22일 개방,"[('나주평야', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌀', 'PLANT'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('형상화한', 'O'), (' ', 'O'), ('승촌보', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
401,2011.10.18. 오전 9:41,LH “대구혁신도시 투자 열기 살아난다”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다”', 'O')]"
402,2011.10.18. 오전 9:38,한샘 3분기 영업익 111억 최대실적,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('111억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대실적', 'O')]"
403,2011.10.18. 오전 9:26,계양 센트레빌 2차 19일까지 계약,"[('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('19일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
404,2011.10.18. 오전 9:24,건설산업 공생발전위 출범,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('공생발전위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
405,2011.10.18. 오전 9:24,뉴타운 일몰제 국무회의 통과,"[('뉴타운 일몰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국무회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
406,2011.10.18. 오전 9:18,동부건설 체험마케팅 선보여,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체험마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
407,2011.10.18. 오전 9:15,용적률 인센티브제도 전체 정비사업으로 확대,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
408,2011.10.18. 오전 9:09,신림동은 변신중.. 리모델링업체들 수주 전쟁,"[('신림동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중..', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
409,2011.10.18. 오전 9:09,하도급 불공정 뿌리 뽑는다…민·관 건설산업 공생발전위 출범,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다…민·관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('공생발전위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
410,2011.10.18. 오전 9:09,세종시 첫 마을 공공임대아파트 분양 설명회,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
411,2011.10.18. 오전 9:03,포스코건설 베트남 도로공사 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
413,2011.10.18. 오전 8:45,세종시 첫마을 공공임대 오늘 과천서 분양설명회,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O')]"
414,2011.10.18. 오전 8:41,대학생도 빵점 준 도시형생활주택,"[('대학생', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('빵점', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O')]"
415,2011.10.18. 오전 8:24,김인만의 부동산돋보기이제는 수익형부동산에 관심가질 때,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심가질', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
416,2011.10.18. 오전 8:18,가을 정취 물씬…한강 8경도 별미,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정취', 'O'), (' ', 'O'), ('물씬…', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8경', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('별미', 'O')]"
417,2011.10.18. 오전 8:15,도시재정비 속도 낸다..장기표류땐 지정해제,"[('도시재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다..', 'O'), (' ', 'O'), ('장기표류땐', 'O'), (' ', 'O'), ('지정해제', 'O')]"
418,2011.10.18. 오전 8:12,한강·금강·영산강·낙동강…확 바뀐 4대강에 끌린다,"[('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('낙동강', 'LOCATION'), ('…확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('끌린다', 'O')]"
419,2011.10.18. 오전 8:07,가을 분양대목 막바지에 4만여가구 풀려,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대목', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
420,2011.10.18. 오전 8:03,돈되는 부동산 올해 3458가구 남았다,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3458가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
421,2011.10.18. 오전 8:01,뉴타운 옥석 가리기 빨라진다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
422,2011.10.18. 오전 8:01,주민 의사 물어 뉴타운 취소 법제화,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('물어', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('법제화', 'O')]"
424,2011.10.18. 오전 8:00,재개발 전면철거 벗고 소규모 맞춤식 도입,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전면철거', 'O'), (' ', 'O'), ('벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
425,2011.10.18. 오전 7:49,계룡건설 ‘착한 가격’ 분양 돌풍 왜,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘착한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
426,2011.10.18. 오전 7:41,정부민간 건설산업 발전 위해 뭉쳤다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다', 'O')]"
427,2011.10.18. 오전 7:41,수익형 부동산 막바지 분양 쏟아진다,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
428,2011.10.18. 오전 6:05,가을 분양대목 막바지에 4만여가구 풀려,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대목', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
429,2011.10.18. 오전 6:02,주택불황 비웃는 유아독존 오피스텔…과연 수익률은,"[('주택불황', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('유아독존', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…과연', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O')]"
430,2011.10.18. 오전 6:01,민관 합동 건설산업 공생발전위원회 출범,"[('민관 합동 건설산업 공생발전위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
431,2011.10.18. 오전 6:01,건설산업 발전 위해 정부업계 머리 맞댄다,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
432,2011.10.18. 오전 6:00,건설산업 하도급 불공정거래 뿌리 뽑는다,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
433,2011.10.18. 오전 6:00,깜빡하신 보관금 23억원 찾아가세요,"[('깜빡하신', 'O'), (' ', 'O'), ('보관금', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아가세요', 'O')]"
434,2011.10.18. 오전 6:00,서울시 3분기 FDI 작년동기比 67%↑,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('FDI', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
435,2011.10.18. 오전 6:00,민·관 건설공생발전委 입찰제 손질한다,"[('민·관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공생발전委', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰제', 'O'), (' ', 'O'), ('손질한다', 'O')]"
436,2011.10.18. 오전 3:10,세입자 절반이 월세,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
437,2011.10.18. 오전 3:10,재건축 초과이익부담금 50%↓,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
438,2011.10.18. 오전 3:05,신용카드 포인트로 세금도 낸다,"[('신용카드', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트로', 'O'), (' ', 'O'), ('세금도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
439,2011.10.18. 오전 3:05,재건축 아파트 세금폭탄 깎아준다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아준다', 'O')]"
440,2011.10.18. 오전 3:05,전세난에 반전세 늘더니… 전국 세입자 절반이 월세,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('늘더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
441,2011.10.18. 오전 1:26,재건축 초과이익 부담금 절반 줄인다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
442,2011.10.18. 오전 1:22,전국 임대차 가구 절반이 월세 산다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
443,2011.10.18. 오전 12:33,남의 집 사는 사람 62% 월세살이,"[('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세살이', 'O')]"
444,2011.10.18. 오전 12:33,올 하반기 영동권 아파트 1135세대 공급,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영동권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1135세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
445,2011.10.19. 오후 10:46,VVIP 리조트 반얀트리 팔린다,"[('VVIP 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반얀트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
446,2011.10.19. 오후 8:28,강남3구 아파트 경매시장 회복세 ‘완연’,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완연’', 'O')]"
447,2011.10.19. 오후 7:47,강남發 전세대란 진정…은마 한달새 1억원↓,"[('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('진정…', 'O'), ('은마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
448,2011.10.19. 오후 7:04,코레일 철도 기술혁신 페스티벌 개최,"[('코레일 철도 기술혁신 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
449,2011.10.19. 오후 6:33,강남 전셋값 최고 1억원 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
450,2011.10.19. 오후 6:33,한강 관광객 부쩍 늘어…추가 개발 기대,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
451,2011.10.19. 오후 6:33,낙동강 매년 겪던 홍수 피해 올해는 없어,"[('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('겪던', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
452,2011.10.19. 오후 6:33,영산강 영산강 뱃길 34년 만에 다시 열려,"[('영산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뱃길', 'O'), (' ', 'O'), ('34년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
453,2011.10.19. 오후 6:33,심명필 4대강 추진본부장 강 주변 주민들 주름살 펴졌다,"[('심명필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주름살', 'O'), (' ', 'O'), ('펴졌다', 'O')]"
454,2011.10.19. 오후 6:33,홍수 예방ㆍ물부족 해소…국토 부가가치 높였다,"[('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('예방ㆍ물부족', 'O'), (' ', 'O'), ('해소…국토', 'O'), (' ', 'O'), ('부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높였다', 'O')]"
455,2011.10.19. 오후 6:33,대규모 준설로 생태계 파괴 주장도…마지막까지 찬반 논쟁,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('준설로', 'O'), (' ', 'O'), ('생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('파괴', 'O'), (' ', 'O'), ('주장도…마지막까지', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O')]"
456,2011.10.19. 오후 6:32,금강 레저시설 조성해 지역경제 활성화,"[('금강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레저시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성해', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
457,2011.10.19. 오후 6:32,강남 전셋값 최고 1억 하락…전문가 전망,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
458,2011.10.19. 오후 6:32,부산 용호5지구 반값 아파트…분양가 3.3㎡당 580만원대,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호5지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('580만원대', 'QUANTITY')]"
459,2011.10.19. 오후 6:32,검단힐스테이트 454가구…현대건설 전용 84㎡  단일평형,"[('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('454가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단일평형', 'O')]"
460,2011.10.19. 오후 6:32,보문3구역에 최고 20층 1028가구 공급,"[('보문', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1028가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
461,2011.10.19. 오후 6:32,강남 3구 낙찰가율 3개월 연속 상승할까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승할까', 'O')]"
462,2011.10.19. 오후 6:32,시흥시 대야신천 뉴타운 취소…주민 반대 25% 넘어,"[('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대야신천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
463,2011.10.19. 오후 6:18,건설현장 함바집 선정 투명해 진다,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('함바집', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해', 'O'), (' ', 'O'), ('진다', 'O')]"
464,2011.10.19. 오후 6:14,김포에 유럽풍 대저택 콘셉트 아파트,"[('김포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('대저택', 'O'), (' ', 'O'), ('콘셉트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
465,2011.10.19. 오후 6:13,강·호수·하천 주변 아파트 쏟아져 나온다,"[('강·호수·하천', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
466,2011.10.19. 오후 6:09,김규정의 부동산특강 ‘재건축 초과이익환수’ 완화효과는,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수’', 'O'), (' ', 'O'), ('완화효과는', 'O')]"
467,2011.10.19. 오후 5:49,‘선임대 후분양’ 오피스 등장,"[('‘선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
468,2011.10.19. 오후 5:46,금호건설 베트남 21개 협력사와 MOU 체결,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
469,2011.10.19. 오후 5:21,공공건설 함바집 선정 투명해진다,"[('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('함바집', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해진다', 'O')]"
470,2011.10.19. 오후 5:15,신도시 속앓이‥집값 20% 하락,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이‥집값', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
471,2011.10.19. 오후 5:12,신도시 속앓이‥집값 20% 하락,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이‥집값', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
472,2011.10.19. 오후 5:06,분당·일산·평촌 등 1기 신도시 대형아파트 MB정부 들어 집값 하락 직격탄,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
473,2011.10.19. 오후 5:06,검단 힐스테이트 6차 454가구,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('454가구', 'QUANTITY')]"
474,2011.10.19. 오후 5:06,위례·고양·하남 보금자리 본청약 잇달아,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
475,2011.10.19. 오후 5:06,톡톡 부동산 투자가치보다 교통이 중요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치보다', 'O'), (' ', 'O'), ('교통이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
476,2011.10.19. 오후 5:06,거여동에 아파트 1199가구…보문동 6가도 1028가구,"[('거여동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1199가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('보문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6가', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('1028가구', 'QUANTITY')]"
477,2011.10.19. 오후 5:06,부산에 3.3㎡당 580만원 아파트,"[('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('580만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
478,2011.10.19. 오후 5:06,오피스텔·도시형생활주택도 브랜드 시대,"[('오피스텔·도시형생활주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
479,2011.10.19. 오후 5:06,신도시 대형아파트의 굴욕…서울보다 4배 더 떨어져,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대형아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
480,2011.10.19. 오후 5:03,충남·대전 아파트 청약시장 후끈,"[('충남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
481,2011.10.19. 오후 5:03,세종시 공공임대는 공무원 관심 못끌어,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('못끌어', 'O')]"
482,2011.10.19. 오후 5:00,건설현장 함바집 선정 투명해 진다,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('함바집', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해', 'O'), (' ', 'O'), ('진다', 'O')]"
483,2011.10.19. 오후 4:55,개포주공 급매물 속속 소진.. 시장 회복？ 일시적？,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복？', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적？', 'O')]"
484,2011.10.19. 오후 4:53,“값싼 소형주택용지 어디 없나요？”,"[('""값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요？""', 'O')]"
485,2011.10.19. 오후 4:52,송파 거여·마천 뉴타운 본격 개발,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
486,2011.10.19. 오후 4:51,강남권 경매 낙찰가율 석달째 상승,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
487,2011.10.19. 오후 4:43,부산에 3.3㎡당 580만원 아파트 등장,"[('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('580만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
488,2011.10.19. 오후 4:32,도로공사 대한민국 디자인 대상 대통령상 수상,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 디자인 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
489,2011.10.19. 오후 4:29,국토부 앞 대순진리회 신도 4000여명 시위 왜,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대순진리회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시위', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
490,2011.10.19. 오후 4:28,경남기업 500억 규모 BW 발행,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('BW', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
491,2011.10.19. 오후 4:22,강동 블루마시티 체비지 매각 개별 건축 가능,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루마시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('체비지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
492,2011.10.19. 오후 4:13,포스코건설 베트남에 유치원 무상기증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('무상기증', 'O')]"
493,2011.10.19. 오후 4:00,대한주택보증 사고사업장 공사대금 하도급업체에 직접 지급,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사고사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
494,2011.10.19. 오후 3:46,사진LH 양평에서 해비타트 희망의 집짓기 활동,"[('사진', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해비타트 희망의 집짓기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
495,2011.10.19. 오후 3:40,SK건설 친환경 건설사로 재탄생,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
496,2011.10.19. 오후 3:40,강동 보금자리주택도 물량 준다,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
497,2011.10.19. 오후 3:38,주택보증 하도급대금 직불제 전면 시행,"[('주택보증 하도급대금 직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
498,2011.10.19. 오후 3:32,대우건설 신촌 푸르지오 시티 평균 3대 1 경쟁률 기록 청약마감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
499,2011.10.19. 오후 3:27,경남기업 500억원 규모 BW발행,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('BW발행', 'O')]"
500,2011.10.19. 오후 3:23,목포 주상관 복합주택 일반 분양 20일 시작,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상관', 'O'), (' ', 'O'), ('복합주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
501,2011.10.19. 오후 3:18,신촌 푸르지오 시티 전평형 청약마감,"[('신촌 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
502,2011.10.19. 오후 3:12,대한주택보증 하도급대금 직불제 전면 시행,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급대금 직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
503,2011.10.19. 오후 3:11,LH 해비타트와 함께 희망의 집짓기 봉사,"[('LH 해비타트', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('희망의 집', 'TERM'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
504,2011.10.19. 오후 3:07,대주보 사고사업장 공사금 하도급업체에 직접 지급,"[('대주보', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사금', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
505,2011.10.19. 오후 3:07,성북 보문3구역 아파트 1천28가구 건립,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보문', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천28가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
506,2011.10.19. 오후 3:07,경남기업 재무개선용 BW 500억원 발행,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무개선용', 'O'), (' ', 'O'), ('BW', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
508,2011.10.19. 오후 3:05,경남기업 500억 BW 발행,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500억 BW', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
509,2011.10.19. 오후 3:03,용인 풍덕천동에 진산마을 푸르지오 공급,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍덕천동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('진산마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
510,2011.10.19. 오후 3:03,MB정부 1기신도시 대형 아파트값 20% 하락,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
