,date,headline,keyword
0,2016.12.25. 오후 10:23,사당 롯데캐슬 골든포레 나흘간 견본주택 2만여명 북적,"[('사당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골든포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
1,2016.12.25. 오후 9:38,아시아나항공 A380 6호기 도입…장거리 경쟁력 강화,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('A380', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도입…장거리', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
2,2016.12.25. 오후 9:28,월세 10만 원 ‘협동조합 뉴스테이’ 나온다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘협동조합', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이’', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
3,2016.12.25. 오후 9:18,분양 단신동탄2 금호어울림 청약경쟁률 2.34 대 1,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신동탄2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.34 대 1', 'QUANTITY')]"
4,2016.12.25. 오후 9:18,분양 단신시흥 대야동 센트럴 푸르지오 2253가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2253가구', 'QUANTITY')]"
5,2016.12.25. 오후 9:18,분양 단신삼성물산 총 6개 단지 9017가구 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9017가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
6,2016.12.25. 오후 9:18,분양 단신대림산업 ‘e편한세상 시흥’ 659가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시흥', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('659가구', 'QUANTITY')]"
7,2016.12.25. 오후 9:18,분양 단신구미 산단 확장단지 쌍용 예가 더 파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신구미 산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가 더 파크', 'ARTIFACT')]"
8,2016.12.25. 오후 8:10,우미건설 뉴스테이로 사업영역 확장 나서,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업영역', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
9,2016.12.25. 오후 7:45,6개월 넘게 텅 빈 상가…신도시 찬바람 ,"[('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('텅', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
10,2016.12.25. 오후 7:17,잔금대출 규제 피하자 올 마지막 주 15곳 분양 봇물,"[('잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('올 마지막 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
11,2016.12.25. 오후 7:15,남양주·고양 협동조합 뉴 스테이 월세 최소 10만원,"[('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양 협동조합 뉴 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY')]"
13,2016.12.25. 오후 7:12,내년부터 서울 재건축단지에 공공임대주택 가능해져,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
14,2016.12.25. 오후 7:12,연말까지 분양 봇물…대출 규제 전에 막차 타자,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'O')]"
15,2016.12.25. 오후 7:08,서울 재건축단지에  국민임대·행복주택 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대·행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
16,2016.12.25. 오후 6:57,서울 재건축 단지에 국민임대·행복주택 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대·행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
17,2016.12.25. 오후 6:34,대림산업 지난주 문 연 e편한세상 모델하우스 2곳에 5.5만명 방문,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
18,2016.12.25. 오후 6:29,서울 재건축 단지에 국민임대·행복주택 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대·행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
19,2016.12.25. 오후 6:23,논산 첫 브랜드 단지 공급에 1만3000여명 운집,"[('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
20,2016.12.25. 오후 6:15,평창동계올림픽 수송지원 고속화 사업 속도낸다,"[('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수송지원', 'O'), (' ', 'O'), ('고속화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
21,2016.12.25. 오후 5:45,대우건설 모로코서 공사비 3871억 받아,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('3871억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
22,2016.12.25. 오후 5:45,MK 추천매물 충북 음성읍 단지형 공장용지 146억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('음성읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('146억원', 'QUANTITY')]"
23,2016.12.25. 오후 5:45,年매출 8조로 커진 공간정보산업,"[('年매출', 'O'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보산업', 'O')]"
24,2016.12.25. 오후 5:45,중개업 새 돌파구 부동산종합서비스,"[('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산종합서비스', 'O')]"
25,2016.12.25. 오후 5:45,테라스형 상가 피크닉몰 광주에,"[('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('피크닉몰', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O')]"
26,2016.12.25. 오후 5:45,판교 창조경제밸리 조성 속도,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
27,2016.12.25. 오후 5:45,이번주 전국 5천가구 청약…접수일 분리 유의해야,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…접수일', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('유의해야', 'O')]"
28,2016.12.25. 오후 5:45,그 좋다던 재건축·재개발 포기…왜,"[('그', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다던', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('포기…왜', 'O')]"
29,2016.12.25. 오후 5:35,단독 서울시 재건축 임대주택 정책 대전환,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('대전환', 'O')]"
30,2016.12.25. 오후 5:35,단독 강남 재건축단지에 행복주택 들어선다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
31,2016.12.25. 오후 5:35,LH 임대주택 추가모집 신혼부부 우선 배정키로,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가모집', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('배정키로', 'O')]"
32,2016.12.25. 오후 5:31,‘막차 타자’…올해 마지막주 견본주택 인파,"[('‘막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('’…', 'O'), ('올해 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
33,2016.12.25. 오후 5:19,5가지 키워드로 본 내년 부동산 시장,"[('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키워드로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
34,2016.12.25. 오후 5:17,트리플 메리트 갖춘 점포겸용 단독택지를 노려라,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
35,2016.12.25. 오후 5:14,판교 창조경제밸리 조성사업 가속,"[('판교 창조경제밸리 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
37,2016.12.25. 오후 5:13,단독 “투자자산 다각화” ···미래에셋자산운용 리츠 시장 진출,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('“투자자산', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화”', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('미래에셋자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
38,2016.12.25. 오후 5:12,‘미청구공사 금액  손실’ ··· 부정적 판단 잣대 바꿔야,"[('‘미청구공사', 'O'), (' ', 'O'), ('금액', 'O'), (' ', 'O'), ('손실’', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O'), (' ', 'O'), ('판단', 'O'), (' ', 'O'), ('잣대', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야', 'O')]"
39,2016.12.25. 오후 5:09,분양캘린더 청약접수 12곳·견본주택 5곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
40,2016.12.25. 오후 5:09,부동산 QA 내년 부동산 시장 관전포인트는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관전포인트는', 'O')]"
41,2016.12.25. 오후 5:09,분양현장 돋보기 세종시 대표 주거지역… BRT 정류장 가까워,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지역…', 'O'), (' ', 'O'), ('BRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O')]"
42,2016.12.25. 오후 5:09,내년 부동산시장 역전세난 · 깡통전세 우려,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
44,2016.12.25. 오후 5:06,판교 창조경제밸리 20만7000㎡ 부지 도시첨단산업단지 사업 본격 착수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20만7000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'TERM'), ('시첨단산', 'TERM'), ('업단지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
45,2016.12.25. 오후 5:06,올해 마지막 주까지 분양 몰린 이유는,"[('올해 마지막 주까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
46,2016.12.25. 오후 5:06,fn 금주 분양일정 전국 8곳 4594가구 분양,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4594가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
47,2016.12.25. 오후 5:05,작년 공간정보산업 매출 8조원 도달,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공간정보산업', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도달', 'O')]"
48,2016.12.25. 오후 4:52,고덕과 공덕에 이어 상봉까지 지지부진 재건축 포기 잇따라,"[('고덕', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
49,2016.12.25. 오후 4:27,첫 협동조합 뉴스테이 ‘월세 10만원’··· ‘사실상 전세’ 가능,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('협동조합', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘월세', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY'), ('’···', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
50,2016.12.25. 오후 4:22,신혼부부·다자녀가구 LH 국민임대주택 입주 쉬워진다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·다자녀가구', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
51,2016.12.25. 오후 4:11,정성과 고객만족서비스 부동산컨설팅 혁신리더,"[('정성과', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신리더', 'O')]"
52,2016.12.25. 오후 4:00,광주광역시 하남동에 유럽풍 테라스 상가,"[('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하남동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
53,2016.12.25. 오후 3:51,‘북삼 2차 웰메이드타운’ 모델하우스 오픈 3일간 1만명 방문,"[('‘', 'O'), ('북삼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웰메이드타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
54,2016.12.25. 오후 3:48,쑥쑥 크는 공간정보산업 이젠 연매출 8조원대로,"[('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('크는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보산업', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('연매출', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
55,2016.12.25. 오후 3:30,분양시장도 메리크리스마스,"[('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('메리크리스마스', 'DATE')]"
56,2016.12.25. 오후 3:25,e편한세상 아파트 모델하우스에 3일간 5만 5000명 방문,"[('e편한세상 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만 5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
57,2016.12.25. 오후 3:00,e편한세상 춘천 한숲시티에 쏠린 관심,"[('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
58,2016.12.25. 오후 3:00,성탄절에도 북적이는 분양 인파,"[('성탄절', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
59,2016.12.25. 오후 3:00,e편한세상 춘천 한숲시티에 쏠린 관심,"[('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
60,2016.12.25. 오후 3:00,크리스마스에도 북적이는 모델하우스,"[('크리스마스', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
61,2016.12.25. 오후 3:00,성탄절에도 모델하우스,"[('성탄절', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
62,2016.12.25. 오후 3:00,판교창조경제밸리 순항 2단계 첨단산업단지 지정,"[('판교창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
63,2016.12.25. 오후 2:59,모델하우스에 나타난 산타,"[('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('나타난', 'O'), (' ', 'O'), ('산타', 'PERSON')]"
64,2016.12.25. 오후 2:59,크리스마스에 나타난 산타,"[('크리스마스', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나타난', 'O'), (' ', 'O'), ('산타', 'ANIMAL')]"
65,2016.12.25. 오후 2:59,산타 신기하네,"[('산타', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('신기하네', 'O')]"
67,2016.12.25. 오후 2:59,모델하우스에 나타난 산타,"[('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('나타난', 'O'), (' ', 'O'), ('산타', 'PERSON')]"
68,2016.12.25. 오후 2:59,e편한세상 시흥 모델하우스 산타 이벤트,"[('e편한세상 시흥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('산타', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
69,2016.12.25. 오후 2:59,산타와 인사,"[('산타와', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
70,2016.12.25. 오후 2:59,신혼부부·다자녀가구 국민임대 입주 쉬워진다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·다자녀가구', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
71,2016.12.25. 오후 2:26,첫 협동조합형 뉴스테이는 월세 10만원,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('협', 'ARTIFACT'), ('동조합형 뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY')]"
72,2016.12.25. 오후 2:25,협동조합형 뉴스테이 월세 10만원,"[('협동조합형 뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY')]"
73,2016.12.25. 오후 2:23,입지 좋은 미분양 아파트에 실수요자 몰린다,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
74,2016.12.25. 오후 2:20,쏟아지는 입주 아파트…전세갈 곳 찾아볼까,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…전세갈', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
75,2016.12.25. 오후 2:19,분양 입주 현장 포커스 고덕 래미안 힐스테이트 고덕역 300m 거리…교통·쇼핑 편리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('300m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거리…교통·쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
76,2016.12.25. 오후 2:17,분양 현장 포커스 e편한세상 염창 염창역 역세권…274가구 일반분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('염창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염창역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권…', 'O'), ('274가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
77,2016.12.25. 오후 2:16,분양 현장 포커스 율하자이힐스테이트 김해 요지에 들어서는  공공 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('율하자이힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요지에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
78,2016.12.25. 오후 2:15,올해 마지막 부산 재건축 남천 금호어울림 더비치 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('남천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더비치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2016.12.25. 오후 2:15,수변공원상업시설 갖춘 소사벌 더샵 분양,"[('수변', 'LOCATION'), ('공원상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
80,2016.12.25. 오후 2:15,춘천·시흥 e편한세상 견본주택 2곳에 약 5만5천여명 몰려,"[('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('약 5만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
81,2016.12.25. 오후 2:09,철도공단 평창동계올림픽 수송지원 철도사업 일제 점검,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽 수송지원 철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
82,2016.12.25. 오후 2:04,첫 협동조합 뉴스테이는 전세처럼 공급된다,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('협동조합', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
83,2016.12.25. 오후 2:04,LH 신혼부부다자녀다문화가족 위한 임대주택 지원책 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('다자녀', 'CIVILIZATION'), ('다문화가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
84,2016.12.25. 오후 1:55,입주자 미달한 임대주택의 30%는 신혼부부에 우선공급,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미달한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
85,2016.12.25. 오후 1:49,경매브리핑부동산 경매가 마냥 좋을 수 없는 이유,"[('경매브리핑부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('마냥', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
86,2016.12.25. 오후 1:13,‘제2판교’ 판교창조경제밸리 2단계 부지 도시첨단산단 지정,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('도시첨단산단', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
87,2016.12.25. 오후 1:09,다 지은 아파트 앞에서 텐트 생활…석 달째 입주 막혀,"[('다', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('텐트', 'O'), (' ', 'O'), ('생활…', 'O'), ('석 달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O')]"
88,2016.12.25. 오후 12:11,아프리카 자원지도 국내 기술로 구축한다,"[('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자원지도', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('구축한다', 'O')]"
89,2016.12.25. 오후 12:05,성장세 이어가는 공간정보산업 지난해 매출 8조원 육박,"[('성장세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보산업', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
90,2016.12.25. 오전 11:35,신혼부부·다자녀·다문화가족 위해 임대주택 제도 개선,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·다자녀·다문화가족', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
91,2016.12.25. 오전 11:15,광주·전남 지난해 건설업체 1950·5058개…전년비 각 3.9% 증가,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('1950·5058개', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('각 3.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
92,2016.12.25. 오전 11:13,첫 협동조합 뉴스테이 월세 10만원도 가능,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('협동조합', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
93,2016.12.25. 오전 11:02,LH 신혼부부·다자녀·다문화가족 위한 임대주택 지원대책 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·다자녀·다문화가족', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
94,2016.12.25. 오전 11:02,지난해 공강정보산업 매출액 8조원 육박… 3년 연속 성장세,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공강정보산업', 'O'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('성장세', 'O')]"
95,2016.12.25. 오전 11:02,국내 공간정보 기술로 아프리카 자원 개발한다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자원', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
96,2016.12.25. 오전 11:01,거제시 우회도로·고령성주 국도 개통,"[('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우회도로·', 'O'), ('고령성주 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
97,2016.12.25. 오전 11:01,판교 창조경제밸리 2단계 부지 벤처 혁신타운 거듭난다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신타운', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
98,2016.12.25. 오전 11:01,경남 거제시 우회도로·경북 고령성주 국도 개통,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우회도로·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고령성주 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
99,2016.12.25. 오전 11:01,공간정보산업 3년 연속 성장세..매출액 8조 육박,"[('공간정보산업', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('성장세..매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
100,2016.12.25. 오전 11:00,국내 공간정보 기술로 아프리카 자원 개발한다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자원', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
101,2016.12.25. 오전 11:00,거제시 우회도로 고령성주 국도 개통,"[('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우회도로', 'O'), (' ', 'O'), ('고령성주 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
102,2016.12.25. 오전 11:00,공간정보산업 3년 연속 성장…매출액·종사자↑,"[('공간정보산업', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('성장…매출액·', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), ('↑', 'O')]"
103,2016.12.25. 오전 11:00,판교 창조경제밸리 2단계 지정…벤처캠퍼스·혁신타운 조성,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정…벤처캠퍼스·혁신타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
105,2016.12.25. 오전 11:00,거제시 우회도로·고령성주 국도 완전 개통,"[('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우회도로·', 'O'), ('고령성주 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
106,2016.12.25. 오전 11:00,판교 창조경제밸리 2단계 지정… 벤처캠퍼스혁신타운 조성,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처캠퍼스혁신타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
107,2016.12.25. 오전 11:00,국내 공간정보 기술로 아프리카 자원개발한다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자원개발한다', 'O')]"
108,2016.12.25. 오전 11:00,공간정보산업 3년 연속 성장세…매출액·종사자수↑,"[('공간정보산업', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('성장세…매출액·', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), ('수↑', 'O')]"
109,2016.12.25. 오전 11:00,판교 창조경제밸리 2단계 지정…벤처캠퍼스·혁신타운 들어서,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정…벤처캠퍼스·혁신타운', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
110,2016.12.25. 오전 11:00,판교 창조경제밸리 2단계 지정…벤처·혁신타운 조성,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정…벤처·혁신타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
111,2016.12.25. 오전 11:00,공간정보산업 3년 연속 성장…매출액·종사자수 증가,"[('공간정보산업', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('성장…매출액·', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
112,2016.12.25. 오전 11:00,거제 우회도로·고령성주 국도 개통…운행시간 10분 단축,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우회도로·', 'O'), ('고령성주 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…운행시간', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
113,2016.12.25. 오전 11:00,국내 공간정보 기술로 아프리카 자원 지도 구축한다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자원', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('구축한다', 'O')]"
114,2016.12.25. 오전 10:14,‘2017 경향부동산페어’ 2월2426일 킨텍스에서 개최,"[('‘', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경향부동산페어', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2월2426일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
115,2016.12.25. 오전 10:02,아듀 2016 부동산…청약·분양권 역대급 호황,"[('아듀', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산…청약·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
116,2016.12.25. 오전 10:00,서부산권 교통의 중심지 구포7구역에 신규 중소형 아파트 들어선다,"[('서부산권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('구포', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
117,2016.12.25. 오전 9:39,1차 분양 마감 남평 양우내안애 리버시티 막바지 2차 분양,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('남평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양우내안애 리버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2016.12.25. 오전 9:10,주택시장 빨리 떠야죠…주택 침체 우려에 상가시장으로,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('떠야죠…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장으로', 'O')]"
119,2016.12.25. 오전 9:01,경매사냥 아파트 단지 내 상가 임대수요 꾸준…서울 성동구 금호어울림 상가동 94.32㎡ 1회 유찰 3억8400만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가동', 'O'), (' ', 'O'), ('94.32㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8400만원', 'QUANTITY')]"
120,2016.12.25. 오전 9:01,서울 아파트값 한달째 하락…강남4구 0.03%↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('한달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
121,2016.12.25. 오전 8:05,2천가구 이상 개발 시 공공보육시설 용지 확보해야,"[('2천가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('공공보육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보해야', 'O')]"
122,2016.12.25. 오전 7:56,불확실성 커진 시장 속 버팀목 역할 맡을 지역별 개발·교통호재는,"[('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('버팀목', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('맡을', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·교통호재는', 'O')]"
123,2016.12.25. 오전 7:24,부동산S토리 갭투자를 자제하라,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자를', 'O'), (' ', 'O'), ('자제하라', 'O')]"
124,2016.12.25. 오전 2:30,트럼프 초갑부 내각에 워싱턴 고급주택 시장 들썩,"[('트럼프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('초갑부', 'O'), (' ', 'O'), ('내각에', 'O'), (' ', 'O'), ('워싱턴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
125,2016.12.26. 오후 9:00,정성을 담아 내 집처럼 짓겠습니다,"[('정성을', 'O'), (' ', 'O'), ('담아', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠습니다', 'O')]"
126,2016.12.26. 오후 8:37,톡톡 부동산 스타시티 주민들이 집 관리를 복덕방변호사에게 맡긴 이유는,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('관리를', 'O'), (' ', 'O'), ('복덕방변호사', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('맡긴', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
127,2016.12.26. 오후 8:37,두달이면 나도 경매박사 매경 마스터 과정 개설,"[('두달', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마스터', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
128,2016.12.26. 오후 8:37,역전세난 우려 높아지는데…외면받는 보증금 반환 보험,"[('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는데…외면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('보험', 'O')]"
129,2016.12.26. 오후 8:37,미래의 용산공원 미리보세요,"[('미래의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미리보세요', 'O')]"
130,2016.12.26. 오후 8:36,중흥정비사업 우미뉴스테이…주택사업 다각화나서는 중견 건설사,"[('중흥정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우미뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('…주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
131,2016.12.26. 오후 8:36,강남 허브 대이동 테헤란로→강남대로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허브', 'O'), (' ', 'O'), ('대이동', 'O'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), ('→', 'O'), ('강남대로', 'ARTIFACT')]"
132,2016.12.26. 오후 7:35,배후수요 탄탄한 ‘어반아트리움 더 센트럴’ 인기,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어반아트리움 더 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
133,2016.12.26. 오후 7:32,더블역세권 갖춘 안양 ‘호계 대성유니드’ 눈길,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호계 대성유니드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
134,2016.12.26. 오후 7:29,교통 편리한 ‘거제 코아루 파크드림’ 주목,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
135,2016.12.26. 오후 7:16,서울시 내년 3월 뉴타운·재개발 24곳 직권취소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('24곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직권취소', 'O')]"
136,2016.12.26. 오후 6:53,남대문 커먼프라자 상인 160여명 억대 권리금 못 받고 쫓겨나나,"[('남대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커먼프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('160여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓겨나나', 'O')]"
137,2016.12.26. 오후 6:53,3개층 묶은 부분임대 아파트 나왔다,"[('3개층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('묶은', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
138,2016.12.26. 오후 6:52,권리금 없는 신도시 상가 노려볼까,"[('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
139,2016.12.26. 오후 6:17,분양 열기 세종시·제주·인천 올해 주택담보대출 증가율 톱3,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('톱3', 'QUANTITY')]"
140,2016.12.26. 오후 6:13,경매물건서울 송파 파크리오 전용면적 144.77㎡ 9억6000만원,"[('경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('144.77㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억6000만원', 'QUANTITY')]"
141,2016.12.26. 오후 6:10,도로교통공단 TBN한국교통방송 2016년 방송 재허가 최우수 획득,"[('도로교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('TBN한국교통방송', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방송', 'O'), (' ', 'O'), ('재허가', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
142,2016.12.26. 오후 6:09,주택도시보증공사 천안 도시재생리츠에 금융지원,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O')]"
143,2016.12.26. 오후 6:03,서울경제TV 내년 부동산시장 전망 ‘극과 극’,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극’', 'O')]"
144,2016.12.26. 오후 6:02,수도권 동남부 ‘입주폭탄’…역전세난은 ‘기우’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘입주폭탄’…역전세난은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기우’', 'O')]"
145,2016.12.26. 오후 6:01,HUG 도시재생리츠에 1100억 금융지원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('1100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O')]"
146,2016.12.26. 오후 6:01,김종훈 한미글로벌 회장 완벽을 향한 열정 책 펴내,"[('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('완벽을', 'O'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('열정', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('펴내', 'O')]"
147,2016.12.26. 오후 5:59,잔금대출 여신심사 적용…부동산 침체 계속되나,"[('잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('여신심사', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('계속되나', 'O')]"
148,2016.12.26. 오후 5:57,청약 경쟁률 반토막…투자수요 ‘급감’ ,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급감’', 'O')]"
149,2016.12.26. 오후 5:50,제주첨단과기단지 2단지 산단 지정·개발계획 고시···사업추진 본격화,"[('제주첨단과기단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('지정·개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('고시···사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
150,2016.12.26. 오후 5:44,잔금대출 여신심사 적용…부동산 침체 계속되나,"[('잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('여신심사', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('계속되나', 'O')]"
151,2016.12.26. 오후 5:43,천안 행정타운 두산위브 더파크 분양중,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
152,2016.12.26. 오후 5:42,11.3 부동산 대책 이후 잠실 재건축 단지 잠실주공5단지 거래 동향은,"[('11.3 부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
153,2016.12.26. 오후 5:39,경도해양단지 입찰 전에 제안서 수용 후 대상자 선정 특혜 논란,"[('경도해양단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
154,2016.12.26. 오후 5:35,수도권 동남부 ‘입주폭탄’…역전세난은 ‘기우’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘입주폭탄’…역전세난은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기우’', 'O')]"
155,2016.12.26. 오후 5:35,호남건설업체 중흥건설 내년 전국에 13개 단지 1만2500 가구 공급,"[('호남', 'LOCATION'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2500 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
156,2016.12.26. 오후 5:35,인천도시공사 노후공공임대주택 시설개선사업 완료,"[('인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후공공임대주택 시설개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
157,2016.12.26. 오후 5:34,HUG 천안 미드힐타운 도시재생리츠에 1100억원 지원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안 미드힐타운 도시재생리츠', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
158,2016.12.26. 오후 5:32,청약 경쟁률 반토막…투자수요 ‘급감’ ,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급감’', 'O')]"
159,2016.12.26. 오후 5:28,서울시의회 도시계획관리위 제2롯데월드·잠실광역환승센터 안전 점검,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도', 'ORGANIZATION'), ('시계획관리위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실광역환승센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
160,2016.12.26. 오후 5:20,현대건설·엔지니어링 2조5000억 규모 현대차 신사옥 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
161,2016.12.26. 오후 5:20,중흥건설 “내년 1만 2500가구 공급”,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급”', 'O')]"
162,2016.12.26. 오후 5:20,월세 10만원 ··· 반전세형 뉴스테이 나온다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('반전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
163,2016.12.26. 오후 5:19,부동산 다이제스트 위례 서울 등 택시 할증 없어진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할증', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
164,2016.12.26. 오후 5:19,부동산 다이제스트 HUG 천안 도시재생리츠에 금융지원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스', 'ORGANIZATION'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생리츠', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O')]"
165,2016.12.26. 오후 5:18,건설사들 최초 마케팅 총력,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
166,2016.12.26. 오후 5:18,부동산 다이제스트 롯데건설 소외계층에 라면 1500박스,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('라면', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1500박스', 'QUANTITY')]"
167,2016.12.26. 오후 5:18,키워드로 살펴본 2016년 부동산 시장.. 청약 열풍 강남 재건축 11.3 규제 대책,"[('키워드로', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴본', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('11.3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
168,2016.12.26. 오후 5:18,부동산 다이제스트 수원 인계 한양수자인 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계', 'O'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2016.12.26. 오후 5:09,주택도시보증공사 천안 도시재생리츠에 금융지원,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O')]"
170,2016.12.26. 오후 5:07,내일부터 통합연금포털서 ‘주택연금’ 정보 조회 가능,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통합연금포털', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('조회', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
171,2016.12.26. 오후 5:05,주택도시보증공사 도시재생리츠에 첫 기금 지원,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('기금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
172,2016.12.26. 오후 5:03,역전세난 우려 불구 외면받는 보증금 반환보험,"[('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('외면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보험', 'O')]"
173,2016.12.26. 오후 5:03,트러스트부동산 건대 더샵스타시티 매물 단체 등록,"[('트러스트부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
174,2016.12.26. 오후 5:02,명암 엇갈리는 강남 허브 경쟁,"[('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허브', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
175,2016.12.26. 오후 5:01,달라질 서울 용산공원 미리 구경하세요.,"[('달라질', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('구경하세요.', 'O')]"
176,2016.12.26. 오후 5:00,구포7구역에 중소형 아파트 들어선다,"[('구포', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
177,2016.12.26. 오후 4:58,서울시 내년 청년 지원 예산 두 배로 확대,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
178,2016.12.26. 오후 4:56,편리한 교통 및 우수한 학군 광교신도시 內 대림e편한세상광교아파트 기대감UP,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('대림e편한세상광교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감UP', 'O')]"
179,2016.12.26. 오후 4:49,중흥건설 2017년 1만2500가구 공급 예정,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
180,2016.12.26. 오후 4:44,내년 부동산 키워드는 변수,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
181,2016.12.26. 오후 4:43,HUG 국내 최초 도시재생리츠 금융지원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O')]"
182,2016.12.26. 오후 4:42,숲세권역세권 동작구 상도엠코타운센트럴파크 월세 실거래가는,"[('숲세권역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
183,2016.12.26. 오후 4:42,대한항공 한국 대표 여자골퍼 박성현 선수 후원,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('여자', 'CIVILIZATION'), ('골퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박성현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
184,2016.12.26. 오후 4:40,제주항공 시설투자·인력충원으로 운항 안정성 강화,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설투자·인력충원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
185,2016.12.26. 오후 4:40,용산공원 설계 27일부터 2개월 간 국민 의견 수렴,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2개월 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴', 'O')]"
186,2016.12.26. 오후 4:35,10년 동안 아파트값 제일 많이 오른 제주도… 최고 상승률 600%,"[('10년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('600%', 'QUANTITY')]"
187,2016.12.26. 오후 4:30,필로티 적용해 채광·조망 뛰어난 ‘e편한세상 시흥’,"[('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해', 'O'), (' ', 'O'), ('채광·조망', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시흥', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
188,2016.12.26. 오후 4:29,2만여명 방문한 특화설계 중소형 아파트 e편한세상 녹양역,"[('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문한', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 녹양역', 'ARTIFACT')]"
189,2016.12.26. 오후 4:28,주택도시보증공사 국내 최초 도시재생리츠 금융지원 착수,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
190,2016.12.26. 오후 4:26,교육환경 좋은 인천 송도웰카운티2단지 전세 실거래가 4억 5000만원,"[('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도웰카운티2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 5000만원', 'QUANTITY')]"
191,2016.12.26. 오후 4:25,경기도 장기 미집행 도시·군계획시설 해제신청 접수,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시·군계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해제신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
192,2016.12.26. 오후 4:24,동원그룹 2017년 정기 임원 인사,"[('동원그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
193,2016.12.26. 오후 4:20,중흥건설 내년 1만2500가구 공급...뉴스테이·정비사업 등 사업 다각화 눈길,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...뉴스테이·정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
194,2016.12.26. 오후 4:18,HUG 천안 도시재생리츠에 1100억원 지원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안 도시재생리츠', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
195,2016.12.26. 오후 4:11,중흥건설 2017년 1만2500가구 공급한다,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
196,2016.12.26. 오후 4:07,수자원공사 모바일 앱 마이워터 선보여…수돗물 수질까지 확인 가능,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('마이워터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선보여…수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('수질까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
197,2016.12.26. 오후 4:04,서울경제TV 권리금 4500만원시대 권리금 부담없는 택지지구 상가 ‘눈길’,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담없는', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
198,2016.12.26. 오후 3:57,대림산업 노후주택 즐비한 시흥서 첫 ‘e편한세상’ 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비한', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
199,2016.12.26. 오후 3:55,전주시 전주시네마프로젝트 라인업 공개,"[('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전주시네마프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('라인업', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
200,2016.12.26. 오후 3:53,역세권 2030 청년주택 새해 2만호 짓는다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2030', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
201,2016.12.26. 오후 3:47,HUG 천안 도시재생리츠에 약 1100억원 금융 지원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안 도시재생리츠', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('약 1100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
202,2016.12.26. 오후 3:46,내년 5월로 관리처분인가 연기...강동구 둔촌주공저층1단지아파트 최근 매매가는,"[('내년 5월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('연기...', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공저층', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O')]"
203,2016.12.26. 오후 3:39,금강주택 동탄2에 국내 최대 지식산업센터,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
204,2016.12.26. 오후 3:28,위례신도시 내 택시 요금할증·승차거부 사라진다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금할증·승차거부', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
205,2016.12.26. 오후 3:24,Kwater 국내외 물 정보 담은 모바일 앱 선보여,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
206,2016.12.26. 오후 3:23,미래 용산공원 미리 만난다…오늘부터 전쟁기념관서 모형·이미지 전시,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('만난다…', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전쟁기념관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('모형·이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('전시', 'O')]"
207,2016.12.26. 오후 3:19,한신공영 영종도 한신더휴 성황리 분양 중,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
208,2016.12.26. 오후 3:17,HUG 국내 최초 도시재생리츠 금융지원 착수,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
209,2016.12.26. 오후 3:13,대형건설사 내년 해외건설에 올인한다,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인한다', 'O')]"
210,2016.12.26. 오후 3:02,대우 아마라호텔 프로젝트…미얀마 대형공사계 개척자,"[('대우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아마라호텔 프', 'TERM'), ('로젝', 'TERM'), ('트…', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대형공사계', 'O'), (' ', 'O'), ('개척자', 'CIVILIZATION')]"
211,2016.12.26. 오후 3:02,포스코건설 미얀마 호텔 최초 커튼월…신뢰로 막은 두차례 外風,"[('포스코건설 미얀마 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('커튼월…신뢰로', 'O'), (' ', 'O'), ('막은', 'O'), (' ', 'O'), ('두차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外風', 'O')]"
212,2016.12.26. 오후 3:01,철도건설현장 기술자 최하위평가 2회 시 즉시 교체,"[('철도건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('기술자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최하위평가', 'O'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
213,2016.12.26. 오후 3:00,경기도 10년이상 미집행 도시계획 부지 해제 신청접수,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('신청접수', 'O')]"
214,2016.12.26. 오후 2:55,부영·대방건설·금강주택 등 신입·경력사원 모집,"[('부영', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대방건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
215,2016.12.26. 오후 2:47,호반그룹 2016년 정기 임원 인사 단행,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
216,2016.12.26. 오후 2:37,포이닉스 ISO 기준 CPX 측정 시스템 국내 첫 도입,"[('포이닉스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ISO', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('CPX', 'O'), (' ', 'O'), ('측정', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
217,2016.12.26. 오후 2:33,외자유치 무산·최순실 불똥… 대형개발사업 ‘악몽’,"[('외자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('무산·', 'O'), ('최순실', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('불똥…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘악몽’', 'O')]"
218,2016.12.26. 오후 2:26,엘시티 수사 불씨 남았다…檢 이영복 자금흐름 집중추적,"[('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다…', 'O'), ('檢', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이영복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('자금흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('집중추적', 'O')]"
219,2016.12.26. 오후 2:23,공급 가뭄에 목마른 팔달구 새 아파트 공급중 수원 인계 한양수자인,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄에', 'O'), (' ', 'O'), ('목마른', 'O'), (' ', 'O'), ('팔달구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급중', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT')]"
220,2016.12.26. 오후 2:23,봉천동 內 선호도 높은 아파트 관악푸르지오 최근 전세 실거래가는,"[('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관악푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
221,2016.12.26. 오후 2:21,안산4동 대림e편한세상 주상복합 향후 전망 문의,"[('안산4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
222,2016.12.26. 오후 2:21,중기중앙회 중소·벤처기업 투자 확대 적극 나선다,"[('중기중앙회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소·벤처기업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
223,2016.12.26. 오후 2:20,동탄2신도시 숲·학세권의 어울림,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲·학세권의', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O')]"
224,2016.12.26. 오후 2:20,11.3대책으로 발묶인 수도권... 강원도 원주 지역 주목,"[('11.3대책', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('발묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
225,2016.12.26. 오후 2:17,송파구 가락동 쌍용1차 아파트 매도시점과 전망 문의,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매도시점과', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
226,2016.12.26. 오후 2:14,서울지역 상승률 1위 서초구…랜드마크 아파트 반포 혈투,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('…랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'O'), (' ', 'O'), ('혈투', 'O')]"
227,2016.12.26. 오후 2:13,양주신도시 푸르지오 오는 수요일28일부터 입주시작,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 수요일28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O')]"
228,2016.12.26. 오후 2:11,가족간 부동산 거래시 주의할 점은,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
229,2016.12.26. 오후 2:08,새만금산업단지 개발·관리 체계 새만금개발청으로 일원화,"[('새만금산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발·관리', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
230,2016.12.26. 오후 2:06,분양구미 확장단지 품은 쌍용예가 더 파크,"[('분양', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('확장단지', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 파크', 'ARTIFACT')]"
231,2016.12.26. 오후 2:05,중흥건설 내년 1만2500가구 공급···도시정비·뉴스테이 등 사업 다각화,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급···도시정비·뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O')]"
232,2016.12.26. 오후 2:02,철도공단 2017년부터 철도현장 건설기술자 평가시행,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도현장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평가시행', 'O')]"
233,2016.12.26. 오후 2:00,철도공단 부동산114 통해 철도 유휴부지 정보 확대제공,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('114', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('확대제공', 'O')]"
234,2016.12.26. 오후 2:00,건설업계 ‘넓히고 높이고’… 불붙은 상품 경쟁,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘넓히고', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고’…', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
235,2016.12.26. 오후 1:56,중흥건설 2017년 1만2500가구 공급 예정,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
236,2016.12.26. 오후 1:53,중흥건설 내년 중흥S클래스 1만 2500가구 공급,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만 2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
237,2016.12.26. 오후 1:44,롯데건설 연말 나눔행사 잇따라 개최 눈길,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
238,2016.12.26. 오후 1:40,Kwater 국내외 물 관련 정보 담은 모바일 앱 선보여,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
239,2016.12.26. 오후 1:37,국토부 용산공원 설계모형 전시회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계모형', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
240,2016.12.26. 오후 1:37,교통 호재로 재조명 받는 시흥시 소사원시선 역세권 e편한세상 시흥 ,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소사원시선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시흥', 'ARTIFACT')]"
241,2016.12.26. 오후 1:36,27일부터 전쟁기념관서 용산공원전 개최,"[('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전쟁기념관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
242,2016.12.26. 오후 1:35,자율주행차 유경험자 항후 자율주행차 이용할 것,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유경험자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('항후', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
243,2016.12.26. 오후 1:31,오송역서 테러위험 대비 전부검색 훈련 실시,"[('오송역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('테러위험', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전부검색', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
244,2016.12.26. 오후 1:29,내년 위례신도시 택시공동사업구역 지정…승차거부 등 불편 해소 기대,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('공동사업구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…승차거부', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
245,2016.12.26. 오후 1:29,상장건설사 유동성 악화…유동비율 10년새 0.31p↓,"[('상장건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('악화…유동비율', 'O'), (' ', 'O'), ('10년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.31p', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
246,2016.12.26. 오후 1:29,위례신도시 택시 요금할증·승차거부 사라진다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금할증·승차거부', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
247,2016.12.26. 오후 12:33,영종하늘도시 2017년 수도권 투자 유망 지역 1위 눈길 끄는 분양단지 어디,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
248,2016.12.26. 오후 12:33,SRT 지제역 등 막강 교통인프라 평택역 코아루 두드림 분양 ,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('막강', 'O'), (' ', 'O'), ('교통인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('평택역 코아루 두드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2016.12.26. 오후 12:33,의정부 최초 55층 랜드마크 대단지 의정부역 펠리스타워 내년 1월 홍보관 오픈,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('55층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펠리스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
250,2016.12.26. 오후 12:23,GS건설 김해 ‘율하자이힐스테이트’ 내달 초 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('율하자이힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2016.12.26. 오후 12:01,단지 내 초대형 어린이공원 등 입주민 배려 돋보인 ‘제천 신원아침도시 더 퍼스트’,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이공원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배려', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신원아침도시 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
252,2016.12.26. 오후 12:00,세종 상가 투자 대세 등극한 ‘어반아트리움’ 주목할 메인 구역은 어디,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('등극한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어반아트리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('메인', 'O'), (' ', 'O'), ('구역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
253,2016.12.26. 오전 11:58,내년 서울 재개발·재건축 분양 봇물…올해 比 53%↑,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
254,2016.12.26. 오전 11:56,쌍용건설 5단지 개발 호재 구미 확장단지 쌍용예가 더 파크 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('확장단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2016.12.26. 오전 11:50,용산공원 미리 만나세요..설계모형 전시회 개최,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('만나세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('설계모형', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
256,2016.12.26. 오전 11:35,지금은 분양중대우건설·대림산업 평택소사벌 푸르지오 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택소사벌 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
257,2016.12.26. 오전 11:30,인천 강화군 내년에 토지이용 규제 대폭 완화,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강화군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지이용', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
258,2016.12.26. 오전 11:29,한양‘수원 인계 한양수자인’분양,"[('한양', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
259,2016.12.26. 오전 11:20,청약통장 매매 떴다방 업자·브로커 등 무더기 적발,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('업자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
260,2016.12.26. 오전 11:16,1만명 몰린 북삼 2차 웰메이드타운 금주 청약 돌입,"[('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('북삼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웰메이드타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
261,2016.12.26. 오전 11:16,영등포구 도시재생 사업 주민설명회 개최 ,"[('영등포구 도시재생 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
262,2016.12.26. 오전 11:16,김종훈 한미글로벌 회장 ‘완벽을 향한 열정’ 멘토링 도서 발간,"[('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('완벽을 향한 열정', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('도서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
263,2016.12.26. 오전 11:16,내년 서울 분양시장 대부분 정비사업…일반분양분 올해 比 53%↑,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업…일반분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
264,2016.12.26. 오전 11:15,3중 방수공법 등 건설신기술 5건 지정,"[('3중 방수공법', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
265,2016.12.26. 오전 11:13,경기도 분양 소식남양주 타운하우스 산들전원마을 분양 열기 뜨거워,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('산들전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
266,2016.12.26. 오전 11:11,한미글로벌 김종훈 회장 멘토링 책 ‘완벽을 향한 열정’ 발간,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('완벽을 향한 열정', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
267,2016.12.26. 오전 11:09,국토부 이달의 건설신기술 5건 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
268,2016.12.26. 오전 11:06,국토부 12월 건설신기술 5건 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
269,2016.12.26. 오전 11:05,신영 세종시에 스트리트형 상가 세종 지웰애비뉴 공급,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 지웰애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
270,2016.12.26. 오전 11:04,답십리동 래미안위브 아파트 주변 개발 계획 다양해 관심,"[('답십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안위브 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
271,2016.12.26. 오전 11:03,위례 서울·성남·하남 택시 할증 없어진다,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할증', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
272,2016.12.26. 오전 11:03,쌍용건설 경북 구미 확장단지에 쌍용예가 더 파크 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('확장단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2016.12.26. 오전 11:02,테러위험 대비 오송역서 전부검색 훈련 실시,"[('테러위험', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('오송역', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전부검색', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
274,2016.12.26. 오전 11:02,위례신도시 승차거부ㆍ요금할증 사라질 듯,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('승차거부ㆍ요금할증', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
275,2016.12.26. 오전 11:02,“미래 용산공원 보러오세요”,"[('“미래', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보러오세요”', 'O')]"
276,2016.12.26. 오전 11:01,용산공원 설계모형 전시회 개최,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계모형', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
277,2016.12.26. 오전 11:01,올해 자율주행차 11대 2만 6000㎞ 주행 무사고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만 6000㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주행', 'O'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O')]"
278,2016.12.26. 오전 11:01,위례신도시 내 택시 요금할증·승차거부 없앤다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금할증·승차거부', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
279,2016.12.26. 오전 11:00,위례신도시 내에선 택시 요금할증 못한다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내에선', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금할증', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
280,2016.12.26. 오전 11:00,국민의견 수렴위한 용산공원 전시회 개최,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴위한', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
281,2016.12.26. 오전 11:00,2728일 오송역서 보안검색 강화훈련…모든 승객 검색,"[('2728일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('보안검색', 'O'), (' ', 'O'), ('강화훈련…모든', 'O'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('검색', 'O')]"
282,2016.12.26. 오전 11:00,위례신도시 택시 요금할증·승차거부 사라진다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금할증·승차거부', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
283,2016.12.26. 오전 11:00,용산공원 조성계획에 국민의견 담긴다,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴다', 'O')]"
284,2016.12.26. 오전 11:00,2728일 오송역서 전부검색 훈련실시,"[('2728일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전부검색', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련실시', 'O')]"
285,2016.12.26. 오전 11:00,자율주행차 유경험자 항후 자율주행차 이용할 것,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유경험자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('항후', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
286,2016.12.26. 오전 11:00,제조업 특화 설계로 업무 능률 쑥쑥 미사 테스타타워 이달 중 분양,"[('제조업', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('능률', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테스타타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2016.12.26. 오전 11:00,시민 2명 중 1명 자율주행차 상용화되면 타겠다,"[('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상용화되면', 'O'), (' ', 'O'), ('타겠다', 'O')]"
288,2016.12.26. 오전 10:52,‘新공항 특수’ 누리는 ‘제주성산 리치유 클래시아’ 인기몰이,"[('‘新공항', 'O'), (' ', 'O'), ('특수’', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주성산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리치유 클래시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
289,2016.12.26. 오전 10:49,금호산업 동탄2신도시에 금호어울림 레이크 2차 분양,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금호어울림 레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2016.12.26. 오전 10:42,청약 ‘완판’·상가 ‘호황’·땅 ‘급등’… 집값 크게 뛰며 일년내내 투자 열기,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호황’·땅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급등’…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰며', 'O'), (' ', 'O'), ('일년내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
291,2016.12.26. 오전 10:42,‘歸村장려’ 도시 ↔ 농촌 순환형 주택 공급,"[('‘歸村장려’', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('↔', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('순환형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
292,2016.12.26. 오전 10:42,동탄호수공원 품은 ‘친환경 아파트’,"[('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O')]"
293,2016.12.26. 오전 10:40,LH 신혼부부·다자녀·다문화가정에 임대주택 지원 확대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·다자녀·다문화가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
294,2016.12.26. 오전 10:36,점포겸용 단독주택용지 미단시티 그로브웨이 관심,"[('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그로브웨이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
295,2016.12.26. 오전 10:36,현대건설 2019년 8월 입주 예정 힐스테이트 태전 2차 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2016.12.26. 오전 10:36,강남 부동산 시장 위축에도 타워팰리스 월세 거래 완료…실거래가 얼마,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축에도', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
297,2016.12.26. 오전 10:22,캠코 39억원 규모 국유부동산 공매·대부,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('39억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국유부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매·대부', 'O')]"
298,2016.12.26. 오전 10:19,철도 유휴부지 정보 부동산 전문 포털에서 확인 가능 ,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('포털에서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
299,2016.12.26. 오전 10:15,경기도 장기 미집행 시설 2천70곳 올해 안 지정 해제,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('2천70곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해 안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
300,2016.12.26. 오전 10:15,고양시 일산동구 풍동 숲속6단지두산위브 전용면적 101.95㎡ 매매 3억 8500만원,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲속6단지두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('101.95㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 8500만원', 'QUANTITY')]"
301,2016.12.26. 오전 10:07,더블 초역세권 33층 오피스텔 2차 분양,"[('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('33층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2016.12.26. 오전 10:00,같은 아파트 천양지차 임대료 왜,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('천양지차', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
303,2016.12.26. 오전 9:57,국토부 건설 기술 경쟁력 높일 신기술 5건 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('높일', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
304,2016.12.26. 오전 9:55,강남역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
305,2016.12.26. 오전 9:50,두산중공업 인도서 2조8000억 규모 화력발전소 공사 수주,"[('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2조8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2016.12.26. 오전 9:48,한양건설 봉동 한양 립스 분양 중,"[('한양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양 립스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
307,2016.12.26. 오전 9:48,천안미래 에이스하이테크시티 스트리트형 상가 분양 중,"[('천안미래 에이스하이테크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
308,2016.12.26. 오전 9:46,조달청 시설공사 ‘설계서 e열람 서비스 시스템’ 구축 ,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘설계서', 'O'), (' ', 'O'), ('e열람', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
309,2016.12.26. 오전 9:46,1226 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('1226', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
310,2016.12.26. 오전 9:45,무분별한 강제철거 막는다..서울 정비사업 사전협의체 근거 생겨,"[('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('강제철거', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사전협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('근거', 'O'), (' ', 'O'), ('생겨', 'O')]"
311,2016.12.26. 오전 9:33,하남 벨리체 여심잡기 총력전 맘스데스크부터 주방 펜트리까지 다양한 특화설계 선보여,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벨리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여심잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O'), (' ', 'O'), ('맘스데스크', 'ARTIFACT'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('주방', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트리까지', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
312,2016.12.26. 오전 9:32,부산 남천 금호어울림 더 비치 모델하우스 1.2만명 방문,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더 비치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
313,2016.12.26. 오전 9:31,자녀 등하굣길 걱정 덜어준 e편한세상 동래명장 1순위 청약 마감,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등하굣길', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('덜어준', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 동래', 'ARTIFACT'), ('명장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
314,2016.12.26. 오전 9:27,금호건설 ‘남천 금호어울림 더 비치’ 모델하우스 1만2000여명 방문,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남천 금호어울림 더 비치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
315,2016.12.26. 오전 9:27,목동아파트 집값 주춤… 11·3 대책 후 한파,"[('목동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('11·3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O')]"
316,2016.12.26. 오전 9:22,부산 올해 마지막 재건축…금호건설 ‘남천 금호어울림 더 비치’ 1만2000여명 인파,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더 비치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
317,2016.12.26. 오전 9:18,자영업자 증가하자 권리금 없는 택지지구 상가 인기,"[('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가하자', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
318,2016.12.26. 오전 9:14,영등포구 도시재생사업 주민설명회 개최…28일부터 네차례,"[('영등포구 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('네차례', 'QUANTITY')]"
319,2016.12.26. 오전 9:01,미리보는 2017년 부동산① 전매·대출 규제 강화로 주택 과열 진정…지방 소나기 입주 복병,"[('미리보', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산①', 'O'), (' ', 'O'), ('전매·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('진정…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('소나기', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('복병', 'O')]"
320,2016.12.26. 오전 9:00,충남 ‘힐스테이트 자이 논산’ 견본주택에 1만 3000여명 북적,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 자이 논산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
321,2016.12.26. 오전 8:41,입주 미달 임대주택에 신혼부부 우선공급된다,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급된다', 'O')]"
322,2016.12.26. 오전 8:36,국토부 저온열풍 3중 접합 옥상 방수 공법 등 5건 12월 건설신기술 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저온열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('3중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접합', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('방수', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
323,2016.12.26. 오전 8:33,투자자라면 꼭 봐야 할 오늘의 10대 투자뉴스 26일,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE')]"
324,2016.12.26. 오전 8:31,‘판교 창조경제밸리 2단계’ 지정…벤처캠퍼스·혁신타운 조성,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…벤처캠퍼스·혁신타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
325,2016.12.26. 오전 8:28,금호건설 남천 금호어울림 더 비치 1만2000여명 다녀가,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더 비치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
326,2016.12.26. 오전 8:15,서울경제TV 이진우의 기센부동산 김인만 소장 “내년 부동산시장 침체·폭락 가능성 크지 않다”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김인만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체·폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다”', 'O')]"
327,2016.12.26. 오전 8:07,지역 내 ‘최초’ 타이틀 잡아라… 우리 동네 첫 ‘OO아파트’ 마케팅 눈길,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최초’', 'O'), (' ', 'O'), ('타이틀', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('OO아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
328,2016.12.26. 오전 7:59,춘천 시흥에서 e편한세상 견본주택에 5만5000여명 몰려,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
329,2016.12.26. 오전 7:46,포스코건설 동탄생활권 인기 아파트 자리매김,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄생', 'LOCATION'), ('활권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
330,2016.12.26. 오전 6:55,청년주거 트랜드 공유주택…친구 사귀고 임대료 절약,"[('청년주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('공유주택…', 'O'), ('친구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사귀고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
331,2016.12.26. 오전 6:50,설현·혜리 그리고 이시영…방 중개 앱 미녀 모델 3파전,"[('설현', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('혜리', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('이시영', 'PERSON'), ('…방', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('미녀', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
332,2016.12.26. 오전 6:31,‘분양 가뭄’ 수원 인계에 단비…한양 ‘수원 인계 한양수자인’ 공급,"[('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄’', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계에', 'O'), (' ', 'O'), ('단비…', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
333,2016.12.26. 오전 6:09,뜨거웠던 부동산…올 주택대출 증가율 1위는 세종시,"[('뜨거웠던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY')]"
334,2016.12.26. 오전 6:07,꺼지는 부동산 거품…청약경쟁 반토막 프리미엄 곤두박질,"[('꺼지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품…청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('곤두박질', 'O')]"
335,2016.12.26. 오전 6:03,저온열풍 3중접합 옥상 방수공법 등 5건 이달의 건설신기술 지정,"[('저온열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('3중', 'QUANTITY'), ('접합', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('방수공법', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
336,2016.12.26. 오전 6:03,빨간불 켜진 신축빌라…쌓이는 매물에 깡통전세 주의보,"[('빨간불', 'O'), (' ', 'O'), ('켜진', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라…쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('매물에', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
337,2016.12.26. 오전 6:03,빚 내서 집 사라더니…부동산 시장 꺼지면 가계자산 휘청,"[('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('내서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라더니…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지면', 'O'), (' ', 'O'), ('가계자산', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
338,2016.12.26. 오전 6:00,건설신기술 5건 지정…효율성↑ 유지비용↓,"[('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정…효율성↑', 'O'), (' ', 'O'), ('유지비용↓', 'O')]"
339,2016.12.26. 오전 6:00,이달의 건설신기술…방수·내구성 강화시킨 BAS공법 등 5건 지정,"[('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설신기술…방수·내구성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화시킨', 'O'), (' ', 'O'), ('BAS공법', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
340,2016.12.26. 오전 5:46,단지 첨단화·뜨는 교통요지…틈새는 있다,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단화·뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통요지…틈새는', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
341,2016.12.26. 오전 5:01,목동·마곡 너마저…서울 강서에 불어닥친 집값 한파,"[('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('너마저…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불어닥친', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O')]"
342,2016.12.26. 오전 5:01,2016 부동산 결산①단타족 등 투자수요가 이끈 분양시장,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('결산①단타족', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요가', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
343,2016.12.26. 오전 4:46,11·3 대책에도 부산·세종 청약열기 뜨겁다…이유는,"[('11·3 대책', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다…이유는', 'O')]"
344,2016.12.26. 오전 4:05,머니투데이 오프라인 헤드라인26일자,"[('머니투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오프라인', 'O'), (' ', 'O'), ('헤드라인', 'O'), ('26일', 'DATE'), ('자', 'O')]"
345,2016.12.26. 오전 4:04,11·3 규제 비켜간 뉴스테이 인기… 내년 공급 크게 늘 듯,"[('11·3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
346,2016.12.26. 오전 4:01,사당 롯데캐슬 골든포레 모델하우스에 3일간 2만명 방문,"[('사당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골든포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
347,2016.12.26. 오전 3:08,월세 10만원… 전세같은 뉴스테이 나온다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세같은', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
348,2016.12.26. 오전 3:08,임대주택 추가모집때 신혼부부에 30% 우선 배정,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가모집때', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
349,2016.12.26. 오전 3:07,고속열차 탄 화성평택 분양시장,"[('고속열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
350,2016.12.26. 오전 3:07,화성 동탄 ‘금호어울림레이크2차’ 2.34대1로 청약마감,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금호어울림레이크2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2.34대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
351,2016.12.26. 오전 3:07,포토 부동산본보기집에 뜬 산타,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산본보기집에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('산타', 'O')]"
352,2016.12.26. 오전 3:07,아파트시세서울 강남4구 아파트값 내림세 두드러져,"[('아파트시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
353,2016.12.27. 오후 8:03,분양 돋보기현대건설 ‘힐스테이트자이 논산’분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트자이 논산', 'LOCATION'), ('’분양', 'O')]"
354,2016.12.27. 오후 8:03,부동산 파일 세종 3만2000가구 배후수요…‘어반아트리움 더 센트럴’ 상가 분양 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후수요…‘', 'O'), ('어반아트리움 더 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
355,2016.12.27. 오후 7:23,배덕광 의원 사무실 압수수색,"[('배덕광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
356,2016.12.27. 오후 6:49,공인중개사協 부동산앱 한방으로 다방·직방에 도전장,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산앱', 'O'), (' ', 'O'), ('한방', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다방·', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
357,2016.12.27. 오후 6:42,건설공제조합 1사1촌 맺은 충주 노은 수룡리에 성금 전달,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1사1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맺은', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수룡리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
358,2016.12.27. 오후 6:32,해운대·광안리가 내 품에  부산 랜드마크 전쟁 고고高高,"[('해운대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광안리', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('품에', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('고고高高', 'O')]"
359,2016.12.27. 오후 6:31,오류동 행복주택 신혼부부 특화단지 박차,"[('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특화단지', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
360,2016.12.27. 오후 6:31,민간임대·공공임대 시세비교 스마트폰으로 가능,"[('민간임대·공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('시세비교', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
361,2016.12.27. 오후 6:30,수서·판교·과천 등 수도권 땅값 오른다,"[('수서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
362,2016.12.27. 오후 6:29,부동산 리츠·펀드 겸업 허용,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠·펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('겸업', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
363,2016.12.27. 오후 6:29,한라 신용등급 한단계 상향조정…공모채 시장 재진입,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('한단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향조정…공모채', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재진입', 'O')]"
365,2016.12.27. 오후 6:27,44㎡ 월세가 20만원대…국공립 어린이집도 있어,"[('44㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('20만원대', 'QUANTITY'), ('…국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집도', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
366,2016.12.27. 오후 6:26,동탄2신도시 99·100블록 재수 성공할까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('99·', 'QUANTITY'), ('100블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재수', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
367,2016.12.27. 오후 6:26,내년부터 땅 주인 재산권 행사 가능,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
368,2016.12.27. 오후 6:26,금강주택 동탄2에 초대형 지식산업센터 건설,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
370,2016.12.27. 오후 6:13,포천 군 비행장 주변 23k㎡ 군사규제 해소..지역개발 활성화,"[('포천 군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비행장', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('23k㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('군사규제', 'O'), (' ', 'O'), ('해소..지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
371,2016.12.27. 오후 6:11,백령도에 임대주택 80호 2019년 준공..국토부 고시,"[('백령도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('80호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
372,2016.12.27. 오후 6:07,경기도형 ‘베이비2 따복하우스’ 첫 삽,"[('경기도', 'LOCATION'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('베이비2 따', 'ARTIFACT'), ('복하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
373,2016.12.27. 오후 6:05,건설공제조합 1사1촌 주민 초청행사,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1사1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O')]"
374,2016.12.27. 오후 6:01,가계빚 30·40대 중산층 쏠림…10명 중 3명 ‘다중채무자’,"[('가계빚', 'O'), (' ', 'O'), ('30·40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림…', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다중채무자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
375,2016.12.27. 오후 5:51,‘영종 스카이파크리움’ 오피스텔 1월 분양,"[('‘', 'O'), ('영종 스카이파크리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2016.12.27. 오후 5:32,LH ‘마이홈’ 포털서 전월세·매매정보 한 눈에,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마이홈', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('포털서', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세·매매정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O')]"
378,2016.12.27. 오후 5:23,전문가들에게 들어보는 2017년 부동산시장 전망,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('들어보는', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
380,2016.12.27. 오후 5:23,서울 반포 아크로리버파크 올 분양권시장서 가장 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
381,2016.12.27. 오후 5:20,특급호텔 서비스 누리는 대구 메리어트 호텔  레지던스,"[('특급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메리어트 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O')]"
382,2016.12.27. 오후 5:13,갈등 해결사 광주시 공동주택관리지원센터 활약,"[('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사', 'O'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택관리지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활약', 'O')]"
383,2016.12.27. 오후 5:11,MK 추천매물 부천 상동역 수익형 중심상가 9억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY')]"
384,2016.12.27. 오후 5:11,포천 軍비행장 주변 개발 숨통,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('軍비행장', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
385,2016.12.27. 오후 5:10,불황속 다른 세상…초고가 주택 속속 등장,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('세상…초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
386,2016.12.27. 오후 5:08,오류동 행복주택 신혼부부 특화단지 박차,"[('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특화단지', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
387,2016.12.27. 오후 5:07,현대건설·GS건설 힐스테이트자이 논산 770가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('770가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2016.12.27. 오후 5:03,프리미엄 ‘확정’된 SRT 지제역 ‘수혜’ 아파트  거래 활발,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘확정’된', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지제역', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘수혜’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
389,2016.12.27. 오후 5:00,자녀 교육 위해 도곡렉슬 찾는 발길 꾸준... 최근 전월세 거래 증가,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준...', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
390,2016.12.27. 오후 4:59,수서·판교·과천 등 수도권 땅값 오른다,"[('수서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
391,2016.12.27. 오후 4:58,구리시 갈매역아이파크 아파트 11.3 대책 이후 현황은,"[('구리시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매역아이파크 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11.3 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('현황은', 'O')]"
392,2016.12.27. 오후 4:46,11·3 대책 규제 빗겨간 단지 주목...구미 확장단지 쌍용 예가 더 파크 분양 중,"[('11·3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빗겨간', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목...', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('확장단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
393,2016.12.27. 오후 4:45, 쪽지뉴스 서울 오류동 등 행복주택 5293가구 입주자 모집 ,"[('쪽지뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5293가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
394,2016.12.27. 오후 4:45,융복합 쇼핑문화공간의 메카 ‘세종 어반아트리움 더 센트럴’,"[('융복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑문화공간의', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 어반아트리움 더 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
395,2016.12.27. 오후 4:36,배덕광 의원 사무실 압수수색,"[('배덕광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
396,2016.12.27. 오후 4:35,배덕광 의원 엘시티 금품비리 사무실 압수수색,"[('배덕광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금품비리', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
397,2016.12.27. 오후 4:35,배덕광 의원 압수품 담는 검찰,"[('배덕광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('압수품', 'O'), (' ', 'O'), ('담는', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION')]"
398,2016.12.27. 오후 4:34,강남구 개포주공4단지 오는 28일 관리처분 총회 개최…매매 실거래가는,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오는 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
399,2016.12.27. 오후 4:33,엘시티 금품비리 혐의 배덕광 의원 사무실 압수수색,"[('엘시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금품비리', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('배덕광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
400,2016.12.27. 오후 4:32,배덕광의원 사무실 압수품 담는 검찰,"[('배덕광', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('압수품', 'O'), (' ', 'O'), ('담는', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION')]"
401,2016.12.27. 오후 4:28,친환경적인 아파트가 뜬다 단지 내 공원 아파트에 관심집중,"[('친환경적인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
402,2016.12.27. 오후 4:27,대형건설사 상품특화 강화 열풍…실수요시장서 오로지 상품으로 승부,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상품특화', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…실수요시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('오로지', 'O'), (' ', 'O'), ('상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
403,2016.12.27. 오후 4:21,김해 율하2지구 공공주택 율하자이힐스테이트 1월 초 분양,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('율하자이힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2016.12.27. 오후 4:18,계룡산·계족산·계명산·닭실마을의 공통점,"[('계룡산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('계족산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('계명산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('닭실마을', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('공통점', 'O')]"
405,2016.12.27. 오후 4:09,입주 가능한 민간ㆍ공공주택 마이홈 포털서 한눈에,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('민간ㆍ공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마이홈 포털', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
406,2016.12.27. 오후 4:07,수요자 주목 받는 ‘연수파크자이’ 3면 발코니 개방 설계,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연수파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
407,2016.12.27. 오후 3:55,동탄2신도시 첫 아이파크 동탄2 아이파크 30일 견본주택 개관,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크 동탄2 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
408,2016.12.27. 오후 3:51,배덕광 의원 압수품 싣는 검찰,"[('배덕광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('압수품', 'O'), (' ', 'O'), ('싣는', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION')]"
409,2016.12.27. 오후 3:50,압수품 차량에 싣는 검찰,"[('압수품', 'O'), (' ', 'O'), ('차량에', 'O'), (' ', 'O'), ('싣는', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION')]"
410,2016.12.27. 오후 3:50,엘시티 비리 연루된 배덕광 의원 압수품 옮기는 검찰,"[('엘시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('연루된', 'O'), (' ', 'O'), ('배덕광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('압수품', 'O'), (' ', 'O'), ('옮기는', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION')]"
411,2016.12.27. 오후 3:49,해운대 엘시티LCT 사업 비리 압수품,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티LCT 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('압수품', 'O')]"
412,2016.12.27. 오후 3:49,배덕광 새누리당 의원 사무실에서 나온 앞수품,"[('배덕광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('새누리당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사무실에서', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('앞수품', 'O')]"
413,2016.12.27. 오후 3:49,굴포천 국가하천으로 승격…물고기 폐사·악취 관리,"[('굴포천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가하천으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승격…', 'O'), ('물고기', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('폐사·악취', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
414,2016.12.27. 오후 3:46,코레일 일하는 방식 혁신해 ‘정부 3.0’ 선도,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일하는', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.0', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
415,2016.12.27. 오후 3:44,창성건설 제주도 ‘리치유 클래시아’ 평균경쟁률 12.7대 1로 청약 마감,"[('창성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리치유 클래시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('12.7대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
416,2016.12.27. 오후 3:42,배덕광 의원 압수품 옮기는 검찰,"[('배덕광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('압수품', 'O'), (' ', 'O'), ('옮기는', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION')]"
417,2016.12.27. 오후 3:42,배덕광의원 사무실 압수품,"[('배덕광', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('압수품', 'O')]"
418,2016.12.27. 오후 3:42,동작구 아파트 상도엠코타운애스톤파크 대형 면적 매매 실거래가 8억대,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억대', 'QUANTITY')]"
419,2016.12.27. 오후 3:40,뚜렷해진 집값 하강 신호…소비자 주택가격전망도 급락,"[('뚜렷해진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하강', 'O'), (' ', 'O'), ('신호…', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택가격전망도', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
420,2016.12.27. 오후 3:38,인천 서해바다 조망권 에코메트로11단지 한화꿈에그린 3억원대 매매 완료,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서해바다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('에코메트로11단지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
421,2016.12.27. 오후 3:37,광주 시민 10명 중 7명 내년 집값 안 오른다,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
422,2016.12.27. 오후 3:34,배덕광 의원 사무실 압수수색,"[('배덕광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
423,2016.12.27. 오후 3:34,배덕광 의원 사무실 압수품 옮기는 검찰,"[('배덕광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('압수품', 'O'), (' ', 'O'), ('옮기는', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION')]"
424,2016.12.27. 오후 3:33,배덕광 의원 사무실 압수품,"[('배덕광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('압수품', 'O')]"
425,2016.12.27. 오후 3:28,국토부 마이홈포털에서 민간주택 정보도 제공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마이홈포털', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
426,2016.12.27. 오후 3:25,투자 억제하는 11.3부동산 대책 실수요자 웃는다,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('억제하는', 'O'), (' ', 'O'), ('11.3부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
427,2016.12.27. 오후 3:24,장기미집행 도시·군계획시설 해제신청제 2017년 시행,"[('장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시·군계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해제신청제', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
428,2016.12.27. 오후 3:19,오류·광교 등 전국 13곳 올 마지막 행복주택 입주자 모집,"[('오', 'LOCATION'), ('류·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
429,2016.12.27. 오후 3:15,‘디에이치The H 2호’ 삼호가든 3차 29일 관리처분총회 개최,"[('‘', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), ('The', 'O'), (' ', 'O'), ('H', 'O'), (' ', 'O'), ('2호', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관리처분총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
430,2016.12.27. 오후 3:13,마이홈 포털에서 이사갈만한 집 검색,"[('마이홈 포털', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('이사갈만한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O')]"
431,2016.12.27. 오후 3:11,건설공제조합 1사 1촌 주민초청행사 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민초청행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
432,2016.12.27. 오후 3:10,얼어붙었던 부동산 시장 회복中...시세 소폭상승 잠실주공5단지 최근 실거래가는,"[('얼어붙었던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복中...시세', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭상승', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
434,2016.12.27. 오후 3:05,남광토건 498억원 규모 시험실 공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('498억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('시험실', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
435,2016.12.27. 오후 3:03,경기북부 양주신도시 첫 민간분양 아파트 푸르지오 입주 앞둬,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
436,2016.12.27. 오후 3:03,대출규제 피한 알짜 잡아라 동천파크자이 눈길,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('동천파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
437,2016.12.27. 오후 3:01,대구 아파트값 2주간 0.04%↓…전세는 0.03%↑,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), ('↓…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
438,2016.12.27. 오후 2:56,전남 목포 용해동 행복주택 450가구 입주자 모집,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용해동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
439,2016.12.27. 오후 2:56,포토 경기도 따복하우스 첫 삽,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따복하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
440,2016.12.27. 오후 2:55,40개 상장건설사 유동성 지표 6년째 하락,"[('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상장건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('6년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
441,2016.12.27. 오후 2:45,부동산리츠·펀드 자산운용 경계 허물어진다,"[('부동산리츠·펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('경계', 'O'), (' ', 'O'), ('허물어진다', 'O')]"
442,2016.12.27. 오후 2:42,서울·부산 등서 올해 마지막 행복주택 입주자 5293호 모집,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5293호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
443,2016.12.27. 오후 2:40,부동산업 대출 임대수익 악화에 경고등,"[('부동산업', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('악화에', 'O'), (' ', 'O'), ('경고등', 'O')]"
444,2016.12.27. 오후 2:37,포스코건설 패밀리사·협력사 초청 ‘2016 기술협력사 고객의 날’ 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('패밀리사·협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기술협력사 고객의 날', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
