,date,headline,keyword
0,2012.11.18. 오후 6:15,주택시장 기지개...주말 모델하우스 10만5000명 방문 북새통,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개...', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('10만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
1,2012.11.18. 오후 6:05,‘안산 레이크타운 푸르지오’ 오는 20일부터 청약접수,"[('‘', 'O'), ('안산 레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
2,2012.11.18. 오후 6:03,동탄2신도시 모델하우스 방문객 3일간 4만명 북적,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
3,2012.11.18. 오후 6:03,동부건설 ‘도농역 센트레빌’ 견본주택 사흘간 1만여명 방문,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도농역 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
4,2012.11.18. 오후 6:02,내년초 전세대란 우려는 강남 착시현상,"[('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착시현상', 'O')]"
5,2012.11.18. 오후 6:02,대형 건설사 수주 ‘해외  국내’,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘해외', 'O'), (' ', 'O'), ('국내’', 'O')]"
6,2012.11.18. 오후 6:02,‘동탄2 對 송도’ 어디를 고를까,"[('‘', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('對', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디를', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까', 'O')]"
7,2012.11.18. 오후 6:02,지하철 호재마저도 안먹히는 부동산 시장,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재마저도', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹히는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
8,2012.11.18. 오후 6:02,현장르포 지하철 7호선 연장 부천·부평지역 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
10,2012.11.18. 오후 6:00,국토부 제2차 공모형 PF 정상화 대상사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모형 PF 정상화 대상사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
11,2012.11.18. 오후 5:59,늦가을 분양 열기 후끈…이번주 전국 16개 단지 청약,"[('늦가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
12,2012.11.18. 오후 5:59,테라스하우스 스타일이 뜬다,"[('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
13,2012.11.18. 오후 5:53,정부가 民資 모아 공공임대 사업…임대주택 리츠 내년 도입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('民資', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
14,2012.11.18. 오후 5:52,아파트 시세 수능이후 서초·강남 등 우수학군 주변 소폭 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수능이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우수학군', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
15,2012.11.18. 오후 5:52,동탄 꿈에그린 프레스티지 주말에 4만여명 다녀가,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
16,2012.11.18. 오후 5:51,아파트 시세 주택가격 하락 불안감 여전… 얼어붙은 매수시장,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('매수시장', 'O')]"
17,2012.11.18. 오후 5:49,안동센트럴자이 개관 후 주말에만 1만 8천여명 방문,"[('안동센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 8천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
18,2012.11.18. 오후 5:46,동탄2 시범단지 견본주택에 4만여명 운집종합,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집종합', 'O')]"
19,2012.11.18. 오후 5:41,겨울 코앞인데 분양 열기 뜨겁네…이번주 1.1만가구 선봬,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코앞인데', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
20,2012.11.18. 오후 5:40,마곡·문정지구 사업진척 잘 안되네,"[('마곡·', 'LOCATION'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업진척', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('안되네', 'O')]"
21,2012.11.18. 오후 5:35,경기도시公 동탄2신도시 주상복합용지 1470억 분양,"[('경기도', 'ORGANIZATION'), ('시公', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1470억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2012.11.18. 오후 5:27,무섭게 떨어진 집값 때문에 날벼락,"[('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O')]"
23,2012.11.18. 오후 5:17,래미안 전농크레시티 분양,"[('래미안 전농크레시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
24,2012.11.18. 오후 5:17,전세금 강남 서초만 들썩,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
25,2012.11.18. 오후 5:17,안산 고잔신도시에 푸르지오 1569가구,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고잔신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1569가구', 'QUANTITY')]"
26,2012.11.18. 오후 5:17,MK 추천매물 용인 흥덕지구 커피전문점 16억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('16억원', 'QUANTITY')]"
27,2012.11.18. 오후 5:15,분양현장 NOW 한화동탄 꿈에그린 프레스티지아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('한화동탄 꿈에그린 프레스티지아파트', 'ARTIFACT')]"
28,2012.11.18. 오후 5:10,건설사직원 미분양 덤터기 피할까,"[('건설사직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('덤터기', 'O'), (' ', 'O'), ('피할까', 'O')]"
29,2012.11.18. 오후 5:09,재개발·재건축 아파트는 떨이중,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이중', 'O')]"
30,2012.11.18. 오후 5:09,중형아파트 뺨치는 소형의 마법…서비스 면적활용 59㎡→95㎡,"[('중형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형의', 'O'), (' ', 'O'), ('마법…서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('면적활용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('95㎡', 'QUANTITY')]"
31,2012.11.18. 오후 5:09,부동산 뛸땐 강남부터 오를것,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸땐', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('오를것', 'O')]"
32,2012.11.18. 오후 5:07,안동 센트럴자이 주말 3일동안 1만8000명 북적,"[('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
33,2012.11.18. 오후 5:06,현금없이 계약 가능한 아파트 인기,"[('현금없이', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
34,2012.11.18. 오후 5:06,아파트 주간 시세 서울 매매시장 0.06% 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
35,2012.11.18. 오후 5:03,공모형 PF 사업 정상화 착수,"[('공모형 PF 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
36,2012.11.18. 오후 5:03,살아보고 계약하세요,"[('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하세요', 'O')]"
37,2012.11.18. 오후 5:01,특화된 수납공간·인테리어…동탄2신도시는 최신 평면 각축장,"[('특화된', 'O'), (' ', 'O'), ('수납공간·인테리어…', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('최신', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('각축장', 'O')]"
38,2012.11.18. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 고양 일산신도시. 강남까지 3040분 거리,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산신도시', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('3040분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
39,2012.11.18. 오후 5:01,재건축 부담금 2년 면제에도…아파트값 약세 여전,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('면제에도…아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
40,2012.11.18. 오후 4:42,올 연말 분양시장 최대어 동탄2 관심 집중,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
41,2012.11.18. 오후 4:20,84㎡ 아파트 9억짜리 전세 등장…“기막혀”,"[('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…“기막혀”', 'O')]"
42,2012.11.18. 오후 4:10,연말 전세난…강남 착시현상이 원인,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착시현상이', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
43,2012.11.18. 오후 3:42,부동산 QA 역세권 상가 투자 노하우는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우는', 'O')]"
44,2012.11.18. 오후 3:33,넌 경매만 하니 난 공매도 한다,"[('넌', 'O'), (' ', 'O'), ('경매만', 'O'), (' ', 'O'), ('하니', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('공매도', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
45,2012.11.18. 오후 3:32,LH 용인서천지구서 협의양도인택지 130필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서천지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('협의양도인택지', 'O'), (' ', 'O'), ('130필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
46,2012.11.18. 오후 3:08,한화건설 ‘동탄 꿈에그린 프레스티지’ 견본주택에 구름 인파,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 꿈에그린 프레스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
47,2012.11.18. 오후 2:56,동탄2 모델하우스 3일간 3만명 넘게 몰려,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
48,2012.11.18. 오후 2:40,부동산 속닥속닥 모델하우스 인기와 분양 성공은 달라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('속닥속닥', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기와', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공은', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
49,2012.11.18. 오후 2:39,대형 건설사 국내 수주 늘고·해외 수주 줄고,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고·해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
50,2012.11.18. 오후 2:30,서울 아파트 전셋값 평당 850만원 2년간 113만원 ↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('850만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('113만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
51,2012.11.18. 오후 2:30,올 겨울 폭설·한파에 전력난 예상… 주택이 에너지를 잡는다,"[('올 겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폭설·한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('전력난', 'O'), (' ', 'O'), ('예상…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
52,2012.11.18. 오후 1:46,대형건설사 수주 국내 늘고 해외 줄고,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
53,2012.11.18. 오후 1:30,수도권 양극화 지속…서울 매매24주↓·전세12주↑,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), ('24주', 'DATE'), ('↓·전세', 'O'), ('12주', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
54,2012.11.18. 오후 1:30,LH 용인서천지구 협의양도인택지 판매,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협의양도인택지', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
55,2012.11.18. 오후 1:16,동탄2 시범단지 견본주택에 4만여명 인산인해,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
56,2012.11.18. 오후 1:05,LH 용인서천지구 협의양도인택지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협의양도인택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
57,2012.11.18. 오후 1:02,서초우성 3차 특화항목 갈등 일단락되나,"[('서초우성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특화항목', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('일단락되나', 'O')]"
58,2012.11.18. 오후 1:00,국토부 2차 공모형 PF 정상화 대상사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('PF 정상화 대상사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
59,2012.11.18. 오후 12:40,동탄2 시범단지 견본주택에 4만여명 운집,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
60,2012.11.18. 오후 12:01,공장자동화부품 8개·신재생에너지 기자재 17개품목 관세감면,"[('공장자동화부품', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), ('·신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('기자재', 'O'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), ('품목', 'O'), (' ', 'O'), ('관세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O')]"
61,2012.11.18. 오전 11:50,가계소득 대비 서울 전셋값 급격하게 치솟아,"[('가계소득', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급격하게', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
62,2012.11.18. 오전 11:44,동탄2신도시 견본주택 주말 4만명 인산인해,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
63,2012.11.18. 오전 11:42,내년초 전세난…”예상보다 심각하진 않을 것”,"[('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난…”예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('심각하진', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
64,2012.11.18. 오전 11:34,대형건설사 국내수주는 늘고 해외수주는 줄어,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('국내수주는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
65,2012.11.18. 오전 11:31,전셋값으로 브랜드 아파트 마련 가능한 곳은,"[('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
66,2012.11.18. 오전 11:31,잘못 보면 개통 효과도 죽을맛,"[('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('효과도', 'O'), (' ', 'O'), ('죽을맛', 'O')]"
67,2012.11.18. 오전 11:30,LH 용인서천지구 협의양도인택지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협의양도인택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2012.11.18. 오전 11:24,서울시 부실 보도공사 업체ㆍ공무원 처벌,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('보도공사', 'O'), (' ', 'O'), ('업체ㆍ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
69,2012.11.18. 오전 11:12,탕웨이가 땅 산 분당 구미동.. 어떤 곳,"[('탕웨이', 'PERSON'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미동', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
70,2012.11.18. 오전 11:11,국토부 제2차 민관합동 PF 정상화 대상사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민관합동 PF 정상화 대상사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
71,2012.11.18. 오전 11:05,반포 래미안 퍼스티지 9억 전세 등장…웬만한 집 한채,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…웬만한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY')]"
72,2012.11.18. 오전 11:01,국토부 2차 공모형PF 정상화 대상 사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모형PF', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
73,2012.11.18. 오전 11:00,2차 공모형 PF 정상화 대상사업 공모,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF 정상화', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
74,2012.11.18. 오전 11:00,국토부 2차 공모형PF 정상화 대상사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모형PF 정상화 대', 'TERM'), ('상사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
75,2012.11.18. 오전 11:00,국토부 공모형PF 정상화 대상사업 2차 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모형PF 정상화 대상사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
76,2012.11.18. 오전 10:57,동탄2신도시 모델하우스에 4만명 구름떼 헉,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름떼', 'O'), (' ', 'O'), ('헉', 'O')]"
77,2012.11.18. 오전 10:53,동탄2신도시 모델하우스 주말 4만여명 방문해,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문해', 'O')]"
78,2012.11.18. 오전 10:32,여심女心을 잡아라..여성특화 아파트 눈길,"[('여심女心을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('여성특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
79,2012.11.18. 오전 9:55,동탄 꿈에그린 프레스티지 견본주택 주말 4만명,"[('동탄 꿈에그린 프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY')]"
80,2012.11.18. 오전 9:20,대형건설사국내 수주 늘고 해외수주는 감소,"[('대형건설사국내', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주는', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
81,2012.11.18. 오전 9:14,아파트도 힐링 시대 열린다,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
82,2012.11.18. 오전 9:00,법안 약발 없는 재건축 시장…매매 약세·전세 상승세는 지속,"[('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…매매', 'O'), (' ', 'O'), ('약세·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세는', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
83,2012.11.18. 오전 9:00,부동산캘린더 동탄2 시범단지 2차 합동분양 20일 시작,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
84,2012.11.18. 오전 9:00,경매사냥 서울숲 푸르지오 84㎡ 5억4400만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억4400만원', 'QUANTITY')]"
85,2012.11.18. 오전 9:00,LG CNS 中 스마트그린시티 시장 공략,"[('LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트그린시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
86,2012.11.18. 오전 8:51,대형건설사 국내수주↑ 해외수주↓,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('국내수주↑', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주↓', 'O')]"
87,2012.11.18. 오전 7:11,연말 전세난…강남 착시현상에 무게,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착시현상에', 'O'), (' ', 'O'), ('무게', 'O')]"
88,2012.11.18. 오전 6:10,외국인 관광객 1천만 달성‥21일 가능,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1천만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성‥', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
89,2012.11.19. 오후 9:47,세종시 집값 또 뛰네… 전주보다 매매가 0.5% 전셋값 0.7% 올라,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰네…', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
90,2012.11.19. 오후 9:22,국토부 4대강 보 붕괴 주장 교수 검찰 고발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
91,2012.11.19. 오후 7:25,SH공사 은평뉴타운 미분양 계약시 2억2500만원 할인,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('2억2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
92,2012.11.19. 오후 7:23,대한주택보증 주거복지 우수기관 대통령 표창 수상,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
93,2012.11.19. 오후 7:13,집중취재1전세대란 현실화되나,"[('집중취재', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O')]"
96,2012.11.19. 오후 6:33,현장르포 2차 동시분양 시작한 동탄2신도시,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작한', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION')]"
97,2012.11.19. 오후 6:30,LH 서울 송파에 도시형생활주택 22가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('22가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
98,2012.11.19. 오후 6:08,한라비발디 색채시스템 한국색채대상 수상,"[('한라비발디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('색채시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
99,2012.11.19. 오후 6:03,고덕ㆍ강일 보금자리 삐걱…국토부 폐기물처리·열공급시설 부지 제외,"[('고덕', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐기물처리·열공급시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
100,2012.11.19. 오후 6:01,어르신 모시고 살기 좋은 집은…한지붕 두가족 특화 평면 눈길,"[('어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('모시고', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('집은…한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
101,2012.11.19. 오후 6:00,은평뉴타운 미분양…20일부터 최대 2억 할인,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양…', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
102,2012.11.19. 오후 5:55,강동구 정부 합의 미이행 보금자리주택 반대종합,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('미이행', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('반대종합', 'O')]"
103,2012.11.19. 오후 5:55,쌍용건설 임직원·협력사 눈물의 회사 살리기,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('·협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O')]"
104,2012.11.19. 오후 5:55,해외건설 수주 3년째 500억弗 넘어,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('500억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
105,2012.11.19. 오후 5:55,분양 단신 LH 송파에 도시형주택…10년 임대로 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택…', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
106,2012.11.19. 오후 5:55,고덕강일 보금자리 무산위기,"[('고덕강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('무산위기', 'O')]"
107,2012.11.19. 오후 5:51,GCF 유치 송도 미분양 속속 소진,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
108,2012.11.19. 오후 5:42,코리안 뉴딜로 불황 넘자 4 성장 인프라를 깔아라,"[('코리안 뉴딜', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('넘자', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라를', 'O'), (' ', 'O'), ('깔아라', 'O')]"
109,2012.11.19. 오후 5:20,미분양단지 쇼핑몰 덕분에…,"[('미분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('덕분에…', 'O')]"
110,2012.11.19. 오후 5:20,건설업계 올 해외수주 700억弗 어려워,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('700억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
111,2012.11.19. 오후 5:20,한라건설 한국색채대상 수상,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
112,2012.11.19. 오후 5:20,아파트경매 물건·입찰자 모두 늘어,"[('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건·', 'O'), ('입찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
113,2012.11.19. 오후 5:20,1만가구 고덕·강일 보금자리 무산 위기,"[('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
114,2012.11.19. 오후 5:20,고덕·강일지구는 9호선 연장되면 블루칩 보금자리 후보,"[('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장되면', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION')]"
115,2012.11.19. 오후 5:20,청라 롯데캐슬 상가 분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2012.11.19. 오후 5:20,상가정보硏 투자 세미나,"[('상가정보硏', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
117,2012.11.19. 오후 5:16,한라건설 한라비발디 색채시스템 ‘한국색채대상‘ ‘굿디자인어워드’ 수상,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('색채시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('굿디자인어워드', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
118,2012.11.19. 오후 5:16,부산 ‘청약불패 신화’ 흔들,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('신화’', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
119,2012.11.19. 오후 5:16,서울시 재개발·재건축 사업인가 잇달아,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업인가', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
120,2012.11.19. 오후 5:15,“내집마련 더 싸게” 경매장 후끈,"[('“내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게”', 'O'), (' ', 'O'), ('경매장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
121,2012.11.19. 오후 4:58,은평뉴타운 미분양 최대 2억2500만원 할인 확정,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
122,2012.11.19. 오후 4:54,뉴욕주립대 입학 ‘한국뉴욕주립대 언어교육원 패스웨이’ 신입생 선발,"[('뉴욕주립대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입학', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국뉴욕주립대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('언어교육원', 'O'), (' ', 'O'), ('패스웨이', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
123,2012.11.19. 오후 4:46,강동 보금자리 무산 위기,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
124,2012.11.19. 오후 4:46,집중취재2 정부 전셋값 더 안오른다,"[('집중취재2', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안오른다', 'O')]"
125,2012.11.19. 오후 4:45,집중취재1전세대란 현실화되나,"[('집중취재', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O')]"
126,2012.11.19. 오후 4:43,도농역 센트레빌 견본주택 방문객 ‘북적’,"[('도농역 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
127,2012.11.19. 오후 4:43,인천 구월아시아드선수촌 공동용지 매각,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
128,2012.11.19. 오후 4:39,건설공제조합 건설보증 보상업무 설명회 22일 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설보증', 'O'), (' ', 'O'), ('보상업무', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
129,2012.11.19. 오후 4:39,LH 송파구에 도시형생활주택 22가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('22가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
130,2012.11.19. 오후 4:38,한라비발디 색채시스템 한국색채대상 수상,"[('한라비발디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('색채시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
131,2012.11.19. 오후 4:35,교통좋고 임대수요 풍부한 천호역 한강푸르지오시티 공급,"[('교통좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
132,2012.11.19. 오후 4:32,GCF유치 최대 수혜 상가 ‘송도 센트럴파크 1 몰’,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰’', 'O')]"
133,2012.11.19. 오후 4:29,국토부강동구 고덕강일보금자리 합의안 두고 마찰종합,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕강일보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('합의안', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰종합', 'O')]"
134,2012.11.19. 오후 4:27,쌍용건설 임직원 회사 살리기 직접 나섰다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
135,2012.11.19. 오후 4:25,쌍용건설 임직원 자사 ABCP 매입...기업 살리기 나서,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자사', 'O'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'O'), (' ', 'O'), ('매입...기업', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
136,2012.11.19. 오후 4:17,LH 송파에 도시형생활주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
137,2012.11.19. 오후 4:16,내집마련 매매보다 경매,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('매매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
138,2012.11.19. 오후 4:08,은평 미분양 중개업소 판매 재개.. 수수료도 늘려,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('재개..', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
139,2012.11.19. 오후 3:48,SH공사 은평뉴타운 ‘마지막 파격세일’,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('파격세일’', 'O')]"
140,2012.11.19. 오후 3:41,건설공제조합 건설보증 보상업무 설명회 22일 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설보증', 'O'), (' ', 'O'), ('보상업무', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
141,2012.11.19. 오후 3:39,은평뉴타운 20일부터 최대 2억원 할인시작,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인시작', 'O')]"
142,2012.11.19. 오후 3:36,인천 구월아시아드선수촌 공동용지 매각,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
143,2012.11.19. 오후 3:33,서울시 9월 전세금 평당 850만원…2년새 18.4% 급등,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('850만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
144,2012.11.19. 오후 3:29,한라비발디 색채시스템.. 디자인·색채대상 수상,"[('한라비발디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('색채시스템..', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인·색채대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
145,2012.11.19. 오후 3:08,서울 중구 기능 상실한 국·공유지 21필지 용도폐지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('상실한', 'O'), (' ', 'O'), ('국·공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('21필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용도폐지', 'O')]"
146,2012.11.19. 오후 3:06,그래픽 고덕·강일 보금자리주택 건설 갈등,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
147,2012.11.19. 오후 3:02,공동주택 하자판정·비용산정 기준 마련 공청회 개최,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자판정·비용산정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
148,2012.11.19. 오후 3:02,인천공항 자유무역지역에 반도체전문기업 입주,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자유무역지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('반도체', 'TERM'), ('전문기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
149,2012.11.19. 오후 3:01,고덕·강일 보금자리주택지구 무산 위기,"[('고덕·', 'LOCATION'), ('강일 보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
150,2012.11.19. 오후 2:56,LH 서울송파 도시형생활주택 22가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('22가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
151,2012.11.19. 오후 2:56,쌍용건설 간부사원들이 우이동 콘도 ABCP 97억원어치 매입한 까닭은,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부사원', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('우이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('97억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입한', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
152,2012.11.19. 오후 2:53,건설공제조합 22일 건설보증 보상업무 설명회 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설보증', 'O'), (' ', 'O'), ('보상업무', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
153,2012.11.19. 오후 2:51,고덕·강일 보금자리 사업 파행 위기상보,"[('고덕·강일 보금자리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('파행', 'O'), (' ', 'O'), ('위기상보', 'O')]"
154,2012.11.19. 오후 2:40,쌍용건설 살리기 나선 직원·협력업체.. ABCP 매입,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('·협력업체..', 'O'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
155,2012.11.19. 오후 2:36,정몽원 한라 회장 한라건설 주식 추가 매입종합,"[('정몽원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('매입종합', 'O')]"
156,2012.11.19. 오후 2:34,쌍용건설 임직원 우이동 콘도 ABCP 47억 매입,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('47억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
157,2012.11.19. 오후 2:27,건설공제조합 건설보증 보상업무 설명회 22일 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설보증', 'O'), (' ', 'O'), ('보상업무', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
158,2012.11.19. 오후 2:24,태안기업도시 최대 수혜 아파트 태안남문 코아루 인기,"[('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('태안남문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
159,2012.11.19. 오후 2:18,고덕·강일 1만가구 보금자리주택 삐걱 “합의 미준수” 건설 반대,"[('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O'), (' ', 'O'), ('“합의', 'O'), (' ', 'O'), ('미준수”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
161,2012.11.19. 오후 2:04,SK건설 지식산업센터 ‘당산 SK V1센터 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), (""지식산업센터'"", 'O'), ('당산 SK V1센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
162,2012.11.19. 오후 2:00,부동산초보탈출기38대선 이후의 부동산 시장2,"[('부동산초보탈출기', 'O'), ('38', 'DATE'), ('대선 이후', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), ('2', 'QUANTITY')]"
163,2012.11.19. 오후 1:58,한라비발디 ‘색채대상’ 수상,"[('한라비발디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('색채대상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
164,2012.11.19. 오후 1:52,종합강동구 국토부 고덕강일 보금자리 약속대로 추진하라,"[('종합강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕강', 'LOCATION'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('약속대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진하라', 'O')]"
165,2012.11.19. 오후 1:52,쌍용건설 임직원 ‘회사 살리기’ 한마음,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘회사', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기’', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음', 'O')]"
166,2012.11.19. 오후 1:49,제주 선택 만족합니다,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('만족합니다', 'O')]"
167,2012.11.19. 오후 1:35,아시아초대석기업이미지 LX 만든 전통 관료출신 CEO,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석기업이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('LX', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('관료', 'OCCUPATION'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION')]"
168,2012.11.19. 오후 1:30,아시아초대석日帝가 만든 땅 구획 지도 오차투성이 놔둘순 없죠,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석日帝가', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구획', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('오차투성이', 'O'), (' ', 'O'), ('놔둘순', 'O'), (' ', 'O'), ('없죠', 'O')]"
169,2012.11.19. 오후 1:30,부동산114 추천매물경기 양주시 백석읍 펜션 15억원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백석읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY')]"
170,2012.11.19. 오후 1:28,강동구 주민약속 깬 고덕강일 보금자리사업 반대,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('깬', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕강일 보금자리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
171,2012.11.19. 오후 1:27,LH 송파 도시형생활주택 22가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('22가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
172,2012.11.19. 오후 1:19,쌍용건설 임직원 우이동 콘도 ABCP 47억 매입,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('47억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
173,2012.11.19. 오후 1:00,쌍용건설 임직원 우이동 콘도 ABCP 매입,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
175,2012.11.19. 오후 12:04,쌍용건설 우이동 콘도 ABCP 97억 원,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우이동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('97억 원', 'QUANTITY')]"
176,2012.11.19. 오후 12:00,행정처분 받고도 계속 소음…배상금 30% 가산,"[('행정처분', 'O'), (' ', 'O'), ('받고도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('소음…배상금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산', 'O')]"
177,2012.11.19. 오전 11:54,해외건설 수주액 3년 연속 500억달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('500억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
178,2012.11.19. 오전 11:53,제8회 주거복지인 한마당대회 개최,"[('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거복지인 한마당대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
179,2012.11.19. 오전 11:51,고덕강일 보금자리 개발계획 또다시 삐걱,"[('고덕강', 'LOCATION'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
180,2012.11.19. 오전 11:51,“프리미엄 단지는 어디”…4만명 북새통,"[('“프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디”…', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
181,2012.11.19. 오전 11:51,경매시장 실수요자 몰린다,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
182,2012.11.19. 오전 11:51,사무실이 빈다 왜,"[('사무실이', 'O'), (' ', 'O'), ('빈다', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
183,2012.11.19. 오전 11:46,LH 서울송파 원룸형 도시형생활주택 22가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('22가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
184,2012.11.19. 오전 11:40,국내 건설사 해외수주액 3년 연속 500억弗 돌파,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('500억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
185,2012.11.19. 오전 11:26,국토부강동구 고덕·강일 보금자리지구 놓고 갈등,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕·', 'LOCATION'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금', 'LOCATION'), ('자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
186,2012.11.19. 오전 11:26,집 단순한 공간 아닌 삶의 질 높이는 場,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('단순한', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('場', 'O')]"
187,2012.11.19. 오전 11:24,고속도로 휴게소에도 흡연실 설치된다,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소에도', 'O'), (' ', 'O'), ('흡연실', 'O'), (' ', 'O'), ('설치된다', 'O')]"
188,2012.11.19. 오전 11:04,교통 온실가스 배출정보 서비스 12월 개시,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배출정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
189,2012.11.19. 오전 11:00,해사안전 첨단 IT기술 신생 해운국에 전수,"[('해사안전', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('신생', 'O'), (' ', 'O'), ('해운국에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
190,2012.11.19. 오전 11:00,온실가스 감축 관리시스템 내달 선보여,"[('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
191,2012.11.19. 오전 11:00,국토부 국내 해사안전 IT 기술을 세계에 알리다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('해사안전', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기술을', 'O'), (' ', 'O'), ('세계에', 'O'), (' ', 'O'), ('알리다', 'O')]"
192,2012.11.19. 오전 11:00,국토부 세계 4위 온실가스 배출 오명 벗는다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('4위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배출', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는다', 'O')]"
193,2012.11.19. 오전 10:59,수도권광역급행철도GTX 내년 착수될까,"[('수도권광역급행철도GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수될까', 'O')]"
194,2012.11.19. 오전 10:55,2012년은 100% 서한의 해 서한이다음 레이크뷰 오픈3일동안 2만여명 방문,"[('2012년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서한의', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('서', 'ORGANIZATION'), ('한이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('레이크뷰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
195,2012.11.19. 오전 10:49,LH 인천본부 서창지구 입주자 모집,"[('LH 인천본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서창지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
196,2012.11.19. 오전 10:49,서울 강동구 국토부 보금자리 합의 사항 지켜야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('사항', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜야', 'O')]"
197,2012.11.19. 오전 10:43,LH 서울 송파동에서 도시형생활주택 22가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파동', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('22가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
198,2012.11.19. 오전 10:41,경기도는 지금 집짓는중··· 407개 지구서 143만호 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓는중···', 'O'), (' ', 'O'), ('407개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('143만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
199,2012.11.19. 오전 10:41,나이 들면 내집이 진짜 효자,"[('나이', 'O'), (' ', 'O'), ('들면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집이', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('효자', 'O')]"
200,2012.11.19. 오전 10:38,반전세 월세폭탄 법이 키운다,"[('반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('월세폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('법이', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
201,2012.11.19. 오전 10:36,고덕ㆍ강일 보금자리 개발 계획 또다시 ‘삐걱’,"[('고덕', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘삐걱’', 'O')]"
202,2012.11.19. 오전 10:33,대구 달서구에 도원 서한이다음레이크뷰 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도원 서한이다음레이크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2012.11.19. 오전 10:19,미래세대가 제안하는 지속가능한 에너지는,"[('미래세대가', 'O'), (' ', 'O'), ('제안하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지는', 'O')]"
204,2012.11.19. 오전 10:12,LH 서울 송파 원룸형 도시형생활주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
205,2012.11.19. 오전 10:03,LH 서울송파에 원룸형 주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('송파', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
206,2012.11.19. 오전 10:01,MK분양단신 1562세대 대단지 프리미엄 백석2차 아이파크 분양,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('1562세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2012.11.19. 오전 9:51,동탄2 신도시 2차 동시분양 열기 ‘후끈’,"[('동탄2 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
209,2012.11.19. 오전 9:50,록히드마틴 항공기 시뮬레이터 인천공항 무사안착,"[('록히드마틴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시뮬레이터', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무사안착', 'O')]"
210,2012.11.19. 오전 9:49,고속도로 휴게소 흡연실 설치,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('흡연실', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
211,2012.11.19. 오전 9:42,현대건설 쿠웨이트 코즈웨이 해상교량 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('코즈웨이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해상교량', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2012.11.19. 오전 9:42,중대형도 1순위 마감...송도 더샵 마스터뷰,"[('중대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감...', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 마스터뷰', 'EVENT')]"
213,2012.11.19. 오전 9:40,수도권 아파트가격 내년에도 떨어진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
214,2012.11.19. 오전 9:38,서울시내 빈 사무실 늘어난다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
215,2012.11.19. 오전 9:37,내집마련 매매보다 ‘OO’이 인기,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('매매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘OO’이', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
216,2012.11.19. 오전 9:29,서울지역 전세가율 50.2%..2년새 10.3%↑,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('50.2%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
217,2012.11.19. 오전 9:22,상가정보연구소11월22일 상가 투자 설명회 개최,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), ('11월22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
218,2012.11.19. 오전 9:21,서울시 메트로폴리스 국제연수원 유치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로폴리스 국제연수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
219,2012.11.19. 오전 9:20,삼성엔지니어링 전국환경탐구대회 개최,"[('삼성엔지니어링 전국환경탐구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
220,2012.11.19. 오전 8:59,해외건설 3년 연속 500억 달러 수주,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('500억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
221,2012.11.19. 오전 8:58,서울시 은평뉴타운 불량보도 일제 정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불량보도', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
222,2012.11.19. 오전 8:55,유주택자도 가점제 1순위 청약 가능,"[('유주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
223,2012.11.19. 오전 8:54,대우안산레이크타운 푸르지오에 방문객 몰려,"[('대우안산레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
224,2012.11.19. 오전 8:49,상가정보연 22일 상가투자세미나 개최,"[('상가정보연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가투자세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
225,2012.11.19. 오전 8:47,서울 아파트경매 입찰자 1600명 연중 최다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
226,2012.11.19. 오전 8:20,해외건설 수주 3년 연속 500억 달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('500억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
227,2012.11.19. 오전 8:16,사무실 임대료가 떨어지는 말못할 속사정은,"[('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료가', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('말못할', 'O'), (' ', 'O'), ('속사정은', 'O')]"
228,2012.11.19. 오전 8:16,내집마련 실수요자가 경매장으로 가는 진짜 이유는,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
229,2012.11.19. 오전 8:11,해외건설 수주액 3년 연속 500억달러 돌파 작년보다 13% 증가,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('500억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
230,2012.11.19. 오전 8:10,문턱낮춘 대형 브랜드 아파트…60%대에 내집으로,"[('문턱낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('60%대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집으로', 'O')]"
231,2012.11.19. 오전 7:48,해외건설 수주액  500억 달러 돌파…목표 700억 달러 돌파는 미지수,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('500억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…목표', 'O'), (' ', 'O'), ('700억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파는', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
232,2012.11.19. 오전 7:40,삼성ENG 멕시코서 시작된 발전플랜트 노다지,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('발전플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('노다지', 'O')]"
233,2012.11.19. 오전 7:40,막바지 분양열기… 전국 견본주택에 ‘12만 인파’ 북적,"[('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('12만 인파', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
234,2012.11.19. 오전 7:32,SK건설 유럽 텃밭 중남미서 일낸다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('일낸다', 'O')]"
235,2012.11.19. 오전 7:25,포스코건설 일관제철소 기반 브라질 인프라 석권,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일관제철소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
236,2012.11.19. 오전 7:18,SK건설 에콰도르에 심은 건설한국 魂과 情,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('심은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('魂과', 'O'), (' ', 'O'), ('情', 'O')]"
238,2012.11.19. 오전 7:04,연 수천억弗 발주…건설신화 중남미서 외친다,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('수천억弗', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…건설신화', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('외친다', 'O')]"
239,2012.11.19. 오전 7:00,동부건설 ‘도농역 센트레빌’ 개관후 3일만에 1만명,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도농역 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관후', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY')]"
240,2012.11.19. 오전 7:00,GS건설 안동센트럴자이 견본주택 ‘인산인해’,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안동센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
241,2012.11.19. 오전 6:42,박상언의 부동산재테크전월세 사기 예방책은,"[('박상언', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('예방책은', 'O')]"
242,2012.11.19. 오전 6:36,안산 레이크타운푸르지오 견본주택 문전성시,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
243,2012.11.19. 오전 6:34,안동센트럴자이 안동 분양시장 훈풍,"[('안동센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
244,2012.11.19. 오전 6:34,동탄2 2차분양 견본주택 인산인해,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
245,2012.11.19. 오전 6:34,안산 레이크타운 푸르지오 분양 성황,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
246,2012.11.19. 오전 6:33,조간신문브리핑신협·새마을금고 등 부실대출 비상,"[('조간신문브리핑신협', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('새마을금고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부실대출', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
247,2012.11.19. 오전 6:15,내집마련 매매보다 경매가 인기,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('매매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
248,2012.11.19. 오전 6:00,주거복지 3대 우수기관에 우리은행,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('우리은행', 'ORGANIZATION')]"
249,2012.11.19. 오전 4:01,내년 부동산 시장에 엄청난 일 덮친다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('엄청난', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('덮친다', 'O')]"
250,2012.11.19. 오전 3:14,매매 시황‘재건축 분담금 완화’에도 강남 하락세 지속,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('완화’에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
251,2012.11.19. 오전 3:12,포토 부동산동탄2신도시… 본보기집 4만인파,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('4만인파', 'QUANTITY')]"
252,2012.11.19. 오전 3:12,분양 정보용인 ‘신동백 서해그랑블2차’ 817채 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보용인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동백 서해그랑블2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('817채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
253,2012.11.19. 오전 12:33,도내 부동산 시장 다시 꿈틀,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
254,2012.11.20. 오후 10:14,저소득층 월세 지원 ‘주택바우처제’ 도입… 10만2천원씩 1857가구에 내년 시범 실시,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택바우처제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), (' ', 'O'), ('10만2천원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1857가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
255,2012.11.20. 오후 10:14,보금자리주택 전세난·난개발 부추겨… MB정부 5년 새 전셋값 30%나 치솟아,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난·난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨…', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
256,2012.11.20. 오후 8:59,반짝세일 은평뉴타운 하루새 107가구 계약,"[('반짝세일', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하루새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('107가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
257,2012.11.20. 오후 8:26,11월 21일 부동산 파일,"[('11월 21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
258,2012.11.20. 오후 8:26,“연내 미분양 털자” 건설사들 파격조건 ‘봇물’,"[('“연내', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털자”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
259,2012.11.20. 오후 7:03,역대 최고 감정가 60억 주택 경매로 나와,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('60억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
260,2012.11.20. 오후 6:58,용산역세권개발사업 이사회 정족수 미달로 또 다시 무산,"[('용산역세권개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('정족수', 'O'), (' ', 'O'), ('미달로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
261,2012.11.20. 오후 6:57,공공기관 신사옥 착공 ‘봇물’ 이뤄,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄', 'O')]"
262,2012.11.20. 오후 6:45,동탄2신도시 건설사 동시·합동분양 전략으로 흥행몰이,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('동시·합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전략으로', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
263,2012.11.20. 오후 6:31,시공능력 242위 국제건설 법정관리 신청상보,"[('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('242위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제건설', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청상보', 'O')]"
264,2012.11.20. 오후 6:20,건설공제조합 22일 건설보증 보상업무 설명회,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설보증', 'O'), (' ', 'O'), ('보상업무', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
266,2012.11.20. 오후 6:01,금융사 부동산시장 군침,"[('금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
267,2012.11.20. 오후 6:01,중대형 평형 고급화 전략 눈길,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
268,2012.11.20. 오후 6:01,하우스푸어 경매 내몰려…이달 수도권 3천건 역대최다,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰려…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3천건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대최다', 'O')]"
269,2012.11.20. 오후 5:43,역대 최고 감정價 60억 주택 21일 경매,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('감정價', 'O'), (' ', 'O'), ('60억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
270,2012.11.20. 오후 5:42,입주민과 잇단 분쟁… 건설사 속앓이,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
271,2012.11.20. 오후 5:42,썰렁한 영종하늘도시,"[('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION')]"
272,2012.11.20. 오후 5:42,부도임대주택법 개정 논란 확산,"[('부도임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
273,2012.11.20. 오후 5:41,인기있는 공공임대 연말 강남권에 쏟아진다,"[('인기있는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
274,2012.11.20. 오후 5:41,전셋값 비율 높은 지역 급매물·미분양 노려볼만,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물·미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
275,2012.11.20. 오후 5:38,불황 땐 부동산책 보다 인테리어책,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산책', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어책', 'O')]"
276,2012.11.20. 오후 5:38,올 겨울은 혁신도시 신사옥 착공의 계절,"[('올 겨울', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공의', 'O'), (' ', 'O'), ('계절', 'O')]"
277,2012.11.20. 오후 5:38,뉴타운 매몰비용 지원보다 부분 재개발사업,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원보다', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O')]"
278,2012.11.20. 오후 5:38,은평뉴타운 미분양 아파트 하루만에 107가구 계약,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('107가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
279,2012.11.20. 오후 5:37,제주 화북상업지역 개발 예정지 건축 제한,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화북상', 'LOCATION'), ('업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
280,2012.11.20. 오후 5:28,행정심판 울산 공유수면 민간개발 청구 기각,"[('행정심판', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공유수면', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개발', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
281,2012.11.20. 오후 5:25,지방서 알짜 신규분양 노릴까,"[('지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O')]"
282,2012.11.20. 오후 5:25,내달 입주 광교신도시 아파트 웃돈 최대 1억,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY')]"
283,2012.11.20. 오후 5:25,LH 신사옥 진주서 첫삽,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
284,2012.11.20. 오후 5:24,제동 걸린 고덕강일보금자리 가보니…,"[('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕강일보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
285,2012.11.20. 오후 5:19,한화건설 2500억 규모 창원 대원2구역 재건축 단독수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대원', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단독수주', 'O')]"
286,2012.11.20. 오후 5:18,의정부시 신곡동 9만㎡ 아파트 1천475가구 건립,"[('의정부시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천475가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
287,2012.11.20. 오후 5:17,용산개발 ‘드림허브’ 이사회 또 무산,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('드림허브', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
288,2012.11.20. 오후 5:16,집주인 현금 받는 월세 선호..오피스텔 전세 매매가 육박,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('선호..오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
289,2012.11.20. 오후 5:11,한화건설 경남 창원 재건축사업 2천500억원 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2천500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
290,2012.11.20. 오후 5:11,용산역세권개발 이사회 무산,"[('용산역세권개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
291,2012.11.20. 오후 5:09,용산역세권 이사회 정족수 미달로 무산종합,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('정족수', 'O'), (' ', 'O'), ('미달로', 'O'), (' ', 'O'), ('무산종합', 'O')]"
292,2012.11.20. 오후 5:08,한화건설 창원 대원2구역 재건축 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대원', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
293,2012.11.20. 오후 5:02,입지는 살아있네,"[('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있네', 'O')]"
294,2012.11.20. 오후 5:01,용산역세권개발 이사회 정족수 미달로 무산,"[('용산역세권개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('정족수', 'O'), (' ', 'O'), ('미달로', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
295,2012.11.20. 오후 5:01,중대형 평형 고급화 전략 눈길,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
296,2012.11.20. 오후 4:57,역세권 따라 울고 웃는 송도 아파트값,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
297,2012.11.20. 오후 4:51,포토LH 경남 진주혁신도시서 신사옥 착공,"[('포토LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
298,2012.11.20. 오후 4:50,용산역세권개발 드림허브 이사회 이사진 불참으로 무산1보,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발 드림허브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('이사진', 'O'), (' ', 'O'), ('불참으로', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
299,2012.11.20. 오후 4:49,한화건설 창원 대원2구역 재건축 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대원', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
300,2012.11.20. 오후 4:48,한화건설 2500억대 창원 대원2구역 재건축 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2500억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대원', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
301,2012.11.20. 오후 4:45,12월 수도권 2만174가구 입주..전세난 ‘숨통’,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만174가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨통’', 'O')]"
302,2012.11.20. 오후 4:44,화제의 주거단지 동탄 꿈에그린 프레스티지,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 프레스티지', 'ARTIFACT')]"
303,2012.11.20. 오후 4:43,용산역세권 이사회 또 정족수 미달로 무산,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('정족수', 'O'), (' ', 'O'), ('미달로', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
304,2012.11.20. 오후 4:43,또 본사이전說.. 대우건설 ‘곤혹’,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('본사이전說..', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘곤혹’', 'O')]"
305,2012.11.20. 오후 4:43,한화건설 창원 대원2구역 재건축 시공사로 선정,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대원', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
306,2012.11.20. 오후 4:33,용산개발 경영권 갈등 고조…다시 디폴트 위기,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('고조…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('디폴트', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
307,2012.11.20. 오후 4:29,깎아주고 또 깎아주고..분양가 할인방식 각양각색,"[('깎아주고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아주고..분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인방식', 'O'), (' ', 'O'), ('각양각색', 'O')]"
308,2012.11.20. 오후 4:27,포토LH 경남혁신도시서 신사옥 착공,"[('포토LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
309,2012.11.20. 오후 4:25,금융사 부동산시장 군침,"[('금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
310,2012.11.20. 오후 4:22,계룡 대실지구 개발사업 감정평가 착수,"[('계룡 대실지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
311,2012.11.20. 오후 4:14,은평뉴타운 파격할인 첫날 107가구나…,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파격할인', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('107가구', 'QUANTITY'), ('나…', 'O')]"
312,2012.11.20. 오후 4:09,최다 직원 이전 LH 진주혁신도시 신사옥 첫삽상보,"[('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽상보', 'O')]"
313,2012.11.20. 오후 4:09,半전세 임대차 시장의 대세됐다,"[('半전세', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('대세됐다', 'O')]"
314,2012.11.20. 오후 4:02,강남도 강남 나름 동네마다 다른 리치 스타일,"[('강남', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나름', 'O'), (' ', 'O'), ('동네마다', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('리치', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O')]"
315,2012.11.20. 오후 3:58,연말까지 청약 훈풍 지방에 막바지 알짜 신규분양 나온다,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('지방에', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
316,2012.11.20. 오후 3:55,LH 부도 임대주택 전량 매입 반발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
317,2012.11.20. 오후 3:54,대우건설 천호역 한강 푸르지오 시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2012.11.20. 오후 3:54,파격 할인 은평뉴타운 수요자 몰려,"[('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
319,2012.11.20. 오후 3:50,퇴촌 오카리나 힐스 분양,"[('퇴촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오카리나 힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2012.11.20. 오후 3:50,뉴타운 해제구역 주거환경개선 사업 추진,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경개선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
321,2012.11.20. 오후 3:41,은평 파격할인 첫날.. 한나절만에 107가구 접수,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파격할인', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('한나절만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('107가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
322,2012.11.20. 오후 3:35,은평뉴타운 미분양 할인，하루 만에 107가구 신청,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인，', 'O'), ('하루 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('107가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
323,2012.11.20. 오후 3:29,동탄 꿈에그린 프레스티지…내일 1·2순위 청약,"[('동탄 꿈에그린 프레스티지', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
324,2012.11.20. 오후 3:14,한화건설 동탄 꿈에그린 프레스티지 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 꿈에그린 프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2012.11.20. 오후 3:10,용산역세권개발 오늘 사업주도권 놓고 비공개 이사회,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업주도권', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('비공개', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O')]"
326,2012.11.20. 오후 3:00,한화건설 ‘동탄 꿈에그린 프레스티지’ 성공 분양 예감,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 꿈에그린 프레스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
327,2012.11.20. 오후 2:44,정부 부도임대 매입 수조원 낭비…서민주거안정 비상,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도임대', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('수조원', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
328,2012.11.20. 오후 2:41,박인호의 전원별곡  ‘힐링 하우스’신한옥 6모듈화·표준화로 ‘인공미 NO’ ‘자연미 UP’,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐링 하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('신한', 'ARTIFACT'), ('옥', 'O'), (' ', 'O'), ('6모듈', 'QUANTITY'), ('화·표준화로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인공미', 'O'), (' ', 'O'), ('NO’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자연미', 'O'), (' ', 'O'), ('UP’', 'O')]"
329,2012.11.20. 오후 2:30,강남 100억대 빌딩 부자의 투자스타일은…수익형 부동산이 최고,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('부자의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자스타일은…수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
330,2012.11.20. 오후 2:29,동탄2신도시 동시분양 청약시작 이렇게 준비하세요,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시작', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하세요', 'O')]"
331,2012.11.20. 오후 2:27,동탄 꿈에그린 프레스티지 모델하우스 방문객 5만명 육박,"[('동탄 꿈에그린 프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
332,2012.11.20. 오후 2:21,국토부강동구 고덕·강일지구 갈등의 골 깊어지나,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등의', 'O'), (' ', 'O'), ('골', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어지나', 'O')]"
333,2012.11.20. 오후 2:19,대한민국전도 등 전자지도..국토부 연말께 공급키로,"[('대한민국전도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전자지도..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급키로', 'O')]"
334,2012.11.20. 오후 2:18,주택시장에 레버리지 효과 초기자금 부담 줄여주는 분양단지 눈길,"[('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('레버리지', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여주는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
335,2012.11.20. 오후 2:16,남부순환로 지하차도 부분 개통,"[('남부순환로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하차도', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
336,2012.11.20. 오후 2:10,천호역 한강 푸르지오 시티..대우건설 총 752실 공급,"[('천호역 한강 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('752실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
337,2012.11.20. 오후 2:06,‘천호역 한강 푸르지오 시티’ 오는 23일 견본주택 개관,"[('‘', 'O'), ('천호역 한강 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
338,2012.11.20. 오후 1:59,올해 청약열풍 진원지 지방시장 막바지 분양 임박,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('진원지', 'O'), (' ', 'O'), ('지방시장', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
339,2012.11.20. 오후 1:46,용산역세권개발 이사회 개최‥지분 인수 논의 재개,"[('용산역세권개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최‥지분', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
340,2012.11.20. 오후 1:44,코아루 센트럴하임 드디어 11월21일부터 청약 돌입,"[('코아루 센트럴하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('11월21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
341,2012.11.20. 오후 1:35,송도 아파트값 역세권 따라 갈렸다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('갈렸다', 'O')]"
342,2012.11.20. 오후 1:30,퍼주기法 1500억 슬쩍 상임위 통과,"[('퍼주기法', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('슬쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('상임위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
343,2012.11.20. 오후 1:25,줌인 리더스클럽VoLTE 등 혁신적 서비스 출시…내년 LTE가입자 비중 71% 전망,"[('줌인 리더스클럽VoLTE', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신적', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('출시…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LTE', 'TERM'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
344,2012.11.20. 오후 12:48,경기 화성 신동탄 SK뷰파크 1967가구 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1967가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2012.11.20. 오후 12:48,워런 버핏처럼… 미국 부동산에 투자하라,"[('워런 버핏', 'PERSON'), ('처럼…', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
346,2012.11.20. 오전 11:55,철도사고 때 코레일 선로사용료 더 낸다,"[('철도사고', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선로사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
347,2012.11.20. 오전 11:54,대우건설 천호역 한강 푸르지오 시티 752실 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('752실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2012.11.20. 오전 11:47,내년부터 뉴타운 해제구역 주거환경관리 시범사업 추진,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제구역 주거환경관리 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
349,2012.11.20. 오전 11:46,금호지구내 남북간 녹지축으로 그린네트워크 구축,"[('금호지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('그린네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
350,2012.11.20. 오전 11:46,LH 경남 진주혁신도시 본사 이전 착공식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
351,2012.11.20. 오전 11:41,뉴타운 해제지역 주차장 · 소공원 조성사업 본격화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('소공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
352,2012.11.20. 오전 11:41,“적금·보험도 해약”…쌍용건설 간부들 눈물겨운 ‘회사 살리기’,"[('“적금·보험도', 'O'), (' ', 'O'), ('해약”…', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물겨운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘회사', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기’', 'O')]"
353,2012.11.20. 오전 11:41,서울 강일지구 삼성엔지니어링 앞 오피스텔 평당 600만 원대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('600만 원대', 'QUANTITY')]"
354,2012.11.20. 오전 11:35,용산개발 경영권 놓고 샅바싸움 ‘팽팽’,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('샅바싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('‘팽팽’', 'O')]"
355,2012.11.20. 오전 11:32,용산역세권 20일 이사회 열고 경영권 인수 논의,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
356,2012.11.20. 오전 11:29,용산역세권 오늘 개발주도권 놓고 이사회 개최,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발주도권', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
358,2012.11.20. 오전 11:26,대구 ‘화성파크드림 CITY’ 오피스텔 928실 청약접수,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성파크드림 CITY', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('928실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
359,2012.11.20. 오전 11:24,내년부터 철도사고 내면 선료사용료 할증 부과,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도사고', 'O'), (' ', 'O'), ('내면', 'O'), (' ', 'O'), ('선료사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('할증', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
360,2012.11.20. 오전 11:23,2012 제1회 대한민국 녹색건축대전 개최,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 녹색건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
361,2012.11.20. 오전 11:22,월세 19만원 사립대 공공기숙사 착공,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('19만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사립대', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
362,2012.11.20. 오전 11:22,청소년 한옥체험 캠프 참가자 모집,"[('청소년 한옥체험 캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
363,2012.11.20. 오전 11:21,365일 남산을 누려라…남산 롯데캐슬 아이리스 화제,"[('365일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라…', 'O'), ('남산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 아이리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
364,2012.11.20. 오전 11:19,민관협력형 서울 저소득층 집수리사업 안착,"[('민관협력형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서울 저소득층 집수리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('안착', 'O')]"
365,2012.11.20. 오전 11:18,한강변 신반포1차 특별건축구역 삐그덕,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('삐그덕', 'O')]"
366,2012.11.20. 오전 11:18,동탄 최고 기대수익 보장 동탄 우미쁘띠린 상가 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('기대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미쁘띠린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2012.11.20. 오전 11:17,용산개발 경영권 인수 이사회 개최,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
368,2012.11.20. 오전 11:15,남부순환로 서부트럭터미널앞 지하차도 부분개통,"[('남부순환로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서부트럭터미널', 'LOCATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('지하차도', 'O'), (' ', 'O'), ('부분개통', 'O')]"
369,2012.11.20. 오전 11:13,세제혜택 노려볼 만한 오피스텔 어디에 있나,"[('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
370,2012.11.20. 오전 11:08,분양소식 천호역 한강 푸르지오 시티,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
371,2012.11.20. 오전 11:08,세종시 첫마을 아파트 입주율 90% 상회,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
372,2012.11.20. 오전 11:06,‘남산이 내집 정원’ …남산 고급주상복합 잡아라,"[('‘', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('정원’', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
373,2012.11.20. 오전 11:06,우미건설 동탄신도시 쁘띠린 오피스텔 공급,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쁘띠린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
374,2012.11.20. 오전 11:05,MK분양단신 전용면적 20㎡ 미만 임대수요 풍부한 ‘현대썬앤빌구로’,"[('MK분양단신', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('20㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대썬앤빌구로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
376,2012.11.20. 오전 11:04,사립대 공공기숙사 중 단국대 천안캠퍼스 착공,"[('사립대', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('단국대 천안캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
377,2012.11.20. 오전 11:03,국토부 청소년 한옥건축 체험캠프 참가자 모집,"[('국토부 청소년 한옥건축 체험캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
378,2012.11.20. 오전 11:02,독도와 이어도를 제 위치에 표시한 지도 나와,"[('독도', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('이어도', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('위치에', 'O'), (' ', 'O'), ('표시한', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
379,2012.11.20. 오전 11:01,뉴타운 해제구역 주거환경관리 시범사업 추진…10개 선도사업에 150억원 투입,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경관리 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선도사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('150억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
380,2012.11.20. 오전 11:01,LH 경남 진주혁신도시서 신사옥 착공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
381,2012.11.20. 오전 11:01,드림허브 용산개발 경영권 놓고 비공개 이사회,"[('드림허브 용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('비공개', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O')]"
382,2012.11.20. 오전 11:00,지리정보원 독도·이어도 제 위치 표기한 전자지도 발간,"[('지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이어도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('표기한', 'O'), (' ', 'O'), ('전자지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
384,2012.11.20. 오전 11:00,국민주택기금 지원 사립대 기숙사 첫 삽,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('사립대', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
385,2012.11.20. 오전 11:00,사립대학 첫 공공기숙사 단국대서 착공,"[('사립대학', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
386,2012.11.20. 오전 11:00,코레일 사고내면 억대 선로사용료 할증 부담해야,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사고내면', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('선로사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('할증', 'O'), (' ', 'O'), ('부담해야', 'O')]"
387,2012.11.20. 오전 11:00,청소년 한옥건축 체험캠프 개최,"[('청소년 한옥건축 체험캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
388,2012.11.20. 오전 11:00,배제대 국제교류관 녹색건축대전 대상,"[('배제대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제교류관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
389,2012.11.20. 오전 11:00,국토부 철도 사고건수에 따라 선로사용료 할증,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('사고건수에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('선로사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('할증', 'O')]"
390,2012.11.20. 오전 11:00,국토부 청소년 한옥건축 체험캠프 개최,"[('국토부 청소년 한옥건축 체험캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
391,2012.11.20. 오전 11:00,월 19만원 3600명 규모 반값기숙사 순차 착공,"[('월', 'O'), (' ', 'O'), ('19만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('반값기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('순차', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
393,2012.11.20. 오전 10:56,주택 수요공급 ‘미스매치’로 전세시장 불안 가중,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미스매치’로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
394,2012.11.20. 오전 10:53,용산개발 경영권 놓고 이사회 개최종합,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최종합', 'O')]"
395,2012.11.20. 오전 10:45,입주 풍성한 12월.. ‘2만7천가구’ 2년來 최고,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2만7천가구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
396,2012.11.20. 오전 10:39,포토주거복지 우수기관 우리은행·대한주택보증·경남도,"[('포토주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('우리은행', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경남도', 'LOCATION')]"
397,2012.11.20. 오전 10:35,교통호재 예상되는 지하철 수혜단지,"[('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('예상되는', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O')]"
398,2012.11.20. 오전 10:35,지방서 연내 3만가구 분양.. 막바지 청약훈풍 불까,"[('지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
399,2012.11.20. 오전 10:34,용산개발 경영권 놓고 이사회 개최,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
400,2012.11.20. 오전 10:33,한강 조망 천호역 한강 푸르지오시티 752실 분양,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('752실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2012.11.20. 오전 10:26,분양소식 신동탄 SK뷰파크,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT')]"
403,2012.11.20. 오전 10:14,신동탄 SK VIEW Park 1967가구 분양,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW Park', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1967가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2012.11.20. 오전 10:13,신동탄 SK뷰파크 23일부터 분양…평균 분양가 800만원대,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY')]"
405,2012.11.20. 오전 10:12,한강 생태계 건강 1800여종 동식물 서식,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('1800여종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동식물', 'O'), (' ', 'O'), ('서식', 'O')]"
406,2012.11.20. 오전 10:00,모델하우스 구름인파 청약땐 어디 갔지,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O'), (' ', 'O'), ('청약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('갔지', 'O')]"
407,2012.11.20. 오전 10:00,줌인리더스클럽LG유플러스 잠재력 폭발하는 2013년,"[('줌인리더스클럽LG유플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠재력', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발하는', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE')]"
408,2012.11.20. 오전 9:59,SK건설 신동탄 SK뷰파크 1967가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1967가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2012.11.20. 오전 9:57,주택 공급 미스매치로 전세시장 불안,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('미스매치로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
410,2012.11.20. 오전 9:48,서울 강서에 신개념 지식산업센터 나온다…투자자 북적,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
411,2012.11.20. 오전 9:43,동탄 꿈에그린 프레스티지 첫 청약 돌입,"[('동탄 꿈에그린 프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
412,2012.11.20. 오전 9:26,대한주택보증 주거복지우수기관 대통령 표창,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
413,2012.11.20. 오전 9:22,뉴타운 해제구역에 도로·공원 짓는 주거환경관리사업 추진,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('도로·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
414,2012.11.20. 오전 9:22,중소형 아파트 이젠 더 넓게 쓴다,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
415,2012.11.20. 오전 9:17,내년부터 뉴타운 해제지역 주거환경 개선,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
416,2012.11.20. 오전 9:17,서울시 연말 청소년 유해업소 집중 단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유해업소', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
417,2012.11.20. 오전 9:17,경원선 신탄리철원 철도복원 개통,"[('경원선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신탄리철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도복원', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
418,2012.11.20. 오전 9:05,울산시 자전거 이용 도로명 부여 활성화,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('도로명', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
419,2012.11.20. 오전 9:02,국토부 ‘4대강 보 붕괴’ 주장한 박 교수 고발키로,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4대강 보', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('붕괴’', 'O'), (' ', 'O'), ('주장한', 'O'), (' ', 'O'), ('박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고발키로', 'O')]"
420,2012.11.20. 오전 9:01,부산 대연혁신도시 오피스텔 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2012.11.20. 오전 9:00,LH 경남 진주혁신도시서 신사옥 첫삽,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
422,2012.11.20. 오전 8:54,대한주택보증 주거복지우수기관 대통령 표창,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
423,2012.11.20. 오전 8:43,LH 경남 진주혁신도시서 신사옥 착공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
424,2012.11.20. 오전 8:35,뉴타운 해제구역 주거환경 개선..국토부 내년부터 시범사업 추진,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
425,2012.11.20. 오전 8:32,뉴타운 해제구역 기반·공동시설 정부 지원,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제구역', 'O'), (' ', 'O'), ('기반·공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
426,2012.11.20. 오전 8:31,난방비 걱정 끝..에너지절감 아파트가 뜬다,"[('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('끝..에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
427,2012.11.20. 오전 8:10,LH 경남 진주혁신도시 신사옥 착공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
428,2012.11.20. 오전 7:28,고속도로 휴게소 7곳 흡연실 설치,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흡연실', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
429,2012.11.20. 오전 7:17,대한주택보증 주거복지 우수 대통령 표창 수상,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
430,2012.11.20. 오전 7:15,공동주택 하자판정 및 비용산정 기준 관련 공청회,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자판정', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('비용산정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O')]"
431,2012.11.20. 오전 6:58,LH 경남혁신도시 신사옥 착공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
432,2012.11.20. 오전 6:17,미단시티는…산·바다로 둘러싸인 세계적 복합레저단지,"[('미단시티', 'LOCATION'), ('는…산·바다로', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('복합레저단지', 'O')]"
433,2012.11.20. 오전 6:12,미단시티 리파이낸싱 연장·토지매각 순항,"[('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('연장·토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
434,2012.11.20. 오전 6:01,뉴타운 해제구역 주거환경관리 시범사업 추진,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경관리 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
435,2012.11.20. 오전 6:00,LH 본사 신사옥 진주혁신도시 착공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
436,2012.11.20. 오전 6:00,경원선 신탄리철원 철도복원 11월 개통,"[('경원선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신탄리철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도복원', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
437,2012.11.20. 오전 5:16,상가 임대수익 月800만원 직접 가봤더니,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('月', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('가봤더니', 'O')]"
438,2012.11.20. 오전 3:09,포토 부동산울긋불긋 붉은 미소… 아파트의 晩秋,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산울긋불긋', 'O'), (' ', 'O'), ('붉은', 'O'), (' ', 'O'), ('미소…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('晩秋', 'O')]"
439,2012.11.20. 오전 2:26,한국색채대상 디자인 大賞…한라건설 아파트 놀이시설,"[('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞…', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이시설', 'O')]"
440,2012.11.20. 오전 12:33,LH 춘천·홍천 주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
441,2012.11.20. 오전 12:33,춘천후평 원주태장 강릉입암 최다,"[('춘천', 'LOCATION'), ('후평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('태장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('입암', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
442,2012.11.21. 오후 10:03,동탄2신도시 한화 꿈에그린 분양 대박,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
443,2012.11.21. 오후 9:42,국토부 버스파업 서울 100% 경기 90% 참여,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버스파', 'EVENT'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
444,2012.11.21. 오후 9:30,서울·경기·충청 등 버스운행 전면중단,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('전면중단', 'O')]"
445,2012.11.21. 오후 9:07,서울부동산포럼 22일 개최,"[('서울부동산포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
446,2012.11.21. 오후 7:23,‘도시형생활주택 릴레이 세미나’ 11월30일 용산구에서 개최,"[('‘', 'O'), ('도시형생활주택 릴레이 세미나', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
447,2012.11.21. 오후 7:03,21일 장 마감 후 주요 종목 뉴스,"[('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('종목', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O')]"
448,2012.11.21. 오후 6:27,신동백 롯데캐슬 여가시설 눈길,"[('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여가시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
449,2012.11.21. 오후 6:13,맞춤형 조건 내걸고 아파트 특판경쟁 치열,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('내걸고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특판경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
450,2012.11.21. 오후 6:13,세제혜택 보다 가격할인,"[('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('가격할인', 'O')]"
451,2012.11.21. 오후 6:13,은평뉴타운 할인 둘째날 누적 180가구 신청완료,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('둘째날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청완료', 'O')]"
452,2012.11.21. 오후 6:09,선종필의 상가투자 전략 대형마트 의무휴업 영향,"[('선종필', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('의무휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
453,2012.11.21. 오후 6:03,서울시 추진 주체 있는 뉴타운·재개발 70곳 실태조사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('주체', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('70곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
454,2012.11.21. 오후 6:03,LH 강남보금자리 상업 용지 등 2829일 20필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2829일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
455,2012.11.21. 오후 6:03,상계4구역에 아파트 762가구,"[('상계', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('762가구', 'QUANTITY')]"
456,2012.11.21. 오후 6:03,고양 위시티 블루밍 주상복합사업장 매각,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위시티 블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
457,2012.11.21. 오후 5:58,신동백 롯데캐슬 여가시설 눈길,"[('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여가시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
458,2012.11.21. 오후 5:56,세제혜택 보다 가격할인,"[('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('가격할인', 'O')]"
459,2012.11.21. 오후 5:56,대우건설 업계 최초 라이프 프리미엄 전격 발표,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
460,2012.11.21. 오후 5:54,택시 대중교통 포함에 정부·지자체 반발 더 큰 이유는,"[('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('포함에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
461,2012.11.21. 오후 5:54,경제의창W 물류·관광의 新메카 경인 아라뱃길,"[('경제의창W', 'O'), (' ', 'O'), ('물류·관광의', 'O'), (' ', 'O'), ('新메카', 'O'), (' ', 'O'), ('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION')]"
462,2012.11.21. 오후 5:51,전월세 거래 한달새 25% 늘어,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
463,2012.11.21. 오후 5:40,은평뉴타운 분양가 할인에 명암 엇갈려,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인에', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
464,2012.11.21. 오후 5:29,서울시 이번엔 뉴타운 2차 출구전략 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
465,2012.11.21. 오후 5:25,70곳 매몰비용 2442억…조합원 갈등도 숙제,"[('70곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('2442억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등도', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제', 'O')]"
466,2012.11.21. 오후 5:24,건설사 10곳중 1곳 부도위험,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도위험', 'O')]"
467,2012.11.21. 오후 5:24,대우건설 베란다정원 관리에서 골프 레슨까지,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베란다정원', 'O'), (' ', 'O'), ('관리에서', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('레슨까지', 'O')]"
468,2012.11.21. 오후 5:23,죽겠다며 건설사만 늘어…부실 고리 끊을 구조조정 필요,"[('죽겠다며', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…부실', 'O'), (' ', 'O'), ('고리', 'O'), (' ', 'O'), ('끊을', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
469,2012.11.21. 오후 5:22,우림건설 잇단 사업 수주…조기회생 기대 높아,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…조기회생', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
470,2012.11.21. 오후 5:22,삼성물산 전농·답십리 뉴타운 미계약분 중도금 20% 무이자,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전농·', 'LOCATION'), ('답십리 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O')]"
471,2012.11.21. 오후 5:22,전·월세 거래 증가…지난달 12만여건ㆍ작년보다 5.5% 늘어,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만여건', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
472,2012.11.21. 오후 5:21,요가강좌·공용 자전거·단체 집들이…입주후까지 챙기는 푸르지오,"[('요가', 'CIVILIZATION'), ('강좌·공용', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('·단체', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이…입주후까지', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기는', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
473,2012.11.21. 오후 5:21,상계 뉴타운에 아파트 762가구,"[('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('762가구', 'QUANTITY')]"
474,2012.11.21. 오후 5:21,재건축초과이익 부담금 2년 유예안 법사위 통과,"[('재건축초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예안', 'O'), (' ', 'O'), ('법사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
475,2012.11.21. 오후 5:21,한강변 50층 재개발 줄줄이 무산되나,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('무산되나', 'O')]"
476,2012.11.21. 오후 5:12,포스코건설  ‘외장일체형 외단열시스템’ 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('외장일체형 외단열시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
477,2012.11.21. 오후 5:11,암울한 주택·건설시장 하우스 푸어 내년이 더 걱정…서울·수도권 집값 하락 지속,"[('암울한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
478,2012.11.21. 오후 5:10,암울한 주택·건설시장 소형·나눠쓰는 집 유행할 듯,"[('암울한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소형·나눠쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('유행할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
479,2012.11.21. 오후 5:10,건설사 부채비율 400% 수준…시행사 절반 이상 자본잠식,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부채비율', 'O'), (' ', 'O'), ('400%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준…시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자본잠식', 'O')]"
480,2012.11.21. 오후 5:10,현대건설 2012 기술대전 개최...우수기술 중소기업과 동반성장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기술대전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최...우수기술', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O')]"
481,2012.11.21. 오후 5:01,영무건설 김천혁신도시 분양,"[('영무건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
482,2012.11.21. 오후 4:48,종합김 총리 택시법 본회의 상정 보류해달라…국회에 요청,"[('종합김', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('택시법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('상정', 'O'), (' ', 'O'), ('보류해달라…', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
483,2012.11.21. 오후 4:43,아이파크에 랜드마크 많은 이유가 있었네,"[('아이파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
484,2012.11.21. 오후 4:21,은평뉴타운 2억 파격할인 일단 먹혔다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격할인', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('먹혔다', 'O')]"
485,2012.11.21. 오후 4:18,2012 fn광고대상 크리에이티브대상현대산업개발,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('fn광고대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('크리에이티브대상현대산업개발', 'ORGANIZATION')]"
486,2012.11.21. 오후 4:05,송파아이파크 설계에 美유명 건축가 참여,"[('송파아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계에', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
487,2012.11.21. 오후 4:05,길음3구역 중소형 위주 재건축,"[('길음', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
488,2012.11.21. 오후 4:05,건설공제조합 김장나눔 봉사활동 실시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김장나', 'EVENT'), ('눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
489,2012.11.21. 오후 3:49,은평뉴타운 선착순 분양 첫날 20%계약,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('계약', 'O')]"
490,2012.11.21. 오후 3:48,은평뉴타운 할인혜택 걸고 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('할인혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('걸고', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
491,2012.11.21. 오후 3:47,입지는 살아있네,"[('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있네', 'O')]"
492,2012.11.21. 오후 3:43,대우건설 라이프 프리미엄 론칭,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
493,2012.11.21. 오후 3:42,대한주택보증 고양 식사지구 위시티블루밍 주상복합사업장 매각,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
494,2012.11.21. 오후 3:38,한신공영 ‘세종 한신휴시티’ 오피스텔 선착순 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 한신휴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
495,2012.11.21. 오후 3:35,우림건설 법정관리에도 아파트 수주 성공,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
496,2012.11.21. 오후 3:35,실수요 끌여들여야 분양 성공한다,"[('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('끌여들여야', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한다', 'O')]"
497,2012.11.21. 오후 3:34,대한주택보증 고양 식사지구 주상복합사업장 매각,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
498,2012.11.21. 오후 3:33,현대건설 우수 아이디어 발굴…2012 기술대전 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴…', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기술대전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
499,2012.11.21. 오후 3:32,상계뉴타운 4구역 재개발사업 승인,"[('상계뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
500,2012.11.21. 오후 3:31,서울 공덕역 인근 철도시설부지 대규모 업무 상업시설 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('철도시설부지', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
