,date,headline,keyword
0,2014.11.16. 오후 10:15,올 아파트 분양 32만여 가구 ‘11년 만에 최대’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('32만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대’', 'O')]"
1,2014.11.16. 오후 10:07,이사철 마무리 상승폭 둔화… 종로·강남은 강세,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
2,2014.11.16. 오후 10:06,재건축 지역 2주째 하락… 서울 넉달 만에 보합,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('넉달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
3,2014.11.16. 오후 9:31,분양시장은 ‘활활’… 주택시장은 ‘꽁꽁’,"[('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활활’…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
4,2014.11.16. 오후 7:59,역세권 개발정보를 이용한 투자법 특강,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발정보를', 'O'), (' ', 'O'), ('이용한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
5,2014.11.16. 오후 7:28,이춘희 세종시장·이충재 행복청장 자랑스런 건주인상 수상,"[('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('이충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('행복청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자랑스런', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건주인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
6,2014.11.16. 오후 6:42,높은 전세가율 동탄신도시 전세거주자 새 아파트에 관심,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
7,2014.11.16. 오후 6:35,격전激戰의 평택 어떤 분양 아파트가 ‘비전’ 있나,"[('격전激戰의', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비전’', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
8,2014.11.16. 오후 6:04,홍천 오드카운티 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
9,2014.11.16. 오후 6:04,LH 양주신도시 옥정지구..상업용지 42필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), ('..상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('42필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
10,2014.11.16. 오후 6:04,강남구 화재 이재민 지원,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
11,2014.11.16. 오후 6:04,국토부 그린 리모델링 관심 높인다..녹색건축 일일체험,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다..', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일일체험', 'O')]"
12,2014.11.16. 오후 6:04,교대 금호어울림 구름인파,"[('교대', 'O'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
13,2014.11.16. 오후 6:04,대형마트 근처 분양 봇물 왜,"[('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
14,2014.11.16. 오후 6:04,이번 주 전국 9586가구 분양..위례 자연앤자이 오픈,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9586가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연앤자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
15,2014.11.16. 오후 6:04,연말 각광받는 분양시장 우량주..대기업 인근 상가·오피스텔,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('각광받는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('우량주..대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O')]"
16,2014.11.16. 오후 6:03,연말 각광받는 분양시장 우량주..청약률 검증 미사강변·위례,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('각광받는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('우량주..청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION')]"
17,2014.11.16. 오후 6:03,국토부 녹색건축 알리는데 손걷었다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색건축', 'O'), (' ', 'O'), ('알리는데', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('걷었다', 'O')]"
18,2014.11.16. 오후 5:37,영종 한라비발디 잔여가구 특별분양,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
19,2014.11.16. 오후 5:37,위례자연앤자이e편한세상 19일 청약,"[('위례자연앤자이e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
20,2014.11.16. 오후 5:37,톡톡 부동산 오피스텔에 부는 ‘투룸’ 바람,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투룸’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
21,2014.11.16. 오후 5:37,부산 청약열기…롯데캐슬 레전드 1순위 13만명 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열기…', 'O'), ('롯데캐슬 레전드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
22,2014.11.16. 오후 5:37,MK 추천매물 용인 구성지구 커피전문점 14억9천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('14억9천만원', 'QUANTITY')]"
23,2014.11.16. 오후 5:37,한국공인중개사협회 24∼30일 자율휴업,"[('한국공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24∼30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자율휴업', 'O')]"
24,2014.11.16. 오후 5:37,분양현장 NOW 평택 소사벌 ‘중흥S클래스’,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
25,2014.11.16. 오후 5:36,은마 76㎡ 두달만에 다시 9억 깨져,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('76㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깨져', 'O')]"
26,2014.11.16. 오후 5:34,재건축 초과이익환수제 적용하면 개포주공2단지 6500만원 추가 부담,"[('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용하면', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
27,2014.11.16. 오후 5:30,기자수첩 애처로운 전세 종주국,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('애처로운', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('종주국', 'O')]"
28,2014.11.16. 오후 5:12,오피스텔 입주 쏠림현상 수서분당 임대수익 먹구름,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('수서분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
29,2014.11.16. 오후 5:12,분양권 거래 통계 주먹구구,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('주먹구구', 'O')]"
30,2014.11.16. 오후 5:11,올 분양 아파트 11년 만에 최대,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
31,2014.11.16. 오후 5:11,아파트 주간 시세 서울 재건축  0.09%… 2주 연속 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
32,2014.11.16. 오후 5:09,올해 아파트 분양 34만가구…2003년 이후 최대,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('34만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2003년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
33,2014.11.16. 오후 4:48,부동산 QA 매도 대상 집 2년 거주 충족해야 비과세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('충족해야', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O')]"
34,2014.11.16. 오후 4:45,올해 아파트 분양 34만가구 서민에게 그림의 떡,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('34만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
35,2014.11.16. 오후 4:15,국회 부동산 3개법안 연기…통과해도 시장 반전 불투명,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…통과해도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
36,2014.11.16. 오후 4:04,HOT 아파트 한강신도시 반도유보라 2차,"[('HOT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
37,2014.11.16. 오후 3:55,대형마트 인근 신규 분양단지 봇물,"[('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
38,2014.11.16. 오후 3:55,수익형부동산 선택 대기업 지하철을 보라,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('보라', 'O')]"
39,2014.11.16. 오후 3:55,서울수도권 막바지 분양시장 블루칩옐로칩레드칩 총집합,"[('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩옐로칩레드칩', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총집합', 'O')]"
40,2014.11.16. 오후 3:53,이번주 9500가구 분양..숨고르기 뒤 다시 활기,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..숨고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
41,2014.11.16. 오후 3:35,편의점수퍼마켓보다 더 많은 복덕방.. 왜,"[('편의점수퍼마켓보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('복덕방..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
42,2014.11.16. 오후 3:13,데스크 칼럼 월세가 뭐길래,"[('데스크', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
43,2014.11.16. 오후 3:06,수원 아이파크 시티 4차 완판 눈앞에 25ㆍ31평 잔여세대 문의쇄도,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞에', 'O'), (' ', 'O'), ('25ㆍ31평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('문의쇄도', 'O')]"
44,2014.11.16. 오후 3:02,내집마련 원한다면 ‘인천SK스카이뷰’ 분양 주목,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('원한다면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
45,2014.11.16. 오후 3:01,분양시장 후끈.. 알고 봤더니 쏠림현상 심하네,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈..', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심하네', 'O')]"
46,2014.11.16. 오후 2:40,김포 랜드마크 한강센트럴자이 다양한 분양혜택 관심집중,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
47,2014.11.16. 오후 2:36,지난해 서울시 정보공개율 87.6%,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정보공개율', 'O'), (' ', 'O'), ('87.6%', 'QUANTITY')]"
48,2014.11.16. 오후 2:09,서청주 센트럴파크 견본주택에 2만 5천여명 몰려,"[('서청주 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
49,2014.11.16. 오후 2:04,국토부 그린 리모델링 일일체험 행사 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린 리모델링 일일체험 행', 'EVENT'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
50,2014.11.16. 오후 2:01,수원아이파크시티4차 분양중. 중소형 인기로 모델하우스 북적북적,"[('수원아이파크시티', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양중.', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기로', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
51,2014.11.16. 오후 1:55,서청주 센트럴파크 견본주택 주말까지 2.5만명 몰려,"[('서청주 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
52,2014.11.16. 오후 1:52,국토부 강원도 택시 CNG 개조사업에 1.4억 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('CNG 개조사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
53,2014.11.16. 오후 1:49,동광종합토건 홍천 오드카운티 11월 분양,"[('동광종합토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
54,2014.11.16. 오후 1:36,젊은 도시 평택에 30·40세대 몰려드는 이유 찾아보니,"[('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30·40세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아보니', 'O')]"
55,2014.11.16. 오후 1:21,LH 양주신도시 옥정지구 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2014.11.16. 오후 12:57,이번주 9500가구 분양..숨고르기 뒤 다시 활기,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..숨고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
57,2014.11.16. 오후 12:45,김포 한강센트럴자이 특별혜택 주목 23억대 수도권 신규 아파트,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('23억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
58,2014.11.16. 오후 12:01,개통 10주년 KTX 객실 실내 싹 바꾼다,"[('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
59,2014.11.16. 오전 11:43,서울 강남 재건축아파트값 너무 많이 올랐나…하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나…하락세', 'O')]"
60,2014.11.16. 오전 11:27,국토부 그린 리모델링 관심 높인다..녹색건축 일일체험,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다..', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일일체험', 'O')]"
61,2014.11.16. 오전 11:20,LH 양주신도시 옥정지구에 상업용지 42필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('42필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2014.11.16. 오전 11:19,강원도 CNG택시 개조 지원 대상 추가..100대 전환,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CNG택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개조', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('추가..', 'O'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
63,2014.11.16. 오전 11:18,서울 강남 아파트 2주째 하락…재건축 거품 꺼진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진다', 'O')]"
64,2014.11.16. 오전 11:16,LH 양주 옥정지구서 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
65,2014.11.16. 오전 11:13,광주 교대 금호어울림 견본주택에 인파로 북적,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
66,2014.11.16. 오전 11:10,국내 최대 복합유통단지 광풍…남은 건 소송과 빚,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍…남은', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('소송과', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O')]"
67,2014.11.16. 오전 11:08,광주 교대 금호어울림 견본주택에 인파로 북적,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
68,2014.11.16. 오전 11:06,명품 중소형 아파트 프리미엄 갖는다… 문덕 정림다채움 선착순 분양 개시,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('문덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정림다채움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
69,2014.11.16. 오전 11:06,LH 양주신도시 옥정지구 중심상업용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
70,2014.11.16. 오전 11:06,국토부 그린리모델링 현장체험 행사 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링 현장체험 행', 'EVENT'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
71,2014.11.16. 오전 11:02,LH 양주신도시 옥정지구에 상업용지 42필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('42필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
72,2014.11.16. 오전 11:01,국토부 녹색건축 일일체험 시행… 그린리모델링 사업 관심 제고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일일체험', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O')]"
73,2014.11.16. 오전 11:01,LH 양주 옥정지구 근린·중심 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린·중심', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
74,2014.11.16. 오전 11:00,건축물 에너지성능 개선 직접 체험하세요,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지성능', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('체험하세요', 'O')]"
75,2014.11.16. 오전 11:00,국토부 강원도 택시 100대에 CNG 개조지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('CNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개조지원', 'O')]"
76,2014.11.16. 오전 11:00,국토부 녹색건축 일일체험 참가자 모집…저금리·컨설팅 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹', 'EVENT'), ('색건축 일일체험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…저금리·컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
77,2014.11.16. 오전 11:00,강원도 내달부터 압축천연가스CNG택시 100대 운행,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('압축천연가스', 'MATERIAL'), ('CNG택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
78,2014.11.16. 오전 10:49,서울 강남구 구룡마을 이재민 구호에 예비비 사용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구호에', 'O'), (' ', 'O'), ('예비비', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
79,2014.11.16. 오전 10:40,물 만난 분양시장…호황기 분양실적 뛰어넘었다,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…호황기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘었다', 'O')]"
80,2014.11.16. 오전 10:37,올해 아파트 분양물량 2003년 이후 최대치,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2003년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
81,2014.11.16. 오전 10:31,‘인천SK스카이뷰’ SK건설 특별분양으로 완판예상,"[('‘', 'O'), ('인천SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완판예상', 'O')]"
82,2014.11.16. 오전 10:24,‘평택 비전 푸르지오’ 견본주택 주말 3일간 2만5000여명 관람,"[('‘', 'O'), ('평택 비전 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
83,2014.11.16. 오전 10:24,LH 양주신도시 옥정지구 중심 및 근린 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('근린', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
84,2014.11.16. 오전 10:23,부산 대연 롯데캐슬 레전드 최고 260대 1로 청약 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 레전드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('260대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
85,2014.11.16. 오전 10:22,‘평택 라마다 호텔‘ 분양 업체 측 평택 부동산 시장 지각변동의 중심,"[('‘', 'O'), ('평택 라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O')]"
86,2014.11.16. 오전 9:20,대규모 대학상권 송도 캠퍼스타운 애비뉴 분양,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대학상권', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2014.11.16. 오전 9:06,초저금리 시대 파주 수익형부동산 도시형생활주택 인기,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
88,2014.11.16. 오전 9:02,MK분양캘린더 위례신도시 공공분양 등 9천5백가구 분양,"[('M', 'ARTIFACT'), ('K분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9천5백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
89,2014.11.16. 오전 9:01,부동산캘린더 1주일만에 물량증가… 전국 11곳 9586가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물량증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9586가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2014.11.16. 오전 9:01,경매사냥 대구 수성구 범어동 화성그린빌 232.8㎡ 1회 유찰 2억7300만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범어동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성그린빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('232.8㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억7300만원', 'QUANTITY')]"
91,2014.11.16. 오전 9:01,서울 아파트 매매가 보합…9·1 대책 약발 끝났나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('보합…', 'O'), ('9·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났나', 'O')]"
92,2014.11.16. 오전 8:58,수도권 남부 1만7000여 가구 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1만7000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
93,2014.11.16. 오전 8:50,성큼 찾아온 겨울 아파트 시장에도 ‘찬바람’,"[('성큼', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아온', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O')]"
94,2014.11.16. 오전 7:44,연중기획 I♥100세 부동산으로 월급 받는 실버,"[('연중기획', 'O'), (' ', 'O'), ('I', 'QUANTITY'), ('♥', 'O'), ('100세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('실버', 'O')]"
95,2014.11.16. 오전 7:29,커버스토리 큰손 따라가보니… 앉자마자 두 채계약,"[('커버스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가보니…', 'O'), (' ', 'O'), ('앉자마자', 'O'), (' ', 'O'), ('두 채', 'QUANTITY'), ('계약', 'O')]"
96,2014.11.16. 오전 7:00,내달초 부동산 3대 법안 처리한다…절충안 논의中,"[('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('처리한다…절충안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의中', 'O')]"
97,2014.11.17. 오후 10:14,2014 막바지 분양대전 알짜 쏟아진다 1112월 14만가구 공급.. 수도권 브랜드 아파트 3만5000가구,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O'), (' ', 'O'), ('1112월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000가구', 'QUANTITY')]"
98,2014.11.17. 오후 8:15,분양시장 훈풍에 분양가 ‘껑충’…또 집값 거품 키우나,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’…또', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('키우나', 'O')]"
99,2014.11.17. 오후 8:05,민간임대주택 임차권 양도·재임대 가능,"[('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임차권', 'O'), (' ', 'O'), ('양도·재임대', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
100,2014.11.17. 오후 7:48,지금은 분양중 대우건설 평택 비전푸르지오  761세대 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('761세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
101,2014.11.17. 오후 7:33,교통·교육여건·디자인 3박자…강북도심 대단지 경희궁 자이,"[('교통·교육여건·디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
102,2014.11.17. 오후 7:09,청약경쟁률 높았던 아파트값 뛰었다,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높았던', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
103,2014.11.17. 오후 6:32,대학생 전세임대 접수 첫날…LH 홈페이지 한때 먹통,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('한때', 'O'), (' ', 'O'), ('먹통', 'O')]"
104,2014.11.17. 오후 6:27,경매초보자 저평가된 신건매물 공략해야,"[('경매', 'O'), ('초보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('저평가된', 'O'), (' ', 'O'), ('신건매물', 'O'), (' ', 'O'), ('공략해야', 'O')]"
105,2014.11.17. 오후 6:10,KB운용 유진투자증권 빌딩 인수한다,"[('KB운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유진투자증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('인수한다', 'O')]"
106,2014.11.17. 오후 6:06,포스코건설 칠레에서 한류문화 전파,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한류문화', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
107,2014.11.17. 오후 6:03,2014 막바지 분양대전 알짜 쏟아진다 분당선 망포역 가깝고 강남까지 40분 거리,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O'), (' ', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('망포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('40분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
108,2014.11.17. 오후 6:03,2014 막바지 분양대전 알짜 쏟아진다 대림산업 김포한강신도시 e편한세상 캐널시티,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 캐널시티', 'ARTIFACT')]"
109,2014.11.17. 오후 6:03,2014 막바지 분양대전 알짜 쏟아진다 포스코건설 구리 더샵 그린포레,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 그린포레', 'ARTIFACT')]"
110,2014.11.17. 오후 6:03,2014 막바지 분양대전 알짜 쏟아진다 신길뉴타운 7구역 재개발.. 중소형이 84%,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발..', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY')]"
111,2014.11.17. 오후 5:59,평택 소사벌 중흥S클래스 견본주택 인기 이유는 “주변 개발호재”,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌 중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O'), (' ', 'O'), ('“주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재”', 'O')]"
112,2014.11.17. 오후 5:54,래미안 vs 자이 재개발 격돌,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
113,2014.11.17. 오후 5:53,한라 아제르바이잔서 2014 해외사업 워크숍 개최,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
114,2014.11.17. 오후 5:47,한라 아제르바이잔에서 워크숍 개최…해외개척 박차,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…해외개척', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
115,2014.11.17. 오후 5:46,한라 아제르바이잔서 2014 해외사업 워크숍 개최,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
116,2014.11.17. 오후 5:45,김해 장유지구의 김해 장유 한양수자인 아파트 사전청약 및 계약자 몰려,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장유지구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사전청약', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
117,2014.11.17. 오후 5:42,제10회 토목건축기술대상 부산항대교·서울숲더샵,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토목건축기술대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부산항대교', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('서울숲더샵', 'ARTIFACT')]"
118,2014.11.17. 오후 5:40,경희궁자이 거주민 건강 강북상성병원이 전담…강북삼성병원 “사회공헌활동 차원”,"[('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('강북상성병원', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('전담…', 'O'), ('강북삼성병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('차원”', 'O')]"
119,2014.11.17. 오후 5:37,아파트 주거환경도 힐링·문화가 우선 현대엔지니어링구 현대엠코힐스테이트 서천,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경도', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링·문화가', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION')]"
120,2014.11.17. 오후 5:34,서울 대형공원 인근 신흥부촌 부상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
122,2014.11.17. 오후 5:34,흥행질주 천안 이달 4100가구 쏟아진다,"[('흥행질주', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
123,2014.11.17. 오후 5:34,맹모의 귀환 중계·대치동 전셋값 껑충,"[('맹모', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환', 'O'), (' ', 'O'), ('중계·', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
124,2014.11.17. 오후 5:34,지방 기업유치로 산업단지 탈바꿈,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('기업유치로', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
125,2014.11.17. 오후 5:34,SK건설 서울숲 가족봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 가족봉사활동', 'EVENT')]"
126,2014.11.17. 오후 5:34,포스코건설 칠레서 한류문화 전파,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한류문화', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
127,2014.11.17. 오후 5:34,LH 175억 청라 조경공사 대행개발사업자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('175억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대행개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
128,2014.11.17. 오후 5:33,GS건설 경희궁자이 테라스 특화평면 선봬,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('특화평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
129,2014.11.17. 오후 5:28,18일 대한민국 수도기술대전 열려 수공 대전시와 판로지원 등 앞장,"[('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 수도기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열려', 'O'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('판로지원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
130,2014.11.17. 오후 5:27,두산건설·동부건설 등 4대강 공사 담합 또 적발,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
131,2014.11.17. 오후 5:26,경희궁자이에 테라스 특화평면 적용…탑층은 자이로프트 저층은 복층형 자이테라,"[('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('특화평면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…탑층은', 'O'), (' ', 'O'), ('자이로프', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('저층은', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('자이테라', 'ARTIFACT')]"
132,2014.11.17. 오후 5:20,화성산업 2014년도 하반기 신입 및 경력사원 모집,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년도 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
133,2014.11.17. 오후 5:17,광교신도시 신분당선 역명 설문조사… 광교역 누가 차지할까,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역명', 'O'), (' ', 'O'), ('설문조사…', 'O'), (' ', 'O'), ('광교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('차지할까', 'O')]"
134,2014.11.17. 오후 5:16,민간임대 집주인 동의 땐 임차권 양도·전대 가능,"[('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('임차권', 'O'), (' ', 'O'), ('양도·전대', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
135,2014.11.17. 오후 5:16,고덕 미분양 우려 커진다,"[('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
136,2014.11.17. 오후 5:15,일단 집에 머물면서 내용증명 보내야,"[('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('집에', 'O'), (' ', 'O'), ('머물면서', 'O'), (' ', 'O'), ('내용증명', 'O'), (' ', 'O'), ('보내야', 'O')]"
137,2014.11.17. 오후 5:07,별별현장 도심 한복판 경희궁자이 교통·입지 좋지만 분양가 부담,"[('별별현장', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통·입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋지만', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
138,2014.11.17. 오후 5:05,신반포15차 재건축 ‘빅4’ 건설사 수주전,"[('신반포', 'LOCATION'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
139,2014.11.17. 오후 5:05,민간임대 집주인 동의땐 임차권 양도·전대 가능,"[('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동의땐', 'O'), (' ', 'O'), ('임차권', 'O'), (' ', 'O'), ('양도·전대', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
140,2014.11.17. 오후 5:05,창의적 디자인·기술력 뛰어난 수작 많아,"[('창의적', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인·기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('수작', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
141,2014.11.17. 오후 5:04,대형공원부촌 형성..수십억 거래 신흥부촌 부상도,"[('대형공원부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('형성..수십억', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('부상도', 'O')]"
142,2014.11.17. 오후 5:04,강남·서초 중소형 아파트 ‘열기’,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘열기’', 'O')]"
143,2014.11.17. 오후 5:04,영등포 브랜드 아파트 분양 3파전,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
144,2014.11.17. 오후 5:03,건설공제조합 김장나눔 봉사활동 실시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김장나', 'EVENT'), ('눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
145,2014.11.17. 오후 5:01,정보사 이전 및 장재터널 조성 등 개발호재 품은 ‘힐스테이트 서리풀’ 18일20일 계약,"[('정보사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('장재터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 서리풀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
146,2014.11.17. 오후 4:59,e편한세상 두정3차 추운 날씨에도 모델하우스 열기‘후끈’,"[('e편한세상 두정', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추운', 'O'), (' ', 'O'), ('날씨에도', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열기‘후끈’', 'O')]"
147,2014.11.17. 오후 4:52,현대엔지니어링구 현대엠코힐스테이트 서천 34인 가족에 안성맞춤,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('안성맞춤', 'O')]"
148,2014.11.17. 오후 4:44,그룹 건설사 3분기 실적 암울,"[('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('암울', 'O')]"
149,2014.11.17. 오후 4:43,건설공제조합 김장나눔 봉사활동 실시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김장나', 'EVENT'), ('눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
150,2014.11.17. 오후 4:42,현대엔지니어링구 현대엠코힐스테이트 서천 거세지는 힐링아파트 열풍,"[('현대엔지니어링구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거세지는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
151,2014.11.17. 오후 4:38,억소리 나는 건설업계 CEO 보수 실적따라 연봉 희비喜悲 갈려,"[('억소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('실적따라', 'O'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('희비喜悲', 'O'), (' ', 'O'), ('갈려', 'O')]"
152,2014.11.17. 오후 4:35,술접대 받은 국토부 전 기조실장에 감봉 1개월,"[('술접대', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('기조실장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감봉', 'O'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE')]"
153,2014.11.17. 오후 4:29,현대엔지니어링구 현대엠코‘힐스테이트 서천’ 자연친화적 힐링아파트 ‘감탄’,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 서천', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('자연친화적', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘감탄’', 'O')]"
154,2014.11.17. 오후 4:26,한·미 항공기 출·도착 지연 최소화 기술 개발 나서,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출·도착', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
155,2014.11.17. 오후 4:11,건축도시공간연구소 공공건축 국제세미나 개최,"[('건축도시공간연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건축 국제세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
156,2014.11.17. 오후 4:08,서울 도심 경희궁자이 분양…중소형 테라스하우스 포함,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
157,2014.11.17. 오후 4:07,국토진흥원NASA 항공교통분야 공동연구 MOU 체결,"[('국토진흥원NASA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공교통분야', 'O'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
158,2014.11.17. 오후 4:04,건설단체총연합회 제3회 미래건설산업 창의력 경진대회 개최,"[('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미래건설산업 창의력 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
159,2014.11.17. 오후 4:03,흥행질주 천안은 목마르다..연말까지 4000가구 더 분양,"[('흥행질주', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('목마르다..', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2014.11.17. 오후 4:03,추워도 교육열은 활활..중계동 대치동 전셋값↑,"[('추워도', 'O'), (' ', 'O'), ('교육열은', 'O'), (' ', 'O'), ('활활..', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값↑', 'O')]"
161,2014.11.17. 오후 3:55,안갯속 부동산시장…잘나가던 경매도 미끌,"[('안갯속', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장…잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('미끌', 'O')]"
162,2014.11.17. 오후 3:51,마곡지구 입주 6개월도 안돼 1억원 상승…매물도 없다,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
163,2014.11.17. 오후 3:48,흥행보증수표 위례신도시 자연자이e편한세상 19일 청약접수,"[('흥행보증수표', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연자이e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
164,2014.11.17. 오후 3:46,최병수 주한라 대표 해외서 승부 내겠다,"[('최병수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O'), (' ', 'O'), ('내겠다', 'O')]"
165,2014.11.17. 오후 3:42,송도 센투몰 살아나는 부동산 분위기 타고 일대 상권 후끈,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센투몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
166,2014.11.17. 오후 3:37,서초구 新주거의 중심 서초 롯데캐슬 프레지던트 분양,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新주거의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2014.11.17. 오후 3:25,수도권 막바지 분양 신도시·뉴타운 남았다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
168,2014.11.17. 오후 3:24,LH 청라43공구 조경공사 대행개발 진행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라43공구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대행개발', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
169,2014.11.17. 오후 3:24,고속도로 2차사고 사망자 25% 줄어,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
171,2014.11.17. 오후 3:15,GS건설 경희궁자이 강북삼성병원 연계…헬스케어프로그램 제공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강북삼성병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연계…헬스케어프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
172,2014.11.17. 오후 3:08,광주 광산구 도로명주소 안행부장관상 수상,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로명', 'CIVILIZATION'), ('주소', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안행부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
173,2014.11.17. 오후 3:06,건설협회 제3회 미래건설산업 창의력 경진대회 개최,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미래건설산업 창의력 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
174,2014.11.17. 오후 3:05,장성군 농산물가공기술지원센터 건립한다,"[('장성군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농산물가공기술지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립한다', 'O')]"
175,2014.11.17. 오후 3:04,4대문 최대 ‘경희궁자이’ 3.3㎡당 분양가 2300만원 안팎,"[('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2300만원 안팎', 'QUANTITY')]"
177,2014.11.17. 오후 3:00,평택 부동산 시장의 지각변동 그 중심 선 평택 라마다 호텔분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O')]"
178,2014.11.17. 오후 2:57,GS건설 경희궁자이에 테라스 특화평면 선보여,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('특화평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
179,2014.11.17. 오후 2:48,대한민국 부자들 투자 선호도 역시 상가가 대세,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
180,2014.11.17. 오후 2:43,신혼부부 임대주택 공급 여야 공방 포퓰리즘 vs 본질 호도,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('포퓰리즘', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('본질', 'O'), (' ', 'O'), ('호도', 'O')]"
181,2014.11.17. 오후 2:38,GS건설 경희궁자이…테라스 적용한 특화 평면 설계,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('…테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
182,2014.11.17. 오후 2:38,KCC건설 ‘평내호평역 KCC스위첸’ 11月 분양 개시,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평내호평역 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11月', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
183,2014.11.17. 오후 2:33,금리 인상기에도 리츠 투자 유효,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유효', 'O')]"
184,2014.11.17. 오후 2:29,GS건설 경희궁자이 테라스 특화평면 눈길,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('특화평면', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
185,2014.11.17. 오후 2:29,서울 강북권 분양 최대어 경희궁자이 21일 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2014.11.17. 오후 2:25,민생돋보기 전셋집 산다고 다 같나…전월세 대책의 그늘,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다고', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('같나…전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O')]"
187,2014.11.17. 오후 2:24,민생돋보기 전셋집 산다고 다 같나…전월세 대책의 그늘,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다고', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('같나…전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O')]"
188,2014.11.17. 오후 2:24,경희궁자이 입주민 강북삼성병원 헬스케어 받는다,"[('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강북삼성병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헬스케어', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
189,2014.11.17. 오후 2:18,경기도 파주에서 수익형부동산인 도시형생활주택 파주드림피아 분양,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산인', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('파주드림피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2014.11.17. 오후 2:13,사진 SK건설 ‘서울숲 월동준비’ 가족봉사활동 실시,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲 월동준비', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
191,2014.11.17. 오후 2:12,LH 인천 청라 43공구 조경공사 대행개발자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('43공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대행개발자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
192,2014.11.17. 오후 2:06,술접대 받은 국토부 전 기조실장 감봉 1개월 처분,"[('술접대', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('기조실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감봉', 'O'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처분', 'O')]"
193,2014.11.17. 오후 2:06,건설주택포럼 세종시 이춘희 사장 등 ‘자랑스런 건주인상’ 시상,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자랑스런 건주인상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
194,2014.11.17. 오후 2:03,민간임대주택 전대·임차권 양도 허용,"[('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전대·임차권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
195,2014.11.17. 오후 1:59,SK건설 ‘서울숲 월동준비’ 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲 월동준비', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
196,2014.11.17. 오후 1:57,한라 아제르바이잔에서 2014 해외사업 워크숍 개최,"[('한라 아제르바이잔', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
197,2014.11.17. 오후 1:55,KCC건설 평내호평역 KCC 스위첸 이달 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평내호평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2014.11.17. 오후 1:52,라마다가 설계부터 운영까지…제주 강정 라마다 호텔,"[('라마다', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('설계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영까지…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT')]"
200,2014.11.17. 오후 1:51,포스코건설 칠레서 한류 문화 전파,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
201,2014.11.17. 오후 1:51,쏟아지는 수익형 호텔 분양…장기적 관점으로 꼼꼼히 살펴야,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…장기적', 'O'), (' ', 'O'), ('관점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O')]"
202,2014.11.17. 오후 1:44,영등포 일대 브랜드 아파트 ‘분양 3파전’,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
203,2014.11.17. 오후 1:37,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 광교’ 호수공원 사진경연 개최,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 광교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사진경연', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
204,2014.11.17. 오후 1:36,쾌적한 주거환경 갖춘 “지사삼정그린코아” 분양 열기 후끈 달아올라,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('지사삼정그린코아', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('달아올라', 'O')]"
205,2014.11.17. 오후 1:36,교통·개발 호재 겹경사…강원도 핵심 관광입지 라마다 정선호텔 이목,"[('교통·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('겹경사…', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('관광입지', 'O'), (' ', 'O'), ('라마다 정선호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이목', 'O')]"
206,2014.11.17. 오후 1:34,일산 신도시 주목 일산요진와이시티 마감 임박에 업계 ‘들썩’,"[('일산 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('일산요진와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박에', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
207,2014.11.17. 오후 1:34,KCC건설 평내호평역 KCC 스위첸 11월 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평내호평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2014.11.17. 오후 1:32,서귀포 강정 라마다 특급호텔 파격적 분양가는,"[('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('파격적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O')]"
209,2014.11.17. 오후 1:31,맹추위 녹이는 ‘e편한세상 화성’ 분양 열기 높아,"[('맹추위', 'O'), (' ', 'O'), ('녹이는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 화성', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
210,2014.11.17. 오후 1:31,단지 내 상가 분양 나선 미사강변도시 더샵 리버포레 눈길,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
211,2014.11.17. 오후 1:28,포스코건설 칠레에서 사회공헌활동 전개,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
212,2014.11.17. 오후 1:22,땅 값도 안되는 명동 르와지르 호텔 한정세대 막바지 분양,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한정세대', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2014.11.17. 오후 1:15,㈜한라 아제르바이잔에서 워크숍 개최,"[('㈜', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
214,2014.11.17. 오후 1:15,포스코건설 칠레에서 한류문화 전파 나서,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한류문화', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
215,2014.11.17. 오후 1:10,SK건설 서울숲 월동준비 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월동준비', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
216,2014.11.17. 오후 1:01,삼성 100조 투자평택 최초 라마다 호텔 초저금리시대 소액 투자 상품으로 으뜸,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
217,2014.11.17. 오후 1:01,분양 시장 신탁사 시행 아파트가 뜬다 ‘영천 한신休플러스’ 화제,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신休플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
218,2014.11.17. 오후 1:00,GS건설 23억대 34평특별혜택 김포’한강센트럴자이’ 모델하우스 마감임박,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('34평', 'QUANTITY'), ('특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('’', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
219,2014.11.17. 오후 12:53,맹추위 녹이는 e편한세상 화성 분양 열기 주말 3일간 3만여명 방문,"[('맹추위', 'O'), (' ', 'O'), ('녹이는', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
220,2014.11.17. 오후 12:31,마곡 사이언스파크뷰 오피스텔 상가 마곡지구 완판행진 이어가다,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이언스파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완판행진', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가다', 'O')]"
221,2014.11.17. 오전 11:47,한라 아제르바이잔에서 해외 워크숍 개최,"[('한라 아제르바이잔', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
222,2014.11.17. 오전 11:45,위례·김포한강·광교 등 알짜 신도시에서 분양 봇물,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
223,2014.11.17. 오전 11:44,건설주택포럼 이춘희 세종시장 등 자랑스런 건주인 선정,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑스런', 'O'), (' ', 'O'), ('건주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
224,2014.11.17. 오전 11:30,에버랜드 사랑의 연탄 10만장 선물,"[('에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('10만장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
225,2014.11.17. 오전 11:30,“수능 끝”…목동·강남 거래 활기,"[('“', 'O'), ('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝”…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
226,2014.11.17. 오전 11:29,LH 청라국제도시 조경공사 대행개발사업자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대행개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
227,2014.11.17. 오전 11:27,임대수요 풍부한 서산 수익형 부동산 투자 ‘서산 두진하트리움’ 분양,"[('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두진하트리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2014.11.17. 오전 11:08,층간소음 스트레스 걱정 뚝 …‘당진 힐스테이트’ 소음 줄였다,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('스트레스', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('…‘', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄였다', 'O')]"
230,2014.11.17. 오전 11:02,‘트램라인우남역세권’ 위례신도시 상가 특급입지 갖춘 ‘위례 우남역 트램스퀘어’ 상업시설 인기몰이,"[('‘', 'O'), ('트램', 'ARTIFACT'), ('라인', 'O'), ('우남역세권', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('특급입지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 우남역 트램스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
231,2014.11.17. 오전 11:02,대한민국의 심장 평택 황금호텔 라마다 계약 봇물,"[('대한민국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('심장', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황금호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라마다', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
232,2014.11.17. 오전 11:01,강동구 자투리땅에 주거지 주차장 조성,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자투리땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
233,2014.11.17. 오전 11:01,루머와진실 다가구주택은 과세 사각지대…뜨거운 논란,"[('루머와진실', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대…뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
234,2014.11.17. 오전 11:01,4Bay로 꾸민 혁신평면…분당생활권 아파트  ‘신현 라온프라이빗’ 인기,"[('4Bay', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸민', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신평면…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신현 라온프라이빗', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
235,2014.11.17. 오전 11:01,국토부 우수자동차 튜닝업체 인증서 교부,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인증서', 'O'), (' ', 'O'), ('교부', 'O')]"
236,2014.11.17. 오전 11:00,루머와진실 다가구주택은 과세 사각지대…뜨거운 논란,"[('루머와진실', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대…뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
237,2014.11.17. 오전 11:00,우수 자동차 튜닝업체 5곳에 첫 정부 인증,"[('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝업체', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
238,2014.11.17. 오전 11:00,국토부 자동차 튜닝업체 5곳 정부 인증,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝업체', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
239,2014.11.17. 오전 11:00,서울시교육청 교육협력사업 본격 추진,"[('서울시교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육협력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
240,2014.11.17. 오전 11:00,민간임대주택 전대·임차권 양도 허용,"[('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전대·임차권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
241,2014.11.17. 오전 11:00,우수 자동차 튜닝업체에 카렉스 등 5개사 선정,"[('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('카렉스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
242,2014.11.17. 오전 11:00,카렉스 등 5개社 우수 자동차 튜닝업체 선정,"[('카렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('社', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
244,2014.11.17. 오전 10:50,1117  주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('1117', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
245,2014.11.17. 오전 10:50,경사모경매학원 초보자 강의 개강… 27일 ‘무료공개강의’,"[('경사모경매학원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강의', 'O'), (' ', 'O'), ('개강…', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘무료공개강의’', 'O')]"
246,2014.11.17. 오전 10:46,LH 청라국제도시 조경공사 대행개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대행개발', 'O')]"
247,2014.11.17. 오전 10:45,LH 청라국제도시 조경공사 대행개발로 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대행개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
248,2014.11.17. 오전 10:41,MK HOUSE소형 목조 주택 MK 모빌홈 모델,"[('MK HOUSE', 'ORGANIZATION'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('목조', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('MK 모빌홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델', 'O')]"
249,2014.11.17. 오전 10:39,SK건설 임직원가족들 서울숲 월동준비 도와,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월동준비', 'O'), (' ', 'O'), ('도와', 'O')]"
250,2014.11.17. 오전 10:37,삐걱인 청약열기 이번주엔 달라질까,"[('삐걱인', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('달라질까', 'O')]"
251,2014.11.17. 오전 10:37,서울 광진구 중곡아파트 재건축 정비구역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중곡아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
252,2014.11.17. 오전 10:36,포스코건설 칠레에 韓 문화 전파,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
253,2014.11.17. 오전 10:32,이편한세상 영통2차 집값 오름세 타고 계약열기 뜨겁다,"[('이편한세상 영통', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
254,2014.11.17. 오전 10:31,LH 청라 43공구 175억원 조경공사 대행개발사업자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('43공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('175억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대행개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
255,2014.11.17. 오전 10:30,포스코건설 칠레서 한류문화 전파,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한류문화', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
256,2014.11.17. 오전 10:30,한라 아제르바이잔에서 2014년 해외워크숍 개최,"[('한라 아제르바이잔', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
257,2014.11.17. 오전 10:28,교대역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('교대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
258,2014.11.17. 오전 10:28,자투리 땅 주차장으로 활용하세요,"[('자투리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하세요', 'O')]"
259,2014.11.17. 오전 10:25,GS건설 경희궁자이에 테라스 신평면 구경오세요,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('신평', 'LOCATION'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('구경오세요', 'O')]"
260,2014.11.17. 오전 10:24,野 신혼부부 집 논란에 행복주택 공약으로 역공,"[('野', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('역공', 'O')]"
261,2014.11.17. 오전 10:22,‘e편한세상 화성’ 견본주택 주말 방문객으로 북적,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 화성', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
262,2014.11.17. 오전 10:18,SK건설 서울숲서 겨울철 수목보호 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수목보호 가족봉사활동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
263,2014.11.17. 오전 10:17,LH 청라국제도시 175억원짜리 조경공사 대행개발 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('175억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대행개발', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
264,2014.11.17. 오전 10:17,상도동 랜드마크 대단지…7호선 장승배기역 역세권 ‘상도 스타리움’ 2300가구 주목,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지…', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장승배기역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도 스타리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
265,2014.11.17. 오전 10:13,2차사고 방지 갓길 이동 후 가드레일 밖으로 대피,"[('2차', 'QUANTITY'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('갓길', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('가드레일', 'O'), (' ', 'O'), ('밖으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대피', 'O')]"
266,2014.11.17. 오전 10:08,송도의 봄…소형평형에 웃돈붙기 시작,"[('송도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('…소형평형에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈붙기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
267,2014.11.17. 오전 10:04,고속도로 2차사고 사망자 전년비 25%↓,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
268,2014.11.17. 오전 10:03,기업들 판교로 몰리는 이유는,"[('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
269,2014.11.17. 오전 10:03,고속도로 2차사고 사망자 25% 감소,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
270,2014.11.17. 오전 10:02,㈜한라 지주회사 체제 전환 해외에서 먹거리 찾아라,"[('㈜한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지주회사', 'O'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('해외에서', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
271,2014.11.17. 오전 10:01,SK건설 서울숲 월동준비 가족봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월동준비', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O')]"
272,2014.11.17. 오전 10:00,광교신도시 수원지방법원 신축공사로 법조타운 내 상가 및 업무시설 관심,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원지방법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('법조타운', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
273,2014.11.17. 오전 9:57,SK건설 서울숲 월동준비 가족봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월동준비', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O')]"
274,2014.11.17. 오전 9:54,조성신의 富동산 현장 지방 재정악화 지자체장 기업체 유치 사활,"[('조성신의', 'O'), (' ', 'O'), ('富동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재정악화', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기업체', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O')]"
275,2014.11.17. 오전 9:53,포스코건설 칠레에서 한류문화 전파,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한류문화', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
276,2014.11.17. 오전 9:45,건설연 중소 철강구조물제작 공장 품질관리자 양성교육 실시,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('구조물제작', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
277,2014.11.17. 오전 9:44,국토부 민간임대주택 전대·임차권 양도 허용키로,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전대·임차권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용키로', 'O')]"
278,2014.11.17. 오전 9:44,지자체 기업유치 총력..지역내 분양 기업 및 산업도시 관심,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('기업유치', 'O'), (' ', 'O'), ('총력..지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('산업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
279,2014.11.17. 오전 9:41,인터뷰 저층의 경제학 “높다고 좋은 건 아냐 관건은 기획”,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('저층의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('“높다고', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O'), (' ', 'O'), ('관건은', 'O'), (' ', 'O'), ('기획”', 'O')]"
280,2014.11.17. 오전 9:38,수능 끝 맹모들이 움직인다…목동ㆍ강남 부동산 활기,"[('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
281,2014.11.17. 오전 9:31,청라국제도시 우수한 입지환경 청라 푸르지오 일부 세대 선착순 분양,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지환경', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2014.11.17. 오전 9:31,“고객을 모으고 직접 소통한다...”  아파트분양 현장 바이럴마케팅 활발,"[('“', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('모으고', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('소통한다...”', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바이럴마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
283,2014.11.17. 오전 9:30,위례 아이온스퀘어 근린상가 본격 본양,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이온스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('본양', 'O')]"
284,2014.11.17. 오전 9:27,현대ENG 힐스테이트 광교 분양전 사진 콘테스트 진행,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양전', 'O'), (' ', 'O'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('콘테스트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
285,2014.11.17. 오전 9:26,SK건설 서울숲 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 가족봉사활동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
286,2014.11.17. 오전 9:18,매경 부동산 중개 창업실무 과정 개설,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('창업실무', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
287,2014.11.17. 오전 9:12,SK건설 서울숲 월동 준비 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월동', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
288,2014.11.17. 오전 9:01,입주 임박 초대형 지식산업센터 ‘주목’,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
289,2014.11.17. 오전 9:00,4억대로 위례 역세권 상가 잡아볼까,"[('4억대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
290,2014.11.17. 오전 8:47,KTX 개통 10주년 맞아 객실설비 전면 개량,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('객실설비', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개량', 'O')]"
291,2014.11.17. 오전 8:42,KCC건설 평내호평역 KCC 스위첸 이달 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평내호평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2014.11.17. 오전 8:42,민간임대주택 전대·임차권 양도 허용,"[('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전대·임차권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
293,2014.11.17. 오전 7:40,세종시 3차 EG the1④평면3가지 존으로 나눠진 주방 레이디 프리미엄,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), ('④평면', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('존으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠진', 'O'), (' ', 'O'), ('주방 레이디 프리미엄', 'ARTIFACT')]"
294,2014.11.17. 오전 7:40,민간임대주택 집 주인 동의하면 전대·임차권 양도 허용키로,"[('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동의하면', 'O'), (' ', 'O'), ('전대·임차권', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용키로', 'O')]"
295,2014.11.17. 오전 7:33,세종시 3차 EG the1③구성100% 판상형 아파트…방과후 교실·키즈카페 특색,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), ('③구성', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…방과후', 'O'), (' ', 'O'), ('교실·키즈카페', 'O'), (' ', 'O'), ('특색', 'O')]"
296,2014.11.17. 오전 7:32,세종시 3차 EG the1②입지도시행정타운 바로 앞 초중학교 도보권 인접,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), ('②입지도시행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초중학교', 'O'), (' ', 'O'), ('도보권', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
297,2014.11.17. 오전 7:31,세종시 3차 EG the1①규모주방·욕실 특화한 32생활권 649가구 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), ('①규모주방·욕실', 'O'), (' ', 'O'), ('특화한', 'O'), (' ', 'O'), ('32생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('649가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2014.11.17. 오전 7:10,KCC건설 11월 평내호평역 KCC 스위첸 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평내호평역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2014.11.17. 오전 7:03,분양 현장 포커스 녹지율 40%에 인근 상업시설 갖춰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
300,2014.11.17. 오전 7:02,풍수로 보는 재테크 生氣는 땅 속에 흐른다,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('生氣는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('흐른다', 'O')]"
301,2014.11.17. 오전 7:02,분양 현장 포커스 청주 복대동 호텔 락희 청주점 총 352실…청주산업단지와 가까워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복대동 호텔 락희 청주점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('352실', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('청주산업단지', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O')]"
302,2014.11.17. 오전 7:02,분양 현장 포커스 광주 교대 금호어울림 광주의 8학군에 위치한 대단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
303,2014.11.17. 오전 7:02,아파트 월세 거래비중 제주 1위·서울 꼴찌,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래비중', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('꼴찌', 'O')]"
304,2014.11.17. 오전 7:02,북한강 동연재에 둥지 튼 전영관 남이섬 공예원장 북미식 목조주택에 마음 끌렸죠,"[('북한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동연재', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('튼', 'O'), (' ', 'O'), ('전영관', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('남이섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공예원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북미식', 'O'), (' ', 'O'), ('목조주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('끌렸죠', 'O')]"
305,2014.11.17. 오전 7:02,신도시 막판 분양 물량을 잡아라,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
306,2014.11.17. 오전 7:01,서울 아파트 매매가 4개월 만에 보합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
307,2014.11.17. 오전 6:56,서청주 센트럴파크 견본주택에 2만5000명 몰려,"[('서청주 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
308,2014.11.17. 오전 6:19,강남 최초 수직증축 리모델링 추진 대청아파트에선…,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('대청아파트', 'ARTIFACT'), ('에선…', 'O')]"
309,2014.11.17. 오전 6:10,죽은 사람이 투표를…재개발·재건축 전자투표 도입,"[('죽은', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('투표를…재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전자', 'TERM'), ('투표', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
310,2014.11.17. 오전 6:10,단독국토부ICAO 고도제한 완화 관련 비공개 검토,"[('단독국토부ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('비공개', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
311,2014.11.17. 오전 5:51,전세난에 중산층 로또된 장기전세주택.. 무용론 솔솔,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('로또된', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택..', 'O'), (' ', 'O'), ('무용론', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
312,2014.11.17. 오전 5:48,연중기획 I♥100세 깔고 앉은 부동산 굴려라,"[('연중기획', 'O'), (' ', 'O'), ('I', 'QUANTITY'), ('♥', 'O'), ('100세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깔고', 'O'), (' ', 'O'), ('앉은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라', 'O')]"
313,2014.11.17. 오전 5:45,단독신도림 테크노마트 오피스빌딩 3000억대 팔린다,"[('단독', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
314,2014.11.17. 오전 5:35,거품꺼지는 세종시…2억 전셋집 2년만에 1.1억,"[('거품꺼지는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('…', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1억', 'QUANTITY')]"
315,2014.11.17. 오전 3:31,중개업 성공창업전략 세미나,"[('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공창업전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
316,2014.11.17. 오전 3:31,식지 않는 청약 열기…위례·평택 등 8724가구,"[('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8724가구', 'QUANTITY')]"
317,2014.11.17. 오전 3:31,2015년 건설주택산업 전망 포럼,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설주택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
318,2014.11.17. 오전 3:31,상가 권리금 거품 빼려면 권리금 신고제 실시해야,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빼려면', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시해야', 'O')]"
319,2014.11.17. 오전 3:31,세종시 3차 EG더원 세종시 핵심 행정타운 內 중대형 649가구,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EG더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('649가구', 'QUANTITY')]"
320,2014.11.17. 오전 3:31,LH 양주 옥정 상업용지 공급…내달 3일 18개 필지 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('내달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
321,2014.11.17. 오전 3:31,34만가구…분양 11년 만에 最多,"[('34만가구', 'QUANTITY'), ('…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('最多', 'O')]"
323,2014.11.18. 오후 10:26,신혼부부 10쌍 중 7쌍이 전·월세… 수도권 결혼 10년차 10가구 중 3가구만 ‘내 집’,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10쌍', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7쌍', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('10년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3가구만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘내', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O')]"
324,2014.11.18. 오후 10:26,‘신혼부부에 집 한 채’ 구상 ‘행복주택’과 맥락 닮았다,"[('‘', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복주택’과', 'O'), (' ', 'O'), ('맥락', 'O'), (' ', 'O'), ('닮았다', 'O')]"
325,2014.11.18. 오후 9:39,국토부 동맹휴업 공인중개업소 최대 6개월 업무정지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동맹휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업무정지', 'O')]"
326,2014.11.18. 오후 9:08,신혼부부에 임대주택 야당 정책은 실효성 낮다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('야당', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다', 'O')]"
327,2014.11.18. 오후 8:35,서울 ‘10억원 이상 전세’ 아파트 5년새 5배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
328,2014.11.18. 오후 8:26,분양파일 현대산업개발 백석지구에 805가구 外,"[('분양파일', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백석지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('805가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
329,2014.11.18. 오후 8:26,위례 2700가구...올해 마지막 분양,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2700가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2014.11.18. 오후 8:25,영종도 달궈지는 개발사업 열기 사라지는 미분양 아파트,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달궈지는', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
331,2014.11.18. 오후 8:23,SEN 하이라이트 전문가가 알려주는 알짜 매물,"[('SEN', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('알려주는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
332,2014.11.18. 오후 7:46,서울서 10억원 넘는 전세아파트 5년새 5배로 늘어,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
333,2014.11.18. 오후 7:30,한국형 신도시 볼리비아 수출,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
334,2014.11.18. 오후 7:19,국토부 동맹휴업 참여중개업소 최대 6개월 업무정지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동맹휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업무정지', 'O')]"
335,2014.11.18. 오후 7:16,정부 부동산중개업소 휴업시 업무정지 6개월 경고,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('휴업시', 'O'), (' ', 'O'), ('업무정지', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
336,2014.11.18. 오후 7:13,대림산업 e편한세상 오포3차 11월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 오포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2014.11.18. 오후 6:42,한국형 신도시 첫 수출 한국종합기술 볼리비아에,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('한국종합기술', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O')]"
338,2014.11.18. 오후 6:42,고덕 래미안 힐스테이트 국내 첫 이로움 인증마크 획득,"[('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('이로움', 'O'), (' ', 'O'), ('인증마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
339,2014.11.18. 오후 6:42,대주보 보증실적 사상 첫 80조 돌파,"[('대', 'CIVILIZATION'), ('주보', 'O'), (' ', 'O'), ('보증실적', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('80조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
340,2014.11.18. 오후 6:40,분양정보 월영 SK오션뷰 464가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('월영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK오션뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('464가구', 'QUANTITY')]"
341,2014.11.18. 오후 6:40,e편한세상 오포3차 147가구 일반분양,"[('e편한세상 오포3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('147가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
342,2014.11.18. 오후 6:18,인천 경자구역 부동산 투자이민 3년만에 성사,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경자구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O')]"
343,2014.11.18. 오후 6:18,경희궁자이 전통의상 행렬로 분양 홍보…21일 견본주택 개관,"[('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전통의상', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보…', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
344,2014.11.18. 오후 6:06,㈜삼호 충남 천안시 ‘e편한세상 두정 3차’ 분양,"[('㈜삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 두정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2014.11.18. 오후 6:04,고덕 래미안 힐스테이트 강동구 친환경 인증 이로움 획득,"[('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('이로움', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
346,2014.11.18. 오후 6:04,부동산 중개보수 개편 갈등 고조…국토부 동맹휴업 불법종합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('고조…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동맹휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('불법종합', 'O')]"
348,2014.11.18. 오후 5:56,국토부 중개사협회 동맹휴업 위법 소지 경고종합,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동맹휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('소지', 'O'), (' ', 'O'), ('경고종합', 'O')]"
349,2014.11.18. 오후 5:46,내 집 마련한 가구 결혼 10년차도 못 이룬 꿈…어느 정도길래,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('10년차', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('이룬', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈…어느', 'O'), (' ', 'O'), ('정도길래', 'O')]"
352,2014.11.18. 오후 5:41,깜깜이분양 하려고 청약자 기만한 삼정그린코아,"[('깜깜이분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하려고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기만한', 'O'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아', 'ORGANIZATION')]"
353,2014.11.18. 오후 5:37,인천 경자구역 미분양아파트 외인 문의 활발 투자는 잠잠,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경자구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
354,2014.11.18. 오후 5:35,주택보증 실적 80조… 역대 최대,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('80조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
355,2014.11.18. 오후 5:35,볼리비아에 한국형 신도시 생긴다,"[('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
356,2014.11.18. 오후 5:34,경희궁자이 전통의상 퍼레이드,"[('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전통의상', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼레이드', 'O')]"
357,2014.11.18. 오후 5:34,고공행진 마포구 전셋값 날개 꺾이나,"[('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
358,2014.11.18. 오후 5:34,3인 가구 제격 70㎡대 틈새평형 인기,"[('3인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('제격', 'O'), (' ', 'O'), ('70㎡대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('틈새평형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
359,2014.11.18. 오후 5:34,9·1 대책 후 분양·매매시장 양극화.. 재건축 완화 강남·목동·노원구 쏠림현상,"[('9·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O')]"
360,2014.11.18. 오후 5:34,서울 전셋값 10억 이상 아파트 5년 만에 5배↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
361,2014.11.18. 오후 5:29,부동산라운지 집주인 탈세하면 내 전셋집 경매로 넘어간다…보증금 떼일 수도,"[('부동산라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탈세하면', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어간다…보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
362,2014.11.18. 오후 5:19,코레일 일본해 표기 논란 이케아 서울역 행사 취소,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('이케아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
363,2014.11.18. 오후 5:15,호반건설 금호산업 지분 야금야금… 인수설까지 확산,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('야금야금…', 'O'), (' ', 'O'), ('인수설까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
364,2014.11.18. 오후 5:11,서울 10억 이상 전세 5년만에 5배 늘어나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
365,2014.11.18. 오후 5:11,볼리비아에 한국형 신도시 수출,"[('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
366,2014.11.18. 오후 5:11,공인중개協 동맹휴업…국토부 “엄중 대응”,"[('공인중개協', 'O'), (' ', 'O'), ('동맹휴업…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“엄중', 'O'), (' ', 'O'), ('대응”', 'O')]"
367,2014.11.18. 오후 5:11,톡톡 부동산 주거용 오피스텔의 기준,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O')]"
368,2014.11.18. 오후 5:11,MK 추천매물 동탄신도시 대단지 상가 8억 9000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억 9000만원', 'QUANTITY')]"
369,2014.11.18. 오후 5:11,다시 돌아온 초대형 상가,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
370,2014.11.18. 오후 5:10,권익위 전원마을 조성사업 예산낭비 373억,"[('권익위 전원마을 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예산낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('373억', 'QUANTITY')]"
371,2014.11.18. 오후 5:10,주택보증 80조돌파,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('80조', 'QUANTITY'), ('돌파', 'O')]"
372,2014.11.18. 오후 5:10,고양시 車클러스터 좌초 위기,"[('고양시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('車클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
374,2014.11.18. 오후 5:09,분양현장 NOW 세종시 이지 더원EG the1,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더원EG the1', 'ARTIFACT')]"
375,2014.11.18. 오후 5:08,결혼 10년차 내 집 마련한 가구 절반도 안돼··서울은 겨우 30%,"[('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('10년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼··', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY')]"
376,2014.11.18. 오후 5:06,코레일 동해가 일본해라고..서울역 예정 이케아 행사 취소,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('일본해', 'LOCATION'), ('라고..', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('이케아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
378,2014.11.18. 오후 4:58,인기 높은 e편한세상 화성 19일 1·2순위 청약,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 화성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
379,2014.11.18. 오후 4:56,다시 가라앉는 재건축 시장…초과이익환수제 폐지 촉각,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('가라앉는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
380,2014.11.18. 오후 4:53,그동안 너무 올랐나.. 마포구 전셋값 하락반전,"[('그동안', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나..', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락반전', 'O')]"
381,2014.11.18. 오후 4:53,호반건설 잇단 금호산업 주식 매입에 채권단.금호아시아나그룹 촉각,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('매입에', 'O'), (' ', 'O'), ('채권단.', 'O'), ('금호아시아나그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
382,2014.11.18. 오후 4:52,SK건설 월영 SK 오션뷰 견본주택 21일 개관,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월영 SK 오션뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
383,2014.11.18. 오후 4:50,두산건설 안산 초지 두산위브 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2014.11.18. 오후 4:48,보도고덕 래미안 힐스테이트 이로움 인증마크 획득,"[('보도', 'O'), ('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이로움', 'O'), (' ', 'O'), ('인증마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
385,2014.11.18. 오후 4:39,대림산업 e편한세상 오포3차 147가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 오포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('147가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2014.11.18. 오후 4:33,보도대림산업 e편한세상 오포3차 일반분양,"[('보도대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 오포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
387,2014.11.18. 오후 4:20,경기도시공사 홈피 이용자 폭주 이유 봤더니...,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니...', 'O')]"
388,2014.11.18. 오후 4:16,현대건설 힐스테이트 영통 일주일만에 계약률 90% 넘어,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
389,2014.11.18. 오후 4:11,단독국토부 중개업소 한 곳만 동맹휴업 참여해도 처벌,"[('단독국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동맹휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여해도', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
390,2014.11.18. 오후 4:10,부동산 법률 상식 나도 모르게 갑자기 임대인이 바뀌면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('모르게', 'O'), (' ', 'O'), ('갑자기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌면', 'O')]"
391,2014.11.18. 오후 3:59,경희궁자이 전통의상 퍼레이드로 이색 거리홍보,"[('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전통의상', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼레이드로', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('거리홍보', 'O')]"
392,2014.11.18. 오후 3:59,사진 아파트 홍보에 전통의상 퍼레이드가,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보에', 'O'), (' ', 'O'), ('전통의상', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼레이드가', 'O')]"
393,2014.11.18. 오후 3:58,결혼 10년차 절반 이상 내 집 없어,"[('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('10년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
394,2014.11.18. 오후 3:55,세종시의 강남 행정타운 골든블럭 ‘세종3차 EG the1’ 오픈 임박,"[('세종시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('골든블럭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
395,2014.11.18. 오후 3:53,중전마마 납시오…GS건설 경희궁자이 이색 홍보 눈길,"[('중전마마', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('납시오', 'PERSON'), ('…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
396,2014.11.18. 오후 3:47,고덕 래미안 힐스테이트  이로움 인증마크 획득,"[('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이로움', 'O'), (' ', 'O'), ('인증마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
397,2014.11.18. 오후 3:45,1000만원으로 경매 투자 정말 수익이 날까,"[('1000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('수익이', 'O'), (' ', 'O'), ('날까', 'O')]"
398,2014.11.18. 오후 3:41,중전마마 납시오…GS건설 경희궁자이 이색 홍보 눈길,"[('중전마마', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('납시오', 'PERSON'), ('…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
399,2014.11.18. 오후 3:37,초역세권 수익형 명품 도시형 아파트을 주목하라 ‘논현동 한양수자인 어반게이트’ 분양,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인 어반게이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2014.11.18. 오후 3:32,대림산업 경기도 광주 ‘e편한세상 오포3차’ 11월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 오포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2014.11.18. 오후 3:25,대한주택보증 보증실적 80조원 돌파,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증실적', 'O'), (' ', 'O'), ('80조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
402,2014.11.18. 오후 3:24,분양형 호텔 평택 라마다 앙코르 호텔 모델 하우스 오픈 삼성이 선택한 기회의 땅,"[('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다 앙코르 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O')]"
403,2014.11.18. 오후 3:24,인기 높은 미사강변센트럴자이 오는 19일부터 정계약 실시,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
404,2014.11.18. 오후 3:20,안전사각지대 펜션 소화기 1대·단독경보형감지기 설치하면 그만,"[('안전사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('소화기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1대', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('단독경보형감지기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치하면', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
405,2014.11.18. 오후 3:16,MI컨설팅 이달 30일 병의원 성공 개원 세미나 개최,"[('MI컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('병의원', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
406,2014.11.18. 오후 3:12,철도시설공단 건설·기술 직렬파괴 선언,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설·기술', 'O'), (' ', 'O'), ('직렬파괴', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
407,2014.11.18. 오후 3:12,백운광장 광명메이루즈 편리한 교통 눈길,"[('백운광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명메이루즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
408,2014.11.18. 오후 3:10,기다렸던 초 역세권 아파트 호반건설 ‘광명역 호반베르디움’ 이달 중 분양,"[('기다렸던', 'O'), (' ', 'O'), ('초', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명역 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2014.11.18. 오후 3:09,호반건설 광명역세권에 新랜드마크 아파트 선보인다,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('新랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
410,2014.11.18. 오후 3:01,수원 ‘이편한세상 영통2차’ 모델하우스 투자자 실수요자 몰려 인산인해,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이편한세상 영통', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
411,2014.11.18. 오후 3:01,전원형 단독주택과 아파트의 결합 강남 생활권 용인 타운하우스 ‘드가웰윈’ 인기,"[('전원형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택과', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('결합', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('드가웰윈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
412,2014.11.18. 오후 3:01,장유 한양수자인 ‘남다른 가격경쟁력’으로 화제,"[('장유', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('가격경쟁력’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
413,2014.11.18. 오후 2:55,그동안 너무 올랐나.. 마포구 전셋값 하락반전,"[('그동안', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나..', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락반전', 'O')]"
414,2014.11.18. 오후 2:54,3인가구에 제격 70㎡대 틈새평형 아파트 강세,"[('3인가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제격', 'O'), (' ', 'O'), ('70㎡대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('틈새평형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
415,2014.11.18. 오후 2:54,9.1대책 후 주택시장 명암..후속조치 시급,"[('9.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('명암..후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
416,2014.11.18. 오후 2:53,토지 95%이상 확보 ‘아산신창 지역주택조합’ 12월 공급,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('95%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산신창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
417,2014.11.18. 오후 2:51,인천 송도 캠퍼스타운역 초역세권 국제도시급 대규모 아파트·오피스텔 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('국제도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
418,2014.11.18. 오후 2:49,미사강변센트럴자이 청약 이후에도 인기 高高,"[('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이후에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
419,2014.11.18. 오후 2:47,연내 충청권 7800여가구 분양 봇물,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
420,2014.11.18. 오후 2:45,수익형 부동산 투자 1순위 오류동역 솔리스타,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오류동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('솔리스타', 'ARTIFACT')]"
421,2014.11.18. 오후 2:45,오감만족 모델하우스 e편한세상 두정3차 색다른 ‘매력’,"[('오감만족', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 두정', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('색다른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매력’', 'O')]"
422,2014.11.18. 오후 2:44,인기 높은 ‘미사강변센트럴자이’ 오는 19일부터 정계약 실시,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
423,2014.11.18. 오후 2:41,경남 창원 월영주공 재건축 SK오션뷰 분양…932가구 규모,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월영주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('SK오션뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('932가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
424,2014.11.18. 오후 2:36,한국철도시설공단 철도학교 배제한 탕평인사 단행,"[('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도학교', 'O'), (' ', 'O'), ('배제한', 'O'), (' ', 'O'), ('탕평인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
425,2014.11.18. 오후 2:33,대주보 보증실적 80조 넘어,"[('대주보', 'O'), (' ', 'O'), ('보증실적', 'O'), (' ', 'O'), ('80조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
426,2014.11.18. 오후 2:31,바로 수익을 볼 수 있는 오피스텔 어때요,"[('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
427,2014.11.18. 오후 2:31,세계적 명성의 라마다 특급호텔 제주 서귀포에 들어서다,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('명성의', 'O'), (' ', 'O'), ('라마다', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서다', 'O')]"
428,2014.11.18. 오후 2:25,대한주택보증 보증실적 사상 최대…80조원 돌파,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증실적', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('80조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
429,2014.11.18. 오후 2:25,유동성 위기 겪는 삼부토건 하도급 대금 상습 미지급,"[('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('겪는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('상습', 'O'), (' ', 'O'), ('미지급', 'O')]"
430,2014.11.18. 오후 2:24,아산지역주택조합 아파트 조합원 모집,"[('아산지역주택조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
431,2014.11.18. 오후 2:22,해외건설협회 영어문서 분석·작성 실무과정 교육,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('문서', 'O'), (' ', 'O'), ('분석·작성', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
432,2014.11.18. 오후 2:20,해외건설협회 해외건설 영어문서 분석 실무과정 교육,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('문서', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
433,2014.11.18. 오후 2:20,수자원公 안동댐 보조여수로 20일 준공,"[('수자원公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안동댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보조여수로', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
434,2014.11.18. 오후 2:18,결혼 10년차 절반이상 내집마련 못해,"[('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('10년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
435,2014.11.18. 오후 2:17,아산신창 지역주택조합아파트 조합원 모집,"[('아산신창 지역주택조합아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
436,2014.11.18. 오후 2:14,철도공단 VE경진대회 4년 연속 ‘국토부 장관상’ 수상,"[('철도공단 VE경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국토부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
437,2014.11.18. 오후 2:14,용인 서천지구 ‘힐스테이트 서천’ 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 서천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
438,2014.11.18. 오후 2:13,수공 안동댐 보조여수로 7년만에 준공,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안동댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보조여수로', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
439,2014.11.18. 오후 2:06,건설기술연구원 제5회 한·중 건설기술세미나 개최,"[('건설기술연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·중 건설기술세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
440,2014.11.18. 오후 2:06,국가자격증 취득 및 취업 창업 할 수 있는 네일아트 학원 인기,"[('국가자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('네일아트', 'O'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
441,2014.11.18. 오후 2:05,SK건설 월영 SK오션뷰 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK오션뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2014.11.18. 오후 2:02,고도제한 풀린 광주 광산구 우산동 아파트 ‘꿈틀’,"[('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
