,date,headline,keyword
0,2007.10.14. 오후 9:51,광교 중대형 분양가 3.3㎡당 1200만원,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY')]"
1,2007.10.14. 오후 9:30,토지임대부·환매조건부 15일 첫 청약…경쟁률 관심,"[('토지임대부·환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
2,2007.10.14. 오후 9:00,수도권 동시분양 또 ‘무더기 미달’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('미달’', 'O')]"
3,2007.10.14. 오후 8:38,PF사업 땅값 왜 이렇게 오르나,"[('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
4,2007.10.14. 오후 8:38,주객이 바뀐 PF…재무적투자자 역할 되레 축소,"[('주객', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('PF…', 'O'), ('재무적투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
5,2007.10.14. 오후 8:38,땅값 치솟는 용산·판교 복합단지 잘될까,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잘될까', 'O')]"
6,2007.10.14. 오후 8:25,광교신도시 1차 공동주택용지 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
7,2007.10.14. 오후 7:57,개성공단 외국기업필지 우량기업에 공급키로,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국기업필지', 'O'), (' ', 'O'), ('우량기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급키로', 'O')]"
8,2007.10.14. 오후 7:44,토공 개성공단 외국기업필지 우량기업에 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국기업필지', 'O'), (' ', 'O'), ('우량기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
9,2007.10.14. 오후 7:21,강남도 찬밥… 아파트 청약쏠림 심화,"[('강남', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
10,2007.10.14. 오후 7:02,버블세븐지역 아파트값 비실,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('비실', 'O')]"
11,2007.10.14. 오후 6:42,버블세븐 전세가 서울↓ 경기↑,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('↑', 'O')]"
12,2007.10.14. 오후 6:23,천안용곡 더쉴 아파트 분양 호조,"[('천안용곡 더쉴 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
13,2007.10.14. 오후 6:23,군포 부곡서 토지임대부 첫선,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부곡', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지임대부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
14,2007.10.14. 오후 6:23,양주 고읍 절반도 안팔려…3순위까지 청약률 0.47대1,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려…', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.47대1', 'QUANTITY')]"
15,2007.10.14. 오후 6:23,광교 중소형 분양가 3.3㎡당 1000만원,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY')]"
16,2007.10.14. 오후 5:54,주택정책 ‘下手’ 건교부 ‘高手’ 서울시,"[('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘下手’', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘高手’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY')]"
17,2007.10.14. 오후 5:48,상속 재산 절반이상이 부동산,"[('상속', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
18,2007.10.14. 오후 5:06,fn 금주 부동산 브리핑 10월15∼19일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('10월15∼19일', 'DATE')]"
19,2007.10.14. 오후 5:03,서울아파트 값 ㎡당 500만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
20,2007.10.14. 오후 5:03,부동산투자회사 설립 쉬어진다,"[('부동산투자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어진다', 'O')]"
21,2007.10.14. 오후 5:03,택지지구 인근 아파트，상한제·전매제한 ‘반사이익’,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트，', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('·전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반사이익’', 'O')]"
22,2007.10.14. 오후 4:51,분양정보 월드 용인 죽전 104가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('월드', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('104가구', 'QUANTITY')]"
23,2007.10.14. 오후 4:51,처분조건부 대출 대상 아파트 70%가 수도권에 집중,"[('처분조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
24,2007.10.14. 오후 4:51,부동산투자사 설립 쉬워진다,"[('부동산투자사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
25,2007.10.14. 오후 4:51,분양 하이라이트 수도권 매머드급 물량 많아 주목,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
26,2007.10.14. 오후 4:51,지방 재개발·재건축사업 표류,"[('지방', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개발', 'TERM'), ('·재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
27,2007.10.14. 오후 4:09,시세 동향 강북·강서지역 소형 강세 두드러져,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
28,2007.10.14. 오후 4:08,투자포인트 반값아파트 성공할까,"[('투자포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
29,2007.10.14. 오후 3:57,다트 머니 서경 실전 경매,"[('다트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('서경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
30,2007.10.14. 오후 3:51,부동산써브 추천 알짜 물건 10월15일,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('10월15일', 'DATE')]"
31,2007.10.14. 오후 3:42,다트 머니 중대형 아파트시장 흐름 분석,"[('다트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
32,2007.10.14. 오후 3:27,건설업계 잇따른 분양참패에 위기감 고조,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양참패에', 'O'), (' ', 'O'), ('위기감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
33,2007.10.14. 오후 3:27,다트 머니 아파트 대체 투자상품,"[('다트', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품', 'O')]"
34,2007.10.14. 오후 3:09,리모델링 쉬운 공동주택 인센티브 ‘외면’,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('‘외면’', 'O')]"
35,2007.10.14. 오후 2:49,이한구 참여정부 4년간 양도차익 160조원,"[('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도차익', 'O'), (' ', 'O'), ('160조원', 'QUANTITY')]"
36,2007.10.14. 오후 2:30,현장르포 반값 논란 군포 부곡지구 ‘썰렁’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘썰렁’', 'O')]"
37,2007.10.14. 오후 1:40,가을 숲속 맨발문화축제 인기만발,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숲속 맨발문화축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인기만발', 'O')]"
38,2007.10.14. 오후 1:35,토공대전충남본부태안신두리 환경보호활동,"[('토공대전충남본부', 'ORGANIZATION'), ('태안신두리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경보호활동', 'O')]"
39,2007.10.14. 오후 12:35,광교신도시 공동주택용지 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
40,2007.10.14. 오후 12:25,양주 고읍 동시분양 3순위까지 절반 못채워,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못채워', 'O')]"
42,2007.10.14. 오후 12:00,참여정부 부동산 세수 100조 원 넘어,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('100조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
43,2007.10.14. 오전 11:59,현대건설 도전펀 페스티벌 개최,"[('현대건설 도전펀 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
44,2007.10.14. 오전 11:50,6가크롬이 뭐길래..시멘트 중금속 논란,"[('6가크롬', 'MATERIAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래..', 'O'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('중금속', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
45,2007.10.14. 오전 11:43,경기지방공사 광교신도시 공동주택용지 공급,"[('경기지방공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
46,2007.10.14. 오전 11:01,개발전문 리츠 15일부터 도입,"[('개발전문', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
47,2007.10.14. 오전 9:00,주간부동산가을에도 한산한 매매·전세시장,"[('주간', 'DATE'), ('부동산', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세시장', 'O')]"
48,2007.10.14. 오전 8:52,캠코 아파트·상가 등 447억 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('447억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
49,2007.10.14. 오전 8:50,부동산캘린더토지임대·환매조건 아파트 첫 선,"[('부동산캘린더토지임대·환매조건', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
50,2007.10.14. 오전 8:38,부산 해운대에 마천루 아파트 경쟁,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
51,2007.10.14. 오전 7:34,부동산으로 번 돈 작년에만 61조 사상최대,"[('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('61조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
52,2007.10.14. 오전 7:31,상속재산 대부분은 부동산 그중에서도 땅,"[('상속재산', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('그중에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O')]"
53,2007.10.14. 오전 7:16,서울 아파트값 1㎡당 500만원 웃돌아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
54,2007.10.14. 오전 7:06,참여정부 부동산 세수 100조원 넘어,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('100조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
55,2007.10.14. 오전 7:02,신중해진 청약자들 …서울·수도권 미분양 속출,"[('신중해진', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
56,2007.10.15. 오후 11:21,도곡동 리슈빌파크 분양가격 사상최고,"[('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고', 'O')]"
57,2007.10.15. 오후 11:07,철도시설공단 능률협회컨설팅 경영대상 수상,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('능률협회컨설팅', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경영대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
58,2007.10.15. 오후 10:48,반값아파트 1순위 미달…환매조건부 주택 0.14대 1,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달…환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('0.14대 1', 'QUANTITY')]"
59,2007.10.15. 오후 9:36,외면당한 반값 아파트 청약 경쟁률 0.1대1 썰렁,"[('외면당한', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
60,2007.10.15. 오후 9:27,강남권서 최고 분양가 아파트 등장,"[('강남권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
61,2007.10.15. 오후 9:21,반값아파트 시장이 외면했다,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('외면했다', 'O')]"
62,2007.10.15. 오후 9:09,군포 반값 아파트 첫날 분양률 저조,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
63,2007.10.15. 오후 9:08,군포부곡 반값아파트 청약 1순위 0.1대1,"[('군포부곡 반값아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('0.1대1', 'QUANTITY')]"
64,2007.10.15. 오후 8:56,반값아파트 일반 청약 첫날 10%접수 불과,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
65,2007.10.15. 오후 8:33,환매조건부.토지임대부주택에 청약자들 냉담,"[('환매조건부.토지임대부주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('냉담', 'O')]"
66,2007.10.15. 오후 8:28,최고 분양가 아파트 등장...3.3㎡당 평균 3천700만원종합,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장...', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3천700만원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
67,2007.10.15. 오후 8:04,반값아파트 수요자 외면..0.1대1 경쟁률 저조,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외면..', 'O'), ('0.1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
68,2007.10.15. 오후 7:49,이슈 분석 서민 꿈만 부풀린 ‘반값 아파트’… 청약 첫 날 신청 저조,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈만', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
69,2007.10.15. 오후 7:48,단독 아파트 분양가 4000만원 돌파,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
70,2007.10.15. 오후 6:50,표준硏 자랑스런 동문상에 신성철 교수,"[('표준硏', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑스런', 'O'), (' ', 'O'), ('동문상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신성철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
71,2007.10.15. 오후 6:47,비축용 임대주택 빈집될라,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집될라', 'O')]"
72,2007.10.15. 오후 6:45,정부 비축용 임대주택 ‘빈 집’ 우려,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빈', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
73,2007.10.15. 오후 6:45,주택 청약 실수요자 위주로 바뀐다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
74,2007.10.15. 오후 6:36,반도건설 역삼동으로 사옥이전,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥이전', 'O')]"
75,2007.10.15. 오후 6:35,수도권 1천가구이상 대단지 봇물,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1천가구이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
76,2007.10.15. 오후 6:32,화성 동탄 임대 503가구,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('503가구', 'QUANTITY')]"
77,2007.10.15. 오후 6:32,대우 대청 리모델링 수주,"[('대우 대청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
78,2007.10.15. 오후 6:32,상계 3ㆍ4동 뉴타운으로 개발,"[('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3ㆍ4동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
79,2007.10.15. 오후 6:32,반도건설 사옥 이전,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
80,2007.10.15. 오후 6:32,최고 공간가치 창조 쌍용건설 비전 선포,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('공간가치', 'O'), (' ', 'O'), ('창조', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
81,2007.10.15. 오후 6:32,한국형 U 시티 수출 추진,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('U 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
82,2007.10.15. 오후 6:32,GS건설 아르메니아서 복합화력발전소 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아르메니아', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
83,2007.10.15. 오후 6:32,MK 추천매물 서울 역삼동 빌딩 630억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('630억원', 'QUANTITY')]"
84,2007.10.15. 오후 6:32,톡톡 부동산 강남은 달라 40억대 임야 단번에 낙찰u3000u3000u3000u3000,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('40억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('단번에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), ('u3000u3000u3000u3000', 'TERM')]"
85,2007.10.15. 오후 6:32,준공후 미분양 1만5천가구로 급증,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
86,2007.10.15. 오후 6:32,포천에 108홀 골프장 들어선다,"[('포천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('108홀', 'TERM'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
87,2007.10.15. 오후 6:02,세금 무서워서 상가건물 거래 끊겨,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('무서워서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
89,2007.10.15. 오후 5:51,재건축시장 대선후 규제완화 기대 ‘문의 급증’,"[('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증’', 'O')]"
90,2007.10.15. 오후 5:51,화제의 분양단지를 찾아서 군포 부곡지구,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부곡지구', 'LOCATION')]"
91,2007.10.15. 오후 5:50,최고 분양가 아파트 등장...3.3㎡당 평균 3천700만원,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장...', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3천700만원', 'QUANTITY')]"
92,2007.10.15. 오후 5:39,건설사들 미분양 세일도 찬바람..시장침체 가속,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세일도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람..시장침체', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
93,2007.10.15. 오후 5:08,월드건설 용인 죽전서 104가구 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('104가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
94,2007.10.15. 오후 4:52,반도건설 서울사무소 강남역 이전,"[('반도건설 서울사무소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
95,2007.10.15. 오후 4:51,르포시험대 선 반값아파트 모델하우스 한산,"[('르포시험대', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION')]"
97,2007.10.15. 오후 4:42,말레이시아 아파트 엠버시뷰 국내 고객대상 신규분양,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('엠버시뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O')]"
98,2007.10.15. 오후 4:42,토공 개성공업지구 1단계 사업 준공,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공업지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
99,2007.10.15. 오후 4:42,상계동에 40층 랜드마크 타워 세운다,"[('상계동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('타워', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
100,2007.10.15. 오후 4:41,분양정보월드건설 용인 죽전역 월드메르디앙 분양,"[('분양정보월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2007.10.15. 오후 4:41,주청구 연내 2000가구 공급예정,"[('주청구', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급예정', 'O')]"
102,2007.10.15. 오후 4:37,대우건설 해외채무 8900만달러에 합의,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외채무', 'O'), (' ', 'O'), ('8900만달러', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
103,2007.10.15. 오후 4:36,민간도시개발 아파트 시선집중,"[('민간도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
104,2007.10.15. 오후 4:35,용산역세권 낙찰가 평당1억...진실은,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('...진실은', 'O')]"
105,2007.10.15. 오후 4:32,대우건설 3분기 영업이익 1613억··업계 최고수준,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1613억', 'QUANTITY'), ('··업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수준', 'O')]"
106,2007.10.15. 오후 4:31,쌍용건설 30주년..2015년 톱7 건설사 재도약,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), ('..', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('톱7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O')]"
107,2007.10.15. 오후 4:26,월드건설 염창동에 164가구 10월 중 공급,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
108,2007.10.15. 오후 4:23,의정부 가능동 금광포란재 선착순 분양,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가능동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금광포란재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
109,2007.10.15. 오후 4:23,반도건설 강남역으로 사옥 이전,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
110,2007.10.15. 오후 4:22,쌍용건설 창립 30주년 7977전략 발표,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7977', 'QUANTITY'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
111,2007.10.15. 오후 4:13,고려개발 3Q 영업익 109억..전년비 8.6%↓,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('109억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
112,2007.10.15. 오후 4:03,죽전역 월드메르디앙 104가구 19일 분양,"[('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('104가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2007.10.15. 오후 3:54,남광토건 462억 규모 주주배정 유증결의,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('462억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('유증결의', 'O')]"
114,2007.10.15. 오후 3:48,상계뉴타운 9천가구 아파트촌으로 탈바꿈,"[('상계뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
115,2007.10.15. 오후 3:46,오해 마세요 하늘서 떨어진 오물은 꿀벌 배설물,"[('오해', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘서', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('오물은', 'O'), (' ', 'O'), ('꿀벌', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('배설물', 'O')]"
116,2007.10.15. 오후 3:45,반도건설 강남역으로 사옥 이전,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
117,2007.10.15. 오후 3:32,고가 아파트 ‘타깃 마케팅’ 고심,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘타깃', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
118,2007.10.15. 오후 3:30,건설업체 일감 따라 본사 옮겨,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨', 'O')]"
119,2007.10.15. 오후 3:26,서울 마지막 달동네 ‘초특급 뉴타운’ 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초특급', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
120,2007.10.15. 오후 3:23,경기 동북부 트라이앵글 산업벨트 구축 박차,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('트라이앵글 산업벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
121,2007.10.15. 오후 3:12,삼호 3Q 영업익 100억..전년비 4.3%↓,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
122,2007.10.15. 오후 2:53,서울 상계3.4동에 9천110가구 대단지 조성종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상계3.4동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9천110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성종합', 'O')]"
124,2007.10.15. 오후 2:45,개성공단 1단계 준공…남북경협사업 탄력,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공…', 'O'), ('남북경협사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
125,2007.10.15. 오후 2:38,‘전매 무풍지대’ 입주APT 주목,"[('‘전매', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), ('AP', 'LOCATION'), ('T', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
126,2007.10.15. 오후 2:38,광교 중ㆍ소형 분양가 1000만950만원 선,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중ㆍ소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만950만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
127,2007.10.15. 오후 2:38,터미널상가 개발 쏟아진다,"[('터미널상가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
128,2007.10.15. 오후 2:38,금주의 부동산캘린더 군포 부곡 토지임대부 첫선,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'CIVILIZATION'), ('임대부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
129,2007.10.15. 오후 2:38,시장여건 악화… 신영 분양사업 재검토,"[('시장여건', 'O'), (' ', 'O'), ('악화…', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
131,2007.10.15. 오후 2:33,옥상녹화 사업비 지원해드려요,"[('옥상녹화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원해드려요', 'O')]"
132,2007.10.15. 오후 2:28,창립 30주년 쌍용건설 2015년 톱7 달성한다,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('톱7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성한다', 'O')]"
133,2007.10.15. 오후 2:22,쌍용건설 창립 30주년 4대 중장기 비전 선포,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
134,2007.10.15. 오후 2:18,인천대교 영종도송도 잇는 바다 고속도로,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영종도송', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O')]"
135,2007.10.15. 오후 2:01,유니슨 바이오가스 플랜트 상업운전 개시,"[('유니슨 바이오가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
136,2007.10.15. 오후 1:59,인천대교 세계로 뻗는 레드카펫 절반이 펼쳐졌다,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗는', 'O'), (' ', 'O'), ('레드카펫', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐졌다', 'O')]"
137,2007.10.15. 오후 1:59,주택보증 경영혁신대상 종합대상 수상,"[('주', 'EVENT'), ('택보증 경영혁신대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
138,2007.10.15. 오후 1:50,한국 첫 우주인 고산 씨 우주정거장 체류 승인,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('우주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고산', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('우주정거장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('체류', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
139,2007.10.15. 오후 1:46,충남도 고품질 충남쌀 판촉홍보,"[('충남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고품질', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판촉홍보', 'O')]"
140,2007.10.15. 오후 1:44,양양 낙산사 의상대·홍련암 등 관동팔경 2개소 국가지정문화재로,"[('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙산사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('의상대', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('홍련암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('관동팔경', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가지정문화재로', 'O')]"
141,2007.10.15. 오후 1:42,화학조미료 먹지 마세요,"[('화학조미료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('먹지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
142,2007.10.15. 오후 1:40,두산건설 스카이라인을 바꾼다..초고층 맹주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다..', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('맹주', 'O')]"
143,2007.10.15. 오후 1:08,해외 건설수주 300억달러 코앞,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('300억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O')]"
144,2007.10.15. 오후 12:55,주공 아파트 분양 때 가구당 평균 4100만원 더 받아,"[('주공 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
145,2007.10.15. 오후 12:54,준공후 미분양 1만5000가구 돌파,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
146,2007.10.15. 오후 12:50,재테크광고수도권 전원휴양지 1975만원500평1653㎡,"[('재테크광고', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원휴양지', 'O'), (' ', 'O'), ('1975만원', 'QUANTITY'), ('500평', 'QUANTITY'), ('1653㎡', 'QUANTITY')]"
147,2007.10.15. 오후 12:12,GS건설 아르메니아 복합화력발전소 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아르메니아 복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
148,2007.10.15. 오후 12:10,재테크광고1필지 290만원 철원토지 선착순매각,"[('재테크광고', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순매각', 'O')]"
149,2007.10.15. 오전 11:35,남북경협 대표사업 성공적으로 이끌 것,"[('남북경협', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대표사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성공적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
150,2007.10.15. 오전 11:33,토공 개성공단 1단계사업 준공식 16일 개최,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
151,2007.10.15. 오전 11:24,신동아건설 창립 30주년 한마음체육대회 개최,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한마음체육대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
152,2007.10.15. 오전 11:21,상계뉴타운 디자인 중심 뉴타운 조성,"[('상계뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
153,2007.10.15. 오전 11:20,서울 상계동 달동네 신개념 주거타운으로 변신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달', 'LOCATION'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
154,2007.10.15. 오전 11:18,건교부 해외 U시티 협의회 창립,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('U시티 협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O')]"
155,2007.10.15. 오전 11:16,서울 상계3.4동에 9천110가구 대단지 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상계3.4동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9천110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
156,2007.10.15. 오전 11:15,노원구 상계동 일대 뉴타운으로 재탄생,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
158,2007.10.15. 오전 10:55,대우건설 3분기 영업이익 1613억원 달성,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1613억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
160,2007.10.15. 오전 10:47,사진몸으로 막은 알권리,"[('사진', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('막은', 'O'), (' ', 'O'), ('알권리', 'O')]"
161,2007.10.15. 오전 10:45,아산 배방 도심속 자연을 느낀다,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('느낀다', 'O')]"
162,2007.10.15. 오전 10:45,대우건설 강남 대청아파트 리모델링 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대청아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
163,2007.10.15. 오전 10:44,아산신도시에 초고층 펜타포트 주상복합 분양,"[('아산신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('펜타포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2007.10.15. 오전 10:41,대우건설 3분기 영업익 1613억원…2.2%↑,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1613억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
165,2007.10.15. 오전 10:38,강남 아파트 입주권 미끼 기획부동산 업자 무더기 기소,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입', 'CIVILIZATION'), ('주권', 'O'), (' ', 'O'), ('미끼', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업자', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
166,2007.10.15. 오전 10:26,신영 사업일정 전면 재조정…일부 사업포기도 검토,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('사업포기도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
167,2007.10.15. 오전 10:25,대우건설 올 순익 1조3000억원 예상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
168,2007.10.15. 오전 10:21,GS건설 아르메니아 발전소 2억1800만 달러 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아르메니아 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2억1800만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
170,2007.10.15. 오전 10:13,토공 개성공단 1단계 준공식 16일 개최,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
171,2007.10.15. 오전 10:09,건축디자인 세계적인 석학들 한 자리에..,"[('건축디자인', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('세계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('석학', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('자리에..', 'O')]"
172,2007.10.15. 오전 10:08,전매규제 ‘무풍지대’… 수도권 입주 아파트 주목,"[('전매규제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무풍지대’…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
173,2007.10.15. 오전 10:07,대우건설 3분기 영업이익율 1613억..업계 최고 수준,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익율', 'O'), (' ', 'O'), ('1613억', 'QUANTITY'), ('..업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
174,2007.10.15. 오전 10:05,GS건설 아르메니아 발전소 2억1800만불 수주1보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아르메니아 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2억1800만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
175,2007.10.15. 오전 10:02,대우건설 3Q영업익 1613억원..전년동기비 22.1%↓,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1613억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기비', 'O'), (' ', 'O'), ('22.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
176,2007.10.15. 오전 9:58,광교신도시 아파트용지 ㎡당 390만원 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('390만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
177,2007.10.15. 오전 9:57,광교신도시 중소형 3.3㎡당 1000만원선,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원선', 'QUANTITY')]"
178,2007.10.15. 오전 9:32,광교신도시 아파트 분양가 3.3㎡당 950만  1150만원선,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('950만 1150만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
179,2007.10.15. 오전 9:26,아파트 당첨 부적격 통보 안받으려면 가점 잘못써도 당첨권이면 구제,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), (' ', 'O'), ('안받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못써도', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨권이면', 'O'), (' ', 'O'), ('구제', 'O')]"
180,2007.10.15. 오전 9:16,한국토지공사 개성공단 1단계 준공식 개최,"[('한국토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
181,2007.10.15. 오전 9:12,서울아파트값 1㎡당 501만원꼴,"[('서울', 'CITY'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('501만원꼴', 'QUANTITY')]"
182,2007.10.15. 오전 9:11,터미널 상가 개발 봇물 무조건 따라가기는…,"[('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가기는…', 'O')]"
183,2007.10.15. 오전 8:47,광교 중소형 분양가 940만원선,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('940만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
184,2007.10.15. 오전 8:35,해운대에 마천루 아파트 경쟁,"[('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
185,2007.10.15. 오전 8:26,대구지역 아파트 가격 하락세 뚜렷,"[('대구', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
186,2007.10.15. 오전 8:16,대전 중앙데파트 내년 7월 철거,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙데파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
187,2007.10.15. 오전 7:24,부동산 캘린더 10월 셋째주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 셋째주', 'DATE')]"
188,2007.10.15. 오전 7:21,부동산투자회사 설립 쉬워진다,"[('부동산투자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
189,2007.10.15. 오전 7:09,U시티 해외진출 활성화 위한 협의회 구성,"[('U시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협의회', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
190,2007.10.15. 오전 6:57,택지지구 인근 아파트，상한제·전매제한 ‘반사이익’,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트，', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('·전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반사이익’', 'O')]"
191,2007.10.15. 오전 6:17,충남도 식품제조가공업소 식품안전컨설팅 실시,"[('충남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식품제조가공업소', 'O'), (' ', 'O'), ('식품안전컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
192,2007.10.15. 오전 6:15,대전서 국제 바텐더챔피언십 개최,"[('대전', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('바텐더챔피언십', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
193,2007.10.15. 오전 6:13,대전충남 8월중 비은행기관 수신 큰폭 감소,"[('대전충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비은행기관', 'O'), (' ', 'O'), ('수신', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
194,2007.10.15. 오전 3:21,상속 재산중 59%가 부동산,"[('상속', 'O'), (' ', 'O'), ('재산중', 'O'), (' ', 'O'), ('59%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
195,2007.10.15. 오전 3:14,부동산 가격 마구 뛰더니…부동산세 4년간 100조,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('마구', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰더니…', 'O'), ('부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100조', 'QUANTITY')]"
196,2007.10.15. 오전 3:14,住소식 地소식동탄신도시 ‘동양파라곤’ 오피스텔 분양 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
197,2007.10.15. 오전 3:14,분양가상한제가점제 이후 청약 트렌드 살펴보니…,"[('분양가상한제가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
198,2007.10.15. 오전 3:14,부동산과 법률주인이 집 팔면 전세금은 어떻게…,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O')]"
199,2007.10.15. 오전 3:14,전세 시황중대형 약세 계속… 서울신도시 내림세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
200,2007.10.15. 오전 3:14,매매 시황신도시 중대형 급매물 출시 분당일산 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('분당일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
201,2007.10.16. 오후 11:15,‘반값 아파트’ 주거복지보다 정치논리 ‘예고된 참패’,"[('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지보다', 'O'), (' ', 'O'), ('정치논리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('참패’', 'O')]"
202,2007.10.16. 오후 11:15,靑－정치권 ‘반값 아파트 실패’ 책임 떠넘기,"[('靑－정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패’', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘기', 'O')]"
203,2007.10.16. 오후 10:30,국내 최초 세계 프로폴리스 사이언스 포럼 열린다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('프로폴리스 사이언스 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
204,2007.10.16. 오후 10:30,청와대 “반값 아파트 지속 여부 재검토”,"[('청와대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토”', 'O')]"
205,2007.10.16. 오후 10:28,정보화 기술 교류 양해각서 체결,"[('정보화', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('교류 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
206,2007.10.16. 오후 10:27,토공대전충남본부 지역장애아동과 봉사활동,"[('토공대전충남본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역장애아동과', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
207,2007.10.16. 오후 10:26,勞使政 한마음 되자 계룡산에서 다짐대회 열어,"[('勞使政', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음', 'O'), (' ', 'O'), ('되자', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐대회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
208,2007.10.16. 오후 10:25,수확철 농촌 농기계 안전사고 잇따라,"[('수확철', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('농기계', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
209,2007.10.16. 오후 10:00,11월 수도권 노른자위 1만2천가구 쏟아져,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
210,2007.10.16. 오후 10:00,뜸했던 수원 분양시장 ‘북적’,"[('뜸했던', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
211,2007.10.16. 오후 10:00,청구 새 아파트 브랜드 ‘지벤’으로 사업 재개,"[('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지벤', 'ARTIFACT'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
212,2007.10.16. 오후 9:51,10월 17일 부동산 파일,"[('10월 17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
213,2007.10.16. 오후 9:25,반값 아파트 청약 2순위자들도 외면,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위자', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
214,2007.10.16. 오후 9:03,동아건설 9년만에 정상화… 매각 완료,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화…', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
215,2007.10.16. 오후 8:56,동아건설 파산선고 6년여만에 프라임그룹 계열사로 부활,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파산선고', 'O'), (' ', 'O'), ('6년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('프라임그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사로', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
216,2007.10.16. 오후 8:05,반값 아파트 2순위에서도 달랑 8명 신청,"[('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('달랑', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
217,2007.10.16. 오후 7:22,대한전선 명지건설 최종 인수자,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('인수자', 'CIVILIZATION')]"
218,2007.10.16. 오후 6:50,동아건설 화려했던 옛 영화 되찾을까,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화려했던', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾을까', 'O')]"
219,2007.10.16. 오후 6:33,국내 부동산 총액 3825조원,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('3825조원', 'QUANTITY')]"
220,2007.10.16. 오후 6:32,3無 강남 … 신규분양 아파트 찬밥신세 · 대형주택은 전세도 텅텅…,"[('3無', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥신세', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('대형주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅…', 'O')]"
221,2007.10.16. 오후 6:26,아산 펜타포트 미분양 파고 넘을까,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜타포트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파고', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
222,2007.10.16. 오후 6:26,19월 건설업체 199개 도산,"[('19월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('199개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도산', 'O')]"
223,2007.10.16. 오후 6:26,분양 이대앞 상가 메르체,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이대', 'ARTIFACT'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('메르체', 'ARTIFACT')]"
224,2007.10.16. 오후 6:26,MK추천매물 고양 일산동 빌딩 140억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('140억원', 'QUANTITY')]"
225,2007.10.16. 오후 6:26,강원 평창 봉평 펜션용지,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션용지', 'O')]"
226,2007.10.16. 오후 6:26,한국생산성본부 부동산 디벨로퍼 과정,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
227,2007.10.16. 오후 6:26,동아건설 파산선고 6년여만에 부활,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파산선고', 'O'), (' ', 'O'), ('6년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
228,2007.10.16. 오후 6:26,강화 독거노인에 사랑의 집짓기,"[('강', 'LOCATION'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('독거노인에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O')]"
229,2007.10.16. 오후 6:26,신도시 토지보상금 45조원,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('45조원', 'QUANTITY')]"
230,2007.10.16. 오후 6:26,톡톡부동산 잘못된 등기부등본 믿고 땅 구입 국가가 80% 책임,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잘못된', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부등본', 'O'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('국가가', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
231,2007.10.16. 오후 6:24,부동산 공시가격 3825조원 상장주식 시가총액의 4.9배,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3825조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상장주식', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액의', 'O'), (' ', 'O'), ('4.9배', 'QUANTITY')]"
232,2007.10.16. 오후 6:18,해외 부동산 취득 열풍 시들,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
233,2007.10.16. 오후 6:17,쌍용건설 남산 타워호텔 6성급 리모델링,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남산 타워호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
234,2007.10.16. 오후 6:15,신도시 12곳 토지보상비 45兆,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('45兆', 'QUANTITY')]"
235,2007.10.16. 오후 6:12,광교신도시 11월 5일 첫삽,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
236,2007.10.16. 오후 6:12,분양정보 죽전 월드메르디앙 104가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('104가구', 'QUANTITY')]"
237,2007.10.16. 오후 6:12,송파·양주 옥정신도시 대토보상제 17일 시행,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
238,2007.10.16. 오후 6:09,뉴타운 주변 재개발 지분 인기,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
239,2007.10.16. 오후 5:56,트라이브랜즈에 인수된 명지건설 어떤회사,"[('트라이브랜즈', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인수된', 'O'), (' ', 'O'), ('명지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤회사', 'O')]"
241,2007.10.16. 오후 5:53,대토보상제 내일부터 시행,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
242,2007.10.16. 오후 5:48,건설사 도산 하는데… 건교부는 성과급 잔치,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('도산', 'O'), (' ', 'O'), ('하는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
243,2007.10.16. 오후 5:41,올해 민간 아파트 분양 20만 여 가구 대기 적체현상 심각한 수준,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20만 여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('적체현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
244,2007.10.16. 오후 5:41,대구 율하역 신창비바패밀리 10월 19일 견본주택 오픈 예정,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율하역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신창비바패밀리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
245,2007.10.16. 오후 5:37,국내 최초 아파트단지에 아이스링크 조성,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아이스링크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
246,2007.10.16. 오후 5:28,정부，반값아파트 전면 재검토키로,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('，반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토키로', 'O')]"
247,2007.10.16. 오후 5:27,부동산을 움직이는 사람들 이상민 애드라인 대표,"[('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('이상민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('애드라인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
248,2007.10.16. 오후 5:27,‘어설픈’ 반값아파트 대신 ‘20년 전세’로 몰려,"[('‘어설픈’', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세’로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
249,2007.10.16. 오후 5:17,靑 반값아파트 무책임한 한건주의 정책,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무책임한', 'O'), (' ', 'O'), ('한건주의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
250,2007.10.16. 오후 5:12,주거환경 개선사업 사업후 분양가 높아 속속 떠나,"[('주거환경 개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나', 'O')]"
251,2007.10.16. 오후 5:06,건축기행 건축은 문화다 21 종로문화체육센터,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('21', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종로문화체육센터', 'ARTIFACT')]"
252,2007.10.16. 오후 5:06,도심속 미니 신도시 재정비 촉진지구 7 한남지구,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'O'), (' ', 'O'), ('한남지구', 'LOCATION')]"
253,2007.10.16. 오후 5:06,대전당진등 고속도·국도 8개 구간 예산 낭비,"[('대전당진', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도·국도', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O')]"
254,2007.10.16. 오후 5:06,GS건설 자이 2년연속 GD마크,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O')]"
256,2007.10.16. 오후 5:00,靑 반값 아파트 실패는 예견됐던 일,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패는', 'O'), (' ', 'O'), ('예견됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
257,2007.10.16. 오후 4:57,대토보상제 17일부터 시행,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
258,2007.10.16. 오후 4:57,남산 타워호텔 6성급 호텔된다,"[('남산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔된다', 'O')]"
259,2007.10.16. 오후 4:57,반값아파트등 공공주택 정책 왜 외면 당하나,"[('반값아파트등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O'), (' ', 'O'), ('당하나', 'O')]"
260,2007.10.16. 오후 4:51,경전철 수혜지역 집중점검 2 동북선 왕십리중계,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동북선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('중계', 'O')]"
261,2007.10.16. 오후 4:51,강남권 아파트 절반 가격 하락,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
262,2007.10.16. 오후 4:41,한산한 시장 상승세 기대할 수 없어,"[('한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('기대할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
263,2007.10.16. 오후 4:40,건설업계 강화에도 ‘사랑의 집’ 짓는다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
264,2007.10.16. 오후 4:39,부동산개발업법 상가 분양 새로운 돌파구될까,"[('부동산개발업법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구될까', 'O')]"
265,2007.10.16. 오후 4:21,중산층 재산세 걱정말라…8년간 2.2배↑,"[('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걱정말라…', 'O'), ('8년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
266,2007.10.16. 오후 4:17,반값 아파트 실패 정부 책임 아니다,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
267,2007.10.16. 오후 3:52,토공.주공 5년간 공공택지 조성통해 2조원 이상 이익,"[('토공.주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성통해', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이익', 'O')]"
268,2007.10.16. 오후 3:43,靑 반값아파트 여야가 몰아쳐 받아들인 것,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('여야가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('받아들인', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
272,2007.10.16. 오후 3:06,靑반값아파트 실패는 예견된 것,"[('靑반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패는', 'O'), (' ', 'O'), ('예견된', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
273,2007.10.16. 오후 2:50,올 연말까지 아파트 분양 대구 1만세대 전국 20만 세대,"[('올 연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('20만 세대', 'QUANTITY')]"
274,2007.10.16. 오후 2:37,아파트 청약기준은 역시 투자가치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O')]"
275,2007.10.16. 오후 2:36,GS건설 자이 2년 연속 GD마크 획득,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
276,2007.10.16. 오후 2:29,건설단체 강화에 사랑의 집 기증,"[('건설단체', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
277,2007.10.16. 오후 2:24,프라임 유상증자·채권인수로 동아건설 인수,"[('프라임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자·채권인수로', 'O'), (' ', 'O'), ('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
278,2007.10.16. 오후 2:21,경남기업 올해 장학금 18억5000만원 지급,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('18억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
279,2007.10.16. 오후 2:18,특허청 타워크레인 특허출원 늘어나,"[('특허청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특허출원', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
281,2007.10.16. 오후 1:41,신창건설 비바패밀리 대구서 902가구 분양,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비바패밀리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('902가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2007.10.16. 오후 1:41,반도건설 서울사무소 이전 역삼동 허바허바빌딩으로,"[('반도건설 서울사무소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허바허바빌딩', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O')]"
283,2007.10.16. 오후 1:41,월드건설 주상복합아파트 용인 죽전동 104가구 분양,"[('월드건설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('104가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2007.10.16. 오후 1:41,펜트하우스 ‘불황 무풍지대’,"[('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불황', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대’', 'O')]"
285,2007.10.16. 오후 1:41,K대 부동산 사단’ 노량진 학원가 접수,"[('K대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), (""사단'"", 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
286,2007.10.16. 오후 1:41,대우건설 강남 리모델링 첫진출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('첫진출', 'O')]"
287,2007.10.16. 오후 1:41,‘상가임대차 대란’ 현실로…,"[('‘상가임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로…', 'O')]"
289,2007.10.16. 오후 1:41,미국은 지고 동남아 뜨고,"[('미국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O')]"
290,2007.10.16. 오후 1:41,반값아파트 외면 왜,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
291,2007.10.16. 오후 1:39,‘대토보상제’ 17일부터 시행,"[('‘', 'O'), ('대토보상제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
292,2007.10.16. 오후 1:31,산림청 내일 산림분야 투명사회협약 체결식 가져,"[('산림청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산림분야 투명사회협약', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('체결식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
293,2007.10.16. 오후 1:15,이것이 부동산이다청약가점제와 분양가상한제에 대한 모든 것,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이다', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
294,2007.10.16. 오후 1:12,2기신도시 10곳 토지보상금 39조원,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('39조원', 'QUANTITY')]"
295,2007.10.16. 오후 1:11,건설업계 강화도에 사랑의 집 짓는다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('강화도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
296,2007.10.16. 오후 12:42,GS건설 11개품목 올 하반기 GD마크 획득,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), ('품목', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
297,2007.10.16. 오후 12:40,재테크광고용인땅 6만8000원㎡ 선착순 특별매각공고,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별매각공고', 'O')]"
298,2007.10.16. 오후 12:22,해외 부동산 투자 열기 시들,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
299,2007.10.16. 오후 12:19,㈜청구 지벤 브랜드로 수도권 공략,"[('㈜청구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지벤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
300,2007.10.16. 오후 12:18,아파트 청약기준 1순위 ‘투자가치’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기준', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘투자가치’', 'O')]"
301,2007.10.16. 오전 11:54,건교부 ‘반값 아파트’ 실패 ‘성과급 지급’ 성공,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('지급’', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
302,2007.10.16. 오전 11:51,새차 실내 공기질 관리기준 선진국보다 느슨,"[('새', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('관리기준', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국보다', 'O'), (' ', 'O'), ('느슨', 'O')]"
303,2007.10.16. 오전 11:51,대토보상제 시행…현금보상 20% 감소될 듯,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행…현금보상', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
304,2007.10.16. 오전 11:48,신도시 토지보상비 45조 육박,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('45조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
305,2007.10.16. 오전 11:34,혁신도시 토지보상금 통보...주민 반발 지장물조사 거부,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('통보...', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('지장물조사', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
306,2007.10.16. 오전 11:30,거래 한산… 전세 매물부족,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한산…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물부족', 'O')]"
307,2007.10.16. 오전 11:24,3분기 해외 부동산 취득 ‘하락세’,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하락세’', 'O')]"
308,2007.10.16. 오전 11:19,가장 중요한 아파트 청약기준은 투자가치,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('중요한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O')]"
309,2007.10.16. 오전 11:18,현금대신 토지로 보상하는 대토보상제 시행,"[('현금대신', 'O'), (' ', 'O'), ('토지로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
310,2007.10.16. 오전 11:18,부동산 공시가격 3825조…명목 GDP 4.5배,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3825조', 'QUANTITY'), ('…명목', 'O'), (' ', 'O'), ('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5배', 'QUANTITY')]"
311,2007.10.16. 오전 11:17,법위에 임대주택 정책..건교부 편법적용 말썽,"[('법위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책..', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('편법적용', 'O'), (' ', 'O'), ('말썽', 'O')]"
312,2007.10.16. 오전 11:17,도시 속의 외딴섬 노후화되는 영구임대아파트,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('외딴섬', 'O'), (' ', 'O'), ('노후화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대아파트', 'O')]"
313,2007.10.16. 오전 11:15,광교 중대형 분양가 3.3㎡ 1200만원선,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
314,2007.10.16. 오전 11:15,서울시 강북에 90만㎡ 규모 초대형 공원 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('90만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
315,2007.10.16. 오전 11:01,대토보상제 17일부터 시행,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
316,2007.10.16. 오전 11:00,스마트하이웨이 개발 본격 착수,"[('스마트하이웨이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
317,2007.10.16. 오전 11:00,반쪽짜리 된 반값아파트,"[('반쪽짜리', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O')]"
318,2007.10.16. 오전 11:00,송파·동탄2 수용주민 토지로 보상,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
319,2007.10.16. 오전 10:59,건설업체는 도산하는데..건교부는 성과급 잔치,"[('건설업체는', 'O'), (' ', 'O'), ('도산하는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
321,2007.10.16. 오전 10:56,부동산 공시총액 3825조…2년전보다 34%↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시총액', 'O'), (' ', 'O'), ('3825조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
322,2007.10.16. 오전 10:48,동정오세훈 시장 공공디자인 엑스포 개막식,"[('동정', 'PERSON'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공디자인 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막식', 'EVENT')]"
323,2007.10.16. 오전 10:43,백두산 직항로 개설 남북협정 준비,"[('백두산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직항로', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('남북협정', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
324,2007.10.16. 오전 10:40,천안 최고 66층 주상복합 펜타포트 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('66층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('펜타포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2007.10.16. 오전 10:11,‘청약률 0 ’시대에도 펜트하우스는 불티,"[('‘청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('’시대에도', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('불티', 'O')]"
327,2007.10.16. 오전 10:08,부동산공시가 3천825조원..2년간 34% 늘어,"[('부동산공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('3천825조원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
328,2007.10.16. 오전 10:08,910월 수도권 분양아파트 대거 미달,"[('910월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
329,2007.10.16. 오전 9:56,충청지역 최고급 주상복합아파트 ‘펜타포트’ 분양,"[('충청', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜타포트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2007.10.16. 오전 9:52,환매조건부.토지임대부주택 예고된 흥행실패,"[('환매조건부.토지임대부주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행실패', 'O')]"
331,2007.10.16. 오전 9:51,주상복합 판촉 차별화 경쟁,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
332,2007.10.16. 오전 9:50,재테크광고용인땅 6만8000원㎡ 선착순 특별매각공고,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별매각공고', 'O')]"
333,2007.10.16. 오전 9:48,신도시 토지보상비 45조원…파주 가장 많아,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('45조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
334,2007.10.16. 오전 9:46,부동산따라잡기 반값 아파트 첫 선…냉담,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선…냉담', 'O')]"
335,2007.10.16. 오전 9:46,중견건설사 새옷 입고 다시 뛴다,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새옷', 'O'), (' ', 'O'), ('입고', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
336,2007.10.16. 오전 9:41,집값 급등ㆍ건설업계 줄도산…건교부는 ‘흥청망청’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등ㆍ건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산…', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흥청망청’', 'O')]"
337,2007.10.16. 오전 9:35,상가 임대차 5년 계약완료 임대 대란 우려,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약완료', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
338,2007.10.16. 오전 9:35,반값아파트 청약 대거 미달…재산권행사 제한이 걸림돌,"[('반', 'QUANTITY'), ('값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달…', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('제한이', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O')]"
339,2007.10.16. 오전 9:32,서브프라임 여파 해외부동산 ‘주춤’,"[('서브프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O')]"
340,2007.10.16. 오전 9:32,프리즘반값아파트 시작이 끝,"[('프리즘반값아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시작이', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
341,2007.10.16. 오전 9:12,건설사들 미분양 세일도 찬바람,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세일도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
342,2007.10.16. 오전 9:12,반값아파트 경쟁률 0.1대 1,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1대 1', 'QUANTITY')]"
343,2007.10.16. 오전 9:12,3.3㎡당 평균 3700만원 최고분양가 아파트 등장,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
344,2007.10.16. 오전 9:08,대전·충남 영구임대 입주 어려워져,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워져', 'O')]"
345,2007.10.16. 오전 8:53,건교부 소송패소로 인한 보상비 3년간 700억,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소송패소로', 'O'), (' ', 'O'), ('인한', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('700억', 'QUANTITY')]"
346,2007.10.16. 오전 8:45,주거환경개선사업 원주민 재정착률 46%,"[('주거환경개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재정착률', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY')]"
347,2007.10.16. 오전 8:39,올 9월까지 건설업체 199개 도산,"[('올 9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('199개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도산', 'O')]"
348,2007.10.16. 오전 8:38,신도시 토지보상비 45조원 추정,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('45조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
349,2007.10.16. 오전 8:38,국내 최고분양가 아파트 등장,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
350,2007.10.16. 오전 8:36,강남 연내 분양물량 99가구 뿐 가뭄,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('99가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O')]"
351,2007.10.16. 오전 8:33,수도권 2기신도시 보상금만 39조,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금만', 'O'), (' ', 'O'), ('39조', 'QUANTITY')]"
352,2007.10.16. 오전 8:32,토지임대ㆍ환매조건부 아파트 NO,"[('토지임대ㆍ환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O')]"
353,2007.10.16. 오전 8:27,건교부 올해 직원 성과급 70억원 지급,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('70억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
354,2007.10.16. 오전 8:27,건교부 백두산 직항로 개설 협정 추진,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백두산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직항로', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('협정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
355,2007.10.16. 오전 8:24,동아건설 파산기업 중 첫 경영정상화,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파산기업', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O')]"
356,2007.10.16. 오전 8:12,도곡 계룡리슈빌 3.3㎡당 4천만원..최고분양가,"[('도곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('..최고분양가', 'O')]"
357,2007.10.16. 오전 8:04,3.3㎡당 3700만원 최고분양가 아파트 등장,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
358,2007.10.16. 오전 7:43,서초아트자이 주상복합 잔여가구 분양,"[('서초아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2007.10.16. 오전 7:43,월드건설 죽전역 월드메르디앙 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2007.10.16. 오전 7:34,아파트 청약기준 1위는 투자가치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기준', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O')]"
361,2007.10.16. 오전 7:26,23년간 공급 뜸했던 곳 주목,"[('23년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸했던', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
362,2007.10.16. 오전 7:26,주상복합 접고 돈 되는 업무용빌딩으로 바꿔,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('접고', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용빌딩으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O')]"
363,2007.10.16. 오전 7:26,첫 반값 아파트 청약률 10% 왜 … 시장 외면한 정치논리 예견된 미달,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('외면한', 'O'), (' ', 'O'), ('정치논리', 'O'), (' ', 'O'), ('예견된', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
364,2007.10.16. 오전 7:02,반값 아파트 첫선 실수요자 외면,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
365,2007.10.16. 오전 6:50,상계 3·4동에 대규모 주택단지 조성,"[('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3·4동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
366,2007.10.16. 오전 6:30,재건축시장 대선후 규제완화 기대 ‘문의 급증’,"[('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증’', 'O')]"
367,2007.10.16. 오전 6:09,신도시 토지보상비 45조원 육박,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('45조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
368,2007.10.16. 오전 6:02,강남권 올 들어 10채 중 5채 하락…재건축 최대 2억 뚝,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
369,2007.10.16. 오전 3:16,‘청약률 0’ 확산… 분양 미루고 공사 중단,"[('‘청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미루고', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
370,2007.10.16. 오전 1:27,3.3㎡당 3700만원 최고가 아파트 등장,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
371,2007.10.16. 오전 12:28,3.3㎡에 4000만원,"[('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY')]"
372,2007.10.17. 오후 10:09,군포 부곡 반값아파트 무더기 미달,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
373,2007.10.17. 오후 9:51,무너진 반값아파트 경쟁률 0.16대1 마감,"[('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.16대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
374,2007.10.17. 오후 9:32,반값아파트 실패 원인 놓고 공방종합,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('공방종합', 'O')]"
375,2007.10.17. 오후 9:30,반값 아파트 3순위까지 청약률 15% 그쳐,"[('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
377,2007.10.17. 오후 8:12,철저히 외면당한 반값아파트..3순위까지 청약률 15% 그쳐,"[('철저히', 'O'), (' ', 'O'), ('외면당한', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트..', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
378,2007.10.17. 오후 8:00,정부 의지부족 집없는 서민 두번 울렸다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의지부족', 'O'), (' ', 'O'), ('집없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('울렸다', 'O')]"
379,2007.10.17. 오후 8:00,상위 10%가 전국 토지땅값기준 72% 소유br토지 편중 땅값 올리고 분양값도 올려,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('토지땅값기준', 'O'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유br토지', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양값도', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
380,2007.10.17. 오후 8:00,“군포 반값 아파트는 ‘사기 아파트’”,"[('“', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’”', 'O')]"
381,2007.10.17. 오후 7:18,반값아파트 최종청약률 16%에 그쳐,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최종청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
382,2007.10.17. 오후 7:12,토지임대부 주택 실현가능성 논란 커질듯,"[('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실현가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('커질듯', 'O')]"
383,2007.10.17. 오후 7:12,건교위 부동산정책 집중추궁,"[('건교위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('집중추궁', 'O')]"
384,2007.10.17. 오후 7:09,청와대 반값 아파트 종합적 검토 착수… 백지화 가능성,"[('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종합적', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
385,2007.10.17. 오후 6:49,권 부총리 비분양 반값아파트 임대 방안 찾겠다,"[('권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('찾겠다', 'O')]"
386,2007.10.17. 오후 6:41,우림건설 ‘화성남양 우림필유’ 10월 18일 분양 시작,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성남양 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
387,2007.10.17. 오후 6:32,당산 반도유보라 계약해지 22일부터 선착순 분양,"[('당산 반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2007.10.17. 오후 6:31,국감현장 도마에 오른 부동산정책종합2보,"[('국감현장', 'O'), (' ', 'O'), ('도마에', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책종합2보', 'QUANTITY')]"
389,2007.10.17. 오후 6:08,삼우ENC 카자흐스탄 주택사업관리 4500만달러 수주,"[('삼우ENC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
390,2007.10.17. 오후 6:08,건설사 45% 하반기 자금난 심화 전망,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
391,2007.10.17. 오후 6:08,분양 동탄신도시 동탄시네스타,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄시네스타', 'ARTIFACT')]"
392,2007.10.17. 오후 6:08,기반시설부담금 개선 공청회,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O')]"
393,2007.10.17. 오후 6:08,분양 양천구 신월동 승일뷰티타워2,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('승일뷰티타워2', 'ARTIFACT')]"
394,2007.10.17. 오후 6:08,반값아파트 실패 놓고 청와대  한나라 공방,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
395,2007.10.17. 오후 6:08,반값아파트 선진국선 왜 잘되나,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국선', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되나', 'O')]"
396,2007.10.17. 오후 6:08,분양 충남 아산 주상복합 펜타포트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('펜타포트', 'ARTIFACT')]"
397,2007.10.17. 오후 6:08,분양 성남 주상복합 신세계 쉐덴,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계 쉐덴', 'ARTIFACT')]"
398,2007.10.17. 오후 6:08,반값아파트 전세가격으로 공급해야,"[('반', 'QUANTITY'), ('값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급해야', 'O')]"
399,2007.10.17. 오후 6:08,반값아파트 가격 겨우 8% 싼데 20년간 못팔아,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼데', 'O'), (' ', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('못팔아', 'O')]"
400,2007.10.17. 오후 6:08,뚝섬 성수동1가에 24층 아파트 들어선다,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('1가', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
401,2007.10.17. 오후 6:02,이중근 부영 회장 베트남 우호훈장 받아,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우호훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
402,2007.10.17. 오후 5:48,“대선후 규제 푸나”…강남 집값 벌써 들썩,"[('“', 'O'), ('대선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푸나”…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
403,2007.10.17. 오후 5:45,반값아파트 “청약률 저조 폐지” vs “수요자 유인 보완 ”,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유인', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O')]"
404,2007.10.17. 오후 5:45,상한제 피한 ‘밀어내기’ 봇물…내년 미분양 대란 오나,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘밀어내기’', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
405,2007.10.17. 오후 5:43,대우건설 올 하반기 굿디자인 6건 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디', 'ARTIFACT'), ('자인', 'O'), (' ', 'O'), ('6건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
406,2007.10.17. 오후 5:42,분양정보 화성남양우림필유 344가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('화성남양우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('344가구', 'QUANTITY')]"
407,2007.10.17. 오후 5:41,국감건교위 경부운하 문제 있다.없다 팽팽,"[('국감건교위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경부운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('있다.', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
408,2007.10.17. 오후 5:40,비축용 임대주택 민간자금 투자 제로,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자금', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
409,2007.10.17. 오후 5:39,조세특례 혜택 2주택자 올해 말까지 파세요,"[('조세특례', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파세요', 'O')]"
410,2007.10.17. 오후 5:38,靑.한 반값 아파트 책임 공방 가열,"[('靑.한', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
411,2007.10.17. 오후 5:36,반값아파트 실패는 잘못된 입지선정 탓,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패는', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못된', 'O'), (' ', 'O'), ('입지선정', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
412,2007.10.17. 오후 5:33,靑 반값아파트 백지화 연내 결정,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
413,2007.10.17. 오후 5:27,국감 2007 분양가 상한제 부작용 성토,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('성토', 'O')]"
414,2007.10.17. 오후 5:21,분양정보 성원건설 기흥 상떼 레이크뷰 345가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥 상떼 레이크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('345가구', 'QUANTITY')]"
415,2007.10.17. 오후 5:21,작년 집값상승 따른 불로소득 238兆,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('불로소득', 'O'), (' ', 'O'), ('238兆', 'QUANTITY')]"
416,2007.10.17. 오후 5:18,분양정보 신세계 쉐덴 182가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쉐덴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('182가구', 'QUANTITY')]"
417,2007.10.17. 오후 5:18,아파트 3.3㎡당 분양가 4000만원시대 임박,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
418,2007.10.17. 오후 5:18,분양정보 아산신도시 주상복합 펜타포트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('펜타포트', 'ARTIFACT')]"
419,2007.10.17. 오후 5:18,지난달 2차 입주 시작 동탄시범단지 가보니…,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄시범단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
420,2007.10.17. 오후 5:17,반값아파트 실패 원인 놓고 공방,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
421,2007.10.17. 오후 5:15,인터뷰조미숙 관리소장 “자연과 조화…외국서도 견학”,"[('인터뷰', 'O'), ('조미숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('관리소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('조화…외국서도', 'O'), (' ', 'O'), ('견학”', 'O')]"
422,2007.10.17. 오후 5:15,랜드마크 아파트를 찾아서 의왕 청계 휴먼시아,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
423,2007.10.17. 오후 5:07,반값아파트 논쟁 2라운드 돌입,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
424,2007.10.17. 오후 5:04,靑 반값 아파트 계속 추진 여부 올해 안에 결론,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
425,2007.10.17. 오후 4:51,분양단지 들여다보기 죽전 월드메르디앙 주상복합,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
426,2007.10.17. 오후 4:48,07국감건교부 국감 이모저모,"[('07', 'DATE'), ('국감건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('이모저모', 'O')]"
427,2007.10.17. 오후 4:48,건설업체 2곳중 1곳 올 하반기 자금사정 더 악화,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금사정', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
428,2007.10.17. 오후 4:48,주목 이곳 상계 뉴타운,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
429,2007.10.17. 오후 4:42,알쏭달쏭 부동산교실 공장 지으려던 땅 도로로 편입…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('지으려던', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('도로로', 'O'), (' ', 'O'), ('편입…', 'O')]"
430,2007.10.17. 오후 4:27,靑 반값 아파트 종합적인 검토 착수,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종합적인', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
431,2007.10.17. 오후 4:26,신당 반값아파트 임대주택법과 연계 철회 촉구,"[('신당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반값아파트 임대주택법', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
432,2007.10.17. 오후 4:24,우림건설 화성남양 우림필유 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성남양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
433,2007.10.17. 오후 4:15,반값아파트 둘러싼 靑政간 핑퐁게임,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싼', 'O'), (' ', 'O'), ('靑政간', 'O'), (' ', 'O'), ('핑퐁게임', 'O')]"
434,2007.10.17. 오후 4:11,홍준표 군포 반값아파트 시범사업은 사기,"[('홍준표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('군포 반값아파트 시범사업', 'TERM'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O')]"
435,2007.10.17. 오후 4:08,루티즈코리아스피드뱅크 업무제휴,"[('루티즈코리아스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무제휴', 'O')]"
437,2007.10.17. 오후 3:49,반값아파트비축용임대 연계 안된다..통합신당,"[('반값아파트비축용임대', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다..', 'O'), (' ', 'O'), ('통합신당', 'ORGANIZATION')]"
438,2007.10.17. 오후 3:44,국감반값아파트 실패 네탓 공방,"[('국감반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('네탓', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
439,2007.10.17. 오후 3:44,靑 반값아파트는 거의 불가능...연말까지 결론,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능...', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
440,2007.10.17. 오후 3:30,GS건설 자이Xi 홈페이지 새단장,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이Xi', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
441,2007.10.17. 오후 3:28,靑 반값아파트 올해 안에 결론낼 것,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('결론낼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
442,2007.10.17. 오후 3:17,반값아파트 신중공급..미분양 임대전환 검토상보,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신중공급..미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임대전환', 'O'), (' ', 'O'), ('검토상보', 'O')]"
443,2007.10.17. 오후 3:10,㈜부영 이중근회장 베트남서 우호훈장 받아,"[('㈜부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('우호훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
444,2007.10.17. 오후 3:09,靑반값아파트 실패 원인 분석 결과 연말까지 내놓을 것,"[('靑반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내놓을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
445,2007.10.17. 오후 3:05,權부총리 미분양 반값아파트 임대 전환 강구,"[('權', 'PERSON'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('강구', 'O')]"
446,2007.10.17. 오후 2:43,동정최재덕 한국건설산업연구원장,"[('동정최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설산업연구원장', 'CIVILIZATION')]"
447,2007.10.17. 오후 2:42,국감건교부 산하 5대 공사 작년 부채 74조4천억,"[('국감건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('74조4천억', 'QUANTITY')]"
448,2007.10.17. 오후 2:36,대우건설 2007년 하반기 굿디자인 6건 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2007년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('6건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
449,2007.10.17. 오후 2:34,㈜부영 이중근회장 베트남서 우호훈장 받아,"[('㈜부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('우호훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
450,2007.10.17. 오후 2:32,“盧정부 아파트값 62% 올라”,"[('“', 'O'), ('盧정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라”', 'O')]"
451,2007.10.17. 오후 2:27,“청계휴먼시아 친환경 외국서도 보러와요” 조미숙 관리소장,"[('“', 'O'), ('청계휴먼시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('외국서도', 'O'), (' ', 'O'), ('보러와요”', 'O'), (' ', 'O'), ('조미숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('관리소장', 'CIVILIZATION')]"
452,2007.10.17. 오후 2:23,국민임대주택 공급물량 턱없이 부족해,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('턱없이', 'O'), (' ', 'O'), ('부족해', 'O')]"
453,2007.10.17. 오후 2:02,盧정부 부동산정책‘빈수레’,"[('盧', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책‘빈수레’', 'O')]"
454,2007.10.17. 오후 2:00,서초동 정보사터 문화클러스터로 조성,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정보사터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화클러스터로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
455,2007.10.17. 오후 1:57,GS건설 자이 홈페이지 새 단장,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
456,2007.10.17. 오후 1:49,건설사 하반기 자금사정 어려워질 것,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금사정', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
457,2007.10.17. 오후 1:46,국감 세종시 주민들 차기정부 행정도시 추진 제대로 안할 듯,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('안할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
458,2007.10.17. 오후 1:45,국감주공·토공 땅장사로 2조4천억 챙겨,"[('국감주공', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅장사로', 'O'), (' ', 'O'), ('2조4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
459,2007.10.17. 오후 1:43,대우·동부 등 4개 건설사 불공정 하도급거래 적발,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급거래', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
460,2007.10.17. 오후 1:41,서산장학재단 올해 18억5천만원 장학금 전달,"[('서산장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
461,2007.10.17. 오후 1:11,건설업체 하반기 자금사정 악화 예상,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금사정', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
462,2007.10.17. 오후 12:53,잠실도 ‘입주 한파’ 몰아친다,"[('잠실', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입주', 'O'), (' ', 'O'), ('한파’', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아친다', 'O')]"
463,2007.10.17. 오후 12:53,뚝섬 분양가 3.3㎡ 4000만원 돌파,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
464,2007.10.17. 오후 12:53,전문기자 리포트 반값아파트 실패가 주는 투자교훈,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패가', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자교훈', 'O')]"
465,2007.10.17. 오후 12:53,대구 건설업체 ‘청구’ ‘지벤’으로 사업 재개,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청구', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지벤', 'ORGANIZATION'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
466,2007.10.17. 오후 12:53,신세계건설 ‘쉐덴’ 분양 경기 성남시에 182가구,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쉐덴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('182가구', 'QUANTITY')]"
467,2007.10.17. 오후 12:53,야당과 책임나눠 후폭풍 차단,"[('야당과', 'O'), (' ', 'O'), ('책임나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
468,2007.10.17. 오후 12:50,재테크광고1필지 290만원 철원토지 선착순매각,"[('재테크광고', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순매각', 'O')]"
469,2007.10.17. 오후 12:45,서울대입구역 오피스텔·상가 분양임대,"[('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양임대', 'O')]"
470,2007.10.17. 오후 12:40,재테크광고용인땅 6만8000원㎡ 선착순 특별매각공고,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별매각공고', 'O')]"
471,2007.10.17. 오후 12:20,원칙없는 연안 매립으로 환경파괴 심각,"[('원칙없는', 'O'), (' ', 'O'), ('연안', 'O'), (' ', 'O'), ('매립으로', 'O'), (' ', 'O'), ('환경파괴', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
472,2007.10.17. 오후 12:10,재테크광고청평대성리 109000원㎡ 매각토지 선착순 분양,"[('재테크광고', 'O'), ('청평대성리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('109000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각토지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2007.10.17. 오전 11:56,건설업계 하반기엔 허리 못 펴겠네,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('허리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('펴겠네', 'O')]"
474,2007.10.17. 오전 11:55,건교부 영세 축사 등 강제이행금 급증,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영세', 'O'), (' ', 'O'), ('축사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강제이행금', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
475,2007.10.17. 오전 11:53,국감주승용 민자사업 적자보전금 11조8000억,"[('국감주승용 민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적자보전금', 'O'), (' ', 'O'), ('11조8000억', 'QUANTITY')]"
476,2007.10.17. 오전 11:29,남산 타워호텔 6성급 호텔로 변신,"[('남산 타워호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
477,2007.10.17. 오전 11:28,민자사업 적자보전 11조8천억원,"[('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('적자보전', 'O'), (' ', 'O'), ('11조8천억원', 'QUANTITY')]"
478,2007.10.17. 오전 11:27,대전시 서구 탄방1구역 재건축사업 본격화,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄방1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'TERM'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
479,2007.10.17. 오전 11:24,주택가격 불로소득 규모 238조···강남만 21조,"[('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('불로소득', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('238조', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('21조', 'QUANTITY')]"
480,2007.10.17. 오전 11:19,대덕구 옛 풍한방직 자리 아파트 건설사업 탄력,"[('대덕구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('풍한방직', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
481,2007.10.17. 오전 11:17,국감건교부 기자실 문제가 국감 핫 이슈,"[('국감건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기자실', 'O'), (' ', 'O'), ('문제가', 'O'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O')]"
482,2007.10.17. 오전 11:12,07국감건교부 퇴직공무원 절반 산하기관에 재취업,"[('07', 'QUANTITY'), ('국감건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직공무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산하기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('재취업', 'O')]"
483,2007.10.17. 오전 11:08,건설업계 올 하반기 자금사정 악화 우려,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금사정', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
484,2007.10.17. 오전 11:08,상한제시대 맞나..배짱 분양가 여전,"[('상한제시대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나..', 'O'), (' ', 'O'), ('배짱', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
485,2007.10.17. 오전 10:59,억소리 나는 고분양가에 입만 쩌억,"[('억소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('입', 'ANIMAL'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('쩌억', 'O')]"
486,2007.10.17. 오전 10:51,국감이진구 건교부 퇴직공무원 절반 산하기관.협회에 재취업,"[('국감이진구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직공무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산하기관.협회에', 'O'), (' ', 'O'), ('재취업', 'O')]"
487,2007.10.17. 오전 10:47,수용 후 잔여농지 가치하락..보상해야울산지법,"[('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여농지', 'O'), (' ', 'O'), ('가치하락..보상해야', 'O'), ('울산지법', 'ORGANIZATION')]"
488,2007.10.17. 오전 10:41,용인시 이번엔 동남부권 개발열풍 불 듯,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('동남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
489,2007.10.17. 오전 10:37,국감정진석 도로공사 퇴직 임.직원 챙기기 여전,"[('국감정진석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('임', 'CIVILIZATION'), ('.직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('챙기기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
490,2007.10.17. 오전 10:35,도로공사 퇴직 임직원 챙기기 심각,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('챙기기', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
491,2007.10.17. 오전 10:32,전국 주택가격 238조 올라…서울 강남권 상위 3위 차지,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('238조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
492,2007.10.17. 오전 10:32,뚝섬 주상복합 평당분양가 4000만원 넘어…사상 최고가,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('평당분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
493,2007.10.17. 오전 10:32,대림산업 3Q 영업익 1106억..전년비 35%↑상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1106억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
494,2007.10.17. 오전 10:30,탐방리첸시아 방배 펜트하우스 사전예약자 넘쳐,"[('탐방리', 'O'), ('첸시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'CIVILIZATION'), ('전예약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('넘쳐', 'O')]"
495,2007.10.17. 오전 10:26,전문기자 리포트‘반값아파트 실패’가 주는 투자교훈,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트‘반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패’가', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자교훈', 'O')]"
496,2007.10.17. 오전 10:26,‘반값 아파트’ 공방 가열…임기말 靑 의도는,"[('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('가열…임기말', 'O'), (' ', 'O'), ('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('의도는', 'O')]"
497,2007.10.17. 오전 10:23,이한구 참여정부 아파트 가격 62% ↑,"[('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
498,2007.10.17. 오전 10:08,송도국제업무단지내 최고 요지 … 부동산업자 일반인 눈독,"[('송도국제업무단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산업자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
499,2007.10.17. 오전 10:07,인천 송도국제업무단지 일부 상업용지 매각 서류 나돌아,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('서류', 'O'), (' ', 'O'), ('나돌아', 'O')]"
500,2007.10.17. 오전 10:07,국감건교부 직원들 예산으로 20개국 해외여행,"[('국감건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('예산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('20개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외여행', 'O')]"
501,2007.10.17. 오전 10:07,서울 서초구 정보사 부지 문화클러스터로 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정', 'ARTIFACT'), ('보사', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('문화클러스터로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
502,2007.10.17. 오전 10:05,국감이재창 작년 사업승인된 국민임대 한곳도 착공못해,"[('국감', 'CIVILIZATION'), ('이재창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업승인된', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('착공못해', 'O')]"
503,2007.10.17. 오전 9:59,07국감건교부 산하 5대공사 부채 74조,"[('07', 'QUANTITY'), ('국감건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('74조', 'QUANTITY')]"
504,2007.10.17. 오전 9:56,참여정부들어 공급은 급감 집값은 급등,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
505,2007.10.17. 오전 9:53,국감김선미 건교부 산하 5대공사 작년 부채총액 74조4000억,"[('국감', 'O'), ('김선미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채총액', 'O'), (' ', 'O'), ('74조4000억', 'QUANTITY')]"
506,2007.10.17. 오전 9:53,서울 청약쏠림 두드러져…지방ㆍ수도권은 미달 줄이어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져…지방ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
507,2007.10.17. 오전 9:48,대림산업 3Q 영업익 1106억..전년비 35%↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1106억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
508,2007.10.17. 오전 9:44,07국감국민임대 작년 준공실적 0,"[('07', 'QUANTITY'), ('국감국민임대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공실적', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
509,2007.10.17. 오전 9:38,입주 한창 잠실 일대 매매ㆍ전세 동반 침체,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('매매ㆍ전세', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
510,2007.10.17. 오전 9:38,07국감아파트 시가총액 4년간 705조 급증,"[('07', 'QUANTITY'), ('국감아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('705조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
511,2007.10.17. 오전 9:29,쌍용건설 700억 규모 남산 타워호텔 리모델링,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('남산 타워호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
512,2007.10.17. 오전 9:28,대림동 두암종합시장 주상복합으로 재건축,"[('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두암종합시장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
513,2007.10.17. 오전 9:26,버블세븐 지역 아파트 경매로 받아볼까,"[('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
514,2007.10.17. 오전 9:23,국감이낙연 건교부 직원들 국가예산으로 해외여행,"[('국감', 'O'), ('이낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('국가예산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외여행', 'O')]"
515,2007.10.17. 오전 9:14,국감이낙연 의원 지난해 주택가격 상승에 따른 불로소득 238조,"[('국감', 'O'), ('이낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('불로소득', 'O'), (' ', 'O'), ('238조', 'QUANTITY')]"
516,2007.10.17. 오전 9:02,그린프리미엄에 건강까지숲속 아파트 인기,"[('그린프리미엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('건강까지숲속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
517,2007.10.17. 오전 9:02,실수요라면 작지만 알짜단지에도 관심가질만,"[('실수요라면', 'O'), (' ', 'O'), ('작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지에도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심가질만', 'O')]"
518,2007.10.17. 오전 9:02,광교신도시 주변 분양단지를 노려라,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
519,2007.10.17. 오전 9:02,강동구 강일2지구 첨단산업메카로,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강일2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업메카로', 'O')]"
520,2007.10.17. 오전 8:43,이낙연 작년 집값 상승따른 불로소득 238조원,"[('이낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승따른', 'O'), (' ', 'O'), ('불로소득', 'O'), (' ', 'O'), ('238조원', 'QUANTITY')]"
521,2007.10.17. 오전 8:40,반값아파트 청약 이틀째에도 신청자 8명뿐,"[('반값아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
522,2007.10.17. 오전 8:39,주택바우처 내년에 시범사업 실시,"[('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
523,2007.10.17. 오전 8:38,이낙연 토지 소유 편중 주택보다 심해,"[('이낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보다', 'O'), (' ', 'O'), ('심해', 'O')]"
524,2007.10.17. 오전 8:32,신도시 토지보상금 45조원,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('45조원', 'QUANTITY')]"
525,2007.10.17. 오전 8:22,동아건설 파산 9년만에 정상화,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O')]"
526,2007.10.17. 오전 8:02,靑 반값 아파트 백지화 시사,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O')]"
527,2007.10.17. 오전 7:57,반값 아파트 백지화되나,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화되나', 'O')]"
528,2007.10.17. 오전 7:53,쌍용건설 남산 타워호텔 6성급으로 리모델링,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남산 타워호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
529,2007.10.17. 오전 7:51,반값 아파트 2순위 청약도 크게 미달,"[('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
