,date,headline,keyword
0,2010.10.03. 오후 11:28,4대강 보 공사 공정률 50% 넘었다,"[('4대강 보', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
1,2010.10.03. 오후 9:59,안티 재테크‘색안경’ 끼고 보는 임대주택 내집 소유 남다른 집착 불러,"[('안티', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크‘색안경’', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('집착', 'O'), (' ', 'O'), ('불러', 'O')]"
2,2010.10.03. 오후 9:48,전세 시황 전셋값 상승 지속… 신도시 중심 크게 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
3,2010.10.03. 오후 9:47,매매 시황 매수 다시 관망세… 서울·수도권 0.03% 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
4,2010.10.03. 오후 9:44,민간건설사 분양 2001년 이후 최저,"[('민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2001년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
5,2010.10.03. 오후 9:43,매매시장 하락세 속 서울 도심 전세난 수도권 확산,"[('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
6,2010.10.03. 오후 9:43,가을 전셋집 신규 입주 대단지 노려라,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
7,2010.10.03. 오후 9:43,부동산 단신‘윈슬카운티’ 미계약분 선착순 분양 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신‘', 'O'), ('윈슬카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
8,2010.10.03. 오후 9:38,전셋값 급등 집을 보는 눈이 바뀌었다… 전문가 ‘유형별 대응’ 분석,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌었다…', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘유형별', 'O'), (' ', 'O'), ('대응’', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
9,2010.10.03. 오후 8:05,4대강 보 공정률 50% 돌파..내년 상반기 시운전,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시운전', 'O')]"
10,2010.10.03. 오후 8:04,규제완화 도시형생활주택 건설 활발,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
11,2010.10.03. 오후 8:03,지난 달 민간아파트 분양 2001년 이후 최저,"[('지난 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2001년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
12,2010.10.03. 오후 6:33,9월 시세 양천구 목동신시가지 12단지，서울·수도권 수익률 1위,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12단지', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
13,2010.10.03. 오후 6:33,뉴스카페 강남 저가매수 꿈틀…1억 빠진 급매물 속속 팔려,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저가매수', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
14,2010.10.03. 오후 6:32,도시형 생활주택 주인집 면적제한 풀린다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주인집', 'O'), (' ', 'O'), ('면적제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
15,2010.10.03. 오후 6:32,9월 건설사 분양 500채도 안돼,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('500채', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
16,2010.10.03. 오후 6:31,명지대 실전경매 무료 강좌,"[('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실전경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
17,2010.10.03. 오후 6:31,9월 민간 분양 426가구 2001년 이후 최저 수준,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('426가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2001년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
18,2010.10.03. 오후 6:31,불황없는 오피스텔 분양,"[('불황없는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
19,2010.10.03. 오후 6:30,서울 재건축·재개발 3곳 ‘공공관리’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘공공관리’', 'O')]"
20,2010.10.03. 오후 6:30,견본주택 인파 북적..가을 분양 열기 실감나네,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적..', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('실감나네', 'O')]"
21,2010.10.03. 오후 6:29,“말하기가..” 주택협회 회비 속앓이,"[('“말하기가..”', 'O'), (' ', 'O'), ('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회비', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
22,2010.10.03. 오후 6:29,부동산114 “공공분양 아파트 인기 하락”,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락”', 'O')]"
23,2010.10.03. 오후 6:28,우미건설 인천 청라 상업지구 오피스텔 ‘린 스트라우스’ 450실 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('린 스트라우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('450실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
24,2010.10.03. 오후 6:27,개성살린 북한산 자락 고급 타운하우스 경쟁,"[('개성살린', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
25,2010.10.03. 오후 5:44,9월 민간건설사 분양실적.. 9년만에 최저,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적..', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
26,2010.10.03. 오후 5:35,부동산114 공공분양 아파트 인기 시들,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
27,2010.10.03. 오후 5:27,미분양 아파트 단지 통째 전세 놓습니다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('통째', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('놓습니다', 'O')]"
28,2010.10.03. 오후 5:12,부동산시장 반등 대비 길목을 지켜라,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('길목을', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜라', 'O')]"
29,2010.10.03. 오후 5:12,부동산 QA 변경된 시프트 입주자격 요건이 궁금해요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('변경된', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자격', 'O'), (' ', 'O'), ('요건이', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금해요', 'O')]"
30,2010.10.03. 오후 5:06,아파트 주간 시세 서울서 경기로 전세값 상승세 확산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
31,2010.10.03. 오후 4:42,분양하이라이트 강일2·마천지구 시프트 등 4곳 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('강일2', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('마천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
32,2010.10.03. 오후 4:42,은마 등 중층 줄고 개포주공 등 저층 늘어,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중층', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
33,2010.10.03. 오후 3:51,9월 대형건설사 분양 426가구 2001년 이후 최저,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('426가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2001년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
34,2010.10.03. 오후 2:54,서울 상도동 현대엠코아파트 동·호수 지정분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('지정분양', 'O')]"
35,2010.10.03. 오후 2:52,투자포인트전세대란 속 풍성한 시프트 공급 주목,"[('투자포인트전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('시프', 'TERM'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
36,2010.10.03. 오후 2:26,우미건설 청라지구 오피스텔 450실 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('450실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2010.10.03. 오후 1:38,도시형 생활주택 7월 규제완화 후 급증,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
38,2010.10.03. 오후 1:25,건설기계 불법 정비업소 단속 나선다,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업소', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
39,2010.10.03. 오후 1:20,LH ‘녹색의 나라 보금자리의 꿈’ 단행본 펴내,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('녹색의 나라 보금자리의 꿈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단행본', 'O'), (' ', 'O'), ('펴내', 'O')]"
40,2010.10.03. 오후 1:18,도시형 생활주택 건설 활발,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
41,2010.10.03. 오후 1:16,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
42,2010.10.03. 오후 1:03,대형으로까지 옮겨 붙은 전세난…내집마련 관망세는 여전,"[('대형으로까지', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
43,2010.10.03. 오후 12:53,부동산 실전경매 무료강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실전경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
44,2010.10.03. 오후 12:45,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
45,2010.10.03. 오전 11:50,상도동 현대아파트 특별 할인분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
46,2010.10.03. 오전 11:36,도시형주택 건설 크게 늘었다,"[('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
47,2010.10.03. 오전 11:32,렉스콘 업계 최초 국제공인시험기관 인정,"[('렉스콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공인시험기관', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
48,2010.10.03. 오전 11:16,서울시 17개 간선도로 지능형 교통시스템 확대설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간선도로', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('확대설치', 'O')]"
49,2010.10.03. 오전 11:15,청계천 버들다리 전태일다리와 병행표기,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버들다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전태일다리', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('병행표기', 'O')]"
50,2010.10.03. 오전 11:15,서울시 17개 간선도로에 지능형교통시스템 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간선도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형교통시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
51,2010.10.03. 오전 11:14,강화·옹진군 일대 수도권 최대 해양관광지로 육성,"[('강화', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('옹진군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('해양관광지로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
52,2010.10.03. 오전 11:08,추석 이후 서울 재건축 vs 비재건축 ‘희비’,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('비재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희비’', 'O')]"
53,2010.10.03. 오전 11:07,전세가 폭등 4천만원에 입주 가능한 새아파트,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O')]"
54,2010.10.03. 오전 11:04,시스코 인천 송도 글로벌 RD센터 설립 가속도,"[('시스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('RD센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
55,2010.10.03. 오전 11:04,LH 녹색의 나라 보금자리의 꿈 단행본 발간,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색의 나라 보금자리의 꿈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단행본', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
56,2010.10.03. 오전 11:01,국토부 내일부터 건설기계 불법정비업소 집중단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('불법정비업소', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
57,2010.10.03. 오전 11:00,저소득층 도시형 생활주택 건설 증가,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
58,2010.10.03. 오전 11:00,도시형생활주택 인허가 급증..서울 2460가구,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2460가구', 'QUANTITY')]"
59,2010.10.03. 오전 11:00,원룸형 도시형생활주택 주거시장 핵심 부상,"[('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
60,2010.10.03. 오전 11:00,도시형생활주택 7월 규제완화 후 2590가구 인허가,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('2590가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O')]"
61,2010.10.03. 오전 11:00,벤츠 화물차 유니목 25대 리콜,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유니목', 'TERM'), (' ', 'O'), ('25대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
62,2010.10.03. 오전 11:00,불법 건설기계정비업소 한달간 집중단속,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기계정비업소', 'O'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
63,2010.10.03. 오전 11:00,국립해양조사원 11개국 초청 해양조사기술 연수 실시,"[('국립해양조사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('해양조사기술', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
64,2010.10.03. 오전 11:00,국토부 DR콩고 해운·항만 전문가 양성 프로그램 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DR', 'TERM'), ('콩고', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해운·항만', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
65,2010.10.03. 오전 11:00,국토부 건설기계 불법정비업소 집중단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('불법정비업소', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
66,2010.10.03. 오전 10:59,아파트 분양시 고려대상 투자가치↓..거주 만족도↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시', 'O'), (' ', 'O'), ('고려대상', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치↓..거주', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도↑', 'O')]"
67,2010.10.03. 오전 10:42,삼성물산 서울 곳곳에 래미안타운 깃발,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('깃발', 'O')]"
68,2010.10.03. 오전 10:28,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
69,2010.10.03. 오전 10:16,아파트 청약시 투자가치보다 실거주만족도 더 선호,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치보다', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
70,2010.10.03. 오전 10:02,혁신도시 외지인 토지보상비율 32% 달해,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비율', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
71,2010.10.03. 오전 9:51,건설전략硏 서울집값 내년이후는 돼야 상승 가능,"[('건설전략硏', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년이후', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
72,2010.10.03. 오전 9:11,부동산캘린더SH공사 시프트 1817가구 청약접수,"[('부동산캘린더SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1817가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
73,2010.10.03. 오전 9:01,주간부동산서울 전세난.. 수도권 확산조짐,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산조짐', 'O')]"
74,2010.10.03. 오전 7:53,포토이상득 의원 리비아 카다피 원수 예방,"[('포토', 'O'), ('이상득', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('카다피', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예방', 'O')]"
75,2010.10.03. 오전 7:30,서울 집값 다시 하락세 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
76,2010.10.03. 오전 7:30,치솟는 전세값 상승폭 확대,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
77,2010.10.03. 오전 7:01,9월 민간 건설사 분양 2001년 이후 최저,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2001년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
78,2010.10.03. 오전 6:00,한일건설 1450억원 회생자금 투입키로,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1450억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회생자금', 'O'), (' ', 'O'), ('투입키로', 'O')]"
79,2010.10.04. 오후 10:17,자이 모델 바뀐다,"[('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
80,2010.10.04. 오후 9:57,전국 미분양 주택 33개월 만에 최저,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('33개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
81,2010.10.04. 오후 9:25,롯데관광개발 용산역세권 개발 지분 모두 인수,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
83,2010.10.04. 오후 7:18,서울 1층 상가 분양 받으려면 8억원은 있어야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
84,2010.10.04. 오후 7:12,신규 아파트 우수디자인 채택땐 한쪽 면 전체 발코니 설치 가능,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우수디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('채택땐', 'O'), (' ', 'O'), ('한쪽', 'O'), (' ', 'O'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
85,2010.10.04. 오후 7:06,포스코건설 중소업체에 100% 현금결제,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금결제', 'O')]"
86,2010.10.04. 오후 6:33,포스코건설 협력 中企 전액 현금결제,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('현금결제', 'O')]"
87,2010.10.04. 오후 6:32,미분양 3개월째 감소세…33개월 만에 최저,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소세…', 'O'), ('33개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
88,2010.10.04. 오후 6:32,상도엠코타운 애스톤파크 분양,"[('상도엠코타운 애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
89,2010.10.04. 오후 6:32,판교 주상복합 아파트 연내 분양 없던 일로,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('일로', 'O')]"
90,2010.10.04. 오후 6:32,우림건설 알제리 1000억 빌딩 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
91,2010.10.04. 오후 6:32,거주자 동네아파트 매입 1위는 도봉구,"[('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동네아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION')]"
92,2010.10.04. 오후 6:32,롯데관광개발 용산역세권개발 삼성 지분 인수,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
93,2010.10.04. 오후 6:31,한경매물마당 서초IC 인근 투자용 7층 건물 80억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서초IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('80억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
94,2010.10.04. 오후 6:31,SK건설 카타르서 390억 통신사업 따내,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('390억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
95,2010.10.04. 오후 6:31,8월 준공주택 3만3천채…전달보다 36% 늘어,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3천채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
96,2010.10.04. 오후 6:23,정창수 국토차관 전세시장 현장 점검,"[('정창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
97,2010.10.04. 오후 6:16,상가 분양가 하락에도 초기 투자비는 상승세,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에도', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자비는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
98,2010.10.04. 오후 6:15,“전셋집 찾기，입주 2∼3개월전 단지 노크를”,"[('“전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기，입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2∼3개월전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노크를”', 'O')]"
99,2010.10.04. 오후 6:14,우림건설，알제리 IT랜드마크 빌딩 짓는다,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
100,2010.10.04. 오후 6:13,미분양 주택 33개월만에 최저,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('33개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
101,2010.10.04. 오후 6:07,투데이초대석이문곤 한국건축구조기술사회 회장,"[('투데이', 'ARTIFACT'), ('초대석', 'O'), ('이문곤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건축구조기술사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
102,2010.10.04. 오후 6:01,10월 알짜 분양 대기 입맛대로,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛대로', 'O')]"
103,2010.10.04. 오후 6:01,청주용정 한라비발디 1400가구 이달 분양,"[('청주용정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
104,2010.10.04. 오후 6:00,투데이초대석이문곤 한국건축구조기술사회 회장,"[('투데이', 'ARTIFACT'), ('초대석', 'O'), ('이문곤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건축구조기술사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
105,2010.10.04. 오후 5:57,서울시 국제건축가연맹 총회 유치 나서,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국제건축가연맹 총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
106,2010.10.04. 오후 5:49,송도·청라 상가 폭탄세일에도 미분양 넘쳐,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄세일에도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐', 'O')]"
107,2010.10.04. 오후 5:49,건축문화 창달 건축의 날 행사 개최,"[('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('창달', 'O'), (' ', 'O'), ('건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
108,2010.10.04. 오후 5:48,상가시장 살아나나,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
109,2010.10.04. 오후 5:42,또 하락 안갯속 집값,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
110,2010.10.04. 오후 5:39,올 가을 ‘전세 수급난’ 8년5개월만에 최악,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수급난’', 'O'), (' ', 'O'), ('8년5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
111,2010.10.04. 오후 5:38,한라건설 청주 용정지구에 한라비발디1400세대 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('1400세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
112,2010.10.04. 오후 5:37,포스코건설 중소 협력업체에 전액 현금 결제 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('결제', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
113,2010.10.04. 오후 5:36,국정 감사 4대강 사업 준설량 제멋대로,"[('국정', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준설량', 'O'), (' ', 'O'), ('제멋대로', 'O')]"
114,2010.10.04. 오후 5:27,재건축ㆍ재개발 수주대전 승자ㆍ패자는,"[('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주대전', 'O'), (' ', 'O'), ('승자ㆍ패자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
115,2010.10.04. 오후 5:19,주상복합 인기 시들해지나,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들해지나', 'O')]"
116,2010.10.04. 오후 5:09,건축문화 창달 건축의 날 행사 개최,"[('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('창달', 'O'), (' ', 'O'), ('건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
117,2010.10.04. 오후 5:09,10월 알짜 분양 대기 입맛대로,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛대로', 'O')]"
118,2010.10.04. 오후 5:09,또 하락 안갯속 집값,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
119,2010.10.04. 오후 5:04,철도硏 신형 트램 활성화 세미나 개최,"[('철도硏', 'O'), (' ', 'O'), ('신형', 'O'), (' ', 'O'), ('트램', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
120,2010.10.04. 오후 5:03,우림건설 알제리 랜드마크 오피스 공사 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
121,2010.10.04. 오후 4:45,이영애 GS건설 자이와 결별.. 8월말로 계약만료,"[('이영애', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('결별..', 'O'), (' ', 'O'), ('8월말', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약만료', 'O')]"
122,2010.10.04. 오후 4:37,이영애 굿바이 자이..GS건설 광고모델 하차,"[('이영애', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('굿바이 자이', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하차', 'O')]"
123,2010.10.04. 오후 4:34,박덕흠 전문건설협회장 논문 세계적 학술지에 게재,"[('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전문건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('학술지에', 'O'), (' ', 'O'), ('게재', 'O')]"
124,2010.10.04. 오후 4:21,국감최규성 인권침해 논란 전신검색기 실효성 없어,"[('국감', 'O'), ('최규성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인권침해', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('전신검색기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
125,2010.10.04. 오후 4:09,내년 수도권 소형 아파트 1만2천가구..1인가구 증가치 절반,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가치', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
127,2010.10.04. 오후 3:59,여주 특1급 ‘썬밸리 호텔’ 기공식 경기도 숙원사업 특1급호텔 첫삽을 가져,"[('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('썬밸리 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숙원사업', 'O'), (' ', 'O'), ('특1급', 'QUANTITY'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽을', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
128,2010.10.04. 오후 3:57,아파트 뺨치는 고급 오피스텔 분양 봇물,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
129,2010.10.04. 오후 3:35,희림 송파 위례신도시 공동주택 설계사로 선정,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
130,2010.10.04. 오후 3:29,LH 출범 1년.. 성과와 과제③퍼주기 논란 해소 어떻게,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('성과와', 'O'), (' ', 'O'), ('과제③퍼주기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
131,2010.10.04. 오후 3:16,2010국감4대강 준설량 많게는 171% 늘어.. 계획 부실 논란,"[('2010', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준설량', 'O'), (' ', 'O'), ('많게는', 'O'), (' ', 'O'), ('171%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
132,2010.10.04. 오후 3:16,전세대란..전셋집 쉽고 저렴하게 구하는 방법 8가지,"[('전세대란..전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('8가지', 'QUANTITY')]"
133,2010.10.04. 오후 3:08,우림건설 알제리 신도시 1000억원 랜드마크빌딩 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
134,2010.10.04. 오후 3:07,포스코건설 중소기업 거래대금 100% 현금 결제,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('결제', 'O')]"
135,2010.10.04. 오후 3:07,포스코건설 국내 건설사 중 최초 중소 협력업체에 전액 현금결제,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('현금결제', 'O')]"
136,2010.10.04. 오후 3:01,서울 상도동 현대엠코아파트 동·호수 지정분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('지정분양', 'O')]"
137,2010.10.04. 오후 3:00,경기도시·군 공공관리제 시행 마찰,"[('경기도시·군 공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
138,2010.10.04. 오후 2:54,건축의날 기념행사 건축인 선언 채택,"[('건축의날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('건축인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선언', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
139,2010.10.04. 오후 2:51,극동건설 저탄소 녹색 콘크리트 개발 위한 기술업무협약 체결,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('녹색', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('기술업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
140,2010.10.04. 오후 2:48,포스코건설 중소협력업체에 거래대금 100% 현금지급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금지급', 'O')]"
142,2010.10.04. 오후 2:28,초역세권에 분양가상한제까지…이만하면 인기만점,"[('초역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('까지…이만하면', 'O'), (' ', 'O'), ('인기만점', 'O')]"
143,2010.10.04. 오후 2:14,8월 전국 미분양 2년9개월래 최저,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2년9개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
144,2010.10.04. 오후 2:14,넘버원 아파트신봉센트레빌 주민과 함께 지은 맞춤아파트,"[('넘버원 아파트신봉센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤아파트', 'O')]"
145,2010.10.04. 오후 2:05,극동건설 ‘탄소제로’에 도전한다,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('제로’에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전한다', 'O')]"
146,2010.10.04. 오후 2:03,대박클럽 시즌2 “부천 원미지구 투자 유망”,"[('대박클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원미지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망”', 'O')]"
147,2010.10.04. 오후 2:01,희림 송파위례신도시 공동주택 설계자로 당선,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('송파위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
148,2010.10.04. 오후 1:56,임대아파트 아니야 분양가 600700만원대 파주“ 자연한화 꿈에그린”,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아니야', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('600700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('“', 'O'), (' ', 'O'), ('자연한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
149,2010.10.04. 오후 1:52,포스코 건설 협력업체에 전액현금결제,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('전액현금결제', 'O')]"
150,2010.10.04. 오후 1:48,포스코건설 협력사 거래대금 100% 현금결제,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금결제', 'O')]"
151,2010.10.04. 오후 1:44,전국 미분양 3달째 감소…8월 10만 3천 981호,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만 3천 981호', 'QUANTITY')]"
152,2010.10.04. 오후 1:44,8월 전국 준공주택 3만 3천여 가구 전달比 35.9%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('준공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 3천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달比', 'O'), (' ', 'O'), ('35.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
153,2010.10.04. 오후 1:44,포스코건설 중기 거래대금 전액 현금결제,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('현금결제', 'O')]"
154,2010.10.04. 오후 1:44,극동건설 친환경 콘크리트 협약 체결,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
155,2010.10.04. 오후 1:44,우림건설 알제리 랜드마크빌딩 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
156,2010.10.04. 오후 1:30,집값 상승률 전국 최고 창원 ‘행정복합타운’ 수혜 아파트 ,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘행정복합타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
157,2010.10.04. 오후 1:29,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
158,2010.10.04. 오후 1:13,우림건설 알제리 신도시 오피스빌딩 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
159,2010.10.04. 오후 1:04,8월 미분양 10만4000가구… 33개월만에 최저,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10만4000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('33개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
160,2010.10.04. 오후 12:57,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
161,2010.10.04. 오후 12:56,분양금 50%이자 2년간대납에 취등록세 전액지원 파격분양,"[('분양금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), ('대납에', 'O'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전액지원', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
162,2010.10.04. 오후 12:45,분양특보“나는 뉴코아에 월세 받는다”,"[('분양특보“나는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴코아', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다”', 'O')]"
163,2010.10.04. 오후 12:40,최고의 “재테크” 최고 상권에 3000만원으로 내 점포 마련,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('“재테크”', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상권에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
164,2010.10.04. 오후 12:21,현장취재“분양가의 30%만 받겠습니다”…상가시장 가격파괴 바람,"[('현장취재“분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받겠습니다”…상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가격파괴', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
165,2010.10.04. 오후 12:01,상도동 현대아파트 특별 할인분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
166,2010.10.04. 오후 12:00,우림건설 알제리서 1천억 공사 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
167,2010.10.04. 오전 11:52,포스코건설 협력업체 결제대금 전액 현금 결제한다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('결제대금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('결제한다', 'O')]"
168,2010.10.04. 오전 11:37,한강∼서해 ‘자전거 길’ 연다,"[('한강', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('서해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('길’', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
169,2010.10.04. 오전 11:36,전국 미분양 3개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
170,2010.10.04. 오전 11:36,체납자 정보 스마트폰으로 실시간 확인,"[('체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
171,2010.10.04. 오전 11:36,마포구 자치회관 운영 최우수區에,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자치회관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수區에', 'O')]"
172,2010.10.04. 오전 11:36,서울 약령시 한방문화축제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('약령시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한방문화축제', 'EVENT')]"
173,2010.10.04. 오전 11:36,“알뜰 쇼핑하고 이웃도 도우세요”,"[('“알뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑하고', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('도우세요”', 'O')]"
174,2010.10.04. 오전 11:34,분양가 상한제 풀 때 됐다,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('풀', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
175,2010.10.04. 오전 11:33,2010 건축의 날 행사 개최,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
176,2010.10.04. 오전 11:31,카타르 통신사업 수주...SK건설 3400만弗 규모,"[('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('통신사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주...', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3400만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
177,2010.10.04. 오전 11:31,계약금 정액제·선착순 분양 투자자 관심,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제·선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
178,2010.10.04. 오전 11:30,송도 오피스텔 씨가 말랐다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('씨가', 'O'), (' ', 'O'), ('말랐다', 'O')]"
179,2010.10.04. 오전 11:27,서울지역 1층 상가 분양가 3.3㎡당 3556만원,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3556만원', 'QUANTITY')]"
180,2010.10.04. 오전 11:26,전셋값 급등이 집값 밀어올리나,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어올리나', 'O')]"
181,2010.10.04. 오전 11:26,서울·수도권 아파트 실수요자 강남권 보금자리 가장 선호,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
182,2010.10.04. 오전 11:25,전국 미분양아파트 3개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
183,2010.10.04. 오전 11:22,SK건설 카타르 통신공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('통신공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
184,2010.10.04. 오전 11:20,우림건설 알제리 신도시 랜드마크 빌딩 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
185,2010.10.04. 오전 11:20,기옥 금호산업 사장 조기 경영정상화 목표,"[('기옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
186,2010.10.04. 오전 11:19,한양 수자인 두달만에 입주율 90%대 눈길,"[('한양 수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('두달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
187,2010.10.04. 오전 11:18,지방 미분양 급감..17개월째 감소,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), ('17개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
188,2010.10.04. 오전 11:17,우림건설 1천억규모 알제리 랜드마크빌딩 공사수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1천억규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알제리 랜드마크빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
189,2010.10.04. 오전 11:16,아파트 이제는 ‘셀프’ 시대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘셀프’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
190,2010.10.04. 오전 11:16,내년에도 전세大亂 전세 쉽고 저렴하게 구하는 법,"[('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세大亂', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
191,2010.10.04. 오전 11:15,서울시 2017년 국제건축가연맹 총회 유치전 돌입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제건축가연맹 총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
192,2010.10.04. 오전 11:15,서울시 2017국제건축가연맹UIA 총회 유치위한 홍보활동 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), ('국제건축가연맹UIA 총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치위한', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보활동', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
193,2010.10.04. 오전 11:13,해양 준설토 해수욕장 모래로 재활용,"[('해양', 'O'), (' ', 'O'), ('준설토', 'O'), (' ', 'O'), ('해수욕장', 'O'), (' ', 'O'), ('모래로', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O')]"
194,2010.10.04. 오전 11:12,여수 신영웅천지웰 114㎡형 잔여가구 분양,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영웅천지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('114', 'QUANTITY'), ('㎡형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2010.10.04. 오전 11:11,진보단체들 주거권 법률로 보장해야,"[('진보단체들', 'O'), (' ', 'O'), ('주거권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법률로', 'O'), (' ', 'O'), ('보장해야', 'O')]"
196,2010.10.04. 오전 11:05,한강서해 잇는 자전거·인라인 도로 생긴다,"[('한강서해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('인라인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
197,2010.10.04. 오전 11:03,상도엠코타운 애스톤파크 882가구 분양,"[('상도엠코타운 애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('882가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2010.10.04. 오전 11:02,공기업 최초 LH 실버사원 만족도 높았다,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높았다', 'O')]"
199,2010.10.04. 오전 11:02,알제리 우림건설 천억대 IT랜드마크 승인,"[('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
200,2010.10.04. 오전 11:01,한강서 인천앞바다까지 자전거 타고 달려요,"[('한강', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('앞바다까지', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('달려요', 'O')]"
201,2010.10.04. 오전 11:00,한강에서 서해까지…경인아라뱃길 자전거路 41㎞ 조성,"[('한강', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('서해', 'LOCATION'), ('까지…', 'O'), ('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('路', 'O'), (' ', 'O'), ('41㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
202,2010.10.04. 오전 11:00,국감이슈국토위 시작부터 진통…4대강 증인채택 공방,"[('국감이슈', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('진통…', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증인', 'CIVILIZATION'), ('채택', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
203,2010.10.04. 오전 11:00,8월 미분양 10만4천가구..33개월 새 최저,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10만4천가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('33개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
204,2010.10.04. 오전 11:00,정창수 국토부 1차관 주택 전·월세 현장 점검,"[('정창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
205,2010.10.04. 오전 11:00,바다속 준설토사도 자원으로 활용,"[('바다속', 'O'), (' ', 'O'), ('준설토사도', 'O'), (' ', 'O'), ('자원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
206,2010.10.04. 오전 11:00,미분양 3개월 연속 줄어 10만3981가구,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('10만3981가구', 'QUANTITY')]"
207,2010.10.04. 오전 11:00,한강인천 앞바다간 자전거 하이킹시대 열린다,"[('한강인천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞바다간', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하이킹시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
208,2010.10.04. 오전 11:00,미분양아파트 3개월째 뚝…8월 10.3만가구,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10.3만가구', 'QUANTITY')]"
209,2010.10.04. 오전 10:59,천정부지 전셋값 속 전셋집 마련 전략,"[('천정부지', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
210,2010.10.04. 오전 10:58,LH 실버사원 만족도 높아,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
211,2010.10.04. 오전 10:56,전세대란 시대 싸고 쉽고 전세 구하는 비결은,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
212,2010.10.04. 오전 10:53,광화문 넘치는 오피스 공실 폭탄 맞나,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
213,2010.10.04. 오전 10:43,8.29대책에도 매수심리 여전히 바닥,"[('8.29대책', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
214,2010.10.04. 오전 10:42,청라 달튼외국인학교 내년 9월 개교,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달튼외국인학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개교', 'O')]"
215,2010.10.04. 오전 10:38,국감대형사고 이어질 항공기 준사고 급증,"[('국감대형사고', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준사고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
216,2010.10.04. 오전 10:36,서울에서 1층 상가 분양받으려면 8억원은 있어야,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
217,2010.10.04. 오전 10:31,상가분양 시장 미분양 판촉전도 후끈,"[('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉전도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
218,2010.10.04. 오전 10:30,투자정보초역세권 대단지 프리미엄 타운 상도 엠코타운 애스톤 파크 분양,"[('투자정보초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운 애스톤 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2010.10.04. 오전 10:29,동정정창수 국토부 제1차관 주택시장 점검,"[('동정정창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
220,2010.10.04. 오전 10:28,서울 강남까지 18km 보다 빠른 수원을 만나다. ‘수원 장안 STX칸’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('18km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다.', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
221,2010.10.04. 오전 10:26,8월 주택준공 3만3428가구..36% 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택준공', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3428가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
222,2010.10.04. 오전 10:26,서울시 스마트폰 현장 업무처리 시스템 개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('업무처리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
223,2010.10.04. 오전 10:23,국감인천공항·한국공항공사 체납액 270억원 달해,"[('국감', 'O'), ('인천공항', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체납액', 'O'), (' ', 'O'), ('270억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
224,2010.10.04. 오전 10:22,SK건설 3400만달러 카타르 통신사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3400만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카타르 통신사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
225,2010.10.04. 오전 10:21,LH 실버사원 정착됐다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정착됐다', 'O')]"
226,2010.10.04. 오전 10:18,LH 실버사원 운영결과 만족도 매우높아,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영결과', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('매우높아', 'O')]"
227,2010.10.04. 오전 10:17,SK건설 카타르에서 390억 규모 통신사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('390억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('통신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
228,2010.10.04. 오전 10:17,여수 신영웅천지웰 잔여가구 분양,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영웅천지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2010.10.04. 오전 10:13,두 건설사 CEO의 리비아 외교지원 막전막후,"[('두 건설사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('외교지원', 'O'), (' ', 'O'), ('막전막후', 'O')]"
230,2010.10.04. 오전 10:09,2010국감홍보경력 없어도.. 특혜 의혹에 얼룩진 4대강 채용,"[('2010', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('홍보경력', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도..', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹에', 'O'), (' ', 'O'), ('얼룩진', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
231,2010.10.04. 오전 10:07,국감4대강 준설량 멋대로…설계변경 32회 달해,"[('국감', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준설량', 'O'), (' ', 'O'), ('멋대로…설계변경', 'O'), (' ', 'O'), ('32회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
232,2010.10.04. 오전 10:03,추천매물 이 물건 어때요,"[('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
233,2010.10.04. 오전 10:02,서울 상가 1층 분양가 8억 넘어..부동산 침체에도 ↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
234,2010.10.04. 오전 10:00,한경매물마당 경북 구미시 수익형 원룸 4억3000만원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('4억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
235,2010.10.04. 오전 9:56,마포구 서울시 자치회관 운영 평가서 최우수구,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자치회관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수구', 'O')]"
236,2010.10.04. 오전 9:54,롯데관광 용산역세권개발㈜ 삼성물산 보유지분 전량 인수,"[('롯데관광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권개발㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유지분', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
237,2010.10.04. 오전 9:51,8일부터 3일동안 서울약령시 한방문화축제 개최,"[('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울약령시 한방문화축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
238,2010.10.04. 오전 9:39,현대백 남성 기획신상품 3만점 판매,"[('현대백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남성', 'O'), (' ', 'O'), ('기획신상품', 'O'), (' ', 'O'), ('3만점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
239,2010.10.04. 오전 9:38,8월 주택준공 전달대비 36% 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택준공', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
240,2010.10.04. 오전 9:38,SK건설 카타르 3400만 달러 통신사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3400만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
241,2010.10.04. 오전 9:38,도시형 생활주택 건설 두배 증가,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
242,2010.10.04. 오전 9:36,두산건설 자회사 렉스콘 업계최초 국제공인시험기관 인정 획득,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('렉스콘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계최초', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공인시험기관', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
243,2010.10.04. 오전 9:35,서울·경기 전셋값 오름폭 더 커져,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
244,2010.10.04. 오전 9:33,SK건설 3400만弗 카타르 통신사업 단독 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3400만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('통신사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
245,2010.10.04. 오전 9:32,렉스콘 업계 최초 국제공인시험기관 인정,"[('렉스콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공인시험기관', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
246,2010.10.04. 오전 9:31,두산건설 자회사 렉스콘 업계 최초로 국제공인시험기관 인정 획득,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('렉스콘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공인시험기관', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
247,2010.10.04. 오전 9:31,SK건설 카타르에서 3400만 달러 규모 통신 사업 단독 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3400만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('통신', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
248,2010.10.04. 오전 9:31,실수요자 최선호 단지는 강남권 보금자리,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최선호', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
249,2010.10.04. 오전 9:27,8월 주택 준공 전월대비 36% 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
250,2010.10.04. 오전 9:26,GS건설 묵동역세권에 자이프라자 상가분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('묵동역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('자이프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
251,2010.10.04. 오전 9:21,서울 아파트값대비 전세가비율 2006년말이후 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가비율', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년말이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
252,2010.10.04. 오전 9:18,가을 상가시장 광교와 미분양상가에 달렸다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
253,2010.10.04. 오전 9:17,아주산업극동건설 녹색 콘크리트 기술개발 협약,"[('아주산업극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색 콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
254,2010.10.04. 오전 9:06,10월 첫 분양단지 상도엠코타운 애스톤파크 가보니,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운 애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
255,2010.10.04. 오전 9:03,도시형생활주택 주인집 면적제한 없어진다,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주인집', 'O'), (' ', 'O'), ('면적제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
256,2010.10.04. 오전 9:03,8월 전국 3만3428가구 준공…전월比 35.9%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3428가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('35.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
257,2010.10.04. 오전 9:03,2010국감국토부 ..4대강 LH 구조조정이 도마위에,"[('2010', 'DATE'), ('국감국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정이', 'O'), (' ', 'O'), ('도마위에', 'O')]"
258,2010.10.04. 오전 8:46,부동산 실전경매 무료강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실전경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
259,2010.10.04. 오전 8:36,가전ㆍ가구 완비는 기본 침실 2개짜리 오피스텔까지 등장,"[('가전ㆍ가구', 'O'), (' ', 'O'), ('완비는', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('침실', 'O'), (' ', 'O'), ('2개짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔까지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
260,2010.10.04. 오전 8:32,안양석수한신 재건축매입임대 1.67대 1,"[('안양석수한신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1.67대 1', 'QUANTITY')]"
261,2010.10.04. 오전 8:26,포스코 연구원들이 몰려온다...송도국제도시 오피스텔 대란,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다...', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O')]"
262,2010.10.04. 오전 7:57,2010국감국감시즌 돌입..국토부 주요 이슈는,"[('2010', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('국감시즌', 'DATE'), (' ', 'O'), ('돌입..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈는', 'O')]"
263,2010.10.04. 오전 7:56,2010국감 비행기 지연으로 잃어버린 631년,"[('2010', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지연으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잃어버린', 'O'), (' ', 'O'), ('631년', 'DATE')]"
264,2010.10.04. 오전 7:46,LH 통합엔 성공 재무개선은 숙제,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합엔', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('재무개선은', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제', 'O')]"
265,2010.10.04. 오전 7:30,분양 아파트 투자가치 보단 자연환경단지조경 따진다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('보단', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경단지조경', 'O'), (' ', 'O'), ('따진다', 'O')]"
266,2010.10.04. 오전 7:26,국토부 산하기관 업무용카드로 골프접대 단란주점 이용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('접대', 'O'), (' ', 'O'), ('단란주점', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
267,2010.10.04. 오전 7:08,정부 믿다 빚더미…성난 운정3지구 주민,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('믿다', 'O'), (' ', 'O'), ('빚더미…성난', 'O'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION')]"
268,2010.10.04. 오전 7:03,부대진·김홍식·정상진씨 건축의날 대통령 표창,"[('부대진', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김홍식', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('정상진', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('건축의날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대통령 표창', 'CIVILIZATION')]"
269,2010.10.04. 오전 7:02,8월 주택준공 수도권 1만8608가구..전월비 70.4%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택준공', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만8608가구', 'QUANTITY'), ('..전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('70.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
270,2010.10.04. 오전 6:06,워터프론트 무산에 강서구 집값 휘청,"[('워터프론트', 'O'), (' ', 'O'), ('무산에', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
271,2010.10.04. 오전 6:00,2010 건축의날 행사 국립중앙박물관서 개최,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축의날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('국립중앙박물관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
272,2010.10.04. 오전 6:00,8월 주택준공 전월比 36%↑..18월 20만채,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택준공', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('18월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20만채', 'QUANTITY')]"
273,2010.10.04. 오전 6:00,8월 준공주택 전국 3만3428가구..전월대비 35.9%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3428가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('35.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
274,2010.10.04. 오전 6:00,제6회 2010 건축의 날 행사 국립중앙박물관에서 열려,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국립중앙박물관', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
275,2010.10.04. 오전 6:00,자산운용사 고유재산 중 유가증권 급증,"[('자산운용사', 'O'), (' ', 'O'), ('고유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('유가증권', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
276,2010.10.04. 오전 6:00,8월 전국 준공주택 3.3만가구…35.9%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('준공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('35.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
277,2010.10.04. 오전 3:15,매매 시황급매물 줄어들면서 다시 지리한 눈치싸움,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들면서', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('지리한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치싸움', 'O')]"
278,2010.10.04. 오전 3:15,9월 분양실적 426채… 2001년이후 최악 성적표,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('426채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2001년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O')]"
279,2010.10.04. 오전 3:15,住소식 地소식여수 웅천택지개발지구 ‘신영웅천지웰’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신영웅천지웰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
280,2010.10.04. 오전 3:15,이남수의 부자 부동산오피스텔 임대수익률 서울＜경기 강남＜강북,"[('이남수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('＜', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('＜', 'O'), ('강북', 'LOCATION')]"
281,2010.10.04. 오전 3:15,투자가치보다 ‘조망’ 더 따진다,"[('투자가치보다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조망’', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('따진다', 'O')]"
282,2010.10.04. 오전 3:15,부동산 캘린더6일 장기전세주택 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
283,2010.10.04. 오전 3:15,아파트 미리보기수원 이목동 ‘수원 장안 STX 칸’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('STX 칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
284,2010.10.05. 오후 11:31,美 상업용 부동산 시장 바닥 도달WSJ,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('도달', 'O'), ('WSJ', 'ORGANIZATION')]"
285,2010.10.05. 오후 10:13,올 3분기 분양 2003년후 최저,"[('올 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2003년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
286,2010.10.05. 오후 10:10,용산사업 구원투수 나선 박해춘… 돌파구 찾나,"[('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
287,2010.10.05. 오후 10:07,청약종합저축 가입 ↑ … 내집 마련 꿈 꿈틀,"[('청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
288,2010.10.05. 오후 9:54,“용산 개발방식·주주 구성 재검토… 연기금이나 中자본 유치할 수도”,"[('“', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발방식·', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토…', 'O'), (' ', 'O'), ('연기금이나', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('유치할', 'O'), (' ', 'O'), ('수도”', 'O')]"
289,2010.10.05. 오후 7:55,아파트분양가 3.3㎡당 1000만원 밑으로,"[('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O')]"
290,2010.10.05. 오후 7:35,세종시 속도 가늠할 ‘첫마을’ 분양에 시선 집중,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('가늠할', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
291,2010.10.05. 오후 7:33,용산 국제업무지구 CEO에 박해춘 전 국민연금 이사장,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION')]"
292,2010.10.05. 오후 7:07,VOD野 공정위 4대강 담합조사 집중 추궁,"[('VOD', 'TERM'), ('野', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('담합조사', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('추궁', 'O')]"
293,2010.10.05. 오후 7:02,롯데건설 불시 세무조사에 당혹..3곳에 동시 이뤄져,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불시', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사에', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹..', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄져', 'O')]"
294,2010.10.05. 오후 6:34,롯데건설ㆍ협력사 동시 세무조사,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
295,2010.10.05. 오후 6:33,오피스텔·원룸 시행에서 분양까지 원스톱 개발,"[('오피스텔·원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('시행에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양까지', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
296,2010.10.05. 오후 6:32,값 싼 전세 찾기 클릭 한 번으로 OK,"[('값', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
297,2010.10.05. 오후 6:32,소형주택 300만채 시대,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('300만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
298,2010.10.05. 오후 6:32,타워팰리스 양도세 환급 아파트 세금 소송 기준 될 것,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
299,2010.10.05. 오후 6:32,전국 평균 분양가 1000만원선 붕괴,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
300,2010.10.05. 오후 6:32,LH 광교·관양 등 8곳서 국민임대 8천채 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8천채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
301,2010.10.05. 오후 6:31,한경매물마당 강남 테헤란로 인근 5층 건물 18억원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('18억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
302,2010.10.05. 오후 6:27,친환경 산책로 누리길 선정,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('산책로 누리길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
303,2010.10.05. 오후 6:24,3분기 분양도 2003년 이후 최저,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('2003년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
304,2010.10.05. 오후 6:21,알쏭달쏭 재개발 투자 재개발 아파트 좋은층 분양 받으려면…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은층', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면…', 'O')]"
305,2010.10.05. 오후 6:21,수도권 주거지 집중분석 일산 신도시,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('집중분석', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION')]"
306,2010.10.05. 오후 6:19,LH 안양 관양동 등 전국 8곳 국민 임대 8198가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8198가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
307,2010.10.05. 오후 6:19,신규 분양시장 지방만 ‘온기’,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘온기’', 'O')]"
308,2010.10.05. 오후 6:18,용산역세권개발 회장 박해춘씨,"[('용산역세권개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
309,2010.10.05. 오후 5:55,국세청 5일 롯데 일부계열사 세무조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일부계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
310,2010.10.05. 오후 5:47,LH 출범 1년..공기업 개혁 이정표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('..공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('이정표', 'O')]"
311,2010.10.05. 오후 5:45,역세권 용적률 상향..용산개발 변화 올까,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향..', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('올까', 'O')]"
312,2010.10.05. 오후 5:45,롯데건설 세무조사 재건축 비리가 타깃,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비리가', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃', 'O')]"
313,2010.10.05. 오후 5:37,3.3㎡당 평균 분양가 1천만원 붕괴..물량도 급감,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴..물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
314,2010.10.05. 오후 5:30,LH 광명 역세권·소하지구 토지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권·', 'O'), ('소하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
315,2010.10.05. 오후 5:30,롯데건설 세무조사 이유는 비리,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O')]"
316,2010.10.05. 오후 5:29,박해춘 용산 개발 해외자금 유치할 것,"[('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해외자금', 'O'), (' ', 'O'), ('유치할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
317,2010.10.05. 오후 5:28,큰손들，강남 소형빌딩 사들인다,"[('큰손들，', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('사들인다', 'O')]"
318,2010.10.05. 오후 5:22,수익 낮은 아파트 사느니.. 소형 빌딩에 ‘돈 묻어두기’,"[('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사느니..', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈', 'O'), (' ', 'O'), ('묻어두기’', 'O')]"
319,2010.10.05. 오후 5:20,LH 출범 1년..공기업 개혁 이정표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('..공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('이정표', 'O')]"
320,2010.10.05. 오후 5:19,3.3㎡당 평균 분양가 1천만원 붕괴..물량도 급감,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴..물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
321,2010.10.05. 오후 5:19,역세권 용적률 상향..용산개발 변화 올까,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향..', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('올까', 'O')]"
322,2010.10.05. 오후 5:19,전세대란 본격화‥대책 나오나,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화‥대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
323,2010.10.05. 오후 5:15,분양소식청주 용정지구 한라비발디,"[('분양소식', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
324,2010.10.05. 오후 5:14,국세청 롯데건설 세무조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
325,2010.10.05. 오후 5:12,용산개발 회장 박해춘씨,"[('용산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
326,2010.10.05. 오후 5:11,부동산경기 어려울 땐 틈새시장 노려라,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
327,2010.10.05. 오후 5:11,집값 실수요자 거주 싼 곳 많이 올랐다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
328,2010.10.05. 오후 5:06,올해 부동산 시장 실수요자 중심으로 개편..은평구 연초대비 2.6%↑,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편..', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
329,2010.10.05. 오후 5:06,3분기 전국 아파트 분양실적 2003년 이후 최저치,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('2003년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
330,2010.10.05. 오후 5:06,부동산 침체 맞아 양주 한양수자인 입주율 90%,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
331,2010.10.05. 오후 5:05,국세청 롯데건설 세무조사 착수,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
332,2010.10.05. 오후 5:04,올해 마지막 시프트 1800가구 내일부터 청약 시작,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
333,2010.10.05. 오후 5:03,전세값 급등에 차액은 월세 크게 는다,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('차액은', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
334,2010.10.05. 오후 5:03,그린벨트에 게이트볼·배드민턴장 허용,"[('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('게이트볼', 'CIVILIZATION'), ('·배드민턴장', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
335,2010.10.05. 오후 5:03,부동산시장 뒤집어보기 멸실주택 줄었는데 전세난 심화 왜,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('멸실주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
336,2010.10.05. 오후 5:00,지방 1000가구 이상 분양 줄이어,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
337,2010.10.05. 오후 4:57,표류 용산 개발 새 돌파구 찾을까,"[('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
338,2010.10.05. 오후 4:48,두바이 부동산 가격 더 떨어질 듯,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
339,2010.10.05. 오후 4:30,국세청 롯데건설 세무조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
340,2010.10.05. 오후 4:22,박해춘 용산에 중국자금 유치 추진할 것,"[('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
341,2010.10.05. 오후 4:19,국세청 롯데건설 세무조사 전격 실시,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
342,2010.10.05. 오후 4:18,춘천 미분양 아파트 속속 소진,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
343,2010.10.05. 오후 4:16,국세청 롯데건설·협력업체 세무조사 실시상보,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시상보', 'O')]"
344,2010.10.05. 오후 4:05,서초구 상습 과태료 체납자 부동산 공매 실시,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상습', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
345,2010.10.05. 오후 4:04,국세청 롯데건설·협력업체 세무조사 실시,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
346,2010.10.05. 오후 4:04,구원투수 박해춘 용산역세권 개발 성공할까,"[('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
347,2010.10.05. 오후 4:04,국토부 전세시장 동향 파악 나섰다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
348,2010.10.05. 오후 3:55,국세청 롯데건설 세무조사 착수상보,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수상보', 'O')]"
349,2010.10.05. 오후 3:44,‘3종상향 추진’ 가락시영 재건축 사업 건축심의 준비도 병행,"[('‘', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진’', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('준비도', 'O'), (' ', 'O'), ('병행', 'O')]"
350,2010.10.05. 오후 3:43,세종시 첫 분양아파트 6일 분양설명회,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O')]"
351,2010.10.05. 오후 3:42,퍼시스 친환경산업 대통령 표창 수상,"[('퍼시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경산업', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
352,2010.10.05. 오후 3:37,LH 광명역세권 주변 용지 17필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2010.10.05. 오후 3:33,LH 광명역세권.소하지구 파격조건 재분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('소하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
355,2010.10.05. 오후 3:31,올들어 3분기 분양 2003년 이후 최저,"[('올들', 'DATE'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2003년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
356,2010.10.05. 오후 3:28,그들만의 세계 ‘커뮤니티’ 新 경쟁력 부상,"[('그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘커뮤니티’', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
357,2010.10.05. 오후 3:12,31조 규모 용산역세권 새 전기 마련하나,"[('31조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('전기', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하나', 'O')]"
358,2010.10.05. 오후 3:09,조타수 바꾼 용산역세권 사업 돌파구 찾나,"[('조타수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역세권 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
359,2010.10.05. 오후 3:08,LH 광명역세권 주상복합용지 등 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
360,2010.10.05. 오후 3:06,국세청 롯데건설 세무조사 착수1보,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
361,2010.10.05. 오후 3:00,서울 상도동 현대엠코아파트 동·호수 지정분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('지정분양', 'O')]"
362,2010.10.05. 오후 2:55,실적악화 효성건설 청산절차 밟는다,"[('실적악화', 'O'), (' ', 'O'), ('효성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청산절차', 'O'), (' ', 'O'), ('밟는다', 'O')]"
363,2010.10.05. 오후 2:53,LH 광명역세권·소하지구 용지 17필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('소하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
364,2010.10.05. 오후 2:41,리비아 리스크 해소.. 건설업체 수주 청신호,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('해소..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
365,2010.10.05. 오후 2:40,2억대 도심형 소형 타운하우스 인기 폭발,"[('2억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
366,2010.10.05. 오후 2:39,도심권 최초 아파트형공장 아시아미디어타워 특별분양,"[('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아미디어타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
367,2010.10.05. 오후 2:39,지하철 2호선 출근길 추가 투입,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출근길', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
368,2010.10.05. 오후 2:38,효성건설 청산절차,"[('효성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청산절차', 'O')]"
369,2010.10.05. 오후 2:29,종자돈 2700만원에 동대문 잡아라,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
370,2010.10.05. 오후 2:26,용산역세권 회장에 박해춘 전 국민연금공단 이사장,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국민연금공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION')]"
371,2010.10.05. 오후 1:58,세종시 첫마을 일반인 대상 첫 분양설명회,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O')]"
372,2010.10.05. 오후 1:53,용산역세권개발 대표이사에 박해춘씨,"[('용산역세권개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
373,2010.10.05. 오후 1:36,박해춘 용산국제업무지구 개발 수장 맡는다,"[('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
374,2010.10.05. 오후 1:34,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
375,2010.10.05. 오후 1:32,용산개발 박해춘 전 국민연금 이사장이 맡는다,"[('용산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국민연금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
376,2010.10.05. 오후 1:30,박해춘 용산역세권 사업 해외자금 유치 하겠다,"[('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산역세권 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해외자금', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다', 'O')]"
377,2010.10.05. 오후 1:29,박해춘씨 용산역세권개발 CEO 수락,"[('박해춘', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수락', 'O')]"
379,2010.10.05. 오후 12:46,올해 부동산시장 ‘은평구’ 웃고 ‘송파구’ 울었다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('울었다', 'O')]"
380,2010.10.05. 오후 12:41,부자들만 아는 불황속 빛나는 투자처  중동 더 스테이트몰,"[('부자들만', 'O'), (' ', 'O'), ('아는', 'O'), (' ', 'O'), ('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 스테이트몰', 'ARTIFACT')]"
381,2010.10.05. 오후 12:40,분양특보 “대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요”,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요”', 'O')]"
382,2010.10.05. 오후 12:30,분양특보 “나는 뉴코아에 월세 받는다”,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('“나는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴코아', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다”', 'O')]"
383,2010.10.05. 오후 12:05,상도동 현대아파트 특별 할인분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
384,2010.10.05. 오전 11:41,성북구 서울 첫 친환경 무상급식 실시,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('무상급식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
385,2010.10.05. 오전 11:35,LH 녹색기자재 공모전 시상식 개최,"[('LH', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('녹색기자재 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
386,2010.10.05. 오전 11:35,그린벨트 산책 탐방로 10곳 155㎞ 조성,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방로', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('155㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
387,2010.10.05. 오전 11:28,3분기 주택분양 최저,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
388,2010.10.05. 오전 11:20,대명리조트 만기 시 전액 반환 신규 특별 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2010.10.05. 오전 11:09,그린벨트 누리길 조성 대상사업 선정,"[('그린벨트 누리길 조성', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
390,2010.10.05. 오전 11:09,낙동강 골재판매 예상수익 935억원,"[('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골재판매', 'O'), (' ', 'O'), ('예상수익', 'O'), (' ', 'O'), ('935억원', 'QUANTITY')]"
391,2010.10.05. 오전 11:09,해상국립공원 선착장 조성 규모 확대,"[('해상국립공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선착장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
392,2010.10.05. 오전 11:09,도시자연공원 경로당·노인복지관 허용,"[('도시자연공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경로당·노인복지관', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
393,2010.10.05. 오전 11:08,그린벨트 노인 생활체육시설 허용,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('생활체육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
394,2010.10.05. 오전 11:06,전세 수급난 8년만에 가장 심해,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수급난', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('심해', 'O')]"
395,2010.10.05. 오전 11:06,전국 평균 분양가 4년 만에 1000만 원 아래로 떨어져,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
396,2010.10.05. 오전 11:02,한미파슨스 농촌진흥청 지방이전사업 용역 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농촌진흥청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
397,2010.10.05. 오전 11:02,LH 이달 중 저렴한 국민임대 8000가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
398,2010.10.05. 오전 11:01,성북구·고려대 관학협력 협약,"[('성북구', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
399,2010.10.05. 오전 11:00,개발제한구역내 산책로 누리길 155㎞ 선정,"[('개발제한구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('산책로', 'O'), (' ', 'O'), ('누리길', 'O'), (' ', 'O'), ('155㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
400,2010.10.05. 오전 11:00,9월 항만 컨테이너 물동량 역대 9월중 최고,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('9월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
401,2010.10.05. 오전 11:00,개발제한구역 내 산책로 누리길 10개소 선정,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('산책로', 'O'), (' ', 'O'), ('누리길', 'O'), (' ', 'O'), ('10개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
402,2010.10.05. 오전 10:51,우림건설 알제리서 1000억 빌딩 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
403,2010.10.05. 오전 10:51,역세권 용적률 상향…용산 개발 해법 찾을까,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
404,2010.10.05. 오전 10:51,3.3㎡970만원…올 분양가 4년만에 1000만원 붕괴,"[('3.3㎡970만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
405,2010.10.05. 오전 10:51,대우·롯데·삼성·현대산업 ‘2조클럽’,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2조클럽', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
406,2010.10.05. 오전 10:51,16일부터 역세권 고밀도개발 허용,"[('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀도개발', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
407,2010.10.05. 오전 10:46,친환경 콘크리트 개발…극동건설아주산업 협약,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('극동건설아주산업 협약', 'ORGANIZATION')]"
408,2010.10.05. 오전 10:46,여수 웅천택지개발지구 신영지웰 잔여가구 분양,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신영지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2010.10.05. 오전 10:45,부동산 시행사 3년새 140곳 문닫았다..업계 재편,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('140곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문닫았다..', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
410,2010.10.05. 오전 10:32,LH 녹색기자재 대상에 고효율 LED유도등 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색기자재', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('고효율', 'O'), (' ', 'O'), ('LED유도등', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
411,2010.10.05. 오전 10:22,LH 이달 중 국민임대주택 8198가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8198가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
412,2010.10.05. 오전 10:16,LH 이달 국민임대 8198세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8198세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
413,2010.10.05. 오전 10:14,6일 강일2·세곡지구 등 시프트 청약시작..청약전략은,"[('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시작..청약전략은', 'O')]"
414,2010.10.05. 오전 10:14,마땅한 전세대책 없다던 국토부...정차관 시장점검 눈길,"[('마땅한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다던', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('...', 'O'), ('정차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
415,2010.10.05. 오전 10:12,올 3분기 분양 2003년 이후 최저,"[('올 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2003년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
416,2010.10.05. 오전 10:06,LH 10월 국민임대주택 8198가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8198가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
417,2010.10.05. 오전 10:00,국토부 민자사업 공유수면 점·사용료 감면,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공유수면', 'O'), (' ', 'O'), ('점·사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
418,2010.10.05. 오전 10:00,그린벨트내 노인 생활체육시설 확충,"[('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('생활체육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
419,2010.10.05. 오전 10:00,도시공원에 노인복지관 설립 허용,"[('도시공원에', 'O'), (' ', 'O'), ('노인복지관', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
420,2010.10.05. 오전 10:00,역세권 개발구역 건폐율·용적률 혜택받는다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율·용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택받는다', 'O')]"
421,2010.10.05. 오전 10:00,해상국립공원에 대규모 선착장·전망대 조성,"[('해상국립공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('선착장·전망대', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
422,2010.10.05. 오전 10:00,역세권 용적ㆍ건폐율 1.5배까지 높인다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('용적ㆍ건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
423,2010.10.05. 오전 10:00,한경매물마당 서초IC 인근 투자용 7층 건물 80억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서초IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('80억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
424,2010.10.05. 오전 10:00,그린벨트에 게이트볼·배드민턴 설치 허용,"[('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('게이트볼', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('배드민턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
425,2010.10.05. 오전 10:00,다도해·한려해상 대규모 마리나항 조성 예고,"[('다도해', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한려해상', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나항', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
426,2010.10.05. 오전 10:00,역세권 개발 토지매수금 부족시 땅으로 상환,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매수금', 'O'), (' ', 'O'), ('부족시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O')]"
427,2010.10.05. 오전 10:00,민자사업 공유수면 점·사용료 전액 감면,"[('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공유수면', 'O'), (' ', 'O'), ('점·사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
428,2010.10.05. 오전 10:00,도시자연공원에 경로당·노인복지관 들어선다,"[('도시자연공원에', 'O'), (' ', 'O'), ('경로당·노인복지관', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
429,2010.10.05. 오전 9:56,서울 성북구고려대 사범대 관ㆍ학협력 MOU,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북구고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사범대', 'O'), (' ', 'O'), ('관ㆍ학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
430,2010.10.05. 오전 9:54,무너진 3.3㎡당 1000만원선… 분양실적도 ‘최저’,"[('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원선', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최저’', 'O')]"
431,2010.10.05. 오전 9:50,넘버원 아파트일산 휴먼시아 생태습지로 놀러오세요,"[('넘버원', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태습지로', 'O'), (' ', 'O'), ('놀러오세요', 'O')]"
432,2010.10.05. 오전 9:44,LH 이달에만 임대주택 8198가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8198가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
433,2010.10.05. 오전 9:37,한라건설 청주용정 한라비발디 1400가구 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주용정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
434,2010.10.05. 오전 9:35,한신공영 베트남 유학생의 날 행사 열어,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 유학생의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
435,2010.10.05. 오전 9:31,감정평가협회장 사퇴 의사 밝혀,"[('감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
436,2010.10.05. 오전 9:31,성북구 서울시 최초 친환경 무상급식 배식행사,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('무상급식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배식행사', 'O')]"
437,2010.10.05. 오전 9:26,2010년 공공관리제 적용...재개발·재건축 수주전 마무리,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용...재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
438,2010.10.05. 오전 9:20,서초구 상습 과태료 체납자 ‘부동산 공매’ 실시,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상습', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
439,2010.10.05. 오전 9:15,올 3분기 분양 2003년 이후 최저종합,"[('올 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2003년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저종합', 'O')]"
440,2010.10.05. 오전 9:13,정부 미분양주택 매입 지역편중 논란,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('지역편중', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
441,2010.10.05. 오전 9:05,의정부양주포천선7호선 북부연장 노선수정안 합의,"[('의정부양주포천선7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('노선수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
442,2010.10.05. 오전 9:00,포스코건설 인천 지역 아동센터 50곳 맞춤형 지원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('50곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
443,2010.10.05. 오전 8:55,올 3분기 분양 2003년 이후 최저닥터아파트,"[('올 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2003년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저닥터아파트', 'ORGANIZATION')]"
444,2010.10.05. 오전 8:50,경기북부 지하철 7호선 연장사업 경기도 타당성검토 재건의,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장사업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타당성검토', 'O'), (' ', 'O'), ('재건의', 'O')]"
445,2010.10.05. 오전 8:46,한국부동산칼리지 부동산특수경매 무료특강,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산특수경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
446,2010.10.05. 오전 8:46,용인 경전철 둔전역세권에 용인 포곡 삼성쉐르빌 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('둔전역세', 'LOCATION'), ('권에', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
447,2010.10.05. 오전 8:46,우림건설 알제리 신도시내 랜드마크빌딩 공사 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리 신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
448,2010.10.05. 오전 8:46,극동건설 탄소배출 확 낮추는 기술 개발한다,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('배출', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추는', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
449,2010.10.05. 오전 8:46,여수 ‘신영웅천지웰’ 잔여가구 분양,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신영웅천지웰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
450,2010.10.05. 오전 8:23,수도권 상가 분양 시장은 지금 대박 세일 중,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
451,2010.10.05. 오전 8:10,장기전세주택①치솟는 전셋값…시프트로 넘어볼까,"[('장기전세주택①치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…시프트로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어볼까', 'O')]"
452,2010.10.05. 오전 8:08,판교 첫 주상복합 호반 서밋 플레이스 임대로 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('호반 서밋 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
453,2010.10.05. 오전 7:28,해양경찰 알고보니 여성 성희롱 천국이잖아,"[('해양경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('성희롱', 'O'), (' ', 'O'), ('천국이잖아', 'O')]"
454,2010.10.05. 오전 7:22,롯데관광개발 용산역세권개발 경영권 인수상보,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('인수상보', 'O')]"
456,2010.10.05. 오전 7:15,주택분양가 4년 만에 3.3㎡당 1000만원 붕괴,"[('주택분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
457,2010.10.05. 오전 6:58,전셋값 오른다는데…우리동네는 요지부동,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다는데…우리동네는', 'O'), (' ', 'O'), ('요지부동', 'O')]"
458,2010.10.05. 오전 3:22,꿈을 담은 집 ‘스토리텔링 아파트’가 뜬다,"[('꿈을', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스토리텔링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
459,2010.10.05. 오전 3:22,아하 경제뉴스8·29대책에도 부동산 거래 잠잠 왜,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('경제뉴스', 'O'), ('8·29대책', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
460,2010.10.05. 오전 12:33,미분양 줄었지만 부동산 시장은 암울,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('암울', 'O')]"
461,2010.10.05. 오전 12:33,춘천 전셋값 1년새 9.1%↑ 고공행진,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
462,2010.10.06. 오후 11:20,취등록세 감면 1년 연장,"[('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
463,2010.10.06. 오후 10:05,강남역 인근에 ‘아이파크 오피스텔’,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이파크 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
464,2010.10.06. 오후 10:04,분양단신 ‘상도엠코타운…’ 일부 일반분양 외,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도엠코타운', 'ARTIFACT'), ('…’', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
465,2010.10.06. 오후 10:00,서울 재건축 아파트값 8개월만에 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
466,2010.10.06. 오후 9:17,GDP 5.6% 추가 성장…농수산업 타격,"[('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('5.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('성장…농수산업', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
467,2010.10.06. 오후 9:14,환율 급락…외환 당국 속수무책,"[('환율', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…외환', 'O'), (' ', 'O'), ('당국', 'O'), (' ', 'O'), ('속수무책', 'O')]"
468,2010.10.06. 오후 7:35,9억원 이하 1주택자 취등록세 감면 내년까지 연장,"[('9억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
469,2010.10.06. 오후 7:24,롯데건설 세무조사 불똥 어디까지 번질까,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('번질까', 'O')]"
470,2010.10.06. 오후 7:06,KTX 서울부산 22분 더 빨라진다,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
471,2010.10.06. 오후 6:54,농협 김장배추 300만 포기 다음 달 공급,"[('농협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김장배추', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300만 포기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
472,2010.10.06. 오후 6:54,검찰 SH공사 본사 압수수색,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
473,2010.10.06. 오후 6:47,검찰 SH공사 본사 압수수색,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
474,2010.10.06. 오후 6:33,서울부산 KTX 내달 1일 완전 개통,"[('서울', 'CITY'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
475,2010.10.06. 오후 6:33,강남역 아이파크 오피스텔 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
476,2010.10.06. 오후 6:33,LBA경제硏 부동산 세미나,"[('LBA경제', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
477,2010.10.06. 오후 6:33,한경매물마당 천안 두정동 수익성 원룸 10억 8000만원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 8000만원', 'QUANTITY')]"
478,2010.10.06. 오후 6:33,8ㆍ29 대책 기대감…9월 건설업 체감지수 올라,"[('8ㆍ29', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감지수', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
479,2010.10.06. 오후 6:33,뉴스카페 목동ㆍ대치동은 벌써 방학특수,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('방학특수', 'O')]"
480,2010.10.06. 오후 6:33,제천ㆍ홍천…가을 성수기 리조트 분양 잇따라,"[('제천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
481,2010.10.06. 오후 6:33,서울 녹번역 인근에 아파트 1240채,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1240채', 'QUANTITY')]"
482,2010.10.06. 오후 6:33,재건축 예정 단지 지고 새 아파트 뜬다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
483,2010.10.06. 오후 6:33,건설장비 매연저감장치 3조 시장 열린다,"[('건설장비', 'O'), (' ', 'O'), ('매연저감장치', 'O'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
484,2010.10.06. 오후 6:31,시론 방재 매뉴얼 작동 않는 고층빌딩,"[('시론', 'O'), (' ', 'O'), ('방재', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('작동', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('고층빌딩', 'O')]"
485,2010.10.06. 오후 5:54,박해춘 용산 개발 해외자금 유치할 것,"[('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해외자금', 'O'), (' ', 'O'), ('유치할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
486,2010.10.06. 오후 5:47,좀더 쉽게 편하게… 전셋집 구하기 노하우,"[('좀더', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('편하게…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O')]"
487,2010.10.06. 오후 5:44,은평 화색‥송파 울상,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화색‥', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
488,2010.10.06. 오후 5:38,전세대란 본격화‥대책 나오나,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화‥대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
489,2010.10.06. 오후 5:33,부동산시장 부활 신호탄 급매 따른 반짝반등,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝반등', 'O')]"
490,2010.10.06. 오후 5:31,르포 전세난 속 장기전세 청약 열기 후끈,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
491,2010.10.06. 오후 5:28,11월 입주 가구 올들어 최저치..전세난 심화 우려,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
492,2010.10.06. 오후 5:28,시세보다 최고 50%싼 ‘매입형 시프트’ 불꽃경쟁 예고,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매입형', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트’', 'O'), (' ', 'O'), ('불꽃경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
493,2010.10.06. 오후 5:25,충무로 극동빌딩 주변 건물 리모델링 추진,"[('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극동빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
494,2010.10.06. 오후 5:25,창원 ‘시티세븐몰’ 선임대운영 매장 분양,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시티세븐몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대운영', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
495,2010.10.06. 오후 5:24,폐기물 매립 낙동강 사업현장 전면조사 실시,"[('폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('매립', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강 사업', 'TERM'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('전면조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
496,2010.10.06. 오후 5:21,한라건설 청주용정지구 한라비발디 1400가구 10월 분양예정,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주용정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
497,2010.10.06. 오후 5:11,서울시 시의회 시교육청 무상급식 두고 동상이몽,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무상급식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
498,2010.10.06. 오후 5:08,취등록세 감면 1년 연장,"[('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
499,2010.10.06. 오후 5:08,강남 재건축 나홀로 반등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
500,2010.10.06. 오후 5:08,은평 화색‥송파 울상,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화색‥', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
501,2010.10.06. 오후 5:06,수원 인계 푸르지오 190가구 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
502,2010.10.06. 오후 5:06,수도권 재건축 매입임대 인기몰이,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
