,date,headline,keyword
0,2009.02.08. 오후 9:45,‘비싼 임대료에…’ 판교 중대형임대 청약 고민,"[('‘비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료에…’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
1,2009.02.08. 오후 8:55,법원 같은 부동산 사기다른 판결,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사기다른', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
2,2009.02.08. 오후 8:43,토공 청라·영종 올 47만㎡ 토지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('47만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
3,2009.02.08. 오후 8:34,발렌타인데이 사랑 고백은 기아차 쏘울로,"[('발렌타인데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('고백은', 'O'), (' ', 'O'), ('기아차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쏘울', 'ARTIFACT'), ('로', 'O')]"
4,2009.02.08. 오후 8:05,현대차 서울시와 공동으로 출산 마케팅,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('출산', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
5,2009.02.08. 오후 7:47,현대건설 올해 수주목표 18조원 상향,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('18조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
6,2009.02.08. 오후 7:45,택지지구내 ‘3.3㎡ 1천만원이하’ 잡아볼까,"[('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원이하', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
7,2009.02.08. 오후 7:45,새달 서울 4468가구 ‘봄 집들이’,"[('새달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4468가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이’', 'O')]"
8,2009.02.08. 오후 7:45,잠실인근 전세금 상승세 확산,"[('잠실', 'LOCATION'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
9,2009.02.08. 오후 6:59,화제의 분양단지 수도권 분양가할인 미분양 관심,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가할인', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
10,2009.02.08. 오후 6:58,부동산 기상도 이사철 앞두고 학군·역세권 전셋값 오를 듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('학군·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
11,2009.02.08. 오후 6:51,토공 청라ㆍ영종에 올해 47만㎡ 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('47만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
12,2009.02.08. 오후 6:51,MK 추천매물 서울신사동 상가점포 9억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('9억5천만원', 'QUANTITY')]"
13,2009.02.08. 오후 6:51,불황에도 프리미엄 붙는 단지 있네,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
14,2009.02.08. 오후 6:51,판교신도시 입주하는데…,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주하는데…', 'O')]"
15,2009.02.08. 오후 6:39,양도세 덜 내려고 집 헐었다가 세금 덤터기,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('내려고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('헐었다가', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('덤터기', 'O')]"
16,2009.02.08. 오후 6:27,‘버블 세븐’ 시가총액 6500억 증가,"[('‘', 'O'), ('버블 세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
17,2009.02.08. 오후 6:24,국토부 1월 예산 4조 집행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
18,2009.02.08. 오후 6:24,한화 산정호수 콘도 특별분양,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산정호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
19,2009.02.08. 오후 6:24,고려대 부동산금융 최고위과정 수강생 모집,"[('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산금융', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
20,2009.02.08. 오후 6:24,2009 하우징브랜드페어개최,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하우징브랜드페어', 'EVENT'), ('개최', 'O')]"
21,2009.02.08. 오후 6:24,동남권 유통단지 매장…9일부터 분양시작,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('매장…', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시작', 'O')]"
22,2009.02.08. 오후 6:24,부동산 NOW  NEW 강남재건축 설 이후 소강상태,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('NEW', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소강상태', 'O')]"
24,2009.02.08. 오후 6:24,디자인 뛰어나면 분양가 높여준다,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높여준다', 'O')]"
25,2009.02.08. 오후 6:24,남광토건ㆍSK건설 고속철 공사,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
26,2009.02.08. 오후 6:24,믿었던삼성타운 효과기대 못미치네,"[('믿었던', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과기대', 'O'), (' ', 'O'), ('못미치네', 'O')]"
27,2009.02.08. 오후 6:24,위례 신도시 기다리며 청약통장 아껴왔는데…,"[('위례 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기다리며', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('아껴왔는데…', 'O')]"
28,2009.02.08. 오후 6:22,부동산 업계 소식‘푸르지오 밸리’ 국내 첫 공간안전 인증,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소식‘', 'O'), ('푸르지오 밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공간안전', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
29,2009.02.08. 오후 6:22,부동산 업계 소식주공 임대주택 거주 주부들에 일자리 제공,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
30,2009.02.08. 오후 6:22,노량진민자역사 상가 분양,"[('노량진민자역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
31,2009.02.08. 오후 6:22,10년뒤 분양전환 ‘판교 중대형 임대 어때요’,"[('10년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요’', 'O')]"
32,2009.02.08. 오후 6:22,전매제한 완화 수혜단지 노려라,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
33,2009.02.08. 오후 6:15,2월 9일 부동산 파일,"[('2월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
34,2009.02.08. 오후 6:03,유령아파트 서울서 등장,"[('유령아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
35,2009.02.08. 오후 6:00,디자인 좋은 아파트 분양가 더 받는다,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
36,2009.02.08. 오후 5:58,캠코 압류재산 270건，469억원 온라인 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('270건', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('469억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
37,2009.02.08. 오후 5:57,전문가 추천 미분양 아파트 서초구 반포동 ‘반포자이’,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
38,2009.02.08. 오후 5:56,서울 뉴타운 수도권 2기 신도시 알짜물량 관심,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
39,2009.02.08. 오후 5:53,분양금 환급액 5배 ‘껑충’,"[('분양금', 'O'), (' ', 'O'), ('환급액', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
40,2009.02.08. 오후 5:44,장기전세주택 ‘시프트’ 인기… 올해 강일·은평·반포서 2909가구 공급,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시프', 'ARTIFACT'), ('트’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2909가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
41,2009.02.08. 오후 5:44,검단신도시 1지구 2010년 하반기 첫 분양,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2010년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2009.02.08. 오후 5:43,독도 8억이면 통째로 산다,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('통째로', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
43,2009.02.08. 오후 5:21,공공주택 임대료 소득따라 차등화,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('소득따라', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화', 'O')]"
44,2009.02.08. 오후 5:12,주택 매매시장 눈치보기 극심,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O'), (' ', 'O'), ('극심', 'O')]"
45,2009.02.08. 오후 5:12,부동산 QA 경매입찰전 주변 급매물·권리 분석 필수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('경매입찰전', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물·권리', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
46,2009.02.08. 오후 5:12,강북 집값 3.3㎡당 1000만원 위협,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
47,2009.02.08. 오후 5:12,현대건설 1위 지킨다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지킨다', 'O')]"
48,2009.02.08. 오후 5:12,분양 하이라이트 노량진역사 모델하우스 9일 개관,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
49,2009.02.08. 오후 5:08,전세 시황 서울 상승세 점차 확산… 송파 1.47% ‘껑충’,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('점차', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
50,2009.02.08. 오후 5:06,부동산 매물정보 부동산 써브 추천 알짜물건,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('써브', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O')]"
51,2009.02.08. 오후 5:06,송도 고급 주상복합 굴욕,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
52,2009.02.08. 오후 5:02,매매 시황 서울 0.05% 올라… 양천·영등포 등도 오름세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
53,2009.02.08. 오후 4:51,판교10년 임대 북적…퀄리티는 일단 합격,"[('판교', 'LOCATION'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…퀄리티는', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('합격', 'O')]"
54,2009.02.08. 오후 4:23,부동산 규제 완화 급물살,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
55,2009.02.08. 오후 4:08,디자인 뛰어난 아파트 분양가 상향 추진,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
56,2009.02.08. 오후 3:41,용산구청 주거용 오피스텔 단속 물의,"[('용산구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O')]"
57,2009.02.08. 오후 3:39,국토해양부 지난달 4조745억원 예산 집행,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4조745억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
58,2009.02.08. 오후 3:36,소형아파트 불황에 강하고 실속만점 인기 쑥쑥 ,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강하고', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), ('만', 'QUANTITY'), ('점', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
59,2009.02.08. 오후 2:59,투자포인트인천 청라 판교 열기 이을까,"[('투자포인트', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이을까', 'O')]"
60,2009.02.08. 오후 2:49,디자인 뛰어난 아파트 분양가 더 오른다,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
61,2009.02.08. 오후 2:48,삼성동·잠실 일대 20조대 개발사업 추진,"[('삼성동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('20조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
62,2009.02.08. 오후 2:33,강남 아파트값 9개월 만에 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
63,2009.02.08. 오후 2:23,서울시 주요 문화재 24시간 지킨다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('지킨다', 'O')]"
64,2009.02.08. 오후 2:23,송파 동남권 유통단지 전문매장 분양,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전문매장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
65,2009.02.08. 오후 2:21,토공 청라·영종서 올해 47만㎡ 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('47만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
66,2009.02.08. 오후 1:24,현대건설 올해 수조목표 18조원 이상으로 상향 조정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수조목표', 'O'), (' ', 'O'), ('18조원 이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
67,2009.02.08. 오후 1:24,현대건설 2009 수주전략 회의 올해 수주목표 18조원 이상 책정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주전략', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('18조원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책정', 'O')]"
68,2009.02.08. 오후 1:19,오피스텔 주거용·업무용 희비 엇갈려,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용·업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
69,2009.02.08. 오후 12:31,건축자재전 2009 하우징브랜드페어,"[('건축자재전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하우징브랜드페어', 'EVENT')]"
70,2009.02.08. 오후 12:18,국토부 전달 4조원 집행..계획대비 55% 증가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행..계획대비', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
71,2009.02.08. 오후 12:11,현대건설 올 수주 목표 18조원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('18조원', 'QUANTITY')]"
72,2009.02.08. 오전 11:47,올해 버블세븐 시가총액 6천500억 증가,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('6천500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
73,2009.02.08. 오전 11:38,강남ㆍ송파 쌍끌이..버블세븐 시가총액 6500억원 ↑,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍끌이..', 'O'), ('버블세븐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
74,2009.02.08. 오전 11:36,SH공사 가든파이브 전문상가 379실 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문상가', 'O'), (' ', 'O'), ('379실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
75,2009.02.08. 오전 11:32,수공 현대제철 산업용수 15년간 운영,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업용수', 'O'), (' ', 'O'), ('15년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
76,2009.02.08. 오전 11:32,국토부 1월에만 4조원 풀었다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀었다', 'O')]"
77,2009.02.08. 오전 11:19,1분기 집 사겠다 매수지수 급상승,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('매수지수', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
78,2009.02.08. 오전 11:15,문정동 가든파이브 9일부터 분양,"[('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2009.02.08. 오전 11:15,SH공사 동남권유통단지 상가 379호 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('379호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
80,2009.02.08. 오전 11:00,국토부 지난달에 4조745억원 집행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4조745억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
81,2009.02.08. 오전 11:00,국토부 1월에만 재정 4조745억 풀어,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('4조745억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O')]"
82,2009.02.08. 오전 11:00,1월 SOC예산 11조919억원 풀렸다,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SOC예산', 'O'), (' ', 'O'), ('11조919억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀렸다', 'O')]"
83,2009.02.08. 오전 10:22,디자인 우수 아파트 분양가 상향 추진,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
84,2009.02.08. 오전 9:23,주간부동산서울 전셋값 오름세 확산..0.09%↑,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산..', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
85,2009.02.08. 오전 9:16,쏙쏙부동산토지거래허가 풀려도 농지 못산다,"[('쏙쏙부동산토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려도', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
86,2009.02.08. 오전 9:01,부동산캘린더판교 푸르지오 그랑블 계약,"[('부동산캘린더', 'O'), ('판교 푸르지오 그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
87,2009.02.08. 오전 6:35,홍대 앞 지하주차장 사업자 포스코건설 컨소시엄 선정,"[('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
88,2009.02.08. 오전 6:01,올해 버블세븐 시가총액 6천500억 증가,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('6천500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
89,2009.02.08. 오전 6:00,전주 공시지가 평균 0.84% 하락,"[('전주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.84%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
90,2009.02.08. 오전 1:02,美 집 장만 적기 논란,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
91,2009.02.09. 오후 9:55,작년 주택착공 면적 2000년이후 최저,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택착공', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
92,2009.02.09. 오후 8:34,해외건설협회 회장단 동반사퇴,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장단', 'O'), (' ', 'O'), ('동반사퇴', 'O')]"
93,2009.02.09. 오후 7:51,버블세븐 아파트값 양극화…서울 상승경기 하락,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승경기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
94,2009.02.09. 오후 7:17,핸드볼 큰잔치 벽산건설 서울시청 꺽고 첫승,"[('핸드볼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('큰잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꺽고', 'O'), (' ', 'O'), ('첫승', 'O')]"
95,2009.02.09. 오후 7:16,금호건설 용산 한남더힐 임대분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
96,2009.02.09. 오후 6:49,고동현 동일하이빌 사장 “사옥 이전·알짜부지 매각 추진”,"[('고동현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전·알짜부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O')]"
97,2009.02.09. 오후 6:46,2월 중 분양가 상한제 폐지·양도세 일시면제,"[('2월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일시면제', 'O')]"
98,2009.02.09. 오후 6:46,장기 표류했던 알짜단지 본격 분양,"[('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('표류했던', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
99,2009.02.09. 오후 6:46,SH공사 사장직무대행 김효수씨,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장직무대행', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김효수', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
100,2009.02.09. 오후 6:45,물관리 전시관 개관,"[('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
101,2009.02.09. 오후 6:45,한신공영 부사장에 이인황씨,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이인황', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
102,2009.02.09. 오후 6:45,미분양펀드 향한 ‘싸늘한 시선’,"[('미분양펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싸늘한', 'O'), (' ', 'O'), ('시선’', 'O')]"
103,2009.02.09. 오후 6:26,트라팰리스발 목동 집값 온기,"[('트라팰리스발', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
104,2009.02.09. 오후 6:21,강남 집값은 상승...거래는 한산,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승...거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION')]"
105,2009.02.09. 오후 6:19,부동산 3대 규제 완화 빨라지나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라지나', 'O')]"
106,2009.02.09. 오후 6:14,“집값 상승 일시적… 규제 풀면 뛸수도”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀면', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸수도”', 'O')]"
107,2009.02.09. 오후 5:54,시흥 군자지구 개발 고민되네,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('고민되네', 'O')]"
108,2009.02.09. 오후 5:54,중견 건설사 자구노력 속도낸다,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자구노력', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
109,2009.02.09. 오후 5:54,주택 허가면적 10년만에 최저,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
110,2009.02.09. 오후 5:54,분양 성남 스타타워 아파트형공장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스타타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O')]"
111,2009.02.09. 오후 5:54,충남 북천안 물류단지 조성,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('천안 물류단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
112,2009.02.09. 오후 5:54,분양 성내동 파라디아 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아 아파트', 'ARTIFACT')]"
113,2009.02.09. 오후 5:54,판교 중대형 임대도 성공할까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
114,2009.02.09. 오후 5:54,남양주선 계약금 없이 집산다 ,"[('남양주선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('집산다', 'O')]"
115,2009.02.09. 오후 5:54,아파트 매수심리 녹기 시작하나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('녹기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하나', 'O')]"
116,2009.02.09. 오후 5:54,공동시공한 잠실 리센츠 하자보수 구멍,"[('공동시공한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리센츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('구멍', 'O')]"
117,2009.02.09. 오후 5:54,서초구 부동산소식지 배포,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산소식지', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
118,2009.02.09. 오후 5:54,부동산써브 강남 재건축 세미나,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
119,2009.02.09. 오후 5:54,엠코 우린 건설경기 불황 몰라,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라', 'O')]"
120,2009.02.09. 오후 5:54,상반기 수도권 7만가구 분양,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2009.02.09. 오후 5:54,자영업자 크게 감소…상가시장에 먹구름,"[('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…상가시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
122,2009.02.09. 오후 5:41,외국계 자금 빌딩 매입 입질…상반기 매수 나설 듯,"[('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('입질…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('나설', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
123,2009.02.09. 오후 5:41,김해시 테크노벨리 조성사업 본격 착수,"[('김해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노벨리 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
124,2009.02.09. 오후 5:41,하남시 건축물 경관 가이드라인 도입,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
125,2009.02.09. 오후 5:41,집값 하락세 주춤…실수요자 거래 늘어,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
126,2009.02.09. 오후 5:41,서울 한남동 보증금 25억 임대…분양 성공할까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('25억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
127,2009.02.09. 오후 5:41,버블세븐 시가총액 올 들어 6천500억 증가,"[('버블세븐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('6천500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
128,2009.02.09. 오후 5:33,강남권 아파트값 바닥 찍나,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍나', 'O')]"
129,2009.02.09. 오후 5:27,매수문의는 느는데…  비강남권은 아직 차분,"[('매수문의는', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('차분', 'O')]"
130,2009.02.09. 오후 5:27,부쩍 오른 강남3구 집값 기대해도 될까,"[('부쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기대해도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
131,2009.02.09. 오후 5:22,금호건설 옛 단국대부지 한남 더힐 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('한남 더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2009.02.09. 오후 5:22,현대성우 온라인 신규 회원 리프트 50% 할인,"[('현대성우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리프트', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
133,2009.02.09. 오후 5:21,리포트 B등급 건설사 자구책 예외없다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('B등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자구책', 'O'), (' ', 'O'), ('예외없다', 'O')]"
134,2009.02.09. 오후 5:20,리포트부동산 3대 규제 완화 빨라지나,"[('리포트부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라지나', 'O')]"
135,2009.02.09. 오후 5:20,리포트 트라팰리스발 목동 집값 온기,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('트라팰리스', 'EVENT'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
136,2009.02.09. 오후 5:20,리포트 강남 집값은 상승...거래는 한산,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승...거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION')]"
138,2009.02.09. 오후 5:06,엠코 공공공사 첫 단독수주,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단독수주', 'O')]"
139,2009.02.09. 오후 5:05,용산참사 농성자·철거업체 27명 무더기 기소,"[('용산참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('농성자', 'CIVILIZATION'), ('·철거업체', 'O'), (' ', 'O'), ('27명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
140,2009.02.09. 오후 5:04,초점5＋2광역경제권 갈등 봉합 광주.전남 득실은,"[('초점', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('＋', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('광역경제권', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('봉합', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('득실은', 'O')]"
141,2009.02.09. 오후 5:03,B등급 건설사도 자구안 만든다,"[('B등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('자구안', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
142,2009.02.09. 오후 5:03,작년 주택착공 면적 2000년 이후 최저,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택착공', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
143,2009.02.09. 오후 5:03,성남 스타타워 상가 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스타타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
144,2009.02.09. 오후 4:58,서울시 재개발 참사 방지 대책 윤곽,"[('서울시 재개발 참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
145,2009.02.09. 오후 4:44,해외건설협회 회장 부회장 동반 사퇴,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
146,2009.02.09. 오후 4:31,관악 한일 유앤아이아파트 분양.. 3.3㎡ 당 1200만원,"[('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일 유앤아이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY')]"
147,2009.02.09. 오후 4:19,5＋2 광역경제권 갈등 일단락…균형위광주시 합의,"[('5＋2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역경제권', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('일단락…', 'O'), ('균형위광주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
148,2009.02.09. 오후 4:18,대한건설협회 건설입찰 계약 실무과정 교육 개설,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
149,2009.02.09. 오후 4:12,건설협회 3대 건설관련 전시회 참관 프로그램 개설,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('참관', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
150,2009.02.09. 오후 4:10,버블세븐 아파트값 양극화..서울↑·경기↓,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('↑·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('↓', 'O')]"
151,2009.02.09. 오후 3:57,금호건설 한남 더 힐 467가구 임대분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('467가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
152,2009.02.09. 오후 3:55,부동산개발업체 하루 1곳 폐업 찬바람,"[('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
153,2009.02.09. 오후 3:54,인천경제자유구역 청라웰카운티 18일 분양,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라웰카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
154,2009.02.09. 오후 3:53,자영업자 감소…상가미분양 부채질,"[('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감소…상가미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
155,2009.02.09. 오후 3:51,수원시 공시지가 10년만에 하락,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
156,2009.02.09. 오후 3:45,건설협회 일본 건설시장 연수 프로그램 가동,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
157,2009.02.09. 오후 3:45,건설협회 ‘건설입찰계약.마케팅 실무과정’ 개설,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건설입찰계약.마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정’', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
158,2009.02.09. 오후 3:11,울산시 옥동 옛 예비군훈련장 매입키로,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('예비군', 'ARTIFACT'), ('훈련장', 'O'), (' ', 'O'), ('매입키로', 'O')]"
159,2009.02.09. 오후 3:11,주택매수세 살아난다고,"[('주택매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다고', 'O')]"
160,2009.02.09. 오후 3:11,서울시 세입자 지원방안 마련할 것,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
161,2009.02.09. 오후 3:06,중견 건설사 자구계획 본격화,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자구계획', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
162,2009.02.09. 오후 3:04,건설협회 입찰계약·부동산 실무과정 개설,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰계약·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
163,2009.02.09. 오후 3:02,건설협회 일본건설시장 연수·시찰 시행,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연수·시찰', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
164,2009.02.09. 오후 3:00,강남·강동·서초·송파 매매가 일제히 상승,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
165,2009.02.09. 오후 2:57,금호건설 한남 더힐 467가구 16일 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남 더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('467가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2009.02.09. 오후 2:57,동일토건동일하이빌 先통합 後합병,"[('동일토건동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('先통합', 'O'), (' ', 'O'), ('後합병', 'O')]"
167,2009.02.09. 오후 2:56,제2경부고속도로 하반기 턴키발주,"[('제2', 'QUANTITY'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('턴키발주', 'O')]"
168,2009.02.09. 오후 2:51,금주의 부동산 캘린더 전매제한 단축 청라 ‘웰카운티’ 분양,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웰카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2009.02.09. 오후 2:51,용산 판교 고급임대 ‘No.1’ 타이틀 매치,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('No.1', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('타이틀', 'O'), (' ', 'O'), ('매치', 'O')]"
170,2009.02.09. 오후 2:49,주택매수지수 1년만에 첫 상승,"[('주택매수지수', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
171,2009.02.09. 오후 2:46,동남권 유통단지 ‘가든 파이브’ 전문매장 분양,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가든 파이브', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전문매장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2009.02.09. 오후 2:45,KTX  금정산터널 13일 관통식…내년11월 완전개통,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금정산터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관통식…', 'O'), ('내년11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완전개통', 'O')]"
173,2009.02.09. 오후 2:45,작년 주택착공건축허가 사상 최저,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택착공건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
174,2009.02.09. 오후 2:38,판교 중대형 임대 10일부터 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
175,2009.02.09. 오후 2:36,금호건설 용산 한남더힐 임대분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
176,2009.02.09. 오후 2:36,수도권 광역의장들 경인운하 ‘한목소리’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역의장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘한목소리’', 'O')]"
177,2009.02.09. 오후 2:35,동일토건동일하이빌 통폐합 천안서 새출발,"[('동일토건동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
178,2009.02.09. 오후 2:31,엠코 2300억원 민·관급 공사 수주,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민·관급', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
179,2009.02.09. 오후 2:27,잣나무골 편지겨울의 방문자들,"[('잣나무골', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('편지', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('방문자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
180,2009.02.09. 오후 2:21,한남더힐 강북의 타워팰리스 꿈꾼다,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰', 'ARTIFACT'), ('리스', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다', 'O')]"
181,2009.02.09. 오후 2:20,엠코 첫 관급공사 수주.. 독자영업 박차,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('관급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('독자영업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
182,2009.02.09. 오후 2:12,동일하이빌ㆍ동일토건 합병 등 자구책 마련종합,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자구책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련종합', 'O')]"
183,2009.02.09. 오후 2:05,가장 잔인하게 강제 철거하는 나라 한국·남아공,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('잔인하게', 'O'), (' ', 'O'), ('강제', 'O'), (' ', 'O'), ('철거하는', 'O'), (' ', 'O'), ('나라', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('남아공', 'COUNTRY')]"
184,2009.02.09. 오후 2:04,북천안 물류단지 조성,"[('북천안 물류단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
185,2009.02.09. 오후 2:03,서초구 부동산소식지 배포,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산소식지', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
186,2009.02.09. 오후 2:02,성내동 파라디아 아파트 분양,"[('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2009.02.09. 오후 2:00,집값·전셋값 동반상승 지역 확산,"[('집값·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
188,2009.02.09. 오후 1:56,동일하이빌ㆍ동일토건 합병 등 자구책 마련,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자구책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
189,2009.02.09. 오후 1:54,토지거래허가구역 해제와 시장의 변화,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제와', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O')]"
190,2009.02.09. 오후 1:48,금정역 주변 뉴타운 개발 친환경 초고층도시로 변화 중,"[('금정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
191,2009.02.09. 오후 1:46,수자원공사 네팔·부탄에 물관리 노하우 전수,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네팔', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('부탄', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
192,2009.02.09. 오후 1:43,은평뉴타운 거래 활발..저가매물 소진,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발..저가매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
193,2009.02.09. 오후 1:41,행복도시 입주자없는 유령도시될 판,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('유령도시될', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
194,2009.02.09. 오후 1:28,경기도 가평 전원토지 8900원㎡ 매각공고,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
195,2009.02.09. 오후 1:14,제주항공 일본 정기노선 취항기념 항공권 무료증정,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정기노선', 'O'), (' ', 'O'), ('취항기념', 'O'), (' ', 'O'), ('항공권', 'O'), (' ', 'O'), ('무료증정', 'O')]"
196,2009.02.09. 오후 12:42,水公 상수도 분야 ADB 교육 용역 수주,"[('水公', 'O'), (' ', 'O'), ('상수도', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('ADB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
197,2009.02.09. 오후 12:00,UBS 韓 부동산 버블 일본과 다르다,"[('UBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O')]"
198,2009.02.09. 오전 11:55,강남 재건축 세미나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
199,2009.02.09. 오전 11:52,엠코 몰아치기 수주 눈길,"[('엠코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('몰아치기', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
200,2009.02.09. 오전 11:48,호반건설 2009년 서울 수도권에 6천여 세대 공급,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6천여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
201,2009.02.09. 오전 11:41,경매ABC①부동산 경매로 돈 벌수 있나,"[('경매ABC①부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
202,2009.02.09. 오전 11:39,교통안전공단 1급 보직 절반 23급 대거발탁 인사,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보직', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거발탁', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
203,2009.02.09. 오전 11:34,부동산에 관한 궁금증 풀어드려요,"[('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('관한', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어드려요', 'O')]"
204,2009.02.09. 오전 11:31,경기도 저상버스 200대 추가운행,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저상버스', 'O'), (' ', 'O'), ('200대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가운행', 'O')]"
205,2009.02.09. 오전 11:30,서울·인천·경기 의회 경인운하 반드시 착공해야,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의회', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공해야', 'O')]"
206,2009.02.09. 오전 11:23,주택 건축허가 환난이후 최저..2010년 수급불균형,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('환난이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최저..', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수급불균형', 'O')]"
207,2009.02.09. 오전 11:23,아파트 분양보증 사고 급증세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
208,2009.02.09. 오전 11:19,주택 건축허가 면적 10년만에 최저,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
209,2009.02.09. 오전 11:17,부천 고강뉴타운 148만㎡ ‘에코도시’로 개발,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고강뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('148만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘에코도시’로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
210,2009.02.09. 오전 11:08,노원구 경춘선 부지 대규모 공원 탈바꿈,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
211,2009.02.09. 오전 11:08,서울 전세값  2주 연속 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
212,2009.02.09. 오전 11:07,서울·인천·경기 시·도의회  경인운하 조기착공 촉구,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시·도의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기착공', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
213,2009.02.09. 오전 11:07,한강홍수통제소 물관리전시관 개관,"[('한강홍수통제소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('물관리전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
214,2009.02.09. 오전 11:02,해양보호 안전수준미달 선박 점검 강화,"[('해양보호', 'O'), (' ', 'O'), ('안전수준미달', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
215,2009.02.09. 오전 11:00,한강홍수통제소 물관리전시관 개관,"[('한강홍수통제소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('물관리전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
216,2009.02.09. 오전 10:58,한남동 단국대부지 아파트 16년만에 분양,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('16년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2009.02.09. 오전 10:58,우리銀 건설사 워크아웃 신속 진행,"[('우리銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신속', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
218,2009.02.09. 오전 10:57,동남권유통단지 전자·가구 매장 분양,"[('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전자·가구', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2009.02.09. 오전 10:57,역전세 대출 설익은 대책으로 비난,"[('역전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('설익은', 'O'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('비난', 'O')]"
220,2009.02.09. 오전 10:56,최재덕 주공 사장 주·토공 통합법안 2월 처리돼야,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주·토공 통합법안', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처리돼야', 'O')]"
221,2009.02.09. 오전 10:56,판교 중ㆍ대형 10년 공공임대 ‘환경 만족 임대료 실망’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중ㆍ대형', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘환경', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('실망’', 'O')]"
222,2009.02.09. 오전 10:53,서울 100층의 꿈..길몽 악몽,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('100층', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈..길몽', 'O'), (' ', 'O'), ('악몽', 'O')]"
223,2009.02.09. 오전 10:50,현대건설 올 수주목표 18조원으로 상향,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('18조원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
224,2009.02.09. 오전 10:49,지난해 건축 허가 환란 이후 최저,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('환란', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
225,2009.02.09. 오전 10:45,수도권 3개단체장 경인운하 성공위해 손잡는다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('단체장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성공위해', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡는다', 'O')]"
226,2009.02.09. 오전 10:42,서울 전셋값 2주 연속 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
227,2009.02.09. 오전 10:37,교통안전공단 직급파괴 등 인사장벽 허문다,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직급파괴', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인사장벽', 'O'), (' ', 'O'), ('허문다', 'O')]"
228,2009.02.09. 오전 10:36,제2경부고속도로 1단계 9월 턴키발주종합,"[('제2', 'QUANTITY'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('턴키발주종합', 'O')]"
229,2009.02.09. 오전 10:35,재개발·재건축 전망 세미나 19일 개최,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
230,2009.02.09. 오전 10:35,버블세븐 시가총액 6500억원 증가,"[('버블세븐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
231,2009.02.09. 오전 10:30,물 만난 아파트 블루 르네상스 名作 된다,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('블루', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('名作', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
232,2009.02.09. 오전 10:24,미분양리츠 이달말 첫선..주공 AMC설립 임박,"[('미분양리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선..', 'O'), ('주공 AMC', 'ORGANIZATION'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
233,2009.02.09. 오전 10:15,서울 동남권유통단지 전문상가 분양 시작,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
234,2009.02.09. 오전 10:12,주거용 건축허가 환란 이후 최저,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('환란', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
235,2009.02.09. 오전 10:12,현대건설 올해 수주 업계 최대인 18조원으로 상향,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대인', 'O'), (' ', 'O'), ('18조원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
236,2009.02.09. 오전 9:59,제2경부고속도로 1단계 하반기 턴키 발주,"[('제2', 'QUANTITY'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
237,2009.02.09. 오전 9:46,한남 더힐 사업표류 16년 만 임대 분양,"[('한남 더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업표류', 'O'), (' ', 'O'), ('16년 만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2009.02.09. 오전 9:46,분양캘린더청라지구 126219㎡ 464가구 주목,"[('분양캘린더', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('126219㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('464가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
239,2009.02.09. 오전 9:41,제2경부고속도로 연말께 공사발주,"[('제2', 'QUANTITY'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사발주', 'O')]"
240,2009.02.09. 오전 9:38,부산 농지.임야 줄고 도로.대지 증가,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('농지.', 'O'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('도로.대지', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
241,2009.02.09. 오전 9:09,이르면 이번주 부동산 3대 규제 완화,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
242,2009.02.09. 오전 9:08,노원구 경춘선 부지 공원으로 탈바꿈,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
243,2009.02.09. 오전 9:01,동영상임대아파트라고 얕보지 마세요,"[('동영상임대아파트라고', 'O'), (' ', 'O'), ('얕보지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
244,2009.02.09. 오전 8:46,부동산 3대 현안 한꺼번에 푼다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현안', 'O'), (' ', 'O'), ('한꺼번에', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
245,2009.02.09. 오전 8:14,최재덕 사장 주·토공 통합법안 임시국회서 반드시 처리돼야,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주·토공 통합법안', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임시국회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('처리돼야', 'O')]"
246,2009.02.09. 오전 8:01,서울 서초구 부동산 소식지 제작,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소식지', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
247,2009.02.09. 오전 7:51,아파트시장 실수요자들이 돌아온다,"[('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아온다', 'O')]"
248,2009.02.09. 오전 7:41,주택건축 허가면적 1998년 이후 최저,"[('주택건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1998년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
249,2009.02.09. 오전 6:05,주택 착공 저조..2000년이후 최저,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('저조..', 'O'), ('2000년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
250,2009.02.09. 오전 6:02,전매제한 완화 판교발 집값 하락에 분당 타격,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
251,2009.02.09. 오전 6:01,아파트 시장 실수요자 귀환,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('귀환', 'O')]"
252,2009.02.09. 오전 3:51,한강변 재건축 호재… 강남4구 일제히 오름세,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
253,2009.02.09. 오전 3:39,전세시황강남發 오름세 확산…신도시 일산평촌은 내려,"[('전세시황', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('일산평촌', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
254,2009.02.09. 오전 3:30,매매시황재건축 거래 뚝…서울 양천구 5개월만에 상승세,"[('매매시황재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
255,2009.02.10. 오후 11:28,동판교 3자녀 특별공급 임대 아파트 최고 9.5대 1,"[('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('9.5대 1', 'QUANTITY')]"
256,2009.02.10. 오후 11:04,세입자 상가권리금 해결책은,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책은', 'O')]"
257,2009.02.10. 오후 11:03,눈길 끄는 1인 주택,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
258,2009.02.10. 오후 10:40,한남 더힐 서울시 디자인 심의 통과 첫 사례,"[('한남 더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
259,2009.02.10. 오후 10:33,건설 관련 단체 회장 구인난,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구인난', 'O')]"
260,2009.02.10. 오후 9:57,판교 중대형임대 3자녀 특별공급 2.2대1 마감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
261,2009.02.10. 오후 9:55,판교 임대 청약열풍 예고…특별공급 최고 5.6대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5.6대1', 'QUANTITY')]"
262,2009.02.10. 오후 9:23,판교 중대형 특별공급 청약률 2.2대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2대1', 'QUANTITY')]"
263,2009.02.10. 오후 9:01,판교임대 특별공급 2.2대1 마감,"[('판교', 'LOCATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
265,2009.02.10. 오후 7:57,부동산 시장 꽁꽁 얼어붙었는데…‘땅땅거린’ 외국인들,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙었는데…‘땅땅거린’', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
266,2009.02.10. 오후 7:35,현대건설 새 사장 누가 될까,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
267,2009.02.10. 오후 7:31,25억짜리 임대아파트는 뭐가 다를까,"[('25억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('다를까', 'O')]"
268,2009.02.10. 오후 7:27,판교 10년임대 분양 못지 않네,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
269,2009.02.10. 오후 7:22,신동아건설 임원 연봉 10% 삭감키로,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삭감키로', 'O')]"
270,2009.02.10. 오후 7:18,한남 더 힐 서울시 디자인 심의 첫 통과,"[('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
271,2009.02.10. 오후 6:56,직할시공 3년 한시적용..보금자리주택법안 통과,"[('직할시공', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한시적용..', 'O'), ('보금자리주택법안', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
272,2009.02.10. 오후 6:52,주공 임대주택 취·등록세 면제,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
273,2009.02.10. 오후 6:39,럭셔리 임대주택 몰려온다,"[('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
274,2009.02.10. 오후 6:33,권리금은 빠져 갈등 불씨 여전,"[('권리금은', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
275,2009.02.10. 오후 6:30,건설업계 위기를 기회로,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로', 'O')]"
276,2009.02.10. 오후 6:29,롯데건설 롯데기공 건설영업부문 양수,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데기공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설영업부문', 'O'), (' ', 'O'), ('양수', 'O')]"
277,2009.02.10. 오후 6:25,“재개발시 상가세입자 우선분양”,"[('“재개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선분양”', 'O')]"
278,2009.02.10. 오후 6:20,“50평 줄게 4억8000만원 내라”… 서민엔 사형선고,"[('“', 'O'), ('50평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄게', 'O'), (' ', 'O'), ('4억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내라”…', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('사형선고', 'O')]"
279,2009.02.10. 오후 6:20,‘공공성 강화’ 근본 해법 빠져 “정치적 미봉책”,"[('‘공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화’', 'O'), (' ', 'O'), ('근본', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O'), (' ', 'O'), ('“정치적', 'O'), (' ', 'O'), ('미봉책”', 'O')]"
280,2009.02.10. 오후 6:19,재개발 제도개선 현실성 있나,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
281,2009.02.10. 오후 6:19,정부서울시 순환재개발 한배 탈까종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('순환재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈까종합', 'O')]"
282,2009.02.10. 오후 6:15,뉴타운發 전·월세 대란 벌써 시작됐다,"[('뉴타운發', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
283,2009.02.10. 오후 6:14,재개발 상가세입자에 우선분양권,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상가세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선분양권', 'O')]"
285,2009.02.10. 오후 6:10,세입자들 “실상 모르는 정부 헛발질”,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“실상', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헛발질”', 'O')]"
289,2009.02.10. 오후 6:03,수도권 미분양 집중점검 4 경기 남부지역,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('지역', 'O')]"
290,2009.02.10. 오후 6:03,워크아웃 건설사들도 신규분양 가능해진다,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들도', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
291,2009.02.10. 오후 5:52,오래된 아파트도 새 아파트로 체인지,"[('오래된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('체인지', 'O')]"
292,2009.02.10. 오후 5:52,분양후 남은 재개발 상가 세입자에 우선권,"[('분양후', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O')]"
293,2009.02.10. 오후 5:52,현대건설 사장 후보자 4명으로 압축 면접후 최종 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('압축', 'O'), (' ', 'O'), ('면접후', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
294,2009.02.10. 오후 5:51,초기자금 줄이자 임대아파트 관심,"[('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
295,2009.02.10. 오후 5:51,상반기 수도권 4만4000가구 분양,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2009.02.10. 오후 5:51,입주 예정자들 갈아타기 비상,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
297,2009.02.10. 오후 5:51,불황에도 외국인들 땅 대거 사들여,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('사들여', 'O')]"
298,2009.02.10. 오후 5:51,부동산 마케팅 교육과정 개설,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
300,2009.02.10. 오후 5:50,“재개발 조합 토지수용권 개선 필요”,"[('“재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('토지수용권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
301,2009.02.10. 오후 5:47,코오롱건설 태백에 생수 지원,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태백', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
302,2009.02.10. 오후 5:47,외국인 여의도 24배 땅 보유,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
303,2009.02.10. 오후 5:47,부동산 디벨로퍼 과정 개설,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
304,2009.02.10. 오후 5:47,일본건설시장 시찰 프로그램 개설,"[('일본', 'COUNTRY'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('시찰', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
305,2009.02.10. 오후 5:47,대규모 단지 무더기 분양 연기,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
306,2009.02.10. 오후 5:47,아파트 청약경쟁률 분양가가 좌우한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우한다', 'O')]"
307,2009.02.10. 오후 5:47,서울서 가까운 수도권 노려볼까,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
308,2009.02.10. 오후 5:47,여성안전 아파트 구로구에 첫선,"[('여성안전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
309,2009.02.10. 오후 5:47,광진구청 부동산 거래분쟁 조정,"[('광진구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
310,2009.02.10. 오후 5:47,강남3구 투기지구 빨리 해제,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
311,2009.02.10. 오후 5:47,부동산개발 구조조정 강좌,"[('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
312,2009.02.10. 오후 5:43,보금자리주택 6월 시범지구지정..11월 사전예약,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범지구지정..', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
314,2009.02.10. 오후 5:40,현대건설 경영진추천위원회 4명 면접대상자 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영진추천위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면접대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
315,2009.02.10. 오후 5:39,상가 세입자 대책，핵심 ‘권리금’은 빠져,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책，핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘권리금’은', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
316,2009.02.10. 오후 5:38,외국인 보유토지 여의도 24.7배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24.7배', 'QUANTITY')]"
317,2009.02.10. 오후 5:36,송파 가든파이브 분양 지지부진,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
318,2009.02.10. 오후 5:35,구로구 女心 사로잡는 아파트 짓는다,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('女心', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
319,2009.02.10. 오후 5:34,마천루 ‘先잡기’ 후끈,"[('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('‘先잡기’', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
320,2009.02.10. 오후 5:33,현장르포 판교신도시 공공임대 분양 현장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O')]"
321,2009.02.10. 오후 5:32,재개발 건물주도 세입자 보상금 일부 부담,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주도', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
322,2009.02.10. 오후 5:32,수도권 분양시장 4만4천여 가구 일반분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
323,2009.02.10. 오후 5:31,코오롱건설 태백시에 생수 4만여 리터 지원,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태백시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4만여 리터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
324,2009.02.10. 오후 5:27,현대건설 CEO 선임 경추위 4인 면접 실시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O'), (' ', 'O'), ('경추위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면접', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
325,2009.02.10. 오후 5:24,경기도 10개 시 과밀억제권역 제외 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('과밀억제권역', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
326,2009.02.10. 오후 5:24,수도권서 4만여 가구 분양…관심 가질 만,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가질', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
327,2009.02.10. 오후 5:24,재개발 대책 역부족…권리금 결론 못내,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족…권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
328,2009.02.10. 오후 5:23,오늘부터 판교신도시 중대형 임대 청약,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
329,2009.02.10. 오후 5:17,사외이사，그들만의 리그 6 거수기인가，견제인가,"[('사외이사', 'CIVILIZATION'), ('，그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('리그', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거수기인가，견제인가', 'O')]"
330,2009.02.10. 오후 5:13,인천지역 상반기 공동주택 1만3000여가구 공급 예정,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
331,2009.02.10. 오후 5:12,한남동 고급임대 더힐 견본주택 가보니…,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급임대 더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
332,2009.02.10. 오후 5:12,리포트건설업계 위기를 기회로,"[('리포트건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로', 'O')]"
333,2009.02.10. 오후 5:11,리포트 럭셔리 임대주택 몰려온다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
334,2009.02.10. 오후 5:11,리포트 재개발 제도개선 현실성 있나,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
335,2009.02.10. 오후 5:11,리포트 재개발 상가세입자에 우선분양권,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상가세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선분양권', 'O')]"
337,2009.02.10. 오후 5:00,강남아파트거래 급증했다고,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증했다고', 'O')]"
338,2009.02.10. 오후 4:55,동대문구공공용지 사용료 부과 위한 전수조사 실시,"[('동대문구', 'LOCATION'), ('공공용지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('전수조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
341,2009.02.10. 오후 4:43,삼성타운의힘 주변상가 3.3㎡당 3000만원상승,"[('삼성타운의힘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
342,2009.02.10. 오후 4:31,안양ㆍ광명 등 10개시 과밀억제권역 해제 추진,"[('안양', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('과밀억제권역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
344,2009.02.10. 오후 4:30,신동아건설 임원 연봉 10% 자진 반납,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('반납', 'O')]"
345,2009.02.10. 오후 4:13,정부서울시 순환재개발 한배 탈까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('순환재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈까', 'O')]"
346,2009.02.10. 오후 4:08,현대건설 차기CEO 후보 34명 압축,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('34명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압축', 'O')]"
347,2009.02.10. 오후 3:46,강동구청역 성내 파라디아 잔여분 분양,"[('강동구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성내', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2009.02.10. 오후 3:44,최경환  강남3구 투기지구 빨리 해제,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
350,2009.02.10. 오후 3:32,전문가 재개발 개선안 효과 미흡,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
351,2009.02.10. 오후 3:32,서울 성동구 행당지구에 42층 주상복합 본격 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행당지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('42층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
352,2009.02.10. 오후 3:26,보증금 25억·월세 429만원 임대 뭐가 다를까,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('25억', 'QUANTITY'), ('·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('429만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('다를까', 'O')]"
353,2009.02.10. 오후 3:26,동탄 2신도시 기업이전 보상 ‘순항’,"[('동탄 2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업이전', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘순항’', 'O')]"
354,2009.02.10. 오후 3:17,현대건설 노조 낙하산 CEO 반대,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
355,2009.02.10. 오후 3:17,대한주택보증 10일부터 워크아웃업체 보증취급,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('워크아웃업체', 'O'), (' ', 'O'), ('보증취급', 'O')]"
356,2009.02.10. 오후 3:16,엠코 불황속 ‘나홀로 호황’,"[('엠코', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황’', 'O')]"
357,2009.02.10. 오후 3:16,외국인 국내 땅 ‘여의도 24.7배’ 소유,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24.7배', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
358,2009.02.10. 오후 3:16,건폐율 운용 지자체 입맛대로,"[('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('운용', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛대로', 'O')]"
359,2009.02.10. 오후 3:16,버즈두바이 현장소장 ENR 뉴스메이커 25인에 선정,"[('버즈두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현', 'CIVILIZATION'), ('장소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('ENR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스메이커', 'O'), (' ', 'O'), ('25인', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
360,2009.02.10. 오후 3:14,경남기업 222억원 규모 용인∼남사 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('222억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('남사 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2009.02.10. 오후 3:11,자영업자 감소 상가위축 우려,"[('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('상가위축', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
362,2009.02.10. 오후 3:05,워크아웃 건설사도 보증 가능해져,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
363,2009.02.10. 오후 3:04,현대건설노조 낙하산 인사 반대,"[('현대건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
364,2009.02.10. 오후 3:03,재개발 상가 세입자 우선분양권 제공,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
365,2009.02.10. 오후 3:01,충주호 호수앞토지 78000원 40% 특별할인가,"[('충주호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수앞토지', 'O'), (' ', 'O'), ('78000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별할인가', 'O')]"
366,2009.02.10. 오후 3:00,삼성건설 김경준 두바이현장소장 ENR 선정2008 뉴스메이커 25인 뽑혀,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김경준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('현장소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('ENR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴스메이커', 'O'), (' ', 'O'), ('25인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뽑혀', 'O')]"
367,2009.02.10. 오후 2:59,첫 선 보인 고급임대 묶인 돈 풀어낼까,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('보인', 'O'), (' ', 'O'), ('고급임대', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어낼까', 'O')]"
368,2009.02.10. 오후 2:53,용인시 표준지 공시지가 3.54% 하락,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
369,2009.02.10. 오후 2:50,상가세입자에 분양권 우선 부여,"[('상가세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
370,2009.02.10. 오후 2:45,그린벨트 50%이상 지역 과밀억제권역 제외 추진,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('과밀억제권역', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
371,2009.02.10. 오후 2:42,동탄2신도시 이전기업 조기보상,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전기업', 'O'), (' ', 'O'), ('조기보상', 'O')]"
372,2009.02.10. 오후 2:30,코오롱건설 식수난 태백시에 생수 4만리터 지원,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식수난', 'O'), (' ', 'O'), ('태백시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생수', 'O'), (' ', 'O'), ('4만리터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
373,2009.02.10. 오후 2:29,삼성 김경준 소장 08년 화제의 인물로 선정,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김경준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('08년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('인물로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
374,2009.02.10. 오후 2:27,서울 가까운 수도권 분양 노려볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
375,2009.02.10. 오후 2:25,여성 안전 아파트 나온다,"[('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
376,2009.02.10. 오후 2:22,하이패스 단말기 200만대 보급,"[('하이패스 단말기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('200만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
377,2009.02.10. 오후 2:22,안양·광명·하남 등 과밀억제권역 해제 추진,"[('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('과밀억제권역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
378,2009.02.10. 오후 2:22,부동산개발 구조조정 강좌,"[('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
379,2009.02.10. 오후 2:21,분양가 낮춰야 청약경쟁률 높아진다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰야', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
380,2009.02.10. 오후 2:19,현대건설 후임사장 촉각..채권단 김중겸씨 등 추천,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후임사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('촉각..채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
381,2009.02.10. 오후 2:19,버블세븐 아파트값 양극화…서울 ↑·경기 ↓,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('↑·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
382,2009.02.10. 오후 2:18,코오롱건설 태백에 생수 4만 리터 지원,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태백', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4만 리터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
383,2009.02.10. 오후 2:17,경남기업 용인남사 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인남사 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
384,2009.02.10. 오후 2:16,부동산 거래분쟁 구청이 직접 조정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('구청이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
385,2009.02.10. 오후 2:14,울산신일반산업단지 분양,"[('울산신일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2009.02.10. 오후 2:14,서울 월계로 확 넓어진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월계', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
387,2009.02.10. 오후 2:04,재개발 세입자 우선분양 땜질 논란,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('땜질', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
388,2009.02.10. 오후 2:02,코오롱건설 가뭄지역에 생수 지원,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가뭄지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('생수', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
389,2009.02.10. 오후 1:59,동탄 2신도시 197개 4379억원 규모 채권 보상,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('197개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4379억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
390,2009.02.10. 오후 1:55,정부 개선안에 조합들 재개발 못하겠다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개선안에', 'O'), (' ', 'O'), ('조합들', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('못하겠다', 'O')]"
391,2009.02.10. 오후 1:50,워크아웃 건설사 분양보증 재개,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
392,2009.02.10. 오후 1:48,경남기업 222억원 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('222억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
393,2009.02.10. 오후 1:47,경남기업 222억 용인남사 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('222억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용인남사 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
394,2009.02.10. 오후 1:42,경남기업 222억원 도로확포장공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('222억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로확포장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
395,2009.02.10. 오후 1:32,주택보증 워크아웃 기업도 보증서 발급,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
396,2009.02.10. 오후 1:28,포천시토지 저수지와 계곡을 접한 전원 토지 ㎡11948원 매각공고,"[('포천시', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('저수지와', 'O'), (' ', 'O'), ('계곡을', 'O'), (' ', 'O'), ('접한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), ('11948원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
397,2009.02.10. 오후 1:23,경매ABC②경매 어떻게 진행되나,"[('경매ABC②경매', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('진행되나', 'O')]"
398,2009.02.10. 오후 1:03,재테크광고 나에게 4000만원이 있다면 여기 ,"[('재테크광고', 'O'), (' ', 'O'), ('나에게', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O')]"
399,2009.02.10. 오후 12:55,코오롱건설 “식수난 고통주민 용기 잃지 마세요”,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“식수난', 'O'), (' ', 'O'), ('고통', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용기', 'O'), (' ', 'O'), ('잃지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요”', 'O')]"
400,2009.02.10. 오전 11:52,자이이영애 왜 금호건설 모델하우스에,"[('자이이영애', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O')]"
401,2009.02.10. 오전 11:50,상가 재개발 세입자에 ‘우선분양권’ 부여,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우선분양권', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
402,2009.02.10. 오전 11:49,전국 공항 친환경 녹색공항으로 거듭난다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색공항으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
403,2009.02.10. 오전 11:46,코레일수원애경역사㈜ 수원역 유휴부지 공동개발,"[('코레일수원애경역사', 'ARTIFACT'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O')]"
404,2009.02.10. 오전 11:46,주택보증 워크아웃기업 보증허용..분양재개,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃기업', 'O'), (' ', 'O'), ('보증허용..분양재개', 'O')]"
405,2009.02.10. 오전 11:45,‘사업비 상승 → 사업 지연’ 악순환… 뉴타운 ‘역풍’,"[('‘사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지연’', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환…', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역풍’', 'O')]"
406,2009.02.10. 오전 11:44,C등급 건설사 신규분양 길 열렸다,"[('C등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
407,2009.02.10. 오전 11:41,상가세입자에 우선분양권,"[('상가세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선분양권', 'O')]"
408,2009.02.10. 오전 11:32,월계로 확장공사 준공,"[('월계로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
409,2009.02.10. 오전 11:27,코오롱건설 태백시에 생수 4만리터 지원,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태백시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4만리터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
410,2009.02.10. 오전 11:26,동아건설 원전공사 수주 가능해졌다,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해졌다', 'O')]"
411,2009.02.10. 오전 11:25,건설협회 일본건설시장 시찰 프로그램,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('시찰', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O')]"
412,2009.02.10. 오전 11:21,철도100인포럼 발족기념 국제심포지엄 개최,"[('철도100인포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족기념', 'O'), (' ', 'O'), ('국제심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
413,2009.02.10. 오전 11:21,판교 중대형 10년 임대 청약시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시작', 'O')]"
414,2009.02.10. 오전 11:20,민관공동 남서태평양 심해저광맥 개발,"[('민관공동', 'O'), (' ', 'O'), ('남서태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('심해저광맥', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
415,2009.02.10. 오전 11:20,상반기 수도권 4만4천 가구 분양,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만4천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2009.02.10. 오전 11:14,경기뉴타운 ‘주거비보조제’ 도입 절실,"[('경기뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주거비보조제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
417,2009.02.10. 오전 11:14,정부 재개발 제도개선 반쪽짜리 대책,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('반쪽짜리', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
418,2009.02.10. 오전 11:08,국토부 광동댐 상류 보조댐 건설 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광동댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상류', 'O'), (' ', 'O'), ('보조댐', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
419,2009.02.10. 오전 11:01,주공 국민임대주택 취득ㆍ등록세 면제,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득ㆍ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
420,2009.02.10. 오전 10:53,한국건설문화원 신임 이사장에 김수삼씨 선임,"[('한국건설문화원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김수삼', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
421,2009.02.10. 오전 10:53,외국인 토지소유 6.2% 증가한 210㎢,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지소유', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가한', 'O'), (' ', 'O'), ('210㎢', 'QUANTITY')]"
422,2009.02.10. 오전 10:52,건설청 행정도시 건설 순조롭다,"[('건설청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('순조롭다', 'O')]"
423,2009.02.10. 오전 10:52,무디스 美 주택시장 연말 바닥칠 것,"[('무디스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바닥칠', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
424,2009.02.10. 오전 10:52,부동산 디벨로퍼 과정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
425,2009.02.10. 오전 10:51,포천토지 지장산 저수지 전망 전원 토지 3.3㎡ 39500원 매각공고,"[('포천', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('지장산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저수지', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('39500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
426,2009.02.10. 오전 10:50,김경준 버즈두바이 소장 뉴스메이커 25인 선정,"[('김경준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('버즈두바이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스메이커', 'O'), (' ', 'O'), ('25인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
427,2009.02.10. 오전 10:48,외국인 불황 속 여의도 4배 토지매입,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지매입', 'O')]"
428,2009.02.10. 오전 10:36,건설사 B등급도 칼바람..구조조정 확산,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('B등급', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('칼바람..구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
429,2009.02.10. 오전 10:26,코레일 수원역 민자역사 유휴지 개발,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
430,2009.02.10. 오전 10:25,자영업자數 줄면 상가시장 위축될까,"[('자영업자', 'CIVILIZATION'), ('數', 'O'), (' ', 'O'), ('줄면', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축될까', 'O')]"
431,2009.02.10. 오전 10:25,코오롱건설 태백시에 생수 4만 리터 지원,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태백시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4만 리터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
432,2009.02.10. 오전 10:25,외국인 땅 증가... 여의도 24.7배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24.7배', 'QUANTITY')]"
433,2009.02.10. 오전 10:23,최고급 민간임대 한남 더 힐 들여다보기,"[('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O')]"
434,2009.02.10. 오전 10:20,재개발 제도개선..실효성은 의문,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선..실효성은', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
435,2009.02.10. 오전 10:18,3G 영상폰으로 항공권도 예약하세요,"[('3G', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영상폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('항공권도', 'O'), (' ', 'O'), ('예약하세요', 'O')]"
436,2009.02.10. 오전 10:16,상가세입자 남은 상가에 우선분양권 제공,"[('상가세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
437,2009.02.10. 오전 10:15,삼일아카데미 부동산사업타당성 분석과정 실시,"[('삼일아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산사업타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('분석과정', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
438,2009.02.10. 오전 10:13,현대건설 노조 CEO 낙하산 인사 반대종합,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('반대종합', 'O')]"
439,2009.02.10. 오전 10:02,현대건설노조 차기CEO 정치권 낙하산 반대,"[('현대건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
440,2009.02.10. 오전 9:54,현대건설 노조 낙하산 인사 반대,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
441,2009.02.10. 오전 9:54,상반기 수도권  4만4000여가구 일반 분양,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2009.02.10. 오전 9:53,충주호 호수앞토지 78000원 40% 특별할인가,"[('충주호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수앞토지', 'O'), (' ', 'O'), ('78000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별할인가', 'O')]"
443,2009.02.10. 오전 9:52,원주 부동산 거래 20년 만에 최저,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('20년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
444,2009.02.10. 오전 9:51,경기도선 건폐율보다 크게 낮춰 집지을수 없다,"[('경기도선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건폐율보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('집지을수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
445,2009.02.10. 오전 9:46,동영상29억 임대엔 뭔가 특별한게 있다,"[('동영상', 'O'), ('29억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대엔', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한게', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
446,2009.02.10. 오전 9:42,현대건설 노조 “새CEO 정치권 낙하산 반대”,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('“새', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('반대”', 'O')]"
447,2009.02.10. 오전 9:41,엠코 올들어 벌써 2300억 수주 ‘쾌재’,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쾌재’', 'O')]"
448,2009.02.10. 오전 9:36,정부 재개발대책 일문일답실제 효과는 있나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발대책', 'O'), (' ', 'O'), ('일문일답실제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
449,2009.02.10. 오전 9:36,재개발 제도개선 세입자 보호·공익성 강화 초점,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호·공익성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
450,2009.02.10. 오전 9:30,대구에서 아파트 지으면 망한다,"[('대구', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('망한다', 'O')]"
451,2009.02.10. 오전 9:18,쏙쏙부동산오피스텔에 살면 범법자,"[('쏙쏙부동산오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('살면', 'O'), (' ', 'O'), ('범법자', 'CIVILIZATION')]"
452,2009.02.10. 오전 9:10,제2용산 없게 재개발 상가 세입자 우선분양,"[('제2', 'QUANTITY'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('없게', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선분양', 'O')]"
453,2009.02.10. 오전 8:56,외국인 땅 급증세… 여의도의 24.7배 소유,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세…', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('24.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
454,2009.02.10. 오전 8:42,외국인 보유 토지 국토면적 0.2%,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY')]"
455,2009.02.10. 오전 8:36,중견건설사 서울 엑소더스 시작되나,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑소더스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작되나', 'O')]"
456,2009.02.10. 오전 8:35,월계로 확장 미아사거리 정체 줄어,"[('월계로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('미아사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정체', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
457,2009.02.10. 오전 8:22,동아건설 원자력발전소 수주 길 열렸다,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원자력', 'ARTIFACT'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
458,2009.02.10. 오전 8:20,여성이 안전한 아파트 만든다,"[('여성이', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
459,2009.02.10. 오전 8:14,엠코 2300여억원 민.관급공사 수주,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2300여억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민.관급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
460,2009.02.10. 오전 8:11,부동산 경매투자 ‘입질’ 시작…입찰자 급증,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입질’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('입찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
461,2009.02.10. 오전 8:06,직할시공제 3년간 한시적용..여야 합의,"[('직할시공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한시적용..여야', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
462,2009.02.10. 오전 7:56,외국인 국내토지 소유 여의도 면적의 24배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내토지', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('24배', 'QUANTITY')]"
463,2009.02.10. 오전 7:45,주공 임대주택 취.등록세 면제,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취.등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
464,2009.02.10. 오전 7:13,작년 외국인 사들인 땅 여의도면적 1.4배,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사들인', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4배', 'QUANTITY')]"
465,2009.02.10. 오전 7:00,인천경기청라지구 464채 분양… 3.3m²당 1171만원,"[('인천경기', 'LOCATION'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('464채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m²당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1171만원', 'QUANTITY')]"
466,2009.02.10. 오전 6:54,전북전주 공시지가 0.84% 떨어져,"[('전북', 'LOCATION'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.84%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
467,2009.02.10. 오전 6:43,믿을만한 진짜 급매물 어디서 찾나,"[('믿을만한', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
468,2009.02.10. 오전 6:26,건설사 시행사 부도로 채무 인수 이중고,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도로', 'O'), (' ', 'O'), ('채무', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('이중고', 'O')]"
469,2009.02.10. 오전 6:24,광진구는 부동산 거래 분쟁 없다,"[('광진구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
470,2009.02.10. 오전 6:02,부동산 거래 감소에도 외국인 토지 취득은 늘어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소에도', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('취득은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
471,2009.02.10. 오전 6:00,경기불황 속 매물 쌓이는 경매시장 북적,"[('경기불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
472,2009.02.10. 오전 6:00,지난해 외국인 사들인 땅 여의도 1.4배,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사들인', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.4배', 'QUANTITY')]"
473,2009.02.10. 오전 6:00,작년 외국인 여의도 1.4배 땅 사들였다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사들였다', 'O')]"
474,2009.02.10. 오전 5:36,장기 표류했던 알짜단지 본격 분양,"[('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('표류했던', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
475,2009.02.10. 오전 3:10,‘부동산 로또’ 조상땅 찾기 몰린다,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('조상땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
476,2009.02.11. 오후 9:02,서울밖 미분양 구입시 양도세 감면,"[('서울', 'CITY'), ('밖', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('구입시', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
477,2009.02.11. 오후 8:06,서울ㆍ인천ㆍ경기 경인운하주변 공동개발,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O')]"
478,2009.02.11. 오후 7:46,녹색혁명위한 철도심포지엄 성황리 개최,"[('녹색혁명위한 철도심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
479,2009.02.11. 오후 7:42,역시 판교 푸르지오 그랑블 대박 계약,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
480,2009.02.11. 오후 7:31,인천청라입주자協 광주서 원정 항의집회,"[('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), ('입', 'CIVILIZATION'), ('주자', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('원정', 'O'), (' ', 'O'), ('항의집회', 'O')]"
481,2009.02.11. 오후 7:05,건설교통기술평가원 일자리 나눔에 동참,"[('건설교통기술평가원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔에', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
482,2009.02.11. 오후 7:04,판교 푸르지오 계약 91.3% 호조,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('91.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
483,2009.02.11. 오후 6:49,미분양 양도세 면제 전국 확대,"[('미분양 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
484,2009.02.11. 오후 6:32,분양가상한제 2년간 재당첨 허용,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
485,2009.02.11. 오후 6:31,용산 ‘한남더힐’ 성공할까,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
486,2009.02.11. 오후 6:29,판교 상가분양도 성공할까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
487,2009.02.11. 오후 6:29,아파트 매매－전셋값 가격차 10년래 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매－전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
488,2009.02.11. 오후 6:24,현대엔지니어링 비전 선포식 개최,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
489,2009.02.11. 오후 6:24,“2∼3년 후 주택부족 현상 올수도”,"[('“', 'O'), ('2∼3년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택부족', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('올수도”', 'O')]"
490,2009.02.11. 오후 6:04,건설 민간 대통령 선정 초읽기 ‘3강 1약’,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3강', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1약', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
491,2009.02.11. 오후 6:04,4대강 사업에 골재업계 비상,"[('4대강 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('골재업계', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
492,2009.02.11. 오후 6:03,경인운하 수혜지역 다시 주목,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
493,2009.02.11. 오후 6:03,수도권 지자체 경인운하 협력,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
494,2009.02.11. 오후 6:02,대륙철도 꿈은 이루어진다,"[('대륙철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈은', 'O'), (' ', 'O'), ('이루어진다', 'O')]"
495,2009.02.11. 오후 5:41,이영애 한남 더힐에 간 까닭은,"[('이영애', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한남 더힐', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
496,2009.02.11. 오후 5:41,안양천 생태하천으로 조성…경기도 군포시 17억 투입,"[('안양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태하천으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('17억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
497,2009.02.11. 오후 5:41,부동산 신규사업 사실상 올스톱,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신규사업', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
498,2009.02.11. 오후 5:41,지하철 공사현장서 금맥 캐라,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('캐라', 'O')]"
499,2009.02.11. 오후 5:41,서울용인 고속도로 6월 완공,"[('서울용인 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
500,2009.02.11. 오후 5:38,서울시의회 지분쪼개기 방지 조례 추진,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
501,2009.02.11. 오후 5:22,강제철거 피해자 증언대회…초법적 용역업체 처벌해야,"[('강제철거', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증언대회…초법적', 'O'), (' ', 'O'), ('용역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌해야', 'O')]"
502,2009.02.11. 오후 5:17,부동산 시장 반짝 상승이후 숨고르기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승이후', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
503,2009.02.11. 오후 5:17,리포트 건설 민간 대통령 선정 초읽기 ‘3강 1약’,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3강', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1약', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
504,2009.02.11. 오후 5:17,리포트 대륙철도 꿈은 이루어진다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('대륙철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈은', 'O'), (' ', 'O'), ('이루어진다', 'O')]"
505,2009.02.11. 오후 5:17,리포트 4대강 사업에 골재업계 비상,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('골재업계', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
506,2009.02.11. 오후 5:17,리포트 경인운하 수혜지역 다시 주목,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
507,2009.02.11. 오후 5:17,경인운하 닻 올랐다…서울·인천·경기 MOU 체결,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
508,2009.02.11. 오후 5:16,분당 평균 아파트 값 6억 원 무너져,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무너져', 'O')]"
509,2009.02.11. 오후 5:16,국토부 보금자리주택단지 6월 첫 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
510,2009.02.11. 오후 5:16,리포트 수도권 지자체 경인운하 협력,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
511,2009.02.11. 오후 5:12,대명 콘도회원권 특별분양,"[('대명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
512,2009.02.11. 오후 5:12,송파구 전셋값 고공행진,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
513,2009.02.11. 오후 5:12,내집마련정보사 초급매물 센터 서비스 개시,"[('내집마련정보사', 'O'), (' ', 'O'), ('초급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
514,2009.02.11. 오후 5:12,분양단지 들여다보기 인천 청라웰카운티,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라웰카운티', 'ARTIFACT')]"
515,2009.02.11. 오후 5:06,현장클릭 강남구 압구정동 일대,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
516,2009.02.11. 오후 5:06,첫 보금자리주택 단지 6월 지정,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
517,2009.02.11. 오후 4:55,옛 단국대 부지 한남더힐 임대분양,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
518,2009.02.11. 오후 4:53,분양정보 강변 그대가 2차 잔여분 8가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('강변 그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('8가구', 'QUANTITY')]"
519,2009.02.11. 오후 4:52,부동산 규제완화 대책 약발 먹힐까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힐까', 'O')]"
520,2009.02.11. 오후 4:51,SH공사 올해 3252가구 일반분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3252가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
521,2009.02.11. 오후 4:51,현대엔지니어링 2015년 수주 8兆 달성,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('8兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
522,2009.02.11. 오후 4:48,판교 웃고 분당 울고 엇갈린 아파트값,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
523,2009.02.11. 오후 4:47,부산항 준설공사 발주…부산항 수심 16m로 깊어진다,"[('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수심', 'O'), (' ', 'O'), ('16m', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어진다', 'O')]"
524,2009.02.11. 오후 4:42,재개발 대책 용산3구역에 적용해보니 엉터리대책,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해보니', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리대책', 'O')]"
525,2009.02.11. 오후 4:11,판교 중대형임대 3자녀 특별공급 2.2대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2대 1', 'QUANTITY')]"
526,2009.02.11. 오후 4:07,주공 강원 가뭄지역 지원나서,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가뭄지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지원나서', 'O')]"
527,2009.02.11. 오후 3:59,인천시 경인운하주변에 휴양형 주거지구 건설,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지구', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
528,2009.02.11. 오후 3:35,경기도 경인운하변 김포∼개성간 고속화도로 건설 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경인운하변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('개성', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('고속화도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
529,2009.02.11. 오후 3:28,분당 아파트 3년만에 6억원 밑으로 뚝,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
530,2009.02.11. 오후 3:24,와류가 제2롯데월드 발목잡을까,"[('와류가', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡을까', 'O')]"
532,2009.02.11. 오후 3:19,MB고향 포항시 신규고속도로 공사 집중,"[('MB', 'PERSON'), ('고향', 'O'), (' ', 'O'), ('포항시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
533,2009.02.11. 오후 3:15,3월부터 주택 재당첨 금지 15년으로 완화,"[('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
534,2009.02.11. 오후 3:13,서울ㆍ인천ㆍ경기 경인운하 연계사업 상호협력,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연계사업', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O')]"
536,2009.02.11. 오후 3:07,경인운하 연계사업 조율해 중복 투자 없애겠다,"[('경인운하 연계사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조율해', 'O'), (' ', 'O'), ('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('없애겠다', 'O')]"
537,2009.02.11. 오후 2:54,주공 가뭄 극복 지원사업 착수,"[('주공 가뭄 극복 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
538,2009.02.11. 오후 2:53,포토뉴스금호건설 새내기들 어르신들 많이 드세요,"[('포토뉴스', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새내기', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('어르신들', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('드세요', 'O')]"
539,2009.02.11. 오후 2:50,금호건설 신입사원 노인복지센터 봉사활동,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노인복지센터', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
540,2009.02.11. 오후 2:47,서판교 중형 주택형 노려라,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
541,2009.02.11. 오후 2:35,부동산 신규사업 사실상 올스톱…건설사 다 죽겠네,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신규사업', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('죽겠네', 'O')]"
542,2009.02.11. 오후 2:28,1000만원대 토지매각 재테크계곡펜션민박형부지 한정매각,"[('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크계곡펜션민박형부지', 'O'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
543,2009.02.11. 오후 2:25,서울춘천등 고속道 7개구간 314km 개통,"[('서울', 'CITY'), ('춘천등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('314km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
544,2009.02.11. 오후 2:24,대전당진 등 고속도로 7개 구간 연내 개통,"[('대전', 'CITY'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
545,2009.02.11. 오후 2:19,똑똑한 입주자에 아파트시공사 진땀,"[('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진땀', 'O')]"
546,2009.02.11. 오후 2:17,지하철 개통되는 곳이 금맥,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), ('맥', 'O')]"
