,date,headline,keyword
0,2019.07.07. 오후 9:10,부동산 전문가들 54% “1년 뒤 서울 집값 오른다”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”', 'O')]"
1,2019.07.07. 오후 9:05,후분양제를 둘러싼 두가지 시선 안명숙의 차이나는 부동산 클래스,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싼', 'O'), (' ', 'O'), ('두가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('안명숙', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('클래스', 'O')]"
2,2019.07.07. 오후 8:58,이젠 발품보다 손품…부동산 앱 사총사 ‘사용설명서’,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('발품보다', 'O'), (' ', 'O'), ('손품…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('사총사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사용설명서’', 'O')]"
3,2019.07.07. 오후 8:57,한화건설 수지 동천 ‘꿈에그린’ 분양 마감 임박,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
4,2019.07.07. 오후 8:57,강서구 발산역 인근 상가 ‘리더스애비뉴 마곡’,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리더스애비뉴 마곡', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
5,2019.07.07. 오후 8:35, 삼성물산 말레이시아 ‘KLCC 포디움’ 빌딩 수주 ,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('KLCC 포디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
6,2019.07.07. 오후 7:56,그래픽 아파트 매매가격 변동률,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O')]"
7,2019.07.07. 오후 7:50,상반기 버텨낸 대대광… 하반기에는 어떨까,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버텨낸', 'O'), (' ', 'O'), ('대대광…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
8,2019.07.07. 오후 6:46,아파트값 상승 커트라인 0.3%… 국토부 넘어서면 추가 대책,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('넘어서면', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
9,2019.07.07. 오후 6:38,1년 뒤 서울 집값 오른다 전문가 전망 확산,"[('1년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
10,2019.07.07. 오후 6:36,강남 재건축發 집값 반등 흐름 서울 넘어 수도권으로 번지나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나', 'O')]"
11,2019.07.07. 오후 6:36,‘전세 스와핑’을 아시나요… 대출 막히자 신종 대출 ‘기승’,"[('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('스와핑’을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요…', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막히자', 'O'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기승’', 'O')]"
12,2019.07.07. 오후 6:36,싱가포르 매립공사 맡은 현대건설 케이슨 진수식서 무사고 기원,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('맡은', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('케이슨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진수', 'EVENT'), ('식서', 'O'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('기원', 'O')]"
13,2019.07.07. 오후 6:36,삼성물산 2070억대 말레이 복합몰 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2070억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('말레이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
14,2019.07.07. 오후 6:32,지금도 미분양 넘치는데… 하반기 경기·수도권 8만가구 대기,"[('지금도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
15,2019.07.07. 오후 6:30,여름 분양시장 개막… 전국 2000여 가구 청약접수 예정,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
16,2019.07.07. 오후 6:30,현대건설 싱가포르서 아파트 12층 규모 케이슨 바다에 띄워,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('케', 'LOCATION'), ('이슨', 'O'), (' ', 'O'), ('바다에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄워', 'O')]"
17,2019.07.07. 오후 6:30,삼성물산 말레이서 2700억 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
18,2019.07.07. 오후 6:29,3.3㎡당 공사비 598만원… 한남 3구역 더 고급져진다,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('598만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('고급져진다', 'O')]"
19,2019.07.07. 오후 6:27,삼성물산 1억7900만달러 규모 말레이시아 복합몰 공사 단독 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억7900만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
20,2019.07.07. 오후 6:19,현대건설 싱가포르 투아스 매립공사현장서 케이슨 진수식 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투아스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매립공사현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('케이슨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진수식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
21,2019.07.07. 오후 5:55,MT리포트주변 집값 그대론데 신규 집값만 통제,"[('MT리포트주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('그대론데', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
22,2019.07.07. 오후 5:48,MT리포트분양가 심사위원회 못 믿어… 그간 어땠길래,"[('MT리포트분양가 심사위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('믿어…', 'O'), (' ', 'O'), ('그간', 'O'), (' ', 'O'), ('어땠길래', 'O')]"
23,2019.07.07. 오후 5:48,재개발 해제되니…옛 신길6구역 빌라만 우후죽순,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해제되니…옛', 'O'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌라만', 'O'), (' ', 'O'), ('우후죽순', 'O')]"
24,2019.07.07. 오후 5:47,월드메르디앙 샬레 더블룸 용인 현장 샘플하우스 공개,"[('월드메르디앙 샬레 더블룸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
25,2019.07.07. 오후 5:46,삼성물산 말레이시아서 2070억원 복합몰 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2070억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
26,2019.07.07. 오후 5:46,춘천 우두 이지더원 등 청약,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우두', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
27,2019.07.07. 오후 5:45,여의도 꿈틀…한동짜리 초원 재건축도 궤도,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈틀…한동짜리', 'O'), (' ', 'O'), ('초원', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('궤도', 'O')]"
28,2019.07.07. 오후 5:43,MT리포트후분양 좇다 뒤통수 정비사업 올스톱 우려,"[('MT리포트후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('좇다', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤통수', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
29,2019.07.07. 오후 5:35,MT리포트그렇게 눌렀건만… 분양가규제 양날의 칼,"[('MT리포트그렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('눌렀건만…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가규제', 'O'), (' ', 'O'), ('양날의', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'O')]"
30,2019.07.07. 오후 5:34,태왕이앤씨 동인 시영 가로주택정비 시공사 입찰 1위,"[('태왕이앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동인 시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가로주택정비', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
31,2019.07.07. 오후 5:15,현대건설 재개발·재건축 수주 1위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
32,2019.07.07. 오후 5:15,HDC현대산업개발도 결국 포기···창동민자역사 또 표류하나,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('포기···', 'O'), ('창동민자', 'LOCATION'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('표류하나', 'O')]"
33,2019.07.07. 오후 5:14,입주 밀물 강동구···주택시장 변수될까,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('밀물', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('···주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('변수될까', 'O')]"
34,2019.07.07. 오후 5:09,서울 아파트값 한주새 0.3% 오르면 추가대책,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('한주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O')]"
35,2019.07.07. 오후 5:04,삼성물산 2070억원 규모 말레이시아 복합몰 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2070억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
36,2019.07.07. 오후 4:50,국지적 집값 상승 예의 주시 과열시 즉각 조치,"[('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('예의', 'O'), (' ', 'O'), ('주시', 'O'), (' ', 'O'), ('과열시', 'O'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
37,2019.07.07. 오후 4:49,8호선 위례 추가역 연말 착공한다,"[('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가역', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공한다', 'O')]"
38,2019.07.07. 오후 4:48,이번주 재산세 고지서 발송…매물 불러 낼까,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('발송…매물', 'O'), (' ', 'O'), ('불러', 'O'), (' ', 'O'), ('낼까', 'O')]"
39,2019.07.07. 오후 4:47,우두지구 이지더원 e편한세상 백련산 등 알짜단지 분양,"[('우두지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('백련산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
40,2019.07.07. 오후 4:46,현대건설 아파트 12층 높이 구조물 바다에 띄웠다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('바다에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄웠다', 'O')]"
41,2019.07.07. 오후 4:44,부동산 전문가 절반 이상 1년 뒤 서울 집값 오른다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
42,2019.07.07. 오후 4:28,분양캘린더 7월 둘째주 전국 17곳 6737가구 청약 접수,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6737가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
43,2019.07.07. 오후 4:20,삼성물산 ‘1억7900만 달러’ 규모 말레이시아 복합몰 프로젝트 단독수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1억7900만 달러', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('단독수주', 'O')]"
44,2019.07.07. 오후 4:08,현대건설 싱가포르서 아파트 12층 규모 케이슨 바다에 띄웠다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('케이슨', 'O'), (' ', 'O'), ('바다에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄웠다', 'O')]"
45,2019.07.07. 오후 4:07,저평가 부동산 잣대는…미래가치를 읽어라,"[('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잣대는…미래가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('읽어라', 'O')]"
46,2019.07.07. 오후 4:06,삼성물산 말레이시아 2천억원대 복합몰 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2천억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
47,2019.07.07. 오후 4:02,현대건설싱가포르 투아스 핑거3 매립공사 케이슨 설치,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투아스 핑거', 'ARTIFACT'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('케이슨', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
48,2019.07.07. 오후 3:56,부동산 전문가 54%… 1년 뒤 서울 집값 오른다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
49,2019.07.07. 오후 3:48,1억에 집 한채…광양 부동산이 살아난다,"[('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
50,2019.07.07. 오후 3:46,야외 테라스부터 나만의 정원까지 실사용 면적 늘리는 중소형 아파트,"[('야외', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스부터', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('정원까지', 'O'), (' ', 'O'), ('실사용', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
51,2019.07.07. 오후 3:31,국토부 “서울 아파트값 주간단위로 0.3% 이상 오르면 추가대책”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('주간단위로', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책”', 'O')]"
52,2019.07.07. 오후 3:22,서울에서 저평가된 유망 지역은 어디,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가된', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
53,2019.07.07. 오후 3:20,규제 시대 그래도 해답은 있다 부동산 세미나,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('해답은', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
54,2019.07.07. 오후 3:04,7월 둘째주 전국서 6700가구 분양,"[('7월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('6700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2019.07.07. 오후 3:02,삼성물산 2070억원에 말레이시아 KLCC 포디움빌딩 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2070억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('KLCC 포디움빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
56,2019.07.07. 오후 2:58,삼성물산 말레이시아서 2070억원 규모 복합몰 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2070억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
57,2019.07.07. 오후 2:57,삼성물산 2070억 규모 말레이시아 복합몰 단독수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2070억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('단독수주', 'O')]"
58,2019.07.07. 오후 2:56,사업비 1조9000억원 한남3구역 단지 고급화로 간다,"[('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조9000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
59,2019.07.07. 오후 2:40,현대건설 싱가포르 투아스 핑거3 매립현장 케이슨 진수식,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투아스 핑거3', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매립현장', 'O'), (' ', 'O'), ('케이슨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진수식', 'O')]"
60,2019.07.07. 오후 2:38,현대건설 싱가포르 투아스 핑거3 현장서 케이슨 진수식,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투아스 핑거3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('케이슨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진수식', 'O')]"
61,2019.07.07. 오후 2:28,1년 뒤 서울 집값 상승...전문가 전망 3개월 전과 달라져,"[('1년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승...', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 전', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('달라져', 'O')]"
62,2019.07.07. 오후 2:20,삼성물산 건설부문 말레이시아 KLCC 포디움 빌딩 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('KLCC 포디움 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
63,2019.07.07. 오후 2:07,김포 기업통합지원센터 건립 본격화 된다,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업통합지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
64,2019.07.07. 오후 1:45,“서울 집값 또 오른다”…부동산 전문가 2명 중 1명은 상승 예상,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
65,2019.07.07. 오후 1:45,지역 랜드마크 될까…‘이천 롯데캐슬 페라즈 스카이’ 3일간 2만여명 다녀가,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('될까…‘', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 페라즈 스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
66,2019.07.07. 오후 1:45,박원순 서울시장 “시민들에게 녹지공간은 필수…빚을 내서라도 유지해야”,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공간은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수…빚을', 'O'), (' ', 'O'), ('내서라도', 'O'), (' ', 'O'), ('유지해야”', 'O')]"
67,2019.07.07. 오후 1:41,하락 예상하던 부동산 전문가들 변심…1년 뒤 서울 집값 상승,"[('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('예상하던', 'O'), (' ', 'O'), ('부', 'CIVILIZATION'), ('동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('변심…', 'O'), ('1년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
68,2019.07.07. 오후 1:36,국토부 부동산시장 과열시 상황에 맞게 안정조치 취할 것 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열시', 'O'), (' ', 'O'), ('상황에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞게', 'O'), (' ', 'O'), ('안정조치', 'O'), (' ', 'O'), ('취할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
69,2019.07.07. 오후 1:36,현대건설 싱가포르 해안 매립공사 케이슨 진수식 진행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해안', 'O'), (' ', 'O'), ('매립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('케이슨 진수식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
70,2019.07.07. 오후 1:32,‘이천 롯데캐슬 페라즈 스카이’ 모델하우스 주말 2만명 방문,"[('‘', 'O'), ('이천 롯데캐슬 페라즈 스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
71,2019.07.07. 오후 1:22,현대건설 싱가포르서 공장형 매립 본격화…케이슨 진수식,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공장형', 'O'), (' ', 'O'), ('매립', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('케이슨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진수식', 'O')]"
72,2019.07.07. 오후 1:11,서울시 日 수출규제 피해기업에 100억 긴급 수혈,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피해기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('수혈', 'O')]"
73,2019.07.07. 오후 1:03,1년 뒤 서울 집값 상승한다...달라진 전문가들  ,"[('1년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승한다...', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
74,2019.07.07. 오후 12:40,롯데 워크플렉스 입주사 혜택 또 늘어…이번엔 아시아나항공,"[('롯데 워크플렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주사', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION')]"
75,2019.07.07. 오후 12:33,이천·순천 등 전국 6561가구 분양…행복주택도 9곳,"[('이천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6561가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…행복주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY')]"
76,2019.07.07. 오후 12:28,국토부LH 도시재생SNS 기자단 2기 발대식,"[('국토부LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생SNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기자단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
77,2019.07.07. 오후 12:18,입장 바뀐 전문가들 1년 뒤 서울 집값 반드시 오른다,"[('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
78,2019.07.07. 오후 12:10,‘전세 스와핑’을 아시나요… 대출 막히자 신종 대출 ‘기승’ ,"[('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('스와핑’을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요…', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막히자', 'O'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기승’', 'O')]"
79,2019.07.07. 오후 12:00,부동산 전문가 54% 1년 뒤 서울 집값 상승 판단,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('판단', 'O')]"
80,2019.07.07. 오후 12:00,서울집값 바닥…1년후 상승 예측한 전문가 54%,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥…', 'O'), ('1년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('예측한', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY')]"
81,2019.07.07. 오전 11:55,현대건설 싱가포르서 12층 아파트 크기 케이슨 바다에 띄워,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('케이슨', 'O'), (' ', 'O'), ('바다에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄워', 'O')]"
82,2019.07.07. 오전 11:50,삼성물산 2070억 규모 말레이시아 복합몰 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2070억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
83,2019.07.07. 오전 11:43,매매사업자 등록하고 대출받으세요…신종 부동산 대출 확산,"[('매매사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록하고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출받으세요…신종', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
84,2019.07.07. 오전 11:28,삼성물산 말련서 2070억 규모 복합몰 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말련', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2070억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
85,2019.07.07. 오전 11:13,현대건설 싱가포르 투아스 핑거3 현장 진수식 진행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투아스 핑거3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('진수식', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
86,2019.07.07. 오전 11:02,LH국토부 2기 도시재생뉴딜 SNS 기자단 발대식,"[('LH국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜 SNS 기자단', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
87,2019.07.07. 오전 11:01,경매사냥 파주시 조리읍 아파트 1회 유찰 2억1210만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조리읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억1210만원', 'QUANTITY')]"
88,2019.07.07. 오전 11:01,남해 EEZ 내 바닷모래 채취 2년 반만에 재개,"[('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EEZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('바닷모래', 'O'), (' ', 'O'), ('채취', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 반만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
89,2019.07.07. 오전 11:01,분양가심사위원회 명단·회의록 공개한다,"[('분양가심사위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명단·회의록', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
90,2019.07.07. 오전 11:01,“남해 해안선 따라 여름 여행 떠나자”,"[('“', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해안선', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나자”', 'O')]"
91,2019.07.07. 오전 11:00,도시재생뉴딜 전하는 도시樂 특파원 2기 발대식,"[('도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전하는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시樂', 'O'), (' ', 'O'), ('특파원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
92,2019.07.07. 오전 11:00,남해안 해안선 따라 여름휴가 갈까요…먹거리·역사체험 풍성,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해안선', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까요…먹거리·역사체험', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
93,2019.07.07. 오전 11:00,남해 배타적 경제수역 모래 채취 재개,"[('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배타적', 'O'), (' ', 'O'), ('경제수역', 'O'), (' ', 'O'), ('모래', 'O'), (' ', 'O'), ('채취', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
94,2019.07.07. 오전 11:00,남해 EEZ 바닷모래 채취 8일부터 재개,"[('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EEZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바닷모래', 'O'), (' ', 'O'), ('채취', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
95,2019.07.07. 오전 11:00,여름휴가 남해안 경관도로로 떠나볼까,"[('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경관도로로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나볼까', 'O')]"
96,2019.07.07. 오전 10:32,코레일 폭염특보 열차 운행 안전 점검,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭염특보', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
97,2019.07.07. 오전 10:31,후속 매수 없어 폭탄돌리기 될수도,"[('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), ('돌리기', 'O'), (' ', 'O'), ('될수도', 'O')]"
98,2019.07.07. 오전 10:28,국토硏 노벨평화상 수상 번 美 델라웨어대 교수 초청 특강,"[('국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('노벨평화상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('델라웨어대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
99,2019.07.07. 오전 10:26,삼성물산 2070억원 규모 말레이시아 복합몰 공사 단독수주 ,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2070억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독수주', 'O')]"
100,2019.07.07. 오전 10:24,7월 둘째주 전국 6561가구 분양…견본주택 9곳 개관,"[('7월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6561가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
101,2019.07.07. 오전 10:24,싱가폴 국토 7% 메운 현대건설 투아스 핑거3 매립공사 진수식,"[('싱가폴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('메운', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투아스 핑거3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진수식', 'O')]"
102,2019.07.07. 오전 10:24,‘누비로’ ‘바로타’…행복도시권 BRT 이름은,"[('‘', 'O'), ('누비로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('바로타', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('행복도시권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('BRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이름은', 'O')]"
103,2019.07.07. 오전 10:22,삼성물산 말레이시아 복합몰 단독수주…2천억원 규모,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('단독수주…', 'O'), ('2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
104,2019.07.07. 오전 10:21,삼성물산 2000억 규모 말레이 복합몰 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
105,2019.07.07. 오전 10:20,현대건설 싱가포르 매립 공사 현장서 진수식 진행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매립', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('진수식', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
106,2019.07.07. 오전 10:01,서울 아파트값 0.07% ↑…도봉구 제외한 모든 구 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.07%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제외한', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
107,2019.07.07. 오전 10:00,경기도 11개 생활체육시설 건립·보수…370억 투입,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활체육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건립·보수…', 'O'), ('370억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
108,2019.07.07. 오전 9:55,현대건설 싱가포르 매립공사 현장서 진수식 진행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('진수식', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
109,2019.07.07. 오전 9:51,삼성물산 2070억 규모 말레이시아 복합몰 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2070억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
110,2019.07.07. 오전 9:50,재건축·재개발 인기 여전… 올해도 1순위 마감률 80% 흥행,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O')]"
111,2019.07.07. 오전 9:50,삼성물산 2천70억원 규모 말레이 복합몰 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천70억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
112,2019.07.07. 오전 9:42,현대건설 싱가포르 투아스 핑거3 매립공사 진수식 진행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투아스 핑거3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진수식', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
113,2019.07.07. 오전 9:36,삼성물산 쿠알라룸푸르 도심 복합몰 공사 단독 수주…2070억 규모,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠알라룸푸르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('2070억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
114,2019.07.07. 오전 9:22,스마트 톨링이 온다…고공농성 수납원들 일자리소멸 공포 ,"[('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('톨링이', 'O'), (' ', 'O'), ('온다…고공농성', 'O'), (' ', 'O'), ('수납원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리소멸', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
115,2019.07.07. 오전 9:21,“아파트 한주새 0.3% 오르면 추가 대책” 시장에 경고한 정부,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책”', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('경고한', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
116,2019.07.07. 오전 9:15,인천공항 노사 정규직 전환 차질없이 진행한다,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('진행한다', 'O')]"
117,2019.07.07. 오전 9:10,서울 집값 반등하자…정부 0.3% 오르면 추가대책 발동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등하자…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발동', 'O')]"
118,2019.07.07. 오전 9:01,부동산캘린더 ‘이천 롯데캐슬 페라즈 스카이’ 등 6737가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이천 롯데캐슬 페라즈 스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6737가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
119,2019.07.07. 오전 9:00,인기 아파트만 쑥…다시 벌어지는 서울 집값 격차 ,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
120,2019.07.07. 오전 8:44,김하나의 R까기 집값은 한 목소리인데 개발은 이러쿵저러쿵,"[('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R까기', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리인데', 'O'), (' ', 'O'), ('개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('이러쿵저러쿵', 'O')]"
121,2019.07.07. 오전 8:44,서울 아파트 전세 수요 회복세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
122,2019.07.07. 오전 8:11,정부 서울 집값 0.3% 이상 오르면 과열 판단…추가대책 발동,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('판단…추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발동', 'O')]"
123,2019.07.07. 오전 7:01,집코노미TV 30억 넘는 압구정현대 지금 사는 사람은 누구,"[('집코노미TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
124,2019.07.07. 오전 6:00,현장3기신도시 발표후 검단 분앙은 다죽었어요…미분양 급증에 주민들 부글부글,"[('현장', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표후', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분앙은', 'O'), (' ', 'O'), ('다죽었어요…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
125,2019.07.07. 오전 5:43,서울 강남발 신고가 수도권 과천·판교로 불붙나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙나', 'O')]"
126,2019.07.08. 오후 10:55,김포골드라인 개통 또 연기,"[('김포', 'LOCATION'), ('골드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
127,2019.07.08. 오후 9:40, 아파트 분양가 1년새 12.54% 뛰자…정부 결국 벼르던 칼 뺐다 ,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12.54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰자…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('벼르던', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뺐다', 'O')]"
128,2019.07.08. 오후 9:35, 포스코건설 초고층 콘크리트 압송기술 국산화 ,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O')]"
129,2019.07.08. 오후 9:34,집값 반등에 민간에도 분양가 상한제…재건축 아파트 직격탄,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
130,2019.07.08. 오후 9:18,청량리 롯데캐슬 스카이L65 동대문구 분양승인…19일 분양 나서,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이L65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양승인…', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
131,2019.07.08. 오후 9:18,분양가상한제 ‘민간택지’로 확대…칼 빼든 정부,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘민간택지’로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼든', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
132,2019.07.08. 오후 9:02,청량리롯데캐슬 동대문구 분양 승인…19일 견본주택 오픈,"[('청량리롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
133,2019.07.08. 오후 8:29,청량리롯데캐슬 분양 승인…3.3㎡당 2600만원,"[('청량리롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2600만원', 'QUANTITY')]"
134,2019.07.08. 오후 8:26,김현미 장관 “민간택지 아파트도 분양가 상한제 검토”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
135,2019.07.08. 오후 7:55,롯데건설 청량리역 롯데캐슬 SKYL65 19일 견본주택 오픈,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
136,2019.07.08. 오후 7:28,국토위서 동남권 신공항 충돌…TK 번복 안돼 vs PK 정치 논쟁,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌…', 'O'), ('TK', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('번복', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('PK', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정치', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O')]"
137,2019.07.08. 오후 7:16,민간택지 아파트에도 분양가 상한제…거침없던 상승세 제동,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('…거침없던', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
138,2019.07.08. 오후 7:08,롯데건설 청량리역 롯데캐슬 SKYL65 분양승인…19일 견본주택 오픈,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양승인…', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
139,2019.07.08. 오후 6:55,강북 최대어 청량리 롯데캐슬 L65 분양 승인···19일 견본주택 오픈,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 L65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인···', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
140,2019.07.08. 오후 6:47,올 상반기 대구 아파트 거래가격 안정세…침체됐던 경북은 꿈틀,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…침체됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
141,2019.07.08. 오후 6:47,서울아파트 주간 상승률 0.3%… 정부 시장 과열 기준되나,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('기준되나', 'O')]"
142,2019.07.08. 오후 6:47,롯데건설 한국서비스대상 아파트부문 종합대상 수상,"[('롯데건설 한국서비스대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아파트부문', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
143,2019.07.08. 오후 6:47,포스코건설 초고층 건물 건축 콘크리트 압송기술 선도,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
144,2019.07.08. 오후 6:47,현대엔지니어링 라오스에 희망학교 건설,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('희망학교', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
145,2019.07.08. 오후 6:42,김현미 “민간택지 아파트도 분양가상한제 검토”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
146,2019.07.08. 오후 6:41,부동산 전문가 “분양가 상한제 집값 안정되지만 공급 위축 부작용”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정되지만', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용”', 'O')]"
147,2019.07.08. 오후 6:37,청량리역 롯데캐슬 SKYL65 19일 모델하우스 개관…본격 청약,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 SKYL65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…본격', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
148,2019.07.08. 오후 6:32,롯데건설 18년 연속 한국서비스 대상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
149,2019.07.08. 오후 6:32,포스코건설 콘크리트 압송기술 국산화 성공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
150,2019.07.08. 오후 6:32,‘분양가 상한제’ 효과는 있겠지만… 집값 급등 우려도,"[('‘', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('있겠지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
151,2019.07.08. 오후 6:32,분양가 규제 놓고 줄다리기 지속… 계획보다 줄어든 새 아파트 공급,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('계획보다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
152,2019.07.08. 오후 6:32,‘분양가 상한제’ 카드 결국 꺼내든 김현미,"[('‘', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내든', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON')]"
153,2019.07.08. 오후 6:30,민간택지에도 분양가 상한제…전문가 부작용 우려,"[('민간택지에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
154,2019.07.08. 오후 6:27,영덕 천지원전 백지화는 사유재산 침탈…주민·지주 반발 집회,"[('영덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천지원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('백지화는', 'O'), (' ', 'O'), ('사유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('침탈…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('지주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
155,2019.07.08. 오후 6:23,신혼희망타운 서울보다 하남에 더 몰리나,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리나', 'O')]"
156,2019.07.08. 오후 6:10,MT리포트기여금 대체 얼마… 택시 상생안 신규면허 발급 가닥,"[('MT리포트기여금', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마…', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상생안', 'O'), (' ', 'O'), ('신규면허', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
157,2019.07.08. 오후 6:01,김현미 김해 신공항 원칙대로 추진 바람직…입장 변함 없어,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원칙대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직…입장', 'O'), (' ', 'O'), ('변함', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
158,2019.07.08. 오후 5:57,재건축 언제까지 틀어막나 들끓는 조합,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('틀어막나', 'O'), (' ', 'O'), ('들끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O')]"
159,2019.07.08. 오후 5:51,강남 집값 오르자 국토부 민간택지 아파트 분양가 상한제 도입할 것,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르자', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
160,2019.07.08. 오후 5:50,집값 불안하자 상한제카드… 로또분양부작용 부를수도,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안하자', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제카드…', 'O'), (' ', 'O'), ('로또분양부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('부를수도', 'O')]"
161,2019.07.08. 오후 5:48,재건축 더 옥죈다…조합원 집단 반발 ,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죈다…', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
162,2019.07.08. 오후 5:45,김현미 민간택지 아파트에도 분양가상한제 도입할 때 됐다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
163,2019.07.08. 오후 5:43,광주 북구 중흥3 재개발 제일풍경채 센트럴파크,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥3', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제일풍경채 센트럴파크', 'ARTIFACT')]"
164,2019.07.08. 오후 5:43,보릿고개 해외건설수주 스마트시티로 뚫는다,"[('보릿고개', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
165,2019.07.08. 오후 5:43,집값 벼르던 김현미 민간도 분양가 상한제 도입,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('벼르던', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('민간도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
166,2019.07.08. 오후 5:43,서울서 아파트 줍줍 이젠 더 못볼듯,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줍줍', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('못볼듯', 'O')]"
167,2019.07.08. 오후 5:42,앞당겨진 가을 이사수요…전셋값도 꿈틀,"[('앞당겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사수요…전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
168,2019.07.08. 오후 5:41,김현미 장관 한국감정원 명칭 업무와 부합하지 않아…기관명 변경해야종합,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('업무와', 'O'), (' ', 'O'), ('부합하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아…기관명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경해야종합', 'O')]"
169,2019.07.08. 오후 5:37,롯데건설 한국서비스대상 아파트부문 종합대상 수상,"[('롯데건설 한국서비스대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아파트부문', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
170,2019.07.08. 오후 5:35,분양가 규제로 로또 아파트 양산…래미안대치팰리스 2.5배 치솟아,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('래미안대치팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
171,2019.07.08. 오후 5:35,분양가상한제 민간 택지로 적용 확대 기정사실화한 정부,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('택지로', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('기정사실화한', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
172,2019.07.08. 오후 5:34,민간아파트까지 분양가 상한제···집값 잡으려다 로또 양산하나,"[('민간아파트까지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('···집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려다', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('양산하나', 'O')]"
173,2019.07.08. 오후 5:33,포스코건설 콘크리트 압송기술 국산화,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O')]"
174,2019.07.08. 오후 5:32,한양대잠실역 지하화 재추진...주민 숙원 이번엔 풀까,"[('한양대잠실역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진...', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('숙원', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('풀까', 'O')]"
175,2019.07.08. 오후 5:30,모든 개발 밑그림 서울시가 먼저 그린다,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('그린다', 'O')]"
176,2019.07.08. 오후 5:29,직권해제 반발 장위15구역 재개발 재추진,"[('직권해제', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('장위15구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
177,2019.07.08. 오후 5:28,민간택지 분양가상한제 집값 잡을까…전문가들 시큰둥,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
178,2019.07.08. 오후 5:27,재건축 틀어막기 더 못참아...30개 조합 공동집회 열기로,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('틀어막기', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('못참아...', 'O'), (' ', 'O'), ('30개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('공동집회', 'O'), (' ', 'O'), ('열기로', 'O')]"
179,2019.07.08. 오후 5:26,소급적용으로 후분양까지 겨냥...공급난에 집값 더 뛸수도,"[('소급적용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양까지', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥...공급난에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸수도', 'O')]"
180,2019.07.08. 오후 5:25,마래푸 228만원·청담 단독 385만원···재산세 세부담 상한 육박에 민원 폭증,"[('마래푸', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('228만원', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('청담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('385만원', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('육박에', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
181,2019.07.08. 오후 5:25,올 상반기 아파트 ‘최고가 경신’ 급감했지만…최근 5년 서울 집값 30% 오르고 3%도 안 내려,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신’', 'O'), (' ', 'O'), ('급감했지만…', 'O'), ('최근 5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
182,2019.07.08. 오후 5:22,전문가 상한제 도입으로 집값 안정 vs 공급 줄어 부작용 커,"[('전문가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
183,2019.07.08. 오후 5:19,한국형 스마트시티 수출 팔 걷은 정부,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷은', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
184,2019.07.08. 오후 5:10,정부 한국형 스마트시티 수출 지원···글로벌 PIS펀드서 5000억 투자,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원···글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('PIS펀드', 'CIVILIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
185,2019.07.08. 오후 5:09,거제시 투자설명회 성공적 개최... 고현항 항만재개발 거제 빅아일랜드 투자 기대,"[('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('개최...', 'O'), (' ', 'O'), ('고현항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항만재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅아일랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
186,2019.07.08. 오후 5:08,상업용지 고가 낙찰 속출…상가투자 주의보,"[('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
187,2019.07.08. 오후 5:05,용적률 더 받아도…면목1·제기 등 정비구역 해제해 달라,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받아도…면목', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('·제기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제해', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
188,2019.07.08. 오후 5:05,포스코건설 고압 콘크리트 압송기술 국산화,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고압', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O')]"
189,2019.07.08. 오후 5:05,국토부 민간택지도 분양가 상한제 적용 아파트 분양가 낮아진다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
190,2019.07.08. 오후 5:04,롯데건설 ‘2019 한국서비스대상 아파트부문 종합대상’ 수상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국서비스대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아파트부문', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
191,2019.07.08. 오후 5:03,재건축 지연 3개단지 공동 항의집회 연다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('항의집회', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
192,2019.07.08. 오후 4:51,포스코건설 ‘콘크리트 압송기술’ 국산화,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술’', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O')]"
193,2019.07.08. 오후 4:48,민간택지 분양가상한제 시행 예고… 달라지는 조건은,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('조건은', 'O')]"
194,2019.07.08. 오후 4:43,그래픽 서울 민간아파트 월평균 분양가격 추이,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
195,2019.07.08. 오후 4:40,전국 청약 가능한 세종 하늘채 센트레빌 견본주택 12일 개관 예정,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 하늘채 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
196,2019.07.08. 오후 4:38,확 트인 개방감과 6 m 4.5m 층고의 신대방삼거리역 초역세권 ‘보라매자이 상가 입찰임박,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('트인', 'O'), (' ', 'O'), ('개방감과', 'O'), (' ', 'O'), ('6 m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4.5m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('층고의', 'O'), (' ', 'O'), ('신대방삼거리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), (""초역세권'"", 'O'), ('보라매자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰임박', 'O')]"
197,2019.07.08. 오후 4:34,김현미 장관 한국감정원 명칭 업무와 부합하지 않아…기관명 변경해야,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('업무와', 'O'), (' ', 'O'), ('부합하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아…기관명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경해야', 'O')]"
198,2019.07.08. 오후 4:30, 김현미 “분양가 상한제 민간택지 아파트로 확대 검토” ,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
199,2019.07.08. 오후 4:27,코오롱글로벌 컨소시엄 세종 하늘채 센트레빌 견본주택 12일 개관,"[('코오롱글로벌 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 하늘채 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
200,2019.07.08. 오후 4:22,민간택지 분양가상한제 도입 위한 주택법 시행령 개정키로,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('개정키로', 'O')]"
201,2019.07.08. 오후 4:01,포스코 국내 기관 투자자 대상 사외이사IR 개최,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사외이사', 'CIVILIZATION'), ('IR', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
202,2019.07.08. 오후 4:01,상반기 지식산업센터 승인 건수 역대 최다···‘김포G타워’ 분양 입소문,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다···‘', 'O'), ('김포G타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O')]"
203,2019.07.08. 오후 3:54,오송역·김천구미역 유휴부지 민간개발 활성화,"[('오송역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김천구미역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
204,2019.07.08. 오후 3:53,HUG 도시재생 뉴딜사업 기금지원센터 지원인력 2배 확대,"[('HUG 도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기금지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('지원인력', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
205,2019.07.08. 오후 3:51,결국 꺼낸 분양가 상한제 카드…재건축·재개발 충격 불가피,"[('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낸', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카드…재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
206,2019.07.08. 오후 3:48,공실 해소…광주 영구임대주택 청년주거 2호점 개소,"[('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('해소…', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주거', 'O'), (' ', 'O'), ('2호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
207,2019.07.08. 오후 3:47,민간택지 아파트에도 분양가 상한제…사실상 부동산 추가대책종합,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('…사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책종합', 'O')]"
208,2019.07.08. 오후 3:41,HUG 도시재생 뉴딜사업 기금지원센터 인력 강화,"[('HUG 도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기금지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
209,2019.07.08. 오후 3:35,롯데건설 18년 연속 한국서비스대상 아파트 종합대상 수상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('한국서비스대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
210,2019.07.08. 오후 3:35,신대방삼거리역 초역세권 도보 1분 거리 보라매자이 상가 입찰임박,"[('신대방삼거리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('보라매자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰임박', 'O')]"
211,2019.07.08. 오후 3:35,김현미 10년 공공임대 분양전환 원칙대로 해야,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙대로', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
212,2019.07.08. 오후 3:35,동탄역 롯데쇼핑타운 프런트 캐슬 동탄 분양중,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데쇼핑타운 프런트 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
213,2019.07.08. 오후 3:34,에어서울 ‘3년차 평사원’ 해외 지점장 파격 발탁,"[('에어서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평사원', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('지점장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
214,2019.07.08. 오후 3:33,HUG ‘도시재생 뉴딜사업’ 연착륙 총력…지원인력 강화,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('연착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('총력…지원인력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
215,2019.07.08. 오후 3:27,롯데건설 표준협회 주관 한국서비스대상 아파트부문 대상,"[('롯데건설 표준협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('한국서비스대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아파트부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
216,2019.07.08. 오후 3:27,한신공영 대구서 3단계 미세먼지 제거 특화 아파트 공급,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('제거', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
217,2019.07.08. 오후 3:27,현대아산 경력사원 채용…오는 21일까지 접수,"[('현대아산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), ('오는 21일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
218,2019.07.08. 오후 3:26,“민간 분양가 상한제” 김현미의 초강수,"[('“', 'O'), ('민간 분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('초강수', 'O')]"
219,2019.07.08. 오후 3:25,김현미 내년 총선 출마 생각에 변함 없다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출마', 'O'), (' ', 'O'), ('생각에', 'O'), (' ', 'O'), ('변함', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
220,2019.07.08. 오후 3:23,민간택지 분양가 상한제 카드 꺼낸 정부…‘미친 분양가’ 잡을까,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낸', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…‘미친', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
221,2019.07.08. 오후 3:22,김현미 민간택지 아파트도 분양가 상한제 도입 적극 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
222,2019.07.08. 오후 3:22,포스코건설 콘크리트 압송기술 국산화로 초고층 건설기술 선도,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화로', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
223,2019.07.08. 오후 3:21,포스코 ICT 대창건설 책임준공 1만여명 이상 배후수요 담은 ‘제주1번가 더테라스’ 특별분양,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책임준공', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주1번가 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
224,2019.07.08. 오후 3:16,LH 충남 내포신도시 산업시설·산학협력시설 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설·산학협력시설', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
225,2019.07.08. 오후 3:13,이강래 도로공사 사장 톨게이트 수납원 자회사로 전환 불가피,"[('이강래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('톨게이트', 'O'), (' ', 'O'), ('수납원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
226,2019.07.08. 오후 3:12,교통·학군 모두 잡았다···금호산업 순천 금호어울림 더파크 분양 나선다,"[('교통·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
227,2019.07.08. 오후 3:11,디에이치아너힐즈 27∼28일 사전점검 개최,"[('디에이치아너힐즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27∼28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
228,2019.07.08. 오후 3:05,광고 4단체 주 52시간 근무제 상생·시너지 방안 논의,"[('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('4단체', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주 52시간 근무제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상생·시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
229,2019.07.08. 오후 3:01,결국 꺼내든 분양가 상한제 카드…주택시장 파장 클 듯,"[('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내든', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카드…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('클', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
230,2019.07.08. 오후 2:59,정부 스마트시티 해외사업 수주 지원책 마련,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
231,2019.07.08. 오후 2:57,현대엔지니어링 라오스에 새희망학교 9호 기증,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새희망학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
232,2019.07.08. 오후 2:55,집값 상승세에 기름붓나…새 아파트 공급은 곳곳에서 ‘암초’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세에', 'O'), (' ', 'O'), ('기름붓나…새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘암초’', 'O')]"
234,2019.07.08. 오후 2:55,불황에 더욱 빛나는 ‘역세권 투자’…7호선 연장 혜택 기대되는 청라국제도시 오피스텔 주목,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자’…', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
235,2019.07.08. 오후 2:54,민간택지 분양가 상한제 도입 카운트다운,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운', 'O')]"
236,2019.07.08. 오후 2:52,코레일 광주수영대회 지원 인천공항 출발 KTX 9일 첫 운행,"[('코레일', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('광주수영대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
237,2019.07.08. 오후 2:51,LH 충남 내포신도시 산업시설용지·산학협력시설용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설용지·산학협력시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
238,2019.07.08. 오후 2:45,대우건설 동탄역 푸르지오 입주민에 자연사랑 플러스 서비스 제공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자연사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
239,2019.07.08. 오후 2:43,롯데건설 18년 연속 한국서비스대상 아파트부문 수상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('한국서비스대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아파트부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
240,2019.07.08. 오후 2:42,부동산시장 뒤흔드는 분양가상한제 확대,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
241,2019.07.08. 오후 2:42,코오롱글로벌 ‘부개역 코오롱하늘채’ 평균 5.4대 1로 전 주택형 1순위 마감,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부개역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
242,2019.07.08. 오후 2:41,도농간 생활서비스 접근성 최대 2배 격차…사회적 배제 영향,"[('도농간', 'O'), (' ', 'O'), ('생활서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('격차…사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
243,2019.07.08. 오후 2:36,롯데건설 한국서비스대상xa0아파트부문 종합대상 수상,"[('롯데건설 한국서비스대상', 'EVENT'), ('xa0', 'QUANTITY'), ('아파트부문', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
245,2019.07.08. 오후 2:31,구의동 후광 효과 누릴 수 있을까 ... 꾸준한 수요 자랑하는 자양동 더샵스타시티,"[('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵스타시티', 'ARTIFACT')]"
246,2019.07.08. 오후 2:31,교통안전공단현대차그룹 대학생 자율주행차 경진대회 공동 개최,"[('교통안전공단현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생 자율주행차 경진대', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
247,2019.07.08. 오후 2:30,현대엔지니어링 라오스에 새희망학교 9호 기증,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새희망학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
248,2019.07.08. 오후 2:24,포토광주세계수영대회 KTX 인천공항광주송정역 임시 운행,"[('포토', 'O'), ('광주세계수영대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천공항광주송정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
249,2019.07.08. 오후 2:24,철도공단 철도유휴부지 민간제안 개발사업 활성화한다,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간제안 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화한다', 'O')]"
250,2019.07.08. 오후 2:23,안강개발 다산신도시 지금지구에 상업시설 ‘판테온스퀘어’ 분양,"[('안강개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지금지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판테온스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2019.07.08. 오후 2:18,포스코건설 초고층 콘크리트 압송 기술 국산화,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O')]"
252,2019.07.08. 오후 2:17,서울 아파트값 34주 만에 상승 반전에 민간택지 아파트 분양가 상한제 꺼내든 정부,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('34주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꺼내든', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
253,2019.07.08. 오후 2:15,인천 검단신도시 서울 접근성은 김포 한강신도시보다 한수 위,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성은', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('한수', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O')]"
254,2019.07.08. 오후 2:12,초고층 경쟁력 Up 포스코건설 콘크리트 압송기술 국산화,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O')]"
255,2019.07.08. 오후 2:12,김현미 국토부 장관 민간택지 아파트에도 분양가상한제 도입 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
256,2019.07.08. 오후 2:12,현대엔지니어링 라오스에 새희망학교 9호 기증,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새희망학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
257,2019.07.08. 오후 2:11,롯데건설 한국서비스대상 18년째 아파트부문 종합대상,"[('롯데건설 한국서비스대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('18년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트부문', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'O')]"
258,2019.07.08. 오후 2:10,롯데건설 2019 한국서비스대상서 18년 연속 아파트부문 종합대상 ,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국서비스대상', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('18년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트부문', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'O')]"
259,2019.07.08. 오후 2:10,김현미 민간택지 아파트에도 분양가 상한제 도입 검토…사실상 부동산 추가대책,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O')]"
260,2019.07.08. 오후 2:08,대우건설 ‘동탄역 푸르지오’ 자연사랑 플러스 서비스 제공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄역 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('자', 'TERM'), ('연사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
261,2019.07.08. 오후 2:07,김현미 민간도 분양가 상한제 도입 검토할 때,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('민간도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
262,2019.07.08. 오후 2:06,춘천 우두지구 이지더원 모델하우스에 주말 1만8000명 운집,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우두지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
263,2019.07.08. 오후 2:06,포스코건설 콘크리트 압송기술 국산화,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O')]"
264,2019.07.08. 오후 2:04,국토부 민간택지 아파트 분양가 상한제 도입 의지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O')]"
265,2019.07.08. 오후 2:01,김현미 “분양가 비싸다…민간택지에도 분양가 상한제 적용 검토”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다…민간택지에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
266,2019.07.08. 오후 2:00,김현미 민간택지 아파트 분양가상한제 도입 검토할 때,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
267,2019.07.08. 오후 1:58,분양보증 만료 코 앞인데.. 분양승인 지연에 애타는 청량리 롯데캐슬,"[('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('만료', 'O'), (' ', 'O'), ('코', 'O'), (' ', 'O'), ('앞인데..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('지연에', 'O'), (' ', 'O'), ('애타는', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
268,2019.07.08. 오후 1:57,현대건설 5년 근속 한달 유급휴가 실시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('근속', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유급휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
269,2019.07.08. 오후 1:49,김현미 “분양가상한제 검토할 때”… 지방 부동산 침체는 “좀더 지켜볼것”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('검토할', 'O'), (' ', 'O'), ('때”…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체는', 'O'), (' ', 'O'), ('“좀더', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜볼것”', 'O')]"
270,2019.07.08. 오후 1:49,서울시 집값 경보 시스템 구축… 거래 분석 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('경보', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
271,2019.07.08. 오후 1:46,경북 영천 미래형 첨단복합도시 투자선도지구로,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도지구로', 'O')]"
272,2019.07.08. 오후 1:45,‘중소형 특화 대단지’ 대전 산내이안 2차 조합원 모집,"[('‘중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산내이안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
273,2019.07.08. 오후 1:43,국토부 경북 영천 미래형 첨단복합도시 투자선도지구 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
274,2019.07.08. 오후 1:40,현대건설 ‘힐스테이트 과천 중앙’ 섹션오피스 상가 공급예정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 과천 중앙', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('섹션오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급예정', 'O')]"
275,2019.07.08. 오후 1:39,현대아산 21일까지 경력사원 모집,"[('현대아산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
276,2019.07.08. 오후 1:33,장마 무더위... 날씨 걱정없는 쾌적한 출근길 지하철 연결된 주택 인기,"[('장마', 'O'), (' ', 'O'), ('무더위...', 'O'), (' ', 'O'), ('날씨', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('출근길', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
277,2019.07.08. 오후 1:32,‘수변공원 프리미엄’ 누린다 이달 분양 예고한 금호건설 ‘순천 금호어울림 더파크’,"[('‘', 'O'), ('수변공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예고한', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('순천 금호어울림 더파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
278,2019.07.08. 오후 1:29,김현미 국토부 장관 민간택지 아파트 분양가 상한제 도입 검토할 때,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
279,2019.07.08. 오후 1:26,철도공단 오송역·김천구미역 등 개발가능 대상지 공개,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김천구미역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발가능', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
280,2019.07.08. 오후 1:21,현대엔지니어링 라오스에 ‘새 희망학교 9호’ 기증,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새', 'O'), (' ', 'O'), ('희망학교', 'O'), (' ', 'O'), ('9호', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
281,2019.07.08. 오후 1:21,서울과 교통 원활한 수도권으로... 한강신도시 최초 역세권 지식산업센터 ‘디원시티’ 눈길,"[('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('원활한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로...', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디원시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
282,2019.07.08. 오후 1:17,김현미 타다 제도권 안으로 흡수해 갈등 줄이는 게 바람직,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('타다', 'O'), (' ', 'O'), ('제도권', 'O'), (' ', 'O'), ('안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수해', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직', 'O')]"
283,2019.07.08. 오후 1:16,신도시 지식산업센터 입주기업 ‘好好’…‘김포 마스터비즈파크’ 7월 입주예정,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘好好’…‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터비즈파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O')]"
284,2019.07.08. 오후 1:13,김현미 “주택시장 세밀히 관리할것… 3기신도시 계획 변함없다”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세밀히', 'O'), (' ', 'O'), ('관리할것…', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변함없다”', 'O')]"
285,2019.07.08. 오후 1:09,김현미 장관 서울 집값 상승세지만…금주부터 달라질 것,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세지만…', 'O'), ('금주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
286,2019.07.08. 오후 1:09,김현미 국토부 장관 민간택지 아파트도 분양가 상한제 도입,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
287,2019.07.08. 오후 1:06,김현미 국토부 장관 “민간택지 아파트 분양가 상한제 도입할 때”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입할', 'O'), (' ', 'O'), ('때”', 'O')]"
288,2019.07.08. 오후 1:01,롯데건설 잠실미성크로바 재건축 랜드마크 설계 진행 중,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실미성크로바', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
289,2019.07.08. 오후 12:59,코오롱글로벌 ‘부개역 코오롱하늘채’  보름 만에 100% 분양 완판 기록,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부개역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('보름 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
290,2019.07.08. 오후 12:29,GTX 운정역 앞 15년 선임대 상가 연 8%대 수익률 기대,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('8%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
291,2019.07.08. 오후 12:28,민간택지 아파트에도 분양가 상한제…사실상 부동산 추가대책,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('…사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O')]"
292,2019.07.08. 오후 12:20,서울도시건축비엔날레 사진·영상 온라인 공모전 개최,"[('서울도시건축비엔날레', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사진·영상', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
293,2019.07.08. 오후 12:14,김현미 민간택지 분양가 상한제 도입 검토할 때 됐다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
294,2019.07.08. 오후 12:07,초고층 건물 지을때 필수…포스코 건설 콘크리트 압송기술 국산화,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지을때', 'O'), (' ', 'O'), ('필수…', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O')]"
295,2019.07.08. 오후 12:07,김현미 장관 “민간택지 아파트에도 분양가 상한제 도입 검토할 때”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토할', 'O'), (' ', 'O'), ('때”', 'O')]"
296,2019.07.08. 오전 11:46,현대건설 싱가포르 투아스 핑거3 현장서 케이슨 진수식 진행 ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투아스 핑거3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('케이슨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진수식', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
297,2019.07.08. 오전 11:45,2019 대학생 자율차 경진대회 10일 KCity에서 개최,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대학생 자율차 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KCity', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
298,2019.07.08. 오전 11:45,현대엔지니어링 라오스에 새희망학교 9호 기증,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새희망학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
299,2019.07.08. 오전 11:45,서울아파트 면적별 최고가 경신 35.3% 달해…작년 하반기比 50%p↓,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('면적별', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O'), (' ', 'O'), ('35.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해…', 'O'), ('작년 하반기', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('50%p', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
300,2019.07.08. 오전 11:43,게시판 금투협 부동산투자자문인력 교육과정,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('금투협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자자문인', 'CIVILIZATION'), ('력', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O')]"
301,2019.07.08. 오전 11:37,올해 상반기 아파트 최고가 경신 사례 줄어···“하반기 투자심리 회복이 변수”,"[('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어···“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자심리', 'O'), (' ', 'O'), ('회복이', 'O'), (' ', 'O'), ('변수”', 'O')]"
302,2019.07.08. 오전 11:34,금호산업 459세대 규모 순천 금호어울림 더파크 이달 분양,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('459세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2019.07.08. 오전 11:31,대전 도안신도시 2단계 개발에 쏠리는 눈··· 투자자 관심,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
304,2019.07.08. 오전 11:29,정부 스마트시티 해외진출 활성화 나서,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
305,2019.07.08. 오전 11:27,금호산업 순천 금호어울림 더파크 이달 분양 예정,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
306,2019.07.08. 오전 11:26,재산세 나왔다…뿔난 주인들 집 팔까 ,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나왔다…뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔까', 'O')]"
307,2019.07.08. 오전 11:25,스마트시티 본격 수출..펀드로 5000억원 투자하고 국제 엑스포 개최,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('수출..펀드로', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자하고', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
308,2019.07.08. 오전 11:24,동양철관 품질높이고 가격은 낮춘 대구경 강관 생산체계 구축,"[('동양', 'ARTIFACT'), ('철관', 'O'), (' ', 'O'), ('품질높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('대구경', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('강', 'MATERIAL'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('생산체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
309,2019.07.08. 오전 11:23,포스코건설 콘크리트 압송기술 국산화…엘시티·파크원 적용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화…', 'O'), ('엘시티', 'TERM'), ('·', 'O'), ('파크원', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
310,2019.07.08. 오전 11:22,배민 점주에 ‘요기요 ID·비번’ 수집,"[('배민', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점주', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('요기요', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('ID·비번’', 'O'), (' ', 'O'), ('수집', 'O')]"
311,2019.07.08. 오전 11:20,e편한세상 시민공원 오는 13일  ‘에코프리마켓’ 개최,"[('e편한세상 시민공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오는 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코프리마켓', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
312,2019.07.08. 오전 11:19,김현미 장관 주택시장 안정기조 유지…지역별 세밀 관리,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정기조', 'O'), (' ', 'O'), ('유지…지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('세밀', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
313,2019.07.08. 오전 11:19,해외건설 수주 ‘스마트시티’ 수출로 활로,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수출로', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O')]"
314,2019.07.08. 오전 11:14,철도공단 철도유휴부지 민간제안 개발사업 활성화,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도유휴부지 민간제안 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
315,2019.07.08. 오전 11:14,철도공단 개발가능 철도유휴부지 7곳 공개,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발가능', 'O'), (' ', 'O'), ('철도유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
316,2019.07.08. 오전 11:12,세종시 42생활권 세종 하늘채 센트레빌 모델하우스 오는 12일 개관,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('42생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종 하늘채 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
317,2019.07.08. 오전 11:08,분수대→워터파크→인피니티 풀…아파트 커뮤니티시설 경쟁,"[('분수대→워터파크→인피니티', 'O'), (' ', 'O'), ('풀…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
318,2019.07.08. 오전 11:04,풍부한 금융 혜택 누리는 테크트리 영통 지식산업센터,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('테크', 'ARTIFACT'), ('트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'ARTIFACT')]"
319,2019.07.08. 오전 11:03,현대ENG 라오스에 새희망학교 기증,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새희망학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
320,2019.07.08. 오전 11:02,해외건설수주 ‘스마트시티’로 뚫는다,"[('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트시티’로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
321,2019.07.08. 오전 11:02,경북 영천시 미래형 첨단복합도시 투자선도지구 지정,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
322,2019.07.08. 오전 11:01,정부 스마트시티 기술 수출 팔 걷었다…1.5조 펀드 조성,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷었다…', 'O'), ('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
323,2019.07.08. 오전 11:01,지역주택조합 아파트 조심하세요…안정성 높은 ‘일반분양’ 아파트를 잡아라,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요…안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일반분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
324,2019.07.08. 오전 11:01,항공정책 대학생 논문대회 9월30일까지 접수,"[('항', 'EVENT'), ('공정책', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생 논문대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9월30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
325,2019.07.08. 오전 11:01,경북 영천 미래형 첨단복합도시로 탈바꿈,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단복합도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
326,2019.07.08. 오전 11:00,경북 영천 미래형 첨단복합도시 투자선도지구 지정,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
327,2019.07.08. 오전 11:00,정부 스마트시티 해외진출 총력…1.5조원 PIS펀드 조성,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('총력…', 'O'), ('1.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PIS펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
328,2019.07.08. 오전 11:00,국토부 항공정책 논문대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공정책', 'O'), (' ', 'O'), ('논문대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
329,2019.07.08. 오전 11:00,지역 신성장거점으로 거듭나는 군사시설보호구역,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나는', 'O'), (' ', 'O'), ('군사시설보호구역', 'O')]"
330,2019.07.08. 오전 11:00,경북 영천 민관합작 투자선도지구 선정…1893억원 투자,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민관합작', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('1893억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
331,2019.07.08. 오전 11:00,26조 쿠웨이트 압둘라 스마트시티 잡자… 1.5조 펀드 조성,"[('26조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('압둘라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자…', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
332,2019.07.08. 오전 11:00,국토부 항공정책 대학생 논문대회…9월말까지 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항', 'EVENT'), ('공정책', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('논문대회…', 'O'), ('9월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
333,2019.07.08. 오전 11:00,경북영천 미래형 첨단복합도시 투자선도지구 지정,"[('경북', 'LOCATION'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
334,2019.07.08. 오전 10:58,프리미엄 극장상가 ‘죽전역 골든타워’ 7월 분양예정,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('극장상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽전역 골든타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
335,2019.07.08. 오전 10:57,현대엔지니어링 라오스에 ‘새희망학교 9호’ 기증,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('새희망학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9호', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
336,2019.07.08. 오전 10:56,집코노미7월 둘째 주 유망분양 단지는,"[('집코노미', 'O'), ('7월 둘째 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
337,2019.07.08. 오전 10:55,대우건설 동탄역푸르지오 입주민에 라이프프리미엄 서비스,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄역푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
338,2019.07.08. 오전 10:54,딜레마에 빠진 조정대상지역… 42곳 중 39곳 집값 하락,"[('딜레마에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상지역…', 'O'), (' ', 'O'), ('42곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('39곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
339,2019.07.08. 오전 10:53,대우건설 동탄역 푸르지오 입주민 직접 단지 내 조경 가꾼다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾼다', 'O')]"
340,2019.07.08. 오전 10:50,가평·월곶 등 민간개발가능 철도 유휴부지 공개,"[('가평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('월곶', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개발가능', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
341,2019.07.08. 오전 10:49,제주시 건축경기 침체 이어져…올해 2분기 건축허가 감소,"[('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져…', 'O'), ('올해 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
342,2019.07.08. 오전 10:46,내포신도시 산업용지 34필지 산학용지 18필지 공급,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('34필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산학용지', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
343,2019.07.08. 오전 10:46,현대ENG 7500억 오산 복합단지 우선협상대상자 선정,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오산 복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
344,2019.07.08. 오전 10:45,동탄역 푸르지오 홈가드닝 서비스 입주민 만족 높아,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홈가드닝', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
345,2019.07.08. 오전 10:44,‘세종 하늘채 센트레빌’ 12일 견본주택 개관,"[('‘', 'O'), ('세종 하늘채 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
346,2019.07.08. 오전 10:44,현대엔지니어링 라오스에 ‘새희망학교 9호’ 기증,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('새희망학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9호', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
347,2019.07.08. 오전 10:43,금호건설 순천 금호어울림 더파크 분양…20년만의 브랜드 단지,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
348,2019.07.08. 오전 10:43,현대ENG 1억원 투입해 라오스 왕마마을에 ‘새희망학교 9호’ 건립,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입해', 'O'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('왕마마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('새희망학교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
349,2019.07.08. 오전 10:41,국토연 日국토계획 번역서 3권 출간,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('국토계획', 'O'), (' ', 'O'), ('번역서', 'O'), (' ', 'O'), ('3권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
350,2019.07.08. 오전 10:39,현대건설 싱가포르 투아스 핑거3 매립공사 진수식 진행 ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투아스 핑거3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진수식', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
351,2019.07.08. 오전 10:37,여전한 스쿨존 사고… ‘MOM’ 편한 초품아 ‘오포 더샵 센트럴포레’,"[('여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('스쿨존', 'O'), (' ', 'O'), ('사고…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘MOM’', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오포 더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
352,2019.07.08. 오전 10:36,올 하반기부터 토지보상금 풀린다… 부동산 재점화 가능할까 다산신도시 판테온스퀘어 분양 기대감 고조,"[('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판테온스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
353,2019.07.08. 오전 10:35,조정대상지역 까다로워진 청약 조건… “청약통장 있어도 못 쓴다”,"[('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('조건…', 'O'), (' ', 'O'), ('“청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다”', 'O')]"
354,2019.07.08. 오전 10:34,포스코건설 콘크리트 압송기술 국산화…엘시티·파크원 등 적용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화…', 'O'), ('엘시티', 'TERM'), ('·', 'O'), ('파크원', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
355,2019.07.08. 오전 10:34,인천공항 올 상반기 여객수 3554만명… 전년比 5.7%↑,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여객수', 'O'), (' ', 'O'), ('3554만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
356,2019.07.08. 오전 10:30,올 상반기 최고가 경신 면적 급감…하반기 회복된 투자심리 변수,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복된', 'O'), (' ', 'O'), ('투자심리', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
357,2019.07.08. 오전 10:29,‘원도심뉴시티’ 배후수요를 한 번에…‘모란역 센트럴 스퀘어’  분양,"[('‘', 'O'), ('원도심뉴시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요를', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에…‘', 'O'), ('모란역 센트럴 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2019.07.08. 오전 10:29,집코노미 행운도 공부해야…B급 청약 전략으로 전세 탈출,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('행운도', 'O'), (' ', 'O'), ('공부해야…', 'O'), ('B급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
359,2019.07.08. 오전 10:26,오포 더샵 센트럴포레 서울까지 거리 얼마,"[('오포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
360,2019.07.08. 오전 10:25,철도공단 철도유휴부지 민간제안 개발사업 활성화,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도유휴부지 민간제안 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
361,2019.07.08. 오전 10:21,강남권 재건축 서울 집값 상승 주도,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
362,2019.07.08. 오전 10:21,42생활권 마지막 공공분양···세종 하늘채 센트레빌 12일 견본주택 개관,"[('42생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양···', 'O'), ('세종 하늘채 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
363,2019.07.08. 오전 10:20,금호산업 ‘순천 금호어울림 더파크’ 7월 분양,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2019.07.08. 오전 10:15,부동산 불황기 해법…안전한 수익형부동산 미사강변 오벨리스크 리버스퀘어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('해법…안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오벨리스크 리버스퀘어', 'ARTIFACT')]"
365,2019.07.08. 오전 10:12,정부 대책 먹혔나…올 상반기 최고 거래가 경신 면적 비율 급감,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('먹혔나…', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
366,2019.07.08. 오전 10:09,단독 朴시장에 반기 든 ‘재건축 단지들’ 대규모 공동집회 추진,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('朴시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('반기', 'O'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들’', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동집회', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
367,2019.07.08. 오전 10:08,코오롱글로벌 컨소 세종 하늘채 센트레빌 견본주택 이달 12일 개관,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 하늘채 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
368,2019.07.08. 오전 10:07,대우건설 라이프 프리미엄 주거서비스 인기,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
369,2019.07.08. 오전 10:06,춘천서 10년만의 택지지구...‘EG the 1’ 모델하우스 1.8만명 ‘북새통’,"[('춘천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구...‘', 'O'), ('EG the 1', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북새통’', 'O')]"
370,2019.07.08. 오전 10:06,한경부동산 은행 VIP고객은 어디에 투자할까··· 도시계획 분석 투자전략’ 세미나 개최,"[('한경부동산 은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까···', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), (""투자전략'세미나"", 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
371,2019.07.08. 오전 10:01,다 같은 역세권…급행 정차역 인근이 집값 더 뛰어,"[('다', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권…급행', 'O'), (' ', 'O'), ('정차역', 'O'), (' ', 'O'), ('인근이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
372,2019.07.08. 오전 10:01,MK 분양뉴스 9호선 가양역 7번 출구 앞 이렇게 ‘확 바뀐다’,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양뉴스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출구', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('‘확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다’', 'O')]"
373,2019.07.08. 오전 9:56,LH 내포신도시 도시첨단산단 산업·산학협력 시설용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업·산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
374,2019.07.08. 오전 9:56,포스코건설 콘크리트 압송기술로 초고층 건축물 시공경쟁력 높인다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('시공경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
375,2019.07.08. 오전 9:52,삼성물산 1억7900만 달러 규모 말레이시아 복합몰 공사 단독 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억7900만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
376,2019.07.08. 오전 9:49,이달 ‘순천 금호어울림 더파크’ 분양…강청수변공원 ‘조망권’ 우수,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('순천 금호어울림 더파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('강청수변공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘조망권’', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
377,2019.07.08. 오전 9:47,확 달라진 ‘푸르지오’…대우건설 프리미엄 주거서비스 제공,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
378,2019.07.08. 오전 9:45,LH 충남 내포신도시 도시첨단산단에 52필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단산단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('52필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
379,2019.07.08. 오전 9:45,삼성물산 2천억원 규모 말레이시아 복합몰 공사 단독 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
380,2019.07.08. 오전 9:44,LH 내포신도시 도시첨단산단 산업시설용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단산단', 'O'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
381,2019.07.08. 오전 9:43,포스코건설 국내 첫 개발 콘크리트 압송기술 적용 성공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
382,2019.07.08. 오전 9:41,포스코건설 고압 콘크리트 압송기술 개발…‘부산 엘시티·여의도 파크원’에 적용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고압', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
383,2019.07.08. 오전 9:41,LH 충남 내포신도시 산업·산학협력 시설용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업·산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
384,2019.07.08. 오전 9:39,금호산업 전남 순천 금호어울림 더파크 7월 분양,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2019.07.08. 오전 9:39,LH 충남 내포신도시 도시첨단산단 內 산업시설용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단산단', 'O'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
386,2019.07.08. 오전 9:38,분양가 눌렀더니…청약경쟁 박터지네,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눌렀더니…청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('박터지네', 'O')]"
387,2019.07.08. 오전 9:34,코오롱글로벌 컨소시엄 세종 하늘채 센트레빌 견본주택 12일 개관,"[('코오롱글로벌 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 하늘채 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
388,2019.07.08. 오전 9:32,얼마집 송도더샵엑스포10단지 전용 128㎡ 전세 4.5억,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('송도더샵엑스포', 'ARTIFACT'), ('10단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('128㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5억', 'QUANTITY')]"
389,2019.07.08. 오전 9:30,코오롱글로벌컨소 ‘세종 하늘채 센트레빌’ 견본주택 12일 개관…817가구 공급,"[('코오롱글로벌컨소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 하늘채 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('817가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
390,2019.07.08. 오전 9:26,역세권도 역세권 나름…‘급행 vs일반’ 매매가 갈려,"[('역세권도', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('나름…‘급행', 'O'), (' ', 'O'), ('vs일반’', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈려', 'O')]"
391,2019.07.08. 오전 9:26,LH 내포신도시 산업시설·산학협력용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설·산학협력용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
392,2019.07.08. 오전 9:25,한신공영 미세먼지 저감특화 대구 수성 한신더휴 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감특화', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2019.07.08. 오전 9:24,한샘 유로시그니처 부엌 출시…IoT 접목,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유로시그니처', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부엌', 'O'), (' ', 'O'), ('출시…', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
394,2019.07.08. 오전 9:23,관광특구 해운대 스트리트 상권 해운대 비스타스퀘어 상업시설 분양,"[('관광특구', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비스타스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2019.07.08. 오전 9:22,국토연 9일 존번 노벨평화상 수상자 특강,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('존번', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노벨평화상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
396,2019.07.08. 오전 9:21,저렴한 분양 내정가 ‘김천시청역 삼도뷰엔빌W’ 7월 10일 상가 입찰,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내정가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김천시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼도뷰엔빌W', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
397,2019.07.08. 오전 9:19,코오롱글로벌 ‘세종 하늘채 센트레빌’ 견본주택 12일 개관,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 하늘채 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
398,2019.07.08. 오전 9:19,금호건설 ‘순천 금호어울림 더파크’ 견본주택 이달 중 개관,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
399,2019.07.08. 오전 9:18,서울 아파트 주간상승률 0.3%이상시 민간택지 분양가상한제 재도입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%이상', 'QUANTITY'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재도입', 'O')]"
400,2019.07.08. 오전 9:17,동네방네종로구 명륜동 여성안심마을 조성 사업 추진,"[('동네방네종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명륜동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여성안심마을 조성 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
401,2019.07.08. 오전 9:16,LH 내포신도시 산업시설·산학협력시설 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설·산학협력시설', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
402,2019.07.08. 오전 9:16,LH 내포신도시 도시첨단산단 산업시설용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단산단', 'O'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
403,2019.07.08. 오전 9:08,LH 내포신도시 산업시설용지등 공급… 3.3㎡당 70만·108만원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('70만·108만원', 'QUANTITY')]"
404,2019.07.08. 오전 9:08,역삼역 도보 3분 수익형 빌라 역삼 힐스 본격 공급,"[('역삼역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼 힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
405,2019.07.08. 오전 9:06,부동산전문가 1년후 서울집값 오른다… 3개월전 하락 예상하더니,"[('부동산전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('예상하더니', 'O')]"
406,2019.07.08. 오전 9:04,포스코건설 콘크리트 압송기술 국산화 성공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
407,2019.07.08. 오전 9:03,포스코건설 콘크리트 압송기술 초고층 현장 적용 성공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
408,2019.07.08. 오전 9:01,테크노밸리 배후수요 품은 ‘동탄2신도시 3차 동원로얄듀크 비스타’ 오피스텔 각광,"[('테크노밸리', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크 비스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
409,2019.07.08. 오전 9:00,서울 집값하락은 착시효과… 오를땐 30% ↑ 내릴땐 2% ↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값하락은', 'O'), (' ', 'O'), ('착시효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('오를땐', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴땐', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
410,2019.07.08. 오전 8:56,숲세권 보다 평세권…부산에만 통한다는 아파트의 법칙,"[('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('평세권…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('통한다는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙', 'O')]"
411,2019.07.08. 오전 8:41,포스코건설 콘크리트 압송기술 국산화 성공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
