,date,headline,keyword
0,2011.07.24. 오후 10:25,제부도 유니버셜빌리지,"[('제부도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니버셜빌리지', 'ARTIFACT')]"
1,2011.07.24. 오후 10:24,별내 남광하우스토리 분양,"[('별내 남광하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
2,2011.07.24. 오후 10:00,최첨단 지능형 도시 송도 따라올 데 없다,"[('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('송', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('따라올', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
3,2011.07.24. 오후 8:57,이혼후 재결합도 신혼부부 보금자리 자격,"[('이혼후', 'O'), (' ', 'O'), ('재결합도', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O')]"
4,2011.07.24. 오후 8:57,아파트 매매전셋값 격차 줄었다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
5,2011.07.24. 오후 8:57,평창 올림픽효과 삼척 아파트값 5% 상승,"[('평창 올림픽', 'EVENT'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
6,2011.07.24. 오후 8:00,제주도 ‘롯데 아트빌라스’ VVIP 견본주택 개관,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데 아트빌라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
7,2011.07.24. 오후 7:06,파주 운정3지구 25일부터 지장물 조사 재개,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지장물', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
8,2011.07.24. 오후 6:42,또 시작된 전세난 집을 사야하나,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('사야하나', 'O')]"
9,2011.07.24. 오후 6:32,당산동 일대 재건축 본격화…현대·상아아파트 등 용역 시행,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('상아아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
10,2011.07.24. 오후 6:32,국토부 비행안전구역 건축 제한 완화…토지규제개선 과제 확정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비행안전구역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…토지규제개선', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
11,2011.07.24. 오후 6:32,살아나는 혁신도시…원주ㆍ경남 택지매각 탄력,"[('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시…', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
12,2011.07.24. 오후 6:32,리모델링 가구수 증가 허용 개정안 발의,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
13,2011.07.24. 오후 6:32,LH 삼척 탄광촌에 공공임대…도계2지구 280가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척 탄광촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대…', 'O'), ('도계2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('280가구', 'QUANTITY')]"
14,2011.07.24. 오후 6:32,서울시 8월16일까지 DMC 산업센터 입주中企 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8월16일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('DMC 산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주中企', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
15,2011.07.24. 오후 6:31,여수ㆍ안양 등 이번주 5곳 분양,"[('여수', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
16,2011.07.24. 오후 6:31,한경매물마당 화곡동 강서구청 인근 원룸 13억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서구청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('13억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
17,2011.07.24. 오후 6:31,유동인구보다 배후상권 먼저 따져야…근린ㆍ복합테마상가 유망,"[('유동인구보다', 'O'), (' ', 'O'), ('배후상권', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야…근린ㆍ복합테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
18,2011.07.24. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 서울 성수동 잇단 호재,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
19,2011.07.24. 오후 5:54,KTX 고장방지 추가 대책 마련,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고장방지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
20,2011.07.24. 오후 5:53,공공사업 개발예정지구 규제 통합,"[('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
21,2011.07.24. 오후 5:53,경기도 외국인소유 토지 여의도 면적 5배,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
22,2011.07.24. 오후 5:53,전국 항만 2020년까지 물류ㆍ레저 복합개발,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물류ㆍ레저', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O')]"
23,2011.07.24. 오후 5:51,평창 매매시장 찬바람만 불어,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람만', 'O'), (' ', 'O'), ('불어', 'O')]"
24,2011.07.24. 오후 5:37,마당 있는 한옥 ‘전세 품귀’,"[('마당', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀’', 'O')]"
25,2011.07.24. 오후 5:36,MK 추천매물 전북 장수 다용도공장 4억9000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다용도공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4억9000만원', 'QUANTITY')]"
26,2011.07.24. 오후 5:36,새로 뜨는 지방 랜드마크에 부자들 몰린다,"[('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크에', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
27,2011.07.24. 오후 5:36,문턱 없애고 높낮이 조절 세면대까지,"[('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('없애고', 'O'), (' ', 'O'), ('높낮이', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O'), (' ', 'O'), ('세면대까지', 'O')]"
28,2011.07.24. 오후 5:36,전남 여수서 1442가구 공급,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1442가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
29,2011.07.24. 오후 5:30,혁신도시내 택지 분양 후끈,"[('혁신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
30,2011.07.24. 오후 5:30,타코라 태국서 리조트 건립,"[('타코라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
31,2011.07.24. 오후 5:29,학교 앞에 관광호텔 들어서나,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서나', 'O')]"
32,2011.07.24. 오후 5:28,톡톡 부동산 오피스텔 분양가 여름세일,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('세일', 'O')]"
33,2011.07.24. 오후 5:28,고양 삼송지구 미분양 아파트에 햇살,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O')]"
34,2011.07.24. 오후 5:27,이라크 신도시 8조 프로젝트 한 달에 주택 2천채씩 짓겠다,"[('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시 8조 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2천채씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O')]"
35,2011.07.24. 오후 5:25,부산·광양 등 주요 항만 ‘고부가 물류허브’로,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고부가', 'O'), (' ', 'O'), ('물류허브’로', 'O')]"
36,2011.07.24. 오후 4:57,개나리 SK 뷰 선착순 분양,"[('개나리 SK 뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2011.07.24. 오후 4:57,LH，수도권 15개 지구 잔여가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2011.07.24. 오후 4:57,공공기관 이전 가시화..혁신도시내 택지분양 활기,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화..혁신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('택지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
39,2011.07.24. 오후 4:54,화제의 주거단지 ‘하이밀리에’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이밀리에', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
40,2011.07.24. 오후 4:53,9호선 ‘골드라인’ 개통 2년 주택시장 ‘희비’,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘골드라인’', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희비’', 'O')]"
41,2011.07.24. 오후 4:47,본격 여름방학 시작… 주요 학군 주변 등 문의 활발,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
42,2011.07.24. 오후 4:45,저가 매물 위주 거래만 이어져… 서울 소폭 하락,"[('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('거래만', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
43,2011.07.24. 오후 4:36,전셋값 뛰는데… 차라리 내집 마련,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
44,2011.07.24. 오후 4:27,대전 노은 꿈에그린 미계약분 선착순,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
45,2011.07.24. 오후 4:21,평창지역 땅 경매로 사볼까,"[('평창', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
46,2011.07.24. 오후 4:21,LH 폐광지역에 공공임대 건립 성사,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐광지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O')]"
47,2011.07.24. 오후 4:21,평창 효과 원주·강릉 집값 高高,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
48,2011.07.24. 오후 4:21,전세난에 집 구입 고려 실수요자들 LH 선착순 분양 아파트 눈길,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
49,2011.07.24. 오후 4:03,부동산 QA 2주택자 언제·어떻게 매도해야 세금 덜 낼지…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('언제·어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('매도해야', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('낼지…', 'O')]"
50,2011.07.24. 오후 3:57,아파트 주간 시세 서울 하락세 지속… 낙폭은 줄어들어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들어', 'O')]"
51,2011.07.24. 오후 3:45,국토부 4대강 사업 백서 만든다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('백서', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
52,2011.07.24. 오후 3:35,서울 도심 오피스 수요↑…2분기 공실률 3.5%P↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('수요↑…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5%P', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
53,2011.07.24. 오후 2:40,2020년까지 전국 주요항만 특성에 맞는 고부가치 물류허브로 육성,"[('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주요항만', 'O'), (' ', 'O'), ('특성에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('고부가치', 'O'), (' ', 'O'), ('물류허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
54,2011.07.24. 오후 1:39,억 소리 나는 스타들의 집 선호하는 유형 따로 있다,"[('억', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('선호하는', 'O'), (' ', 'O'), ('유형', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
55,2011.07.24. 오후 1:35,의왕 내손 e편한 세상 아파트 마감 임박,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
56,2011.07.24. 오후 1:26,공공기관 이전 가시화로 혁신도시내 택지분양 활기,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화로', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('택지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
57,2011.07.24. 오후 1:05,안성한숲원아파트 1억이면 4채산다,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('4채산', 'QUANTITY'), ('다', 'O')]"
58,2011.07.24. 오후 12:36,수원 삼성 래미안 아파트 선착순분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성 래미안 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
59,2011.07.24. 오후 12:21,LH 삼척 도계읍서 공공임대 280가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도계읍', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('280가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
60,2011.07.24. 오후 12:18,3년만에 다시 매물로 나온 쌍용건설 이번엔 팔릴까,"[('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까', 'O')]"
61,2011.07.24. 오후 12:06,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2011.07.24. 오전 11:46,용인 신동백 롯데 아파트 이벤트 특별 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2011.07.24. 오전 11:21,당산동 현대아파트 일대 재건축 본격화,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
64,2011.07.24. 오전 11:15,비행안전구역내 소규모 건축행위 군부대 협의 안받는다,"[('비행안전구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축행위', 'O'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('안받는다', 'O')]"
65,2011.07.24. 오전 11:15,DMC첨단산업센터 입주 중소기업 13실 공모,"[('DMC첨단산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('13실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
66,2011.07.24. 오전 11:15,부모와 함께 사는 30대 서울 미혼男 2명 중 1명,"[('부모', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미혼男', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY')]"
67,2011.07.24. 오전 11:06,비행구역 소규모 건물 신축시 군부대 협의 생략,"[('비행구역', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축시', 'O'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('생략', 'O')]"
68,2011.07.24. 오전 11:06,‘송도’ 월세 걱정없는 오피스 원룸 선착순 특별분양,"[('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
69,2011.07.24. 오전 11:05,마감임박 수원 영통지구 랜드마크 ‘래미안 영통 마크원‘ 분양,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
70,2011.07.24. 오전 11:05,“원룸형 도시형생활주택 1억원  4채”,"[('“원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
71,2011.07.24. 오전 11:05,혁신도시 택지 분양 호조,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
72,2011.07.24. 오전 11:01,비행안전구역 저층건물 軍 협의없이 건축 가능,"[('비행안전구역', 'O'), (' ', 'O'), ('저층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('軍', 'O'), (' ', 'O'), ('협의없이', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
73,2011.07.24. 오전 11:01,비행안전구역에 건물 짓기 수월해진다,"[('비행안전구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('수월해진다', 'O')]"
74,2011.07.24. 오전 11:00,공공사업 개발예정지구 지정 통합·단순화,"[('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('통합·단순화', 'O')]"
75,2011.07.24. 오전 11:00,도시형생활주택 입주 전 주차장 확인 필수,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
76,2011.07.24. 오전 11:00,고장철 KTX 모터블록 전면 교체.. 184억원 투입,"[('고장철', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모터블록', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('교체..', 'O'), (' ', 'O'), ('184억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
77,2011.07.24. 오전 11:00,토요타 렉서스 하이브리드 27대 리콜,"[('토요타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('렉서스 하이브리드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
78,2011.07.24. 오전 11:00,만 트럭 145대 리콜,"[('만 트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('145대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
79,2011.07.24. 오전 11:00,서울·수원 등 비행안전구역내 저층 건물 건설 간소화,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비행안전구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
80,2011.07.24. 오전 11:00,2020년까지 화물·여객부두 288선석 확대,"[('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화물·여객부두', 'O'), (' ', 'O'), ('288선석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
81,2011.07.24. 오전 10:57,LH 삼척탄광촌에 임대아파트 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척탄광촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
82,2011.07.24. 오전 10:54,“부동산 투자 이제 도시형생활주택이 대세다”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세다”', 'O')]"
83,2011.07.24. 오전 10:53,블루칩 수익형 부동산 풀옵션 원룸형 오피스텔 주목하라,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
84,2011.07.24. 오전 10:53,“아직도 전세 사세요 이젠 내집 사세요”,"[('“아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요”', 'O')]"
85,2011.07.24. 오전 10:21,LH 삼척 탄광촌에 임대주택 짓는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄광촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
86,2011.07.24. 오전 10:12,LH 강원도 삼척 공공임대주택 280가구 조기 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('280가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2011.07.24. 오전 10:07,경기도 외국인 소유지 면적 여의도의 5배,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유지', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
88,2011.07.24. 오전 9:56,서울등 수도권 아파트 16주 연속↓ 전세금은 상승세 여전,"[('서울', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('16주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↓', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
89,2011.07.24. 오전 9:40,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
90,2011.07.24. 오전 9:36,재테크 캘린더 휴가철 쉬어가는 분양시장,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
91,2011.07.24. 오전 9:33,경기도 외국인소유 토지 여의도 면적 5배,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
92,2011.07.24. 오전 9:24,재테크 캘린더 휴가철..쉬어가는 분양시장,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철..쉬어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
93,2011.07.24. 오전 8:41,경기 주택정책 대변화 오나....주택 전문가 이재영 전 국토해양부 주택정책실장 취임,"[('경', 'LOCATION'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('대변화', 'O'), (' ', 'O'), ('오나....', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
94,2011.07.24. 오전 8:32,전세난 진단③답답한 정부..민간공급 확대 기대,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('진단③답답한', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('..민간공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
95,2011.07.24. 오전 8:31,주택시장 지방강세…강원·대전 바통터치,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방강세…', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('바통터치', 'O')]"
96,2011.07.24. 오전 8:30,청주지법 쪼개기식 주택단지 개발 제동,"[('청주지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쪼개기식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
97,2011.07.24. 오전 8:27,전세난 진단②강남發 태풍..대치동에 무슨 일이,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('진단②', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍..', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
98,2011.07.24. 오전 8:21,전세난 진단①치솟는 이유는..언제까지 오르나,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('진단①치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는..언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
99,2011.07.24. 오전 8:05,부동산 초보 탈출기⑧  현명한 생활 속 토지투자 요령은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출기⑧', 'O'), (' ', 'O'), ('현명한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('토지투자', 'O'), (' ', 'O'), ('요령은', 'O')]"
100,2011.07.24. 오전 8:05,고양도심종합터미널 완공…경기서북권 상권 ‘핵’ 전망,"[('고양도심종합터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완공…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('서북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
101,2011.07.24. 오전 8:03,공공기관 이전 가시화..혁신도시 택지 분양 호조,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화..혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
102,2011.07.24. 오전 8:00,여름 휴가철 맞아 휴양 주택 마련해 볼까,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
103,2011.07.24. 오전 7:05,올 하반기 재개발 일반분양 5385가구 쏟아진다,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5385가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
104,2011.07.24. 오전 7:00,강원도 열풍 언제 꺼지나..한주간 매매·전세 1% 올라,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지나..', 'O'), (' ', 'O'), ('한주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
105,2011.07.24. 오전 6:06,장마철 속 지방 분양 ‘선전’,"[('장마철', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선전’', 'O')]"
106,2011.07.24. 오전 5:00,9월 이사철 서울 입주 고작 500여 가구,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('500여 가구', 'QUANTITY')]"
107,2011.07.24. 오전 12:05,동익건설 별내지구  ‘동익미라벨’  잔여세대 분양,"[('동익건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
108,2011.07.25. 오후 9:55,개포 주공 2·3·4단지 6258가구로 재건축,"[('개포 주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·3·4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6258가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
109,2011.07.25. 오후 9:51,전셋값 폭등 공공임대까지 번졌다,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대까지', 'O'), (' ', 'O'), ('번졌다', 'O')]"
110,2011.07.25. 오후 9:51,“베이비붐 세대 은퇴로 집값 안정”,"[('“베이비붐', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정”', 'O')]"
111,2011.07.25. 오후 9:51,전·월세 가격정보도 스마트폰 서비스,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
112,2011.07.25. 오후 9:45,집값 부담 ‘탈 서울’ 21년째 지속,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탈', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('21년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
113,2011.07.25. 오후 8:23,“선거철 왔나”… 강남 재건축 규제완화 ‘만지작’,"[('“선거철', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나”…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘만지작’', 'O')]"
114,2011.07.25. 오후 8:17,“베이비붐 세대 은퇴와 함께 집 팔기 본격화 할 것”,"[('“베이비붐', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
115,2011.07.25. 오후 8:15,보금자리내 재개발ㆍ재건축…임대주택 건립의무비율 완화,"[('보금자리내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
116,2011.07.25. 오후 8:15,전월세 실거래가 스마트폰으로 본다,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
117,2011.07.25. 오후 7:36,해건협 26일 물산업 해외진출 전략 세미나 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
118,2011.07.25. 오후 7:18,우림건설 전주시 삼천주공2단지 재건축 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼천주공', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
119,2011.07.25. 오후 7:17,6월 전월세 거래량 전달 대비 13.2% 감소,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('13.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
120,2011.07.25. 오후 7:12,“어 작은집이 더 비싸네”… 뒤집힌 전셋값,"[('“어', 'O'), (' ', 'O'), ('작은집이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네”…', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집힌', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
121,2011.07.25. 오후 6:59,개포주공 재건축 본격화…2·3·4단지 연내 구역지정,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('2·3·4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('구역지정', 'O')]"
123,2011.07.25. 오후 6:32,울산ㆍ전주 혁신도시 아파트 분양 잇따라,"[('울산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
124,2011.07.25. 오후 6:32,한경매물마당 구로역 앞 대로변 병원 상가 급매 16억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구로역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('16억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
125,2011.07.25. 오후 6:32,부동산 프리즘 KTX역 생기는데…조용한 수서,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('생기는데…조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION')]"
126,2011.07.25. 오후 6:32,LH 원주혁신도시 60필지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60필지', 'QUANTITY')]"
127,2011.07.25. 오후 6:32,오피스 투자수익률 3분기 연속 상승,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
128,2011.07.25. 오후 6:32,우림건설 전주 삼천주공2 재건축 946억원 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼천주공', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('946억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
129,2011.07.25. 오후 6:31,명동성당 리모델링 본격화…1단계 개발안 통과,"[('명동성당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
130,2011.07.25. 오후 6:31,6월 전·월세 거래 13% 감소,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
131,2011.07.25. 오후 6:31,현장 레이더 제2의 판교 광교 첫 입주…웃돈 6000만원 넘어,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
132,2011.07.25. 오후 6:31,보금자리 인근 임대주택 의무비율 최대 70% 완화,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
133,2011.07.25. 오후 6:04,극동건설 협력업체와 공조 강화,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('공조', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
134,2011.07.25. 오후 6:04,이채욱 인천공항공사 사장 연임 성공,"[('이채욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연임', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
135,2011.07.25. 오후 6:04,강남 부자들의 투자 방법 한번 따라해 볼까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('따라해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
136,2011.07.25. 오후 5:50,개포 24단지 6258가구로 재건축,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6258가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
137,2011.07.25. 오후 5:49,도로공사 안전관리직원 감축 논란,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
138,2011.07.25. 오후 5:46,투데이 초대석 강정극 한국해양연구원장,"[('투데이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('강정극', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국해양연구원장', 'CIVILIZATION')]"
139,2011.07.25. 오후 5:43,보금자리 주변 재개발·재건축..임대주택 건설의무비율 완화,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축..임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
140,2011.07.25. 오후 5:42,뉴타운을 가다 18 서울 아현뉴타운,"[('뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('18', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아현뉴타운', 'LOCATION')]"
141,2011.07.25. 오후 5:41,오피스빌딩 2분기 투자수익률 ‘年 2%’,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('年', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
142,2011.07.25. 오후 5:41,우림건설，전주 삼천주공 재건축 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼천주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
143,2011.07.25. 오후 5:41,리바트 9월부터 그린카드 실시,"[('리바트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린카드', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
144,2011.07.25. 오후 5:40,세테크의 기술 증여,"[('세테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O')]"
145,2011.07.25. 오후 5:40,쌍용건설 임직원 자녀 ‘꾸러기 여름 캠프’,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('캠프’', 'O')]"
146,2011.07.25. 오후 5:40,양산신도시 반도유보라 3차 견본주택 1만9000여명 방문,"[('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
147,2011.07.25. 오후 5:39,‘평창 호재’ 강원혁신도시 60필지 공급,"[('‘', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('강원혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
148,2011.07.25. 오후 5:39,재건축 ‘중대형 처리’에 성패 갈린다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('처리’에', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('갈린다', 'O')]"
149,2011.07.25. 오후 5:37,보금자리 인근 재개발·재건축 임대주택비율 완화,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
150,2011.07.25. 오후 5:28,상업용 빌딩 2분기 수익률 2년여 만에 최고,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('2년여 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
151,2011.07.25. 오후 5:27,u보금자리론 8월 금리 동결..최저 연 3.8%,"[('u보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('동결..최저', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8%', 'QUANTITY')]"
152,2011.07.25. 오후 5:26,수도권 첫 분양 노려라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
153,2011.07.25. 오후 5:14,리바트 2분기 영업익 39억원..전년비 30.1%↓,"[('리바트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('39억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('30.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
154,2011.07.25. 오후 5:10,오피스빌딩 투자 수익↑…공실↓,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익↑…공실↓', 'O')]"
155,2011.07.25. 오후 5:07,건교평 지역사회 어린이와 함께 하는 ‘RD 연구현장 체험’,"[('건교평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역사회', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('RD 연구현장', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('체험’', 'O')]"
156,2011.07.25. 오후 5:06,6월 전국 전·월세 거래량 13% 감소,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
157,2011.07.25. 오후 5:06,투데이 초대석 강정극 한국해양연구원장,"[('투데이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('강정극', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국해양연구원장', 'CIVILIZATION')]"
158,2011.07.25. 오후 5:06,임대용 주택 34%가 월세,"[('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
159,2011.07.25. 오후 5:06,보금자리 주변 재건축 임대비율 낮춘다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
160,2011.07.25. 오후 5:06,톡톡 부동산 이젠 모델하우스로 피서 오세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('피서', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
161,2011.07.25. 오후 5:06,윤곽 드러낸 개포지구 단지별 재건축 계획,"[('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
162,2011.07.25. 오후 5:05,오피스·상가 투자 짭짤…투자수익률 오르고 공실률 떨어져,"[('오피스·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤…투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
164,2011.07.25. 오후 4:57,개봉동 목감천 인근 주택가 평균 21층 472가구 건립,"[('개봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('21층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('472가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
165,2011.07.25. 오후 4:51,오피스빌딩 수익률 상승세 지속,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
166,2011.07.25. 오후 4:51,치솟는 전셋값에 매매시장 꿈틀,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
167,2011.07.25. 오후 4:48,원주 강원 혁신도시 올림픽 특수 누릴까,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴까', 'O')]"
168,2011.07.25. 오후 4:40,무상급식 주민투표 내달 24일 실시,"[('무상급식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내달 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
169,2011.07.25. 오후 4:39,세테크의 기술 증여,"[('세테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O')]"
170,2011.07.25. 오후 4:35,도로공사 안전관리직원 감축 논란,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
171,2011.07.25. 오후 4:33,수도권 첫 분양 노려라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
172,2011.07.25. 오후 4:30,中 부동산 규제에 미분양 물량 급증,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
173,2011.07.25. 오후 4:30,현대건설 월급 끝전錢 모아 불우이웃돕기 성금,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('끝전錢', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('불우이웃돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O')]"
174,2011.07.25. 오후 4:30,국토부 1조2000억원 들여 22개 항만 보수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O')]"
175,2011.07.25. 오후 4:14,명동 재개발 급물살…이주보상금 해결이 관건,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살…이주보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('해결이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
176,2011.07.25. 오후 3:58,보금자리주택 인근 재개발·재건축 임대주택 의무비율 완화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
177,2011.07.25. 오후 3:48,대구 아파트 매매가격 2주간 0.08% 상승,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
178,2011.07.25. 오후 3:46,수원 삼성 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
179,2011.07.25. 오후 3:45,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2011.07.25. 오후 3:44,수요 몰리는 도심…부동산 가치도 덩달아 ↑,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
181,2011.07.25. 오후 3:34,남광토건 별내 남광 하우스토리 잔여가구 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내 남광 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2011.07.25. 오후 3:31,LH 강원도 원주시 상업용지 등 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2011.07.25. 오후 3:29,현대건설 및 계열사 급여끝전 성금 5억3천만원 기부,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('급여끝전', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
184,2011.07.25. 오후 3:19,공원 인근 분양 아파트 관심 고조공원조망권 가격 상승 기대,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조공원', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
185,2011.07.25. 오후 3:14,쌍용건설 임직원 자녀 대상 ‘꾸러기 여름캠프’ 실시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꾸러기 여름캠프', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
186,2011.07.25. 오후 3:13,쌍용건설 임직원 자녀 꾸러기 여름캠프 개최,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
187,2011.07.25. 오후 3:12,정부 보금자리지구 내 재개발 시 임대주택 건립비율 완화 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
188,2011.07.25. 오후 2:58,한강시네폴리스 조성사업 ‘김포한강로’ 타고 탄력,"[('한강시네폴리스 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
189,2011.07.25. 오후 2:57,오피스 투자수익 상승 공실은 감소,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('공실은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
190,2011.07.25. 오후 2:33,우림건설 전주 삼천주공 2단지 재건축 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼천주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
191,2011.07.25. 오후 2:28,쌍용건설 2011년 꾸러기 여름캠프 실시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
192,2011.07.25. 오후 2:27,7월 비수도권 LH상가 대부분 낙찰,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비', 'LOCATION'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
193,2011.07.25. 오후 2:14,신분당선 최대 수혜 ‘강남권 최고급 타운하우스’ 분양,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2011.07.25. 오후 2:06,중소형 아파트 인기 떨어지나..가격 하락에 미분양도,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지나..', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O')]"
196,2011.07.25. 오후 1:57,국민연금 기금운용 성과급 반토막,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기금운용', 'O'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
197,2011.07.25. 오후 1:56,부동산 WIDE 평창 신종기획부동산 사기 주의,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신종기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
198,2011.07.25. 오후 1:56,부동산 WIDE ‘ 脫 아파트 시대 틈새주택 열풍,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), (""WIDE'脫"", 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
199,2011.07.25. 오후 1:56,내집마련 기회 수도권 공동구매 아파트 노려라,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
200,2011.07.25. 오후 1:55,부동산 WIDE 수도권 분양권 전매 기간 2년 단축,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WID', 'ORGANIZATION'), ('E', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
201,2011.07.25. 오후 1:55,아파트 전월세 월세비중 27%,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY')]"
202,2011.07.25. 오후 1:55,현대건설 월급 끝전 모아 불우이웃 기금 5.3억 조성,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('끝전', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('불우이웃', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기금', 'O'), (' ', 'O'), ('5.3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
203,2011.07.25. 오후 1:50,반도건설 양산신도시 반도유보라3차 주말동안 1만9000여명 방문,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
204,2011.07.25. 오후 1:49,극동건설 30개사 협력업체 초청 간담회 개최,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
205,2011.07.25. 오후 1:49,반도건설 양산신도시 반도유보라3차 주말동안 1만9000여명 다녀가 성황,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
206,2011.07.25. 오후 1:48,명동성당 1단계 개발사업 조건부 승인,"[('명동성당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
207,2011.07.25. 오후 1:48,현대건설 급여 끝전 모아 5억3000여만원 기부,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('끝전', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('5억3000여만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
208,2011.07.25. 오후 1:47,극동건설 30개사 협력업체 초청 간담회 개최,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
209,2011.07.25. 오후 1:46,의왕 내손 e편한 세상 아파트 마감 임박,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
210,2011.07.25. 오후 1:46,안성한숲원아파트 주택임대사업자 모집,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
212,2011.07.25. 오후 1:46,영등포구 당산동 유원제일 등 3개 아파트단지 재건축,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유원제일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
213,2011.07.25. 오후 1:45,보금자리 인근 재개발…임대주택 덜 짓는다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
214,2011.07.25. 오후 1:42,해양조사원 해상거리표 수정판 간행,"[('해양조사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해상거리표', 'O'), (' ', 'O'), ('수정판', 'O'), (' ', 'O'), ('간행', 'O')]"
215,2011.07.25. 오후 1:41,6월 전월세 거래량 전월대비 13% 감소,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
216,2011.07.25. 오후 1:33,저렴한 분양가로 내 사무실 마련하자,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하자', 'O')]"
217,2011.07.25. 오후 1:26,서울시 1부서 1사회적기업 결연 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1부서', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('사회적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('결연', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
218,2011.07.25. 오후 1:25,국토부 아라미르 프로젝트 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아라미르 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
219,2011.07.25. 오후 1:25,우림건설 전주 삼천주공2단지 아파트 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼천주공', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
220,2011.07.25. 오후 1:21,삼성엔지니어링 2분기 영업익 1639억원..사상최대,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1639억원', 'QUANTITY'), ('..사상최대', 'O')]"
221,2011.07.25. 오후 1:20,“운정 3지구” 사업 재개 발표에 “한라비발디” 아파트 분양 대박 행진,"[('“', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
222,2011.07.25. 오후 1:16,보금자리 인근 재개발 재건축 임대주택 비율 줄인다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
223,2011.07.25. 오후 1:13,마감임박 서울대입구 최초 4000만원대 오피스텔 회사보유분 분양,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2011.07.25. 오후 1:09,삼성 ‘래미안 영통 마크원’ 아파트 선착순 분양,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2011.07.25. 오후 1:01,극동건설 협력업체와 상생강화 간담회,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생강화', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
226,2011.07.25. 오후 1:00,서울 명동성당 재건축 본격화..1단계사업 승인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동성당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
227,2011.07.25. 오후 12:59,의왕 내손 e편한 세상 중소형 아파트 마감임박,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한', 'O'), (' ', 'O'), ('세상', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
228,2011.07.25. 오후 12:55,재테크의 지름길 송도 싱글하우스 마지막 기회,"[('재테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('지름길', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
229,2011.07.25. 오후 12:54,4000만원 투자로 서울대 입구 오피스텔 잡아라,"[('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
230,2011.07.25. 오후 12:52,신규 오피스텔 분양 물건 600만원대 가장저렴,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장저렴', 'O')]"
231,2011.07.25. 오후 12:50,중소형 빌딩 재건축 대박 비법,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O')]"
232,2011.07.25. 오후 12:39,‘연금복권’ 열풍 이어 ‘연금형부동산’ 인기몰이,"[('‘', 'O'), ('연', 'CIVILIZATION'), ('금복권’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘연금형부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
233,2011.07.25. 오후 12:38,4000만원대 초역세권 서울대입구 오피스텔 분양 마감임박,"[('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
234,2011.07.25. 오후 12:38,대기업이 바로 앞이라 월세걱정없는 동탄 오피스텔,"[('대기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('이라', 'O'), (' ', 'O'), ('월세걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
235,2011.07.25. 오후 12:33,대학가 오피스텔이 1500만원,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY')]"
236,2011.07.25. 오후 12:29,870만원이면 동해 바닷가 별장을 산다,"[('870만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바닷가', 'O'), (' ', 'O'), ('별장을', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
238,2011.07.25. 오후 12:19,서울대 4000만원대 임대완료된 오피스텔 회사보유분 분양,"[('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대완료된', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2011.07.25. 오후 12:16,마감임박 수원 영통지구 랜드마크 ‘래미안 영통 마크원‘ 분양,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2011.07.25. 오후 12:15,“2011년 투자 키워드  도시형생활주택”,"[('“', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택”', 'O')]"
241,2011.07.25. 오후 12:15,블루칩 수익형 부동산 풀옵션 원룸형 오피스텔 주목하라,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
242,2011.07.25. 오후 12:15,송도 5000만원대 풀옵션 싱글하우스 무조건 잡아라,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
243,2011.07.25. 오후 12:12,남광토건 하반기 200억원 신규 유동성 확보,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
244,2011.07.25. 오후 12:12,보금자리 주변 뉴타운·재개발 임대주택 비율 대폭 완화한다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화한다', 'O')]"
245,2011.07.25. 오후 12:11,대명리조트 2011년 여름성수기 신규 특별회원권 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2011.07.25. 오후 12:08,상봉동과 망우동을 더이상 무시하지 마라,"[('상봉동', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('더이상', 'O'), (' ', 'O'), ('무시하지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O')]"
247,2011.07.25. 오전 11:56,보금자리 인근 재개발·재건축 임대주택비율 완화,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
248,2011.07.25. 오전 11:56,수원 삼성 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
249,2011.07.25. 오전 11:56,부평역 더블 역세권 신일오피스텔 특별이벤트 분양,"[('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신일오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
250,2011.07.25. 오전 11:56,용인 신동백 롯데 아파트 이벤트 특별 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2011.07.25. 오전 11:52,오피스빌딩 투자수익 상승 공실은 감소,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('공실은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
252,2011.07.25. 오전 11:51,당산동5가 최고 28층으로 재건축,"[('당산동5가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('28층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
253,2011.07.25. 오전 11:48,지난달 전월세 거래량 13% 줄어,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
254,2011.07.25. 오전 11:44,오피스·상가 투자 짭짤…2분기 투자수익률 상승,"[('오피스·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
255,2011.07.25. 오전 11:41,LH 삼척탄광촌에 임대아파트 건설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척탄광촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
256,2011.07.25. 오전 11:40,경기도내 외국인 토지 여의도 면적 5배 넘어,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
257,2011.07.25. 오전 11:38,LH 올림픽 특수’로 들썩이는 원주에 상업용지 등 분양,"[('LH 올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), (""특수'로"", 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2011.07.25. 오전 11:34,쌍용건설 임직원 자녀 여름캠프 개최,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
260,2011.07.25. 오전 11:34,명동성당 1단계 개발 조건부 승인,"[('명동성당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
261,2011.07.25. 오전 11:34,서울 당산동 일대 재건축 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
262,2011.07.25. 오전 11:34,2분기 오피스빌딩 수익률 상승세,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
264,2011.07.25. 오전 11:29,최대 30% 할인..한샘 공동구매 이벤트,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인..', 'O'), ('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
265,2011.07.25. 오전 11:21,6월 전월세 거래량 전월대비 13% 감소,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
266,2011.07.25. 오전 11:15,당산동 현대아파트 등 일대 재건축 본격화,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
267,2011.07.25. 오전 11:15,서울 명동성당 1단계 개발 사업 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동성당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
268,2011.07.25. 오전 11:11,쌍용건설 임직원 자녀 평창에서 여름캠프,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O')]"
269,2011.07.25. 오전 11:08,우림건설 전주 삼천주공 재건축 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼천주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
271,2011.07.25. 오전 11:07,공공기관 이전 예정지 수익형 부동산 노려볼까,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
272,2011.07.25. 오전 11:05,오피스 빌딩 수익률 3분기 연속 상승,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
273,2011.07.25. 오전 11:03,도로 노선 중복투자 막는다,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('중복투자', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
274,2011.07.25. 오전 11:03,쌍용건설 임직원 자녀들과 꾸러기 여름캠프 개최,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
275,2011.07.25. 오전 11:03,오피스빌딩 수익률 3분기 연속 상승…공실감소·가격상승 효과,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…공실감소·가격상승', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
276,2011.07.25. 오전 11:01,전·월세 거래량 3개월 연속 감소…가격도 주춤,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
277,2011.07.25. 오전 11:01,전월세 거래 3개월째 감소…전월比 13%↓,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
278,2011.07.25. 오전 11:01,LH 평창 호재지 원주서 아파트·상업용지 등 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재지', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2011.07.25. 오전 11:01,신도림 부동산시장 판도 바꿀까,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀까', 'O')]"
280,2011.07.25. 오전 11:01,주요 건설사 하반기 경영전략신성장사업 역량강화…‘글로벌대우’ 기치,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영전략신성장사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역량강화…‘글로벌대우’', 'O'), (' ', 'O'), ('기치', 'O')]"
281,2011.07.25. 오전 11:01,반도걸설 양산 유보라3차도 분양흥행 예약,"[('반도', 'ARTIFACT'), ('걸설', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O')]"
282,2011.07.25. 오전 11:01,서울 오피스 투자수익률 여의도·마포가 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
283,2011.07.25. 오전 11:01,수도권 전월세 거래 15% 감소..가격 보합세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소..가격', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
284,2011.07.25. 오전 11:01,2분기 오피스빌딩 투자수익률 2.0%..전분기比 0.12%p↑,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.0%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전', 'DATE'), ('분기', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.12%p', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
285,2011.07.25. 오전 11:00,부산 대표 동원개발…국내 대표 건설기업 향해 뛴다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동원개발', 'ORGANIZATION'), ('…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('향해', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
286,2011.07.25. 오전 11:00,6월 전월세 거래량 전월대비 13% 감소,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
287,2011.07.25. 오전 11:00,‘1230’만원 대명리조트 분양받고 여름휴가 떠나자,"[('‘', 'O'), ('1230', 'QUANTITY'), ('’만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양받고', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나자', 'O')]"
288,2011.07.25. 오전 11:00,2Q 상업용빌딩 임대료수익률 9Q만에 최고,"[('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('9Q', 'DATE'), ('만에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
289,2011.07.25. 오전 11:00,6월 전·월세 거래량 줄고 가격은 약보합,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합', 'O')]"
290,2011.07.25. 오전 11:00,거래 한산..6월 전월세 주택 거래량 줄어,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한산..', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
291,2011.07.25. 오전 11:00,항만 피해 막는다..국토부 아라미르 프로젝트 추진,"[('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아라미르 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
292,2011.07.25. 오전 10:54,스타시티 서울 동북권 대표적인 금융서비스 타워 부상,"[('스타시티 서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표적인', 'O'), (' ', 'O'), ('금융서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('타워', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
293,2011.07.25. 오전 10:52,우림건설 전주 삼천동 재건축사업 946억 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼천동 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('946억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
294,2011.07.25. 오전 10:50,쌍용건설꾸러기 여름캠프 실시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
295,2011.07.25. 오전 10:46,실투자금 3500만원 매달 60만원씩...,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('60만원씩', 'QUANTITY'), ('...', 'O')]"
296,2011.07.25. 오전 10:40,법원경매 유 원장의 제주도 탐방기 2,"[('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('유', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY')]"
297,2011.07.25. 오전 10:35,삼성엔지니어링 상반기 영업익 3258억원…사상 최대종합,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('3258억원', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대종합', 'O')]"
298,2011.07.25. 오전 10:33,보금자리 인근 재개발ㆍ재건축 임대주택 덜 짓는다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
299,2011.07.25. 오전 10:32,추천 경매물건 인천시 동춘동 아파트 전용 84.78㎡ 1억 4700만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동춘동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.78㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억 4700만원', 'QUANTITY')]"
300,2011.07.25. 오전 10:26,우림건설 전주 삼천주공2단지아파트,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼천주공2단지아파트', 'ARTIFACT')]"
301,2011.07.25. 오전 10:21,임대주택 건립의무비율 50% 완화 추진,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
302,2011.07.25. 오전 10:21,LH 평창 호재지 원주에서 아파트 상업용지 주차장 용지 등 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재지', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2011.07.25. 오전 10:11,동계올림픽 특수 원주서 아파트용지 나온다,"[('동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
304,2011.07.25. 오전 10:11,삼성엔지니어링 상반기 사상최대 실적,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
305,2011.07.25. 오전 10:10,삼성엔지니어링 분기 최초 매출 2조원 돌파,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분기', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
306,2011.07.25. 오전 10:09,삼성ENG 상반기 최대실적 달성…매출 4조원 육박,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대실적', 'O'), (' ', 'O'), ('달성…매출', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
307,2011.07.25. 오전 10:02,동탄 기숙사형 아파트 에스원스마트빌 청약 열기 후끈,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에스원스마트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
308,2011.07.25. 오전 10:01,구포 동원로얄듀크비스타 서부산권 새 랜드마크 등극,"[('구포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서부산권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
309,2011.07.25. 오전 10:00,명동전망대하위권 건설사 어음 할인 및 유통 경색 심화,"[('명동전망대', 'LOCATION'), ('하위권', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('어음', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('유통', 'O'), (' ', 'O'), ('경색', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
310,2011.07.25. 오전 10:00,삼성엔지니어링 2분기 영업익 1639억원..전년비 66% 증가,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1639억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
311,2011.07.25. 오전 10:00,한경매물마당 화곡동 강서구청 인근 원룸 13억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서구청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('13억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
312,2011.07.25. 오전 10:00,한경매물마당 동해시 해안도로변 주상복합 사업지 45억 등 14건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해안도로변', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('45억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY')]"
313,2011.07.25. 오전 10:00,LH 강원혁신도시 공동주택 및 상업·주차장 용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2011.07.25. 오전 9:59,평창 호재 원주에 LH 공동주택 등 60필지 공급,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('60필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
315,2011.07.25. 오전 9:58,현대건설 임직원 끝전모아 불우이웃 돕기,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('끝전모아', 'O'), (' ', 'O'), ('불우이웃', 'O'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O')]"
316,2011.07.25. 오전 9:56,삼성엔지니어링 분기매출 2조 시대 열었다,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분기매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열었다', 'O')]"
317,2011.07.25. 오전 9:55,비수도권 신규 LH상가도 인기몰이,"[('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
318,2011.07.25. 오전 9:53,국제해저기구 법률기술위원에 형기성 박사 당선,"[('국제해저기구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법률기술위원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('형기성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
319,2011.07.25. 오전 9:51,개장 한 달 앞둔 대성 디큐브시티 신도림 부동산시장 흔드나,"[('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('대성 디큐브시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흔드나', 'O')]"
320,2011.07.25. 오전 9:49,현대건설 임직원 5억3천만원 기부,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5억3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
321,2011.07.25. 오전 9:48,역삼동 개나리SK뷰 분양,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2011.07.25. 오전 9:38,대전 땅값오름세 두 달째 전국 최고,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
323,2011.07.25. 오전 9:36,건설 코리아 제2도약 꿈꾼다⑦대우건설 하반기 해외 및 신성장동력 사업의 역량 강화 박차…재도약 원년 마련,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제2도약', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다⑦', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('사업의', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
324,2011.07.25. 오전 9:28,코레일 KTX는 낙뢰에 안전,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('낙뢰에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O')]"
325,2011.07.25. 오전 9:27,LH 원주에 상업용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2011.07.25. 오전 9:26,이재영 전 국토해양부 주택정책실장 경기도시공사 신임 사장 취임,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
327,2011.07.25. 오전 9:21,반도건설 모델하우스 오픈 3일만에 1만9000여명,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000여명', 'QUANTITY')]"
328,2011.07.25. 오전 9:10,수서역세권 개발.. 인근 부동산시장 기대감 솔솔,"[('수서역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
329,2011.07.25. 오전 9:09,부동산캘린더휴가철 지방 분양 눈길 ..전국 5곳 3768가구,"[('부동산캘린더휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3768가구', 'QUANTITY')]"
330,2011.07.25. 오전 9:05,보금자리 당근책...사업지 인근 재개발ㆍ재건축 임대주택 덜 지어 사업성 높인다.,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('당근책...사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다.', 'O')]"
331,2011.07.25. 오전 9:00,대림 담낭지구 대림동산 준공식 개최,"[('대림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('담낭지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림동산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
332,2011.07.25. 오전 8:51,동원개발 분양불패 행진 “이유 있었네”,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('“이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네”', 'O')]"
333,2011.07.25. 오전 8:46,이번주 분양일정경남과 전남 등지서 공급진행,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등지서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급진행', 'O')]"
334,2011.07.25. 오전 8:40,경기불황 이겨낼 역세권 경매아파트,"[('경기불황', 'O'), (' ', 'O'), ('이겨낼', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O')]"
335,2011.07.25. 오전 8:18,김인만의 부동산돋보기타이밍의 법칙..부동산 바닥이 언제 ,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기타이밍의', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙..부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥이', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
336,2011.07.25. 오전 8:05,LH 삼척탄광촌 280가구 임대아파트 건설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척탄광촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('280가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
337,2011.07.25. 오전 7:59,보금자리 인근 임대조건 완화,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('임대조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
338,2011.07.25. 오전 7:54,대전 땅값상승률 두 달째 ‘전국 으뜸’,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘전국', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸’', 'O')]"
339,2011.07.25. 오전 7:43,전셋값 수억 올라도 못떠나요…눈물의 재계약,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수억', 'O'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('못떠나요…눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O')]"
340,2011.07.25. 오전 7:30,극동건설‘웅건회’ 상생협력 강화,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('웅건회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
341,2011.07.25. 오전 6:02,평창 골병들게 한 기획부동산 원주 상륙,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골병들게', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
342,2011.07.25. 오전 6:02,다 굶어죽으란 말이냐…서민경제 옥죄는 최저가낙찰제,"[('다', 'O'), (' ', 'O'), ('굶어죽으란', 'O'), (' ', 'O'), ('말이냐…서민경제', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄는', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION')]"
343,2011.07.25. 오전 6:01,보금자리 인근 재개발ㆍ재건축 임대주택 덜 짓는다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
344,2011.07.25. 오전 5:38,다 떠난 기획부동산…평창 주민만 잡는다,"[('다', 'O'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산…', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
345,2011.07.25. 오전 3:11,매매 시황서울 16주연속 하락세… 산본일산은 소폭 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('16주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), (' ', 'O'), ('산본일산', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
346,2011.07.25. 오전 3:10,힘 실린 혁신도시… 불 붙은 택지매각,"[('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('실린', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시…', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('택지매각', 'O')]"
347,2011.07.25. 오전 3:10,분양 정보속초시 금호동 ‘생모리츠’ 251채 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('속', 'LOCATION'), ('초시', 'O'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('생모리츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('251채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
348,2011.07.25. 오전 3:10,부동산 캘린더전남 여수 ‘엑스포힐스테이트’ 오늘부터 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엑스포힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
349,2011.07.25. 오전 3:10,강남정자 신분당선 1단계 9월 개통… 정자역 부근 6.5% 올라 최대 수혜,"[('강남정자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부근', 'O'), (' ', 'O'), ('6.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
350,2011.07.25. 오전 3:01,분당 등 신도시 5곳 2주째 보합… 전세 매물은 부족,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보합…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물은', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
351,2011.07.25. 오전 12:33,평창 효과…원주·강릉 아파트 시세 요동,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('요동', 'O')]"
352,2011.07.26. 오후 9:42,아파트 하자 보수 기간 20년까지 늘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('20년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
353,2011.07.26. 오후 8:45,전세난 속 판교 아파트촌 2년째 ‘유령마을’ 왜,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘유령마을’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
354,2011.07.26. 오후 8:10,임대사업자 분양전환후에도 수선금 징수해야,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양전환후에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수선금', 'O'), (' ', 'O'), ('징수해야', 'O')]"
355,2011.07.26. 오후 8:06,공장설립 후보지 한번에 찾는다,"[('공장설립', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
356,2011.07.26. 오후 8:06,불황 속 아파트 분양 훈풍 기대감,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
357,2011.07.26. 오후 8:06,공장설립 후보지 온라인으로 한 번에 찾는다,"[('공장설립', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
358,2011.07.26. 오후 8:00,부동산 PF 사업 자본금 10% 의무화해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의무화해야', 'O')]"
359,2011.07.26. 오후 7:48,해외부동산 취득 3개월째 1억달러 돌파,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
360,2011.07.26. 오후 7:17,삼호마린 ABCP 960억원 막지 못해 부도 위기,"[('삼호마린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'O'), (' ', 'O'), ('960억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('막지', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
361,2011.07.26. 오후 7:01,전세대란②중소형 인기…대형보다 비싸기도,"[('전세대란②중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…대형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸기도', 'O')]"
362,2011.07.26. 오후 7:01,신도시 아파트 분양권 지역별 차별화,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
363,2011.07.26. 오후 6:50,우리나라 인구 91% 도시에 거주,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O')]"
364,2011.07.26. 오후 6:34,부영 개발용지 1兆 매입…승부수 vs 자충수,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입…승부수', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('자충수', 'O')]"
365,2011.07.26. 오후 6:33,이랜드건설 한강신도시 택지 매입 눈길,"[('이랜드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
366,2011.07.26. 오후 6:33,현진 춘천 효일재건축 등 수주 활발,"[('현진', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효일', 'ARTIFACT'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
367,2011.07.26. 오후 6:32,아현ㆍ왕십리…도심 대단지 노려볼까,"[('아현', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
368,2011.07.26. 오후 6:32,건대입구역 주거지 상업지로 변경,"[('건대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
369,2011.07.26. 오후 6:32,과천청사에 산하기관 입주…부동산 시장 영향은,"[('과천청사', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
370,2011.07.26. 오후 6:32,도시면적 1년 새 여의도의 24배 증가…도시 거주 인구 75만명 늘어,"[('도시면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('24배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('75만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
371,2011.07.26. 오후 6:32,해외부동산 취득액 3개월 연속 1억弗 넘어,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득액', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
372,2011.07.26. 오후 6:07,김건호 한국수자원공사 사장 1년 연임,"[('김건호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연임', 'O')]"
373,2011.07.26. 오후 6:01,우리 구가 달라졌어요 성장현 용산구청장,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('성장현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
374,2011.07.26. 오후 5:44,GS건설 2분기 수주액 63% 증가한 2.7조 원,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가한', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7조 원', 'QUANTITY')]"
375,2011.07.26. 오후 5:44,서울 개포주공 24단지 재건축 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
376,2011.07.26. 오후 5:32,오피스텔·상가도 개별공시가격 도입,"[('오피스텔·상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
377,2011.07.26. 오후 5:23,부산 경남권 유망분양아파트 쏟아진다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
378,2011.07.26. 오후 5:14,법원경매 유 원장의 제주도 탐방기 3,"[('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('유', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY')]"
379,2011.07.26. 오후 5:14,김건호 수자원公 사장 연임,"[('김건호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수자원公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연임', 'O')]"
380,2011.07.26. 오후 5:13,하반기 전국 주상복합 6519가구 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('6519가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2011.07.26. 오후 5:13,건대입구역 주변 역세권 고밀개발 가능,"[('건대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
382,2011.07.26. 오후 5:12,내년부터 비주거용건물도 공시가격 도입,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비주거용건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
383,2011.07.26. 오후 5:11,현장르포 김포한강로 개통 수혜 김포한강신도시,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION')]"
384,2011.07.26. 오후 5:11,주상복합 ‘서교자이 웨스트밸리’ 잔여분 분양,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서교자이 웨스트밸리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2011.07.26. 오후 5:11,입주 코앞 광교신도시..아파트만 덩그러니,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('..아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('덩그러니', 'O')]"
386,2011.07.26. 오후 5:10,LH 단지내 상가 ‘인기’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
387,2011.07.26. 오후 5:10,전세금 안전판 배당요구,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('안전판', 'O'), (' ', 'O'), ('배당요구', 'O')]"
388,2011.07.26. 오후 5:05,여의도 25배 만큼 도시면적 늘어나,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('도시면적', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
389,2011.07.26. 오후 5:05,삼성물산 용산역세권 사업 다시 참여,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역세권 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
390,2011.07.26. 오후 5:05,1천가구 이상 대단지아파트 잇달아 분양,"[('1천가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2011.07.26. 오후 5:05,건대입구역 역세권 넓어진다,"[('건대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
392,2011.07.26. 오후 5:04,MK 추천매물 쌍문동 대학가 원룸 6억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('6억5천만원', 'QUANTITY')]"
393,2011.07.26. 오후 4:58,롯데건설 3000억원 규모 주주배정 유증,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('유증', 'O')]"
394,2011.07.26. 오후 4:57,내달 입주물량 가뭄… 전세난 가중 될듯,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
395,2011.07.26. 오후 4:57,한강변 초고층 프로젝트 현장을 가다 2 여의도전략정비구역,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도전략정비구역', 'LOCATION')]"
396,2011.07.26. 오후 4:52,대한주택보증 하자보수 조정자 역할 나선다,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('조정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
397,2011.07.26. 오후 4:48,전세난 입주 2년차 단지가 주도,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
398,2011.07.26. 오후 4:45,강동구 노후 중층 재건축 탄력붙나,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('중층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력붙나', 'O')]"
399,2011.07.26. 오후 4:39,우리 구가 달라졌어요 성장현 용산구청장,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('성장현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
400,2011.07.26. 오후 4:39,GS건설 2분기 영업익 40% 증가,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
401,2011.07.26. 오후 4:15,과천 공동화 막았어도.. 보금자리 후폭풍에 맥 못 춰,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동화', 'O'), (' ', 'O'), ('막았어도..', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('춰', 'O')]"
402,2011.07.26. 오후 4:01,수원 삼성 래미안 아파트 선착순분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성 래미안 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
403,2011.07.26. 오후 4:00,부평역 더블 역세권 신일오피스텔 특별이벤트 분양,"[('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신일오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2011.07.26. 오후 3:55,주택보증 하자분쟁관련 고객서비스 강화,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('하자분쟁관련', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
405,2011.07.26. 오후 3:41,LH 임대아파트 거주 아동에 급식지원 사업,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('아동에', 'O'), (' ', 'O'), ('급식지원', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
406,2011.07.26. 오후 3:32,전남 땅값 26개월째 상승..거래량 15%↑,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('26개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승..거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
407,2011.07.26. 오후 3:31,매경닷컴 중개업소 매물회원 무료 가입,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('매물회원', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
408,2011.07.26. 오후 3:30,집 좀 팔아주세요…중개시장의 새 트렌드 전속중개 ,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아주세요…중개시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('전속중개', 'O')]"
409,2011.07.26. 오후 3:30,집 좀 팔아주세요…중개시장의 새 트렌드 전속중개,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아주세요…중개시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('전속중개', 'O')]"
410,2011.07.26. 오후 3:17,GS건설 2분기 영업이익 2768억원 39.7% 증가,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('2768억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('39.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
411,2011.07.26. 오후 3:04,성남 재개발지역 주거이전비 지급..LH 대책 부심,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주거이전비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급..', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('부심', 'O')]"
412,2011.07.26. 오후 3:02,대림산업 사회공헌 사진전 You are the HERO 개최,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌 사진전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('You', 'O'), (' ', 'O'), ('are', 'O'), (' ', 'O'), ('the', 'O'), (' ', 'O'), ('HERO', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
413,2011.07.26. 오후 2:52,2014년까지 명동성당에 광장 조성,"[('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('명동성당', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('광장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
414,2011.07.26. 오후 2:46,의왕 내손 e편한 세상 아파트 마감 임박,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
415,2011.07.26. 오후 2:45,안성한숲원아파트 1억이면 4채산다,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('4채산', 'QUANTITY'), ('다', 'O')]"
416,2011.07.26. 오후 2:43,GS건설 상반기 영업익 3617억…전년 대비 7%↑,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('3617억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
417,2011.07.26. 오후 2:40,GS건설 2Q 실적 호조…신규수주·영업익 급증,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('호조…신규수주·영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
418,2011.07.26. 오후 2:34,세종시 이전 후 14개 기관 과천정부청사 새 입주,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('과천정부청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
419,2011.07.26. 오후 2:33,8월 분양물량 대방출··전매제한 완화 첫 수혜지 콕 찍어보면,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대방출··전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('콕', 'O'), (' ', 'O'), ('찍어보면', 'O')]"
420,2011.07.26. 오후 2:33,8월 분양물량 대방출··전매제한 완화 첫 수혜지 콕 찍어보면,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대방출··전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('콕', 'O'), (' ', 'O'), ('찍어보면', 'O')]"
421,2011.07.26. 오후 2:28,GS건설 상반기 수주액 4.5조원..해외 플랜트사업 호조상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5조원', 'QUANTITY'), ('..해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('호조상보', 'O')]"
422,2011.07.26. 오후 2:26,운정신도시 프리미엄 수혜지에 “헤르만하우스02” 본격분양,"[('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지에""', 'O'), ('헤르만하우스02', 'ORGANIZATION'), ('""본격분양', 'O')]"
423,2011.07.26. 오후 2:24,GS건설 상반기 영업익 3620억원…전년比 6.4%↑,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('3620억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
424,2011.07.26. 오후 2:07,GS건설 2분기 영업익 2770억원..전년비 40%↑,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('2770억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
425,2011.07.26. 오후 2:05,공동구매 아파트 수도권에서 인기 남양주 화도 효성 백년가약 본격 분양,"[('공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백년가약', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2011.07.26. 오후 2:00,여름휴가는 대명콘도로... 1200만원대 회원권 출시,"[('여름', 'DATE'), ('휴가는', 'O'), (' ', 'O'), ('대명콘도', 'ARTIFACT'), ('로...', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
427,2011.07.26. 오후 1:53,단독재개발 국공유지 무상양도 검토..내달 대책 발표,"[('단독재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('국공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('무상양도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토..', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
428,2011.07.26. 오후 1:52,건대입구역 주변 상업지 확대,"[('건대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
429,2011.07.26. 오후 1:52,건대입구역 역세권 넓어진다,"[('건대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
430,2011.07.26. 오후 1:50,창원현동 보금자리지구 분양아파트 3700여 세대 건설,"[('창원현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3700여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
431,2011.07.26. 오후 1:39,양도세 중과 폐지 강남 재건축부터 꿈틀,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축부터', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
432,2011.07.26. 오후 1:35,첫 단추 낀 개포주공 재건축..시장 반응은 무덤덤,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단추', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤', 'O')]"
433,2011.07.26. 오후 1:33,저렴한 분양가로 내 사무실 마련하자,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하자', 'O')]"
434,2011.07.26. 오후 1:31,재개발·재건축 여름 큰장 선다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
435,2011.07.26. 오후 1:23,더블역세권 인천 도시형생활주택분양 실투자금 2000만원대,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY')]"
436,2011.07.26. 오후 1:19,풍림산업 워크아웃 2년 연장 사실상 확정,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
437,2011.07.26. 오후 1:15,보아 집 공개 월드스타 집이라 화려함 상상했지만..,"[('보아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('월드스타', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집이라', 'O'), (' ', 'O'), ('화려함', 'O'), (' ', 'O'), ('상상했지만..', 'O')]"
438,2011.07.26. 오후 1:12,운정3지구 사업재개 발표에 한라비발디 아파트 분양문의 쇄도,"[('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업재개', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
439,2011.07.26. 오후 1:11,초역세권 서울대입구 4000만원대 오피스텔 분양화제,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양화제', 'O')]"
440,2011.07.26. 오후 12:55,떠오르는 송도 국제도시 전세대란속 싱글하우스 분양,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란속', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2011.07.26. 오후 12:54,4000만원으로 서울대 입구 오피스텔 잡아라,"[('4000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
442,2011.07.26. 오후 12:53,온나라 포털 공장설립 가능지역 검색 서비스,"[('온나라', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('공장설립', 'O'), (' ', 'O'), ('가능지역', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
443,2011.07.26. 오후 12:53,실투자금 4천만원대 앉아서 돈 버는 소형 주택 ‘마감임박’,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('앉아서', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('버는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마감임박’', 'O')]"
444,2011.07.26. 오후 12:51,화물운송업체도 에너지 사용량 신고제 시범 실시,"[('화물운송업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사용량 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
445,2011.07.26. 오후 12:51,500만원으로 역세권 아파트를 “죽전역 신일유토빌” 분양,"[('500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('죽전역 신일유토빌', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
446,2011.07.26. 오후 12:49,870만원이면 바닷가 호텔식 별장을 산다,"[('870만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('바닷가', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('별장을', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
447,2011.07.26. 오후 12:40,대명리조트 여름시즌 1000만원대 회원권 선착순 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름시즌', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
448,2011.07.26. 오후 12:38,여윳돈 5000만원이면 월세가 60 송도 ‘포레스트’,"[('여윳돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('60', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘포레스트’', 'O')]"
449,2011.07.26. 오후 12:38,서울대입구 최초 4000만원대 오피스텔 파격분양,"[('서울대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
450,2011.07.26. 오후 12:33,“부동산 투자 이제 도시형생활주택이 대세다”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세다”', 'O')]"
451,2011.07.26. 오후 12:33,1500만원대 중앙대학교 캠퍼스 인근 오피스텔,"[('1500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중앙대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
452,2011.07.26. 오후 12:32,알짜 미분양분당선 역세권 인접..영덕역 센트레빌,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인접..', 'O'), ('영덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT')]"
453,2011.07.26. 오후 12:30,대명콘도 1200만원대 회원권 여름휴가 예약 OK,"[('대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
454,2011.07.26. 오후 12:27,알짜 미분양수원 新 랜드마크 수원SK스카이뷰,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('수원SK스카이뷰', 'ARTIFACT')]"
455,2011.07.26. 오후 12:27,3년 보증금 870만원. 동해 바닷가 별장 화제,"[('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('870만원', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바닷가', 'O'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
456,2011.07.26. 오후 12:22,알짜 미분양웰빙 단지 지향..고양 삼송 아이파크,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지향..', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
457,2011.07.26. 오후 12:22,일산·분당보다 세 잘 받는 동탄신도시 오피스텔,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('세', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
458,2011.07.26. 오후 12:20,초역세권 일산 미니오피스텔 폭발적 분양열기로 뜨겁다,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
459,2011.07.26. 오후 12:16,1억으로 오피스텔 4채 인천 도시형생활주택 분양 中,"[('1억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'O')]"
460,2011.07.26. 오후 12:16,건대입구역 주변 상업지역 확대.. 역세권 개발 탄력,"[('건대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
461,2011.07.26. 오후 12:15,투자 핫이슈 송도하숙대한싱글하우스 무조건 잡아라,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('핫이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('송도하숙대한싱글하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
462,2011.07.26. 오후 12:14,임대완료된 서울대 4000만원대 오피스텔 마감임박,"[('임대완료된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
463,2011.07.26. 오후 12:03,온나라포털서 공장설립 적지 검색 서비스,"[('온나라포털', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공장설립', 'O'), (' ', 'O'), ('적지', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
464,2011.07.26. 오후 12:02,시설물유지관리協 법정협회 설립 인가.. 8월 출범,"[('시설물유지관리協', 'O'), (' ', 'O'), ('법정협회', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인가..', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
465,2011.07.26. 오전 11:57,불황기 도심은 “끄떡 없어”,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('도심은', 'O'), (' ', 'O'), ('“끄떡', 'O'), (' ', 'O'), ('없어”', 'O')]"
466,2011.07.26. 오전 11:57,국민 10명중 9명 도시에 산다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
467,2011.07.26. 오전 11:56,일산 · 파주 한라 아파트 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
468,2011.07.26. 오전 11:53,마감임박 수원 영통지구 랜드마크 ‘래미안 영통 마크원‘ 분양,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2011.07.26. 오전 11:53,용인 명지대 앞 고품격 도시형 원룸타운 ‘더원하우스The One House’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더원하우스', 'ARTIFACT'), ('The', 'O'), (' ', 'O'), ('One', 'O'), (' ', 'O'), ('House’', 'O')]"
470,2011.07.26. 오전 11:53,“월세 받아 잘 먹고 잘 사는 원룸형 도시형생활주택”,"[('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택”', 'O')]"
471,2011.07.26. 오전 11:51,수원 삼성 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
472,2011.07.26. 오전 11:51,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2011.07.26. 오전 11:48,청사 이전·보금자리 지정에 주민 갈등고조…과천울고 싶소,"[('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전·보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등고조…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶소', 'O')]"
474,2011.07.26. 오전 11:48,청사 이전·보금자리 지정에 주민 갈등고조…과천울고 싶소,"[('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전·보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등고조…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶소', 'O')]"
475,2011.07.26. 오전 11:46,용인 신동백 롯데 아파트 이벤트 특별 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
476,2011.07.26. 오전 11:42,10명 중 9명 도시 거주…5년 간 안정화 추세,"[('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거주…', 'O'), ('5년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O')]"
477,2011.07.26. 오전 11:36,대전지역 상반기 건축허가 36%↑,"[('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
478,2011.07.26. 오전 11:36,우림건설 전주 삼천주공 재건축사업 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼천주공 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
479,2011.07.26. 오전 11:33,올여름 휴가 대책 전국 21곳 펜션콘도리조트가 99만원,"[('올여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펜션콘도리조트가', 'O'), (' ', 'O'), ('99만원', 'QUANTITY')]"
480,2011.07.26. 오전 11:32,오피스빌딩 투자수익률 2.0%로 상승세 지속,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.0%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
481,2011.07.26. 오전 11:30,주요 건설사 하반기 경영전략 경영 인프라 완비… ‘글로벌 초일류’ 도약,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영전략', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('완비…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('초일류’', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
482,2011.07.26. 오전 11:27,단독장기전세 분리 추진 소셜믹스 무너지나,"[('단독장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜믹스', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지나', 'O')]"
483,2011.07.26. 오전 11:27,서울시 성북구 2만6천세대 단수 걱정 해결,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만6천세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단수', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
