,date,headline,keyword
0,2017.02.26. 오후 11:44,잠실5단지 35층 재건축 수용…초과이익 환수제 피하기,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수용…', 'O'), ('초과이익 환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하기', 'O')]"
1,2017.02.26. 오후 11:13,잠실5단지 35층 이하로 재건축 추진,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35층 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
2,2017.02.26. 오후 9:22,잠실주공 5단지 ‘50층 포기’ 35층 이하로 짓는다,"[('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포기’', 'O'), (' ', 'O'), ('35층 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
3,2017.02.26. 오후 8:24,잠실주공 5단지 50층 재건축 포기…35층 이하로,"[('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('포기…', 'O'), ('35층 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
4,2017.02.26. 오후 8:24,해외 건설한류 현장을 가다 현장서 소통·혁신·질서로 지휘.. 조직 응집돼 사업 진행도 순탄,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('소통·혁신·질서로', 'O'), (' ', 'O'), ('지휘..', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('응집돼', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행도', 'O'), (' ', 'O'), ('순탄', 'O')]"
5,2017.02.26. 오후 8:23,해외 건설한류 현장을 가다 계획보다 빠른 공정률로 신뢰 얻자 우즈벡 사업 탄탄대로,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('계획보다', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('공정률로', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('얻자', 'O'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄대로', 'O')]"
6,2017.02.26. 오후 8:10,전국 3.3㎡당 아파트값 1047만원… 역대 최고치,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1047만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
7,2017.02.26. 오후 7:50,잠실주공5단지 서울시에 백기…50층 재건축 고수 안한다,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('백기…', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
8,2017.02.26. 오후 7:05,개발호재 많은 영종도 분양 아파트에 쏠린 눈,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
9,2017.02.26. 오후 6:59,비즈카페 차기 회장 취임 앞두고 잡음 많은 건설협회,"[('비즈카페', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설협회', 'ORGANIZATION')]"
10,2017.02.26. 오후 6:41,호반건설 임직원 봉사단 서울 숲·경기 하남서 봄 맞이 봉사활동 펼쳐,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('서울 숲', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
11,2017.02.26. 오후 6:27,세종시서 디자인 아파트 8300가구 쏟아진다,"[('세종시', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
12,2017.02.26. 오후 6:25,GS·두산 공공 공사 6개월간 입찰 금지,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
13,2017.02.26. 오후 6:24,봄 분양 활짝…9개 단지 청약,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
14,2017.02.26. 오후 6:23,용산공원계획 매월 시민의견 듣는다,"[('용산공원', 'LOCATION'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
15,2017.02.26. 오후 6:22,불나면 화장실로 대피하세요,"[('불나면', 'O'), (' ', 'O'), ('화장실로', 'O'), (' ', 'O'), ('대피하세요', 'O')]"
16,2017.02.26. 오후 6:22,신당역 두산위브 상가분양,"[('신당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
17,2017.02.26. 오후 6:05, 전국 아파트값 역대 최고…3.3㎡당 1047만원  ,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1047만원', 'QUANTITY')]"
18,2017.02.26. 오후 6:02,서울만남의 광장 2016 국민평가 최우수 휴게소,"[('서울만남의 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O')]"
19,2017.02.26. 오후 6:02,국토지리정보원 온라인서 항공사진 구지도 무상 제공,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인서', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('구지도', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
20,2017.02.26. 오후 6:02,마포로 몰리는 뭉칫돈.. 중소형빌딩 매매 후끈,"[('마포', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈..', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
21,2017.02.26. 오후 6:02,fn 금주 분양일정 전국 주택시장 활기.. 4518가구 청약,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기..', 'O'), (' ', 'O'), ('4518가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2017.02.26. 오후 6:02,LX 고정밀 기준망 확대… 토지재산권 보호,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('기준망', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('토지재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
23,2017.02.26. 오후 6:02,뉴스테이 민간제안사업 공모 설명회,"[('뉴스테이 민간제안사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
24,2017.02.26. 오후 6:02,잠실주공5단지도 50층 전선에서 후퇴…은마는 계속 버티기,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전선에서', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴…', 'O'), ('은마', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O')]"
25,2017.02.26. 오후 6:02,철도시설공단 제로에너지 역사 연구,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O')]"
26,2017.02.26. 오후 6:01,현장르포 행복주택 가좌지구 가보니.. 대학생들 반할만 하네,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('반할만', 'O'), (' ', 'O'), ('하네', 'O')]"
27,2017.02.26. 오후 5:53,전국 3.3㎡당 아파트값 1047만 ‘역대 최고’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1047만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
28,2017.02.26. 오후 5:46,LH 올해 17.6조 규모 사업 추진···4년만에 최대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('17.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진···', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
29,2017.02.26. 오후 5:39,롯데건설 마르쉐도르 960 분양 홍보관 개관,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마르쉐도르 960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
30,2017.02.26. 오후 5:39,잠실5단지 35층 이하로 재건축,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35층 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
31,2017.02.26. 오후 5:39,롯데건설 마르쉐도르960 상업시설 분향홍보관,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마르쉐도르960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분향홍보관', 'O')]"
32,2017.02.26. 오후 5:29,신축건물 높이 규제에 ‘종로 랜드마크 경쟁’,"[('신축건물', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁’', 'O')]"
33,2017.02.26. 오후 5:25, 국토지리원 항공사진 온라인 무료제공 ,"[('국토지리원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('무료제공', 'O')]"
34,2017.02.26. 오후 5:24,현대산업개발 고양 삼송지구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2017.02.26. 오후 5:24,고양 삼송지구 분양열기 후끈,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
36,2017.02.26. 오후 5:24,중랑 물재생센터 복합개발 추진,"[('중랑 물재생센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
37,2017.02.26. 오후 5:24,11·3 충격 벗나…집값 최고치 속출,"[('11·3', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('벗나…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
38,2017.02.26. 오후 5:24,기지개켜는 분양시장…수도권서 북적 지방도 활기,"[('기지개켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('지방도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
39,2017.02.26. 오후 5:23,LH 임대주택 100만 시대 연다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만 시', 'QUANTITY'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
40,2017.02.26. 오후 5:23,여의도 수정아파트 재건축 예비신탁사로 한자신 선정,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수정아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예비신탁사로', 'O'), (' ', 'O'), ('한자신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
41,2017.02.26. 오후 5:23,마곡 상징브랜드 M·Valley 확정,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상징브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('M·V', 'ORGANIZATION'), ('al', 'ORGANIZATION'), ('ley', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
42,2017.02.26. 오후 5:22,MK 추천매물 인천 수익·투자용 신축 근생빌딩 50억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익·투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('근생빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('50억원', 'QUANTITY')]"
43,2017.02.26. 오후 5:21,e편한세상 영종하늘도시2차 모델하우스에 몰린 인파,"[('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
44,2017.02.26. 오후 5:21,e편한세상 영종하늘도시2차에 몰린 인파,"[('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
45,2017.02.26. 오후 5:09,분양캘린더 전국 9곳서 5111가구 청약 접수,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5111가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
46,2017.02.26. 오후 5:09,분양현장 돋보기 자이 브랜드타운…동탄2신도시·오산 더블생활권 매력,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드타운…', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
47,2017.02.26. 오후 5:09,부동산 QA 지식산업센터가 인기 있는 이유,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
48,2017.02.26. 오후 5:09,변호사 통해 집 구해보니… 일반부동산과 다른 2가지’,"[('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구해보니…', 'O'), (' ', 'O'), ('일반부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('2가지', 'QUANTITY'), (""'"", 'O')]"
49,2017.02.26. 오후 5:08,3.3㎡당 아파트값 역대 최고치…지난해 4월 이후 매달 올라,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치…', 'O'), ('지난해 4월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
50,2017.02.26. 오후 5:02,봄 앞둔 포근한 주말 전국 견본주택 북적,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('포근한', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
51,2017.02.26. 오후 5:02,용산 산호아파트 재건축 급물살타나,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산호아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살타나', 'O')]"
52,2017.02.26. 오후 5:01,정두환의 집과 사람 행복주택 입주 현장에서,"[('정두환', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'ARTIFACT'), ('람 행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에서', 'O')]"
53,2017.02.26. 오후 4:48,김교식 아시아신탁 회장 개발 신탁 강화···시장점유율 2배 높일 것,"[('김교식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아시아신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('강화···시장점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
54,2017.02.26. 오후 4:46,뛰어난 교통·생활환경 보유한 강남구 아이파크삼성 실거주자 수요 늘어,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('보유한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크삼성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
55,2017.02.26. 오후 4:18,봄맞은 분양시장…3월 첫주 5111가구 청약접수,"[('봄', 'DATE'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('3월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5111가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
56,2017.02.26. 오후 4:12,부동산 종합컨설팅 및 솔루션 원스톱 지향하다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('지향하다', 'O')]"
57,2017.02.26. 오후 4:11,Real Estate 대단지 내 상가 완판 행진…웃돈도 억소리,"[('Rea', 'LOCATION'), ('l', 'O'), (' ', 'O'), ('Es', 'LOCATION'), ('tate', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진…웃돈도', 'O'), (' ', 'O'), ('억소리', 'O')]"
58,2017.02.26. 오후 4:09,Real Estate 대형건설사가 단독주택 분양 왜,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
59,2017.02.26. 오후 4:08,분양 현장 포커스 마곡지구 중심지 초역세권 복합빌딩,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합빌딩', 'O')]"
60,2017.02.26. 오후 4:07,분양 현장 포커스 카지노 입주 제주 38층 특급리조트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특급리조트', 'O')]"
61,2017.02.26. 오후 4:05,분양 현장 포커스 직주근접 단지…수서까지 지하철 20분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME')]"
62,2017.02.26. 오후 4:02,전국 아파트 평균값 3.3㎡당 1천47만원…역대 최고가,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천47만원', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
63,2017.02.26. 오후 3:44,압구정 재건축 35층 규제에 움찔신현대현대91112차아파트의 동향은,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('움찔', 'O'), ('신', 'ARTIFACT'), ('현대현대91112차아파트', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
64,2017.02.26. 오후 3:40,서종대 원장 해임돼야…해임보류 결정에 면죄부 논란,"[('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임돼야…해임보류', 'O'), (' ', 'O'), ('결정에', 'O'), (' ', 'O'), ('면죄부', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
65,2017.02.26. 오후 3:37,전국 3.3㎡당 아파트값 역대 최고…1년 전보다 4.8%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('1년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
66,2017.02.26. 오후 3:14,LH 올해 첫 임대주택 100만가구 시대 연다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
67,2017.02.26. 오후 2:44,재건축 35층 규제 피하고 50층 현실화 눈앞에···잠실주공5단지 인기,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하고', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞에···', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
68,2017.02.26. 오후 2:23,인천 십정5구역 뉴스테이 사업자 선정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('십정5구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
69,2017.02.26. 오후 2:22,국토지리정보원 항공사진 등 86만 매 무상제공,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('86만 매', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무상제공', 'O')]"
70,2017.02.26. 오후 2:22,인천 십정5구역 사업 본궤도.. 임대사업자·시공사 선정 완료,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('십정5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도..', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('·시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
71,2017.02.26. 오후 2:21,반복되는 학교용지 갈등…주택공급 중단 위기까지,"[('반복되는', 'O'), (' ', 'O'), ('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등…주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기까지', 'O')]"
72,2017.02.26. 오후 2:09,철도공단 두산건설·GS건설 등 수서SRT 비리 업체에 6개월 입찰제한,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수서SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O')]"
73,2017.02.26. 오후 2:07,LH 올해 사업비 17.5조원 추진…4년만에 최대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('17.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
74,2017.02.26. 오후 2:06,항공사진·옛 지도 온라인서 무료로 이용하세요,"[('항공사진·옛', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인서', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
75,2017.02.26. 오후 1:55,여의도 수정아파트 재건축 예비신탁사로 한국자산신탁 선정,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수정아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예비신탁사로', 'O'), (' ', 'O'), ('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
76,2017.02.26. 오후 1:53,e편한세상 영종하늘도시2차 모델하우스에 주말 3일간 1만5000여명 방문,"[('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
77,2017.02.26. 오후 1:13,LH 올해 사업비로 17조5000억 투입…4년만에 최대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업비로', 'O'), (' ', 'O'), ('17조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
78,2017.02.26. 오후 1:06,재건축 35층 층수 제한 규제 이후 대치동 은마아파트 현재 동향은,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
79,2017.02.26. 오후 12:16,울산송정 금강펜테리움 그린테라스 분양 3일만에 2만5000명 방문,"[('울산', 'CITY'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 그린테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
80,2017.02.26. 오후 12:08,인천 찍고 경기 서울로…수도권 소형 오피스텔 투자 지도,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O')]"
81,2017.02.26. 오후 12:04,서울 마지막 개발지 마곡지구 브랜드 엠·밸리로 확정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('엠·밸리', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
82,2017.02.26. 오전 11:57,분당구 산운3단지월든힐스... 한국판 베벌리힐스로 주목 끌어,"[('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산운', 'LOCATION'), ('3단지월든힐스', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('베벌리힐스', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
83,2017.02.26. 오전 11:48,전국 아파트값 3.3㎡당 1047만원…역대 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1047만원', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
84,2017.02.26. 오전 11:45,뛰어난 교통 인프라·생활편의시설...영통구 황골마을주공1단지 인기,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라·생활편의시설...', 'O'), ('영통구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황골마을주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
85,2017.02.26. 오전 11:40,삼송3차 아이파크 모델하우스에 주말 3일간 2만1000명 방문,"[('삼송', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
86,2017.02.26. 오전 11:33,아파트시장 신新 트렌드 셔틀버스,"[('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신新', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('셔틀버스', 'O')]"
87,2017.02.26. 오전 11:30,‘울산송정 금강펜테리움 그린테라스’ 모델하우스에 주말 3일간 2만5000명 방문,"[('‘', 'O'), ('울산송정 금강펜테리움 그린테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
88,2017.02.26. 오전 11:20,전국 3.3㎡당 아파트값 1047만원…역대 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1047만원', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
89,2017.02.26. 오전 11:18,화장실 활용해 화재대피소 만든다,"[('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('화재대피소', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
90,2017.02.26. 오전 11:16,‘드론의 하천분야 이용 활성화 위한 세미나’,"[('‘', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('하천분야', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나’', 'O')]"
91,2017.02.26. 오전 11:16,서울의 마지막 신도시 ‘마곡지구’ 상징브랜드 ‘엠밸리’로 확정,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상징브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠밸리', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
92,2017.02.26. 오전 11:16,마곡지구 상징브랜드 엠·밸리M·Valley로 확정,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상징브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('엠', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('밸리M', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('Valley', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
93,2017.02.26. 오전 11:15,서울 마곡지구 상징 브랜드에 엠·밸리M·Valley,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드에', 'O'), (' ', 'O'), ('엠', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('밸리M', 'ORGANIZATION'), ('·Vall', 'ORGANIZATION'), ('ey', 'ORGANIZATION')]"
94,2017.02.26. 오전 11:10,뉴타운 이주 수요는 종암동으로...종암sk아파트 전세 인기,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요는', 'O'), (' ', 'O'), ('종암동', 'LOCATION'), ('으로...', 'O'), ('종암sk아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
95,2017.02.26. 오전 11:08,LH 올해 총사업비 17조5000억원.. 임대주택 첫 100만호 관리시대 연다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('17조5000억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('100만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
96,2017.02.26. 오전 11:05,화장실 활용 화재 대피 공간 2월 건설신기술로 지정,"[('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('대피', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설신기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
97,2017.02.26. 오전 11:04,국토부 27일 드론 하천분야 이용 활성화 위한 세미나,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('하천분야', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
98,2017.02.26. 오전 11:04,국토지리연구원 항공사진·지도 온라인서 무상 제공,"[('국토지리연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공사진·지도', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인서', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
99,2017.02.26. 오전 11:02,‘울산송정 금강펜테리움 그린테라스 전 가구 판상형에 룸테라스 설계까지...실수요자 관심↑,"[(""'"", 'O'), ('울산송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 그린테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('판상형에', 'O'), (' ', 'O'), ('룸테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('설계까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
100,2017.02.26. 오전 11:02,국토지리정보원 항공사진 구지도 등 일반에 무상으로 제공,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('구지도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일반에', 'O'), (' ', 'O'), ('무상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
101,2017.02.26. 오전 11:01,국토부 화장실 활용 화재대피 등 2월 건설신기술 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('화재대피', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
102,2017.02.26. 오전 11:01,드론 이용한 하천 모니터링 세계시장 선점 국토부 27일 세미나,"[('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용한', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('세계시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선점', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
103,2017.02.26. 오전 11:00,LH 올해 사업비 17조5천억원 투자…4년만에 최대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('17조5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
104,2017.02.26. 오전 11:00,항공사진·구舊지도 온라인 무료 제공,"[('항공사진·구舊지도', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
105,2017.02.26. 오전 11:00,국토부 세계 최초로 하천분야에 드론 도입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('하천분야에', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
106,2017.02.26. 오전 11:00,LH 임대주택 100만채 시대 열린다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
107,2017.02.26. 오전 11:00,화장실을 화재대피공간으로..건설신기술 지정,"[('화장실을', 'O'), (' ', 'O'), ('화재대피공간으로..건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
108,2017.02.26. 오전 11:00,화장실 문에 물 흘려 화재 대피소 활용 이달의 신기술 선정,"[('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('문에', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('흘려', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('대피소', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
109,2017.02.26. 오전 11:00,올해 임대주택 11만3000가구 입주,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
110,2017.02.26. 오전 11:00,국토 공간정보 항공사진 69만장 온라인 무료 개방한다,"[('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('69만장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('개방한다', 'O')]"
111,2017.02.26. 오전 10:17,분양시장 봄바람…청약접수 9곳·견본주택 개관 11곳,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY')]"
112,2017.02.26. 오전 9:59,금천구 마르쉐도르 960 상업시설 금일까지 청약,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마르쉐도르 960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('금일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
113,2017.02.26. 오전 9:42,작년 주택사업서 재미 본 대형건설사 올해 실적 전망은,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업서', 'O'), (' ', 'O'), ('재미', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
114,2017.02.26. 오전 9:23,가계부채 관리 은행 주담대 2개월 연속 안정세…2금융권 불안은 지속,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…2금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('불안은', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
115,2017.02.26. 오전 9:10,중국동포들 구로·대림에 땅 샀다…2년 만에 3배로,"[('중국', 'COUNTRY'), ('동포', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다…', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
116,2017.02.26. 오전 9:01,개포1·잠실5 덕에…서울 재건축 아파트값 0.17% 상승,"[('개포', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('덕에…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
117,2017.02.26. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 7곳 4518가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4518가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2017.02.26. 오전 9:01,경매사냥 수도권 대학가 주거시설…서울 중구 쌍림동 다세대 26.94㎡ 1회 유찰 1억2480만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('26.94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2480만원', 'QUANTITY')]"
119,2017.02.26. 오전 9:00,안산의 명동 고잔동 신축 오피스텔 줌시티 학군인프라 등 눈길,"[('안산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고잔동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('줌시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('학군인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
120,2017.02.26. 오전 9:00,연산 삼정그린코아 더베스트 3월 3일 거제역 방면에 주택홍보관 오픈,"[('연산 삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방면에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
121,2017.02.26. 오전 7:10,부동산S토리 도심 속 전원주택 성공할까,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
122,2017.02.26. 오전 7:05,의정부는 아파트 건설 중…2025년까지 3만가구 건설,"[('의정부', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('중…', 'O'), ('2025년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
123,2017.02.26. 오전 7:02,이제는 돈 수출이다해외 부동산 투자 5년새 6배 증가,"[('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('수출이다해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
124,2017.02.26. 오전 7:02,1순위 높은 진입장벽…비조정 대상지역 4만 가구 ‘풍선효과’,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('진입장벽…비조정', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O')]"
125,2017.02.26. 오전 7:01,주택시장 위축 맞아 전국 3.3㎡당 아파트값 역대 최고,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
126,2017.02.26. 오전 7:00,또붙은 서울시·강남구은마·압구정 재건축 두고 힘싸움,"[('또붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('은마', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('힘싸움', 'O')]"
127,2017.02.26. 오전 7:00,또붙은 서울시·강남구이슈마다 이견… 박원순·신연희,"[('또붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('이슈마다', 'O'), (' ', 'O'), ('이견…', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('신연희', 'PERSON')]"
128,2017.02.27. 오후 11:35,‘성희롱 발언 논란’ 서종대 감정원장 자진사퇴 의사 밝혀,"[('‘성희롱', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('논란’', 'O'), (' ', 'O'), ('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진사퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
129,2017.02.27. 오후 10:18,서종대 한국감정원장 성희롱 발언 책임지고 사퇴,"[('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성희롱', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('책임지고', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
130,2017.02.27. 오후 8:21,성희롱 논란 서종대 한국감정원장 자진 사퇴하겠다,"[('성희롱', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴하겠다', 'O')]"
131,2017.02.27. 오후 8:17,서울경제TV 투자활성화 대책 내용과 한계는,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내용과', 'O'), (' ', 'O'), ('한계는', 'O')]"
132,2017.02.27. 오후 7:15,경매물건서울 도봉구 방학동삼성래미안 전용면적 84.93㎡ 3억8000만원,"[('경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방학동', 'LOCATION'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84.93㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억8000만원', 'QUANTITY')]"
133,2017.02.27. 오후 6:49,KB부동산신탁 여의도 공작아파트 MOU 체결,"[('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도 공작아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
134,2017.02.27. 오후 6:48,LH구리시 지역개발 기본협약 체결,"[('LH구리시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기본협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
135,2017.02.27. 오후 6:41,LH 올해 사업비 17조5000억원 확정… 경제 활성화 총력,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('17조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
136,2017.02.27. 오후 6:36,중도금 무이자 아파트 각광 ‘부평 샬레 아넬리스’ 인기,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('샬레 아넬리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
137,2017.02.27. 오후 6:33,도시와 자연 동시 누리는 멀티 프리미엄 단지 어디,"[('도시와', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
138,2017.02.27. 오후 6:19,보유세 폭탄 공약 솔솔 물려주고 팔아치우고…재산 목록 다시 짜는 부자들,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O'), (' ', 'O'), ('물려주고', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아치우고…재산', 'O'), (' ', 'O'), ('목록', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜는', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O')]"
139,2017.02.27. 오후 6:14,50층 포기한 잠실5단지 초과이익환수제 피할까,"[('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포기한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피할까', 'O')]"
140,2017.02.27. 오후 6:13,완공 1년 넘게 남았는데…벌써 임차인 구하는 종각 대형빌딩,"[('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('남았는데…벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('종각', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대형빌딩', 'O')]"
141,2017.02.27. 오후 6:13,아파트 재건축 잇달아 따내는 중견 건설사,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('따내는', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
142,2017.02.27. 오후 6:12,분양 줄었지만 미분양 더 쌓였다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓였다', 'O')]"
143,2017.02.27. 오후 6:08,웹발전연구소 부동산앱 평가..직방이 다방보다 다소 높은 점수,"[('웹발전연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산앱', 'O'), (' ', 'O'), ('평가..', 'O'), (' ', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('다방보다', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O')]"
145,2017.02.27. 오후 5:51,현장르포 첫 고령자 전용주택 가보니...노인 복지는 뒷전,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니...', 'O'), (' ', 'O'), ('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('복지는', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷전', 'O')]"
146,2017.02.27. 오후 5:51,50층 포기한 잠실주공 5단지..대치·압구정 재건축 단지 눈치싸움,"[('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포기한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치싸움', 'O')]"
147,2017.02.27. 오후 5:41,KB부동산신탁 여의도 공작아파트 재건축사업 MOU 체결,"[('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공작아파트 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
148,2017.02.27. 오후 5:36,현장르포 첫 고령자 전용주택 가보니...노인 복지는 뒷전,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니...', 'O'), (' ', 'O'), ('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('복지는', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷전', 'O')]"
150,2017.02.27. 오후 5:31,무역투자진흥회의 거제고흥 드라이브코스 만들고 전기·수소車 고속道 통행료 반값,"[('무역투자진흥회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('고흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('드라이브코스', 'O'), (' ', 'O'), ('만들고', 'O'), (' ', 'O'), ('전기·', 'ARTIFACT'), ('수소車', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY')]"
151,2017.02.27. 오후 5:30,임대차만기 다가오는 성동구 왕십리뉴타운 텐즈힐1구역아파트 수요자들 관심 증가,"[('임대차만기', 'O'), (' ', 'O'), ('다가오는', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), ('1구역', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
152,2017.02.27. 오후 5:30,김포도시철도 골드라인 프리미엄 혜택 기대되는 GS건설 ‘자이더빌리지’ 관심UP,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이더빌리지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심UP', 'O')]"
153,2017.02.27. 오후 5:27,수도권 입주물량 65% 뚝···전셋값 상승세 이어질 듯,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝···전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
154,2017.02.27. 오후 5:24,강북 첫 10억 분양권 ‘경희궁자이’ 입주 시작,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
155,2017.02.27. 오후 5:24,을지로 세운상가 인근 주상복합 변신,"[('을지로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
156,2017.02.27. 오후 5:23,잠실5단지 초과이익환수제 피할 수 있을까,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과이익환수제', 'O'), (' ', 'O'), ('피할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
157,2017.02.27. 오후 5:23,민간참여 공공분양 아파트 눈길,"[('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
158,2017.02.27. 오후 5:23,마곡 매그넘 797 섹션오피스빌딩 분양,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매그넘 797', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('섹션오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2017.02.27. 오후 5:23,부동산 심리지수 석달만에 반등,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('석달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
160,2017.02.27. 오후 5:14,KB신탁 여의도 공작아파트 MOU체결,"[('KB신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도 공작아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
161,2017.02.27. 오후 5:09,우수학군·목동역 등 목동신시가지7단지아파트 학부모 수요자들에게 인기↑,"[('우수학군·', 'O'), ('목동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('학부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기↑', 'O')]"
162,2017.02.27. 오후 5:09,미분양주택 한달 사이 5% 증가… 경기도 미분양 무덤,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한달 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O')]"
164,2017.02.27. 오후 5:06,부동산 다이제스트 평창올림픽 대비 대관령나들목 확장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('대관령나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
165,2017.02.27. 오후 5:06,부동산 다이제스트 e편한세상 영종2차 방문객 몰려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영종', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
166,2017.02.27. 오후 5:06,부동산 다이제스트 안산 라프리모 926가구 일반공급,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('926가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
167,2017.02.27. 오후 5:05,강북 최고가 아파트 경희궁자이 입주 시작,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
168,2017.02.27. 오후 5:05,현장르포 잠실주공대치 은마 초과이익환수제 적용 여부에 희비 극명,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공대치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('은마 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('여부에', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('극명', 'O')]"
169,2017.02.27. 오후 5:05,3월 2만1823가구 입주.. 이달보다 37% ↓,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만1823가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
170,2017.02.27. 오후 5:05,부동산 다이제스트 LH 임대단지에 자동제세동기 보급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('자동제세동기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
171,2017.02.27. 오후 5:05,강북 최고가 ‘경희궁자이’ 입주.. 한옥을 모티브로 디자인,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥을', 'O'), (' ', 'O'), ('모티브로', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O')]"
172,2017.02.27. 오후 5:02,그래픽 이젠 월세가 대세…평균 거주기간 전세보다 길어졌다,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('길어졌다', 'O')]"
173,2017.02.27. 오후 5:01,49층 재건축 여의도 공작 KB부동산신탁과 MOU…사업 본격화,"[('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공작', 'O'), (' ', 'O'), ('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
174,2017.02.27. 오후 5:00,1월 전국 미분양 5만9천가구…전월대비 5.1% ↑,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9천가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
175,2017.02.27. 오후 4:59,봄 분양꽃이 피었습니다,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양꽃이', 'O'), (' ', 'O'), ('피었습니다', 'O')]"
176,2017.02.27. 오후 4:59,반포에 이어 잠실도 35층 수용 은마 50층 고수 이유는,"[('반포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
177,2017.02.27. 오후 4:48,잠실주공5단지 초고층 포기 재건축 속도 낸다,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
178,2017.02.27. 오후 4:48,프리미엄 차이 가르는 역세권 입지 부동산 시장 키포인트로 자리잡다,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('가르는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키포인트로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡다', 'O')]"
179,2017.02.27. 오후 4:47,금융 규제로부터 자유로운 美분양 단지가 ‘대세’,"[('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로운', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대세’', 'O')]"
180,2017.02.27. 오후 4:45,고덕국제신도시 내달부터 신규 분양,"[('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2017.02.27. 오후 4:42,집값 가르는 역세권 부동산 불황에 더욱 주목 받는다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가르는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
182,2017.02.27. 오후 4:35,제주드림타워 20년간 분양가 최대 6% 확정수익 지급,"[('제주드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
183,2017.02.27. 오후 4:31,KB부동산신탁 여의도 공작아파트 재건축 업무협약MOU체결,"[('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공작아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약MOU체결', 'O')]"
184,2017.02.27. 오후 4:29,2016년 수도권 서남부 지역 달군 안산시 2017년도 흥행 예고,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('달군', 'O'), (' ', 'O'), ('안산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2017년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
185,2017.02.27. 오후 4:29,수원 신흥 부촌으로 떠오른 매탄동 매탄위브하늘채에 관심 쏠려,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('매탄동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매탄위브하늘채', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O')]"
186,2017.02.27. 오후 4:27,실속형 분양가 책정된 용인타운하우스… 실수요자 사이에서 인기,"[('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('책정된', 'O'), (' ', 'O'), ('용인타운하우스', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사이에서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
187,2017.02.27. 오후 4:22,SK건설·대우건설·포스코건설 ‘안산 라프리모’ 3월 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산 라프리모', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2017.02.27. 오후 4:11,호반건설 경기도 안양 미륭아파트 재건축 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미륭아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
189,2017.02.27. 오후 4:04,영종하늘도시 화성파크드림 교통 편리하고 생활인프라 우수 이목 집중,"[('영종하늘도시 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리하고', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
190,2017.02.27. 오후 4:02,1월 전국 미분양 5만가구 넘어…전월대비 5.1% 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
191,2017.02.27. 오후 4:02,그린랜드센터제주 제주 드림타워 복합리조트 단지 내 호텔레지던스 분양,"[('그린랜드센터', 'ARTIFACT'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2017.02.27. 오후 4:00,호반건설 안양 미륭아파트 37층으로 재건축한다,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미륭아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('37층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축한다', 'O')]"
193,2017.02.27. 오후 3:59,구미 쌍용예가 분양중..산단 수요 기대,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중..산단', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
194,2017.02.27. 오후 3:47,일조권 분쟁에도 인기 여전···송파헬리오시티 연일 최고가 경신,"[('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전···', 'O'), ('송파헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
195,2017.02.27. 오후 3:41,감정평가사協 캄보디아 협회와 업무협약,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('캄보디아 협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
196,2017.02.27. 오후 3:41,우수한 입지·주변환경 동탄테크노밸리 내 지식산업센터 동탄SK V1 center 공급,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지·주변환경', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄SK V1 center', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
197,2017.02.27. 오후 3:38,광주시 정비구역 직권해제 세부기준 마련·시행,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('직권해제', 'O'), (' ', 'O'), ('세부기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련·시행', 'O')]"
198,2017.02.27. 오후 3:38,잔금대출 규제강화·설연휴로 1월 주택인·허가 줄어,"[('잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제강화·', 'O'), ('설연휴', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인', 'CIVILIZATION'), ('·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
199,2017.02.27. 오후 3:33,1월 주택 인허가·분양·착공률 모두 감소…규제강화 여파,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·분양·착공률', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…규제강화', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
200,2017.02.27. 오후 3:28,노후 위한 성공법칙 알려주는 ‘박원갑의 부동산 투자원칙’ 출간,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('성공법칙', 'O'), (' ', 'O'), ('알려주는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('박원갑의 부동산 투자원칙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
201,2017.02.27. 오후 3:25,3만 인파 몰린 복수센트럴자이 28일 청약 자이프리미엄 누린다,"[('3만 인', 'QUANTITY'), ('파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('복수센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('자이프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
202,2017.02.27. 오후 3:25,서울 접근성 높은 안양시 호계동 신축 빌라 교통 호재로 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
203,2017.02.27. 오후 3:24,동양파라곤 고덕국제신도시 첫 분양단지로,"[('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지로', 'O')]"
204,2017.02.27. 오후 3:24,서울 아파트값 주춤한데 홍대·이태원 상권 활활,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤한데', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
205,2017.02.27. 오후 3:20,1월 분양승인 3분의 1토막,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
206,2017.02.27. 오후 3:13,‘연산 삼정그린코아 더베스트’ 홍보관 오픈 예정,"[('‘', 'O'), ('연산 삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
207,2017.02.27. 오후 3:09,호반건설 1100억원 규모 경기도 안양 미륭아파트 재건축 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미륭아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
208,2017.02.27. 오후 3:08,서원주IC개통 확정된 ‘원주기업도시 이지더원 1차’ 선착순 접수 시작,"[('서원주IC', 'ARTIFACT'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('확정된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주기업도시 이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
209,2017.02.27. 오후 3:06,신정2재개발 워크아웃 동부건설 바톤 누가 잇나…호반 vs 코오롱,"[('신정', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바톤', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('잇나…', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION')]"
210,2017.02.27. 오후 3:06,서울 송파구 신천동 잠실파크리오아파트 롯데월드타워 개장 앞두고 관심 ↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실파크리오아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
211,2017.02.27. 오후 3:01,코레일 ‘스마트팩토리 솔루션’ 도입…도장ㆍ세척 로봇 자동화,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트팩토리 솔루션', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…도장ㆍ세척', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자동화', 'O')]"
212,2017.02.27. 오후 2:55,한국감정평가사협회 캄보디아감정평가사협회와 MOU 체결,"[('한국감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
213,2017.02.27. 오후 2:53,손 안의 부동산 전문가 한국감정원 앱 인기,"[('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('안의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
214,2017.02.27. 오후 2:52,감정평가사協 캄보디아협회와 업무협약,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('캄보디아협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
215,2017.02.27. 오후 2:52,3월 평택내 고덕 vs 용죽 분양대전,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('용죽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
216,2017.02.27. 오후 2:51,불황 무풍지대 뉴스테이…동탄호수공원 아이파크 눈길 ,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이…', 'O'), ('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
217,2017.02.27. 오후 2:51,1월 미분양 6만가구 육박…전월比 5.1%↑,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
218,2017.02.27. 오후 2:50,안양 미륭아파트 호반건설 재건축 수주,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미륭아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
219,2017.02.27. 오후 2:49,부동산 심리지수 107.4…3달만에 반등,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('107.4…3달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
220,2017.02.27. 오후 2:47,쇠락한 군산 문화관광도시로 부활,"[('쇠락한', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화관광도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
221,2017.02.27. 오후 2:46,대출규제 여파…1월 분양실적 3분의 1토막,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
222,2017.02.27. 오후 2:45,두산건설 강남권 중소형 아파트 송파 두산위브 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2017.02.27. 오후 2:44,공유 사무실 패스트파이브 전지점 공실률 0%의 비결은,"[('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('패스트파이브', 'O'), (' ', 'O'), ('전지점', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('0%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
224,2017.02.27. 오후 2:44,강북 랜드마크 경희궁자이 이달 28일 입주,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
225,2017.02.27. 오후 2:44,동양파라곤 고덕국제신도시 분양 마수걸이,"[('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O')]"
226,2017.02.27. 오후 2:43, LX 국가기록물 관리 대통령 기관표창행자부 장관 개인표창 동시수상,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가기록물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기관표창행자부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('개인표창', 'O'), (' ', 'O'), ('동시수상', 'O')]"
227,2017.02.27. 오후 2:34,‘광주 초월 쌍용 예가’ 지역주택조합 아파트 눈길,"[('‘', 'O'), ('광주 초월', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
228,2017.02.27. 오후 2:32,부산 19만7천가구 주택 2채 이상 보유,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('19만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2채 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
229,2017.02.27. 오후 2:30,한국감정평가사협회캄보디아감정평가사협회와 업무협약,"[('한국감정평가사협회캄보디아감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
230,2017.02.27. 오후 2:29,고덕 동양 파라곤 3일 분양… 고덕 국제신도시 첫 분양 시작,"[('고덕 동양 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕 국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
231,2017.02.27. 오후 2:29,한국감정평가사협회 캄보디아 감정평가사협회와 업무협약 체결,"[('한국감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
232,2017.02.27. 오후 2:29,LX 기록물 관리 우수로 대통령·행정자치부 장관상 동시 수상,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기록물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('우수로', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('행정자치부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
233,2017.02.27. 오후 2:28,1월말 전국 미분양 5만9313가구…전월대비 5.1%↑,"[('1월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9313가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
234,2017.02.27. 오후 2:27,서초구 반포동 일대 재건축 사업 순항···반포래미안퍼스티지 기대감 상승,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('순항···', 'O'), ('반포래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
235,2017.02.27. 오후 2:25,3월 수도권 입주물량 전달 대비 65% 감소…봄 전셋값 상승,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…봄', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
236,2017.02.27. 오후 2:22,감정평가사협회 캄보디아감정평가사협회와 감정평가제도 발전 MOU,"[('감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가제도', 'O'), (' ', 'O'), ('발전 MOU', 'ORGANIZATION')]"
237,2017.02.27. 오후 2:20,서울시 신내차량기지 야구장 등 92개 생활체육시설 신설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신내차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('92개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활체육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
238,2017.02.27. 오후 2:19,조선해운에서 3D낸드·OLED로 산업 중심축 이동 집 살 때 배후 산업종류 꼼꼼히 따져야,"[('조선해운', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3D낸드', 'TERM'), ('·', 'O'), ('OLED', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('산업종류', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야', 'O')]"
239,2017.02.27. 오후 2:18,GS건설 경희궁자이 28일부터 입주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
240,2017.02.27. 오후 2:17,SK건설대우건설포스코건설 ‘안산 라프리모’ 3월 분양,"[('SK건설대우건설포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산 라프리모', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2017.02.27. 오후 2:16,급이 다른 제주드림타워 복합리조트 눈길,"[('급이', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('제주드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
242,2017.02.27. 오후 2:12,“진득하지 못한 투자자 부동산이 得될 수도”,"[('“진득하지', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('得될', 'O'), (' ', 'O'), ('수도”', 'O')]"
243,2017.02.27. 오후 2:12,내달 전국 2만7864가구 공급… 분양 봄바람 ‘솔솔∼’,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7864가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('‘솔솔∼’', 'O')]"
244,2017.02.27. 오후 2:12,홍대 상권 달아올랐네… 땅값 1년새 18% 뛰었다,"[('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('달아올랐네…', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
245,2017.02.27. 오후 2:10,코레일 올 하반기 화물 지연보상제 도입,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화물 지연보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
246,2017.02.27. 오후 2:08,수요자 삶의질 높아지자 직주근접 아파트 ‘평택 지제역 동문굿모닝힐 맘시티’ 눈길,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삶의질', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지자', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역 동문굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
247,2017.02.27. 오후 2:00,평창동계올림픽 가는 길 더 빠르고 안전해진다 ,"[('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르고', 'O'), (' ', 'O'), ('안전해진다', 'O')]"
248,2017.02.27. 오후 2:00,서울시 건대입구역 등 낙후지 10곳 선정… 경관개선사업 추진키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후지', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), (' ', 'O'), ('경관개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진키로', 'O')]"
249,2017.02.27. 오후 1:58,부동산 핫플레이스 산업단지 아파트 중에서도 직주근접 아파트 노려라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
250,2017.02.27. 오후 1:52,GS건설 경희궁 자이 28일부터 입주 시작,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
251,2017.02.27. 오후 1:49,호반건설 안양 미륭아파트 재건축 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미륭아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
252,2017.02.27. 오후 1:46,대우건설 평택 비전 레이크 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2017.02.27. 오후 1:46,SK건설 등 안산 라프리모 2천 가구 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
254,2017.02.27. 오후 1:46,유휴 주차장 공유 통해 주차공간 확대한다,"[('유휴', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('주차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
255,2017.02.27. 오후 1:45,광주 인허가·준공 증가율 전국 최고,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인허가·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
256,2017.02.27. 오후 1:44,광주 1월 미분양주택 증가율 전국 최고,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
257,2017.02.27. 오후 1:41,남양주시 진접지구 신안인스빌 아파트 매수 문의,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
258,2017.02.27. 오후 1:40,동탄2신도시 포스코3차 vs 위례신도시 KCC오피스텔 분양권 매도,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC', 'ARTIFACT'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O')]"
259,2017.02.27. 오후 1:32,호반건설 경기도 안양 미륭아파트 재건축 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미륭아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
260,2017.02.27. 오후 1:27,SK·대우·포스코건설 안산 라프리모 다음달 분양,"[('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2017.02.27. 오후 1:26,대우건설 비전 레이크 푸르지오 다음달 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2017.02.27. 오후 1:21,평택 고덕신도시 민간참여 공공분양 아파트 신규공급 주목,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
263,2017.02.27. 오후 1:18,호반건설 안양 미륭아파트 재건축 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미륭아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
264,2017.02.27. 오후 12:21,두산건설 공원 품은 아파트 행정타운 두산위브 더 파크 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2017.02.27. 오후 12:07,한강조망호텔식서비스고급커뮤니티를 누린다 모두가 주목하는 그 곳 성수동 트리마제를 노려라,"[('한강조망호텔식서비스고급커뮤니티를', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O'), (' ', 'O'), ('모두가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리마제를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
266,2017.02.27. 오후 12:00,저축은행 신규 대출금리 한 달 만에 1.09%p ‘급등’,"[('저축은행', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.09%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘급등’', 'O')]"
267,2017.02.27. 오전 11:57,초·중·고 원스톱 누리는 주거용 오피스텔 힐스테이트 광교중앙역,"[('초·중·고', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교중앙역', 'LOCATION')]"
268,2017.02.27. 오전 11:55,평택미군렌탈하우스 강남빌리지 뜨거운 분양 분위기,"[('평택미군렌탈하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O')]"
269,2017.02.27. 오전 11:46,‘울산송정 금강펜테리움 그린테라스’ 2일 1순위 청약,"[('‘', 'O'), ('울산송정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 그린테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
270,2017.02.27. 오전 11:45,호반건설 624가구 규모 ‘안양 미륭아파트’ 재건축 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('624가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미륭아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
271,2017.02.27. 오전 11:42,이수건설 대전 와동 재건축 수주…1323억원 규모,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('와동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1323억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
272,2017.02.27. 오전 11:41,대우건설 평택서 비전 레이크 푸르지오 3월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2017.02.27. 오전 11:36,“우리 아파트 주차장 주간엔 유료오픈”,"[('“우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('주간엔', 'O'), (' ', 'O'), ('유료오픈”', 'O')]"
274,2017.02.27. 오전 11:36,교육특구 목동 찬바람만…,"[('교육특구', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찬바람만…', 'O')]"
275,2017.02.27. 오전 11:36,고령화 시대 맞춤형 주택 늘린다,"[('고령화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
276,2017.02.27. 오전 11:35,부동산 불황 특별한 투자 전략 있을까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
278,2017.02.27. 오전 11:34,3월 청약 혼선 없는 비조정대상지역 풍선효과 볼까,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('비조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
279,2017.02.27. 오전 11:33,3월 이사철 다가오는데 한숨 쉬는 세입자…입주물량 전월比 37%↓,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('다가오는데', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('…입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
280,2017.02.27. 오전 11:32,개발호재 풍부한 영종도로 젊은세대 몰려와..부동산 시장 활기,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은세대', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려와..부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
281,2017.02.27. 오전 11:32,서울 영등포구 신길뉴타운 삼성래미안아파트 주변 호재로 기대감 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성래미안아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
282,2017.02.27. 오전 11:31,LH 임대주택에 자동제세동기 설치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('자동제세동기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
283,2017.02.27. 오전 11:30,2017 부동산시장 선호도 1위는 상가… 용인 역북지구 베르뉴 스퀘어 분양,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베르뉴 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2017.02.27. 오전 11:29,대우건설 평택에 비전 레이크 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2017.02.27. 오전 11:29,LH 전체 임대주택단지에 자동제세동기 연내 보급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('자동제세동기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
286,2017.02.27. 오전 11:29,전남도 농업생산기반 정비에 3070억 투입,"[('전남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농업생산기반', 'O'), (' ', 'O'), ('정비에', 'O'), (' ', 'O'), ('3070억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
287,2017.02.27. 오전 11:26,지금은 분양중관광·비즈니스 수요 기대되는 스타즈호텔 김포 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중관광·비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('스타즈호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
288,2017.02.27. 오전 11:25,안산 라프리모 내달 3일 모델하우스 개관,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
289,2017.02.27. 오전 11:24,한강조망권 확보한 분양호텔 ‘스타즈호텔 김포’ 희소가치로 눈길 끌며 객실 분양 돌입,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타즈호텔 김포', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끌며', 'O'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
290,2017.02.27. 오전 11:21,3월 입주량 2월보다 37% 줄어…세입자 영향은,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주량', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
291,2017.02.27. 오전 11:21,1월 주택 인허가 전월 대비 16.1% ↓.. 공급 과잉 우려 감소,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('16.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓..', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
292,2017.02.27. 오전 11:18,혁신도시 분양아파트의 완판행진 이번에는 전주시…마지막 민간분양 ‘주목’,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('완판행진', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에는', 'O'), (' ', 'O'), ('전주시', 'CITY'), ('…마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
293,2017.02.27. 오전 11:15,철도협회 정기총회 개최... 사랑의 쌀 500kg 철도순직유족회 기부,"[('철도협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최...', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500kg', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도순직유족회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
294,2017.02.27. 오전 11:14,LH 전체 임대주택단지에 자동제세동기 보급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('자동제세동기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
295,2017.02.27. 오전 11:13,1월 주택 인허가 4만가구 전년비 16.1% 감소,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('16.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
296,2017.02.27. 오전 11:11,도로공사 평창올림픽 대비 나들목 개선교통망 보강,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('나들목', 'O'), (' ', 'O'), ('개선교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('보강', 'O')]"
298,2017.02.27. 오전 11:09,아파트 주차장 외부인에 유료개방 추진…실효성은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('외부인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유료개방', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…실효성은', 'O')]"
299,2017.02.27. 오전 11:08,부엌 옆에 변기…치솟는 월세에 대학생 주거환경 바닥,"[('부엌', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('변기…치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세에', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
300,2017.02.27. 오전 11:07,근대문화도시 탈바꿈한 군산 4년만에 관광객 5배 늘어,"[('근대문화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈한', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
301,2017.02.27. 오전 11:06,이수건설 1323억원 규모 대전 와동 주공아파트 재건축 수주,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1323억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('와동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2017.02.27. 오전 11:04,LH 서울본부 구리시와 지역 개발 MOU 체결,"[('LH 서울본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리시', 'CITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
303,2017.02.27. 오전 11:03,유영록 김포시장 풍무지구 명품 주거 도시로 만든다,"[('유영록', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('풍무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
304,2017.02.27. 오전 11:03,얼어붙은 주택 시장…1월 미분양 5만9000여 가구 전월比 5%↑,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
305,2017.02.27. 오전 11:03,겨울방학에 설 연휴까지…1월 항공 여객 900만명 돌파,"[('겨울', 'DATE'), ('방학에', 'O'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), ('까지…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('900만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
306,2017.02.27. 오전 11:03,군산시 도시재생선도사업으로 문화도시 재탄생,"[('군산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생선도사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('문화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
307,2017.02.27. 오전 11:02,투자활성화정부 고령자 맞춤형 주택 공급 늘린다,"[('투자활성화', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
308,2017.02.27. 오전 11:02,1월말 전국 미분양 5만9313가구…전월대비 5.1% 증가,"[('1월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9313가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
309,2017.02.27. 오전 11:02,1월 전국 미분양 5만9313호…전월比 5.1% 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9313호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
310,2017.02.27. 오전 11:02,1월 항공여객 949만명…작년보다 12.6% 늘었다,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('949만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('12.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
311,2017.02.27. 오전 11:01,1월 분양 3천가구…70% 가까이 줄어,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
312,2017.02.27. 오전 11:01,대출규제에 설까지…1월 공동주택 분양 전년比 30%로 뚝,"[('대출규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('까지…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
313,2017.02.27. 오전 11:01,즉시 입주 가능한 아파트 ‘용인 흥덕지구 신동아 파밀리에’ 선착순 분양,"[('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2017.02.27. 오전 11:00,전국 미분양 5만9313가구…반년 만에 증가세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9313가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('반년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
315,2017.02.27. 오전 11:00,1월 국제·국내선 여객 949만명... 지난해 보다 12.6% 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제·국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('949만명', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('12.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
316,2017.02.27. 오전 11:00,1월 주택 인허가·착공·분양 트리플 감소...규제 강화 직격탄,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('트', 'QUANTITY'), ('리플', 'O'), (' ', 'O'), ('감소...규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
317,2017.02.27. 오전 11:00,미분양주택 다시 늘었다...1월말 5만9313가구,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다...', 'O'), (' ', 'O'), ('1월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만9313가구', 'QUANTITY')]"
318,2017.02.27. 오전 11:00,군산시 도시재생사업 통해 100만 관광객 유치 성공 ,"[('군산시 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('100만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
319,2017.02.27. 오전 11:00,다시 늘어난 미분양…1월 5만9000가구 전월比 5.1%↑,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
320,2017.02.27. 오전 11:00,1월 주택 인허가 4만가구 전년比 16.1% ↓,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('16.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
321,2017.02.27. 오전 11:00,군산시 관광객 4년간 5배 증가…도시재생 효과 톡톡,"[('군산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
322,2017.02.27. 오전 11:00,지난달 전국 분양 3225가구…전년비 68.1% 줄어,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3225가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('68.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
323,2017.02.27. 오전 11:00,올 1월 전국 미분양 주택 6만 가구 육박…전월비 5.1% 늘어,"[('올 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
324,2017.02.27. 오전 10:59,경기도 의왕시 이동 ‘의왕테크노파크’ 3월 분양 예정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕테크노파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
325,2017.02.27. 오전 10:56,서울안성세종고속도로 수혜 기대되는 안성 아양택지지구 광신 프로그레스,"[('서울안성세종고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아양택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광신', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프로그레스', 'O')]"
326,2017.02.27. 오전 10:56,대우건설 비전 레이크 푸르지오 분양… 분양가 3.3㎡ 당 평균 1000만원 대,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원 대', 'QUANTITY')]"
327,2017.02.27. 오전 10:55,서울시서 땅값 제일 많이 오른 곳은 마포,"[('서울시', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION')]"
328,2017.02.27. 오전 10:53, e편한세상 영종하늘도시2차 모델하우스 3일만에 1만5000명 방문,"[('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
329,2017.02.27. 오전 10:51,테마파크 착공으로 ‘들썩’ 일산 한류월드 중심 랜드마크 內 명품할인 전문상가 분양 돌입,"[('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('착공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('명품할인', 'O'), (' ', 'O'), ('전문상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
330,2017.02.27. 오전 10:49,SK건설 대우건설 포스코건설 ‘안산 라프리모’ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산 라프리모', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2017.02.27. 오전 10:48,용인영덕 옛 아모레퍼시픽 부지에 뉴스테이 단지 조성,"[('용인', 'CITY'), ('영덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('아모레퍼시픽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
332,2017.02.27. 오전 10:46,분양불패 역세권 아파트 노려라  꿈의숲 효성해링턴 플레이스 3월 3일 분양 예정,"[('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라 꿈의숲 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
333,2017.02.27. 오전 10:43,“케이블카 안전하게 이용하세요”,"[('“', 'O'), ('케이블카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전하게', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요”', 'O')]"
334,2017.02.27. 오전 10:43,잠실 주공5단지 50층 포기 35층 수용…강남 재건축 영향 미치나 ,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주', 'LOCATION'), ('공', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미치나', 'O')]"
335,2017.02.27. 오전 10:42,서울 재건축·일반 매매가 동반 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·일반', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
336,2017.02.27. 오전 10:39,호반건설 임직원 봉사단 호반사랑나눔이 봄맞이 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('호반사랑나눔이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄맞', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
337,2017.02.27. 오전 10:34,투자활성화올해 시니어 뉴스테이 시범사업 첫 추진,"[('투자활성화', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시니어 뉴스테이 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
338,2017.02.27. 오전 10:34,남해안 관광벨트 ① 한려수도 해안에 한옥 민박촌 들어선다,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('한려수도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해안에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('민박촌', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
339,2017.02.27. 오전 10:33,남해안 관광벨트 ② 침체된 경기…남해안에 길 뚫어 활력찾기,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어', 'O'), (' ', 'O'), ('활력찾기', 'O')]"
340,2017.02.27. 오전 10:33,투자활성화아파트 주차장 낮 시간대 외부인 유료 개방.. 주차난 해소,"[('투자활성화아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('낮', 'TIME'), (' ', 'O'), ('시간대', 'O'), (' ', 'O'), ('외부인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유료', 'O'), (' ', 'O'), ('개방..', 'O'), (' ', 'O'), ('주차난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
341,2017.02.27. 오전 10:33,투자활성화수소·전기차 충전소 200곳 구축.. 통행료 50% 할인,"[('투자활성화수소', 'MATERIAL'), ('·', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전소', 'O'), (' ', 'O'), ('200곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구축..', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
342,2017.02.27. 오전 10:33,투자활성화남해안 폐조선소 부지 민관 합동 관광단지 개발 추진,"[('투자활성화', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
343,2017.02.27. 오전 10:32,아파트 주차장 돈 내고 쓸 수 있게 된다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있게', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
344,2017.02.27. 오전 10:32,고령화 시대 맞춤형 주택 늘린다,"[('고령화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
345,2017.02.27. 오전 10:30,고령자 맞춤형 주택 2022년까지 5000가구↑,"[('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
346,2017.02.27. 오전 10:30,향후 5년간 공공실버주택 최대 5천가구 공급,"[('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
347,2017.02.27. 오전 10:30,남해안에 483km 해안도로 드라이브코스 생긴다,"[('남해안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('483km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해안도로', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브코스', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
348,2017.02.27. 오전 10:30,전기·수소차 충전 복합휴게소 2025년까지 200개 조성,"[('전기·수소차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전', 'O'), (' ', 'O'), ('복합휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('2025년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
349,2017.02.27. 오전 10:30,충전소 200개에 통행료 50% 할인 수소·전기차 시대 만든다 ,"[('충전소', 'O'), (' ', 'O'), ('200개', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('수소', 'MATERIAL'), ('·', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
350,2017.02.27. 오전 10:30,알립니다 2017 뉴스1 건설부동산포럼에 초대합니다,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴스1 건설부동산포럼', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대합니다', 'O')]"
351,2017.02.27. 오전 10:30,투자활성화케이블카 인허가절차 수월해진다,"[('투자활성화', 'O'), ('케이블카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인허가절차', 'O'), (' ', 'O'), ('수월해진다', 'O')]"
352,2017.02.27. 오전 10:30,투자활성화주차장에도 공유경제 도입된다,"[('투자활성화주차장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공유경제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입된다', 'O')]"
353,2017.02.27. 오전 10:30,투자활성화통행료 감면·등록기준완화로 친환경차량 확대한다,"[('투자활성화통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면·등록기준완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경차량', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
354,2017.02.27. 오전 10:30,투자활성화거제고흥 한 번에 잇는 해안드라이브코스 생긴다,"[('투자활성화', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('고흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('해안드라이브코스', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
355,2017.02.27. 오전 10:30,저소득 독거노인 위한 공공 실버주택 2022년까지 5000가구 공급,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
356,2017.02.27. 오전 10:29,LH 임대주택단지에 자동제세동기 보급…심폐소생술 교육도,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('자동제세동기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보급…', 'O'), ('심폐소생술', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('교육도', 'O')]"
357,2017.02.27. 오전 10:28,도시 속의 도시 ‘도시개발사업’ 부동산시장 샛별로 부상,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('샛별로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
359,2017.02.27. 오전 10:17,교통·교육 환경 모두 갖춘 하안동 주공12단지아파트 눈길 끌어,"[('교통·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('하안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), ('12단지', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
360,2017.02.27. 오전 10:16,온갖 개발 호재에 용산 일대 들썩···동부이촌동 한가람아파트 시세 상승곡선,"[('온갖', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩···', 'O'), ('동부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한가람아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승곡선', 'O')]"
361,2017.02.27. 오전 10:14,3월 전셋집 찾기 만만찮네…입주물량 전월比 37%↓,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('만만찮네…입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
362,2017.02.27. 오전 10:14,영종도 ‘e편한세상 영종하늘도시’ 아파트 분양 학부모 관심 높아,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('학부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
363,2017.02.27. 오전 10:12,각종 호재로 웃는 영종도 부동산 시장… 미단시티 굿몰 주목,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굿몰', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
364,2017.02.27. 오전 10:07,미단시티 갤러리84 홍보관서 증강·가상현실 서비스 선보여,"[('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갤러리84', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관서', 'O'), (' ', 'O'), ('증강·가상현실', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
365,2017.02.27. 오전 10:06,한국경제TV 증시 헤드라인  930,"[('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('헤드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('930', 'QUANTITY')]"
366,2017.02.27. 오전 10:04,서울경제TV 이진우의 기센부동산 송상열 위원 “고령화·조기퇴직 등 수익형부동산 관심 커진다”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('송상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“고령화·조기퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다”', 'O')]"
367,2017.02.27. 오전 10:02,오피스텔 100% 분양완료 SRT고속열차 호재 받는 ‘동탄 그랑센트럴’ 상가 인기,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양완료', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT고속열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 그랑센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
368,2017.02.27. 오전 10:01,따라올테면 따라와봐 오피스텔 시장 진기록 모아보니,"[('따라올테면', 'O'), (' ', 'O'), ('따라와봐', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진기록', 'O'), (' ', 'O'), ('모아보니', 'O')]"
369,2017.02.27. 오전 9:50,성동구 5억원 이상 건설공사 현장감사 실시,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장감사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
370,2017.02.27. 오전 9:50,혹 떼려다 혹 붙일라…백기 든 강남 재건축,"[('혹', 'O'), (' ', 'O'), ('떼려다', 'O'), (' ', 'O'), ('혹', 'O'), (' ', 'O'), ('붙일라…백기', 'O'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
372,2017.02.27. 오전 9:46,첫 주말 5개 분양단지 12만명 몰렸다,"[('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('12만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
373,2017.02.27. 오전 9:45,마포구 공동체활성화 등 공동주택지원사업 전개,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동체활성화', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
374,2017.02.27. 오전 9:38,봄 이사철 아파트물량 37% 뚝 전세난 우려,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트물량', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
375,2017.02.27. 오전 9:37,이수역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('이수역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
376,2017.02.27. 오전 9:36,3월 입주물량 2만1823가구 전월 대비 1만3000여 가구 줄어,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1823가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
377,2017.02.27. 오전 9:35,227 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('227 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
378,2017.02.27. 오전 9:34,LH 전체 임대주택단지에 자동제세동기 보급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('자동제세동기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
379,2017.02.27. 오전 9:34,부천국제판타스틱영화제 제2회 BIFAN 시나리오 쇼케이스 개최,"[('부천국제판타스틱영화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('BIFAN', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시나리오 쇼케이스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
382,2017.02.27. 오전 9:30,인천도시공사 3년 연속 흑자…부채비율 하락,"[('인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자…부채비율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
383,2017.02.27. 오전 9:30,강북 최고가 아파트 된 경희궁자이 입주 시작,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
384,2017.02.27. 오전 9:17,호매실지구 아파트 어쩌나…신분당선 호매실 연장 무산위기,"[('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나…', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('무산위기', 'O')]"
385,2017.02.27. 오전 9:16,교육특구 목동에 찬바람만…재건축 급등 부작용,"[('교육특구', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람만…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O')]"
386,2017.02.27. 오전 9:14,국토지리원 항공사진·구지도 일반에 무상 제공,"[('국토지리원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공사진·구지도', 'O'), (' ', 'O'), ('일반에', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
387,2017.02.27. 오전 9:09,LH서울본부·구리시 MOU 체결…행복주택·역세권개발 등,"[('LH서울본부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('구리시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결…행복주택·역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
389,2017.02.27. 오전 9:09,LH 전체 임대주택단지에 자동제세동기 올해 설치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('자동제세동기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
390,2017.02.27. 오전 9:03,LH 전체 임대주택단지에 자동제세동기 보급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('자동제세동기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
391,2017.02.27. 오전 9:01,‘시흥 배곧 한라비발디 캠퍼스3차’ 3월 2일 입찰,"[('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
392,2017.02.27. 오전 9:00,지역시세 이끄는 브랜드 대단지 아파트 김천 센트럴자이 ,"[('지역시세', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT')]"
393,2017.02.27. 오전 8:57,잠실5단지 주거지역 35층 수용 임대아파트도 포함,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
394,2017.02.27. 오전 8:56,광안리 해변을 내 집 앞마당이 되는 ‘광안 지웰 에스테이트’ 오피스텔 분양 인기,"[('광안리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해변을', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞마당이', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광안 지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
395,2017.02.27. 오전 8:56,노후대비 수익형부동산 점포겸용 단독주택용지 주목 수도권 최고 경쟁률 92041,"[('노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('92041', 'QUANTITY')]"
396,2017.02.27. 오전 8:42,서울시 ‘도시농업전문가 양성교육’ 28일 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시농업전문가 양성교육', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
397,2017.02.27. 오전 8:37,LH 올해 사업예산 17.5조… 임대주택 100만호 시대 개막,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업예산', 'O'), (' ', 'O'), ('17.5조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
398,2017.02.27. 오전 8:26,또 쏟아지는 물량…미분양 무덤 평택 오명 벗을까,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('물량…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗을까', 'O')]"
399,2017.02.27. 오전 8:09,내년부터 초과이익 환수되는 신탁 재건축…허와 실은,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수되는', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…허와', 'O'), (' ', 'O'), ('실은', 'O')]"
400,2017.02.27. 오전 8:05,잠실주공5단지 50층 재건축 포기 일부 35층 이하로 재추진,"[('잠실주공5단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('35층 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
401,2017.02.27. 오전 7:51,국토지리정보원 항공사진·구지도 온라인 무료 제공,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공사진·구지도', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
402,2017.02.27. 오전 7:46,성남시 다음달 20일까지 공동주택 공동체 활성화 사업 공모,"[('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 20일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택 공동체 활성화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
403,2017.02.27. 오전 7:44,자연·학군·생활인프라 갖춘 명품단지 ‘e편한세상 영종하늘도시2차’,"[('자연·학군·생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('명품단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
404,2017.02.27. 오전 7:03,본격 분양 포문 열리나…전국 모델하우스 ‘북적’,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포문', 'O'), (' ', 'O'), ('열리나…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
405,2017.02.27. 오전 7:02,대림산업 인천 e편한세상 영종하늘도시2차 견본주택 1만5000여명 방문,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
406,2017.02.27. 오전 7:01,부동산세미나 ‘㈜장대장부동산그룹 지점 간담회’ 3월 5일 열린다,"[('부동산세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('㈜', 'EVENT'), ('장대장부동산그룹 지점 간담회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
407,2017.02.27. 오전 7:00,감정평가 수수료 하한제 개선되나…필요성 검토 착수,"[('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('하한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선되나…필요성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
408,2017.02.27. 오전 6:33,잠실주공5단지 35층 이하로 재건축 추진,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35층 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
409,2017.02.27. 오전 6:01,강남권 재건축 단지는 왜 초고층 고집할까,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('고집할까', 'O')]"
410,2017.02.27. 오전 5:54,머니포커S 생사 갈림길 건설업계 새 먹거리,"[('머니포커', 'TERM'), ('S', 'O'), (' ', 'O'), ('생사', 'O'), (' ', 'O'), ('갈림길', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O')]"
411,2017.02.27. 오전 5:46,아파트·상업시설 분양 생활 인프라에 주목,"[('아파트·상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
412,2017.02.27. 오전 5:31,서울시내 노후 빈집 리모델링 거쳐 청년 공공임대로 변신한다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('거쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한다', 'O')]"
413,2017.02.27. 오전 5:31,세종시 행복도시 최초 뉴스테이 단지 들어선다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
414,2017.02.27. 오전 5:00,기자수첩낡은 강남 아파트 찾는 발길 언제까지,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
415,2017.02.27. 오전 4:40,OO의 강남…강남보다 집값 더 뛰었다,"[('OO', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
416,2017.02.27. 오전 4:40,시들한 경매시장…계동 한옥은 감정가 120%에 낙찰 인기,"[('시들한', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장…', 'O'), ('계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥은', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
417,2017.02.27. 오전 4:40,더 내려간 청약온도…2월 분양 절반이 미달,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내려간', 'O'), (' ', 'O'), ('청약온도…', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
418,2017.02.27. 오전 4:40,르포입주 활발 시흥 목감지구…웃돈 7000만1억원,"[('르포입주', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감지구', 'LOCATION'), ('…웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만1억원', 'QUANTITY')]"
419,2017.02.27. 오전 3:06,3.3m² 당 아파트값 1047만원 역대 최고,"[('3.3m² 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1047만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
420,2017.02.27. 오전 3:05,한달 18만원에 주거비 해결… 교통편의시설 아직 부족,"[('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('해결…', 'O'), (' ', 'O'), ('교통편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
421,2017.02.27. 오전 3:05,아파트 시세강남 재건축 다시 꿈틀… 서울 아파트값 강세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
422,2017.02.28. 오후 10:59,GS건설 단독주택 자이더빌리지 청약에 2만여명,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자이더빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY')]"
