,date,headline,keyword
0,2008.05.18. 오후 11:44,주택공사 횡포,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('횡포', 'O')]"
1,2008.05.18. 오후 10:46,상가·오피스텔 땅·건물 합쳐 과세,"[('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('땅·건물', 'O'), (' ', 'O'), ('합쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O')]"
2,2008.05.18. 오후 10:36,5월 19일 부동산 파일,"[('5월 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
3,2008.05.18. 오후 10:26,분양값 상한제 아파트 민간택지서도 쏟아져,"[('분양값 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지서도', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
4,2008.05.18. 오후 10:26,‘아파트 영어마을’ 단지 안 상가로 피신중,"[('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('피신중', 'O')]"
5,2008.05.18. 오후 10:02,재개발이 뭐길래..지분쪼개기 vs 합치기,"[('재개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래..', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('합치기', 'O')]"
6,2008.05.18. 오후 8:53,강남 재건축 아파트값 끝없는 추락…장기화되나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…장기화되나', 'O')]"
7,2008.05.18. 오후 8:43,속 꽉찬…잘 익은…3년된 아파트 실수요자에 딱,"[('속', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉찬…잘', 'O'), (' ', 'O'), ('익은…', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O')]"
8,2008.05.18. 오후 8:23,인천 푸르지오 시티 청약경쟁률 42대 1,"[('인천 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('42대 1', 'QUANTITY')]"
9,2008.05.18. 오후 8:13,이기형의 생활 부동산가계약도 법적 구속력이 있나,"[('이기형', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산가계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('구속력이', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
10,2008.05.18. 오후 8:01,송정리역을 즐거운 문화공간으로 만들겠다,"[('송정리역', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들겠다', 'O')]"
11,2008.05.18. 오후 7:41,광주 특성 맞는 남도답사 일번지 관광상품 선보일터,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('남도', 'LOCATION'), ('답사', 'O'), (' ', 'O'), ('일번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선보일터', 'O')]"
12,2008.05.18. 오후 7:39,광주 송정리역 송정역으로 개명 필요,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정역', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개명', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
13,2008.05.18. 오후 7:06,MK추천매물 사당동 수익용 빌딩 67억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('67억원', 'QUANTITY')]"
14,2008.05.18. 오후 7:06,강남 재건축 한달새 최고 5천만원↓,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
15,2008.05.18. 오후 7:06,인천 오피스텔 최고 369대1,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('369대1', 'QUANTITY')]"
16,2008.05.18. 오후 7:06,서울숲 옆 사무실 탐나네,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('탐나네', 'O')]"
17,2008.05.18. 오후 7:06,한류우드 첫삽 1구역 이달초 공사 시작,"[('한류우드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
18,2008.05.18. 오후 6:57,상가분양소식발산지구 웨스트엔드Ⅰ 외,"[('상가분양소식', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웨스트엔드', 'LOCATION'), ('Ⅰ', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
19,2008.05.18. 오후 6:43,상가·사무실 稅부담 늘듯…토지·건물 묶어 공시가격 산정키로,"[('상가·사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('稅부담', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯…토지·건물', 'O'), (' ', 'O'), ('묶어', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('산정키로', 'O')]"
20,2008.05.18. 오후 6:19,우리 상가는 특별해…다양한 혜택 내세운 상가 분양 늘어,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('특별해…다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('내세운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
21,2008.05.18. 오후 5:57,택지개발 절차 30개월이면 끝,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('30개월', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
22,2008.05.18. 오후 5:48,동대문 역세권 상가도 임차인 못구해 발동동,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못구해', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'LOCATION')]"
23,2008.05.18. 오후 5:42,상가·오피스 세금부담 크게 늘어난다,"[('상가·오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('세금부담', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
24,2008.05.18. 오후 5:39,공공택지내 상업·업무용지도 명의변경 가능,"[('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·업무용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('명의변경', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
25,2008.05.18. 오후 5:36,상가·오피스 내년 보유세 늘어난다,"[('상가·오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
26,2008.05.18. 오후 5:27,내년 비주거용 건물 세부담 늘어날 듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
27,2008.05.18. 오후 5:26,소형 살까 중대형 갈아탈까…알짜단지 가이드,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아탈까…알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'CIVILIZATION')]"
28,2008.05.18. 오후 5:26,분양정보수원 영통구 미계약분 532가구 外,"[('분양정보수원', 'O'), (' ', 'O'), ('영통구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('532가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
29,2008.05.18. 오후 5:26,건설사 입주 후 서비스 ‘끝내주네’…청소부터 단지 조경까지,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끝내주네’…청소부터', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조경까지', 'O')]"
30,2008.05.18. 오후 5:21,테마상가는 지금 분쟁중,"[('테마상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁중', 'O')]"
31,2008.05.18. 오후 5:09,“강남 입성 7∼8월로 미뤄라”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('7∼8월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄라”', 'O')]"
32,2008.05.18. 오후 4:51,분양하이라이트 시흥시 첫 주상복합아파트 20일 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
33,2008.05.18. 오후 4:51,현대영림농업조합 가평군 전원휴양지 공급,"[('현대영림농업조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원휴양지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
34,2008.05.18. 오후 4:51,남광토건 포항 양덕 하우스토리 375가구 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양덕 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('375가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2008.05.18. 오후 4:48,한미파슨스 리비아 미니신도시 CM용역 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
36,2008.05.18. 오후 4:48,동탄 타운하우스촌 통합홍보관 내달 개관,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
37,2008.05.18. 오후 4:48,정자동 로데오거리 상가 울상,"[('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로데오거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
38,2008.05.18. 오후 4:48,역세권 노후주택 귀하신 몸,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
39,2008.05.18. 오후 4:36,타운하우스 미분양 뻔한데도 대형만 지어야하다니..,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뻔한데도', 'O'), (' ', 'O'), ('대형만', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야하다니..', 'O')]"
40,2008.05.18. 오후 4:33,수도권 지방간 청약 양극화 심화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방간', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
41,2008.05.18. 오후 4:33,시세 동향 수도권 북부 ‘오름세 눈에 띄네’,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네’', 'O')]"
42,2008.05.18. 오후 4:33,주공 vs 토공 통폐합 ‘신경전’,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신경전’', 'O')]"
43,2008.05.18. 오후 4:30,“학원이 아파트 안으로？” 교육특화 단지 눈길,"[('“학원이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안으로？”', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
44,2008.05.18. 오후 4:30,상반기 마지막 ‘분양대전’ 노려라,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양대전’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
45,2008.05.18. 오후 4:13,서울 재개발 조합원수 고무줄,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O')]"
46,2008.05.18. 오후 3:51,地地玉選 계약 끝난 집 보증금 못 받고 있다면…,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면…', 'O')]"
47,2008.05.18. 오후 3:48,아파트 주간 시세 서울·수도권 동반 오름세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
48,2008.05.18. 오후 2:57,흥행 보증수표 택지지구 가자,"[('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('보증수표', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가자', 'O')]"
49,2008.05.18. 오후 12:23,투자포인트공장부지 개발 대박 날까,"[('투자포인트공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('날까', 'O')]"
50,2008.05.18. 오전 11:37,택지개발 소요기간 7월부터 30개월로 단축,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('소요기간', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
51,2008.05.18. 오전 11:28,인천 푸르지오 시티청약경쟁률 최고 369대1,"[('인천 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('369대1', 'QUANTITY')]"
52,2008.05.18. 오전 11:18,국토부 SOC 건설사업 예산 절가 나서,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('절가', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
53,2008.05.18. 오전 11:02,국토부 SOC 건설사업에 사업비 절감팀 투입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC 건설사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감팀', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
54,2008.05.18. 오전 11:02,해양시추 국제 전문가들 한 자리 모인다,"[('해양시추', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('한 자리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
55,2008.05.18. 오전 11:02,제8차 세계철도학술대회 19일 코엑스서 개최,"[('제8차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계철도학술대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
56,2008.05.18. 오전 11:01,택지개발 소요기간 30개월이면 끝,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('소요기간', 'O'), (' ', 'O'), ('30개월', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
57,2008.05.18. 오전 11:00,공공택지 상업·업무용지 명의변경 허용,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('명의변경', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
58,2008.05.18. 오전 9:44,상가·오피스 토지건물 통합산정..세부담 커지나,"[('상가·오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('토지건물', 'O'), (' ', 'O'), ('통합산정..세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커지나', 'O')]"
59,2008.05.18. 오전 9:35,인천 푸르지오 시티 42대 1 마감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('42대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
60,2008.05.18. 오전 9:33,건설공제조합 농촌사랑 일일돕기행사 실시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농촌사랑 일일돕기행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
61,2008.05.18. 오전 9:00,주간부동산동두천·가평 등 저평가지역 소폭상승,"[('주', 'DATE'), ('간부동산', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭상승', 'O')]"
62,2008.05.18. 오전 9:00,부동산캘린더안성공도 벽산블루밍 등 6곳 청약,"[('부동산캘린더안성공', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
63,2008.05.18. 오전 7:16,내집마련 입주 3년차 아파트 찾아볼까,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
64,2008.05.18. 오전 6:07,서울 길음뉴타운 국내외 견학 잇따라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('견학', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
65,2008.05.18. 오전 6:06,상가.오피스도 토지건물 통합가격 매긴다,"[('상가.', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지건물', 'O'), (' ', 'O'), ('통합가격', 'O'), (' ', 'O'), ('매긴다', 'O')]"
66,2008.05.18. 오전 6:02,재건축 끝없는 추락...일부 투매 현상도,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락...일부', 'O'), (' ', 'O'), ('투매', 'O'), (' ', 'O'), ('현상도', 'O')]"
67,2008.05.19. 오후 11:06,분당 ‘남·북구’ 사실상 확정,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남·', 'LOCATION'), ('북구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
68,2008.05.19. 오후 10:26,올해 신규택지·주택공급 크게 준다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규택지·주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
69,2008.05.19. 오후 9:23,택지·주택공급 축소..중장기 수급 우려,"[('택지·주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('축소..중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
70,2008.05.19. 오후 9:06,60㎡이하 재건축·재개발 주택 살때 자금계획서 내야,"[('60㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
71,2008.05.19. 오후 7:33,재개발·재건축 6억이하 주택도 자금계획서 제출,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
72,2008.05.19. 오후 7:06,주택공급 민간에 의존…“집값 불안정 부추겨” 비판,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('의존…“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안정', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨”', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O')]"
73,2008.05.19. 오후 7:04,월요초대석 이상호 GS건설경제연구소 소장,"[('월', 'DATE'), ('요초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('이상호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설경제연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION')]"
74,2008.05.19. 오후 6:55,쌍용건설 매각 내달 12일 본입찰,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O')]"
75,2008.05.19. 오후 6:33,도시재개발 이대론 안된다 上 투기 · 난개발 대명사…현행 재개발 방식은…,"[('도시재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이대론', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대명사…현행', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방식은…', 'O')]"
76,2008.05.19. 오후 6:33,도시재개발 이대론 안된다 上 투기 · 난개발 대명사…선진국은 공공부문이 개발 주도,"[('도시재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이대론', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대명사…선진국은', 'O'), (' ', 'O'), ('공공부문이', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
77,2008.05.19. 오후 6:33,도시재개발 이대론 안된다 上 투기 · 난개발 대명사…머니게임 변질,"[('도시재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이대론', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대명사…머니게임', 'O'), (' ', 'O'), ('변질', 'O')]"
78,2008.05.19. 오후 6:22,영상뉴스 현대ENG 최대 수주 축하 파티,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('축하', 'O'), (' ', 'O'), ('파티', 'O')]"
79,2008.05.19. 오후 6:21,파워인터뷰 박만건 정우개발 회장 7조원대 해외사업 추진,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('박만건', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정우개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('7조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
80,2008.05.19. 오후 6:21,분양단신 화성 동탄 타운하우스 247가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('247가구', 'QUANTITY')]"
81,2008.05.19. 오후 6:21,분양단신 남광토건 포항 양덕 하우스토리 잔여분,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양덕 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
82,2008.05.19. 오후 6:21,리포트 강남 재건축 아파트 급락,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
83,2008.05.19. 오후 6:21,리포트 주택가격 불안정 확대 우려,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('불안정', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
84,2008.05.19. 오후 6:21,리포트 수도권소형 주택공급 늘린다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
85,2008.05.19. 오후 6:13,베트남진출 건설사 시장·정책 지켜보겠다 ,"[('베트남', 'COUNTRY'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시장·정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보겠다', 'O')]"
86,2008.05.19. 오후 6:11,집 지을 땅 확 줄었네 올해 택지공급 작년의 30% 불과u3000u3000,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었네', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O'), ('u3000u3000', 'QUANTITY')]"
87,2008.05.19. 오후 6:11,인천 청라지구에 외국대학교 유치,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국대학교', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
88,2008.05.19. 오후 6:11,택지 줄어 수도권 주택공급 악화 우려,"[('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
89,2008.05.19. 오후 6:11,SK건설 사우디에 시공전문 조인트 벤처 설립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시공전문', 'O'), (' ', 'O'), ('조인트', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
90,2008.05.19. 오후 5:54,서울·인천 아파트 경매 ‘후끈’,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
91,2008.05.19. 오후 5:54,동탄신도시 국내 최대 타운하우스 분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
92,2008.05.19. 오후 5:54,상가분양 파격조건 ‘바람’ 인테리어·테라스도 제공,"[('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어·테라스도', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
93,2008.05.19. 오후 5:54,건설공제조합 농가 일손돕기,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농가', 'O'), (' ', 'O'), ('일손돕기', 'O')]"
94,2008.05.19. 오후 5:51,“올 분양물량 30%만 소진” 울상,"[('“', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('30%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소진”', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
95,2008.05.19. 오후 5:51,택지공급 줄어 수급난 우려,"[('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('수급난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
96,2008.05.19. 오후 5:42,올 택지지정 작년 3분의 1도 안돼,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지지정', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
97,2008.05.19. 오후 5:37,주택공급 줄고 분양가 오를듯…‘종합계획’ 발표,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯…‘종합계획’', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
98,2008.05.19. 오후 5:27,수요많은 도심 주택공급 늘린다,"[('수요많은', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
99,2008.05.19. 오후 5:18,재개발·재건축지역 주택거래신고 강화,"[('재개발·재건축지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
100,2008.05.19. 오후 5:04,분당 등 1기 신도시 오피스텔 값 크게 올라,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
101,2008.05.19. 오후 5:04,안성·평택 분양시장 주목,"[('안성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
102,2008.05.19. 오후 5:04,청원 오송단지 건축허가 신청 쇄도,"[('청원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오송단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
103,2008.05.19. 오후 5:04,서울지역 경매 낙찰가율 100% 육박,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
104,2008.05.19. 오후 4:48,美시행사국내업체 평택 군용주택 짝짓기 한창,"[('美', 'LOCATION'), ('시행사국내업체', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군용주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짝짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
105,2008.05.19. 오후 4:45,주공 중형 매입 임대 사실상 중단,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
106,2008.05.19. 오후 4:45,미분양 공모 펀드 출시 연기,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공모 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
107,2008.05.19. 오후 4:38,수원천 ‘걷고 뛰고 자전거 타는 하천으로’,"[('수원천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘걷고', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타는', 'O'), (' ', 'O'), ('하천으로’', 'O')]"
108,2008.05.19. 오후 4:36,분양정보 코오롱건설 성수동 디지털타워,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디지털타워', 'O')]"
109,2008.05.19. 오후 4:35,상가 소유자 세금부담 늘 듯,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세금부담', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
110,2008.05.19. 오후 4:26,광주 태양광주택 보급율 광역시중 가장 높아,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태양', 'TERM'), ('광주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보급율', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시중', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
111,2008.05.19. 오후 4:24,“올해 주택 물량 줄어든다”…택지공급·주택건설↓,"[('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다”…택지공급·주택건설↓', 'O')]"
112,2008.05.19. 오후 4:19,확대는커녕 충족도 급급…헛도는 주택종합계획,"[('확대는커녕', 'O'), (' ', 'O'), ('충족도', 'O'), (' ', 'O'), ('급급…헛도는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택종합계획', 'O')]"
113,2008.05.19. 오후 4:14,택지개발기간 30개월로 단축,"[('택지개발기간', 'O'), (' ', 'O'), ('30개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
114,2008.05.19. 오후 3:57,코스타항공사 이르면 5월 상장사 인수or합병 추진,"[('코스타항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상장사', 'O'), (' ', 'O'), ('인수or합병', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
115,2008.05.19. 오후 3:53,경기도 봄철 비산날림먼지 발생사업장 168개소 적발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봄철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비산날림먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('발생사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('168개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
116,2008.05.19. 오후 3:39,공공택지 30㎢공급..작년보다 절반 줄어종합,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('30㎢', 'QUANTITY'), ('공급..', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어종합', 'O')]"
117,2008.05.19. 오후 3:33,금호건설 브랜드 어울림 유지,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
118,2008.05.19. 오후 3:18,강북 아파트 누르니 강서가 들썩,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
119,2008.05.19. 오후 3:15,금호건설 브랜드 ‘어울림’ 유지키로,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘어울림’', 'O'), (' ', 'O'), ('유지키로', 'O')]"
120,2008.05.19. 오후 3:12,주택거래신고지역 재개발·재건축 거래신고 의무화,"[('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
121,2008.05.19. 오후 3:05,대한항공 미 육군 아파치 헬기 창정비 실시,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('육군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창정비', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
122,2008.05.19. 오후 2:39,안보논리 vs 경제논리...제2롯데월드 쟁점은,"[('안보논리', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('경제논리...', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쟁점은', 'O')]"
124,2008.05.19. 오후 2:26,재건축·재개발 주택거래신고제 강화,"[('재건축', 'CIVILIZATION'), ('·재개발 주택거래신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
126,2008.05.19. 오후 2:20,대명리조트 변산반도 7월오픈.. 회원모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변산반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('오픈..', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
127,2008.05.19. 오후 2:12,상가시장 불황타계 특별분양 나섰다,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황타계', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
128,2008.05.19. 오후 2:01,새만금  ‘날개’… 군산 땅값 술렁,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘날개’…', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
129,2008.05.19. 오후 2:01,수원 최고가 아파트 매탄 위브 하늘채,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매탄 위브 하늘채', 'ARTIFACT')]"
130,2008.05.19. 오후 2:01,안성  ‘공도 벽산블루밍’  북적북적,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블', 'EVENT'), ('루밍’', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
131,2008.05.19. 오후 2:01,부동산 캘린더 의왕 청계  ‘휴먼시아’  공공분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
132,2008.05.19. 오후 2:01,단독 타운하우스 블루오션 급부상,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('블루오션', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
133,2008.05.19. 오후 2:01,올해 서울 7만가구 공급...지난해 대비 11% 증가,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
134,2008.05.19. 오후 2:01,신혼부부주택 올해 1만8천가구 공급,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
135,2008.05.19. 오후 1:57,자재가격 15% 인상시 건축비에 조기 반영,"[('자재가격', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상시', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비에', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
136,2008.05.19. 오후 1:42,재개발·재건축 주택거래신고제 강화,"[('재개발', 'CIVILIZATION'), ('·재건축 주택거래신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
137,2008.05.19. 오후 1:36,화성동탄 타운하우스 247가구 5월말 분양,"[('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('247가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2008.05.19. 오후 1:30,양도세 폭탄 피하자 강남재건축 급매,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O')]"
139,2008.05.19. 오후 12:22,신혼부부용 분양주택 지분형주택으로 공급,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
140,2008.05.19. 오후 12:09,주택거래신고지역 규모 상관없이 모든 거래신고해야,"[('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상관없이', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고해야', 'O')]"
141,2008.05.19. 오후 12:08,주택성능등급표시제 1000가구이상으로 강화,"[('주택성능등급표시제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000가구이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
142,2008.05.19. 오전 11:36,우주선 공항ㆍ초대형호텔…새만금 ‘동북아 두바이’로 변신,"[('우주선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공항ㆍ초대형호텔…', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
143,2008.05.19. 오전 11:35,기본형건축비 6월 탄력조정된다,"[('기본형건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('탄력조정된다', 'O')]"
144,2008.05.19. 오전 11:34,맞춤형 임대 15만5000가구 공급..다양한 평면설계 도입,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('15만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
145,2008.05.19. 오전 11:28,올해 서울지역 7만가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
146,2008.05.19. 오전 11:19,국민임대 100만가구 목표 수정,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O')]"
147,2008.05.19. 오전 11:15,서울시 2010년까지 1500명 인원감축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인원감축', 'O')]"
148,2008.05.19. 오전 11:14,제주 최고 분양가 아파트 나올 듯…3.3㎡당 700만원 안팎 점쳐,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점쳐', 'O')]"
149,2008.05.19. 오전 11:13,신혼부부 주택 연 5만가구 특별공급,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
150,2008.05.19. 오전 11:13,대구 장기분양 침체 벗어나나…분양률 50% 넘어,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나나…분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
151,2008.05.19. 오전 11:11,올해 신혼부부주택 1만8천가구,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천가구', 'QUANTITY')]"
152,2008.05.19. 오전 11:06,원자재값 상승 분양가에 즉시 반영,"[('원자재값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
153,2008.05.19. 오전 11:06,안성 공도 벽산 모델하우스 주말 8000여명 몰려,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
154,2008.05.19. 오전 11:05,자재값 인상분 건축비에 조기 반영,"[('자재값', 'O'), (' ', 'O'), ('인상분', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비에', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
155,2008.05.19. 오전 11:02,올해 서울 소형분양 최대 75% 증가…7만 가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('7만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
156,2008.05.19. 오전 11:01,올해 택지지정 작년의 3분의 1로 뚝,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지지정', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
157,2008.05.19. 오전 11:01,국민주택기금 13조원 지원..1조5000억원↑,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('13조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원..', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
158,2008.05.19. 오전 11:01,올해 주택공급 감소..수급난 재연되나,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..수급난', 'O'), (' ', 'O'), ('재연되나', 'O')]"
159,2008.05.19. 오전 11:00,단지형 다세대주택 연말부터 공급,"[('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
160,2008.05.19. 오전 11:00,차상위계층에도 집세 쿠폰 지급,"[('차상위계층에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집세', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠폰', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
161,2008.05.19. 오전 11:00,올 신규 택지공급 대폭 줄어든다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
162,2008.05.19. 오전 11:00,역세권 고밀·복합개발 연말 시범사업 착수,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀·복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
163,2008.05.19. 오전 11:00,소형주택 6만가구 분양..지난해보다 15%↑,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
164,2008.05.19. 오전 11:00,공공택지 30㎢공급..전년대비 50% 이상 감소,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('30㎢', 'QUANTITY'), ('공급..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('50% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
166,2008.05.19. 오전 10:31,‘땅위의 펜트하우스’ 단독형 타운하우스 분양 봇물,"[('‘땅위의', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('단독형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
167,2008.05.19. 오전 10:18,2주택 양도세 부담..공매로 풀자,"[('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담..공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀자', 'O')]"
168,2008.05.19. 오전 10:10,돌아온 ‘떳다방’...오피스텔 투자 대안종합,"[('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('‘떳다방’...오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대안종합', 'O')]"
169,2008.05.19. 오전 10:04,재건축 하락세,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
170,2008.05.19. 오전 9:59,매매 시황강북권은 소폭 상승… 강남권은 내림세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
171,2008.05.19. 오전 9:58,전세 시황수요 급감… 재개발·뉴타운지역 외는 한산,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·뉴타운지역', 'O'), (' ', 'O'), ('외는', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('산', 'O')]"
172,2008.05.19. 오전 9:22,삼능건설 부천 중동 ‘더스테이트몰’ 상가 분양,"[('삼능건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더스테이트몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2008.05.19. 오전 9:20,부산 명지퀸덤 단지에 국제대안학교 추진,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지퀸덤 단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제대안학교', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
174,2008.05.19. 오전 9:19,건설공제조합 농촌사랑 일일돕기 행사,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농촌사랑 일일돕기 행사', 'EVENT')]"
175,2008.05.19. 오전 9:19,대림쌍용 리모델링시장 양강 체제 구축,"[('대림쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양강', 'O'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
176,2008.05.19. 오전 9:13,금주 서울 하월곡 등 4곳 견본주택 첫선,"[('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하월곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
177,2008.05.19. 오전 9:04,발산지구 웨스트엔드Ⅰ 상가분양,"[('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웨스트엔드', 'ARTIFACT'), ('Ⅰ', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
178,2008.05.19. 오전 8:47,강남권 재건축 아파트값 급락세,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락세', 'O')]"
179,2008.05.19. 오전 8:19,세계 철도CEO들 대거 서울온다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('온다', 'O')]"
180,2008.05.19. 오전 8:19,도심재생사업 수혜아파트 노려라,"[('도심재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수혜아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
181,2008.05.19. 오전 8:03,상가·오피스 보유세 부담 늘어난다,"[('상가·오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
182,2008.05.19. 오전 8:01,코레일 대전지사 우리는 일일 정원사,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'ORGANIZATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('일일', 'O'), (' ', 'O'), ('정원사', 'CIVILIZATION')]"
183,2008.05.19. 오전 7:42,부동산 캘린더 5월 셋째주..안성공도 블루밍 1383가구,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 셋째주', 'DATE'), ('..', 'O'), ('안성공', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('블루밍', 'O'), (' ', 'O'), ('1383가구', 'QUANTITY')]"
184,2008.05.19. 오전 7:42,남광토건 포항 양덕하우스토리 잔여가구 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양덕하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2008.05.19. 오전 7:36,어디 있느냐가 좋은 아파트 결정,"[('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('있느냐가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
186,2008.05.19. 오전 7:31,고급빌라가 뜨고 있다u3000u3000u3000u3000u3000u3000,"[('고급빌라가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), ('u3000u3000u3000u3000u3000u3000', 'QUANTITY')]"
187,2008.05.19. 오전 7:31,필리핀으로 은퇴이민 떠날까,"[('필리핀', 'COUNTRY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴이민', 'O'), (' ', 'O'), ('떠날까', 'O')]"
188,2008.05.19. 오전 7:31,분당에 다시 부는 리모델링 바람,"[('분당', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
189,2008.05.19. 오전 7:31,강북발 집값 상승 경기 양주까지 번졌다,"[('강북', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('번졌다', 'O')]"
190,2008.05.19. 오전 7:08,택지개발 소요기간 30개월로 단축,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('소요기간', 'O'), (' ', 'O'), ('30개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
191,2008.05.19. 오전 6:58,경기도 불법 주·정차 단속용 CCTV설치 확대,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('주·정차', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단속용', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
192,2008.05.19. 오전 6:02,부동산 전문가 칼럼 미분양 13만 시대 위기인가 기회인가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('13만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('위기인가', 'O'), (' ', 'O'), ('기회인가', 'O')]"
193,2008.05.19. 오전 6:02,한일 하천 및 수자원개발 기술협력회의 19일 개최,"[('한일 하천 및 수자원개발 기술협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
194,2008.05.19. 오전 6:02,숨어있는 고수 칼럼 알쏭달쏭 부동산 면적 바로 알기,"[('숨어있는', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('알기', 'O')]"
195,2008.05.19. 오전 3:36,경제플러스  택지개발 기간 30개월로 단축,"[('경제플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('30개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
196,2008.05.19. 오전 3:07,住소식地소식‘아산 충무 서해그랑블’ 1043채 外,"[('住', 'ORGANIZATION'), ('소식地소식‘', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충무 서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1043채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
197,2008.05.19. 오전 3:07,다시 보자 구도심 주거지…도심재생사업 활기로 인기,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지…', 'O'), ('도심재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활기로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
198,2008.05.19. 오전 3:07,서울 둔촌동 주공 재건축 최고 1억↓… 강남권 급매 속출,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
199,2008.05.19. 오전 3:07,속 꽉찬… 잘 익은… 3년 된 아파트 실수요자에 딱,"[('속', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉찬…', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('익은…', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O')]"
200,2008.05.19. 오전 3:07,부동산 캘린더의왕시 ‘휴먼시아’ 등 6곳 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
201,2008.05.19. 오전 3:07,상가 등 비주거용 통합과세안 추진,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('통합과세안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
202,2008.05.19. 오전 3:07,전세 시황수요줄고 공급도 줄어… 경기인천 0.03% 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황수요줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
203,2008.05.19. 오전 3:07,매매 시황동두천 0.59%↑등 수도권 북부지역 계속 오름세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.59%', 'QUANTITY'), ('↑등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
204,2008.05.19. 오전 12:16,서울 뉴타운내 아현3구역 관리처분 인가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
205,2008.05.19. 오전 12:15,택지개발 간소화 30개월 완료,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O'), (' ', 'O'), ('30개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
206,2008.05.20. 오후 11:56,리포트 SK컨소 대운하 타당성 검토 단계,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('SK컨소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O')]"
207,2008.05.20. 오후 10:31,주택거래 감소에 인구이동 뚝,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소에', 'O'), (' ', 'O'), ('인구이동', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
208,2008.05.20. 오후 8:48,의왕 청계 휴먼시아 1순위서 청약 마감,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
209,2008.05.20. 오후 8:45,분양정보평택시 도일동 율하우스 12가구 분양,"[('분양정보', 'O'), ('평택시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2008.05.20. 오후 8:42,부안 대명리조트 변산 503실 회원권 분양,"[('부안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('503실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2008.05.20. 오후 8:36,송파신도시 지역우선공급 규정 갈등,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
212,2008.05.20. 오후 8:33,SW생활부동산재정비촉진지구 지정은 재테크 기회,"[('SW생활부동산재정비촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정은', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
213,2008.05.20. 오후 7:25,부동산 통계 엉터리 많다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
214,2008.05.20. 오후 7:06,강남권 재건축값 석달새 1조 증발,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
215,2008.05.20. 오후 6:56,성동구 금호동 재개발지역 공원으로 조성,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
216,2008.05.20. 오후 6:36,반환 미군기지 개발사업 내달 확정,"[('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('미군기지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
217,2008.05.20. 오후 6:36,강남재건축 시가총액 석달새 1조 증발,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
218,2008.05.20. 오후 6:36,광교신도시 특별공급 7450가구 잠정 확정,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('7450가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
219,2008.05.20. 오후 6:33,도시재개발 이대론 안된다 中 선진국형 공영개발로…전담 정부기구가 총지휘,"[('도시재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이대론', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선진국형', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발로…전담', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('기구가', 'O'), (' ', 'O'), ('총지휘', 'O')]"
220,2008.05.20. 오후 6:22,계룡건설 발전플랜트 부문 본격 진출,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발전플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
221,2008.05.20. 오후 6:21,파주 힐스테이트 2차 분양 중,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
222,2008.05.20. 오후 6:21,2008년 분양시장 푸르지오 열풍,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
223,2008.05.20. 오후 6:16,벽산건설 천안 청당블루밍 입주자를 위한 가요제 개최,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청당블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('가요제', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
224,2008.05.20. 오후 6:16,SK건설 ‘해운대 SK VIEW’ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대 SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2008.05.20. 오후 6:12,수도권 미분양 6억원이하 단지 눈길,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
226,2008.05.20. 오후 6:09,영상뉴스 현대건설 창립 61주년 자원봉사,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자원봉사', 'O')]"
227,2008.05.20. 오후 6:09,리포트 서울시청 새모습 새단장,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새모습', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
228,2008.05.20. 오후 5:57,LIG건영 인천 송도 트윈빌딩 건설,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트윈빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
229,2008.05.20. 오후 5:57,분양가상한제 재건축 가장 큰 걸림돌,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O')]"
230,2008.05.20. 오후 5:57,한샘 ‘Make It Home’ 캠페인 진행,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('Make It Home', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
231,2008.05.20. 오후 5:57,리포트베트남 진출 건설사 영향 ‘미미’,"[('리포트', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미미’', 'O')]"
232,2008.05.20. 오후 5:57,리포트 대우자판 파라마운트 무비파크 본격추진,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파라마운트 무비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격추진', 'O')]"
233,2008.05.20. 오후 5:57,리포트 도심 재개발 민간 사업성 보장해야,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('보장해야', 'O')]"
234,2008.05.20. 오후 5:56,리포트쌍용건설 매각 다음달 본입찰,"[('리포트쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O')]"
235,2008.05.20. 오후 5:36,강남권 재건축 아파트 시가총액 1조원 하락,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
236,2008.05.20. 오후 5:36,분양정보 남원주 동양엔파트 572가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('572가구', 'QUANTITY')]"
237,2008.05.20. 오후 5:36,분양정보 여수 신영 웅천지웰 1084가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영 웅천지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1084가구', 'QUANTITY')]"
238,2008.05.20. 오후 5:36,‘깨소금’ 아파트 쏟아진다,"[('‘', 'O'), ('깨소금', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
239,2008.05.20. 오후 5:33,‘장기전세주택’ 서민 두 번 울린다,"[('‘장기전세주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('두 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('울린다', 'O')]"
240,2008.05.20. 오후 5:33,“미분양 물량 ‘지분형’으로 해소”,"[('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지분형’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해소”', 'O')]"
241,2008.05.20. 오후 5:33,경기뉴타운 능곡지원센터 개소,"[('경기뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
242,2008.05.20. 오후 5:16,분양단신 동양메이저 강원도 원주 동양엔파트 572가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('572가구', 'QUANTITY')]"
243,2008.05.20. 오후 5:16,분양단신 신영 여수 신영웅천지웰 1084가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신영웅천지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1084가구', 'QUANTITY')]"
244,2008.05.20. 오후 5:09,숭례문 100년전 모습 그대로 복원,"[('숭례문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
245,2008.05.20. 오후 4:59,강남 재건축 하락세 지속되나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속되나', 'O')]"
246,2008.05.20. 오후 4:59,중구 만리2구역 재개발조합 설립 인가,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만리2구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
247,2008.05.20. 오후 4:51,만리 제2 주택정비구역 재개발조합 설립 인가,"[('만리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택정', 'ORGANIZATION'), ('비구역', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
248,2008.05.20. 오후 4:51,부천 KCC엠파이어타워 오피스텔 340실 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC엠파이어타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('340실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2008.05.20. 오후 4:51,이젠 옐로칩이다 18 서대문구 남가좌동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('18', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남가좌동', 'LOCATION')]"
250,2008.05.20. 오후 4:48,전국 주택보급률 108% 넘는다고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('108%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다고', 'O')]"
251,2008.05.20. 오후 4:48,부동산시장 뒤집어보기 강남 개발과 강북 뉴타운,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발과', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
252,2008.05.20. 오후 4:42,해운대 SK VIEW 168가구 분양,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('168가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2008.05.20. 오후 4:36,청라지구 호반 베르디움 2416가구 공급,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2416가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
254,2008.05.20. 오후 4:36,軍 제2롯데월드 긍정검토 발표후 잠실5단지 가보니…,"[('軍', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('긍정검토', 'O'), (' ', 'O'), ('발표후', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
255,2008.05.20. 오후 4:36,성북구 토지거래허가구역내 거래 860건 최다,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('860건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
256,2008.05.20. 오후 4:36,미분양 아파트에 지분형제 도입을,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('지', 'CIVILIZATION'), ('분형제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입을', 'O')]"
257,2008.05.20. 오후 4:28,이동호 대우자판 사장 송도에 무비 테마파크 건립,"[('이동호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무비', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
258,2008.05.20. 오후 4:24,정 국토장관 러시아와 극동 시베리아개발 협의,"[('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('극동', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시베리아', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
259,2008.05.20. 오후 4:23,화성시 동탄2신도시 이주기업위해 동탄에 산업단지조성,"[('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주기업위해', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지조성', 'O')]"
260,2008.05.20. 오후 4:17,의왕 청계 휴먼시아 4.07대 1...1순위 마감,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4.07대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
261,2008.05.20. 오후 4:01,영남에어 승무원 유니폼 첫 공개,"[('영남에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유니폼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
262,2008.05.20. 오후 3:58,전매제한없는 내집마련 지역조합 노려볼까,"[('전매제한없는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('지역조합', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
263,2008.05.20. 오후 3:57,강북 재개발 사업 진척되는 곳 늘어,"[('강북 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진척되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
264,2008.05.20. 오후 3:57,7월부터 택시·어린이통합버스 안전기준 강화,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('·어린이통합버스', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
265,2008.05.20. 오후 3:55,10% 추가부담으로 내집마련 가능하다,"[('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가부담으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다', 'O')]"
266,2008.05.20. 오후 3:48,주택보급률 108%..실제론 85% ‘엉터리’,"[('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('108%', 'QUANTITY'), ('..실제론', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘엉터리’', 'O')]"
267,2008.05.20. 오후 3:48,현대건설 창립61년 기념 봉사활동,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('61년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
268,2008.05.20. 오후 3:45,경기뉴타운 능곡지원센터 개설,"[('경기뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
269,2008.05.20. 오후 3:39,분양단신 SK건설 해운대 SK VIEW 183가구 공급,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('183가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
270,2008.05.20. 오후 3:39,계룡건설 288억원 에너지시설공사 수주,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('288억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에너지시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
271,2008.05.20. 오후 3:37,최창원부회장 본격 행보..SK건설 상장포석,"[('최창원', 'PERSON'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('행보..', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장포석', 'O')]"
272,2008.05.20. 오후 3:31,남원주 동양엔파트 572가구 분양,"[('남원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('572가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2008.05.20. 오후 3:24,에이스종합건설 태안서 봉사 활동,"[('에이스종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
274,2008.05.20. 오후 3:24,벽산건설 청당 벽산블루밍 입주자 가요제 개최,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청당 벽산블루밍 입주자 가요제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
275,2008.05.20. 오후 3:21,현대건설 61돌 맞아 어르신 3천명에 식사대접,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('61돌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('3천명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('식사대접', 'O')]"
276,2008.05.20. 오후 3:21,서울역 뒤편 만리2구역 재개발조합 인가,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뒤편', 'TERM'), (' ', 'O'), ('만리', 'LOCATION'), ('2구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
277,2008.05.20. 오후 3:06,지역조합 아파트 분양 증가 틈새 상품 부상,"[('지역조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
278,2008.05.20. 오후 3:06,지역 조합아파트로 내집마련해볼까,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련해볼까', 'O')]"
279,2008.05.20. 오후 3:01,광교신도시 4가구 중 1가구 특별분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
280,2008.05.20. 오후 2:57,서울시인텔 친환경 IT 기술협력,"[('서울시인텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O')]"
281,2008.05.20. 오후 2:53,천안 청당 벽산블루밍 입주자 가요제 개최,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청당 벽산블루밍 입주자 가요제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
282,2008.05.20. 오후 2:46,‘상전벽해’ 안성 부동산 심상찮네,"[('‘상전벽해’', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮네', 'O')]"
283,2008.05.20. 오후 2:46,“재건축 최대 걸림돌은 분양가 상한제”,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O')]"
284,2008.05.20. 오후 2:46,의왕 청계 주공 1순위 마감 청약 경쟁률 최고 6.69대 1,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6.69대 1', 'QUANTITY')]"
285,2008.05.20. 오후 2:46,수도권 주택공급 줄어든다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
286,2008.05.20. 오후 2:46,LIG건영 송도 진출…트윈빌딩 건설,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출…트윈빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
287,2008.05.20. 오후 2:46,청라‘호반베르디움 타운’ 1차 내달말 2416가구 분양,"[('청라', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('호반베르디움 타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2416가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2008.05.20. 오후 2:45,미분양 해소에 지분형분양방식 도입 눈길,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소에', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형분양방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
289,2008.05.20. 오후 2:36,“아파트 원가공개 공감 끌어내기 실패”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('공감', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('실패”', 'O')]"
290,2008.05.20. 오후 2:24,SK건설 부산 해운대 SK VIEW 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2008.05.20. 오후 2:00,경기도 가평 강씨봉휴양림 조성,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강씨봉휴양림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
292,2008.05.20. 오후 1:52,경기도 GHousing리모델링사업 확대,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GHousing리모델링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
293,2008.05.20. 오후 1:48,안산 군자주공67단지 재건축 유보,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자주공', 'LOCATION'), ('67단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O')]"
294,2008.05.20. 오후 1:43,LIG건영 인천 송도에 트윈빌딩 LIG타워 개발참여,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('트윈빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발참여', 'O')]"
295,2008.05.20. 오후 1:35,침체된 분양시장 첨단 제품으로 뚫는다,"[('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('제품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
296,2008.05.20. 오후 1:34,광교신도시에 물순환 시스템 구축,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물순환', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
297,2008.05.20. 오후 1:30,관광·휴양시설 조성시 보전산지 최대 97% 편입,"[('관광·휴양시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성시', 'O'), (' ', 'O'), ('보전산지', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('97%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편입', 'O')]"
298,2008.05.20. 오후 1:07,대우차판매 사장 금융투자 1조 유치계획,"[('대우차', 'ORGANIZATION'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금융투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치계획', 'O')]"
299,2008.05.20. 오후 12:00,강남 재건축 급락세 3개월새 1조원 ‘증발’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급락세', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘증발’', 'O')]"
300,2008.05.20. 오전 11:48,분양가 상한제가 재건축 가장 큰 걸림돌,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O')]"
301,2008.05.20. 오전 11:48,실거래가 계약서 작성 의무 없다,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('작성', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
302,2008.05.20. 오전 11:39,신영 여수웅천지웰 1084가구 분양,"[('신영 여수웅천지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1084가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2008.05.20. 오전 11:28,상가정보연구소 실전 투자 세미나 개최,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
304,2008.05.20. 오전 11:25,LIG건영 송도에 트윈빌딩 건립,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('트윈빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
305,2008.05.20. 오전 11:24,영등포경방부지 복합유통단지 내년8월 완공,"[('영등포경방부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내년8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
306,2008.05.20. 오전 11:24,강남권 재건축 아파트 가격하락…시가총액 1조원 규모,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락…시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
307,2008.05.20. 오전 11:15,서울시인텔 환경보호·에너지절감 협력,"[('서울시인텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경보호·에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
308,2008.05.20. 오전 11:08,SK건설 ‘해운대 SK뷰’ 23일 모델하우스 개관,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
309,2008.05.20. 오전 11:02,택시 뒷자리서 운전자격증 확인한다,"[('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뒷자리서', 'O'), (' ', 'O'), ('운전자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('확인한다', 'O')]"
310,2008.05.20. 오전 11:01,동탄신도시 타운촌하우스촌 247가구 분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타', 'LOCATION'), ('운촌하', 'LOCATION'), ('우스촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('247가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2008.05.20. 오전 11:01,송도테마파크 10월 착공,"[('송도테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
312,2008.05.20. 오전 11:00,택시운전자격증 차내 2곳 이상 부착 의무화,"[('택시', 'ARTIFACT'), ('운전자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('차내', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부착', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
313,2008.05.20. 오전 10:55,프리즘양도세 중과세 위력,"[('프리즘양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('위력', 'O')]"
314,2008.05.20. 오전 10:52,주공 의왕청계 중대형 1순위 마감,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('의왕청계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
315,2008.05.20. 오전 10:52,비상장 빅3건설사 실적..SK건설 돋보이네,"[('비상장', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적..', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('돋보이네', 'O')]"
316,2008.05.20. 오전 10:41,의왕 청계 중대형 1순위서 마감,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
317,2008.05.20. 오전 10:37,반환 미군기지 개발사업 내달 확정될 듯,"[('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('미군기지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
318,2008.05.20. 오전 10:26,남부벨트 끝자락 안성 新거주지로 각광..상승세,"[('남부벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('끝자락', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新거주지로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광..상승세', 'O')]"
319,2008.05.20. 오전 10:21,인생에 공백없는 싱크 탱크,"[('인생에', 'O'), (' ', 'O'), ('공백없는', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크', 'O'), (' ', 'O'), ('탱크', 'O')]"
320,2008.05.20. 오전 10:14,한아제르바이잔 건설·교통협력 양해각서 체결,"[('한아제르바이잔', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설·교통협력 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
321,2008.05.20. 오전 9:59,손놓은 주택공급정책,"[('손', 'ANIMAL'), ('놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급정책', 'O')]"
322,2008.05.20. 오전 9:55,계룡건설 288억 대전 집단에너지시설 수주,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('288억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집단에너지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
323,2008.05.20. 오전 9:48,경매지식 이젠 캠코서 배우세요,"[('경매지식', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('배우세요', 'O')]"
324,2008.05.20. 오전 9:41,분양가 상한제 재건축에 가장 큰 걸림돌,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O')]"
325,2008.05.20. 오전 9:35,동양메이저 강원 원주 동양 엔파트 572가구 분양,"[('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('572가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2008.05.20. 오전 9:28,현대건설 창립61주년 맞아 자원봉사 행사,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('자원봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
327,2008.05.20. 오전 9:01,수요 몰리는 오피스텔 투자 대안,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
328,2008.05.20. 오전 9:00,월드 웃고 동문 울고..주택업체 실적,"[('월드', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('동문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울고..주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
329,2008.05.20. 오전 8:59,재건축 시공사 선정시기 조정해야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정해야', 'O')]"
330,2008.05.20. 오전 8:50,4월 실거래가 최고 타워팰리스 48.7억,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('48.7억', 'QUANTITY')]"
331,2008.05.20. 오전 8:41,의왕 청계지구 휴먼시아 1순위 청약 4대1로 마감,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('4대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
332,2008.05.20. 오전 8:37,강남 재건축 3개월간 1조원 증발,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
333,2008.05.20. 오전 8:22,국토부 100억 달러 규모 브라질고속철 수주 잰걸음,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('브라질고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
334,2008.05.20. 오전 7:48,금호건설 어울림 브랜드 안바꾼다,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('안바꾼다', 'O')]"
335,2008.05.20. 오전 7:48,두산건설 해외사업 경력사원 상시채용,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상시채용', 'O')]"
336,2008.05.20. 오전 7:26,상암 랜드마크 수주 위한 마지막 한판,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('한판', 'QUANTITY')]"
337,2008.05.20. 오전 7:16,노원 아파트 상승 끝났나,"[('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났나', 'O')]"
338,2008.05.20. 오전 7:16,추억의 해장국거리 종로구 청진동 고층빌딩촌 된다,"[('추억의', 'O'), (' ', 'O'), ('해장국거리', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청진동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층빌딩촌', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
339,2008.05.20. 오전 7:16,캐나다 천연자원부 장관 나무로 집 지어보세요,"[('캐나다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('천연자원부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('나무로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('지어보세요', 'O')]"
340,2008.05.20. 오전 7:16,상가도 미분양 털어내기 안간힘,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
341,2008.05.20. 오전 7:16,수도권 알짜 공장용지 주거ㆍ상업지로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거ㆍ상업지로', 'O')]"
342,2008.05.20. 오전 7:12,수원법조타운 행복한 고민…러브콜에 웃음,"[('수원법조타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('고민…러브콜에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음', 'O')]"
343,2008.05.20. 오전 6:06,100% 넘는다는 주택보급률 통계 믿을 수 있나,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
344,2008.05.20. 오전 5:06,“올 분양물량 30%만 소진” 울상,"[('“', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('30%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소진”', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
345,2008.05.20. 오전 5:03,분양가 상한제 아파트 맞아 옵션제로 분양가 인상,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션제로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
346,2008.05.20. 오전 3:12,휴지통서초동 꼬마빌딩 ‘어른빌딩’ 가능해져,"[('휴지통', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘어른빌딩’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
347,2008.05.21. 오후 10:33,국토부，전매제한 등 재건축 규제 현행 유지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('，전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('현행', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
348,2008.05.21. 오후 9:34,미분양 아파트도 잘 고르면 알짜…수도권 북부 관심,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
349,2008.05.21. 오후 9:33,한류우드 2구역 주상복합 건설 우선협상자에 프라임 컨소시엄,"[('한류우드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('프라임 컨소시엄', 'ORGANIZATION')]"
350,2008.05.21. 오후 9:30,서울 재개발 인가 봇물…전셋값 벌써부터 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
351,2008.05.21. 오후 8:45,부동산개발업 1005곳 등록···서울 407개로 가장 많아,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('1005곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('407개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
352,2008.05.21. 오후 8:17,건설사 대운하 단계별 추진해도 사업차질 없어,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('단계별', 'O'), (' ', 'O'), ('추진해도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업차질', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
354,2008.05.21. 오후 7:19,서울시 1대1 재건축 소형의무 배제 요청,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형의무', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
355,2008.05.21. 오후 6:40,리포트 조합아파트 추가 부담금 유의,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('유의', 'O')]"
356,2008.05.21. 오후 6:27,서울 나홀로 아파트 인기 좋네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
357,2008.05.21. 오후 6:27,한류우드 2구역 사업자 프라임 컴소시엄 선정,"[('한류우드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('프라임 컴소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
358,2008.05.21. 오후 6:27,강북 집값 추가 상승 자극할라,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('자극할라', 'O')]"
359,2008.05.21. 오후 6:26,MK추천매물 군포시 산본동 용지 130억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('군포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('130억원', 'QUANTITY')]"
360,2008.05.21. 오후 6:26,부산 최고분양가 등장…명지퀸덤 3.3㎡당 4510만원,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…', 'O'), ('명지퀸덤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4510만원', 'QUANTITY')]"
361,2008.05.21. 오후 6:23,재개발 인근 전세대란 우려…관리처분 인가 봇물,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
362,2008.05.21. 오후 6:15,한류우드 2구역 프라임 컨소시엄 선정,"[('한류우드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프라임 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
363,2008.05.21. 오후 6:14,리포트 행복도시도 새정부 코드 맞추기,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코드', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추기', 'O')]"
364,2008.05.21. 오후 6:14,리포트 상반기 마지막 일반분양 관심,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
365,2008.05.21. 오후 6:14,리포트 제2롯데월드 건설 숙제는,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제는', 'O')]"
366,2008.05.21. 오후 6:13,디벨로퍼 1005곳 등록,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1005곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
367,2008.05.21. 오후 6:12,분양정보 아산 ‘Y－시티’ 1479가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('Y－시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1479가구', 'QUANTITY')]"
368,2008.05.21. 오후 6:12,분양정보 이천 현진에버빌 168가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('168가구', 'QUANTITY')]"
369,2008.05.21. 오후 6:12,서울 재개발 아파트 7867가구 일반 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7867가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2008.05.21. 오후 6:12,동두천·포천아파트값 5개월새 ‘2배’ 껑충,"[('동두천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('포천', 'CITY'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
371,2008.05.21. 오후 6:09,‘입김’ 세진 입주예정자,"[('‘입김’', 'O'), (' ', 'O'), ('세진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION')]"
372,2008.05.21. 오후 6:09,수도권 첫 분양가상한제 ‘우방유쉘’ 사업지연 이자공방,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우방유쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지연', 'O'), (' ', 'O'), ('이자공방', 'O')]"
373,2008.05.21. 오후 5:57,뉴타운發 주거 대이동 2만가구 이삿짐 싼다,"[('뉴타운發', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('대이동', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이삿짐', 'O'), (' ', 'O'), ('싼다', 'O')]"
375,2008.05.21. 오후 5:51,부동산개발업 등록 1000개사 돌파,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('1000개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
376,2008.05.21. 오후 5:36,분양단지 들여다보기 여수 신영웅천지웰,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영웅천지웰', 'ARTIFACT')]"
377,2008.05.21. 오후 5:36,분양정보 대우건설 평택 용이지구 931가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('931가구', 'QUANTITY')]"
378,2008.05.21. 오후 5:36,알쏭달쏭 부동산교실 땅 경매에 공동입찰 하려는데…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('하려는데…', 'O')]"
379,2008.05.21. 오후 5:36,현장 클릭 방배동 일대 재건축 추진 단지,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
380,2008.05.21. 오후 5:30,재개발지구 1∼3년전 지어진 주택 입주권 안준다,"[('재개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼3년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지어진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('안준다', 'O')]"
381,2008.05.21. 오후 5:24,부동산공매 꼼꼼한 가격 비교가 성공길,"[('부동산공매', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('비교가', 'O'), (' ', 'O'), ('성공길', 'O')]"
382,2008.05.21. 오후 5:24,요진건설 아산에 국내 최대 주상복합 분양,"[('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2008.05.21. 오후 5:24,서울 마포구 곳곳 공사중…묻지마 투기바람,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중…묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투기바람', 'O')]"
384,2008.05.21. 오후 5:24,행복도시 과학비즈니스벨트 연계 모색,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과학비즈니스벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
385,2008.05.21. 오후 5:21,행복도시 리모델링 작업 돌입,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
386,2008.05.21. 오후 5:21,택지지구 상가 천덕꾸러기 전락,"[('택지지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('천덕꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
387,2008.05.21. 오후 5:18,내달 2만7000여가구 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
388,2008.05.21. 오후 5:18,국토부 주택공급 무게중심 도심복합개발로 옮긴다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('무게중심', 'O'), (' ', 'O'), ('도심복합개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮긴다', 'O')]"
389,2008.05.21. 오후 5:18,광교 비즈니스파크 사업자 공모,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
390,2008.05.21. 오후 4:58,경기도 광교신도시 특별물량 25% 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별물량', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
391,2008.05.21. 오후 4:57,광교 비지니스파크 사업자 공모,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비지니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
392,2008.05.21. 오후 4:49,입주량홍수에 맥못추는 강남 주택시장,"[('입주량홍수에', 'O'), (' ', 'O'), ('맥못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
393,2008.05.21. 오후 4:49,프라임 컨소시엄 한류우드 2구역 사업자 선정,"[('프라임 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
394,2008.05.21. 오후 4:42,프라임 컨소시엄 경기 한류우드 복합시설 건설,"[('프라임 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'O'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
395,2008.05.21. 오후 4:39,디자인으로 국토 ‘업그레이드’ 해외 우수 디자인 도시사례,"[('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('‘업그레이드’', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('도시사례', 'O')]"
396,2008.05.21. 오후 4:39,디자인으로 국토 ‘업그레이드’ 기고김주열 한국토지공사 택지사업이사,"[('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('‘업그레이드’', 'O'), (' ', 'O'), ('기고', 'O'), ('김주열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지사업이사', 'CIVILIZATION')]"
397,2008.05.21. 오후 4:36,디자인으로 국토 ‘업그레이드’ 중 기술·환경 조화 ‘살맛나는 마을’로,"[('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('‘업그레이드’', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('기술·환경', 'O'), (' ', 'O'), ('조화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘살맛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('마을’로', 'O')]"
398,2008.05.21. 오후 4:14,프라임 컨 한류우드2구역 복합시설 사업자 선정,"[('프라임 컨', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
399,2008.05.21. 오후 4:00,프라임 컨 한류우드2구역 우선협상자선정,"[('프라임 컨', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류우드2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선협상자선정', 'O')]"
400,2008.05.21. 오후 3:53,영종 운북복합레저단지 日 핫도리 요리전문학교 입주,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운북복합레저단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핫도리 요리전문학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
401,2008.05.21. 오후 3:52,분양단신 루티즈코리아 샤또드 발리 풀빌라 국내 첫 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('샤또드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2008.05.21. 오후 3:51,분양단신 세양건설 둔촌역 세양청마루 잔여세대,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('세양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세양청마루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O')]"
403,2008.05.21. 오후 3:48,분양단신 대우건설 평택용이2차 푸르지오 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택용이', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2008.05.21. 오후 3:40,프라임 컨 한류우드2구역 복합시설 사업자 선정,"[('프라임 컨', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
405,2008.05.21. 오후 3:39,광교신도시 비즈니스파크 민간사업자 공모,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
406,2008.05.21. 오후 3:36,코오롱건설 우리 현장엔 노가다 없어요,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('현장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('노가다', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
407,2008.05.21. 오후 3:36,아파트값 상승 중소형이 주도..하반기에도 이어질 듯,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도..', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
408,2008.05.21. 오후 3:31,평택 미군기지 공사 지연 가능성,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
409,2008.05.21. 오후 3:22,지금은 분양중 고양 벽산 블루밍 일산 위시티 분양VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽산 블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양VOD', 'O')]"
410,2008.05.21. 오후 3:22,돈이 보이는 경매 임야 전 답 경매 투자 방법VOD,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('답', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('방법VOD', 'O')]"
411,2008.05.21. 오후 3:20,현진에버빌 이천 갈산 168가구 분양,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('168가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2008.05.21. 오후 3:18,현대·코오롱건설 우리말 순화 감사패,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리말', 'O'), (' ', 'O'), ('순화', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O')]"
413,2008.05.21. 오후 3:18,고양 능곡뉴타운 지원센터 개소,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
414,2008.05.21. 오후 3:13,오세훈 시장 연말내 뉴타운대책 마련,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연말내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
415,2008.05.21. 오후 3:08,재개발 인가 봇물…전셋값 들썩,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
416,2008.05.21. 오후 3:06,송도국제단지 개발사 게일 글로벌 앰버서더운영,"[('송도국제단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발사', 'O'), (' ', 'O'), ('게일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('앰버서더', 'CIVILIZATION'), ('운영', 'O')]"
417,2008.05.21. 오후 3:02,2兆원대 광교 비즈니스파크 22일 공모시작,"[('2兆원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교 비즈니스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모시작', 'O')]"
418,2008.05.21. 오후 3:00,국토부 지방도 실시간 지능형교통체계 구축,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형교통체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
419,2008.05.21. 오후 2:58,라파즈 코리아 해비타트 협약식 체결,"[('라파즈 코리아 해비타트 협약식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
420,2008.05.21. 오후 2:54,포니정재단 제2회 혁신상 시상식 개최,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신상 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
421,2008.05.21. 오후 2:54,상가정보연구소 23일 상가분석세미나,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가분석세미나', 'O')]"
422,2008.05.21. 오후 2:43,제2회 포니정 혁신상 시상식 개최,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
423,2008.05.21. 오후 2:42,코오롱건설 우리말 순화 공로 감사패,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리말', 'O'), (' ', 'O'), ('순화', 'O'), (' ', 'O'), ('공로', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O')]"
424,2008.05.21. 오후 2:31,제2회 포니정 혁신상 시상식 개최,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
425,2008.05.21. 오후 2:25,인평 베트남 하노이 7000가구 주택개발,"[('인평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택개발', 'O')]"
426,2008.05.21. 오후 2:20,아산신도시 주상복합 와이시티 6월 분양,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2008.05.21. 오후 2:15,아산신도시 주상복합 YCity 1479가구 내달 분양,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('YCity', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1479가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2008.05.21. 오후 2:14,광교신도시 비즈니스파크 민간사업자 공모,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
429,2008.05.21. 오후 2:08,아산신도시 800만원대 대규모 주상복합 분양,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2008.05.21. 오후 2:01,경기 시흥이 북적대는 까닭은,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('북적대는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
431,2008.05.21. 오후 2:01,잇단 악성 민원…건설업체 속앓이,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('민원…건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
432,2008.05.21. 오후 2:01,딜레마에 빠진 재건축ㆍ재개발 활성화 전문기자 리포트,"[('딜레마에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O')]"
433,2008.05.21. 오후 2:01,안양 ‘비산동1차 상떼빌’ 성원건설 잔여가구 분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비산동', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
434,2008.05.21. 오후 2:01,발리 초호화 럭셔리 풀빌라 루티즈코리아 국내 첫 분양,"[('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2008.05.21. 오후 2:01,줌인 ‘혜택 듬뿍’ 미분양 관심 가질만,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('듬뿍’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가질만', 'O')]"
436,2008.05.21. 오후 1:58,대우건설 평택 용이지구 931가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('931가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2008.05.21. 오후 1:54,요진건설산업 아산신도시 1479가구 분양,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1479가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
438,2008.05.21. 오후 1:46,현대건설 건설용어 우리말 순화 문화부 감사패,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설용어', 'O'), (' ', 'O'), ('우리말', 'O'), (' ', 'O'), ('순화', 'O'), (' ', 'O'), ('문화부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O')]"
439,2008.05.21. 오후 1:46,삼성물산 ‘2008 래미안디자인페어’ 개최,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안디자인페어', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
440,2008.05.21. 오후 1:41,베트남 진출 건설사 위기 위기說 촉각,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('위기說', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
441,2008.05.21. 오후 1:30,광교신도시 비즈니스파크 공모...입찰자격 완화,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('공모...입찰자격', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
442,2008.05.21. 오후 12:40,132만원에 대천 비치형 워터파크호텔 창립회원,"[('132만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비치형', 'O'), (' ', 'O'), ('워터파크호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION')]"
443,2008.05.21. 오후 12:37,송파신도시 지역우선 규정 갈등,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
444,2008.05.21. 오후 12:37,경기도 광교신도시 분양물량 25% 특별 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
445,2008.05.21. 오후 12:01,4월 해외부동산 취득 절반 감소,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
446,2008.05.21. 오전 11:59,광교신도시 비즈니스파크 22일 공모,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
447,2008.05.21. 오전 11:51,평택 용이2차 푸르지오 3일부터 청약,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
448,2008.05.21. 오전 11:51,세양건설산업 둔촌역 세양청마루 특별분양,"[('세양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세양청마루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
449,2008.05.21. 오전 11:41,평택용이 2차 푸르지오 931세대 분양,"[('평택용', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('931세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
450,2008.05.21. 오전 11:31,서울시 택시 카드결제 쉬워진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('카드결제', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
451,2008.05.21. 오전 11:26,코오롱건설 건설용어 우리말 순화 공로 감사패,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설용어', 'O'), (' ', 'O'), ('우리말', 'O'), (' ', 'O'), ('순화', 'O'), (' ', 'O'), ('공로', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O')]"
452,2008.05.21. 오전 11:26,재개발 인가 급증…전세 하늘에 별따기,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘에', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기', 'O')]"
453,2008.05.21. 오전 11:11,고양능곡뉴타운지원센터 개소,"[('고양능곡뉴타운지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
455,2008.05.21. 오전 11:03,강남집값 연말까지 떨어진다,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
456,2008.05.21. 오전 11:02,해양심층수 4곳 업체 신규 면허 획득,"[('해양심층수', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
457,2008.05.21. 오전 11:01,심층수개발업 4개 업체 신규면허,"[('심층수개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('신규면허', 'O')]"
458,2008.05.21. 오전 10:56,재개발 인가 봇물…전셋값 들썩,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
459,2008.05.21. 오전 10:56,전문기자 리포트딜레마에 빠진 재개발ㆍ재건축 활성화,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트딜레마에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
460,2008.05.21. 오전 10:56,건설업체 미분양 파격 혜택…‘알짜배기는 있다’,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…‘알짜배기는', 'O'), (' ', 'O'), ('있다’', 'O')]"
461,2008.05.21. 오전 10:55,혁신도시 이어 행정복합도시도 재검토,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('행정복합도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
462,2008.05.21. 오전 10:51,국토부 재개발 이주시기 조정 헛발질,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('헛발질', 'O')]"
463,2008.05.21. 오전 10:50,택지개발지구 상업용지 투자도 시들,"[('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
464,2008.05.21. 오전 10:45,국내 최초 영화 테마파크 2011년 개장,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
465,2008.05.21. 오전 10:30,˝도시토지비율 2012년 9%까지 확충˝ 이한구,"[('˝도시토지비율', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확충˝', 'O'), (' ', 'O'), ('이한구', 'PERSON')]"
467,2008.05.21. 오전 10:21,시흥 아직 저평가… 단독 빌라 상가 등 거래 꾸준,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가…', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
468,2008.05.21. 오전 10:19,부산 강서구 전국 최고분양가 아파트 나온다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
469,2008.05.21. 오전 10:15,창립 61주년 앞둔 현대건설 노인 3천 명 식사대접,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('61주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('3천 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('식사대접', 'O')]"
470,2008.05.21. 오전 10:09,강남권 재건축 시가총액 1조원 증발,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
471,2008.05.21. 오전 10:09,서울시 물재생센터에 태양광 발전,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('물재생센터에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O')]"
472,2008.05.21. 오전 10:06,현대건설 건설용어 순화 공로 문화부장관 감사패,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설용어', 'O'), (' ', 'O'), ('순화', 'O'), (' ', 'O'), ('공로', 'O'), (' ', 'O'), ('문화부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O')]"
473,2008.05.21. 오전 10:00,카드결제 거부 택시운전자 벌금 30만원,"[('카드결제', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O'), (' ', 'O'), ('택시운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY')]"
474,2008.05.21. 오전 9:47,그린벨트 내 무허가건물 합동점검,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('무허가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('합동점검', 'O')]"
476,2008.05.21. 오전 9:41,불황 틈탄 집단 민원에 건설업체 ‘속앓이’,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('틈탄', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('민원에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속앓이’', 'O')]"
477,2008.05.21. 오전 9:38,이종수 현대건설 사장 문광부장관 감사패 수상,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문광부장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
478,2008.05.21. 오전 9:36,행정도시도 재검토..행정 중심 아닌 자생 신도시하라고,"[('행정도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토..행정', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('자생', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시하라고', 'O')]"
479,2008.05.21. 오전 9:35,건산연 지방 미분양 지분형으로 해소,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
481,2008.05.21. 오전 9:26,강북 23년간 상승세 지속될 것,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
482,2008.05.21. 오전 9:25,경기도 수도권 뉴타운 지분쪼개기 근절 나선다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
483,2008.05.21. 오전 9:21,상반기 서울 마지막 물량을 잡아라,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
484,2008.05.21. 오전 9:12,다시 뜨는 조합아파트 장단점,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장단점', 'O')]"
485,2008.05.21. 오전 9:06,광교 신혼부부주택 2243가구 공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2243가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
486,2008.05.21. 오전 9:02,오 시장 연말 뉴타운 종합대책 내놓겠다,"[('오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓겠다', 'O')]"
487,2008.05.21. 오전 8:08,오세훈 시장 6개월 내 뉴타운 보완대책 마련,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6개월 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('보완대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
488,2008.05.21. 오전 8:01,버블세븐 발표 2년 아파트값 상향평준화,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상향평준화', 'O')]"
489,2008.05.21. 오전 7:46,고양 한류우드에 세계적 테마파크 조성,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
490,2008.05.21. 오전 7:36,엉터리 통계가 부동산정책 실패 낳는다,"[('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('통계가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('낳는다', 'O')]"
491,2008.05.21. 오전 7:22,대전 서남부신도시 명칭 ‘도안신도시’유력,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), ('’유력', 'O')]"
492,2008.05.21. 오전 7:21,재개발 관리처분인가 봇물..전셋값 불안 경보,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('경보', 'O')]"
493,2008.05.21. 오전 7:21,베트남 경제위기설…한국 건설사 괜찮나,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경제위기설…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮나', 'O')]"
494,2008.05.21. 오전 7:21,이방주의 부동산 산책 좋은 집 선택을 위한 조언,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('선택을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('조언', 'O')]"
495,2008.05.21. 오전 7:21,인천 구도심에 강남아줌마 떴다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아줌마', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
496,2008.05.21. 오전 7:18,계룡건설 발전플랜트 부문 진출,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발전플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
497,2008.05.21. 오전 6:06,행복도시도 새정부에 맞게..용역 발주,"[('행복도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞게..', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
498,2008.05.21. 오전 6:02,단독경부운하 사업비 64% 택지등 개발 사업으로 충당,"[('단독경부운하 사업', 'TERM'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('충당', 'O')]"
499,2008.05.21. 오전 6:00,서울시 중랑 물재생센터에 태양광 발전시설 건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑 물재생센터', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
500,2008.05.21. 오전 5:27,송도에 ‘파라마운트 무비파크’ 들어선다,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파라마운트 무비파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
501,2008.05.21. 오전 5:27,‘대운하 건설’ 법적근거 마련 착수,"[('‘대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('건설’', 'O'), (' ', 'O'), ('법적근거', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
502,2008.05.21. 오전 5:18,‘깨소금’ 아파트 쏟아진다,"[('‘', 'O'), ('깨소금', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
503,2008.05.21. 오전 5:03,‘장기전세주택’ 서민 두 번 울린다,"[('‘장기전세주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('두 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('울린다', 'O')]"
504,2008.05.21. 오전 5:03,부동산경기 침체로 ‘이사’ 줄어,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이사’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
505,2008.05.21. 오전 5:03,골조만 세우는 누드분양 생색용 논란,"[('골조만', 'O'), (' ', 'O'), ('세우는', 'O'), (' ', 'O'), ('누드분양', 'O'), (' ', 'O'), ('생색용', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
506,2008.05.21. 오전 3:23,강남권 재건축 석달새 1조원 ‘증발’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('석달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘증발’', 'O')]"
507,2008.05.21. 오전 3:12,시프트등 신개념 주택 청약 전략,"[('시프트', 'TERM'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
508,2008.05.21. 오전 2:42,강남권 재건축 3개월새 1조원 증발,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
509,2008.05.22. 오후 11:08,재개발조합원 분양주택 면적 선택 가능,"[('재개발조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
510,2008.05.22. 오후 10:42,주택공사 분양가 폭리,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
511,2008.05.22. 오후 9:21,동양메이저건설 남원주에 572가구 분양,"[('동양메이저건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남원주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('572가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
512,2008.05.22. 오후 8:48,SW생활부동산서민 피해없는 정책이어야 성공,"[('SW생활부동산서민', 'O'), (' ', 'O'), ('피해없는', 'O'), (' ', 'O'), ('정책이어야', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
513,2008.05.22. 오후 8:14,국민임대주택 임대료 차등화,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화', 'O')]"
514,2008.05.22. 오후 7:06,능곡지구 국민임대 임대료 ‘뚝’,"[('능곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
515,2008.05.22. 오후 7:01,소득 낮으면 임대료 싸진다,"[('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('낮으면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
516,2008.05.22. 오후 6:55,청약통장 가입자 1년간 50만명 감소,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
517,2008.05.22. 오후 6:51,코오롱건설 건설용어 우리말 순화 공로 문광부 장관 감사패,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설용어', 'O'), (' ', 'O'), ('우리말', 'O'), (' ', 'O'), ('순화', 'O'), (' ', 'O'), ('공로', 'O'), (' ', 'O'), ('문광부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O')]"
518,2008.05.22. 오후 6:24,인천 가정오거리 주민 市보상 대책에 반발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정오거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('市보상', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
519,2008.05.22. 오후 6:24,리포트 재개발조합원 평형선택폭 확대,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평형선택폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
520,2008.05.22. 오후 6:23,리포트 반포 자이 강남 지형 바꾼다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지형', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
521,2008.05.22. 오후 6:23,분양단신 호반건설 인천 청라지구 2416가구 공급,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2416가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
522,2008.05.22. 오후 6:23,리포트 서울 새로운 색 입는다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('색', 'O'), (' ', 'O'), ('입는다', 'O')]"
523,2008.05.22. 오후 6:20,포스코 건설 코스피 상장 예비심사 청구,"[('포스코 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('예비심사', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
524,2008.05.22. 오후 6:19,리포트이사율 최악..관련업계 개점휴업,"[('리포트이사율', 'O'), (' ', 'O'), ('최악..관련업계', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
525,2008.05.22. 오후 6:19,리포트 장기보유 매물 쏟아진다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('장기보유', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
526,2008.05.22. 오후 6:19,리포트소득 낮으면 임대료 싸진다,"[('리포트소득', 'O'), (' ', 'O'), ('낮으면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
527,2008.05.22. 오후 6:18,대한주택공사 아파트 택지비 2배 폭리,"[('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
528,2008.05.22. 오후 6:11,분양 군인공제회 용인 동부 940가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('940가구', 'QUANTITY')]"
529,2008.05.22. 오후 6:11,국민임대 임대료 소득따라 차등화,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('소득따라', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화', 'O')]"
530,2008.05.22. 오후 6:11,분양 SM메디칼 성북 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('SM메디칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
531,2008.05.22. 오후 6:11,분양 용인 공세지구 단지내상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공세지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O')]"
532,2008.05.22. 오후 6:11,분양 전남 순천 롯데인벤스 441가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데인벤스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('441가구', 'QUANTITY')]"
533,2008.05.22. 오후 6:11,아산에 거품 확 뺀 주상복합 분양,"[('아산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
534,2008.05.22. 오후 6:11,종로 북촌일대 107만㎡ 한옥 외엔 못짓는다,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북촌', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('107만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('외엔', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
535,2008.05.22. 오후 6:11,운정신도시 상업용지 인기 시들,"[('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
537,2008.05.22. 오후 6:11,남원주에 동양엔파트 572가구 분양,"[('남원주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('572가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
538,2008.05.22. 오후 6:11,MK추천매물 강원 홍천군 전원주택지 2억2500만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('2억2500만원', 'QUANTITY')]"
539,2008.05.22. 오후 6:06,쌍용건설 자양동 우성2차 405가구 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('405가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
