,date,headline,keyword
0,2009.09.20. 오후 7:06,4대강 토지보상 시작… 올해 5800억 풀려,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
1,2009.09.20. 오후 7:06,공공관리 성수지구 추진위원장 첫 선거 산뜻한 출발,"[('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('성수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('산뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
2,2009.09.20. 오후 7:05,정부는 짓지 말라는데… 토공은 모델하우스 설치 권장,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('짓지', 'O'), (' ', 'O'), ('말라는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('권장', 'O')]"
3,2009.09.20. 오후 7:04,은평ㆍ송파 장지 등 장기전세 1225채 분양,"[('은평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1225채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2009.09.20. 오후 7:02,한경매물마당 강남 삼성동 역세권 10층 빌딩 급매 90억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('90억원', 'QUANTITY')]"
5,2009.09.20. 오후 6:32,뜰 지역만 콕…예리해진 청약자들,"[('뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('지역만', 'O'), (' ', 'O'), ('콕…예리해진', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
6,2009.09.20. 오후 6:26,전세 시황 소형위주 물량 부족 심화… 강서 0.56% ↑,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('소형위주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
7,2009.09.20. 오후 6:22,매매 시황 아파트 매수세 더 위축… 서울 0.07% 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.07%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
9,2009.09.20. 오후 5:51,부동산 QA 결혼하는 29세 아들에게 집 사주려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Q', 'CIVILIZATION'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼하는', 'O'), (' ', 'O'), ('29세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아들', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사주려는데…', 'O')]"
10,2009.09.20. 오후 5:37,강가 버려진 창고 강물 흐르는 첨단빌딩 탈바꿈,"[('강가', 'O'), (' ', 'O'), ('버려진', 'O'), (' ', 'O'), ('창고', 'O'), (' ', 'O'), ('강물', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
11,2009.09.20. 오후 5:36,MK 추천매물 동백지구 역세권상가 7억5천만원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
12,2009.09.20. 오후 5:36,대규모 입주앞둔 판교 상가분양 활기,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('입주앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
13,2009.09.20. 오후 5:36,첫 공공관리 추진위원장…성수동 선거투표율 43%,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진위원장', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선거투표율', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY')]"
14,2009.09.20. 오후 5:36,지하철 9호선 보훈병원까지 연장,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보훈병원', 'ARTIFACT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
15,2009.09.20. 오후 5:36,상가빌딩 투자세미나,"[('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자세미나', 'O')]"
16,2009.09.20. 오후 5:36,장기전세 1225가구 쏟아진다,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1225가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
17,2009.09.20. 오후 5:35,제2롯데월드 청자모양으로 디자인 변경,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청자모양', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
18,2009.09.20. 오후 5:34,골프빌리지 투스카니 힐스 분양,"[('골프빌리지 투스카니 힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
19,2009.09.20. 오후 5:33,온라인 전세 직거래장터 개설,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래장터', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
20,2009.09.20. 오후 5:33,4대강 사업 첫 보상 시작,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
21,2009.09.20. 오후 5:33,용인 흥덕 아파트형공장 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2009.09.20. 오후 5:26,주택정책 ‘히든카드’ 딜레마,"[('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘히든카드’', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
23,2009.09.20. 오후 5:22,분양정보남양주 부영 임대 1080가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1080가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
24,2009.09.20. 오후 5:22,시흥 능곡지구 입주 마지막 기회,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
25,2009.09.20. 오후 5:22,하늘도시에 리조트 닮은 초고층,"[('하늘도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O')]"
26,2009.09.20. 오후 5:22,“분양가상한제 풀어 공급확대..DTI는 차등적용”,"[('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대..DTI는', 'O'), (' ', 'O'), ('차등적용”', 'O')]"
27,2009.09.20. 오후 5:18,분양 하이라이트 별내아이파크등 7곳 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('별내아이파크', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
28,2009.09.20. 오후 5:17,MB정부 부동산정책 어떻게 폈나,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('폈나', 'O')]"
29,2009.09.20. 오후 5:16,‘빠르고 가벼운 집’ 풍성한 물량속 눈길,"[('‘빠르고', 'O'), (' ', 'O'), ('가벼운', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('물량속', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
30,2009.09.20. 오후 5:13,공공관리 주민투표로 추진위원장 첫 선출,"[('공공관리 주민투표', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
32,2009.09.20. 오후 5:12,부산 한화 꿈에그린 센텀 주목,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
34,2009.09.20. 오후 5:07,성수지구 주민투표로 조합설립추진위원장 선출,"[('성수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('조', 'CIVILIZATION'), ('합설립추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
35,2009.09.20. 오후 5:06,올 수도권 분양가↓ 집값↑,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가↓', 'O'), (' ', 'O'), ('집값↑', 'O')]"
36,2009.09.20. 오후 5:06,대학가 역세권 주택·상가 뜬다,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
37,2009.09.20. 오후 4:57,김정중 현대산업개발 사장 “수도권 명품아파트 계속 건설”,"[('김정중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설”', 'O')]"
38,2009.09.20. 오후 4:56,건설사 “미분양 털기 잡으면 혜택다양”,"[('건설사""미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택다양""', 'O')]"
39,2009.09.20. 오후 4:55,신혼·장애인 특별공급 ‘관리 허술’,"[('신혼·', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관리', 'O'), (' ', 'O'), ('허술’', 'O')]"
40,2009.09.20. 오후 4:55,4대강 살리기 보상，연내 5800억 풀린다,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보상，연내', 'O'), (' ', 'O'), ('5800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
41,2009.09.20. 오후 4:54,남양주 별내 아이파크 견본주택 주말 방문객 북적,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
42,2009.09.20. 오후 4:27,시흥능곡2차 우남퍼스트빌 인파 북적,"[('시흥능곡', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
43,2009.09.20. 오후 4:17,시흥시 능곡 우남퍼스트빌 분양열기 후끈,"[('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
44,2009.09.20. 오후 3:57,아파트 주간시세 재건축 거래 한산… 2주째 오름세 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한산…', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
45,2009.09.20. 오후 3:57,청약저축 불입액 1500만원 넘으면 보금자리 공략을,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('불입액', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공략을', 'O')]"
46,2009.09.20. 오후 3:47,시흥능곡 우남퍼스트빌 견본주택 내방객 북적,"[('시흥', 'LOCATION'), ('능곡 우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
47,2009.09.20. 오후 3:40,온라인 유통 추석 기차표 조심하세요,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('유통', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기차표', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
48,2009.09.20. 오후 3:38,연내 입주 재건축 후분양 잇따라 선보여,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
49,2009.09.20. 오후 3:25,공공관리제도 성수지구 조합설립추진위윈장 선거…42.7% 참여율,"[('공공관리제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성수지구 조합설립추진위윈장 선거', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('42.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여율', 'O')]"
50,2009.09.20. 오후 2:54,정희수의원 국토부 산하기관 잦은 설계변경 6조원 낭비,"[('정희수', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O')]"
51,2009.09.20. 오후 2:48,이번주 분양 은평 신내서 장기전세주택 1225가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1225가구', 'QUANTITY')]"
52,2009.09.20. 오후 2:39,남양주 별내 아이파크 모델하우스 3만명 다녀가,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
53,2009.09.20. 오후 2:34,클릭 코레일 대규모 인사 어떻게 이뤄졌나,"[('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄졌나', 'O')]"
54,2009.09.20. 오후 2:34,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
55,2009.09.20. 오후 2:29,이태원에 들어선 고급빌라 라 도무스 관심,"[('이태원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선', 'O'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('라 도무스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
56,2009.09.20. 오후 2:27,서울시 부동산민원 현장처리제 전문가 상담,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산민원 현장처리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
57,2009.09.20. 오후 2:17,요즘 완공된 오피스텔이 뜬다,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('완공된', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
58,2009.09.20. 오후 1:53,글로벌 경영 김중겸 사장 이번에 리비아,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이번에', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY')]"
59,2009.09.20. 오후 1:52,시흥능곡2차 우남퍼스트빌 23일 청약접수,"[('시흥능곡', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
60,2009.09.20. 오후 1:35,국토부 산하 공기관 3년간 설계변경으로 6조 날려,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설계변경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날려', 'O')]"
61,2009.09.20. 오후 12:42,공공관리 추진위원장 첫 투표율 43%,"[('공공관리 추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('투표율', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY')]"
62,2009.09.20. 오후 12:21,대우건설‘파주 푸르지오’특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’특별분양', 'O')]"
63,2009.09.20. 오전 11:58,강남 사모님이 놀란 영등포역앞 오피스텔,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
64,2009.09.20. 오전 11:32,서울시 자원순환센터 설립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자원순환센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
65,2009.09.20. 오전 11:17,서울시 광진구서 찾아가는 부동산상담 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
66,2009.09.20. 오전 11:15,지하철9호선 둔촌동 보훈병원까지 1.5km연장,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보훈병원', 'ARTIFACT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5km', 'QUANTITY'), ('연장', 'O')]"
67,2009.09.20. 오전 11:15,지하철 9호선 둔촌동 서울보훈병원까지 연장,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울보훈병원', 'ARTIFACT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
68,2009.09.20. 오전 11:01,연말까지 4대강사업 5800억원 보상,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
70,2009.09.20. 오전 11:00,충남 부여부터 4대강 살리기 보상 시작,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부여', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
71,2009.09.20. 오전 11:00,4대강 살리기 사업 21일부터 보상,"[('4대강 살리기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
72,2009.09.20. 오전 11:00,도로포장관리시스템 활성화 위한 워크숍 열려,"[('도로포장관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
73,2009.09.20. 오전 11:00,4대강 경작지 영농보상 5800억원 푼다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경작지', 'O'), (' ', 'O'), ('영농보상', 'O'), (' ', 'O'), ('5800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
74,2009.09.20. 오전 10:03,수도권 주민 76% GTX 사업 3개 노선 동시 착공 공감,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GTX 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('공감', 'O')]"
75,2009.09.20. 오전 9:45,이젠 전셋집도 인터넷 쇼핑처럼 거래한다,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집도', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('거래한다', 'O')]"
76,2009.09.20. 오전 9:17,주간부동산매수심리 위축 심화..일부 재건축 하락,"[('주간부동산매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('심화..일부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
77,2009.09.20. 오전 9:11,부동산캘린더분양시장 활기..3999가구 공급,"[('부동산캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기..', 'O'), ('3999가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
78,2009.09.20. 오전 9:00,전원살이Tip⑭횡성 안흥∼영월 주천 인기지역,"[('전원살이Tip⑭', 'O'), ('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안흥', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O')]"
79,2009.09.20. 오전 8:30,세금폭탄 양도소득세를 줄이는 두가지 방법,"[('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('두가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
80,2009.09.20. 오전 7:30,전국 아파트가 15주 연속 상승.. 수도권 상승폭 축소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('15주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
81,2009.09.20. 오전 7:30,전세값 6개월 연속 상승.. DTI규제로 상승폭은 축소,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
82,2009.09.21. 오후 8:40,재건축 초과이익 환수제 대폭 개선,"[('재건축 초과이익 환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
83,2009.09.21. 오후 7:53,외국인 인천 땅 팔고 제주 땅 사고,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O')]"
84,2009.09.21. 오후 6:40,전세대책 효과 ‘글쎄’,"[('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
85,2009.09.21. 오후 6:39,의정부 장암지구 시프트 340가구 입주,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('340가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
86,2009.09.21. 오후 6:38,서울 우면동 등 부동산 투기 집중 단속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우면동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
87,2009.09.21. 오후 6:38,상가투자，추석 이후 노려라,"[('상가투자，', 'O'), ('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
88,2009.09.21. 오후 6:37,지난해 임야·농지 줄고 도로·대지 늘어,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임야·농지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('도로·대지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
89,2009.09.21. 오후 6:36,보금자리 특별공급 꼼꼼히 살펴라,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라', 'O')]"
90,2009.09.21. 오후 6:36,로열층이 내려왔다,"[('로열층이', 'O'), (' ', 'O'), ('내려왔다', 'O')]"
91,2009.09.21. 오후 6:36,동화홀딩스 인천서 국내최대 車매매단지 분양,"[('동화홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('車매매단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
92,2009.09.21. 오후 6:33,새만금 관광레저단지 2020년까지개발완료,"[('새만금 관광레저단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), ('개발완료', 'O')]"
93,2009.09.21. 오후 6:33,서초 보금자리 예정지 투기행위 집중단속,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
94,2009.09.21. 오후 6:33,분양단신 별내 신일 유토빌 574가구 外,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일 유토빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('574가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
95,2009.09.21. 오후 6:33,포천에 대규모 종합리조트,"[('포천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('종합리조트', 'O')]"
96,2009.09.21. 오후 6:32,한경매물마당 신촌역 중심상권 7층 빌딩 115억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('115억원', 'QUANTITY')]"
97,2009.09.21. 오후 6:32,계룡건설 6년만에 서울 분양시장 재입성,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재입성', 'O')]"
98,2009.09.21. 오후 6:32,수도권에도 장기전세…의정부 장암지구 첫 입주,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세…', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
99,2009.09.21. 오후 6:32,분당ㆍ일산ㆍ평촌 작을수록 많이 올랐다,"[('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
100,2009.09.21. 오후 6:32,역삼동 강남프라자 상가 분양,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2009.09.21. 오후 6:32,집값 대신 용적률 상승분 따져 재건축 초과이익 환수,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승분', 'O'), (' ', 'O'), ('따져', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
102,2009.09.21. 오후 6:32,자고나면 불법 구조물…비닐하우스마다 방 쪼개기,"[('자고나면', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('구조물…비닐하우스마다', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O')]"
103,2009.09.21. 오후 6:32,서울 상반기 오피스 거래량 세계 4위,"[('서울 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('4위', 'QUANTITY')]"
104,2009.09.21. 오후 6:31,민간택지 분양가 상한제 폐지 늦출 듯,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('늦출', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
105,2009.09.21. 오후 6:27,SK 수색8구역 재개발 수주,"[('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색', 'LOCATION'), ('8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
106,2009.09.21. 오후 6:27,가을 분양대전… 중견업체 눈치작전 치열,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전…', 'O'), (' ', 'O'), ('중견업체', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
107,2009.09.21. 오후 6:21,재개발 이익환수 방법… 중장기적 과제추진,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('방법…', 'O'), (' ', 'O'), ('중장기적', 'O'), (' ', 'O'), ('과제추진', 'O')]"
108,2009.09.21. 오후 6:03,재건축 초과이익환수제 개선추진,"[('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선추진', 'O')]"
109,2009.09.21. 오후 5:47,재건축 조합원 초과이익 환수부담 줄 듯,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
110,2009.09.21. 오후 5:46,현대건설 글로벌 기업으로 변모,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모', 'O')]"
111,2009.09.21. 오후 5:46,규모커진 제2롯데월드 최종 디자인 확정,"[('규모커진', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
112,2009.09.21. 오후 5:41,대출규제 피한 단지내 상가 민간경매로 사볼까,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
113,2009.09.21. 오후 5:38,해남 간척지ㆍ부산신항만 국토면적 108㎢ 늘어,"[('해남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간척지ㆍ', 'O'), ('부산신항만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('108㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
114,2009.09.21. 오후 5:37,파워인터뷰 허준영 코레일 사장 110살 철도 새로운 변신을 꿈꾸다,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('허준영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('110살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('변신을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸다', 'O')]"
115,2009.09.21. 오후 5:35,끝없는 전세난 돌파구가 없다,"[('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
116,2009.09.21. 오후 5:35,힘내라 한국경제 콘서트 성황리 개최,"[('힘내라', 'O'), (' ', 'O'), ('한국경제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
117,2009.09.21. 오후 5:33,우리 국토 논·밭 줄고 도로 늘었다,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('논·밭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
118,2009.09.21. 오후 5:33,새만금 관광·레저 단지 2020년까지 개발,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광·레저', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
119,2009.09.21. 오후 5:33,서초구 보금자리주택 투기 단속,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
120,2009.09.21. 오후 5:33,경부고속도로 반포나들목 진입로 1곳 폐쇄,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반포나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입로', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O')]"
121,2009.09.21. 오후 5:32,주공 도안신도시 10블럭 국민임대 1647가구 공급,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10블럭', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1647가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
122,2009.09.21. 오후 5:31,가을철 분양시장 본격 기지개,"[('가을철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
123,2009.09.21. 오후 5:10,SK건설 수색8구역 867억 원 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색', 'LOCATION'), ('8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('867억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
124,2009.09.21. 오후 5:10,건설사 이색홍보 ‘갤러리아 포레’ 드라마 PPL,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이색홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('PPL', 'O')]"
125,2009.09.21. 오후 5:05,시흥 능곡 우남퍼스트빌 2차 9월 23일 1순위 청약,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
126,2009.09.21. 오후 5:02,역시 대단한 롯데,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('대단한', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION')]"
127,2009.09.21. 오후 4:53,산업은행 대우건설 인수의향서LOI 접수 시작,"[('산업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수의향서LOI', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
128,2009.09.21. 오후 4:52,파워인터뷰 허준영 코레일 사장 110살 철도 새로운 변신을 꿈꾸다,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('허준영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('110살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('변신을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸다', 'O')]"
129,2009.09.21. 오후 4:52,리포트 보금자리 특별공급 꼼꼼히 살펴라,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라', 'O')]"
130,2009.09.21. 오후 4:52,리포트 가을철 분양시장 본격 기지개,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('가을철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
131,2009.09.21. 오후 4:51,리포트 끝없는 전세난 돌파구가 없다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
132,2009.09.21. 오후 4:51,재건축 초과이익 용적률 기준 환수 추진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
133,2009.09.21. 오후 4:51,한강물에 떠있는 무대서 콘서트,"[('한강', 'LOCATION'), ('물에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠있는', 'O'), (' ', 'O'), ('무대서', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O')]"
134,2009.09.21. 오후 4:51,분양 광교 극동 스타클래스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동 스타클래스', 'ARTIFACT')]"
135,2009.09.21. 오후 4:51,분양 강화도 타운하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강화도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
136,2009.09.21. 오후 4:51,분양 서울 남부터미널역 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남부터미널역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
137,2009.09.21. 오후 4:51,분양 군산 제일 오투그란데,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일 오투그란데', 'ARTIFACT')]"
138,2009.09.21. 오후 4:51,토지주택공사 독특한 본사 결정,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독특한', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
139,2009.09.21. 오후 4:51,분양 과천 래미안 단지내 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
140,2009.09.21. 오후 4:51,남산에 유럽형 고급빌라 분양,"[('남산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
141,2009.09.21. 오후 4:50,재건축 초과이익환수 새방식추진파장,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('새방식추진파장', 'O')]"
142,2009.09.21. 오후 4:50,SK건설 수색 8구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색', 'O'), (' ', 'O'), ('8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
143,2009.09.21. 오후 4:32,드라마 ‘스타일’에서 류시원 집은 모델하우스였다.,"[('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타일', 'ARTIFACT'), ('’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('류시원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스였다.', 'O')]"
144,2009.09.21. 오후 4:17,환금성 수익성 안정성 3박자를 고루 갖춘 미래가치에 투자하라,"[('환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('고루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
145,2009.09.21. 오후 3:55,KTX 좌석도 인터넷으로 고른다,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('좌석도', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('고른다', 'O')]"
146,2009.09.21. 오후 3:52,국내 최대 자동차매매복합단지 엠파크 분양,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('매매복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('엠파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2009.09.21. 오후 3:51,엣지있는주인공 사는 집 궁금하세요,"[('엣지있는', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금하세요', 'O')]"
148,2009.09.21. 오후 3:49,서울 오피스 거래량 세계 4위 부상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('4위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
149,2009.09.21. 오후 3:48,상반기 서울오피스 거래량 세계4위 규모,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('4위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
150,2009.09.21. 오후 3:47,아파트 아닌 다른 분양상품도 관심,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상품도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
151,2009.09.21. 오후 3:31,드라마 ‘스타일’에 나오던 그집은 갤러리아 포레,"[('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타일', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('나오던', 'O'), (' ', 'O'), ('그집은', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT')]"
152,2009.09.21. 오후 3:26,우미건설 인천 영종하늘도시 4200여가구 내달 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4200여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2009.09.21. 오후 3:10,상반기 서울 오피스 시장 거래량 세계 4위 기록,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('4위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
154,2009.09.21. 오후 3:06,서울 오피스빌딩 거래량 불꽃 튄다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('불꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('튄다', 'O')]"
155,2009.09.21. 오후 2:55,지지옥션 24일 제13회 민간경매 실시,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제13회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
156,2009.09.21. 오후 2:51,한강 여의도·난지·뚝섬 공원 내달 개장,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('난지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('뚝섬 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
157,2009.09.21. 오후 2:41,수원경실련 광교신도시 공공주택 늘려라,"[('수원경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려라', 'O')]"
158,2009.09.21. 오후 2:40,재건축 초과이익 환수 추진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
159,2009.09.21. 오후 2:36,추석 이후 상가분양 잇따라 투자방식도 다양화돼,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자방식도', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화돼', 'O')]"
160,2009.09.21. 오후 2:33,여의도 한강공원 24일 개장,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
161,2009.09.21. 오후 2:33,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
162,2009.09.21. 오후 2:30,수지 자이 미분양파격 분양,"[('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
163,2009.09.21. 오후 2:24,재건축 초과이익 환수 제도개선 추진종합,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
164,2009.09.21. 오후 2:23,논과 밭이 줄고 있다,"[('논과', 'O'), (' ', 'O'), ('밭이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
165,2009.09.21. 오후 2:16,큰손들의 귀환이 뚜렷해지는 곳은,"[('큰손들의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환이', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
166,2009.09.21. 오후 2:05,지방서 6000만원 프리미엄 보장 아파트 떴다,"[('지방', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
167,2009.09.21. 오후 2:01,경춘고속도로등 수도권 광역교통 수혜로 뜨는 지역은 어디,"[('경춘고속도로', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역교통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
168,2009.09.21. 오후 2:01,분양단신 우미건설 영종하늘도시 4236가구 다음달 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4236가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2009.09.21. 오후 2:00,분당 이매ㆍ야탑 이제야 빛을 보네,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이매', 'ARTIFACT'), ('ㆍ야탑', 'O'), (' ', 'O'), ('이제야', 'O'), (' ', 'O'), ('빛을', 'O'), (' ', 'O'), ('보네', 'O')]"
170,2009.09.21. 오후 2:00,아시아건설대상 냉난방 에너지 소비 0 향한 e편한세상,"[('아시아건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('냉난방', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('소비', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
171,2009.09.21. 오후 2:00,아시아건설대상 고양 원당 e편한세상,"[('아시아', 'EVENT'), ('건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
172,2009.09.21. 오후 2:00,아시아건설대상e편한세상은 공사현장도 친환경,"[('아시아건설대상e편한세상', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장도', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O')]"
173,2009.09.21. 오후 1:56,온양 온천 재개발... 서해그랑블 잡아라,"[('온양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발...', 'O'), (' ', 'O'), ('서해', 'LOCATION'), ('그랑블', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
174,2009.09.21. 오후 1:55,스타일 속 서우진의 집은 52억원,"[('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('서우진', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('52억원', 'QUANTITY')]"
175,2009.09.21. 오후 1:44,평범한 30살 직장인 10억 번 노하우는,"[('평범한', 'O'), (' ', 'O'), ('30살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10억 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노하우는', 'O')]"
176,2009.09.21. 오후 1:41,스타일속 류시원 갤러리아 포레서 산다,"[('스타일속', 'O'), (' ', 'O'), ('류시원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
177,2009.09.21. 오후 1:38,여의도·난지·뚝섬 한강공원 이달말 재개장,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('난지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개장', 'O')]"
178,2009.09.21. 오후 1:36,SK건설 수색8구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색8구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
179,2009.09.21. 오후 1:35,1시30분온양 온천 재개발... 서해그랑블 잡아라,"[('1시30분', 'TIME'), ('온양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발...', 'O'), (' ', 'O'), ('서해', 'LOCATION'), ('그랑블', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
180,2009.09.21. 오후 1:33,부산 화명롯데캐슬카이저 분양률 60% 넘어,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명롯데캐슬카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
181,2009.09.21. 오후 1:32,영종하늘도시 뜰까 투자설명회 북적,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜰까', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
182,2009.09.21. 오후 1:18,외국인들 인천서 땅팔고 제주서 사들였다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('땅팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사들였다', 'O')]"
183,2009.09.21. 오후 1:16,앗 드라마 속 그 집… 모델하우스였네,"[('앗', 'O'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('집…', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스였네', 'O')]"
184,2009.09.21. 오후 1:12,이슈 최근 1억미만 소액투자로 연일“북새통”,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('연일“북새통”', 'O')]"
185,2009.09.21. 오후 12:56,서남부 초역세권 명품투자처로 상위 1% 부자들이 움직인다,"[('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('명품투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부자들이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
186,2009.09.21. 오후 12:52,한경매물마당 강남 삼성동 역세권 10층 빌딩 급매 90억원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('90억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
187,2009.09.21. 오후 12:50,한강조망 프리미엄 래미안 트윈파크 분양,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄 래미안 트윈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2009.09.21. 오후 12:42,부동산 고수들의 알짜투자 “화제처” 알고투자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜투자', 'O'), (' ', 'O'), ('“화제처”', 'O'), (' ', 'O'), ('알고투자', 'O')]"
189,2009.09.21. 오후 12:36,재건축 초과이익 환수制 수술대 오른다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수制', 'O'), (' ', 'O'), ('수술대', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
190,2009.09.21. 오후 12:21,“부동산 본격회복…대세상승 초입”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('본격회복…대세상승', 'O'), (' ', 'O'), ('초입”', 'O')]"
191,2009.09.21. 오후 12:16,온양 온천 재개발... 대박 아파트 “서해 그랑블”,"[('온양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발...', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑블', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
192,2009.09.21. 오후 12:16,부영 진접지구 1080가구 5년후 임대분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1080가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
193,2009.09.21. 오후 12:16,마산 메트로시티 양질의 교육서비스,"[('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양질의', 'O'), (' ', 'O'), ('교육서비스', 'O')]"
194,2009.09.21. 오후 12:16,부동산캘린더신내2ㆍ은평2지구 장기전세 청약접수,"[('부동산캘린더신내', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('은평2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
195,2009.09.21. 오후 12:16,“토지는 역세권상가는 택지지구 근린상가 유망”,"[('“토지는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('유망”', 'O')]"
196,2009.09.21. 오후 12:11,서울 오피스시장 거래량 세계 11위4위로 ‘껑충’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('11위', 'QUANTITY'), ('4위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
197,2009.09.21. 오후 12:11,“내집마련 하반기 신규분양을 노려라”,"[('“내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라”', 'O')]"
198,2009.09.21. 오후 12:10,코레일 오늘 대규모 인사 단행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
199,2009.09.21. 오후 12:03,SK건설 수색8재정비촉진구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색', 'O'), ('8', 'QUANTITY'), ('재정비촉진구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
200,2009.09.21. 오전 11:58,여의도·난지·뚝섬 한강공원 시민 품으로,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('난지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O')]"
201,2009.09.21. 오전 11:54,제2롯데월드 층수 높여 디자인 변경,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
202,2009.09.21. 오전 11:53,공기·공사비 줄이는 SWC공법 화제,"[('공기·공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('SWC공', 'THEORY'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
203,2009.09.21. 오전 11:53,대박 예감..부산 아파트 분양 60% 상회,"[('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예감..', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
204,2009.09.21. 오전 11:51,지지옥션 제 13회 민간경매 진행,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제 13회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
205,2009.09.21. 오전 11:51,경기지역 첫 시프트 장암 리버시티 입주 시작,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'ARTIFACT'), ('프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장암 리버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
206,2009.09.21. 오전 11:45,대우건설‘파주 푸르지오’특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’특별분양', 'O')]"
207,2009.09.21. 오전 11:42,롯데 부산의 중심 진구에서 ‘개금롯데캐슬’ 489가구 분양,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('진구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개금롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('489가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2009.09.21. 오전 11:40,기자수첩가을걷이에 분주한 분양시장,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('걷이에', 'O'), (' ', 'O'), ('분주한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
209,2009.09.21. 오전 11:38,시프트 서울외 지역인 의정부서 첫 입주,"[('시프트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('지역인', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
210,2009.09.21. 오전 11:37,한강공원 3곳 이달말 개장,"[('한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
211,2009.09.21. 오전 11:35,반포IC 부산방향 진입로 1곳 폐쇄,"[('반포IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('진입로', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O')]"
212,2009.09.21. 오전 11:32,임야·농지 줄고 도로·대지 늘었다,"[('임야·농지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('도로·대지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
213,2009.09.21. 오전 11:27,SK건설 867억원 수색8구역 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('867억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수색', 'LOCATION'), ('8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
214,2009.09.21. 오전 11:26,국내최대 자동차매매복합단지 ‘MPARK’ 11월 분양,"[('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차매', 'LOCATION'), ('매복', 'LOCATION'), ('합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MPARK', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2009.09.21. 오전 11:24,부천 중동 56㎡17평 연초 대비 최고 6000만원 급등,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('56㎡17평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
216,2009.09.21. 오전 11:22,SK건설 수색8구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색8구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
217,2009.09.21. 오전 11:19,SH공사 시프트 의정부 지역에 최초 입주 시작,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
218,2009.09.21. 오전 11:17,장암지구 시프트 340가구 입주,"[('장암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('340가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
219,2009.09.21. 오전 11:16,김중겸 현대건설 사장 글로벌 경영 가속화,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
220,2009.09.21. 오전 11:15,재건축초과이익환수제 개선 추진,"[('재건축초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
221,2009.09.21. 오전 11:15,의정부 장암지구 장기전세주택 340가구 입주,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('340가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
222,2009.09.21. 오전 11:15,SH공사 시프트 수도권 의정부 장암에 첫 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
223,2009.09.21. 오전 11:15,경기지역 첫 시프트 장암 리버시티 입주,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시프', 'TERM'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('장암 리버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
224,2009.09.21. 오전 11:14,서초구 보금자리·임대주택 예정지 투기 단속,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리·임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
226,2009.09.21. 오전 11:08,해외건설협회 글로벌인재 육성 본격채비,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌인재', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격채비', 'O')]"
227,2009.09.21. 오전 11:08,추석이후 판교· 강남권 등 인기지역 상가 본격분양,"[('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('본격분양', 'O')]"
228,2009.09.21. 오전 11:07,SK건설 수색동 876억원 재개발 사업수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('876억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업수주', 'O')]"
229,2009.09.21. 오전 11:06,“보금자리 등 신규분양 하반기 내집마련 찬스”전문가 20명 설문,"[('“보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스”', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('20명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설문', 'O')]"
230,2009.09.21. 오전 11:06,더 큰 아파트에서 살고싶다면.. 남양주가 강남보다 좋더라,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살고싶다면..', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋더라', 'O')]"
231,2009.09.21. 오전 11:06,1500세대 독점 역삼동 강남프라자 단지 상가분양,"[('1500세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
232,2009.09.21. 오전 11:05,DTI규제 안받는 단지내 상가 다수 등장,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('안받는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('다수', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
233,2009.09.21. 오전 11:02,국토면적은 느는데 논·밭은 감소,"[('국토면적은', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데', 'O'), (' ', 'O'), ('논·밭은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
234,2009.09.21. 오전 11:00,국토 농지ㆍ임야 줄고 도로ㆍ하천은 늘어,"[('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('농지ㆍ임야', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('도로ㆍ하천은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
235,2009.09.21. 오전 11:00,1기 신도시 가격 상승…소형이 대세,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
236,2009.09.21. 오전 11:00,한국땅 1년간 여의도 면적 12.8배 증가...농지.임야는 ↓,"[('한국', 'COUNTRY'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('12.8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('농지.', 'O'), (' ', 'O'), ('임야는', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
237,2009.09.21. 오전 11:00,우리나라국토 농지ㆍ임야↓ 도로↑,"[('우리나라국토', 'O'), (' ', 'O'), ('농지ㆍ임야↓', 'O'), (' ', 'O'), ('도로↑', 'O')]"
238,2009.09.21. 오전 10:55,“부동산시장 상승초기국면 진입” 전문가 20명 설문,"[('“부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승초기국면', 'O'), (' ', 'O'), ('진입”', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('20명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설문', 'O')]"
239,2009.09.21. 오전 10:51,SK건설 867억 규모 수색8구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('867억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수색8구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
240,2009.09.21. 오전 10:41,名品단지청계휴먼시아 청계산 숲속마을 1번지,"[('名品단지청계휴먼시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청계산 숲속마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY')]"
241,2009.09.21. 오전 10:41,서울 중구 오피스 상가 YG타워 푸드코트 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('YG타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸드코트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2009.09.21. 오전 10:41,영종하늘도시 1만여채 10월 동시분양 유혹,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
243,2009.09.21. 오전 10:33,분양현장 포커스 포일 자이‥뛰어난 조경·매머드 주민시설 돋보여,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('포일 자이', 'ARTIFACT'), ('‥뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('조경·', 'O'), ('매머드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
244,2009.09.21. 오전 10:32,김해시 보상노린 비닐하우스 자진철거하라,"[('김해시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보상노린', 'O'), (' ', 'O'), ('비닐하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('자진철거하라', 'O')]"
245,2009.09.21. 오전 10:27,주공 상가 투자 판교 등 이달 20개 단지 175개 상가 입찰…뭉칫돈 몰린다,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('175개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰…뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
246,2009.09.21. 오전 10:27,수도권 매매 위축…강동구 재건축 0.04% 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
247,2009.09.21. 오전 10:22,영종하늘도시 투자설명회 2000여명 구름 인파,"[('영종하늘도시 투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
248,2009.09.21. 오전 10:21,시프트 1225가구 오늘부터 청약...방법은,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1225가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약...방법은', 'O')]"
249,2009.09.21. 오전 10:20,서초구 보금자리주택 시범지구 투기 단속,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
250,2009.09.21. 오전 10:17,국토부 재건축초과이익환수제 개선 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
251,2009.09.21. 오전 10:15,“계약금 20%만 내면 입주 가능”,"[('“계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('20%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내면', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능”', 'O')]"
252,2009.09.21. 오전 10:15,“지하2층 주차장까지 빛이 들어오는 아파트”,"[('“지하', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주차장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('빛이', 'O'), (' ', 'O'), ('들어오는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트”', 'O')]"
253,2009.09.21. 오전 10:15,“대구 최대 규모의 커뮤니티 시설”,"[('“', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설”', 'O')]"
254,2009.09.21. 오전 10:14,성신여대역 코아루 파격혜택 특별분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
255,2009.09.21. 오전 10:14,“대구에 이런 아파트가 있었노” 입소문 확산,"[('“', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('있었노”', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
256,2009.09.21. 오전 10:11,‘재건축 초과이익 환수제’ 개정 추진…사업성에 영향 주목,"[('‘', 'O'), ('재건축 초과이익 환수제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…사업성에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
257,2009.09.21. 오전 10:01,공공관리 성수지구 주민투표로 추진위원장 선출,"[('공공관리 성수지구', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
258,2009.09.21. 오전 9:57,재건축 초과이익 환수제 크게 손본다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수제', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('손본다', 'O')]"
259,2009.09.21. 오전 9:56,부영 남양주 진접 ‘사랑으로’ 1080가구 5년후 임대분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1080가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
260,2009.09.21. 오전 9:56,골프라운딩 반값 이하로 이용,"[('골프', 'CIVILIZATION'), ('라운딩', 'O'), (' ', 'O'), ('반값 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
261,2009.09.21. 오전 9:41,네이버 인터넷 부동산 허위정보와 전쟁,"[('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위정보와', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
262,2009.09.21. 오전 9:28,名品단지자연·휴식·소통 아파트 메가트렌드,"[('名品단지자연·휴식·소통', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('메가트렌드', 'O')]"
263,2009.09.21. 오전 9:27,재건축 초과이익 환수 제도 개선 추진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
264,2009.09.21. 오전 9:16,생태주거단지 조성방안 국제세미나,"[('생태주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성방안', 'O'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O')]"
265,2009.09.21. 오전 8:58,초만원 분양시장...묻지마 청약 재연 ,"[('초만원', 'TIME'), (' ', 'O'), ('분양시장...묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('재연', 'O')]"
266,2009.09.21. 오전 8:55,수도권 신규 분양시장 강세 이어갈까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
267,2009.09.21. 오전 8:53,행복도시 국립도서관 설계경기 당선작 확정,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국립도서', 'ORGANIZATION'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('설계경기', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
268,2009.09.21. 오전 8:52,재건축 초과이익 환수방식 대폭 손질,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수방식', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
269,2009.09.21. 오전 8:51,동탄은 지금…아파트 ‘맑음’ 상가 ‘흐림’ 오피스텔 ‘’,"[('동탄', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맑음’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흐림’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘’', 'O')]"
270,2009.09.21. 오전 8:43,재건축 초과이익 환수제 게선 추진,"[('재건축 초과이익 환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('게선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
271,2009.09.21. 오전 8:40,검단신도시 보상 이번엔 정말 됩니까,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('됩니까', 'O')]"
272,2009.09.21. 오전 8:12,브랜드전략 대형이미지 vs 중견연예인,"[('브랜드전략', 'O'), (' ', 'O'), ('대형이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION')]"
273,2009.09.21. 오전 8:06,길 건너면 평촌 의왕 내손 포일 자이 가보니,"[('길', 'O'), (' ', 'O'), ('건너면', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손', 'O'), (' ', 'O'), ('포일 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
274,2009.09.21. 오전 8:01,법원 무자격 부동산중개사 수수료 반환하라,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무자격', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('반환하라', 'O')]"
275,2009.09.21. 오전 7:32,“어깨 부딪쳐 죄송합니다.”,"[('“', 'O'), ('어깨', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('부딪쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('죄송합니다.”', 'O')]"
276,2009.09.21. 오전 7:28,서울시 추석맞이 소상공인 조기지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조기지원', 'O')]"
277,2009.09.21. 오전 7:27,오피스텔에 미디어아트전 열려,"[('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('미디어아트전', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
278,2009.09.21. 오전 6:53,대우건설 LOI 접수…국내외 6곳 예상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LOI', 'O'), (' ', 'O'), ('접수…국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
279,2009.09.21. 오전 6:42,4대강 살리기 오늘부터 보상,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
280,2009.09.21. 오전 6:01,재건축 초과이익 환수 제도개선 추진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
281,2009.09.21. 오전 3:12,단독“분양가 상한제 폐지 추진하되 시행시기 추후 결정”,"[('단독“', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진하되', 'O'), (' ', 'O'), ('시행시기', 'O'), (' ', 'O'), ('추후', 'O'), (' ', 'O'), ('결정”', 'O')]"
282,2009.09.21. 오전 3:09,닥터봉의 돈 되는 부동산길 하나 두고 ‘천양지차’,"[('닥터봉', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산길', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘천양지차’', 'O')]"
283,2009.09.21. 오전 3:09,住소식 地소식인천 주안동 ‘LIG리가 오피스텔’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LIG리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
284,2009.09.21. 오전 3:09,아파트 미리보기남양주 ‘별내 아이파크’ 外,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
285,2009.09.21. 오전 3:09,부동산 캘린더서울 신내2은평2지구 장기전세주택등 7곳 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신내2', 'LOCATION'), ('은평2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
286,2009.09.21. 오전 3:09,경남기업 베트남 70층 주상복합,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('70층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
287,2009.09.21. 오전 3:09,매매 시황DTI규제 약발 그대로… 서울 상승세 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
288,2009.09.21. 오전 1:03,‘4대강 살리기’ 21일부터 보상… 올 5800억원 집행,"[('‘', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
289,2009.09.21. 오전 12:57,춘천서울 고속도 타고 미분양 해소,"[('춘천서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
290,2009.09.21. 오전 12:54,분양가 상한제 어찌되나… 속타는 건설업계,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어찌되나…', 'O'), (' ', 'O'), ('속타는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O')]"
291,2009.09.22. 오후 10:03,전용 85㎡이하 민영아파트 전매제한기간 710년으로 강화,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('710년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
292,2009.09.22. 오후 9:16,서울 ‘리더스뷰 남산’ 상가분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리더스뷰 남산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
293,2009.09.22. 오후 9:16,‘부산의 월가’에 주거용 오피스텔 집들이,"[('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('월가', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
294,2009.09.22. 오후 9:16,‘내 청약통장 어떻게 활용할까’ 지상컨설팅,"[('‘내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('활용할까’', 'O'), (' ', 'O'), ('지상컨설팅', 'O')]"
295,2009.09.22. 오후 9:05,햇빛·지열·빗물까지 활용…‘녹색아파트’ 바람분다,"[('햇빛·지열·빗물까지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용…‘', 'O'), ('녹색', 'TERM'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람분다', 'O')]"
296,2009.09.22. 오후 9:05,골프장을 앞마당처럼,"[('골프장을', 'O'), (' ', 'O'), ('앞마당처럼', 'O')]"
297,2009.09.22. 오후 9:05,9월 23일 부동산 파일,"[('9월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
298,2009.09.22. 오후 8:25,지방 미분양주택 투자상품 감세 혜택,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('감세', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
299,2009.09.22. 오후 7:24,차 없는 날 종로ㆍ테헤란로 승용차 통금,"[('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통금', 'O')]"
300,2009.09.22. 오후 6:46,수도권 남부도 활황,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('활황', 'O')]"
301,2009.09.22. 오후 6:39,부영 라오스에 디지털피아노 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털피아노', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
302,2009.09.22. 오후 6:34,분양정보 용인 기흥 써니밸리 아파트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('써니밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
303,2009.09.22. 오후 6:34,남는게 없는데 이익환수…지방 재건축단지 황당해,"[('남는게', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데', 'O'), (' ', 'O'), ('이익환수…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('황당해', 'O')]"
304,2009.09.22. 오후 6:34,안성공도택지 8필지 무이자 할부 분양,"[('안성공도택', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('할부', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2009.09.22. 오후 6:34,농지ㆍ산지 개발 쉬워진다‥국토계획법 개정안 내년 시행,"[('농지ㆍ산지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다‥', 'O'), ('국토계획법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
306,2009.09.22. 오후 6:34,실전경매스쿨 수강생 모집,"[('실전경매스쿨', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
307,2009.09.22. 오후 6:34,저소득층 월세 쿠폰 내년 시행 힘들듯,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠폰', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들듯', 'O')]"
308,2009.09.22. 오후 6:34,송파신도시ㆍ별내ㆍ삼송지구도 최장 10년 전매제한,"[('송파신도시', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
309,2009.09.22. 오후 6:34,상가 투자 성공기법 공개 강좌,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공기법', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
310,2009.09.22. 오후 6:33,분양정보 주상복합 강서그랜드 아이파크,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('강서그랜드 아이파크', 'ARTIFACT')]"
311,2009.09.22. 오후 6:33,한강 보이는 아파트 5700여채 찜하세요,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5700여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찜하세요', 'O')]"
312,2009.09.22. 오후 6:33,11월 개장 홍천 소노펠리체 회원권 분양,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2009.09.22. 오후 6:33,자본시장 너무 좁아…MA 매물만 쌓인다,"[('자본시장', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('좁아…MA', 'O'), (' ', 'O'), ('매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓인다', 'O')]"
314,2009.09.22. 오후 6:33,이름값 한 명동…상가 임대료 세계 11위,"[('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('…상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('11위', 'QUANTITY')]"
315,2009.09.22. 오후 6:32,기업도시 최소면적 기준 3분의 2로 완화,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('최소면적', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 2', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
316,2009.09.22. 오후 6:18,고양 레이킨스몰 상가 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('레이킨스몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2009.09.22. 오후 6:10,영등포 일대 주택가격 ‘술렁’,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
318,2009.09.22. 오후 6:09,주택바우처制 또 무산？ 부처간 이견에 난항,"[('주택바우처制', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산？', 'O'), (' ', 'O'), ('부처간', 'O'), (' ', 'O'), ('이견에', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
319,2009.09.22. 오후 6:07,추석 후 재개발·재건축 알짜 쏟아져,"[('추석 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
320,2009.09.22. 오후 6:06,기업도시 개발 쉬워진다,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
321,2009.09.22. 오후 6:06,재건축 매도·매수자 고민 깊어진다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매도·', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어진다', 'O')]"
322,2009.09.22. 오후 6:05,서울 재개발 지분시장 양극화 심화 전략·유도정비구역만 웃는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('전략·유도정', 'LOCATION'), ('비구역만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
323,2009.09.22. 오후 6:03,지방 미분양주택 투자 세제지원,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세제지원', 'O')]"
324,2009.09.22. 오후 6:03,한강 보이고… 지하철역도 가깝고…,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보이고…', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역도', 'O'), (' ', 'O'), ('가깝고…', 'O')]"
325,2009.09.22. 오후 5:57,콘도 거실서 골프장 페어웨이 한눈에 쏙,"[('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('거실서', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('페어웨이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙', 'O')]"
326,2009.09.22. 오후 5:53,주택바우처제 또 무산…예산 60억 배정 못받아,"[('주택바우처제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…예산', 'O'), (' ', 'O'), ('60억 배', 'QUANTITY'), ('정', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
327,2009.09.22. 오후 5:52,송파 위례신도시 710년간 전매 금지종합,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('710년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지종합', 'O')]"
328,2009.09.22. 오후 5:51,분양 마쳤는데 시공사 선정 무효판결,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳤는데', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무효판결', 'O')]"
329,2009.09.22. 오후 5:48,한경미디어그룹 부동산포럼 전세난 판교도 무용지물,"[('한경미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
330,2009.09.22. 오후 5:48,별내 뜨니 진접도 뜨네,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨니', 'O'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨네', 'O')]"
331,2009.09.22. 오후 5:43,한강 특화공원 수혜단지는 어디,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특화공원', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
332,2009.09.22. 오후 5:35,아파트값 상승세 한풀 꺾여…추석 이후에도 약세,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여…', 'O'), ('추석 이후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
333,2009.09.22. 오후 5:35,말많던 3주택자 전세금 과세 예정대로 강행,"[('말많던', 'O'), (' ', 'O'), ('3주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
334,2009.09.22. 오후 5:35,클러스터 산단 12개→150개로 확대,"[('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('150개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
335,2009.09.22. 오후 5:30,위례신도시 최장 10년 전매제한,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
336,2009.09.22. 오후 5:27,재건축개발이익환수제 개선 사실상 백지화,"[('재건축개발이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
337,2009.09.22. 오후 5:15,분양가상한제 폐지 양날의 칼,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('양날의', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'O')]"
338,2009.09.22. 오후 5:13,신도시·택지지구 분양 대전,"[('신도시·택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
339,2009.09.22. 오후 5:11,뉴스테이션단신주택 3채 소유자 ‘전세소득세’ 부과,"[('뉴스테이션단신주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전세소득세', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
340,2009.09.22. 오후 4:49,강남재건축 3대 악재에 거래 올스톱,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
342,2009.09.22. 오후 4:49,주택 바우처 시범사업 또 연기될 듯,"[('주택 바우처 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
343,2009.09.22. 오후 4:49,MK 추천매물서울 당산동 주상복합상가 1층 점포,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O')]"
344,2009.09.22. 오후 4:49,부영 진접에 확정분양가 임대주택,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진접에', 'O'), (' ', 'O'), ('확정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
345,2009.09.22. 오후 4:48,김중겸 현대건설 사장 수요일은 직원들과 아침먹는 날,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요일', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), ('먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O')]"
346,2009.09.22. 오후 4:43,한경미디어그룹 부동산포럼 전세난 판교도 무용지물,"[('한경미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
347,2009.09.22. 오후 4:43,리포트 분양가상한제 폐지 양날의 칼,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('양날의', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'O')]"
348,2009.09.22. 오후 4:43,리포트 한강 특화공원 수혜단지는 어디,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특화공원', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
349,2009.09.22. 오후 4:43,리포트수도권 남부도 활황,"[('리포트', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('활황', 'O')]"
350,2009.09.22. 오후 4:42,리포트 신도시·택지지구 분양 대전,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
351,2009.09.22. 오후 4:32,국내 2호 단지 리모델링 프리미엄 8%,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('2호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY')]"
352,2009.09.22. 오후 4:28,고속도로 휴게소 맛 자랑 경연대회 개최,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('맛', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O'), (' ', 'O'), ('경연대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
353,2009.09.22. 오후 4:28,KTX 특실 좌석 인터넷으로 골라 탄다,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특실', 'O'), (' ', 'O'), ('좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('골라', 'O'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O')]"
354,2009.09.22. 오후 4:18,법원 국가발주 공사 하도급 내역 공개,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가발주', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
355,2009.09.22. 오후 4:12,10월 인천서 조망권 우수한 3000여가구 선보여,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
356,2009.09.22. 오후 4:03,재건축 초과이익 환수제 개선 공청회 취소,"[('재건축 초과이익 환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
357,2009.09.22. 오후 4:02,세종시 앞날은①국토균형발전론의 열매 세종시,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞날은①', 'O'), ('국토균형발전론', 'THEORY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('열매', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY')]"
358,2009.09.22. 오후 4:01,전문가들이 추천하는 상가투자처 서남권 르네상스 나인스에비뉴,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('추천하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스 나인스에비뉴', 'ARTIFACT')]"
359,2009.09.22. 오후 3:58,안성 공도지구 토지 8필지 무이자 공급,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
360,2009.09.22. 오후 3:35,온양온천’ 국내외 건설사들 투자열기,"[('온양온천', 'LOCATION'), (""'국내외"", 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O')]"
361,2009.09.22. 오후 3:14,고비용 턴키로비 고리 이번엔 끊나,"[('고비용', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키로비', 'O'), (' ', 'O'), ('고리', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('끊나', 'O')]"
362,2009.09.22. 오후 3:11,부천 로하스 레지던스 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로하스 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2009.09.22. 오후 3:06,차 없는 날 출근시간 교통량 26.2% 감소,"[('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('출근시간', 'O'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('26.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
364,2009.09.22. 오후 3:06,별내 뜨니 진접도 뜨네,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨니', 'O'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨네', 'O')]"
365,2009.09.22. 오후 3:04,수도권 이전 기업 기업도시 개발 쉬워져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
366,2009.09.22. 오후 3:02,영종하늘도시 사업설명회 25일 개최,"[('영종하늘도시 사업설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
367,2009.09.22. 오후 3:01,대우건설 인수의향서 29일까지 접수 마감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('29일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
368,2009.09.22. 오후 3:01,하반기 최대 ‘로또 상가’투자 할만한 곳은 여기뿐,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’투자', 'O'), (' ', 'O'), ('할만한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('여기뿐', 'O')]"
369,2009.09.22. 오후 2:53,추석 이후 재개발·재건축 일반분양 잇따라,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
370,2009.09.22. 오후 2:52,인천경제자유구역보다 제주도가 낫다,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다', 'O')]"
371,2009.09.22. 오후 2:49,용인 신봉 동일하이빌 아파트 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2009.09.22. 오후 2:46,청약경쟁 高..조합아파트로 GO,"[('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('高..조합아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('GO', 'O')]"
373,2009.09.22. 오후 2:37,공항공사 제주본부 지방공항 최초 ISO 14001 획득,"[('공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방공항', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('ISO', 'TERM'), (' ', 'O'), ('14001', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
374,2009.09.22. 오후 2:36,23일부터 어린이 지도그리기 대회 공모,"[('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어린이 지도그리기 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
375,2009.09.22. 오후 2:31,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
376,2009.09.22. 오후 2:31,봉천동 한일유앤아이 단지내 상가 분양,"[('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일유앤아이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2009.09.22. 오후 2:28,우리동네 부동산 타지역 주민이 더 사들이네,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('타지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('사들이네', 'O')]"
378,2009.09.22. 오후 2:25,내집마련정보사 미분양 무료상담 코너 개설,"[('내집마련정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
379,2009.09.22. 오후 2:25,4대강 1차 턴키 설계평가위원 72명 공개,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('설계평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('72명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
380,2009.09.22. 오후 2:25,재건축 3대 악재에 거래 실종 가격 내림세,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
381,2009.09.22. 오후 2:24,모델하우스 금지령..민간건설사 떨떠름,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('금지령..민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('떨떠름', 'O')]"
382,2009.09.22. 오후 2:24,에너지 절감 주택도 공장서 조립해 짓는다,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('공장서', 'O'), (' ', 'O'), ('조립해', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
383,2009.09.22. 오후 2:19,박상은 외지인 부동산 매수비율 인천이 최고,"[('박상은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('외', 'CIVILIZATION'), ('지인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매수비율', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
384,2009.09.22. 오후 2:18,인천논현 코아루파크 오피스텔 잔여분 특별분양,"[('인천', 'CITY'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
385,2009.09.22. 오후 2:02,내집은 어디에  수도권 동북부 수혜 알짜 분양 노려라,"[('내집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
386,2009.09.22. 오후 2:01,박상은 의원 4대강 등 개발지역 투기 우려,"[('박상은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
387,2009.09.22. 오후 1:59,융자낀 전세판친다 두번우는 세입자,"[('융자낀', 'O'), (' ', 'O'), ('전세판친다', 'O'), (' ', 'O'), ('두번우', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION')]"
388,2009.09.22. 오후 1:56,보금자리주택 전매제한 최대 10년,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE')]"
389,2009.09.22. 오후 1:47,한남동 시장공관 중소기업지원센터로 탈바꿈,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장공관 중소기업지원센터', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
390,2009.09.22. 오후 1:45,경기 북부지역에 볕드나…삼송·별내지구 관심,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('볕드나…', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
391,2009.09.22. 오후 1:43,2009 서울캠핑페스티벌 2627일 개최,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울캠핑페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2627일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
392,2009.09.22. 오후 1:40,주택바우처 내년 시범사업 어려울 듯,"[('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
393,2009.09.22. 오후 1:36,상가뉴스레이다 상가투자자 위한 세미나 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
394,2009.09.22. 오후 1:36,한국부동산칼리지 부동산 재테크 무료강좌,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
395,2009.09.22. 오후 1:32,포천시 지장산유원지 명품 전원 토지 공개매각 3.3㎡ 39.500원,"[('포천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지장산유원지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('39.500원', 'QUANTITY')]"
396,2009.09.22. 오후 1:31,파주 푸르지오‘ 분양 계약금2400만원 3.3㎡당 800900만원대 분양가,"[('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (""'분양"", 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), ('2400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
398,2009.09.22. 오후 1:24,GB내 보금자리주택 전매제한 710년,"[('GB', 'ORGANIZATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('710년', 'DATE')]"
399,2009.09.22. 오후 1:19,아시아건설대상다양한 테마와 아이디어가 담긴 집,"[('아시아건설대상', 'EVENT'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('테마와', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어가', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
400,2009.09.22. 오후 1:18,아시아건설대상금호건설 수원 권선 어울림 분양,"[('아시아건설대상금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원 권선 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2009.09.22. 오후 1:18,아시아건설대상리첸시아 중동 자연을 담은 서남권 타워팰리스,"[('아시아', 'LOCATION'), ('건설대상리', 'O'), ('첸시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT')]"
402,2009.09.22. 오후 1:12,욕심난 투자처 “강남 사모님”의 투자,"[('욕심난', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('”의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
403,2009.09.22. 오후 1:11,名品단지동탄예당마을 푸르지오 주민이 만든 아파트,"[('名品단지', 'O'), ('동탄예당마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
404,2009.09.22. 오후 1:08,보금자리주택 전매 제한 강화…최대 10년,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE')]"
405,2009.09.22. 오후 12:57,한경매물마당 신촌역 중심상권 7층 빌딩 115억원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('115억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
406,2009.09.22. 오후 12:56,종자돈 4천만원이면 나도 황금상권의 주인공,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('황금상권의', 'O'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION')]"
407,2009.09.22. 오후 12:42,고수들의 투자전략 재태크 이슈,"[('고수', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('재태크', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O')]"
408,2009.09.22. 오후 12:06,대우건설 파주푸르지오 아파트 각종 세제 혜택으로 내 집 마련,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주푸르지오 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
409,2009.09.22. 오후 12:06,용인동일 하이빌아파트 분양,"[('용인동일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이빌아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2009.09.22. 오후 12:06,‘스타일’ 서우진의 집은 모델하우스,"[('‘스타일’', 'O'), (' ', 'O'), ('서우진', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
411,2009.09.22. 오후 12:06,포토뉴스포일자이 샘플하우스 구름인파,"[('포토뉴스포일자', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
412,2009.09.22. 오후 12:01,940만원 있으면 이 아파트 꼭 잡아라 ,"[('940만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
413,2009.09.22. 오후 12:01,아파트 ‘맑음’  상가ㆍ오피스텔 ‘흐림’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맑음’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흐림’', 'O')]"
414,2009.09.22. 오전 11:56,하반기 최대 ‘로또 상가’투자 할만한 곳은 여기뿐,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’투자', 'O'), (' ', 'O'), ('할만한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('여기뿐', 'O')]"
415,2009.09.22. 오전 11:56,돌아온 문주현…한국자산신탁 재도약 날개,"[('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('문주현', 'PERSON'), ('…', 'O'), ('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O')]"
416,2009.09.22. 오전 11:56,수색8구역 주택재개발 SK건설 867억에 수주,"[('수색8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('867억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
417,2009.09.22. 오전 11:56,주택바우처 예산 불발 시범사업 또 연기,"[('주택바우처', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
418,2009.09.22. 오전 11:52,영종하늘도시 설명회,"[('영종하늘도시 설명회', 'EVENT')]"
419,2009.09.22. 오전 11:51,4대강 1차 턴키 설계평가위원 72명 공개,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('설계평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('72명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
420,2009.09.22. 오전 11:51,보금자리주택 최장 10년간 전매제한,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
421,2009.09.22. 오전 11:43,보금자리주택 전매제한 710년으로 강화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('710년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
422,2009.09.22. 오전 11:43,名品단지은평뉴타운 2지구 도심속 전원단지,"[('名品단지', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('전원단지', 'O')]"
423,2009.09.22. 오전 11:34,대우건설‘파주 푸르지오’특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’특별분양', 'O')]"
424,2009.09.22. 오전 11:33,리조트 닮은 아파트 영종하늘 우미린 분양,"[('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘 우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2009.09.22. 오전 11:28,광주 건설업계 3중고...물량난.수주난.회원감소,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('3중고', 'QUANTITY'), ('...물량난.수주난.', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('감소', 'O')]"
426,2009.09.22. 오전 11:27,기업도시 최소 개발면적 200만㎡로 완화,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('개발면적', 'O'), (' ', 'O'), ('200만㎡', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
427,2009.09.22. 오전 11:25,이 고속도로 휴게소에서 이 음식 꼭 맛보세요,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소에서', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('음식', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('맛보세요', 'O')]"
428,2009.09.22. 오전 11:24,DTI반사이익 노려볼까…상가분양시장 본격 기지개,"[('DTI반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까…상가분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
429,2009.09.22. 오전 11:15,세계도시 정보화리더 서울서 의기투합,"[('세계도시', 'O'), (' ', 'O'), ('정', 'CIVILIZATION'), ('보화', 'CIVILIZATION'), ('리더', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('의기투합', 'O')]"
430,2009.09.22. 오전 11:15,친서민 주택바우처 부처간 이견으로 무산,"[('친서민', 'O'), (' ', 'O'), ('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('부처간', 'O'), (' ', 'O'), ('이견으로', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
431,2009.09.22. 오전 11:15,한남동 시장공관 中企 비즈니스 공간으로 탈바꿈..23일 개관,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장공관', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'ORGANIZATION'), ('企', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈..', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
432,2009.09.22. 오전 11:15,쇼트트랙 전종목 석권 목동링크서 한번 더,"[('쇼트트랙', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전종목', 'O'), (' ', 'O'), ('석권', 'O'), (' ', 'O'), ('목동링크', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O')]"
433,2009.09.22. 오전 11:10,안성공도지구 상업용지 등 무이자 할부 판매,"[('안성공도지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('할부', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
434,2009.09.22. 오전 11:06,강남근접 갈아타기 실수요 남양주로 몰린다.,"[('강남', 'LOCATION'), ('근접', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다.', 'O')]"
435,2009.09.22. 오전 11:06,1500세대 독점 역삼동 강남프라자 단지 상가분양,"[('1500세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
436,2009.09.22. 오전 11:05,턴키공사 설계평가위원 공개...약발 먹힐까,"[('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개...약발', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힐까', 'O')]"
437,2009.09.22. 오전 11:03,성신여대역 코아루 파격혜택 특별분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
438,2009.09.22. 오전 10:50,4대강 턴키공사 설계평가위원 명단 공개,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
439,2009.09.22. 오전 10:50,서울 중구 오피스 상가 YG타워 푸드코트 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('YG타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸드코트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2009.09.22. 오전 10:45,상가뉴스레이다 제3기 상가투자세미나 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('제3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가투자세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
441,2009.09.22. 오전 10:41,인천 청라 제일 풍경채 1071가구 내달 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일 풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1071가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2009.09.22. 오전 10:30,인천 박촌역 인근 한양 수자인 376가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('376가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2009.09.22. 오전 10:29,4대강 일괄입찰 실시설계 적격자 선정,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일괄입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('실시설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
444,2009.09.22. 오전 10:28,경기도시공사 안성공도택지지구 토지 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성공도택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
445,2009.09.22. 오전 10:26,수공 4대강 3개 공구 일괄입찰공사 설계심의 착수,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공구', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄입찰공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계심의', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
446,2009.09.22. 오전 10:22,로비근절 4대강 턴키공사 평가위원 36명 선정,"[('로비근절', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('36명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
447,2009.09.22. 오전 10:20,“공동주택 AS 개념으로 바꿔야”,"[('“공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('AS', 'O'), (' ', 'O'), ('개념으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야”', 'O')]"
448,2009.09.22. 오전 10:20,안성공도택지지구 토지 무이자 할부 판매,"[('안성공도택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('할부', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
449,2009.09.22. 오전 10:19,“정부 주택공급정책에서 관리정책으로 바꿔야”,"[('“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급정책에서', 'O'), (' ', 'O'), ('관리정책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야”', 'O')]"
450,2009.09.22. 오전 10:18,토공 고양 삼송 모델하우스 없던일로,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('없던일로', 'O')]"
451,2009.09.22. 오전 10:11,지구단위계획구역 지정 대상 늘린다,"[('지구단위계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
452,2009.09.22. 오전 10:11,선종필과 함께하는 상가투자여행 세미나 개최,"[('선종필', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자여행', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
453,2009.09.22. 오전 10:11,국토면적 늘었는데 농지ㆍ임야는 줄었다,"[('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('농지ㆍ임야는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
454,2009.09.22. 오전 10:10,성신여대역 코아루 더블역세권 내집 마련 특별분양,"[('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
455,2009.09.22. 오전 10:06,서울 명동상권 임대료 세계11번째로 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('11번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
456,2009.09.22. 오전 10:05,농ㆍ산지 지역 해제 절차 간소화된다,"[('농ㆍ산지', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화된다', 'O')]"
457,2009.09.22. 오전 10:05,보금자리 시범지구 전매제한 710년 확정종합,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('710년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정종합', 'O')]"
458,2009.09.22. 오전 10:02,기업도시 면적 대폭 줄어든다,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
459,2009.09.22. 오전 10:02,보금자리주택 최대 10년까지 전매금지,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O')]"
460,2009.09.22. 오전 10:01,‘스타일’ 류시원 집이 모델하우스였어,"[('‘스타일’', 'O'), (' ', 'O'), ('류시원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스였어', 'O')]"
461,2009.09.22. 오전 10:00,수도권 이전업체 기업도시추진시 개발면적 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전업체', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시추진시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발면적', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
462,2009.09.22. 오전 10:00,기업도시 최소개발 면적기준 완화,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('최소개발', 'O'), (' ', 'O'), ('면적기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
463,2009.09.22. 오전 10:00,보금자리주택 710년간 전매 못 한다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('710년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
464,2009.09.22. 오전 10:00,돌아온 문주현…한국자산신탁 재도약 날개 단다,"[('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('문주현', 'PERSON'), ('…', 'O'), ('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('단다', 'O')]"
465,2009.09.22. 오전 10:00,농지·산지 해제·개발절차 간소화,"[('농지·산지', 'O'), (' ', 'O'), ('해제·개발절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
466,2009.09.22. 오전 10:00,반값 보금자리주택 전매제한 710년으로 강화,"[('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('710년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
467,2009.09.22. 오전 10:00,수도권 기업 지방 이전 쉬워진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
468,2009.09.22. 오전 10:00,송파신도시ㆍ별내ㆍ삼송도 최대 10년 전매제한,"[('송파신도시', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('삼송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
469,2009.09.22. 오전 10:00,토지이용체계 쉽고 지역특성에 맞게 개편,"[('토지이용체계', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('지역특성에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞게', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
470,2009.09.22. 오전 9:56,주택바우처 내년 시범사업 또 연기될 듯,"[('주택바우처', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
471,2009.09.22. 오전 9:17,국토부 4대강 턴키공사 설계평가위원 명단 공개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
472,2009.09.22. 오전 9:16,주택바우처 시범사업비 정부예산서 빠져…내년시행 불투명,"[('주택바우처', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('예산서', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져…', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
473,2009.09.22. 오전 9:16,대치동상가 3일만에 500억 분양,"[('대치동상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
474,2009.09.22. 오전 9:14,이자폭탄 재연.. 부동산시장 영향은,"[('이자폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('재연..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
475,2009.09.22. 오전 9:05,서민위한 주택바우처 시행 2년째 표류,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
476,2009.09.22. 오전 8:45,주택바우처내년 예산 반토막...시범사업 무산 위기,"[('주택바우처', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막...시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
477,2009.09.22. 오전 8:36,서울 명동 세계 11번째로 비싼 쇼핑지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('11번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑지', 'O')]"
478,2009.09.22. 오전 8:27,롯데 35년 한 풀다...계양산 골프장 허가 임박,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('35년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀다...', 'O'), (' ', 'O'), ('계양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
479,2009.09.22. 오전 8:26,8시 헤드라인 뉴스,"[('8시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('헤드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O')]"
480,2009.09.22. 오전 8:26,회원권 하나로 3개 골프장 동시 이용,"[('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
481,2009.09.22. 오전 8:23,4대강 턴키공사 설계평가위원 첫 공개,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
482,2009.09.22. 오전 8:16,서울 명동 상가 세계 11번째로 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('11번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
483,2009.09.22. 오전 8:01,SK건설 867억 규모 수색8구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('867억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수색8구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
484,2009.09.22. 오전 8:00,Home＆Dream서초동 MGL블루핀타워 상가분양,"[('Home＆Dream', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MGL블루핀타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
485,2009.09.22. 오전 7:36,3주택자에 전세 소득세 부과,"[('3주택자', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
486,2009.09.22. 오전 7:33,대구 아파트 매매 0.14%↑ 전세 0.26%↑,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('0.26%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
487,2009.09.22. 오전 7:22,제2롯데월드 외관 원추형으로 바뀐다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('원추형', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
488,2009.09.22. 오전 6:57,인천경기외국인 인천땅 많이 팔았다,"[('인천', 'CITY'), ('경기', 'CIVILIZATION'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('팔았다', 'O')]"
489,2009.09.22. 오전 6:54,대전 도안 ‘휴먼시아’ 견본주택 개관,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
490,2009.09.22. 오전 6:46,4대강 턴키공사 설계평가위원 공개 이유는,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
491,2009.09.22. 오전 6:01,주택바우처 내년 시범사업 무산될 듯,"[('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('무산될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
492,2009.09.22. 오전 6:00,평택·당진항 자유무역지역 투자설명회 개최,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자유무역지역', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
493,2009.09.22. 오전 6:00,턴키공사 사상 첫 평가위원 공개,"[('턴', 'ORGANIZATION'), ('키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
494,2009.09.22. 오전 6:00,4대강 일괄입찰공사부터 평가위원 사전 공개,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일괄입찰공사부터', 'O'), (' ', 'O'), ('평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
495,2009.09.22. 오전 4:09,전세자금 융자 시장이 추천서… 부천시 주거복지 서비스,"[('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('추천서…', 'O'), (' ', 'O'), ('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
496,2009.09.22. 오전 3:13,Home＆Dream“DTI적용확대…그래도 내집 마련은 해야 하고…”,"[('Home＆Dream“DTI적용확대…그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련은', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하고…”', 'O')]"
497,2009.09.22. 오전 3:13,Home＆Dream인천 박촌동 ‘한양수자인’ 분양 外,"[('Home＆Dream', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
498,2009.09.22. 오전 3:13,Home＆Dream한강변·경기 서남부 새 고급주거타운 우뚝,"[('Home＆Dream', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
499,2009.09.22. 오전 3:13,Home＆Dream창동역 ‘투비스타’ 최대 30년 상가 장기임대,"[('Home＆Dream', 'O'), ('창동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투비스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O')]"
500,2009.09.22. 오전 3:13,Home＆Dream‘용산트라…’ 상가·오피스·아파트입주권 판매,"[('Home＆Dream‘', 'O'), ('용산트라', 'ARTIFACT'), ('…’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·오피스·아파트입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
501,2009.09.22. 오전 3:13,Home＆Dream내달 전국 아파트 입주물량 풍성,"[('Home＆Dream', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
502,2009.09.22. 오전 3:13,Home＆Dream보금자리주택 청약 당첨가능성을 맨먼저 따져라,"[('Home＆Dream보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨가능성을', 'O'), (' ', 'O'), ('맨먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('따져라', 'O')]"
503,2009.09.22. 오전 3:13,Home＆Dream수원 아이파크시티 경쟁률 2.74대 1,"[('Home＆Dream', 'O'), ('수원 아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.74대 1', 'QUANTITY')]"
504,2009.09.22. 오전 3:13,Home＆Dream포일주공아파트 재건축 ‘포일자이’ 분양,"[('Home＆Dream', 'O'), ('포일주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포일자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
505,2009.09.22. 오전 3:13,Home＆Dream송도청라지구에 뒤이어…국제 허브도시 3번째 축,"[('Home＆Dream', 'O'), ('송도청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤이어…국제', 'O'), (' ', 'O'), ('허브도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축', 'O')]"
506,2009.09.22. 오전 3:13,Home＆Dream현장에서베트남을 감동시킨 ‘따이한의 신뢰’,"[('Home＆Dream현장에서', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('감동시킨', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('따이한', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰’', 'O')]"
507,2009.09.22. 오전 3:13,Home＆Dream청약가점납입금액 낮다 10월 신규분양 두드려라,"[('Home＆Drea', 'ARTIFACT'), ('m청약가점납입금액', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('두드려라', 'O')]"
508,2009.09.23. 오후 11:38,시흥능곡 우남 퍼스트빌 2차 1순위 마감,"[('시흥능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남 퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
509,2009.09.23. 오후 10:37,별내 아이파크 최고경쟁률 6.88대 1..1순위 마감,"[('별내 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('6.88대 1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
510,2009.09.23. 오후 10:29,재건축개발이익환수기준 개선 사실상 백지화,"[('재건축개발이익환수기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
511,2009.09.23. 오후 10:17,별내 아이파크 1순위 마감..최고 6.8대 1,"[('별내 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8대 1', 'QUANTITY')]"
512,2009.09.23. 오후 9:24,우남건설 능곡2차 우남퍼스트빌 1순위 마감,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
513,2009.09.23. 오후 9:16,김포나고야 하늘길 뚫린다,"[('김포', 'LOCATION'), ('나고야', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린다', 'O')]"
514,2009.09.23. 오후 9:05,중소형아파트 전성시대,"[('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
515,2009.09.23. 오후 9:02,별내아이파크 1순위 전주택형 마감,"[('별내아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
516,2009.09.23. 오후 9:01,잘 살펴보자 부동산 소식 남산이 한 눈에… 32층 주상복합 386가구 외,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에…', 'O'), (' ', 'O'), ('32층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('386가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
517,2009.09.23. 오후 8:41,시흥 능곡 우남퍼스트빌 2차. 1순위 전 평형 마감,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
518,2009.09.23. 오후 8:23,“세종시 논란 관계없이 제2경부고속도로 건설”,"[('“', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('관계없이', 'O'), (' ', 'O'), ('제2경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설”', 'O')]"
519,2009.09.23. 오후 7:40,민간택지 분양가 상한제 폐지 유보,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O')]"
520,2009.09.23. 오후 7:08,서울 25개 자치구 9개로 통합개편 바람직,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합개편', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직', 'O')]"
521,2009.09.23. 오후 7:07,벽산건설 채권유동화로 400억원 자금조달,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권유동화로', 'O'), (' ', 'O'), ('400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O')]"
522,2009.09.23. 오후 7:00,재개발지역 재산세 폭탄에 반발 확산,"[('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
523,2009.09.23. 오후 6:53,대전 도안신도시 “신안인스빌 리베라” 청약 경쟁률 201,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('신안인스빌 리베라', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('201', 'QUANTITY')]"
524,2009.09.23. 오후 6:34,벽산건설 공사대금 채권 유동화로 400억원 조달,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('유동화로', 'O'), (' ', 'O'), ('400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
525,2009.09.23. 오후 6:34,부인 명의 아파트 계약 급증,"[('부인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
526,2009.09.23. 오후 6:33,금호 14구역 재개발 토지대신 건물로 기부 채납,"[('금호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('토지대신', 'O'), (' ', 'O'), ('건물로', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O'), (' ', 'O'), ('채납', 'O')]"
527,2009.09.23. 오후 6:33,벌집모양 어반 하이브 서울시 건축대상,"[('벌집모양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어반', 'O'), (' ', 'O'), ('하이브', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축대상', 'O')]"
528,2009.09.23. 오후 6:33,23층 더 짓는 리모델링 허용해달라,"[('23층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('허용해달라', 'O')]"
529,2009.09.23. 오후 6:33,민간택지 분양가 상한제 폐지 안한다,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
