,date,headline,keyword
0,2010.09.12. 오후 10:17,매매시황 거래없이 약세 계속… 송파·일산 등 많이 내려,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('거래없이', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
1,2010.09.12. 오후 10:15,수도권 아파트 전세값 46개월만에 최고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('46개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
2,2010.09.12. 오후 10:12,GS건설 ‘한지붕 3가구’ 독립적 생활 수익형 주택 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('3가구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('독립적', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
3,2010.09.12. 오후 10:11,정부 ‘DTI 완화’ 시행 10일…효과는,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), ('…효과는', 'O')]"
4,2010.09.12. 오후 10:11,현대산업개발 아현 재개발 2곳 수주..2000억원 규모,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
5,2010.09.12. 오후 10:04,올들어 4.9% 상승… 전셋값 심상찮다,"[('올들', 'DATE'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('4.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
6,2010.09.12. 오후 9:53,부동산 규제 완화 ‘약발’ 안받는다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약발’', 'O'), (' ', 'O'), ('안받는다', 'O')]"
7,2010.09.12. 오후 9:16,전세시황 서울·신도시 등 일제히 상승…수도권 큰 폭 올라,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
8,2010.09.12. 오후 8:46,서울 아파트 매매가 3.3㎡당 1800만원 무너졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무너졌다', 'O')]"
9,2010.09.12. 오후 6:35,영등포 타임스퀘어 28회 서울시건축상 대상,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타임스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
10,2010.09.12. 오후 6:32,개포지구 재건축 최고 50층·4만채 들어선다,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('4만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
11,2010.09.12. 오후 6:32,한 지붕 세 가족 임대주택 나온다,"[('한 지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세 가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
12,2010.09.12. 오후 6:32,의정부 민락2지구 분양 연기,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
13,2010.09.12. 오후 6:32,광교·판교…수도권 유망지구 상가 분양 대전,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
14,2010.09.12. 오후 6:32,이번 주 송파 마천·강남 세곡 등 7곳 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
15,2010.09.12. 오후 6:28,서울 아파트값 3.3m²당 1700만원 대로 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m²당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원 대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
16,2010.09.12. 오후 6:26,개포지구 4만815가구 ‘미니 신도시’로 재건축,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만815가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
17,2010.09.12. 오후 6:21,더 똑똑해진 부동산 앱 쏟아진다,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑해진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
18,2010.09.12. 오후 6:20,현대산업개발 서울 아현1－3구역 재개발 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아현1', 'LOCATION'), ('－3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
19,2010.09.12. 오후 6:19,법원 “잠실 리센츠 단지내 상가 시공사 유치권 행사 정당”,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리센츠 단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('정당”', 'O')]"
20,2010.09.12. 오후 6:18,아파트 수평증축땐 최대 50％ 넓어진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수평증축땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
21,2010.09.12. 오후 6:15,기준금리 묶어도 시장은 썰렁,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('묶어도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
22,2010.09.12. 오후 6:06,주택거래 되레 줄어 이상 신호,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O')]"
23,2010.09.12. 오후 5:27,부동산 QA 주택·오피스텔 1채씩 보유… 양도세 비과세 되나요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1채씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유…', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('되나요', 'O')]"
24,2010.09.12. 오후 5:27,아파트 주간 시세  매매 침체속 전세 오름세는 이어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세는', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
25,2010.09.12. 오후 5:03,한지붕 세가족형 주택 평면 개발,"[('한지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세가족', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
26,2010.09.12. 오후 5:03,분양하이라이트 SH公 세곡·마천·강일등 임대 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('SH公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('마천', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('강일등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
27,2010.09.12. 오후 5:03,팔당호 주변 친환경 생태공간으로 조성,"[('팔당호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
28,2010.09.12. 오후 5:00,신정네거리역 일대 높이 제한 80m로 완화,"[('신정네거리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('80m', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
29,2010.09.12. 오후 4:57,개포지구 상한 용적률 250%로,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('250%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
30,2010.09.12. 오후 4:44,法 LH공사의 판교 분양가 뻥튀기 안 된다,"[('法', 'O'), (' ', 'O'), ('LH공사', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
31,2010.09.12. 오후 4:21,해양라인은 최장현·이재균등 해운항만청이 뿌리,"[('해양라인은', 'O'), (' ', 'O'), ('최장현', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이재균', 'PERSON'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해운항만청', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리', 'O')]"
32,2010.09.12. 오후 4:15,교통정종환 건설추병직 대부로 양대 라인 형성,"[('교통정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설추병직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('부로', 'O'), (' ', 'O'), ('양대', 'O'), (' ', 'O'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
33,2010.09.12. 오후 3:54,부동산대책 1주일..고양.파주 여전히 관망,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), ('..', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('.', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('관망', 'O')]"
34,2010.09.12. 오후 3:50,개포지구 재건축 12월 이후 본격 시동,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
35,2010.09.12. 오후 3:49,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
36,2010.09.12. 오후 3:47,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
37,2010.09.12. 오후 3:18,부동산 불황기 투자 주택 임대사업 딱이네,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('딱이네', 'O')]"
38,2010.09.12. 오후 3:05,남산센트럴자이 상가 분양·임대모집,"[('남산센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·임대모집', 'O')]"
39,2010.09.12. 오후 3:03,GS건설 한지붕 세가족 평면 개발.. 도심지 적용,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('세가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), (' ', 'O'), ('도심지', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
40,2010.09.12. 오후 2:45,서울 개포지구 12월이후 본격 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
41,2010.09.12. 오후 2:39,현대건설 신입사원 수련대회.. 글로벌 도약 다짐,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원 수련대회', 'EVENT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
42,2010.09.12. 오후 2:22,재미동포들 영종도 재미동포타운 부지 13일 방문,"[('재미동포', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재미동포타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
43,2010.09.12. 오후 2:11,투자포인트추석앞두고 쉬어가는 청약시장,"[('투자포인트', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O')]"
44,2010.09.12. 오후 1:58,아파트값 속락…반등신호 언제쯤,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('속락…반등신호', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤', 'O')]"
45,2010.09.12. 오후 1:55,한경매물마당 구리역 롯데백화점 옆 병원 상가 5억8000만원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데백화점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
46,2010.09.12. 오후 1:54,서울아파트 3.3㎡당 1800만원 붕괴..바닥은 어디,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴..바닥은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
47,2010.09.12. 오후 1:51,서울 아파트 3.3㎡당 매매가 1800만원대 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('1800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
48,2010.09.12. 오후 1:48,국토부 낙동강 수변생태공간 주민설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙동강 수변생태공간 주민설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
49,2010.09.12. 오후 1:08,광교신도시 제약연구복합단지 2만㎡ 특별공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제약연구복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
50,2010.09.12. 오후 12:40,삼호 익산 e편한세상 계약률 90%,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
51,2010.09.12. 오후 12:00,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
52,2010.09.12. 오전 11:56,브랜드를 알면 아파트가 보인다,"[('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
53,2010.09.12. 오전 11:56,‘한지붕 세가족’ 임대주택 나온다,"[('‘한지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세가족', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
54,2010.09.12. 오전 11:46,GS건설 한지붕 3세대 생활가능 신평면 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('3세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활가능', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
55,2010.09.12. 오전 11:45,광교 첨단 제약·바이오 기업 특화단지 조성에 나서,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('제약·바이오', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('특화단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성에', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
56,2010.09.12. 오전 11:43,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
57,2010.09.12. 오전 11:40,전원부지 가평 26600원㎡ 매각공고,"[('전원부지', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26600원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
58,2010.09.12. 오전 11:39,GS건설 한지붕 세가족 아파트 출시,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('세가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
59,2010.09.12. 오전 11:22,지방분양 화색 익산 e편한세상 90% 계약,"[('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화색', 'O'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
60,2010.09.12. 오전 11:22,양천구 신정네거리 ‘확 바뀐다’,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정네거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다’', 'O')]"
61,2010.09.12. 오전 11:16,서울시 건축대상에 영등포 타임스퀘어,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타임스퀘어', 'LOCATION')]"
62,2010.09.12. 오전 11:15,서울시 포털 다음과 中企 온라인 홍보 나서,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('다음', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
63,2010.09.12. 오전 11:15,제28회 서울시건축상 대상에 타임스퀘어,"[('제28회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('타임스퀘어', 'ARTIFACT')]"
64,2010.09.12. 오전 11:15,서울시 일자리창출 우수 인증기업에 인센티브,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일자리창출', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('인증기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
65,2010.09.12. 오전 11:15,서울시 동북권 7개 하천에 친수용수 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하천에', 'O'), (' ', 'O'), ('친수용수', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
66,2010.09.12. 오전 11:15,팔당유기농지역 생태복원 사업 속도낸다,"[('팔당유기농지역 생태복원 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
67,2010.09.12. 오전 11:15,서울 개포지구 4만815가구의 ‘미니 신도시’로 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만815가구', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
68,2010.09.12. 오전 11:15,한가위 귀성길 21일 오전 귀경길 22일 오후 가장 혼잡,"[('한가위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀성길', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('귀경길', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡', 'O')]"
69,2010.09.12. 오전 11:15,한화옥스포드 1천억 바이오펀드 운용사 선정,"[('한화옥스포드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바이오펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운용사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
70,2010.09.12. 오전 11:15,영등포 ‘타임스퀘어’ 서울시 최고 건축상 수상,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('타임스퀘어', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고 건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
71,2010.09.12. 오전 11:15,개포지구 재건축 사업 용적률 최대 ‘300%’ 가능,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
72,2010.09.12. 오전 11:09,아파트 전셋값 상승세…전세가율 46개월래 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('46개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
73,2010.09.12. 오전 11:03,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
74,2010.09.12. 오전 11:01,추석 귀성 21일오전 귀경 22일오후 가장 혼잡,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀성', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), ('오전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('귀경', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), ('오후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡', 'O')]"
75,2010.09.12. 오전 11:00,올 추석 귀성길 21일 오전 가장 혼잡,"[('올 추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀성길', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡', 'O')]"
76,2010.09.12. 오전 11:00,팔당하천 주변 농지 생태공간으로 복원,"[('팔당하천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
77,2010.09.12. 오전 11:00,전날 갔다 빨리 오자 추석 21·22일 가장 혼잡,"[('전날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('갔다', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('오자', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('21·22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡', 'O')]"
78,2010.09.12. 오전 11:00,낙동강 수변생태공간 조성 주민설명회 개최,"[('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수변생태공간 조성', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
79,2010.09.12. 오전 10:56,자동차 복합 상가 경쟁 ‘후끈’,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
80,2010.09.12. 오전 10:49,포토으랏차차..우리도 모래판 여장사,"[('포토으랏차차..우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('모래판', 'O'), (' ', 'O'), ('여장사', 'O')]"
81,2010.09.12. 오전 10:29,새로 뚫리는 공항철도·GTX..수혜지역은,"[('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('공항철도', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('..수혜지역은', 'O')]"
82,2010.09.12. 오전 10:27,이랜드 이앤씨로 중국 고가 여성복 시장 진출,"[('이랜드 이앤씨', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('여성복', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
83,2010.09.12. 오전 10:07,롯데마트 스타크래프트2 독점공급,"[('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스타크래프트2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('독점공급', 'O')]"
84,2010.09.12. 오전 10:06,홈플러스 부산지역 중소상인들과 조정합의,"[('홈플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중소상인', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('조정합의', 'O')]"
85,2010.09.12. 오전 9:14,부동산캘린더추석 앞두고 숨 고르기,"[('부동산캘린더', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O')]"
86,2010.09.12. 오전 9:08,주간부동산8.29대책 약발 없네..하락세 지속,"[('주간부동산8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('없네..', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
87,2010.09.12. 오전 9:04,GTX로 집값 오른다고…묻지마투자 주의,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다고…묻지마투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
88,2010.09.12. 오전 8:31,추석 이후 신규분양시장 되살아 날까,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아', 'O'), (' ', 'O'), ('날까', 'O')]"
89,2010.09.12. 오전 8:31,GTX 기본 요금 1800원...민자추진 3개노선 동시착공 가능.,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('1800원', 'QUANTITY'), ('...민자추진', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('동시착공', 'O'), (' ', 'O'), ('가능.', 'O')]"
90,2010.09.12. 오전 8:30,LH 충북 미분양토지 판매 안간힘,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양토지', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
91,2010.09.12. 오전 8:25,경기도시공사 파주 월롱첨단산업단지 총 27필지 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월롱첨단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('27필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
92,2010.09.12. 오전 8:21,추석 앞두고 세곡 강일 마천 등 국민임대 공급 풍성,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
93,2010.09.12. 오전 8:21,8.29대책 추석 이후 약발 받을까,"[('8.29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O')]"
94,2010.09.12. 오전 8:20,수도권 전세금 5배 ↑... 내년 입주물량 급감 전세대란 우려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑...', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
95,2010.09.12. 오전 8:00,마니아 개발법의 변천 2,"[('마니아 개발법', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변천', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY')]"
96,2010.09.12. 오전 7:30,천안 내년에도 아파트분양 경기 암울,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('암울', 'O')]"
97,2010.09.12. 오전 7:30,집값 하락·보합세 지속..지방만 상승,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락·보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..지방만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
98,2010.09.12. 오전 7:30,가을이사철 전국 전세값 상승 중,"[('가을', 'DATE'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
99,2010.09.12. 오전 6:03,전셋값 심상치 않다..눌러앉기 수요 가세,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다..', 'O'), (' ', 'O'), ('눌러앉기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
100,2010.09.12. 오전 5:33,법원 LH공사 판교택지 뻥튀기 분양 제동,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
101,2010.09.13. 오후 10:38,광교 명품신도시 물건너 가나 랜드마크 조성계획 무산,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물건너', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성계획', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
102,2010.09.13. 오후 10:09,LG ‘용산 개발’ 참여한다,"[('LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('참여한다', 'O')]"
103,2010.09.13. 오후 10:03,강남3구 아파트값 하락폭 작았다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('작았다', 'O')]"
104,2010.09.13. 오후 9:57,광교 비즈니스파크 2011년 분할매각 추진,"[('광교 비즈니스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분할매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
105,2010.09.13. 오후 9:27,LG 계열사 용산개발 사업 참여,"[('LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('용산개발 사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
106,2010.09.13. 오후 8:42,LG CNS 용산역세권 참여..500억 지급보증,"[('LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('참여..', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O')]"
107,2010.09.13. 오후 8:35,희망 나눔 일자리 청년CEO 세상을 품다,"[('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세상을', 'O'), (' ', 'O'), ('품다', 'O')]"
108,2010.09.13. 오후 8:16,LG CNS 용산개발사업 참여한다,"[('LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여한다', 'O')]"
109,2010.09.13. 오후 6:49,용산 코레일표 새판짜기 본격화..LGCNS 500억 지급보증,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('새판짜기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), ('LGCNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O')]"
110,2010.09.13. 오후 6:34,남북경협·석유화학…경기도 10개축으로 특화 개발,"[('남북', 'ORGANIZATION'), ('경협·석유화학…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10개축', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
111,2010.09.13. 오후 6:34,강남3구 올 하락폭 수도권서 가장 작아,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('작아', 'O')]"
112,2010.09.13. 오후 6:34,용산개발에 LG CNS 참여…사업구조 재편 속도낸다,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여…사업구조', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
113,2010.09.13. 오후 6:34,보금자리론 대신 생애 첫 주택자금대출 받을 걸…,"[('보금자리론', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('걸…', 'O')]"
114,2010.09.13. 오후 6:33,입주 40개월 아파트 동ㆍ호수 재추첨 안된다,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('40개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동ㆍ호수', 'O'), (' ', 'O'), ('재추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
115,2010.09.13. 오후 6:33,용인 미다스 전원마을 택지 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미다스 전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2010.09.13. 오후 6:33,현대산업개발 아현동 아파트 2건 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
117,2010.09.13. 오후 6:33,8·29 부동산 대책효과…투자심리 내년 바닥탈출,"[('8·29 부동산 대책', 'EVENT'), ('효과…투자심리', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바닥탈출', 'O')]"
118,2010.09.13. 오후 6:32,한경매물마당 영등포 사옥 겸 임대용 10층 건물 40억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('겸', 'O'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('40억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
119,2010.09.13. 오후 6:22,투데이초대석 도태호 국토해양부 건설정책관,"[('투데이초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('도태호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설정책관', 'CIVILIZATION')]"
120,2010.09.13. 오후 6:22,역세권 미니 오피스텔 투자해볼까,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
121,2010.09.13. 오후 6:19,가락시영 재건축 이젠 이뤄질까,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄질까', 'O')]"
122,2010.09.13. 오후 6:18,SK건설 파주금촌 재개발·아현 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주금촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발·', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
123,2010.09.13. 오후 6:11,투데이초대석 도태호 국토해양부 건설정책관,"[('투데이초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('도태호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설정책관', 'CIVILIZATION')]"
124,2010.09.13. 오후 6:00,광교신도시 업무부지 또 유찰..필지별 개별 매각 결정,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무부지', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰..필지별', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
125,2010.09.13. 오후 6:00,오세훈 시장 용산 국제업무지구 12년 늦게 완공될 것,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('완공될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
126,2010.09.13. 오후 5:40,가을 전세대란 예고,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
127,2010.09.13. 오후 5:30,용산 코레일표 새판짜기..14일 건설투자사 공모,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('새판짜기..', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설투자사', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
128,2010.09.13. 오후 5:29,용산초고층 빌딩 111층으로 조성검토,"[('용산', 'LOCATION'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('111층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성검토', 'O')]"
129,2010.09.13. 오후 5:28,서울시 14∼17일 350개 기업 일자리박람회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('14∼17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('350개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
130,2010.09.13. 오후 5:27,법원 LH 판교 분양가 부풀리기 안 된다,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
131,2010.09.13. 오후 5:27,LH 단지내 상가 오는 27일부터 입찰공급 시작,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
132,2010.09.13. 오후 5:21,LG CNS 용산 개발사업 참여 추진,"[('LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
133,2010.09.13. 오후 5:14,한강 명소 8곳 수변생태공간 조성,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수변생태공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
134,2010.09.13. 오후 5:14,역시 강남3구..집값 하락폭 적어,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O')]"
135,2010.09.13. 오후 5:14,가을 전세대란 예고,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
136,2010.09.13. 오후 5:12,현대산업 재정비사업 2건 따냈다,"[('현대산업 재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
137,2010.09.13. 오후 5:12,LH 단지내 상가 이달말 쏟아진다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
138,2010.09.13. 오후 5:06,한강유역 명소 8곳 수변생태공간으로 조성,"[('한강', 'LOCATION'), ('유역', 'O'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수변생태공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
139,2010.09.13. 오후 5:06,시공사조합 미분양대책 놓고싸우고…,"[('시공사조합', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고싸우고…', 'O')]"
140,2010.09.13. 오후 5:06,대형을 중형으로 바꾸는 조합 생기고…,"[('대형을', 'O'), (' ', 'O'), ('중형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('생기고…', 'O')]"
141,2010.09.13. 오후 5:06,국토부 온라인 대변인 제도 도입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인 대변인 제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
142,2010.09.13. 오후 4:56,대출도 쉬워졌는데 전세안고 내집마련이나 해볼까,"[('대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워졌는데', 'O'), (' ', 'O'), ('전세안고', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련이나', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
143,2010.09.13. 오후 4:56,광교 비즈니스파크 분할 매각키로,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('매각키로', 'O')]"
144,2010.09.13. 오후 4:39,오세훈 시장 용산역세권개발 예정보다 1∼2년 지체,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지체', 'O')]"
145,2010.09.13. 오후 4:32,광교 비즈니스파크 민간사업자 유찰..개별매각 추진,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유찰..개별매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
146,2010.09.13. 오후 4:31,범양건영 미군 장교 숙소 신축공사 수주,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장교', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
147,2010.09.13. 오후 4:31,희망넥타이 캠페인 발대식 개최,"[('희망넥타이 캠페인 발대식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
148,2010.09.13. 오후 4:31,광교 비즈니스파크 분할 매각키로,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('매각키로', 'O')]"
149,2010.09.13. 오후 4:08,SK건설 파주 금촌·아현2구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
150,2010.09.13. 오후 4:04,주택시장의 이상기류.. 시장 향방 가를까,"[('주택시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('이상기류..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('향방', 'O'), (' ', 'O'), ('가를까', 'O')]"
151,2010.09.13. 오후 4:04,별별경매팬션 연구소교회까지 없는 것이 없는 이색경매물건들,"[('별별경매팬션', 'O'), (' ', 'O'), ('연구소교회', 'ARTIFACT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('이색경매물건들', 'O')]"
152,2010.09.13. 오후 3:54,주택협회 ‘주택분야 전문인력지원센터’ 개설,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘주택분야', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력지원센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
153,2010.09.13. 오후 3:46,한국시뮬레이션골프문화협회 발족,"[('한국시뮬레이션골프문화협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
154,2010.09.13. 오후 3:46,국내 첫 해저터널 최종 연결,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
155,2010.09.13. 오후 3:46,분양소식 수원 장안 STX칸 947세대,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('947세대', 'QUANTITY')]"
156,2010.09.13. 오후 3:41,세계 최장 거가대교 해저침매터널 최종 연결,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해저침매터널', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
157,2010.09.13. 오후 3:18,STX건설 이달 말 수원 장안 STX칸 분양,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2010.09.13. 오후 3:18,GS건설 업계 최초 더블 임대 수익형 평면 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
159,2010.09.13. 오후 3:13,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
160,2010.09.13. 오후 3:11,용산국제업무지구 개발 예정보다 1∼2년 지체,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지체', 'O')]"
161,2010.09.13. 오후 3:01,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
162,2010.09.13. 오후 3:00,“월세 받아 가세요” 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
163,2010.09.13. 오후 2:40,기자수첩하루가 급한 LH 진단 말고 처방을…,"[('기자수첩', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('처방을…', 'O')]"
164,2010.09.13. 오후 2:40,부산거제 거가대교 해저터널 구간 완성,"[('부산', 'CITY'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
165,2010.09.13. 오후 2:34,재건축조합 무더기 총회…시공사부터 뽑자,"[('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('총회…시공사부터', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑자', 'O')]"
166,2010.09.13. 오후 2:24,포스코건설 송도 사옥 가을 음악회 11일 개최,"[('포스코건설 송도 사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
167,2010.09.13. 오후 2:05,중부내륙고속도로 여주북여주 구간 개통,"[('중부내륙고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여주북여주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
168,2010.09.13. 오후 2:00,여주북여주 구간 17.6㎞ 15일 개통,"[('여주', 'CITY'), ('북여주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('17.6', 'QUANTITY'), ('㎞', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
169,2010.09.13. 오후 2:00,중부내륙고속道 여주북여주 구간 개통,"[('중부내륙고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('북여주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
170,2010.09.13. 오후 1:45,주택분야 전문인력지원센터 개설,"[('주택분야', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
171,2010.09.13. 오후 1:41,부동산 침체로 서울시 재정난..거래세 2700억원 덜 걷혀,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재정난..', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('걷혀', 'O')]"
172,2010.09.13. 오후 1:37,“대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
173,2010.09.13. 오후 1:34,광교신도시 LH상가 27일 첫 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2010.09.13. 오후 1:19,경기도 10개축 종합개발..2020 발전전략 윤곽,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10개축', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합개발..', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발전전략', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
175,2010.09.13. 오후 1:14,한국주택협회 주택전문인력 지원센터 운영,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
176,2010.09.13. 오후 1:04,전원부지 가평 26600원㎡ 매각공고,"[('전원부지', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26600원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
177,2010.09.13. 오후 12:50,수도권 700만원대 미분양 아파트 파주 꿈에그린파격분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('꿈에그린파격', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O')]"
178,2010.09.13. 오후 12:40,분양금 50%이자 2년간대납에 취등록세 전액지원 파격분양,"[('분양금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), ('대납에', 'O'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전액지원', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
179,2010.09.13. 오후 12:32,LH 고양삼송 일반상업용지 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
180,2010.09.13. 오후 12:30,분양특보“나는 뉴코아에 월세 받는다”,"[('분양특보“나는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴코아', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다”', 'O')]"
181,2010.09.13. 오후 12:28,광교신도시 첫 단지상가 27일 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
182,2010.09.13. 오후 12:25,GTX 최대 수혜지역 동탄 u3000삼성반도체 바로 앞 소형 오피스텔 분양 ,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('u3000', 'ARTIFACT'), ('삼성반도체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2010.09.13. 오후 12:11,내년 4월 경기도 10년발전 청사진 나온다,"[('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
184,2010.09.13. 오후 12:01,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
185,2010.09.13. 오후 12:00,광교신도시 첨단 제약·바이오 기업 특화단지 조성,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('제약·바이오', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('특화단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
186,2010.09.13. 오전 11:46,SK건설 파주금촌·아현2구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('금촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
187,2010.09.13. 오전 11:41,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
188,2010.09.13. 오전 11:41,서울시자치구 대규모 인사교류,"[('서울시', 'CITY'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인사교류', 'O')]"
189,2010.09.13. 오전 11:40,대명리조트 여수리조트 착수 기념 특별 분양,"[('대명리조트 여수리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착수', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2010.09.13. 오전 11:37,SK건설 재개발·재건축사업 2건 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
191,2010.09.13. 오전 11:31,창립 31주년 대명리조트 특별분양안내,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('31주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양안내', 'O')]"
192,2010.09.13. 오전 11:21,대형 교통호재 수혜단지 분양 볕들까,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('볕들까', 'O')]"
193,2010.09.13. 오전 11:20,재개발·재건축조합 총회의 계절,"[('재개발·재건축조합 총회', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('계절', 'O')]"
194,2010.09.13. 오전 11:16,서울 토지재산세 1위는 잠실 호텔롯데,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔롯데', 'ORGANIZATION')]"
195,2010.09.13. 오전 11:09,포스코건설 송도 주민위해 재즈 공연 열어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('재즈', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공연', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
196,2010.09.13. 오전 11:07,국토부 미디어 환경 변화…온라인 대변인제 도입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미디어', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('변화…', 'O'), ('온라인 대변인제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
197,2010.09.13. 오전 11:06,“경기 서부권 대표 만남의 장소 자신”,"[('“', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('만남의', 'O'), (' ', 'O'), ('장소', 'O'), (' ', 'O'), ('자신”', 'O')]"
198,2010.09.13. 오전 11:06,이사람“풍수는 부자 실현하는 동양 철학”,"[('이사람“', 'O'), ('풍수', 'STUDY_FIELD'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('실현하는', 'O'), (' ', 'O'), ('동양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철학', 'STUDY_FIELD'), ('”', 'O')]"
199,2010.09.13. 오전 11:01,SK건설 벽화그리기 가족자원봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벽화그리기', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('자원봉사활동', 'O')]"
201,2010.09.13. 오전 11:00,계약과 동시에 임대확정 “트윈렉스 Ⅰ.Ⅱ 오피스텔” 성황리 분양중,"[('계약과', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대확정', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('트윈렉스 Ⅰ', 'ARTIFACT'), ('.Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
202,2010.09.13. 오전 11:00,대구 서구 ‘문화가 담긴 디지털 붐타운’ 된다,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘문화가', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('붐타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
203,2010.09.13. 오전 11:00,한강유역 명소 8곳 수변생태공간으로 조성,"[('한강', 'LOCATION'), ('유역', 'O'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수변생태공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
204,2010.09.13. 오전 11:00,한강 명소 8곳 수변생태공간으로 만든다,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수변생태공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
205,2010.09.13. 오전 11:00,국토부 소식도 트위터로 팔로우하세요,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소식도', 'O'), (' ', 'O'), ('트위터', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('팔로우하세요', 'O')]"
206,2010.09.13. 오전 10:57,LH 고양삼송지구 일반상업용지 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
207,2010.09.13. 오전 10:56,포스코건설 송도사옥 가을음악회 개최,"[('포스코건설 송도사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가을음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
208,2010.09.13. 오전 10:53,포스코건설 송도의 가을밤을 재즈의 선율과 함께,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('밤', 'TIME'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('재즈', 'STUDY_FIELD'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('선율과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O')]"
209,2010.09.13. 오전 10:48,LH 고양삼송 용지 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
210,2010.09.13. 오전 10:45,중부내륙고속道 여주북여주 15일 개통,"[('중부내륙고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여주북여주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
212,2010.09.13. 오전 10:39,LH 고양삼송지구 일반상업용지 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
213,2010.09.13. 오전 10:39,STX건설 수도권 아파트분양시장 본격 진출,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
214,2010.09.13. 오전 10:30,동아건설 용산 더프라임 8.29 부동산 대책 발표로 분양 시장 상승 기대감 예상,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8.29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
215,2010.09.13. 오전 10:26,현대산업개발 아현 재개발·재건축 잇단 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
216,2010.09.13. 오전 10:14,LH 고양삼송지구 용지 20필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2010.09.13. 오전 10:11,레이킨스몰 김희준 대표 깐깐한 대기업 설득...80% 분양 완료,"[('레이킨스몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김희준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('깐깐한', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('설득...', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
218,2010.09.13. 오전 10:06,STX건설 수원 장안 STX칸 분양,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2010.09.13. 오전 10:06,GTXㆍ경춘선ㆍ인천공항철도 트리플 철도망 수혜지 몰려온다,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('철도망', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
220,2010.09.13. 오전 10:00,한경매물마당 구리역 롯데백화점 옆 병원 상가 5억8000만원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데백화점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
221,2010.09.13. 오전 9:56,GS건설 업계최초 더블 임대수익형 평면개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계최초', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면개발', 'O')]"
222,2010.09.13. 오전 9:56,광교신도시 제약연구복합단지 특별공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제약연구복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
223,2010.09.13. 오전 9:56,현대산업개발 아현동 아파트 건축 2건 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
224,2010.09.13. 오전 9:56,강남3구 아파트값 하락폭도 작아,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭도', 'O'), (' ', 'O'), ('작아', 'O')]"
225,2010.09.13. 오전 9:56,부동산 침체로 취·등록세 15% 감소,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
226,2010.09.13. 오전 9:55,4호선 성신여대역 역세권 선임대 상가 분양 ,"[('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2010.09.13. 오전 9:44,현대산업개발 아현동 재개발.재건축 2연승,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2연승', 'QUANTITY')]"
228,2010.09.13. 오전 9:41,출발전원생활18. 전원주택 마련 격언 몇 가지,"[('출발전원생활', 'O'), ('18', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('격언', 'O'), (' ', 'O'), ('몇', 'O'), (' ', 'O'), ('가지', 'O')]"
229,2010.09.13. 오전 9:36,서울시자치구 1521명 사상 최대규모 인사교류,"[('서울시', 'CITY'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('1521명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인사교류', 'O')]"
230,2010.09.13. 오전 9:35,SK건설 양로원 벽화그리기 봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양로원', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화그리기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
231,2010.09.13. 오전 9:32,부동산 거래 침체 서울시 세수 부족 직격탄,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
232,2010.09.13. 오전 9:31,위치 좋고 활용도 높은 양평 햇살마을 분양,"[('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('햇살마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2010.09.13. 오전 9:30,LH 단지내 상가 ‘99개’ 대방출,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('99개', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대방출', 'O')]"
234,2010.09.13. 오전 9:30,부동산 길라잡이전용면적 84㎡에 담긴 뜻은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('뜻은', 'O')]"
235,2010.09.13. 오전 9:26,광교 신도시 첫 단지상가 27일 공급,"[('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
236,2010.09.13. 오전 9:25,현대산업개발 아현 재개발 2곳 잇달아 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2010.09.13. 오전 9:22,현대산업개발 아현동 아파트 건축 2건 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
238,2010.09.13. 오전 9:21,GTXㆍ경춘선ㆍ인천공항철도 트리플 거미줄 철도망 수혜지 몰려온다,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('거미줄', 'O'), (' ', 'O'), ('철도망', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
239,2010.09.13. 오전 9:21,GS건설 아파트 한 채에 세 가구 사는 신평면 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
240,2010.09.13. 오전 9:16,올 가을 LH 단지내 상가 쏟아진다,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
241,2010.09.13. 오전 9:10,대기업 부동산개발업체 잇단 신설..업황변화,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('신설..업황변화', 'O')]"
242,2010.09.13. 오전 9:06,장기간 부동산거래 침체..서울시 취·등록세 15%↓,"[('장기간', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체..', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
243,2010.09.13. 오전 8:56,“현대인에게 풍수의 중요성은 갈수록 커집니다”,"[('“현대인에게', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수의', 'O'), (' ', 'O'), ('중요성은', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('커집니다”', 'O')]"
244,2010.09.13. 오전 8:49,STX건설 이달말 수원장안STX칸 947가구 분양,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원장안STX칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('947가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2010.09.13. 오전 8:41,오를 때도 떨어질 때도 강남불패 ,"[('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('때도', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('때도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O')]"
246,2010.09.13. 오전 8:34,낙지·문어머리 주의하세요 중금속 대량 검출,"[('낙지', 'ANIMAL'), ('·', 'O'), ('문어머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('주의하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('중금속', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('대량', 'O'), (' ', 'O'), ('검출', 'O')]"
247,2010.09.13. 오전 8:23,개포지구 재건축 4만가구 규모 ‘미니신도시’로 탈바꿈,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미니신도시’로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
248,2010.09.13. 오전 8:21,태풍ㆍ폭우 피해 우리 집은 ‘끄떡없다’,"[('태풍', 'EVENT'), ('ㆍ폭우', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끄떡없다’', 'O')]"
249,2010.09.13. 오전 8:13,아파트값 하락폭 강남이 가장 작아,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('작아', 'O')]"
250,2010.09.13. 오전 8:10,“부동산 투자심리 내년 바닥 탈출”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자심리', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출”', 'O')]"
251,2010.09.13. 오전 8:06,서울시자치구 1521명 역대 최대규모 인사교류,"[('서울시', 'CITY'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('1521명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인사교류', 'O')]"
252,2010.09.13. 오전 8:03,대전 전세값 오름세 ‘전국 최고’,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
253,2010.09.13. 오전 7:30,유령아파트에 발목 잡힌 단지내 상가,"[('유령아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
254,2010.09.13. 오전 7:06,부동산 침체 세금이 안걷힌다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('세금이', 'O'), (' ', 'O'), ('안걷힌다', 'O')]"
255,2010.09.13. 오전 6:56,부동산 침체… 서울 취·등록세 15% 감소,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
256,2010.09.13. 오전 6:03,아파트값 하락폭 보니..역시 강남불패,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), ('불패', 'O')]"
257,2010.09.13. 오전 6:00,8월 국제선 운송실적 역대 최고,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('운송실적', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
258,2010.09.13. 오전 6:00,화물운전자 자녀 2000명에게 장학금 지급,"[('화물운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
259,2010.09.13. 오전 5:30,친환경·제로에너지…아파트 새 조류,"[('친환경·제로에너지…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('조류', 'O')]"
260,2010.09.13. 오전 3:25,이남수의 부자 부동산될성부른 빌딩 고르기 ‘성공 4계명’,"[('이남수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산될성부른', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성공', 'O'), (' ', 'O'), ('4계명', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
261,2010.09.13. 오전 3:25,전세 시황전세수요 몰린 화성의왕 각각 0.5%0.42% 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('각각 0.5%0.42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
262,2010.09.13. 오전 3:25,부동산 캘린더서울 강남 세곡 등 국민임대 1321채 오늘 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1321채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
263,2010.09.13. 오전 3:25,住소식 地소식부산 해운대구 센텀시티 내 ‘롯데갤러리움 센텀’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데갤러리움 센텀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
264,2010.09.13. 오전 3:25,아파트 미리보기서울 반포동 ‘반포 힐스테이트’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
265,2010.09.13. 오전 3:22,평균 4.9%↑… 심상찮은 전세금 가격하락 기대하며 매입 꺼려,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.9%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락', 'O'), (' ', 'O'), ('기대하며', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼려', 'O')]"
266,2010.09.13. 오전 3:22,교통학군에 편의시설까지 ‘3박자 아파트’ 어디 없소,"[('교통학군에', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없소', 'O')]"
267,2010.09.13. 오전 12:33,LH강원지역본부 비축토지 무이자할부·선납할인 공급,"[('LH강원지역본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자할부·선납할인', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
268,2010.09.13. 오전 12:33,부동산 경매 시들,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
269,2010.09.14. 오후 10:06,전셋값 숨차게 뛰어도…내집 마련은 ‘마라톤 자세’로,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('숨차게', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어도…내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마라톤', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자세’로', 'O')]"
270,2010.09.14. 오후 10:06,9월 15일 부동산 파일,"[('9월 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
271,2010.09.14. 오후 8:23,수도권 ‘전세대란’ 현실화 되나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘전세대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
272,2010.09.14. 오후 7:48,LH 충남 아산신도시 2단계 사업 70% 축소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
273,2010.09.14. 오후 7:47,대법 주상복합발코니 전용면적 포함한 양도세 부과 위법,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('포함한', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O')]"
274,2010.09.14. 오후 7:45,추석 이후 알짜 분양 관심,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
275,2010.09.14. 오후 6:33,입 연 4대강 전도사 이재오…오래 걸리면 예산 늘어,"[('입', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전도사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이재오', 'PERSON'), ('…오래', 'O'), (' ', 'O'), ('걸리면', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
276,2010.09.14. 오후 6:33,서울시 지하개발 전담부 신설…뉴타운 부서는 축소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전담부', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('부서는', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
277,2010.09.14. 오후 6:32,건설사 재개발 입찰 때 설계도 내야,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('설계도', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
278,2010.09.14. 오후 6:32,전남 여수 디오션리조트 분양,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디오션리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2010.09.14. 오후 6:31,연내 개통 수도권 전철 주변 1만채 분양,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('1만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2010.09.14. 오후 6:31,수도권 매입 임대주택 완화…5채→3채·임대기간 3년 단축,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('·임대기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
281,2010.09.14. 오후 6:31,LH 대전 도안신도시 분양 연기…아파트 1100채,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1100채', 'QUANTITY')]"
282,2010.09.14. 오후 6:31,흑석·왕십리…추석 이후 유망단지 물량 쏟아져,"[('흑석', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
283,2010.09.14. 오후 6:30,한경매물마당 수원 아주대병원 앞 6층건물 19억 5000만원 등 13건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아주대병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('19억 5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13건', 'QUANTITY')]"
284,2010.09.14. 오후 6:30,공공관리제 年2천억 필요한데 재원 1천억뿐,"[('공공관리제', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요한데', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
285,2010.09.14. 오후 6:21,공공관리제 시행전 시공사 선정 앞둔 흑석뉴타운3구역,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운3구역', 'QUANTITY')]"
286,2010.09.14. 오후 6:19,한화건설 집수리 봉사활동,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
287,2010.09.14. 오후 6:18,지방이전 공공기업 61곳 청사 부지 매입,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('61곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
288,2010.09.14. 오후 6:17,생애 첫 주택대출 첫날 실적 8건뿐,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('8건', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
289,2010.09.14. 오후 6:15,개포주공1단지 ‘56.9㎡→112㎡’ 분담금없이 가능,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('56.9㎡', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('112㎡', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금없이', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
290,2010.09.14. 오후 6:12,부동산투데이 부동산재테크,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산재테크', 'O')]"
291,2010.09.14. 오후 5:58,세계 최장 거가대교 해저터널 위용,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('위용', 'O')]"
292,2010.09.14. 오후 5:56,타워팰리스 발코니 논란 종지부..양도세 환급,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('종지부..', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환급', 'O')]"
293,2010.09.14. 오후 5:53,부동산투데이 부동산재테크,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산재테크', 'O')]"
294,2010.09.14. 오후 5:50,세계 최장 거가대교 해저터널 위용,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('위용', 'O')]"
295,2010.09.14. 오후 5:50,추석 이후 알짜 분양 관심,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
296,2010.09.14. 오후 5:39,부동산투자운용협회 자산운용전문인력 수료식,"[('부동산투자운용협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산운용전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('수료식', 'O')]"
297,2010.09.14. 오후 5:21,남양주 진접 메디컬센터 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접 메디컬센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2010.09.14. 오후 5:18,인터뷰 송인회 극동건설 회장,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('송인회', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
300,2010.09.14. 오후 5:18,김해 장유지구 미분양 웃음꽃,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장유지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음꽃', 'O')]"
301,2010.09.14. 오후 5:18,재개발·재건축 시공사 선정담합 막는다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정담합', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
302,2010.09.14. 오후 5:08,LH 아산신도시 2단계 사업 70% 축소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
303,2010.09.14. 오후 5:04,생애 첫 주택 대출 첫날 실적 저조,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
304,2010.09.14. 오후 5:03,공공관리 시공사선정 불법홍보전 차단엔 역부족,"[('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사선정', 'O'), (' ', 'O'), ('불법홍보전', 'O'), (' ', 'O'), ('차단엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
305,2010.09.14. 오후 5:03,미분양에도 햇살 든다 천안 백석 아이파크,"[('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O'), (' ', 'O'), ('든다', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
306,2010.09.14. 오후 4:57,미분양에도 햇살 든다 은평뉴타운,"[('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O'), (' ', 'O'), ('든다', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION')]"
307,2010.09.14. 오후 4:57,미분양에도 햇살 든다 에코메트로 더타워,"[('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O'), (' ', 'O'), ('든다', 'O'), (' ', 'O'), ('에코메트로 더타워', 'ARTIFACT')]"
308,2010.09.14. 오후 4:54,대한건설협전북도회 불우이웃 성금 3000만원 기탁,"[('대한건설협전북도회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불우이웃', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
309,2010.09.14. 오후 4:51,미분양에도 햇살 든다 부천 역곡역 e편한세상,"[('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O'), (' ', 'O'), ('든다', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
310,2010.09.14. 오후 4:51,미분양에도 햇살 든다 수원 SK스카이뷰,"[('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O'), (' ', 'O'), ('든다', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT')]"
311,2010.09.14. 오후 4:50,상가뉴스레이다 의료산업 최고경영자과정 모집,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('의료산업', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경영자', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
312,2010.09.14. 오후 4:48,미분양에도 햇살 든다 일산 자이,"[('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O'), (' ', 'O'), ('든다', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
313,2010.09.14. 오후 4:48,미분양에도 햇살 든다 한강·산본·원당 래미안,"[('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O'), (' ', 'O'), ('든다', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
314,2010.09.14. 오후 4:48,미분양에도 햇살 든다 수원 장안 힐스테이트,"[('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O'), (' ', 'O'), ('든다', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
315,2010.09.14. 오후 4:45,미분양에도 햇살 든다 부천 소사역 푸르지오,"[('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O'), (' ', 'O'), ('든다', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
316,2010.09.14. 오후 4:42,발품 팔아 꼼꼼히 확인해야 낭패 안본다,"[('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해야', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O'), (' ', 'O'), ('안본다', 'O')]"
317,2010.09.14. 오후 4:38,서울시 동대문역사문화공원 헤럴드트리뷴 1면 장식,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문역사문화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤럴드트리뷴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장식', 'O')]"
318,2010.09.14. 오후 4:36,가을 이사철 알짜 미분양 골라볼까,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
319,2010.09.14. 오후 4:21,상가정보연구소 광교 단지내 상가 현장투어 개최,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('현장투어', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
320,2010.09.14. 오후 4:18,부천역 최고 오피스텔 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
321,2010.09.14. 오후 4:15,도시형생활주택으로 임대사업...연 8% 가능,"[('도시형생활주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업...연', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
322,2010.09.14. 오후 4:11,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
323,2010.09.14. 오후 4:11,서울 상도동의 위상을 높여줄 대단지 프리미엄 아파트 상도엠코타운,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('위상을', 'O'), (' ', 'O'), ('높여줄', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운', 'ARTIFACT')]"
324,2010.09.14. 오후 4:09,생애최초 주택대출 첫날 8건 실적,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
326,2010.09.14. 오후 3:56,대한지적공사 비상임이사에 최한국씨,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상임이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최한국', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
327,2010.09.14. 오후 3:53,공공기관 61곳 부지매입.. 지방이전 속도,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('61곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지매입..', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
328,2010.09.14. 오후 3:44,LH 청주 미분양 택지 할인판매,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('할인판매', 'O')]"
329,2010.09.14. 오후 3:40,주택거래 급감 문제는 수도권.. 지방은 2007년보다 늘어,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('문제는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
330,2010.09.14. 오후 3:29,생애첫주택 대출 일단 저조한 출발종합,"[('생애첫주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('저조한', 'O'), (' ', 'O'), ('출발종합', 'O')]"
331,2010.09.14. 오후 3:21,157개 이전기관중 61곳 청사 부지매입 완료,"[('157개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이전기관중', 'O'), (' ', 'O'), ('61곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('부지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
333,2010.09.14. 오후 3:07,지방이전 공공기관 61곳 새 청사 부지 매입,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('61곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
334,2010.09.14. 오후 3:00,“대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
335,2010.09.14. 오후 2:56,정비사업 입찰때 설계도서 제출 의무화,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰때', 'O'), (' ', 'O'), ('설계도서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
336,2010.09.14. 오후 2:48,유니에셋 신임 사장에 이만호씨 선임,"[('유니에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이만호', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
337,2010.09.14. 오후 2:46,스마트폰으로 교통정보 실시간 체크,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('체크', 'O')]"
338,2010.09.14. 오후 2:46,157개 이전기관 중 61곳 청사 부지 매입,"[('157개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('61곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
340,2010.09.14. 오후 2:41,토공노조 분당 푸른 학교에 희망의 쌀 전달,"[('토공노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당 푸른 학교', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('희망의', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
341,2010.09.14. 오후 2:40,터미네이터의 한국 방문...건설업계가 바빠진 이유는,"[('터미네이터', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문...건설업계가', 'O'), (' ', 'O'), ('바빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
342,2010.09.14. 오후 2:38,한화건설 추석맞이 사랑나눔 집수리 봉사활동,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석맞이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사랑나눔 집수리 봉사', 'EVENT'), ('활동', 'O')]"
343,2010.09.14. 오후 2:37,LH 대전 도안신도시 7블록도 ‘재검토’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7블록', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재검토’', 'O')]"
345,2010.09.14. 오후 2:31,LH 당진 대덕수청지구 조성용지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
346,2010.09.14. 오후 2:31,추석이후 판교 광교 신도시로 갈아타 볼까,"[('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교 신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
347,2010.09.14. 오후 2:30,“가을 분양 블루칩 2억대 도시농부 타운하우스 주목”,"[('“', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('2억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시농부', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주목”', 'O')]"
348,2010.09.14. 오후 2:29,9호선 황금노선 바로 앞 최저가 40㎡구12평 오피스텔,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('황금노선', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('40㎡구12평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
349,2010.09.14. 오후 2:27,수백억대 주상복합 양도세 환급 논란일 듯,"[('수백억대', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환급', 'O'), (' ', 'O'), ('논란일', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
350,2010.09.14. 오후 2:27,공공관리 시공사 선정 기준 확정,"[('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
351,2010.09.14. 오후 2:26,코레일 추석연휴동안 평소보다 5.4% 열차 증편 운행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석연휴동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평소보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증편', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
352,2010.09.14. 오후 2:26,주택금융公 역전세 대출보증 15일부터 재개,"[('주택금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
354,2010.09.14. 오후 2:22,집수리하는 사장님 한화건설 이근포 사장 집수리 봉사활동 나서,"[('집수리하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이근포', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
355,2010.09.14. 오후 2:15,LH 하수도조사용 특허기술 중소기업에 이전,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수도조사용', 'O'), (' ', 'O'), ('특허기술', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
356,2010.09.14. 오후 2:07,LH 당진 대덕수청지구 66필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('66필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
357,2010.09.14. 오후 2:06,생애최초 대출로 내집장만.. 3억이하 아파트는,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집장만..', 'O'), (' ', 'O'), ('3억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
358,2010.09.14. 오후 2:02,분양금 50%이자 2년간대납에 취등록세 전액지원 파격분양,"[('분양금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), ('대납에', 'O'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전액지원', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
360,2010.09.14. 오후 2:00,추석 이후 판교·광교에 1만2677가구 쏟아진다,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2677가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
361,2010.09.14. 오후 1:57,‘초역세권분양가상한제’ 아파트 인기몰이,"[('‘', 'O'), ('초역세권분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
362,2010.09.14. 오후 1:27,경기도시公 파주.김포 아파트 파격 공급,"[('경기', 'LOCATION'), ('도시公', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
363,2010.09.14. 오후 1:23,여의도 강남 출퇴근 230분대 40㎡구12평 전철역 앞 오피스텔,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('230분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('40㎡구', 'QUANTITY'), ('12평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전철역', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
364,2010.09.14. 오후 1:19,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
365,2010.09.14. 오후 1:17,호남 젖줄 영산강에 8경 선정,"[('호남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('젖줄', 'O'), (' ', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8경', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
366,2010.09.14. 오후 12:58,수도권 알짜배기 투자처는 수원대앞 오피스텔,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원대', 'ARTIFACT'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
367,2010.09.14. 오후 12:57,진접선서울지하철 4호선 연장 본격추진,"[('진접선서울지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격추진', 'O')]"
368,2010.09.14. 오후 12:53,파주 ‘자연꿈에그린’·김포 ‘자연데시앙’ 파격 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자연꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자연데시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2010.09.14. 오후 12:30,대한민국 유일 지하철 4개노선 초역세권 오피스텔  맥스타일 오피스텔,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('맥스타일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
370,2010.09.14. 오전 11:56,“대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요”.,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요”.', 'O')]"
371,2010.09.14. 오전 11:54,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
372,2010.09.14. 오전 11:47,공공관리제 본격 시행 4단계 검토 거친다.,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('4단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('거친다.', 'O')]"
373,2010.09.14. 오전 11:45,부동산 길라잡이내집 마련 후 내야할 세금은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('내야할', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은', 'O')]"
374,2010.09.14. 오전 11:41,초역세권 공원 속 아파트 상도엠코타운 특별분양,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
375,2010.09.14. 오전 11:40,파주 당동 자연앤한화 꿈에그린아파트 파격 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연앤한화 꿈에그린아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2010.09.14. 오전 11:40,추석 고향길 교통 스마트폰으로 확인한다,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고향길', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인한다', 'O')]"
378,2010.09.14. 오전 11:39,광교 비즈니스파크 결국 분할매각,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('분할매각', 'O')]"
379,2010.09.14. 오전 11:36,포토뉴스세계 최장 해저침매터널 연결…위용 드러낸 거가대교,"[('포토뉴스세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('해저침매터널', 'O'), (' ', 'O'), ('연결…위용', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT')]"
380,2010.09.14. 오전 11:36,아파트 출입카드 하나면 ‘만사OK’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('출입카드', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘만사OK’', 'O')]"
381,2010.09.14. 오전 11:36,SK건설 금촌·아현 정비구역 동시 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금촌·', 'LOCATION'), ('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
382,2010.09.14. 오전 11:36,5100여가구 배후 남양주 진접 메디컬센터 분양,"[('5100여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접 메디컬센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2010.09.14. 오전 11:36,태풍·폭우에도 안전…스틸하우스·돔형주택 소비자에 인기몰이,"[('태풍·폭우에도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전…', 'O'), ('스', 'ARTIFACT'), ('틸하우스·돔형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
384,2010.09.14. 오전 11:35,추석 이후 서울·수도권 알짜분양 쏟아진다,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
385,2010.09.14. 오전 11:30,전문가들도 이구동성 수익형 부동산 더 스테이트몰을 잡아라,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('이구동성', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('더 스테이트몰', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
386,2010.09.14. 오전 11:28,LH 하수도 조사장비 민간에 기술이전,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사장비', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('기술이전', 'O')]"
387,2010.09.14. 오전 11:27,LH 대덕수청지구 용지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
388,2010.09.14. 오전 11:27,청라강서 광역급행버스 2012년 개통,"[('청라강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
389,2010.09.14. 오전 11:26,성북구 구청장 직소민원실 개설,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직소민원실', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
390,2010.09.14. 오전 11:26,시흥 대야동 소형 오피스 유토피아 42실 분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('유토피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('42실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2010.09.14. 오전 11:24,LH 대덕수청지구 상업용지 등 66필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('66필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
392,2010.09.14. 오전 11:16,재개발 시공사 개별홍보 금지..이전투구 막는다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('개별홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('금지..', 'O'), (' ', 'O'), ('이전투구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
393,2010.09.14. 오전 11:15,인천 영종도에 재미동포타운 건립,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재미동포타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
394,2010.09.14. 오전 11:15,내달부터 재개발·재건축 시공사 사업인가이후에 선정,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('사업인가이후에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
395,2010.09.14. 오전 11:15,새 옷 입는 ‘공공관리 시공사 선정기준’ 정착할까,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('옷', 'O'), (' ', 'O'), ('입는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정기준’', 'O'), (' ', 'O'), ('정착할까', 'O')]"
396,2010.09.14. 오전 11:07,LH 당진 대덕수청지구 조성용지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
397,2010.09.14. 오전 11:06,LH 당진 대덕ㆍ수청지구 용지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대덕', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
398,2010.09.14. 오전 11:06,생애 첫주택 대출 첫날 실적 겨우 8건 뿐,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('8건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
400,2010.09.14. 오전 11:00,추석 고향길 스마트폰으로 실시간 교통 확인하세요,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고향길', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
401,2010.09.14. 오전 11:00,막히는 귀성·귀경길 스마트폰으로 확인하세요,"[('막히는', 'O'), (' ', 'O'), ('귀성·귀경길', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
402,2010.09.14. 오전 11:00,거북선 7호 펀드 통해 노후 경비함 교체,"[('거북선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('경비함', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
403,2010.09.14. 오전 10:58,변신하고 힘 세진 ‘준신차’가 몰려온다,"[('변신하고', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('세진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘준신차’가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
404,2010.09.14. 오전 10:56,주상복합 발코니 전용면적 불포함,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('불포함', 'O')]"
405,2010.09.14. 오전 10:56,스마트폰으로 추석 정체 뚫는다.,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정체', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다.', 'O')]"
406,2010.09.14. 오전 10:54,국토부 거북선 7호펀드 인가..경비함 4척건조,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거북선 7호펀드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인가..', 'O'), (' ', 'O'), ('경비함', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4척', 'QUANTITY'), ('건조', 'O')]"
407,2010.09.14. 오전 10:52,생애첫주택 대출 첫날 실적 달랑 8건,"[('생애첫주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('달랑', 'O'), (' ', 'O'), ('8건', 'QUANTITY')]"
408,2010.09.14. 오전 10:51,파주 ‘자연꿈에그린’ㆍ김포 ‘자연데시앙’ 파격 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자연꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’ㆍ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자연데시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2010.09.14. 오전 10:46,코레일 추석연휴 평상시보다 5.4% 증편,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평상시보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증편', 'O')]"
411,2010.09.14. 오전 10:45,상가정보연구소 광교신도시 단지내상가 현장투어 실시,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('현장투어', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
412,2010.09.14. 오전 10:45,LG계열사 용산개발 사업 참여,"[('LG', 'ORGANIZATION'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('용산개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
413,2010.09.14. 오전 10:38,주상복합 양도세 발코니 제외 판결.. 시장영향은,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('판결..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장영향은', 'O')]"
414,2010.09.14. 오전 10:06,LH 대덕수청지구 용지 66필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('66필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
415,2010.09.14. 오전 10:03,4호선 성신여대역 역세권 선임대 상가 분양 ,"[('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2010.09.14. 오전 10:03,포스코건설 캄보디아 청소년 위한 책표지 만들기 행사 가져,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('책표지 만들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
417,2010.09.14. 오전 10:00,한경매물마당 영등포 사옥 겸 임대용 10층 건물 40억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('겸', 'O'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('40억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
418,2010.09.14. 오전 10:00,경호원 등 보안요원 항공기내 권총 반입 가능,"[('경호원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보안요원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('권총', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
419,2010.09.14. 오전 10:00,동물·골동품 비행기 반입전 특별검색,"[('동물·골동품', 'O'), (' ', 'O'), ('비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반입전', 'O'), (' ', 'O'), ('특별검색', 'O')]"
420,2010.09.14. 오전 9:58,광교 비즈니스파크 분할 매각키로,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('매각키로', 'O')]"
421,2010.09.14. 오전 9:54,GS건설 국내 최초 재개발구역에 대안설계 ‘눈길’,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('대안설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
422,2010.09.14. 오전 9:51,아파트 출입카드로 영화예매도 척척,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('출입카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('영화예매도', 'O'), (' ', 'O'), ('척척', 'O')]"
425,2010.09.14. 오전 9:21,SK건설 금촌 재개발아현 재건축 동시 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
426,2010.09.14. 오전 9:20,‘디자인 서울’ 인터내셔널헤럴드트리뷴에 소개,"[('‘', 'O'), ('디자인 서울', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인터내셔널헤럴드트리뷴', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
427,2010.09.14. 오전 9:04,자이 아파트 입주민 전용 신용카드 출시,"[('자이 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('신용카드', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
428,2010.09.14. 오전 8:51,서울시  무ㆍ배추 싸게 드려요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무', 'PLANT'), ('ㆍ', 'O'), ('배추', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
429,2010.09.14. 오전 8:32,올 하반기 역세권 오피스텔 쏟아진다,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
430,2010.09.14. 오전 8:29,안사고…안짓고…전세대란 현실화되나,"[('안사고…안짓고…전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O')]"
432,2010.09.14. 오전 8:14,집 못보게 문 걸어잠그고···전세난,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못보게', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어잠그고···전세난', 'O')]"
433,2010.09.14. 오전 7:56,“주상복합 발코니도 전용면적 포함안돼˝,"[('""주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니도', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('포함안돼˝', 'O')]"
434,2010.09.14. 오전 7:46,진접택지지구 풍부한 배후수요 갖춘 진접메디컬센터 분양,"[('진접택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('진접메디컬센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2010.09.14. 오전 7:37,역이민 시대 재미동포 전용 주거단지 뜰까,"[('역이민', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('재미동포', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰까', 'O')]"
436,2010.09.14. 오전 7:01,청라강서구 광역급행버스 2012년 개통..40분 OK,"[('청라강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통..', 'O'), ('40분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
437,2010.09.14. 오전 7:00,천안지역 아파트 할인 민원 잇따라,"[('천안', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
438,2010.09.14. 오전 6:50,연내 개통노선 수혜 분양 1만가구 남았다,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통노선', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
439,2010.09.14. 오전 6:45,추석 연휴 끝나면…서울 수도권 분양 줄줄이 기지개,"[('추석 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝나면…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
440,2010.09.14. 오전 6:00,인천 청라서울 강서 BRT 구축사업 첫 삽,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서 BRT 구축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
441,2010.09.14. 오전 6:00,가락시장 서울 재래시장에 무·배추 저가공급,"[('가락시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재래시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('무·배추', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('저가공급', 'O')]"
442,2010.09.14. 오전 6:00,민선5기 서울시 주택·복지·교육 강화한다,"[('민선', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택·복지·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
443,2010.09.14. 오전 6:00,G20 대비 해상보안 민·관 합동훈련 실시,"[('G20', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('해상보안', 'O'), (' ', 'O'), ('민·관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
444,2010.09.14. 오전 6:00,인천 청라서울 강서 BRT로 40분 만에 간다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('BRT', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('40분 만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
445,2010.09.14. 오전 6:00,대법 발코니 뺀 타워팰리스 고급주택 아니다,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
446,2010.09.14. 오전 3:12,아파트값 여전히 강남불패,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O')]"
447,2010.09.14. 오전 12:25,용산개발사업에 LG그룹 참여한다,"[('용산개발사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LG그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여한다', 'O')]"
448,2010.09.15. 오후 10:45,10월 아파트 분양 올 최대,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
449,2010.09.15. 오후 10:43,8월 아파트거래 다시 감소,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
450,2010.09.15. 오후 9:52,강남권 보금자리 택지 입찰…건설사들 3순위도 외면,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
451,2010.09.15. 오후 9:45,전세난 심화..입주 대단지 노려라,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화..입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
452,2010.09.15. 오후 9:44,빚더미 앉은 LH ‘사업축소’ 회오리,"[('빚더미', 'O'), (' ', 'O'), ('앉은', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사업축소’', 'O'), (' ', 'O'), ('회오리', 'O')]"
453,2010.09.15. 오후 9:44,LH 사업 구조조정… 피해 보상 등 후유증 만만찮아,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정…', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O'), (' ', 'O'), ('만만찮아', 'O')]"
454,2010.09.15. 오후 7:45,광교신도시 도시지원시설 공급 사업설명회 개최,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시지원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
455,2010.09.15. 오후 7:44,강남보금자리 알짜  민간택지도 안 팔려,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
456,2010.09.15. 오후 7:10,서울시 수성동계곡 원형 복원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원형', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
457,2010.09.15. 오후 7:04,지난달 아파트 거래건수 다시 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
458,2010.09.15. 오후 6:40,강남보금자리 민간아파트 분양가 최고 2000만원,"[('강남보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY')]"
459,2010.09.15. 오후 6:37,8월 아파트 거래 부진 전달보다 3.8% 줄어,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
460,2010.09.15. 오후 6:36,재건축 정비업체 선정 투명해진다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해진다', 'O')]"
461,2010.09.15. 오후 6:35,“지역 특성 등 고려해 주택 정책 새로 짜야”,"[('“지역', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('짜야”', 'O')]"
462,2010.09.15. 오후 6:34,“주거이전비 보상 기준 재개발 계획 공고 시점”,"[('“주거이전비', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O'), (' ', 'O'), ('시점”', 'O')]"
463,2010.09.15. 오후 6:33,석관1구역 1159가구 대단지로 ‘변신’,"[('석관1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1159가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘변신’', 'O')]"
464,2010.09.15. 오후 6:33,LH 60여곳 택지개발 취소 오산세교3ㆍ평택포승 등 개발 손 떼면 LH사업비 80조 절감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('평택포승', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('떼면', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('80조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
465,2010.09.15. 오후 6:33,LH 전국 60여곳 택지개발 취소…아산 탕정2·검단2 포함될 듯,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('60여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
466,2010.09.15. 오후 6:33,종부세 비과세 부동산 9월까지 신고,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
467,2010.09.15. 오후 6:33,신림ㆍ석관동에 각각 1000채 대단지 들어서,"[('신림', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('석관동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('각각 1000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
468,2010.09.15. 오후 6:33,한경매물마당 충남 태안군 호수 조망 농가주택 4700만원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('농가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4700만원', 'QUANTITY')]"
469,2010.09.15. 오후 6:33,주택산업硏보고서 주택정책 지역별 세분화를,"[('주택산업硏보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화를', 'O')]"
470,2010.09.15. 오후 6:33,LH 60여곳 택지개발 취소 돈 빌려 代土 산 경우 매달 낸 금융이자 보전,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('代土', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('금융이자', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O')]"
471,2010.09.15. 오후 6:33,韓ㆍ日 도시형 생활주택 연수과정,"[('韓', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연수과정', 'O')]"
472,2010.09.15. 오후 6:33,8월 아파트 거래 다시 줄어…7월보다 3.8%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
473,2010.09.15. 오후 6:32,민간 아파트 10월 3만채 분양…올 들어 최대,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
474,2010.09.15. 오후 6:32,전셋값 상승세 파주ㆍ용인 확산…중소형 1천만원 올라,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('확산…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
475,2010.09.15. 오후 6:32,재개발ㆍ재건축 관리업자 선정과정 투명해진다,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정과정', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해진다', 'O')]"
476,2010.09.15. 오후 6:31,울트라건설 서초보금자리에 중대형 550가구 짓는다,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('550가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
477,2010.09.15. 오후 6:29,수도권 남북 분양대전.. 누가 이길까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남북 분양대전', 'EVENT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('이길까', 'O')]"
478,2010.09.15. 오후 6:21,英 임신한 수녀 등장 광고로 떠들썩,"[('英', 'O'), (' ', 'O'), ('임신한', 'O'), (' ', 'O'), ('수녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('광고로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠들썩', 'O')]"
479,2010.09.15. 오후 6:14,한미파슨스 책임형 CM 잇따라 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책임형', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
480,2010.09.15. 오후 6:13,김규정의 부동산 특강 추석이후 투자 어떻게,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
481,2010.09.15. 오후 6:08,부동산 단신 오피스텔 회사보유분 분양 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
482,2010.09.15. 오후 6:01,강남보금자리 알짜 민간택지도 안 팔려,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
483,2010.09.15. 오후 5:50,용산개발 초고층빌딩 등 새 마스터플랜 확정..내일 공개,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
484,2010.09.15. 오후 5:50,보금자리 민간택지 미분양 위기 심화,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
485,2010.09.15. 오후 5:50,스피드뱅크더케이손해보험 마케팅 업무협약,"[('스피드뱅크더케이손해보험', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
486,2010.09.15. 오후 5:37,추석연휴 이후 전국10만여가구 집들이 ‘분주’,"[('추석연휴 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), ('10만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분주’', 'O')]"
487,2010.09.15. 오후 5:34,세종시 공동주택용지 본격 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
488,2010.09.15. 오후 5:33,삼우ENC 한남5 정비용역 수주,"[('삼우ENC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남5', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정비용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
489,2010.09.15. 오후 5:27,강남3구 아파트 거래 부진 지속,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
490,2010.09.15. 오후 5:27,분당 집값 리모델링 호재도 안 먹힌다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('호재도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힌다', 'O')]"
491,2010.09.15. 오후 5:27,석관동에 아파트 1159가구 들어선다,"[('석관동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1159가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
492,2010.09.15. 오후 5:25,건설공제조합 농촌사랑 일손돕기,"[('건설공제조합 농촌사랑 일손돕기', 'EVENT')]"
493,2010.09.15. 오후 5:20,실시간 고속道정보 이젠 앱을 이용하세요,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('고속道정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('앱을', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
494,2010.09.15. 오후 5:15,금강 지역명소 8곳 선정,"[('금강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역명소', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
495,2010.09.15. 오후 5:14,지난달 아파트 거래건수 다시 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
496,2010.09.15. 오후 5:14,전세난 심화..입주 대단지 노려라,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화..입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
498,2010.09.15. 오후 5:10,한미파슨스 도급형 건설사업관리용역 2건 수주,"[('한미파슨스 도급형 건설사업관리용역', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
499,2010.09.15. 오후 5:10,서울 석관 재건축·신림재개발 계획 통과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석관', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('신림재개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
500,2010.09.15. 오후 5:08,재건축·재개발 관리업자 선정 투명해진다,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해진다', 'O')]"
501,2010.09.15. 오후 5:08,10월 민간아파트 분양 올 들어 최대,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
502,2010.09.15. 오후 4:57,입주단지 탐방 미아 래미안 트리베라 1·2단지,"[('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 트리베라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2단지', 'QUANTITY')]"
