,date,headline,keyword
0,2017.12.17. 오후 9:06,올해 상가 공급 역대 최다… “내년 위축 전망”,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('전망”', 'O')]"
1,2017.12.17. 오후 9:06,서울시 금융ㆍ보증기관과 손잡고 ‘사회주택’ 대출 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금융ㆍ보증기관과', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사회주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
2,2017.12.17. 오후 7:53,금주의 분양일정 1만7996가구 분양… 청약 열기 뜨거워,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7996가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
3,2017.12.17. 오후 7:53,입주단지를 찾아서 경기 오산시 오산세교자이 자이 브랜드 단 1110가구 대단지,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오산세교자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('1110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
4,2017.12.17. 오후 7:16,지식산업센터 메카로 떠오른 미사강변도시 분양시장도 ‘활짝’,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활짝’', 'O')]"
5,2017.12.17. 오후 7:08,전남 무안 오룡 에듀포레 푸르지오 혹한에도 견본주택 인파 북적,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오룡 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('혹한에도', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
6,2017.12.17. 오후 7:06,SH공사 가든파이브라이프 국무총리상,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브라이프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION')]"
7,2017.12.17. 오후 7:06,민자도로 통행료 수요예측 70% 미달땐 최소수입보장 축소·중단 가능,"[('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최소수입보장', 'O'), (' ', 'O'), ('축소·중단', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
8,2017.12.17. 오후 7:06,아파트도 상가도 특화설계 경쟁,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
9,2017.12.17. 오후 6:35,올림픽 약발 벌써 끝… 강원도 부동산 이상기류,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이상기류', 'O')]"
10,2017.12.17. 오후 6:21,낙원상가 옥상 조망명소 탈바꿈,"[('낙원상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('조망명소', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
11,2017.12.17. 오후 6:17,부동산 프리즘 설계사무소 근무환경 어떻길래,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('설계사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('근무환경', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻길래', 'O')]"
12,2017.12.17. 오후 6:15,한남동 재개발 착착… 아파트 부촌 예약,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착착…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O')]"
13,2017.12.17. 오후 6:13,강추위 녹인 모델하우스 열기… 15만명 북적,"[('강추위', 'O'), (' ', 'O'), ('녹인', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('15만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
14,2017.12.17. 오후 6:09,임대주택 등록 활성화 방안 최종 관문인 국회 넘어야,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('관문인', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
15,2017.12.17. 오후 6:09,은마아파트 35층 재건축안 28일 심의 오를 듯,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축안', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
16,2017.12.17. 오후 5:28,서울 접근성 甲… 남양주 별내지구 우미린 2차 내달 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('甲…', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2017.12.17. 오후 5:17,나이지리아 發電 금맥 개척한 토종디벨로퍼,"[('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('發電', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('개척한', 'O'), (' ', 'O'), ('토종', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION')]"
18,2017.12.17. 오후 5:17,올 겨울 최대 물량 1만2188가구 이번주 쏟아진다,"[('올 겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2188가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
19,2017.12.17. 오후 5:17,성수동은 서울의 신흥 오피스밸리,"[('성수동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스밸리', 'O')]"
20,2017.12.17. 오후 5:17,대우건설 매각 또 삐걱.. 예비 인수후보자 실사 연기 요청,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱..', 'O'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'CIVILIZATION'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실사', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
21,2017.12.17. 오후 5:17,부영 年 5% 임대료 인상 검찰서 혐의없음 불기소,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혐의없음', 'O'), (' ', 'O'), ('불기소', 'O')]"
22,2017.12.17. 오후 5:17,서울시·HUG 손잡고 사회주택 공급 확 늘린다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
23,2017.12.17. 오후 5:17,MK 추천매물 용인 역북지구 중심상가 편의점 7억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY')]"
24,2017.12.17. 오후 5:17,도심공원 변신하는 낙원상가 옥상,"[('도심공원', 'O'), (' ', 'O'), ('변신하는', 'O'), (' ', 'O'), ('낙원상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥상', 'O')]"
25,2017.12.17. 오후 5:17,방배동 옛 국방부관사 자리 100가구 소형아파트 들어서,"[('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('국방부관사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
26,2017.12.17. 오후 5:12,판교 들썩이자 알파돔시티도 윤곽,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩이자', 'O'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
27,2017.12.17. 오후 5:12,정두환의 집과 사람 상생 무색해진 임대주택 등록 활성화안,"[('정두환', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('무색해진', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화안', 'O')]"
28,2017.12.17. 오후 5:04,‘광명 에코 자이위브’ 주말 모델하우스 3만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('광명 에코 자이위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
29,2017.12.17. 오후 4:47,한라 웨스턴파크 송도 모델하우스 인산인해… 청약 기대감 UP,"[('한라 웨스턴파크 송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
30,2017.12.17. 오후 4:41,머니 주간 아파트 시세 상승폭 줄었지만···서울 아파트 0.26%↑,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('0.26%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
31,2017.12.17. 오후 4:11,서울시 금융·보증기관과 손잡고 사회·공동체주택 공급 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금융·보증기관과', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('사회·공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
32,2017.12.17. 오후 3:59,김영빈의 부동산 P2P 따라잡기 4 부실 발생 때 채권 회수율 예측 가능하다,"[('김영빈', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 P2P', 'TERM'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('회수율', 'O'), (' ', 'O'), ('예측', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다', 'O')]"
33,2017.12.17. 오후 3:57,서울 마포 아파트값 평당 4000만원 육박,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
34,2017.12.17. 오후 3:55,고수의 눈 황현 랜드스타에셋 대표 리스크 쌓인 주택시장… 가격 조정 대비를,"[('고수의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('황현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('랜드스타에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('대비를', 'O')]"
35,2017.12.17. 오후 3:49,Real Estate 청약 흥행·재개발… 달아오르는 거여·마천,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행·재개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천', 'LOCATION')]"
36,2017.12.17. 오후 3:48,세운상가 이어 낙원상가 옥상도 조망명소 탈바꿈,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('낙원상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥상도', 'O'), (' ', 'O'), ('조망명소', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
37,2017.12.17. 오후 3:47,Real Estate 쪼개기 설계로 부활한 중대형,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('부활한', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O')]"
38,2017.12.17. 오후 3:45,분양 현장 포커스 광명 에코 자이위브 광명 뉴타운 첫 대단지… 910가구 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('광명 에코 자이위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광명 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('910가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
39,2017.12.17. 오후 3:43,분양 현장 포커스 오룡 에듀포레 푸르지오 단지 앞 축구장 4배 면적 아카데미 빌리지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('오룡 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미 빌리지', 'ARTIFACT')]"
40,2017.12.17. 오후 3:43,분양 현장 포커스 e편한세상 둔산 대전 용문역 도보 5분… 행정 인프라 갖춰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 둔산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용문역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('행정', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
41,2017.12.17. 오후 3:32,한라 웨스턴파크 송도 견본주택에 구름인파,"[('한라 웨스턴파크 송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
42,2017.12.17. 오후 3:25,‘시흥 장현 호반베르디움’ 모델하우스 이틀간 1만여명 몰려,"[('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
43,2017.12.17. 오후 3:14,오룡 에듀포레 푸르지오 견본주택에 사흘간 2만여명 방문,"[('오룡 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
44,2017.12.17. 오후 3:13,가든파이브라이프 2017년 한국유통대상 국무총리상 수상,"[('가든파이브라이프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국유통대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
45,2017.12.17. 오후 3:13,‘e편한세상 대전 에코포레’ 개장 3일간 1만5000여 명 방문,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 대전 에코포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
46,2017.12.17. 오후 3:11,뉴타운 한남3구역 본격궤도,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격궤도', 'O')]"
47,2017.12.17. 오후 3:10,부영 임대아파트 임대료 5% 인상 무혐의  검찰  ,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('무혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION')]"
48,2017.12.17. 오후 3:05,광명뉴타운 첫 분양단지 ‘에코 자이위브’… 모델하우스 인산인해,"[('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코 자이위브', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
49,2017.12.17. 오후 3:03,인천 송도 한라 웨스턴파크 송도 모델하우스에 인파 몰려,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 웨스턴파크 송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
50,2017.12.17. 오후 2:55,대우건설 매각 실사 경연진 PT 이번주로 연기..인수 후보자들 고심 깊어,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('실사', 'O'), (' ', 'O'), ('경연진', 'O'), (' ', 'O'), ('PT', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기..인수', 'O'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어', 'O')]"
51,2017.12.17. 오후 2:53,양주 옥정 공공임대 1520세대 입주자 모집,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1520세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
52,2017.12.17. 오후 2:51,제일건설 성남 고등지구 제일풍경채에 주말 2만1000여명 찾아,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
53,2017.12.17. 오후 2:49,‘운정신도시 아이파크’ 모델하우스 북새통… 2만7000명 몰려,"[('‘', 'O'), ('운정신도시 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통…', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
54,2017.12.17. 오후 2:49,영하에도 전국 견본주택 북적..사흘간 21만명 몰려,"[('영하에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적..', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('21만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
55,2017.12.17. 오후 2:43,민자도로 통행량·통행료 수입 수요예측 70% 못미치면 실시협약 변경,"[('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행량·통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못미치면', 'O'), (' ', 'O'), ('실시협약', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
56,2017.12.17. 오후 2:37,아파트도 상가도 수요자 마음 잡는 설계 중요성 점점 커져,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('중요성', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
57,2017.12.17. 오후 2:33,주건협 연탄봉사활동,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연탄봉사활동', 'O')]"
58,2017.12.17. 오후 2:29,한라 웨스턴파크 송도 견본주택 3일동안 2만8000명 방문,"[('한라 웨스턴파크 송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
59,2017.12.17. 오후 2:27,12월 셋째주 전국 1만7996가구 분양,"[('12월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7996가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
61,2017.12.17. 오후 2:22,‘일산자이 2차’ 모델하우스 북적… 사흘간 2만5000명 방문,"[('‘', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
62,2017.12.17. 오후 2:20,강남 재건축 단지들 줄줄이 총회,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O')]"
63,2017.12.17. 오후 2:20,초과이익환수제에 강남 재건축 단지들 줄줄이 총회,"[('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O')]"
64,2017.12.17. 오후 2:20,아파트에 걸린 초과이익환수제 반대 현수막,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('현수막', 'O')]"
65,2017.12.17. 오후 2:19,초과이익환수제 앞두고 강남 재건축 단지들 총회 러시,"[('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
66,2017.12.17. 오후 2:18,재건축 초과이익환수제 내년 부활… 강남 재건축 조합 잇딴 총회 ,"[('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부활…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('잇딴', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O')]"
67,2017.12.17. 오후 2:18,재건축 초과이익환수제 피하자 강남 아파트 단지들 잇단 총회,"[('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O')]"
68,2017.12.17. 오후 2:15,서울시 저렴한 토지 리모델링비 보조..임대형 사회적주택 공급 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링비', 'O'), (' ', 'O'), ('보조..임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
69,2017.12.17. 오후 2:14,강추위 아랑곳않는 청약 열기…주말 전국 견본주택 23만 인파종합,"[('강추위', 'O'), (' ', 'O'), ('아랑곳않는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('23만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파종합', 'O')]"
70,2017.12.17. 오후 1:51,전주 부영아파트 임대료 5%인상 위법 논란 검찰서 무혐의 결론,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
71,2017.12.17. 오후 1:41,캠코 93억원 규모 국유부동산 공매·대부,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('93억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국유부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매·대부', 'O')]"
72,2017.12.17. 오후 1:19,광운·세종·중앙대 일대 캠퍼스타운 조성,"[('광운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중앙대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
73,2017.12.17. 오후 1:16,올해 강남4구 아파트값 4.8% 올라...수도권외 지역은 0.3% 하락,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라...', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
74,2017.12.17. 오후 1:16,강남 4구 아파트값 상승률 전국 평균 5배,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
75,2017.12.17. 오후 1:16,올해 강남4구 아파트값 4.8% 껑충,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
76,2017.12.17. 오후 1:16,강남4구 아파트값 4.8% 껑충..지방은 1.4% 줄어 ,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충..지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
77,2017.12.17. 오후 1:16,강남 4구 아파트 값 올해 4.8% 올라 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
78,2017.12.17. 오후 1:16,강남 4구 아파트값 상승률 전국 평균의 5배,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
79,2017.12.17. 오후 1:16,강남 4구 아파트값 4.8% ‘껑충’…전국 평균 5배 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
80,2017.12.17. 오후 1:16,올해 서울 강남4구 아파트값 4.8% 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
81,2017.12.17. 오후 1:15,강남 4구 아파트값 4.8% ‘껑충’…전국 평균 5배 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
82,2017.12.17. 오후 1:15,서울 강남 4구 아파트값 상승률 전국 평균의 5배 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
83,2017.12.17. 오후 1:12,혹한에도 전남 남악신도시 오룡 에듀포레 푸르지오 3일간 2만명 몰려,"[('혹한에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오룡 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
84,2017.12.17. 오후 12:25,몸값 높아지는 지식산업센터 이제는 브랜드 전성시대,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
85,2017.12.17. 오후 12:01,강추위에도 꺾이지 않는 청약열기…주말 전국 견본주택 북적,"[('강추위에도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
86,2017.12.17. 오전 11:48,임대등록 활성화에도 꿈쩍 않는 주택시장… 다주택자 지켜보자,"[('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지켜보자', 'O')]"
87,2017.12.17. 오전 11:22,전주시 내년 서서학동·진북동 일원 지적재조사,"[('전주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서서학동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원', 'O'), (' ', 'O'), ('지적재조사', 'O')]"
88,2017.12.17. 오전 11:16,서울시 보증·금융기관과 손잡고 사회·공동체주택 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보증·금융기관과', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('사회·공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
89,2017.12.17. 오전 11:16,종로 낙원상가 옥상 역사도심 조망 명소로 탈바꿈,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙원상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('역사도심', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
90,2017.12.17. 오전 11:15,낙원상가 도심속 조망명소로 재탄생...하부는 공원화,"[('낙원상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('조망명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생...하부는', 'O'), (' ', 'O'), ('공원화', 'O')]"
91,2017.12.17. 오전 11:15,서울시 협동조합·사회적기업 대규모 임대주택 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('협동조합·사회적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
92,2017.12.17. 오전 11:15,서울시 HUG·은행 손잡고 사회주택 공급 대폭 늘린다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), ('·은행', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('사회주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
93,2017.12.17. 오전 11:12,포항 이재민 지적측량수수료 감면,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지적측량수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
94,2017.12.17. 오전 11:12,검찰 전주 하가지구 부영아파트 5% 임대료 인상 위법 아니다,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하가지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
95,2017.12.17. 오전 11:02,포항 지진 피해 주민에 지적층량 수수료 무료ㆍ감면 혜택,"[('포항 지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지적층량', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('무료ㆍ감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
96,2017.12.17. 오전 11:02,포항 지진피해 가구 지적측량 수수료 감면,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진피해', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
97,2017.12.17. 오전 11:01,포항 지진 피해 주민에 지적측량 수수료 무료 및 감면 혜택 ,"[('포항 지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
98,2017.12.17. 오전 11:00,아파트서 목화 재배로 주민간 융합.. LH 공동체 활성화 최우수상,"[('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('목화', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('재배로', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('융합..', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
99,2017.12.17. 오전 11:00,LH 양주옥정 공공임대 1520가구 공급..저렴한 임대료 장점,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1520가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
100,2017.12.17. 오전 11:00,포항 지진피해 주민에 지적측량수수료 감면,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진피해', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
101,2017.12.17. 오전 11:00,국토부 포항 지진피해 주민에 지적측량 수수료 감면,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진피해', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
102,2017.12.17. 오전 11:00,포항 지진 피해 주민에 지적측량 수수료 무료·감면 혜택,"[('포항 지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('무료·감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
103,2017.12.17. 오전 11:00,LH 양주옥정 10년 공공임대 1천520세대 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1천520세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
104,2017.12.17. 오전 11:00,LH 공동주택 공동체 활성화 공모전…우수사례 18건 시상,"[('LH 공동주택 공동체 활성화 공모전', 'EVENT'), ('…우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
105,2017.12.17. 오전 11:00,양주 옥정지구 10년 공공임대 1520가구 입주자 모집,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1520가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
106,2017.12.17. 오전 11:00,정부 포항 지진 피해 주민에 지적측량 수수료 감면,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항 지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
107,2017.12.17. 오전 10:39,부영 아파트 임대료 5% 인상 검찰서 위법 아니다 결론,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
108,2017.12.17. 오전 10:00,강원도 반나절 생활권 성큼..개통 앞둔 KTX강릉선 타보니,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반나절', 'TIME'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('성큼..개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX강릉선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타보니', 'O')]"
109,2017.12.17. 오전 9:46,철도공단 원주강릉 철도 운영지원반 구성…긴급상황 대응,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주강릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('운영지원반', 'O'), (' ', 'O'), ('구성…긴급상황', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
110,2017.12.17. 오전 9:36,막바지 분양…이번주 전국 15곳·1만4251가구 청약,"[('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('1만4251가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
111,2017.12.17. 오전 9:04,경매 무작정 뛰어들었다간 쪽박 … 초보자 돈 버는 비법은 따로 있다,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무작정', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어들었다간', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽박', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('초보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('버는', 'O'), (' ', 'O'), ('비법은', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
112,2017.12.17. 오전 9:03,경기도 보유 그린벨트 항공사진 온라인으로 서비스,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
113,2017.12.17. 오전 9:02,서울강릉 KTX 22일 개통.. 강원도 반나절 생활권 열린다,"[('서울', 'CITY'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통..', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반나절', 'TIME'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
114,2017.12.17. 오전 9:01,서울 아파트값 0.26% 상승…전 주 대비 오름폭은 줄어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…전', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
115,2017.12.17. 오전 9:01,경매사냥 전국 1000㎡ 미만 소규모 땅…충남 예산군 신암면 종경리 대지 713㎡ 1회 유찰 4242만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1000㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('땅…', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신암면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종경리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('713㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('4242만원', 'QUANTITY')]"
116,2017.12.17. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 25곳 1만5747가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('25곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만5747가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
117,2017.12.17. 오전 8:53,코레일 18일 오송역서 평창동계올림픽 성화봉송 진행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성화', 'EVENT'), ('봉송', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
118,2017.12.17. 오전 8:31,임대등록 활성화 다주택자의 선택은 보유 형태 따라 천차만별,"[('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('형태', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
119,2017.12.17. 오전 8:01,연예인 건물주 시대 이웃사촌된 지드래곤장우혁,"[('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사촌된', 'O'), (' ', 'O'), ('지드래곤', 'PERSON'), ('장우혁', 'PERSON')]"
120,2017.12.17. 오전 8:00,올해 산업단지 분양시장 이유 있는 ‘호황’,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호황’', 'O')]"
121,2017.12.17. 오전 7:30,지역번호 02 프리미엄…집값도 쑥쑥,"[('지역번호', 'O'), (' ', 'O'), ('02', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄…집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
122,2017.12.17. 오전 7:01,주간 실거래가반년새 3.5억↓..방배임광아파트에 무슨 일이,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가반년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5억', 'QUANTITY'), ('↓..', 'O'), ('방배임광아파트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
123,2017.12.17. 오전 7:01,임대등록 유도 시장 반응 시큰둥…다주택자 관망세 지속,"[('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
124,2017.12.17. 오전 7:00,내년 아파트 분양 32만여가구…올해보다 5만가구↓,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('32만여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
125,2017.12.17. 오전 6:00,전세시장 큰 ‘온도차’…강남 학군수요에 일부지역만 강세,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘온도차’…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학군수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('일부지역만', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
126,2017.12.17. 오전 6:00,주택대출 변동금리 일제히 치솟는다…최고금리 4.6%대 육박,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('변동금리', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는다…최고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
127,2017.12.18. 오후 10:28,지난달 전국 주택거래량 작년보다 27% 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
128,2017.12.18. 오후 9:11,제주항공 연간 탑승객 1000만명 시대,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('탑승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
129,2017.12.18. 오후 9:03,작년 건설업 매출 8% 넘게 늘어 2008년 이후 최고,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
130,2017.12.18. 오후 7:40,김현미 장관 “산하 공공기관 기간제 근로자 올해 안에 정규직 전환하라”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('기간제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해 안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환하라”', 'O')]"
131,2017.12.18. 오후 7:14,서울시 4급이상 간부 47명 승진인사 단행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4급이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('47명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승진인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
132,2017.12.18. 오후 6:57,문재인 정부 아파트값 상승 1위는 분당,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION')]"
133,2017.12.18. 오후 6:27,키워드로 본 2017 경제②집값  7개월간 6번의 규제책 뚫고 이상급등,"[('키워드로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제②집값', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6번', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('규제책', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫고', 'O'), (' ', 'O'), ('이상급등', 'O')]"
134,2017.12.18. 오후 6:17,잠실 한달에 1억씩 쑥쑥… 강남4구 집값 상승 이끌어,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쑥쑥…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌어', 'O')]"
135,2017.12.18. 오후 6:17,9억 넘는 고가주택 거래 되레 늘었다,"[('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
136,2017.12.18. 오후 6:17,부동산 다이제스트 서울 재건축 등 조합 전자결재 사용,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('전자결재', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
137,2017.12.18. 오후 6:17,부동산 다이제스트 Kwater조달청 하도급 등 MOU,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Kwater조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
138,2017.12.18. 오후 6:16,부동산 다이제스트 두산건설 부산 좌천·범일 재건축 수주,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('좌천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('범일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
139,2017.12.18. 오후 6:14,LH 中企 설계 특별 공모전 시상식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'ORGANIZATION'), ('企', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
141,2017.12.18. 오후 6:14,부동산 다이제스트 감정원 대구 도시재생뉴딜 업무협약,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'ORGANIZATION'), ('재생뉴딜 업무협약', 'ORGANIZATION')]"
142,2017.12.18. 오후 6:14,전국 주택거래 가뭄 지속.. 수도권 11월 31%나 줄어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
143,2017.12.18. 오후 5:58,미래가치 풍부 검단신도시 다가구 주택 15억원대,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원대', 'QUANTITY')]"
144,2017.12.18. 오후 5:51,GS건설 목동파크자이 상업시설 이달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목동파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2017.12.18. 오후 5:51,GTX·KTX 효과…철도 따라 뜨는 아파트,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과…철도', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
146,2017.12.18. 오후 5:50,재건축 조합 비리 없앤다…“모든 서류 공개”,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다…“모든', 'O'), (' ', 'O'), ('서류', 'O'), (' ', 'O'), ('공개""', 'O')]"
147,2017.12.18. 오후 5:43,기업 맞춤형 비즈니스 공간 제공하는 대우건설의 ‘하남테크노밸리 U1센터’,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남테크노밸리 U1센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
148,2017.12.18. 오후 5:35,국토부 광역교통대책 개선 용역 착수..세곡동 특별법 관심,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광역교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수..', 'O'), ('세곡동 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
149,2017.12.18. 오후 5:34,아파트 브랜드 선호도 1위는 GS건설 자이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
150,2017.12.18. 오후 5:33,서울 민간아파트 평균 분양가 3.3㎡당 2200만원 ‘초읽기’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘초읽기’', 'O')]"
151,2017.12.18. 오후 5:33,세곡동 교통난 해소될까…국토부 제도개선 용역 착수,"[('세곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소될까…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
152,2017.12.18. 오후 5:33,온비드 접속장애 부산 일광신도시 택지분양 청약수요 몰려,"[('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('접속장애', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일광신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
153,2017.12.18. 오후 5:30,단독 집팔아 연금받는 매입임대 다주택자 배제,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('집팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('연금받는', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
154,2017.12.18. 오후 5:30,文정부 집값 최고호재는 규제 풍선효과,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고호재는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
155,2017.12.18. 오후 5:30,잠실 주경기장 리모델링 본격화,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
156,2017.12.18. 오후 5:28,아파트 브랜드 1위 GS…건설인지도 1위는 현대건설,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('…건설인지도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
157,2017.12.18. 오후 5:28,소규모주택정비사업 개발과정 5기 모집,"[('소규모주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발과정', 'O'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
158,2017.12.18. 오후 5:27,SK하이닉스 효과 대기업 특수 노리는 대농지구 롯데캐슬 시티 오피스텔 인기,"[('SK하이닉스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
159,2017.12.18. 오후 5:27,두산건설 부산 좌천·범일3지구 도시환경정비사업 수주종합,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('좌천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('범일3지구 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주종합', 'O')]"
160,2017.12.18. 오후 5:26, 지에스건설 ‘자이’ 아파트 청약자수 1위 ,"[('지에스건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
161,2017.12.18. 오후 5:21,운정 GTX 역세권 웃돈 한 달새 3000만원 올랐다,"[('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
162,2017.12.18. 오후 5:19,회계 등 모든 자료 온라인 공개… 재개발 투명해진다,"[('회계', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해진다', 'O')]"
163,2017.12.18. 오후 5:19,광진구 자양동 군부지 30층 복합단지로,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부지', 'O'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O')]"
164,2017.12.18. 오후 5:17,문재인 대통령과 궁합 잘 맞네… 분당구 집값 상승률 1위,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('궁합', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('맞네…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
165,2017.12.18. 오후 5:17,부영 전주 아파트 임대료 5% 인상… 검찰 법 위반 아니다 결론,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상…', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
166,2017.12.18. 오후 5:11,부동산 규제 비껴간 무안 ‘남악 센트레빌 리버파크’ 틈새 상품으로 눈길,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비껴간', 'O'), (' ', 'O'), ('무안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남악 센트레빌 리버파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
167,2017.12.18. 오후 5:01,아파트 브랜드 종합 1위 자이…건설사 인지도 1위는 현대건설,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('인지도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
168,2017.12.18. 오후 5:00,오비스트센트로 콘텐츠 제휴 협약 체결,"[('오비스트센트', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
169,2017.12.18. 오후 4:46,광진구 자양동 재개발 도시재정비委 통과,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재정비委', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
170,2017.12.18. 오후 4:46,정부 내년부터 ‘원티켓 올패스’ 운영,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원티켓 올패스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
171,2017.12.18. 오후 4:45,타워크레인 붐대 꺾여…평택 아파트 건설현장 1명 사망,"[('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('붐대', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망', 'O')]"
172,2017.12.18. 오후 4:43,제주워터월드 오는 20일 ‘한국 미생물의 발효’ 세미나 개최,"[('제주워터월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오는 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('미생물의', 'O'), (' ', 'O'), ('발효’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
173,2017.12.18. 오후 4:40,차별화된 특화설계로 수요자 관심 ‘高高’ ‘남악 센트레빌 리버파크’,"[('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남악 센트레빌 리버파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
174,2017.12.18. 오후 4:30,재건축 조합 비리 없앤다…“모든 서류 공개”,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다…“모든', 'O'), (' ', 'O'), ('서류', 'O'), (' ', 'O'), ('공개""', 'O')]"
175,2017.12.18. 오후 4:26,경남도 내년에 13개 지구 508만㎡ 산단 조성,"[('경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('508만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
176,2017.12.18. 오후 4:25,HUG 사회임대주택 사업에 금융보증 지원 나선다,"[('HUG 사회임대주택 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융보증', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
177,2017.12.18. 오후 4:22,시흥시 ‘대야역 두산위브 더파크’ 20일 청약 당첨자 발표,"[('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대야역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 더파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
178,2017.12.18. 오후 4:19,서울 재개발·재건축 조합 2019년부터 전자결재 의무화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('2019년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전자결재', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
180,2017.12.18. 오후 4:03,대림산업·고려개발 둔산지구생활권·더블역세권 입지 갖춘 ‘e편한세상 둔산’ 1월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔산지구생', 'LOCATION'), ('활권·더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 둔산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2017.12.18. 오후 4:00,건설공제조합 올해 당기순익 2000억원 예상.. 사상 최대,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당기순익', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상..', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
182,2017.12.18. 오후 4:00,올해 마지막 청약 잡아라 … 중도금 무이자 혜택 랠리,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('랠리', 'O')]"
183,2017.12.18. 오후 4:00,새만금개발청 KEB하나은행과 상호협력 MOU 체결,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KEB하나은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
184,2017.12.18. 오후 3:56,LX 상생협력 노력 공로 감사패 받아,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O'), (' ', 'O'), ('공로', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
185,2017.12.18. 오후 3:55,청량리역 전철역사 직통환승통로 개통,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철역사', 'O'), (' ', 'O'), ('직통환승통로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
186,2017.12.18. 오후 3:50,청량리역 열차전철 간 직통환승통로 신설,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열차전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('직통환승통로', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
187,2017.12.18. 오후 3:49,2018년 새해 첫 건설사별 분양단지 주목,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
188,2017.12.18. 오후 3:48,대구 광장코아 30년만에 15층 건물로 재탄생한다,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광장코아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('15층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생한다', 'O')]"
189,2017.12.18. 오후 3:47,2018 개정 부동산 세법 분석 특강 성황리에 열려,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
190,2017.12.18. 오후 3:44,재건축 속도붙은 송파구…잠실파크리오 매매 실거래가는,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('잠실파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
191,2017.12.18. 오후 3:42,HUG 사회·공동체주택 금융지원 나선다,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회·공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
192,2017.12.18. 오후 3:42,정인설의 뉴스 브리핑 평창올림픽 특수 누리던 강원도 부동산 시장 지각변동,"[('정인설', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('누리던', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O')]"
193,2017.12.18. 오후 3:36,한국감정원 대구 북성로 일대 주민참여형 도시재생사업 추진,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북성로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주민참여형 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
195,2017.12.18. 오후 3:33,임대등록 활성화에 시장 ‘미지근’…다주택자들 “일단 버티는 게 최선”,"[('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미지근’…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“일단', 'O'), (' ', 'O'), ('버티는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('최선”', 'O')]"
196,2017.12.18. 오후 3:32,금강주택 입주 앞둔 군포송정 금강펜테리움 센트럴파크 프리체크데이 진행 ,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('군포송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리체크데이', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
197,2017.12.18. 오후 3:30,건설공제조합 11월말 기준 순익 1885억...당기순익 2000억 돌파 눈앞,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('1885억', 'QUANTITY'), ('...당기순익', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
199,2017.12.18. 오후 3:22,두산건설 좌천·범일구역통합 3지구 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('좌천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('범일구역', 'LOCATION'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
200,2017.12.18. 오후 3:18,뛰어난 가성비로 인기...등촌동 등촌아이파크,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('가성비로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기...', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등촌아이파크', 'ARTIFACT')]"
201,2017.12.18. 오후 3:16,文정부 아파트값 상승률 분당서 최고,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
202,2017.12.18. 오후 3:08,HUG서울시·우리·하나은행과 사회·공동체주택 금융지원 업무협약,"[('HUG서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우리', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('하나은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'ORGANIZATION'), ('회·공동', 'ORGANIZATION'), ('체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원 업무협약', 'ORGANIZATION')]"
203,2017.12.18. 오후 3:06,용인 김량장동 전원주택 부지 경매行…3차 유찰로 매각금액 뚝,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('김량장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매行…', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('매각금액', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
204,2017.12.18. 오후 3:04,소규모 주택정비사업 개발과정 5기 모집,"[('소규모', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발과정', 'O'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
205,2017.12.18. 오후 3:04,서울시 재개발·재건축조합 2019년부터 전자결재 의무화,"[('서울시 재개발·재건축조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전자결재', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
206,2017.12.18. 오후 3:01,SRT 코레일 간부 자녀 특혜 채용 의혹…경찰 내사 ,"[('SRT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹…', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내사', 'O')]"
207,2017.12.18. 오후 3:00,“대출규제 전에 분양” 중도금 무이자 단지 봇물,"[('“대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
208,2017.12.18. 오후 2:59,무안 오룡 에듀포레 푸르지오 견본주택 문전성시,"[('무안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오룡 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
209,2017.12.18. 오후 2:56,삼정 김포한강 삼정그린코아 더 베스트 견본주택에 5천여명 몰려 ,"[('삼정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포한강 삼정그린코아 더 베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
210,2017.12.18. 오후 2:54,잠실 집값 한달새 1억 넘게 쑥쑥..서울 강남4구 중 매매가 상승률 1위,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
211,2017.12.18. 오후 2:51,투자가치 급상승 송도 아메리칸타운 아이파크 오피스텔 18일월 청약 ,"[('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아메리칸타운 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('18일월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
212,2017.12.18. 오후 2:51,다주택자 ‘전세 끼고 버티기’ 막자  전세보증금 과세 강화 내년 본격화,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('버티기’', 'O'), (' ', 'O'), ('막자', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
213,2017.12.18. 오후 2:48,LX민·관협력펀드 조성 참여 감사패 받아,"[('LX민·관협력펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
214,2017.12.18. 오후 2:48,서울 주택시장 거래절벽 맞아... 9억원 이상 고가주택 거래 비중 두배 이상 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아...', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('두배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
215,2017.12.18. 오후 2:46,文정부 출범후 아파트값 상승 분당구 송파구 순,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순', 'O')]"
216,2017.12.18. 오후 2:45,대우건설 ‘오룡 에듀포레 푸르지오’ 3일동안 2만여명 방문 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오룡 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
217,2017.12.18. 오후 2:35,최근 1년 전국 아파트 분양가 3.3㎡당 1021만원,"[('최근 1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1021만원', 'QUANTITY')]"
218,2017.12.18. 오후 2:33,빗나간 집값예측…규제폭탄도 시장 못 꺾었다종합,"[('빗나간', 'O'), (' ', 'O'), ('집값예측…규제폭탄도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾었다종합', 'O')]"
219,2017.12.18. 오후 2:27,재건축 조합 비리 없앤다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
220,2017.12.18. 오후 2:19,아파트 브랜드 선호도 GS건설 자이 종합 1위,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
221,2017.12.18. 오후 2:19,서초구 명품 아파트 반포동 래미안퍼스티지 인기,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
222,2017.12.18. 오후 2:17,11월 주택매매거래 전국 7만5000건…전년동월 대비 27.0%↓,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7만5000건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('27.0%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
223,2017.12.18. 오후 2:15,김현미 “국토부 공공기관 기간제 근로자 정규직 전환 연내 마무리”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('기간제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리”', 'O')]"
224,2017.12.18. 오후 2:13,중소형 아파트에 주변 인프라 풍부한 ‘e편한세상신촌’ 7억원대 거래…,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상신촌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래…', 'O')]"
225,2017.12.18. 오후 2:09,로또 땅 잡자 부산 일광 택지분양 몰려…온비드 마비 사태,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마비', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O')]"
226,2017.12.18. 오후 2:05,‘김해 율하 시티프라디움’ 분양… 풍부한 개발호재 ‘주목’,"[('‘', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
227,2017.12.18. 오후 2:03,Kwater조달청 하도급지킴이 이용 및 전통문화상품 구매 업무협약,"[('Kwater조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하', 'CIVILIZATION'), ('도급지킴이', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('전통문화상품', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
228,2017.12.18. 오후 1:55,시설안전공단 산업재해 예방 캠페인,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업재해 예', 'EVENT'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
229,2017.12.18. 오후 1:46,민간택지 아파트 분양가상한제 적용 ‘일단 보류’종합,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일단', 'O'), (' ', 'O'), ('보류’종합', 'O')]"
230,2017.12.18. 오후 1:45,국토부 산하 공공기관 기간제 근로자 연내 정규직 전환 심사 마무리,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('기간제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
231,2017.12.18. 오후 1:43,서울에서 두번째로 높은 상승률 동작구 상도동 상도더샵1차 눈길,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도더샵', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
232,2017.12.18. 오후 1:37,한국감정원 대구 북성로 주민참여형 도시재생 추진,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북성로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
233,2017.12.18. 오후 1:37,GS건설 자이 아파트 브랜드 선호도 1위,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
234,2017.12.18. 오후 1:35,디벨로퍼 엠디엠 임직원이 일본 다녀온 까닭은,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('엠디엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('다녀온', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
235,2017.12.18. 오후 1:31,GS건설 자이 14년만에 부동산114 브랜드 종합대상 1위 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
237,2017.12.18. 오후 1:31,김현미 정규직 전환 심의 연내 마무리해 달라,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리해', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
242,2017.12.18. 오후 1:26,고정수요 확보한 동문굿모닝힐 단지내상가 ‘눈길’,"[('고정수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
243,2017.12.18. 오후 1:25,지난달 전국 주택 매매량 전년 동기 대비 27% 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
244,2017.12.18. 오후 1:16,포토정성욱 금성백조주택 회장 목원대에 대학발전기금 1000만원 전달,"[('포토정성욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('목원대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대학발전기금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
245,2017.12.18. 오후 1:06,11월 전국 아파트 분양가 상승…3.3㎡당 1021만원,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1021만원', 'QUANTITY')]"
246,2017.12.18. 오후 1:02,충남 내포신도시 ‘환황해 중심도시’로 빠르게 안착中,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('환황해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심도시’로', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('안착中', 'O')]"
247,2017.12.18. 오후 12:38,인천 가좌지역 핵심자리에 위치하는 지식산업센터 ‘가좌 G타워’ 분양홍보관 운영중,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가좌 G타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영중', 'O')]"
248,2017.12.18. 오후 12:03,현대엔지니어링 지식산업센터 ‘가산 테라타워’ 이달 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산 테라타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2017.12.18. 오후 12:00,부동산열풍 속 작년 건설매출 357조원…28조원↑,"[('부동산열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설매출', 'O'), (' ', 'O'), ('357조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('28조원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
250,2017.12.18. 오후 12:00,지난해 건설공사 매출액 전년比 8.6%↑…건설경기 개선세 지속,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6%', 'QUANTITY'), ('↑…건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('개선세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
251,2017.12.18. 오후 12:00,서울 재개발·재건축사업에 전자결재 전면도입…조합비리 막는다종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자결재', 'O'), (' ', 'O'), ('전면도입…조합비리', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다종합', 'O')]"
252,2017.12.18. 오전 11:59,11월 전국 민간아파트 평균 분양가 3.3㎡당 1천23만원,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천23만원', 'QUANTITY')]"
253,2017.12.18. 오전 11:51,민간택지 분양가상한제 일단 보류,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
254,2017.12.18. 오전 11:49,수익형 부동산 필승전략은 낮은 공실률 상가의 이유 있는 인기,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('필승전략은', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
255,2017.12.18. 오전 11:49,쾌적하고 편리한 일석이조 도심 속 공원 인근 아파트 인기,"[('쾌적하고', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('석이조', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
256,2017.12.18. 오전 11:45,건설산업사회공헌재단 세종시 참수리서 진행한 집수리사업 준공,"[('건설산업사회공헌재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('참수리', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('진행한', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
257,2017.12.18. 오전 11:45,지식산업센터 분양 핵심 키워드 ‘교통’ 쾌속 교통망 갖춘 ‘성수 W센터 데시앙플렉스’,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교통’', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌속', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성수 W센터 데시앙플렉스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
258,2017.12.18. 오전 11:43,고양시 덕양구 ‘동산마을호반베르디움22단지’ 최근 시세는,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동산마을호반베르디움22단지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
259,2017.12.18. 오전 11:41,도시재생 나선 ‘한국판 말뫼’통영… 재원·투기방지 관건,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('말뫼', 'CITY'), ('’', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('재원·투기방지', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
260,2017.12.18. 오전 11:41,울산 ‘테크노 호반베르디움’ 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('테크노 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2017.12.18. 오전 11:41,평택 고덕국제신도시 ‘노른자위’ 11필지 첫 공급,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘노른자위’', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
262,2017.12.18. 오전 11:41,“400년전 러브 스토리 감동 ”…  토지주택박물관 특별전 북적,"[('“', 'O'), ('400년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('러브', 'O'), (' ', 'O'), ('스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('감동', 'O'), (' ', 'O'), ('”…', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별전', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
263,2017.12.18. 오전 11:41,김포 유로메트로 실수요자 인기,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
264,2017.12.18. 오전 11:37,美금리인상 영향… 재건축 상승률 둔화,"[('美', 'LOCATION'), ('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
265,2017.12.18. 오전 11:35,대구 북성로 주민참여형 도시재생 추진,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북성로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
266,2017.12.18. 오전 11:35,11월 민간아파트 분양가 1.22%↑…3.3㎡당 1021만원  ,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.22%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1021만원', 'QUANTITY')]"
267,2017.12.18. 오전 11:34,임대주택 사업자 등록 나선 정부 버티는 다주택자,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버티는', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION')]"
268,2017.12.18. 오전 11:33,11월 민간아파트 3.3㎡당 평균분양가 1021만원…전월대비 1.22%↑,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1021만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.22%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
269,2017.12.18. 오전 11:33,특수건설 SK건설과 137억 규모 공사계약,"[('특수건설', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('137억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O')]"
270,2017.12.18. 오전 11:32,파라텍 삼성물산과 232억 규모 공급계약,"[('파라텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('232억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계약', 'O')]"
271,2017.12.18. 오전 11:31,항동지구 마지막 민간분양 ‘서울 항동지구 우남퍼스트빌’ 견본주택 오픈 3일간 1만 2천여명 방문,"[('항동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항동지구', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
272,2017.12.18. 오전 11:27,GTX·KTX 효과…철도 따라 뜨는 아파트,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과…철도', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
273,2017.12.18. 오전 11:27,입주 폭탄·규제 불구…건설사 내년 공급물량 늘린다,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄·규제', 'O'), (' ', 'O'), ('불구…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
274,2017.12.18. 오전 11:27,文정부 출범 후 분당 아파트값 상승률 최고,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
275,2017.12.18. 오전 11:27,감정원 대구 북성로 도시재생뉴딜 추진,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북성로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
276,2017.12.18. 오전 11:27,녹지공간 풍부한 갈매지구 갈매동 갈매역아이파크 기대감 커,"[('녹지공간', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈매동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈매역아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
277,2017.12.18. 오전 11:25,새 임대사업자 혜택 구관이 명관,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('구관이', 'O'), (' ', 'O'), ('명관', 'O')]"
278,2017.12.18. 오전 11:25,공실 또 공실…금융중심가 옛말 여의도 오피스가 텅텅 비어간다,"[('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('공실…금융중심가', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스가', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O'), (' ', 'O'), ('비어간다', 'O')]"
279,2017.12.18. 오전 11:23,11월 민간아파트 분양가 전년대비 7.61%↑…서울 3.3㎡당 2196만원,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('7.61%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2196만원', 'QUANTITY')]"
280,2017.12.18. 오전 11:21,‘원전 수준’ 내진설계로 포항 로열파크씨티 장성푸르지오 ‘주목’,"[('‘원전', 'O'), (' ', 'O'), ('수준’', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로열파크씨티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장성푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
281,2017.12.18. 오전 11:20,LH 설계용역 특별공모 시상식 개최,"[('LH 설계용역 특별공모 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
282,2017.12.18. 오전 11:19,전 실 소형 구성 ‘송도 랜드마크 푸르지오 시티’.. 20일수 오픈,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('실', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 랜드마크 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’..', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
283,2017.12.18. 오전 11:17,건설사회공헌재단 해비타트와 세종시 집수리사업 준공식,"[('건설사회공헌재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집수리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O')]"
284,2017.12.18. 오전 11:16,인구감소로 지방 3분의 1 소멸 위기,"[('인구감소로', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소멸', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
285,2017.12.18. 오전 11:15,생활 편한 사직동 광화문풍림스페이스본1단지 인기,"[('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('사직동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광화문풍림스페이스본1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
286,2017.12.18. 오전 11:13,SK건설 경기 최대 산단에 성남 SK V1타워 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('산단에', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK V1타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2017.12.18. 오전 11:11,재건축·재개발 비리 없어질까…예산·회계 100% 전산화종합,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('없어질까…예산·회계', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전산화종합', 'O')]"
288,2017.12.18. 오전 11:07,11월 서울 주택거래량 전월比 40% 증가,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
289,2017.12.18. 오전 11:05,11월 주택매매량 7만5000건…전년比 27%↓,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('7만5000건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
290,2017.12.18. 오전 11:05,현대엔지니어링 편리한 교통망 갖춘 ‘가산 테라타워’ 12월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산 테라타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2017.12.18. 오전 11:03,공급 가뭄의 ‘한줄기 빛’ ‘신대방역 노블루체’,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한줄기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빛’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신대방역', 'O'), (' ', 'O'), ('노블루체’', 'O')]"
292,2017.12.18. 오전 11:02,민간아파트 분양가격 1.22% 올라...㎡당 309만5000원,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1.22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라...', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('309만5000원', 'QUANTITY')]"
293,2017.12.18. 오전 11:00,서울 재개발·재건축 조합 업무에서 종이문서 사라진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('업무에서', 'O'), (' ', 'O'), ('종이문서', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
294,2017.12.18. 오전 11:00,서울시 사회주택·공동체주택 공급 위해 금융·보증기관과 협약,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사회주택·공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('금융·보증기관과', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
295,2017.12.18. 오전 11:00,거래 가뭄 계속되는 주택시장..11월 매매 27% 줄어,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장..', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
296,2017.12.18. 오전 11:00,11월 전국 주택매매 7.5만건…전년보다 27% 줄어  ,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('7.5만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
297,2017.12.18. 오전 11:00,11월 주택 매매 거래 7만5천건…작년대비 27%↓,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('7만5천건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
298,2017.12.18. 오전 11:00,11월 주택매매 7만5148건 작년보다 27%↓,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('7만5148건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
299,2017.12.18. 오전 11:00,11월 주택매매거래 7.5만건..전년比 27%↓,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('7.5만건', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
300,2017.12.18. 오전 10:57,동문건설 신도시 인프라 공유…‘더블 생활권’ 아파트 공급,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('공유…‘더블', 'O'), (' ', 'O'), ('생활권’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
301,2017.12.18. 오전 10:55,관광도시 송도 ‘송도 랜드마크 푸르지오 시티’ 눈길,"[('관광도시', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
302,2017.12.18. 오전 10:53,부영아파트 임대료 5% 인상 검찰서 위법 아니다 결론,"[('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
303,2017.12.18. 오전 10:49,SOC예산 1.3조원 증액.. 일자리 1.8만명↑·성장률 0.08%p↑ 기대,"[('SOC예산', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액..', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8만명', 'QUANTITY'), ('↑·성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.08%p', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
304,2017.12.18. 오전 10:45,우정동 지역주택조합 우정동 한라비발디 조합원 모집,"[('우정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('우정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
305,2017.12.18. 오전 10:43,GS건설 부동산114 브랜드 선호도 조사 14년만에 1위 탈환,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O')]"
306,2017.12.18. 오전 10:38,오피스텔 ‘울고’ 지식산업센터·섹션오피스 ‘웃고’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘울고’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터·섹션오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘웃고’', 'O')]"
307,2017.12.18. 오전 10:38,GS건설 춘천 첫 등장.. ‘춘천파크자이’ 공급 예고,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('등장..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
308,2017.12.18. 오전 10:38,나만의 집을 찾는다면 단독주택용지 ‘글렌힐즈56’ 주목,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다면', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('글렌힐즈56', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
309,2017.12.18. 오전 10:36,빗나간 집값 예측 규제폭탄도 상승세 못 꺾었다,"[('빗나간', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('예측', 'O'), (' ', 'O'), ('규제폭탄도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾었다', 'O')]"
310,2017.12.18. 오전 10:34,LH 건축설계용역 공모 시상...신진건축사 부문 대상에 더지인 소안,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('시상...', 'O'), ('신진건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('더지인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소안', 'PERSON')]"
311,2017.12.18. 오전 10:32,두산건설 부산 좌천·범일구역통합3지구 공사 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('좌천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('범일구역통합3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
312,2017.12.18. 오전 10:32,검찰 전주 부영아파트 임대료 5% 인상 무혐의 결론,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('무혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
313,2017.12.18. 오전 10:32,다양한 개발호재로 주목받는 ‘평촌동지역주택조합’ 화제,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평촌동지역주택조합', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
314,2017.12.18. 오전 10:31,두산건설 ‘좌천·범일구역통합3지구’ 수주…5089가구 규모,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('좌천·', 'LOCATION'), ('범일구역통합3지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('5089가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
315,2017.12.18. 오전 10:28,교육환경 좋은 길음동 길음뉴타운5단지래미안 인기,"[('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('길음동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운5단지', 'ARTIFACT'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
316,2017.12.18. 오전 10:25,GS건설 목동파크자이 상업시설 이달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목동파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2017.12.18. 오전 10:24,주말 아침 커피를 내리며...,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), (' ', 'O'), ('커피', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('내리며...', 'O')]"
318,2017.12.18. 오전 10:23,현대엔지니어링 특화설계 갖춘 가산 테라타워 지식산업센터 12월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('가산 테라타워 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2017.12.18. 오전 10:22,내년 청약시장 가늠자 될 마수걸이 분양단지는,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가늠자', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
320,2017.12.18. 오전 10:22,GS건설 목동파크자이 상업시설 12월 분양 예정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목동파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
321,2017.12.18. 오전 10:20,서울 재건축 조합 종이문서 대신 전자결재... 투명성 높인다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('종이문서', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('전자결재...', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
322,2017.12.18. 오전 10:20,서울 재개발·재건축 종이문서 퇴출…2019년 100% 전자화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('종이문서', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출…', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전자화', 'O')]"
323,2017.12.18. 오전 10:20,서울 재개발·재건축 종이문서 사라진다…‘전자결제’ 시스템 도입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('종이문서', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다…‘전자결제’', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
324,2017.12.18. 오전 10:20,서울 재건축·재개발 조합 종이문서 없애 비리 예방,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('종이문서', 'O'), (' ', 'O'), ('없애', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O')]"
325,2017.12.18. 오전 10:20,재건축 조합 종이문서 퇴출…회계 비리 근절되나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('종이문서', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출…회계', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('근절되나', 'O')]"
326,2017.12.18. 오전 10:14,화제의 분양단지성남 고등지구 제일풍경채..임대료 상승률 연 2.5%로 낮아,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('..임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
327,2017.12.18. 오전 10:12,건설산업사회공헌재단 세종시 침산리 노후주택 새단장,"[('건설산업사회공헌재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침산리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
328,2017.12.18. 오전 10:12,두산건설 좌천·범일구역통합3지구 수주 ,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('좌천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('범일구역통합3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
329,2017.12.18. 오전 10:11,서울시 공정경제과 주무관이 알려주는 부동산 거래와 판례 출간,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공정경제과', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주무관', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('알려주는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래와', 'O'), (' ', 'O'), ('판례', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
330,2017.12.18. 오전 10:10,‘도심 속 공원 아파트’ 관심↑… 희소성 부각,"[('‘도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
331,2017.12.18. 오전 10:08,GS건설 자이 아파트 브랜드 선호도 1위,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
332,2017.12.18. 오전 10:07,두산건설 5089억 규모 도시환경정비사업 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5089억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
333,2017.12.18. 오전 10:04,서울 부동산 끄떡없다 서울만 소비자심리지수 석달째 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
334,2017.12.18. 오전 10:02,운정신도시 야당역 케이힐스더테라스 516실 분양,"[('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야당역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('케이힐스더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('516실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2017.12.18. 오전 10:02,2017년 달군 GS건설 ‘춘천파크자이’로 성공 마무리 나선다,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달군', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천파크자이', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
336,2017.12.18. 오전 10:02,LH 경산하양택지개발지구 상업용지분양 관심 집중,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산하양택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
337,2017.12.18. 오전 10:02,두산건설 부산 ‘좌천·범일구역통합3지구’ 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('좌천·', 'LOCATION'), ('범일구역통합3지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
338,2017.12.18. 오전 10:00,GS건설 목동파크자이 상업시설 12월 분양 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목동파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2017.12.18. 오전 9:56,文정부 출범 후 아파트값 가장 많이 오른 ‘분당’…5.98% ↑,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), ('5.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
341,2017.12.18. 오전 9:54,최고가 기록한 잠실동 잠실엘스 상승세 이어져..,"[('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('기록한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실엘스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져..', 'O')]"
342,2017.12.18. 오전 9:50,2018년 토지보상금…수익형부동산 시장 우향우,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금…수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('우향우', 'O')]"
343,2017.12.18. 오전 9:48,속 비어 가는 여의도…공실 공실 또 공실,"[('속', 'O'), (' ', 'O'), ('비어', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('…공실', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O')]"
344,2017.12.18. 오전 9:48,부동산114 아파트 브랜드조사 자이 14년만에 1위,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드조사', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
345,2017.12.18. 오전 9:44,삼정 ‘김포한강 삼정그린코아 더 베스트’ 3일간 5000여명 방문 ,"[('삼정', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강 삼정그린코아 더 베스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
346,2017.12.18. 오전 9:44,1218 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('1218', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
347,2017.12.18. 오전 9:43,서울시 대규모 사회주택·공동체주택 공급위해 금융·보증기관과 맞손,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사회주택·공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급위해', 'O'), (' ', 'O'), ('금융·보증기관과', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
348,2017.12.18. 오전 9:42,착한 분양가에 금융혜택까지.. 연말 막바지 분양마케팅 후끈,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
349,2017.12.18. 오전 9:42,신림역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('신림역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
350,2017.12.18. 오전 9:41,입주폭탄ㆍ규제에도…10대 건설사 내년 공급물량 늘어난다,"[('입주폭탄ㆍ규제에도…', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
351,2017.12.18. 오전 9:39,부산시 LH 명지국제신도시 조성사업비 분담,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명지국제신도시 조성사업', 'TERM'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('분담', 'O')]"
352,2017.12.18. 오전 9:39,2018 상가 상가 투자자 감소 전망…보수적으로 접근해야,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…보수적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('접근해야', 'O')]"
353,2017.12.18. 오전 9:37,광진구 ‘자양5’ 재개발 도시재정비委 통과,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자양', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재정비委', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
354,2017.12.18. 오전 9:35,8년 vs 5년…새 임대사업자 혜택 구제도만 못하다,"[('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('…새', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('구제도만', 'O'), (' ', 'O'), ('못하다', 'O')]"
355,2017.12.18. 오전 9:25,도심 속 힐링단지 자연환경 좋고 녹지 풍부한 e편한세상 금오파크,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링단지', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금오파크', 'ARTIFACT')]"
356,2017.12.18. 오전 9:24,완판 행진 동문건설 동문굿모닝힐 내년도 흥행 예감,"[('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
357,2017.12.18. 오전 9:10,수백대1 경쟁에서 청약 제로까지…청약 쏠림이 가른 희비,"[('수백대1', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁에서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로까지…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림이', 'O'), (' ', 'O'), ('가른', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
358,2017.12.18. 오전 9:06,현대산업개발㈜ 브랜드 파워 담아낸 동탄2 아이파크 선착순 잔여세대 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('담아낸', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2017.12.18. 오전 9:05,국토부 포항 지진 피해 주민에 지적측량 수수료 무료·감면 혜택,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항 지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('무료·감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
360,2017.12.18. 오전 9:00,용인 죽전역 단독형 타운하우스 가든코트JJ 분양 시작,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가든코트JJ', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
361,2017.12.18. 오전 8:59,유동인구 풍부한 역세권 상가 한화건설 ‘영등포뉴타운 꿈에그린 스퀘어’,"[('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영등포뉴타운 꿈에그린 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
362,2017.12.18. 오전 8:51,트리플 역세권 거듭나는 금정역 일대서 ‘동양 라파크’ 공급 ,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나는', 'O'), (' ', 'O'), ('금정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동양 라파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
363,2017.12.18. 오전 8:39,광진구 군부대·우정청사 부지 일대 복합단지 조성 본격화,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부대·우정청사', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
364,2017.12.18. 오전 8:39,세종 한신더휴 리저브 견본주택 3만5000명 방문,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴 리저브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
365,2017.12.18. 오전 8:30,文정부 출범 뒤 분당 아파트값 상승률 최고,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
366,2017.12.18. 오전 8:25,세종 한신더휴 리저브 모델하우스에 주말 3.5만명 인파,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴 리저브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
367,2017.12.18. 오전 8:12,부산 명지 개발이익 3천800억원 인프라 확충에 투입,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3천800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('확충에', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
368,2017.12.18. 오전 8:10,LH·국토지리정보원 스마트시티 조성 손잡다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡다', 'O')]"
369,2017.12.18. 오전 8:04,40대 건물주 되기 특별편 “신혼부부를 위한 주거복지 로드맵”,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기', 'O'), (' ', 'O'), ('특별편', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵”', 'O')]"
370,2017.12.18. 오전 7:01,광교·일산서 검증된 호수공원 가치… 동탄신도시로 이어진다,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('검증된', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가치…', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
371,2017.12.18. 오전 7:01,르포착한 분양가에 금융혜택 더한 ‘일산자이2차’,"[('르포착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('더한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산자이2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
372,2017.12.18. 오전 6:02,반포주공1단지 ‘독 든 성배’…현대건설 국내판 중동 저가 수주로 수익 악화 우려,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘독', 'O'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('성배’…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내판', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
373,2017.12.18. 오전 6:02,공유오피스 바람이 분다,"[('공유오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('바람이', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
374,2017.12.18. 오전 6:01,국토부 2017 국토교통 연구개발RD 우수성과 25선 선정 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발RD', 'O'), (' ', 'O'), ('우수성과', 'O'), (' ', 'O'), ('25선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
375,2017.12.18. 오전 6:00,무선충전 전기차 상용기술 국토교통 연구개발 성과 25선 선정,"[('무선충전', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상용기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('25선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
376,2017.12.18. 오전 6:00,전기차 무선 충전 상용기술 등 국토교통 RD 우수성과 25선 선정,"[('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무선', 'O'), (' ', 'O'), ('충전', 'O'), (' ', 'O'), ('상용기술', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('우수성과', 'O'), (' ', 'O'), ('25선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
377,2017.12.18. 오전 5:46,상업·주거·교통 ‘최고의 인프라’ 매력,"[('상업·주거·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라’', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
378,2017.12.18. 오전 5:31,월세 주변보다 싼 뉴스테이 쏟아진다… 고척·개봉 임대시장 긴장,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('고척', 'LOCATION'), ('·개봉', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
379,2017.12.18. 오전 5:31,옛 영등포교도소 부지 문재인표 뉴스테이 들어선다,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포교도소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
380,2017.12.18. 오전 5:01,화통토크②하기주 회장 청년 일자리 창출 공공 건설투자 필수,"[('화통토크②', 'O'), ('하기주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
381,2017.12.18. 오전 5:01,화통토크①하기주 건축학회장 입지 걸맞는 한강변 층고 가이드 필요,"[('화통토크①', 'O'), ('하기주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축학회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('걸맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('층고', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
382,2017.12.18. 오전 4:35,6년새 10억 상승 치솟는 판교 아파트값 잠실 따라잡나,"[('6년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따라잡나', 'O')]"
383,2017.12.18. 오전 4:00,임대주택 등록 임대 의무기간 못 채우면 과태료 ,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('의무기간', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('채우면', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
384,2017.12.18. 오전 4:00,규제보다 강한 호재···강남 재건축 고공행진,"[('규제보다', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('호재···', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
385,2017.12.18. 오전 3:06,한파 녹인 분양열기… 주말 본보기집 23만 인파,"[('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('녹인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('23만 인', 'QUANTITY'), ('파', 'O')]"
386,2017.12.18. 오전 3:05,‘양주 이안’ 1572채 연내 착공… 조합원 모집,"[('‘', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1572채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
387,2017.12.18. 오전 3:05,‘재건축 프리미엄’ 반토막 날까,"[('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O'), (' ', 'O'), ('날까', 'O')]"
388,2017.12.18. 오전 3:05,분양단신‘김포 풍무 꿈에그린 유로메트로’ 잔여 536채 外,"[('분양단신‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 꿈에그린 유로메트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('536채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
389,2017.12.18. 오전 3:05,아파트시세美 금리인상에 서울 아파트값 상승폭 둔화,"[('아파트시세美', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
390,2017.12.18. 오전 12:32,이번주 20억규모 물품·용역 입찰,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('물품·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
391,2017.12.19. 오후 11:18,서울시 현대차 105층 신사옥 조건부 허가,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('105층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
392,2017.12.19. 오후 10:41,‘파주동탄’ GTX A노선 본격 추진···내년 4월 사업자 선정,"[('‘', 'O'), ('파주동탄', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('A노선', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진···', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
393,2017.12.19. 오후 9:35,현대자동차 105층 신사옥 착공 임박,"[('현대자동차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('105층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
394,2017.12.19. 오후 9:16,아파트 분양불패 하남 미사 지식산업센터도 흥행몰이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사 지식산업센터', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
395,2017.12.19. 오후 9:16,현대차 신사옥 조건부 건축허가,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O')]"
396,2017.12.19. 오후 9:06,현대차그룹 삼성동 신사옥 빠르면 내년 3월 착공,"[('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
397,2017.12.19. 오후 8:23,‘파주동탄’ GTX A노선 본격 추진… 내년 4월 사업자 선정,"[('‘', 'O'), ('파주동탄', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('A노선', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
398,2017.12.19. 오후 8:18,현대차 105층 GBC 내년 상반기 착공,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('105층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
399,2017.12.19. 오후 8:05,서울경제TV 건설산업사회공헌재단 장훙 송산리 ‘희망하우스 1호’ 입주식,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설산업사회공헌재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장', 'PERSON'), ('훙', 'O'), (' ', 'O'), ('송산리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주식', 'O')]"
400,2017.12.19. 오후 8:03,105층 현대차 신사옥 착공 임박…건축허가 마무리 수순,"[('105층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
401,2017.12.19. 오후 8:01,파주삼성 GTX A노선 본격 추진…내년 3월까지 사업자 공모,"[('파주삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('A노선', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('내년 3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
402,2017.12.19. 오후 8:01, 파주삼성 광역급행철도 이르면 내년 착공 ,"[('파주삼성 광역급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
403,2017.12.19. 오후 7:44,내달 4만3066가구 입주 2000년이후 최대치 물량,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만3066가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
404,2017.12.19. 오후 7:44,겨울한파 날려버린 내집마련 열기,"[('겨울', 'DATE'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('날려버린', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
405,2017.12.19. 오후 7:44,아파트 분양불패 하남 미사 지식산업센터도 흥행몰이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사 지식산업센터', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
406,2017.12.19. 오후 7:44,LX 2021년까지 中企 지원 200억 조성,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2021년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
407,2017.12.19. 오후 7:44,LH 한일 도시재생 세미나 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한일 도시재생 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
408,2017.12.19. 오후 7:43,현대차 105층 신사옥 착공 임박…건축허가 마무리 단계종합,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('105층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('단계종합', 'O')]"
409,2017.12.19. 오후 7:28,GBC 신축사업 서울시 건축심의 조건부 통과,"[('GBC 신축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
410,2017.12.19. 오후 7:17,재건축·재개발 물량 많아… 신혼부부·다자녀 특별공급분 노려라,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많아…', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·다자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
411,2017.12.19. 오후 7:15,내년 집들이 1991년 이후 최대… 소화 불량 가능성,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('1991년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), (' ', 'O'), ('소화', 'O'), (' ', 'O'), ('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
413,2017.12.19. 오후 7:12,현대차 105층 신사옥 건축허가 마무리 단계,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('105층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O')]"
