,date,headline,keyword
0,2014.10.05. 오후 10:37,부동산캘린더10월둘째주 전국 6600여가구 공급 그쳐…건설사 숨고르기,"[('부동산캘린더', 'O'), ('10월둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
1,2014.10.05. 오후 9:49,들썩거리더니… 한풀 꺾인 서울 재건축아파트,"[('들썩거리더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O')]"
2,2014.10.05. 오후 8:52,전세 시황 수도권 전세 물량 부족으로 오름세 지속,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
3,2014.10.05. 오후 8:52,매매 시황 서울 아파트값 0.15% 올라 11주째 상승세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('11주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
4,2014.10.05. 오후 8:44,광명역세권 부동산 시장 훈풍… 새 아파트 5년 만에 분양,"[('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
5,2014.10.05. 오후 8:14,반포 아크로리버 파크 2회차 1순위 최고 169대 1 청약마감,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('169대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
6,2014.10.05. 오후 8:11,분양 클로즈UP 효성 강남 효성해링턴 코트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT')]"
7,2014.10.05. 오후 8:07,‘문지지구 효성해링턴 플레이스’ 나흘간 3만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('문지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
8,2014.10.05. 오후 7:53,서울 아파트 매매시장 강남은 ‘주춤’ 강북은 ‘활발’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활발’', 'O')]"
9,2014.10.05. 오후 7:52,동양건설산업 ㈜라인에 인수된다,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('㈜라인에', 'O'), (' ', 'O'), ('인수된다', 'O')]"
10,2014.10.05. 오후 7:45,매물 넘치는데 전세만 찾는다,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는데', 'O'), (' ', 'O'), ('전세만', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
11,2014.10.05. 오후 7:45,롯데건설 하도급 계약규정 무더기 위반 과태료 720만원,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('계약규정', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('720만원', 'QUANTITY')]"
12,2014.10.05. 오후 6:00,대정하우징 여주 전원마을ㆍ전원주택단지 견학단 모집,"[('대정하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'LOCATION'), ('ㆍ전원주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('견학단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
13,2014.10.05. 오후 5:39,승강기 없는 6층 이하 영구임대아파트 전국 7500가구,"[('승강기', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('6층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영구임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7500가구', 'QUANTITY')]"
14,2014.10.05. 오후 5:10,강남 재건축 분양 370가구에 8500여명 청약… 상품성·환금성 뛰어나… 투자자 대거 몰렸다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('370가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('상품성·환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
15,2014.10.05. 오후 5:10,이승기 하우빌드 공동대표 자재조달·시공사 평가 등 공개… 투명한 건축문화 정착 이끌 것,"[('이승기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('하우빌드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자재조달·시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('투명한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('정착', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
16,2014.10.05. 오후 5:10,강남보금자리 효성해링턴 코트 7일부터 청약,"[('강남보', 'LOCATION'), ('금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
17,2014.10.05. 오후 5:09,뉴타운 해제지역 빌딩거래 껑충,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩거래', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
18,2014.10.05. 오후 5:09,말레이시아 부동산연수,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산연수', 'O')]"
19,2014.10.05. 오후 5:09,보성산업 대표 이경택씨,"[('보성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이경택', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
20,2014.10.05. 오후 5:09,SH공사 장기전세주택 485가구,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('485가구', 'QUANTITY')]"
21,2014.10.05. 오후 5:09,반포 아크로리버파크 분양가 5천만원에도 71대1,"[('반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('71대1', 'QUANTITY')]"
22,2014.10.05. 오후 5:09,제로에너지빌딩 시범사업,"[('제로에너지빌딩 시범사업', 'TERM')]"
23,2014.10.05. 오후 5:09,광명역세권 분양대전 막올라,"[('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('막올라', 'O')]"
24,2014.10.05. 오후 5:09,이번주 전국 6300가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2014.10.05. 오후 5:06,건설사 브랜드 운영 하나 둘.. 아니면 0,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둘', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
26,2014.10.05. 오후 5:04,MK 추천매물 강남구 중심상권 수익형 빌딩 165억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('165억원', 'QUANTITY')]"
27,2014.10.05. 오후 5:03,아파트 주간 시세 서울 매매가 11주 연속 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('11주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
28,2014.10.05. 오후 4:45,부동산 QA 1990년 준공 빌딩 리모델링 여부 판단하려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('1990년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('판단하려면', 'O')]"
29,2014.10.05. 오후 4:43,반도건설 반도유보라 아이비파크에 1만5천명 방문,"[('반도건설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
30,2014.10.05. 오후 4:33,미친 전셋값시대 강남 다세대의 재발견,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값시대', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
31,2014.10.05. 오후 4:31,기자수첩 과열된 분양시장..‘묻지마 청약’ 안돼,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('과열된', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장..‘묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('청약’', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
32,2014.10.05. 오후 4:28,HOT 아파트 목동 신시가지 7단지,"[('HOT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시가', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY')]"
33,2014.10.05. 오후 3:54,건설사 지역색 살리면 뜬다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지역색', 'O'), (' ', 'O'), ('살리면', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
34,2014.10.05. 오후 3:53,동탄2·광명 KTX역세권 단지 주목,"[('동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
35,2014.10.05. 오후 3:39,제로에너집리딩 시범 사업 공모...보조금 세제혜택 등 지원,"[('제로에너집리딩 시범 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모...보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
36,2014.10.05. 오후 3:39,빅데이터로 낙석·산사태 알린다,"[('빅데이터로', 'O'), (' ', 'O'), ('낙석·산사태', 'O'), (' ', 'O'), ('알린다', 'O')]"
37,2014.10.05. 오후 3:32,삼성물산·현대산업개발 9호선 입찰담합 과징금 ‘철퇴’,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘철퇴’', 'O')]"
38,2014.10.05. 오후 3:22,LH 아산탕정지구 744가구 공공분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('744가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
39,2014.10.05. 오후 2:50,반포 아크로리버파크 2회차 1순위 마감,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
40,2014.10.05. 오후 2:50,화제의 주거단지 서울·수도권 접근 최적지 ‘광명역 푸르지오’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('최적지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명역 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
41,2014.10.05. 오후 2:37,GS건설 23억대 2834평 김포한강센트럴자이 모델하우스 마감임박,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2834평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김포한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
42,2014.10.05. 오후 2:31,하반기 최대어 아크로리버파크 2차 2022일 계약,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2022일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
43,2014.10.05. 오후 2:20,국토부 SK플래닛·팅크웨어와 교통 플랫폼 구축,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK플래닛', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('팅크웨어', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
44,2014.10.05. 오후 2:18,대우건설 광명역세권 주상복합 ‘광명역 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명역 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
45,2014.10.05. 오후 2:18,취재X파일 테라스하우스가 뭐길래 억대 웃돈붙는 테라스하우스 열풍 해부,"[('취재X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('해부', 'O')]"
46,2014.10.05. 오후 2:17,세종시 행복2차아파트 임차인 추가 모집,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행복2차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
47,2014.10.05. 오후 2:12,호반건설 ‘송도호반베르디움’ 분양...업체 측 착한분양가로 모델하우스 연일 북새통,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양...업체', 'O'), (' ', 'O'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('착한분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
48,2014.10.05. 오후 2:06,어디든 통하는 교육특화 대구서도 후끈,"[('어디든', 'O'), (' ', 'O'), ('통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
49,2014.10.05. 오후 2:04,문지지구 효성해링턴 플레이스  견본주택 3만여명 방문,"[('문지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
50,2014.10.05. 오후 2:03,버블세븐 아파트 경매 낙찰가율 5년 만에 90% 돌파,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
51,2014.10.05. 오후 2:01,LH 건설현장 감독자 법정기준 29%…부실공사 우려,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('감독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), ('…부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
52,2014.10.05. 오후 1:56,SH공사 강남지역 장기전세주택 청약 6일부터 접수,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
53,2014.10.05. 오후 1:54,강남 효성해링턴 코트 2만여명 북적,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
54,2014.10.05. 오후 1:51,에너지 소비 줄인 제로 에너지빌딩 시범 사업 공모,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('소비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('제로 에너지빌딩 시범 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
55,2014.10.05. 오후 1:46,SH공사 세곡2지구 등 장기전세 485가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('485가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2014.10.05. 오후 1:38,부동산 양도소득세 탈루 급증…투기 사범 7년간 세액 2510억원 추징,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탈루', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…투기', 'O'), (' ', 'O'), ('사범', 'O'), (' ', 'O'), ('7년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세액', 'O'), (' ', 'O'), ('2510억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추징', 'O')]"
57,2014.10.05. 오후 1:38,9.1대책 평가 수도권지방전문가 온도차,"[('9.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('지방전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O')]"
58,2014.10.05. 오후 1:25,대우건설 ‘광명역 푸르지오’ 10월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명역 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
59,2014.10.05. 오후 1:14,고분양가 아크로리버파크 청약 성공,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
60,2014.10.05. 오후 12:59,대우건설 이케아 옆에 광명역 푸르지오 분양…광명역세권 5년만에 새아파트,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이케아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O')]"
61,2014.10.05. 오후 12:56,이번주 전국 6676가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6676가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2014.10.05. 오후 12:32,단독군인공제회 원주 AK플라자 리츠에 매각‥3년새 600억 차익,"[('단독군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('AK플라자 리츠', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각‥', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
63,2014.10.05. 오후 12:08,SH공사 세곡2지구·서초롯데캐슬 등 장기전세 청약 받아,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
64,2014.10.05. 오후 12:03,쾌적하고 실속있는 한강센트럴자이,"[('쾌적하고', 'O'), (' ', 'O'), ('실속있는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT')]"
65,2014.10.05. 오후 12:00,교통·입지·가격 3박자 갖춘 광명역 푸르지오 분양,"[('교통·입지·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
66,2014.10.05. 오후 12:00,석촌호수로 집값하락…주민들 도로명주소 바꿔라,"[('석촌호수', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값하락…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('도로명주소', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔라', 'O')]"
67,2014.10.05. 오후 12:00,삼성물산·현대산업 서울지하철9호선 입찰담합...검찰고발,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울지하철', 'ARTIFACT'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입찰담합...', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('고발', 'O')]"
68,2014.10.05. 오전 11:48,건설사들 경기 침체로 ‘허리띠 졸라매라더니’… 임원 연봉은 5배 올리고 근로자 노임은 ‘찔끔’,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘허리띠', 'O'), (' ', 'O'), ('졸라매라더니’…', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉은', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올리고', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노임은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찔끔’', 'O')]"
69,2014.10.05. 오전 11:43,국토부 SK플래닛ㆍ팅크웨어와 교통정보 공유ㆍ활용 협력키로,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK플래닛', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('팅크웨어', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공유ㆍ활용', 'O'), (' ', 'O'), ('협력키로', 'O')]"
70,2014.10.05. 오전 11:42,광명역세권지구 5년만에 새 아파트 분양,"[('광명역세권지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
72,2014.10.05. 오전 11:25,T맵·아이나비국토부 교통안전정보 생태계 조성 협약,"[('T맵', 'TERM'), ('·', 'O'), ('아이나비국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통안전정보', 'O'), (' ', 'O'), ('생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
73,2014.10.05. 오전 11:24,제로에너지빌딩 시범사업 공모,"[('제로에너지빌딩 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
74,2014.10.05. 오전 11:24,보성산업 사장에 이경택 前 삼성물산 본부장,"[('보성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이경택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION')]"
75,2014.10.05. 오전 11:24,SH공사 세곡2지구 등 장기전세주택 485가구 청약 접수,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('485가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
76,2014.10.05. 오전 11:20,폭우·폭설 위험 도로에 실시간 정보 제공 상용화,"[('폭우·폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O')]"
77,2014.10.05. 오전 11:16,SH공사 올해 마지막 장기전세주택 485가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('485가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
78,2014.10.05. 오전 11:15,SH공사 세곡2지구 등 장기전세 485가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('485가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
79,2014.10.05. 오전 11:15,서울시 세곡2지구 등 장기전세주택 485가구 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('485가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
80,2014.10.05. 오전 11:11,LH 아산탕정 공공분양 아파트 744가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산탕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('744가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2014.10.05. 오전 11:04,국회 상임위 가동됐다지만 부동산 법안은 수면중,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가동됐다지만', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법안은', 'O'), (' ', 'O'), ('수면중', 'O')]"
82,2014.10.05. 오전 11:04,대우건설 광명역 푸르지오…광명서 5년만에 새 아파트 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
84,2014.10.05. 오전 11:01,LH 아산탕정에 공공분양아파트 744가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('탕정', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('744가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
85,2014.10.05. 오전 11:01,제로에너지빌딩 시범사업 공모,"[('제로에너지빌딩 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
86,2014.10.05. 오전 11:01,LH 아산탕정지구서 공공분양 744가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산탕정지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('744가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2014.10.05. 오전 11:00,LH 아산탕정지구 공공분양 744가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('744가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
89,2014.10.05. 오전 11:00,LH 아산탕정지구 천안 불당동 744가구 공공분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('744가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
90,2014.10.05. 오전 11:00,제로에너지빌딩 건설 건축기준세제감면 인센티브 혜택,"[('제로에', 'ARTIFACT'), ('너지빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기준세제감면', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
91,2014.10.05. 오전 10:52,오피스텔 분양시장에 ‘호텔 마케팅’ 바람분다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람분다', 'O')]"
92,2014.10.05. 오전 10:37,보성산업 신임 대표이사에 이경택씨,"[('보성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이경택', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
93,2014.10.05. 오전 10:02,1순위 청약통장 1천만 시대 청약통장 언제 써야 할까,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('써야', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
94,2014.10.05. 오전 9:58,대림산업 ‘e편한세상 구미교리’ 68일 정계약 시작,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 구미교리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('68일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
95,2014.10.05. 오전 9:55,LX공사 폭우 폭설 위험 급경사지 정보 실시간 제공,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭우', 'O'), (' ', 'O'), ('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('급경사지', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
96,2014.10.05. 오전 9:22,전국 아파트 가격 13주 연속 상승 거래량 증가로 수익형부동산 풍선효과 본다.,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('13주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('본다.', 'O')]"
97,2014.10.05. 오전 9:07,남들보다 쉽게 돈 버는 50대女 주변사람들 다짜고짜,"[('남들보다', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('버는', 'O'), (' ', 'O'), ('50대', 'QUANTITY'), ('女', 'O'), (' ', 'O'), ('주변사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('다짜고짜', 'O')]"
98,2014.10.05. 오전 9:03,MK분양캘린더 서초 재건축·위례 열기 이을까…세종시 등 11곳 개관,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이을까…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
99,2014.10.05. 오전 9:01,지적공사 급경사지 사고예측 서비스 개발,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('급경사지', 'O'), (' ', 'O'), ('사고예측', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
100,2014.10.05. 오전 9:00,경매사냥 송파구 가락동 미륭 64㎡ 1회 유찰 3억2800만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미륭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('64㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억2800만원', 'QUANTITY')]"
101,2014.10.05. 오전 9:00,부동산캘린더 분양시장 회복세 뚜렷 청약접수 13곳 진행,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
102,2014.10.05. 오전 9:00,서울 아파트 주간 가격 송파·양천 상승 두드러져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
103,2014.10.05. 오전 9:00,수원시 부진한 소규모 재건축사업장도 승인취소 추진,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부진한', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업장도', 'O'), (' ', 'O'), ('승인취소', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
104,2014.10.05. 오전 9:00,LX공사 급경사 알림 서비스로 사고 예방,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('급경사', 'O'), (' ', 'O'), ('알림', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O')]"
105,2014.10.05. 오전 8:48,강남 아파트 모델하우스 갔는데…유럽 여행한 기분 뭐지,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('갔는데…', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여행한', 'O'), (' ', 'O'), ('기분', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐지', 'O')]"
106,2014.10.05. 오전 8:08,서울 전셋값 17주째 상승…매매가는 강남·양천만 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('17주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…매매가는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
107,2014.10.05. 오전 8:00,보성그룹 부동산 개발 보성산업 출범…이경택 사장 내정,"[('보성그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범…', 'O'), ('이경택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
108,2014.10.05. 오전 7:30,롯데자산개발 마곡나루역 캐슬파크 오피스텔 분양,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
109,2014.10.05. 오전 7:02,르포 투자자 회귀하는 송도 아파트·오피스텔 ‘불티’,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회귀하는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불티’', 'O')]"
110,2014.10.05. 오전 6:31,권선택 대전시장 관평동에 프리미엄 아웃렛 맞지 않아,"[('권선택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관평동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아웃렛', 'O'), (' ', 'O'), ('맞지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
111,2014.10.06. 오후 11:47,국토부 최정호 기획조정실장 임명,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기획조정실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
112,2014.10.06. 오후 10:53,LH 직원들 규정 어기고 가족 명의로 LH 분양 상가 낙찰받아,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('어기고', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명의로', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받아', 'O')]"
113,2014.10.06. 오후 10:07,LH 직원들 규정 어기고 LH 분양상가 낙찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('어기고', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
114,2014.10.06. 오후 9:25,화성 동탄신도시 전세가율 80% 돌파…전국 최고,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
116,2014.10.06. 오후 8:53,‘유명무실’ 주택거래 신고제 폐지 추진,"[('‘유명무실’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
117,2014.10.06. 오후 8:46,LH 거둬야 할 돈만 10조원인데… 1769억원 납부못해 사옥 3곳 압류,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거둬야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), ('인데…', 'O'), (' ', 'O'), ('1769억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('납부못해', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압류', 'O')]"
118,2014.10.06. 오후 7:39,국토지리정보원 홍수 대응 포털 구축,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
119,2014.10.06. 오후 7:03,분양 이점 힘입어 스트리트형 상가 인기,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이점', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입어', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
120,2014.10.06. 오후 6:54,삼성물산 카타르 루사일 CP3A 교량건설현장 500만 인시 달성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('루사일 CP3A', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교량건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('500만 인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
121,2014.10.06. 오후 6:39,포스코건설 이달 중 송도 더샵 퍼스트파크 2597가구 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2597가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2014.10.06. 오후 6:18,북부역세권 개발 수혜단지 서울역 센트럴 자이,"[('북부', 'TERM'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 자이', 'ARTIFACT')]"
123,2014.10.06. 오후 6:11,마곡지구 최대 규모 ‘마곡나루역 보타닉 푸르지오시티’ 8일 개관,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡나루역 보타닉 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
124,2014.10.06. 오후 6:06,이지건설 동양건설산업 인수,"[('이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
126,2014.10.06. 오후 5:42,삼성 투자 호재‥평택 분양 관심,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('호재‥', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
127,2014.10.06. 오후 5:42,건산연 중소건설업체 특화 경영진단모델 개발,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진단모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
128,2014.10.06. 오후 5:41,롯데자산개발 ‘마곡나루역 캐슬파크’ 8일 견본주택 오픈,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡나루역 캐슬파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
129,2014.10.06. 오후 5:31,生生건설한류⑦ 우즈벡 사막에 축구장 25배 공장짓는 장군,"[('生生건설한류⑦', 'O'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사막에', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('25배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('장군', 'CIVILIZATION')]"
130,2014.10.06. 오후 5:29,이지건설 동양건설산업 인수…인수금액 150억 자체조달,"[('이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수…인수금액', 'O'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자체조달', 'O')]"
131,2014.10.06. 오후 5:25,인기 높은 ‘e편한세상 구미교리’ 68일 정계약 시작,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 구미교리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('68일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
132,2014.10.06. 오후 5:19,부동산 전문가들 내년에도 주택 토지가격 상승 우려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('토지가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
133,2014.10.06. 오후 5:16,부동산 전문가 75% 하반기 부동산 가격 상승 전망,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
134,2014.10.06. 오후 5:14,주택거래신고제 10년만에 폐지 추진,"[('주택거래신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
135,2014.10.06. 오후 5:14,실속있게 내 집 마련해볼까,"[('실속있게', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해볼까', 'O')]"
136,2014.10.06. 오후 5:14,EG건설 동양건설산업 인수,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
137,2014.10.06. 오후 5:14,파주 운정3지구 2천가구 단독주택촌,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택촌', 'O')]"
138,2014.10.06. 오후 5:14,미사 센트럴자이 1222가구,"[('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1222가구', 'QUANTITY')]"
139,2014.10.06. 오후 5:14,주말에도 붐비는 도심 단지내 상가 눈길,"[('주말', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
140,2014.10.06. 오후 5:13,세종 메이저시티 3171가구,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메이저시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3171가구', 'QUANTITY')]"
141,2014.10.06. 오후 5:13,부동산 관련 법안 입법화 갈 길 멀다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법화', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('멀다', 'O')]"
142,2014.10.06. 오후 5:11,위례 청약 아직 노릴만한 곳 남았어요,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴만한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('남았어요', 'O')]"
143,2014.10.06. 오후 5:10,전세값 상승률 높은 경기 남부에 새 아파트 공급,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
144,2014.10.06. 오후 5:03,세종시 분양 다시 활기 세종파이낸스센터 각광,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('세종파이낸스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
145,2014.10.06. 오후 5:00,“부동산 가격 ’전체 상승‘ 내년 상반기 부터 가시화”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('’전체', 'O'), (' ', 'O'), ('상승‘', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기 부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가시화”', 'O')]"
147,2014.10.06. 오후 4:51,용인 역북지구 C블록 토지매각 이어 14일 B D블록 입찰 시작,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('C', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('B', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('D블록', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
148,2014.10.06. 오후 4:50,용인도시공사 오는 14일 역북지구 공동주택용지 BD블록 공개매각 시작,"[('용인도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('BD블록', 'O'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
149,2014.10.06. 오후 4:46,부동산 전문가 내년 상반기 더 좋다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
150,2014.10.06. 오후 4:44,LH 공사현장 중 기준치 이상 석면 검출 3년간 90곳,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('기준치', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('검출', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('90곳', 'QUANTITY')]"
151,2014.10.06. 오후 4:42,GS건설 중소형 23억대 아파트 김포 한강센트럴자이 미분양 빠르게 소진,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('23억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
152,2014.10.06. 오후 4:40,투기수요 억제하려 도입된 주택거래신고제 10년만에 폐지될듯,"[('투기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('억제하려', 'O'), (' ', 'O'), ('도입된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지될듯', 'O')]"
153,2014.10.06. 오후 4:33,9.1대책 영향 수도권 상승세 내년 상반기까지 확대..부동산 전문가,"[('9.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확대..부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION')]"
154,2014.10.06. 오후 4:29,센텀시티 후광 센텀비스타동원 2차 10월 분양…하반기 최대 기대주,"[('센텀시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('센텀비스타동원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('기대주', 'O')]"
155,2014.10.06. 오후 4:27,‘펜타힐즈 더샵’ 신개념 타워형 설계로 이목 집중,"[('‘', 'O'), ('펜타힐즈 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
156,2014.10.06. 오후 4:20,강남 귀한 손님모시기 성공한 반포 ‘아크로리버 파크’ 2회차 계약 기대감 높아,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('모시기', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
157,2014.10.06. 오후 4:14,테크노폴리스 화성파크드림 단지내 상가분양,"[('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
158,2014.10.06. 오후 4:03,LH 9.1부동산대책 이후 전국 부동산가격 강세 전망,"[('LH 9.1부동산대책 이', 'DATE'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
159,2014.10.06. 오후 4:03,한화건설 이라크 축구 국가대표팀 단체응원,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 축구 국가대표팀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단체응원', 'O')]"
160,2014.10.06. 오후 4:03,좋아요 부동산 내집 마련 위한 디딤돌 대출이란,"[('좋아요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이란', 'O')]"
162,2014.10.06. 오후 3:56,광양중마2차 진아리채 청약열기로 계약까지 이어질까,"[('광양중마', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진아리채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
163,2014.10.06. 오후 3:55,철도시설공단 내년까지 경부고속철 지진감시설비 전면개량,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지진감시설비', 'O'), (' ', 'O'), ('전면개량', 'O')]"
164,2014.10.06. 오후 3:51,다다익선 한 회사에 대표이사가 5명,"[('다다익선', 'O'), (' ', 'O'), ('한 회사', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY')]"
165,2014.10.06. 오후 3:50,마포구 중소형빌딩 거래 급증,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
166,2014.10.06. 오후 3:50,위례 공공주택 1679가구 예정대로 분양,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1679가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2014.10.06. 오후 3:50,광명·천안 KTX 라인 초역세권 물량 풍성,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
168,2014.10.06. 오후 3:50,요즘 아파트 맞춤형 특화설계 대세.. 알파룸은 필수,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('대세..', 'O'), (' ', 'O'), ('알파룸은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
169,2014.10.06. 오후 3:48,한풀 꺾인 강남권 재건축 아파트 매매시장,"[('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O')]"
170,2014.10.06. 오후 3:45,미군유입 평택브라운스톤험프리스 중대형 아파트 활기,"[('미군', 'ORGANIZATION'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('평택브라운스톤험프리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
171,2014.10.06. 오후 3:42,주택거래신고제도 폐지 전망.. 주택경기 침체로 지역 모두 해제,"[('주택거래신고제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('전망..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
172,2014.10.06. 오후 3:42,이라크 신도시 건설하는 한화건설 아시안게임서 이라크 응원,"[('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시안게임', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('응원', 'O')]"
173,2014.10.06. 오후 3:42,강남 영구임대주택 대기자 비율 119%...서울평균 17배,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('119%', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('17배', 'QUANTITY')]"
174,2014.10.06. 오후 3:40,동탄 전세가율 81.6% 전국 1위…일부 단지 90% 넘어,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('81.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
175,2014.10.06. 오후 3:38,세종시 22생활권 메이저시티 3171가구 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메이저시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2014.10.06. 오후 3:37,동탄신도시 전세가율 전국 최고,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
177,2014.10.06. 오후 3:36,분당수지U타워 분양.. 신분당선 역세권 지식산업센터로 입소문,"[('분당수지U타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터로', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O')]"
178,2014.10.06. 오후 3:36,거제도 펜션 가을바다와 함께하는 명품 힐링 ‘팜펜션’ 눈길,"[('거제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('바다와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('‘팜펜션’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
179,2014.10.06. 오후 3:31,60조 투자 삼성효과…평택 부동산 기대 반 우려 반,"[('60조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('효과…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O')]"
180,2014.10.06. 오후 3:30,EG건설 동양건설산업 인수,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
181,2014.10.06. 오후 3:30,위례 불패신화 이어간다‥자연자이e편한세상 11월 분양,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다‥', 'O'), ('자연자이e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2014.10.06. 오후 3:29,한화건설 이라크 축구 국가대표팀 단체응원,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 축구 국가대표팀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단체응원', 'O')]"
183,2014.10.06. 오후 3:29,건설협회 취약계층 대상 무료 기초안전교육 실시,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('기초안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
184,2014.10.06. 오후 3:27,미사강변·광명역세권택지지구 GS건설 아파트·오피스텔 분양,"[('미사강변', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명역세권택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2014.10.06. 오후 3:27,한양 성내동 미주아파트 재건축한 ‘올림픽파크 한양수자인’ 분양,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올림픽파크 한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2014.10.06. 오후 3:22,부산 해운대 신개념 주거상품 ‘더에이치스위트 10월 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), (""주거상품'"", 'O'), ('더에이치스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2014.10.06. 오후 3:18,입주 코 앞 판교역 SK HUB 투자자 관심 증폭,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('코', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK HUB', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
189,2014.10.06. 오후 3:17,롯데자산개발 ‘마곡나루역 캐슬파크’ 8일 모델하우스 개관,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡나루역 캐슬파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
190,2014.10.06. 오후 3:14,국감이슈4대강 빚 원금상환 국토부 대응책 부심,"[('국감이슈', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('원금상환', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대응책', 'O'), (' ', 'O'), ('부심', 'O')]"
191,2014.10.06. 오후 3:14,삼성물산 카타르 교량현장 무사고 500만 인시 달성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교량현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('500만 인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
193,2014.10.06. 오후 3:10,포스코건설 ‘송도 더샵 퍼스트파크’ 10월 말 분양 예정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
194,2014.10.06. 오후 3:09,한화건설 아시안게임 이라크 축구 대표팀 경기 ‘단체응원’,"[('한화건설 아시안게임', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이라크 축구 대표팀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단체응원’', 'O')]"
195,2014.10.06. 오후 3:08,9.1최대수혜 ‘송도호반베르디움’ 중소형아파트 붐에 선두주자,"[('9.1', 'DATE'), ('최대수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('붐에', 'O'), (' ', 'O'), ('선두주자', 'CIVILIZATION')]"
197,2014.10.06. 오후 3:03,대우산업개발 평택 지제역사 적격공사 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제', 'LOCATION'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('적격공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
198,2014.10.06. 오후 3:02,상도 휴엔하임 풍부한 배후수요로 투자자 관심 집중,"[('상도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴엔하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
199,2014.10.06. 오후 3:01,송도에 새 아파트 분양 시작…포스코건설 10월 송도 더샵 퍼스트파크 분양,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2014.10.06. 오후 3:01,위례자이 ‘대박’ GS건설 미사 광명서 연타석 홈런 도전,"[('위례자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘대박’', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연타석', 'O'), (' ', 'O'), ('홈런', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
201,2014.10.06. 오후 3:00,국감이슈항공부터 싱크홀까지 안전 사각지대 대응은,"[('국감이슈항공', 'ORGANIZATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크홀까지', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('대응은', 'O')]"
202,2014.10.06. 오후 3:00,신분당선 동천역 역세권 프리미엄 누릴 지식산업센터 등장,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
203,2014.10.06. 오후 2:58,대구 테크노폴리스 화성파크드림 단지내 상가 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2014.10.06. 오후 2:58,삼성물산 카타르 교량현장 무사고 500만인시 달성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교량현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('500만인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
205,2014.10.06. 오후 2:57,대명리조트 VVIP노블리안 소노빌리지소노펠리체 특별모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), ('노블리안', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소노빌리지소노펠리체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별모집', 'O')]"
206,2014.10.06. 오후 2:57,인기 높은 e편한세상 구미교리 68일 정계약 시작,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 구미교리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('68일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
207,2014.10.06. 오후 2:57,한화건설 아시안게임서 이라크 대표팀 응원,"[('한화건설 아시안게임', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크 대표팀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('응원', 'O')]"
208,2014.10.06. 오후 2:56,송도 더샵 퍼스트파크 2597가구 10월 말 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2597가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2014.10.06. 오후 2:56,현장에 다시 문연 아파트 홍보관 손님이 북적,"[('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('문연 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
210,2014.10.06. 오후 2:54,동양건설산업 150억에 새주인 EG건설 어떤 회사,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
211,2014.10.06. 오후 2:52,한화건설 이라크 축구 국가대표팀 단체응원,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 축구 국가대표팀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단체응원', 'O')]"
212,2014.10.06. 오후 2:48,EG건설 동양건설산업 인수,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
213,2014.10.06. 오후 2:47,롯데건설 호반의 도시 춘천을 대표할 ‘온의동 롯데캐슬 스카이 클래스’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호반의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('대표할', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이 클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2014.10.06. 오후 2:43,대우건설 등 4개사 이달 세종시 3171가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2014.10.06. 오후 2:43,한양 ‘올림픽파크 한양수자인’ 482가구 이달말 분양,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올림픽파크 한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('482가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2014.10.06. 오후 2:41,GS건설 미사강변센트럴자이·광명역파크자이 10월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('광명역파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2014.10.06. 오후 2:40,롯데자산개발 마곡나루역 캐슬파크 견본주택 8일 오픈,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡나루역 캐슬파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
218,2014.10.06. 오후 2:40,올림픽파크 한양수자인 59115㎡ 118가구 분양,"[('올림픽파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59115㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('118가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2014.10.06. 오후 2:38,세종시 22 P3 메이저시티 3171가구 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22 P3', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메이저시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
220,2014.10.06. 오후 2:36,코바코 사회적기업 맞춤형 아카데미 무료 실시,"[('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
221,2014.10.06. 오후 2:36,포스코건설 송도 더샵 퍼스트파크 10월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2014.10.06. 오후 2:32,경기도 화성 동탄신도시 전세가율 80% 돌파··전국 최고,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파··전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
223,2014.10.06. 오후 2:30,단독 테라스 공급면적의 ‘허와 실’ 특별공급 ‘역차별’ 논란,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘허와', 'O'), (' ', 'O'), ('실’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역차별’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
224,2014.10.06. 오후 2:27,제주 강정 라마다 호텔 10월초 분양 브랜드호텔 눈길,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
225,2014.10.06. 오후 2:24,서초 중소형 전셋값 10억 시대…집사는 ‘秋勢’,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘秋勢’', 'O')]"
226,2014.10.06. 오후 2:20,부동산투자분석전문가협회 상업용 부동산 투자전략 컨퍼런스 개최,"[('부동산투자분석전문가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
227,2014.10.06. 오후 2:18,파주에 초대형 멀티플렉스 상가 등장 눈길,"[('파주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
229,2014.10.06. 오후 2:16,하남 미사강변의 콧노래,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('콧', 'ANIMAL'), ('노래', 'O')]"
230,2014.10.06. 오후 2:16,중동 다시 해외수주 1번지 됐다,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
231,2014.10.06. 오후 2:16,평택 미군렌탈 붐…화신노블레스 차별화된 강점으로 투자자 입소문,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('렌탈', 'O'), (' ', 'O'), ('붐…', 'O'), ('화신노블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('강점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O')]"
232,2014.10.06. 오후 2:04,아파트 시행사 EG건설 동양건설산업 인수,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
233,2014.10.06. 오후 2:02,건설협회 취약계층 대상 무료 기초안전교육 확대 실시,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('기초안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
234,2014.10.06. 오후 2:02,파주운정신도시 롯데캐슬 9.1 정부부동산대책 최대 수혜지 선정,"[('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9.1', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
235,2014.10.06. 오후 2:01,신탁사 시행 아파트 ‘인기’ 한국토지신탁 ‘고성 코아루 더파크’ 화제,"[('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 더파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
236,2014.10.06. 오후 1:57,세종시22생활권 P3 메이저시티 3171가구 분양,"[('세종시22생활권 P3 메이저시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2014.10.06. 오후 1:56,“견본주택 불편하면 홍보관으로 오세요”…‘고덕 래미안 힐스테이트’ 성황,"[('“견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불편하면', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요”…‘', 'O'), ('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
238,2014.10.06. 오후 1:52,평당 5000만원 최고 분양가 아파트 완판의 비결,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완판의', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O')]"
239,2014.10.06. 오후 1:48,요우커遊客 따라온 중국 상인들 서울 도심 수익형부동산에 눈독,"[('요우커', 'CIVILIZATION'), ('遊客', 'O'), (' ', 'O'), ('따라온', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
240,2014.10.06. 오후 1:46,GS건설 10월에 미사강변센트럴자이·광명역파크자이 선보여,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('광명역파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
241,2014.10.06. 오후 1:32,정부 전월세시장 잡기 나선다…내년 거래신고 의무화 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
242,2014.10.06. 오후 1:28,대우산업개발 평택 지제역사 공사 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
243,2014.10.06. 오후 1:11,포스코건설 ‘송도 더샵 퍼스트파크’ 10월 말 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2014.10.06. 오후 1:09,무산될뻔한 수도권 2층버스 국회서 기사회생,"[('무산될뻔한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), ('버스', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('기사회생', 'O')]"
245,2014.10.06. 오후 1:02,‘구월동 프라움시티’ 인천 최대 상권에 3년 임대보장 실시,"[('‘', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라움시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상권에', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대보장', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
246,2014.10.06. 오후 12:56,제주 분양형 호텔 상가 인기 제주아크로뷰호텔 분양 눈길,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('제주아크로뷰호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
247,2014.10.06. 오후 12:55,명동의 중심에 르와지르 호텔 최초 등기 분양,"[('명동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('르와지르 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2014.10.06. 오후 12:28,호텔 투자 열풍의 정점에 서 있는 제주서귀포 ‘데이즈 호텔’,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('정점에', 'O'), (' ', 'O'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('데이즈 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
249,2014.10.06. 오후 12:13,취재X파일 웃돈이 2억 누가 사,"[('취재X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'O')]"
250,2014.10.06. 오전 11:42,분양 클로즈UP 효성 대전 문지 효성해링턴 플레이스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문지', 'O'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT')]"
251,2014.10.06. 오전 11:42,강남 분양 대박행진 이어갈 강남 효성해링턴 코트 청약일정 돌입,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박행진', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
252,2014.10.06. 오전 11:41,부동산투자분석전문가CCIM협회 오는 15일 한국과학기술회관에서 2014 국제컨퍼런스 개최,"[('부동산투자분석전문가CCIM협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국과학기술회관', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
253,2014.10.06. 오전 11:38,다섯채 이상 보유자 피부양자 자격 제외 추진,"[('다섯채 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피부양자', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
254,2014.10.06. 오전 11:37,포스코건설 송도 더샵 퍼스트파크 10월말 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2014.10.06. 오전 11:37,‘마곡나루역 캐슬파크 8일 모델하우스 오픈,"[(""'"", 'O'), ('마곡나루역 캐슬파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
256,2014.10.06. 오전 11:37,강남역삼성동잠실 황금벨트 부상 강남역 일대 부동산시장 들썩,"[('강남역', 'LOCATION'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황금벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
257,2014.10.06. 오전 11:31,포스코건설 10월 말 송도 더샵 퍼스트파크 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2014.10.06. 오전 11:27,삼성물산 카타르 교량현장 무사고 500만인시,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교량현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('500만인', 'QUANTITY'), ('시', 'O')]"
259,2014.10.06. 오전 11:27,월요광장정용덕 국회 質 제고가 관건이다,"[('월요광장', 'LOCATION'), ('정용덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('質', 'O'), (' ', 'O'), ('제고가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건이다', 'O')]"
260,2014.10.06. 오전 11:27,저금리 이어져 ‘외국인 대형임대아파트’ 투자 활기,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대형임대아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
261,2014.10.06. 오전 11:27,동탄신도시 전세가율 80% 돌파…일부는 90% 상회,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…일부는', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
262,2014.10.06. 오전 11:26,용인신동백 서해그랑블2차 할인분양...업체 측 인근단지보다 1억5천만원 저렴,"[('용인', 'CITY'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양...업체', 'O'), (' ', 'O'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('인근단지보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
263,2014.10.06. 오전 11:25,지금 아니면 못한다..동부이촌동 재건축사업 잰걸음,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('동부이촌동 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
264,2014.10.06. 오전 11:24,파주 운정롯데캐슬 앤 칸타빌 실입주금 1억원대 분양 혜택,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정롯데캐슬 앤 칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실입주금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
265,2014.10.06. 오전 11:23,취미용 무인기 시장 파이 키운다,"[('취미용', 'O'), (' ', 'O'), ('무인기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('파이', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
266,2014.10.06. 오전 11:21,4분기 분양시장 산업단지 인근 아파트 분양단지 노려볼까,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
267,2014.10.06. 오전 11:21,창업 열풍에 ‘프리미엄선릉 비즈니스센터’ 재조명,"[('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프리미엄선릉 비즈니스센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명', 'O')]"
268,2014.10.06. 오전 11:21,동탄 전세가율 81.64% 전국에서 가장 높아,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('81.64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
269,2014.10.06. 오전 11:21,CEO 칼럼박철민 전원주택과 귀농·귀촌,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), ('박철민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전원주택과', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌', 'O')]"
270,2014.10.06. 오전 11:20,대한건설협회 건설업 기초안전보건교육 확대 실시,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('기초안전보건교육', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
271,2014.10.06. 오전 11:20,대건협 건설현장 일용직 기초안전교육 주5회로 확대,"[('대건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일용직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기초안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('주5회', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
272,2014.10.06. 오전 11:18,삼성물산 카타르 루사일 교량현장 무사고 500만인시 달성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('루사일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교량현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('500만인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
273,2014.10.06. 오전 11:18,우리주택 제주 서귀포에 제이원타워 264가구 분양,"[('우리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제이원타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('264가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2014.10.06. 오전 11:18,이지건설 동양건설산업 인수,"[('이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
275,2014.10.06. 오전 11:15,서울시 서울역고가 시민개방행사 12일 진행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울역고가 시민개방행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
276,2014.10.06. 오전 11:13,국토연구원국토정책의 도전과 기대 국제세미나,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), ('국토정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('도전과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O')]"
277,2014.10.06. 오전 11:10,국제항공물류 올림픽 7일 개최,"[('국제항공물류 올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
278,2014.10.06. 오전 11:09,대우산업개발 평택 지제역 건설공사 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
279,2014.10.06. 오전 11:05,평택 부동산‘겹호재’로 들썩인다,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산‘겹호재’로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩인다', 'O')]"
280,2014.10.06. 오전 11:05,아파트 이어 다세대·연립…수도권 경매서 인기 급등,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대·연립…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
281,2014.10.06. 오전 11:04,이지건설 동양건설산업 인수‥건설업 MA 물꼬트나,"[('이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수‥건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬트나', 'O')]"
282,2014.10.06. 오전 11:04,부동산 개발 보성산업 신임 사장에 이경택 씨 내정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이경택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
283,2014.10.06. 오전 11:03,KTX 광명역세권 최고 새 아파트는 어디,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
284,2014.10.06. 오전 11:02,국토부 제10회 건축의 날 행사 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
285,2014.10.06. 오전 11:02,수익형부동산은 입지가 관건 수요 풍부한 지역 주목 물량은,"[('수익형부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O')]"
286,2014.10.06. 오전 11:02,노후준비에 딱 맞는 제2의 월급 수익형 오피스텔 포항 엘리시움,"[('노후준비에', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('제2의', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엘리시움', 'ARTIFACT')]"
287,2014.10.06. 오전 11:01,스트리트형 상가 ‘마치 에비뉴’ 천안 핫플레이스로 뜬다,"[('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마치 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핫플레이스로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
288,2014.10.06. 오전 11:01,日 2050년 사람 안 사는 땅이 20%…고령화 쇼크 맞은 우리는,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2050년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅이', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('…고령화', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('우리는', 'O')]"
289,2014.10.06. 오전 11:00,GS건설 미사강변센트럴자이· 광명역파크자이 10월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2014.10.06. 오전 11:00,삼성물산 카타르 교량현장 무사고 500만인시 달성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교량현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('500만인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
291,2014.10.06. 오전 11:00,동탄신도시 전세가율 80% 돌파,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
292,2014.10.06. 오전 11:00,국토硏 7일 국토정책의 도전과 기대 세미나 개최,"[('국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('도전과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
293,2014.10.06. 오전 11:00,벤자민 ICAO 사무총장 방한…韓ICAO 협력 강화,"[('벤자민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무총장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방한…韓', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
294,2014.10.06. 오전 11:00,국제항공물류 올림픽 한국에서 최초 개최,"[('국제항공물류 올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
295,2014.10.06. 오전 10:58,동정국토연구원 7일 국토정책의 도전과 기대 세미나,"[('동정국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('도전과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
296,2014.10.06. 오전 10:58,세종시 22생활권 P3구역 3171가구규모 메이저시티 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('P3구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3171가구', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('메이저시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2014.10.06. 오전 10:58,주택거래신고제 10년만에 폐지 추진,"[('주택거래신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
298,2014.10.06. 오전 10:53,GS건설 미사강변·광명에 2097가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2097가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2014.10.06. 오전 10:52,골드라인 9호선 2단계 개통 수혜 선임대·후분양 명품 소형아파트 ‘논현동 한양수자인 어반게이트’,"[('골드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대·후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인 어반게이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
300,2014.10.06. 오전 10:50,주택거래신고제 폐지 법안 발의,"[('주택거래신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
301,2014.10.06. 오전 10:49,세종시 22생활권 P3 메이저시티 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('P3 메이저시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2014.10.06. 오전 10:45,강남권·위례 청약 열풍 강동구 미분양 아파트로 확산,"[('강남권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
303,2014.10.06. 오전 10:42,MK 하우스이동식 목조 주택 MK202,"[('MK 하우스', 'ARTIFACT'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('목조', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('MK202', 'ARTIFACT')]"
304,2014.10.06. 오전 10:41,동양건설산업 인수 주체는 시행 전문 이지건설,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('주체는', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('이지건설', 'ORGANIZATION')]"
305,2014.10.06. 오전 10:41,국제항공물류 올림픽 한국에서 최초 개최,"[('국제항공물류 올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
306,2014.10.06. 오전 10:40,GS건설 위례 이어 미사에서 분양대박 도전,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대박', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
307,2014.10.06. 오전 10:38,롯데자산개발 마곡나루역 캐슬파크 견본주택 8일 오픈,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡나루역 캐슬파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
308,2014.10.06. 오전 10:37,LH 구리갈매 공공아파트 주말 5천명 방문,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
309,2014.10.06. 오전 10:29,삼성전자 고덕산단 조기가동…평택 부동산 ‘겹호재’에 들썩,"[('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기가동…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘겹호재’에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
310,2014.10.06. 오전 10:28,세종시 22생활권 메이저시티 공급…대단지·입지 눈길,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메이저시티', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…대단지·입지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
311,2014.10.06. 오전 10:28,대우산업개발 평택 지제역 역사 공사 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
312,2014.10.06. 오전 10:26,4전5기 동양건설산업 새 주인 찾았다,"[('4전5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O')]"
313,2014.10.06. 오전 10:22,국토부 무인기 신고기준 완화…시장활성화 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무인기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신고기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…시장활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
314,2014.10.06. 오전 10:21,동탄신도시 전세가율 90% … 전국 최고인 이유는,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고인', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
315,2014.10.06. 오전 10:21,서울 삼청동 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼청동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
316,2014.10.06. 오전 10:18,GS건설 미사강변 광명역서 위례 돌풍 잇는다.,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다.', 'O')]"
317,2014.10.06. 오전 10:18,네티즌이 뽑은 재개발 유망 아파트,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
318,2014.10.06. 오전 10:18,국제 항공물류 올림픽 7일부터 개최,"[('국제 항공물류 올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
319,2014.10.06. 오전 10:14,호텔식 서비스 해운대 더 에이치 스위트 분양,"[('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대 더 에이치 스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2014.10.06. 오전 10:14,건설협회 일용직 건설현장 취업 희망자 안전보건교육 확대,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일용직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('희', 'CIVILIZATION'), ('망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건교육', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
321,2014.10.06. 오전 10:14,삼성물산 카타르서도 안전성 인증,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
322,2014.10.06. 오전 10:14,구리갈매 B2블록 분양전시관 5000명 방문,"[('구리갈매 B2블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
323,2014.10.06. 오전 10:13,박수현 의원 “6층 이하 영구임대아파트도 승강기 설치해야”,"[('박수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영구임대아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기', 'O'), (' ', 'O'), ('설치해야”', 'O')]"
324,2014.10.06. 오전 10:11,동탄신도시 전세가율 81.64% 전국 최고,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('81.64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
325,2014.10.06. 오전 10:11,삼성물산 카타르 교량현장 무사고 500만인시 달성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교량현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('500만인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
326,2014.10.06. 오전 10:11,LH 건설현장 감독자 6개 현장을 동시에...,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('감독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에...', 'O')]"
327,2014.10.06. 오전 10:11,10월 20일 캠핑 비즈니스 전략 세미나 선착순 모집,"[('10월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('캠핑', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
328,2014.10.06. 오전 10:08,106 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('106 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
329,2014.10.06. 오전 10:06,대한건설협회 취약계층 무료 기초안전교육 확대 실시,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('기초안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
330,2014.10.06. 오전 9:59,건설협회 취약계층대상 무료 기초안전교육 확대 실시,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층대상', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('기초안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
331,2014.10.06. 오전 9:58,명품아파트 ‘서울숲더샵’ 입주 시작..교통·시설·인프라 모두 최상,"[('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..교통·시설·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('최상', 'O')]"
332,2014.10.06. 오전 9:57,보성산업 신임 사장에 이경택 씨,"[('보성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이경택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
333,2014.10.06. 오전 9:56,CEO 칼럼 전원주택과 귀농귀촌 ‘백문이 불여일견’,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택과', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농귀촌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘백문이', 'O'), (' ', 'O'), ('불여일견’', 'O')]"
334,2014.10.06. 오전 9:55,동양건설산업 150억원에 팔려…라인 새주인,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('150억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려…라인', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION')]"
335,2014.10.06. 오전 9:46,삼성물산 카타르 교량현장 무사고 500만인시 달성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교량현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('500만인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
336,2014.10.06. 오전 9:44,삼성물산 카타르 교량현장 무사고 500만인시 달성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교량현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('500만인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
337,2014.10.06. 오전 9:42,주택거래신고제도 10년만에 폐지 추진,"[('주택거래신고제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
338,2014.10.06. 오전 9:40,동탄신도시 전세가율 80% 돌파 전국 최고,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
339,2014.10.06. 오전 9:40,수도권 경매 아파트 이어 다세대·연립 인기도 급상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('인기도', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
340,2014.10.06. 오전 9:38,대우산업개발 평택 지제역사 공사 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
341,2014.10.06. 오전 9:37,주택거래신고제 이르면 연말 폐지될 듯,"[('주택거래신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
342,2014.10.06. 오전 9:32,대창기업 60년 노하우 담은 ‘오토밸리로 ZOOM 파크’ 분양,"[('대창기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오토밸리로 ZOOM 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2014.10.06. 오전 9:30,매경 내 땅으로 무엇을 할까 8기 과정 개설,"[('매', 'ORGANIZATION'), ('경', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇을', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O'), (' ', 'O'), ('8기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
344,2014.10.06. 오전 9:26,월요광장정용덕 국회 질質의 제고가 관건이다,"[('월요광장', 'LOCATION'), ('정용덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('질質의', 'O'), (' ', 'O'), ('제고가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건이다', 'O')]"
345,2014.10.06. 오전 9:25,대우산업개발 평택 지제역사 적격공사 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제', 'LOCATION'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('적격공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
346,2014.10.06. 오전 9:24,광명역세권 연내 4000여가구 분양…최고 새 아파트는 어디,"[('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
347,2014.10.06. 오전 9:21,전원주택 투어 및 이동식주택 공장견학 선착순 40명 모집,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('이동식주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공장견학', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('40명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
348,2014.10.06. 오전 9:16,라인 동양건설산업 인수 추진…인수가격 150억원,"[('라인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…인수가격', 'O'), (' ', 'O'), ('150억원', 'QUANTITY')]"
349,2014.10.06. 오전 9:13,분양 클로즈UP 효성 강남 효성해링턴 코트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT')]"
350,2014.10.06. 오전 9:07,재개발 분양아파트 경희궁자이 가장 선호...닥터아파트 네티즌 설문,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('선호...', 'O'), ('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O')]"
351,2014.10.06. 오전 9:05,대우산업개발 평택 지제역사 신축 공사 수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
352,2014.10.06. 오전 9:05,“제조업체 모두 모여라” 특화 지식산업센터 ‘주목’,"[('“제조업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('모여라”', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
353,2014.10.06. 오전 9:02,활기찾은 오피스텔 분양 시장 주목 상품은,"[('활기찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('상품은', 'O')]"
354,2014.10.06. 오전 9:01,청약통장 1순위 1000만 시대 온다 지금이 청약통장 써야 할 때,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('써야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
355,2014.10.06. 오전 8:55,이지더원 라인 법정관리 동양건설산업 MA 추진,"[('이지더원 라인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
356,2014.10.06. 오전 8:36,세종시 공무원 몰려온다…컨셉형 상가 ‘에비뉴 힐’ 대박 행진,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('몰려온다…컨셉형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에비뉴 힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
357,2014.10.06. 오전 8:11,주택거래신고제 10년만에 폐지추진···이노근 의원 대표발의,"[('주택거래신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지추진···', 'O'), ('이노근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대표발의', 'O')]"
358,2014.10.06. 오전 8:10,LH 공사감독자 법정기준 13 불과,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사감독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
359,2014.10.06. 오전 8:09,구리갈매지구 공공분양 주택전시관에 인파 북적,"[('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택전시관에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
360,2014.10.06. 오전 7:57,동탄신도시 전세가율 80% 넘어서…‘전국 최고’,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서…‘전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
361,2014.10.06. 오전 7:31,눈으로 보고 코로 맡아라…궁금증 털어내는 사전마케팅 인기,"[('눈', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('코', 'ANIMAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아라…궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내는', 'O'), (' ', 'O'), ('사전마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
362,2014.10.06. 오전 7:03,1억 이하 오피스텔 투자 은평구 주목,"[('1억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
363,2014.10.06. 오전 7:03,서울 11주 연속 껑충…강남 3구가 상승 주도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('11주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
364,2014.10.06. 오전 7:03,침실·거실 따로따로…오피스텔 투룸 전성시대,"[('침실·거실', 'O'), (' ', 'O'), ('따로따로…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
365,2014.10.06. 오전 7:02,청약 대박 아파트 단지 내 상가 잡아볼까,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
366,2014.10.06. 오전 7:02,분양 현장 포커스 광명역파크자이 KTX광명역세권…서울까지 15분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('광명역세권', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('15분', 'TIME')]"
367,2014.10.06. 오전 7:01,풍수로 보는 재테크 잡동사니 쌓아두면 오던 재물도 날아가,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('잡동사니', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓아두면', 'O'), (' ', 'O'), ('오던', 'O'), (' ', 'O'), ('재물도', 'O'), (' ', 'O'), ('날아가', 'O')]"
368,2014.10.06. 오전 7:01,분양 현장 포커스 양주신도시 푸르지오 2차 단지 3면이 공원…상가·학교도 가까워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('공원…상가·학교도', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O')]"
369,2014.10.06. 오전 7:01,분양 현장 포커스 래미안 마포 웰스트림 창 밖엔 한강…단지 안엔 둘레길,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웰스', 'ARTIFACT'), ('트림', 'O'), (' ', 'O'), ('창', 'O'), (' ', 'O'), ('밖엔', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안엔', 'O'), (' ', 'O'), ('둘레길', 'O')]"
370,2014.10.06. 오전 6:45,신간안내강은현 저 특수경매야 놀자,"[('신간안내', 'O'), ('강은현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('저', 'O'), (' ', 'O'), ('특수경매야', 'O'), (' ', 'O'), ('놀자', 'O')]"
371,2014.10.06. 오전 6:10,단독아파트 하자분쟁 조정때 입주민 참여 의무화…연내 법개정,"[('단독아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('조정때', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('법개정', 'O')]"
372,2014.10.06. 오전 6:01,제10회 건축의 날 기념 행사 개최,"[('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
373,2014.10.06. 오전 6:01,주택거래신고제도 10년 만에 폐지 추진,"[('주택거래신고제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
374,2014.10.06. 오전 6:00,정명원 명예회장 등 47명 건축의 날 표창,"[('정명원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('47명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
375,2014.10.06. 오전 3:31,마곡·양주·구리…이번주 6662가구 청약,"[('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6662가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
376,2014.10.06. 오전 3:31,강남 재건축 너무 많이 올랐나…개포주공 1주일 새 3천만원 뚝,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나…', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
377,2014.10.06. 오전 3:31,영등포·미사·세종…대단지 30곳 쏟아진다,"[('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('…대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
378,2014.10.06. 오전 3:31,제로 에너지 빌딩 시범사업 공모,"[('제로 에너지 빌딩 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
379,2014.10.06. 오전 3:31,보성산업 대표에 이경택 씨,"[('보성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이경택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
380,2014.10.06. 오전 3:31,최고 분양가 반포아크로리버 완판 비결은,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('반포아크로리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
381,2014.10.06. 오전 3:31,SH 세곡·서초·논현서 장기전세 485가구 6일부터 청약,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('485가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
382,2014.10.06. 오전 12:33,1억1천짜리매매가 아파트가 1억472만원전세가,"[('1억1천짜리', 'QUANTITY'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억472만원', 'QUANTITY'), ('전세가', 'O')]"
383,2014.10.07. 오후 10:37,서울 미분양 아파트 수요 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
384,2014.10.07. 오후 10:35,울트라건설 법정관리 신청,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
385,2014.10.07. 오후 10:12,테라스하우스 인기 핫…강남 효성해링턴 코트 청약 45대1,"[('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('핫…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('45대1', 'QUANTITY')]"
386,2014.10.07. 오후 9:42,삼성전자 영업이익 4조 원대 급감…주가는 올라,"[('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('4조 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감…주가는', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
387,2014.10.07. 오후 9:19,수도권 주택 평균 전셋값 2억 원 돌파…역대 최고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
388,2014.10.07. 오후 9:19,유명무실 주택거래신고제 10년 만에 폐지 추진,"[('유명무실', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
389,2014.10.07. 오후 8:45,수도권 주택 평균 전셋값 2억 넘었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
390,2014.10.07. 오후 8:40,박원순 시장 강남·북 균형발전 노력,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('균형발전', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O')]"
391,2014.10.07. 오후 8:26,신대림 2차 신동아 파밀리에 186가구 분양,"[('신대림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('186가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2014.10.07. 오후 8:26,녹지·관리지역 지정 전 입주공장 증·개축 허용,"[('녹지·관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('입주공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증·개축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
393,2014.10.07. 오후 8:26,마곡나루역 보타닉 푸르지오시티 1390실,"[('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보타닉 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1390실', 'QUANTITY')]"
394,2014.10.07. 오후 8:25,분양단지 들여다보기 동탄2 반도유보라 아이비파크4.0,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('4.0', 'QUANTITY')]"
395,2014.10.07. 오후 8:23,공사 재개된 북아현13구역 가보니 웃돈 껑충… 오를 일만 남았다 매물 회수,"[('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개된', 'O'), (' ', 'O'), ('북아현', 'LOCATION'), ('13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('일만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
396,2014.10.07. 오후 7:50,한전부지 매각ㆍ제2롯데월드 호재...강남삼성잠실역 황금벨트 들썩,"[('한전', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각ㆍ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('삼성', 'LOCATION'), ('잠실역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황금벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
397,2014.10.07. 오후 7:44,분양파일 중흥 구미 산단 S클래스 에코시티 外,"[('분양파일', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('S클래스 에코시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
398,2014.10.07. 오후 6:57,서울 3.3㎡당 매매가 최고 삼성동 아이파크 243㎡...부동산써브,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('243㎡', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('부동산써브', 'ORGANIZATION')]"
399,2014.10.07. 오후 6:07,LH 장기미착공 지구…금융비용 총 8750억원 발생,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기미착공', 'O'), (' ', 'O'), ('지구…금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('8750억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
400,2014.10.07. 오후 5:59,국감 LH 과도한 부채·도덕성 질타,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('부채·도덕성', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
401,2014.10.07. 오후 5:59,대한건설협회 건설분야 통일위원회 개최,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('통일위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
402,2014.10.07. 오후 5:59,한신평 대림산업 등 7개 건설사 신용등급 강등,"[('한신평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('강등', 'O')]"
403,2014.10.07. 오후 5:59,외국인 선호도 높은 ‘대형 임대아파트’ 공급적어 몰린다.,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급적어', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다.', 'O')]"
404,2014.10.07. 오후 5:58,LH 종합심사낙찰제 개선…2차 시범사업 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선…', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
405,2014.10.07. 오후 5:58,LG하우시스 행복한 디자인 나눔 현판식 개최,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복한 디자인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('현판식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
406,2014.10.07. 오후 5:50,인천 논현동 수익형 호텔 ‘호텔라르 시티파크’ 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호텔라르 시티파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2014.10.07. 오후 5:46,주택거래 40% 폭증… 정부도 놀랐다,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('놀랐다', 'O')]"
408,2014.10.07. 오후 5:43,SH 청소년 인문학 캠프 원주서 8일부터 3일간,"[('SH 청소년 인문학 캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE')]"
409,2014.10.07. 오후 5:43,홍콩 자본 투자 민간제안 리츠 추진,"[('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('민간제안', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
410,2014.10.07. 오후 5:40,지역 경제 활성화 이끈 산단 인근 집값도 살려,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O')]"
411,2014.10.07. 오후 5:40,현장르포 입주 본격화 마포구 아현뉴타운 일대,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
412,2014.10.07. 오후 5:39,10년 넘게 개발 이어온 영등포 뉴타운 첫 분양으로 날개 달까,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이어온', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('달까', 'O')]"
413,2014.10.07. 오후 5:33,LX공사 지속가능경영대상 수상,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능경영대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
414,2014.10.07. 오후 5:30,행복주택 연내 2만6000호 공급…사업승인 불과 실제 입주는 멀어,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('입주는', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어', 'O')]"
415,2014.10.07. 오후 5:26,국감초점국토委 LH 국감 부채감축·PF사업 집중 성토,"[('국감초점국토委', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('부채감축·PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('성토', 'O')]"
416,2014.10.07. 오후 5:22,국감브리핑일부 건설사 LH 택지 확보위해 편법행위 빈발,"[('국감브리핑일부', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보위해', 'O'), (' ', 'O'), ('편법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('빈발', 'O')]"
417,2014.10.07. 오후 5:22,대구경북 아파트 가격 상승세 이어져,"[('대구경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
418,2014.10.07. 오후 5:22,부동산 법률 상식 재건축 아파트 대지 중 일부가 전 소유자 명의라면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('일부가', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('명의라면', 'O')]"
419,2014.10.07. 오후 5:14,월세 80만원.. 민자 임대 오피스텔 서민 주거복지 맞아,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('80만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
420,2014.10.07. 오후 5:10,이슈 분석 일단 청약하고 보자시장 분위기는 띄웠지만…,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하고', 'O'), (' ', 'O'), ('보자시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기는', 'O'), (' ', 'O'), ('띄웠지만…', 'O')]"
421,2014.10.07. 오후 5:10,이슈 분석 인기단지 쏠림… 청약 열기 강남만의 잔치,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('인기단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
422,2014.10.07. 오후 5:10,강북 ‘꿈의숲 롯데캐슬’ 청약 순위 내 마감... 최고 15.66대 1,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈의숲 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감...', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('15.66대 1', 'QUANTITY')]"
423,2014.10.07. 오후 5:07,MK 추천매물 서초구 교대 환승역 수익형빌딩 46억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승역', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('46억원', 'QUANTITY')]"
424,2014.10.07. 오후 5:07,위례S타워 상가 분양,"[('위례S타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2014.10.07. 오후 5:07,수도권 평균 전세금 2억원 돌파,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
426,2014.10.07. 오후 5:07,퍼펙트경매 무료강좌,"[('퍼펙트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
427,2014.10.07. 오후 5:07,송도 더샵퍼스트파크 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵퍼스트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2014.10.07. 오후 5:06,LH 제값 주고 공공공사 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제값', 'O'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
429,2014.10.07. 오후 5:06,장안동 주택정비사업 가속 집값 들썩,"[('장안동 주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
431,2014.10.07. 오후 5:05,가장 비싼 아파트 삼성동 아이파크,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
432,2014.10.07. 오후 5:05,분양현장 NOW LH 인천가정지구 공동주택용지,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O')]"
433,2014.10.07. 오후 4:52,외국인 큰손들 국내 알짜 부동산 입질 활발,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('입질', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
434,2014.10.07. 오후 4:50,2014국감LH아파트 100가구당 하자 32건 발생,"[('2014', 'DATE'), ('국감LH아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100가구당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('32건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
435,2014.10.07. 오후 4:49,삼환기업 회장 여동생이 비자금 혐의로 고발…상속유산 때문,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('여동생', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의로', 'O'), (' ', 'O'), ('고발…상속유산', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
436,2014.10.07. 오후 4:49,국감 LH 아파트 하자 발생비율 해마다 상승,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('발생비율', 'O'), (' ', 'O'), ('해마다', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
437,2014.10.07. 오후 4:39,부지 부족한 서울 도심에 1000가구 이상 매머드급 아파트 공급된다,"[('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
438,2014.10.07. 오후 4:36,현대산업개발 거제시 최초 아이파크 브랜드 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2014.10.07. 오후 4:34,LH 아파트 하자 발생비율 급증 100채당 31건,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('발생비율', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('100채당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('31건', 'QUANTITY')]"
440,2014.10.07. 오후 4:16,청약 결과에 관심 집중 강남 효성해링턴 코트,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결과에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT')]"
441,2014.10.07. 오후 4:13,코오롱글로벌 요르단 하수관로 사업 수주,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단 하수관로 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
442,2014.10.07. 오후 4:11,‘송도호반베르디움’ 중도금 무이자 혜택으로 전평형 마감 임박,"[('‘', 'O'), ('송도호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
443,2014.10.07. 오후 4:02,2014 국감LH 직원 상가 낙찰 시스템 개선 완료,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
444,2014.10.07. 오후 3:47,강남보금자리지구 강남 효성해링턴 코트 청약 진행,"[('강남보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
445,2014.10.07. 오후 3:41,강북 꿈의숲 롯데캐슬 순위내 마감.. 최고 16대 1,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의숲 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('16대 1', 'QUANTITY')]"
447,2014.10.07. 오후 3:28,강남 효성해링턴 코트 오늘 청약 12순위 접수 돌입,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
448,2014.10.07. 오후 3:28,이번엔 어떤 놀라움이..양산신도시 ‘양우내안애 5차’ 7일 계약 시작,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('놀라움이..', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
449,2014.10.07. 오후 3:27,2014국감LH 직원 소유 주택 12채 임대주택용으로 매입,"[('2014', 'DATE'), ('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
450,2014.10.07. 오후 3:27,코오롱글로벌 950억 요르단 하수관로 사업 수주,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('950억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요르단 하수관로 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
