,date,headline,keyword
0,2012.10.21. 오후 11:01,세종시 열기 그대로..한양수자인 견본주택 2만3000명 몰려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로..', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
1,2012.10.21. 오후 10:52,송도 메머드급 대형호재 터졌다..분양시장 활활,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('대형호재', 'O'), (' ', 'O'), ('터졌다..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
2,2012.10.21. 오후 9:57,송도 GCF 유치‥부동산시장에 가뭄 끝 단비,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치‥부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
3,2012.10.21. 오후 7:26,GCF 유치 성공··송도 부동산 훈풍,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('성공··', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
4,2012.10.21. 오후 6:35,용산공원 UCC 공모전 대상 Happy park Happy story’,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('UCC', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('Happy', 'O'), (' ', 'O'), ('park', 'O'), (' ', 'O'), ('Happy', 'O'), (' ', 'O'), (""story'"", 'O')]"
5,2012.10.21. 오후 6:06,녹색기후기금 유치…골리앗 독일의 돈 공세 맨투맨 외교로 꺾었다,"[('녹색기후기금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치…', 'O'), ('골리앗', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('공세', 'O'), (' ', 'O'), ('맨투맨', 'O'), (' ', 'O'), ('외교로', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾었다', 'O')]"
6,2012.10.21. 오후 6:05,상가·빌딩 시장도 청신호,"[('상가·빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
7,2012.10.21. 오후 6:04,5년전 가격에 팔아요…동탄신도시 단독택지 매각,"[('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아요…', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
9,2012.10.21. 오후 6:03,송도 GCF 훈풍…한 단지서만 계약 40건,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('훈풍…한 단지', 'QUANTITY'), ('서만', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('40건', 'QUANTITY')]"
10,2012.10.21. 오후 6:02,청라 하나드림타운 연내 착공,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하나드림타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
11,2012.10.21. 오후 6:02,서울 목동 인천 구월 등 전국 14곳 아파트 청약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
12,2012.10.21. 오후 5:51,GCF 사무국 유치… 송도 부동산 시장 들썩,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무국', 'O'), (' ', 'O'), ('유치…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
13,2012.10.21. 오후 5:48,아파트 시세 막바지 이사·재건축 이주 수요 영향 소폭 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('이사·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
14,2012.10.21. 오후 5:47,아파트 시세 서울 저가시장·수도권 외곽 급매물 반짝 거래,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저가시장·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
15,2012.10.21. 오후 5:29,인천 송도 녹색기후기금 유치 GCF는 개도국 기후변화 지원…환경 분야의 세계은행,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹색기후기금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('기후변화', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…환경', 'O'), (' ', 'O'), ('분야의', 'O'), (' ', 'O'), ('세계은행', 'ORGANIZATION')]"
16,2012.10.21. 오후 5:25,인천 송도 녹색기후기금 유치 박재완 한국 기업 기후변화 사업 참여 유리,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹색기후기금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('박재완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('기후변화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'MATERIAL')]"
17,2012.10.21. 오후 5:24,인천 송도 녹색기후기금 유치 상주직원 500명·국제회의만 年120회…글로벌 기업 유치한 셈,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹색기후기금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('상주', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), ('·국제회의만', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('120회', 'QUANTITY'), ('…글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치한', 'O'), (' ', 'O'), ('셈', 'O')]"
18,2012.10.21. 오후 5:18,가을 분양시장 풍성…이번주에만 7351가구,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('7351가구', 'QUANTITY')]"
19,2012.10.21. 오후 5:18,판교 운중동 푸르지오하임 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운중동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2012.10.21. 오후 5:18,금호자이2차 특별분양,"[('금호자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
21,2012.10.21. 오후 5:18,서울 목동 센트럴푸르지오 26일 청약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2012.10.21. 오후 5:18,분양현장 NOW 강남보금자리 지웰홈스 오피스텔,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('강남보금자리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지웰홈스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
23,2012.10.21. 오후 5:15,1억대 전원주택 ‘외콩집’ 짓고 살아보니..,"[('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘외콩집’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('살아보니..', 'O')]"
24,2012.10.21. 오후 5:12,부처 이전 복격화에 세종시 전셋값 급등,"[('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('복격화에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
25,2012.10.21. 오후 5:12,분양하이라이트 울산 에코하이츠 등 전국 14곳서 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
26,2012.10.21. 오후 5:11,돈줄 마른 용산역세권개발 부도위기,"[('돈줄', 'O'), (' ', 'O'), ('마른', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부도위기', 'O')]"
27,2012.10.21. 오후 5:10,녹색건축물 인증 받으니 세금 더 내라고…,"[('녹색건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내라고…', 'O')]"
28,2012.10.21. 오후 5:09,도시형 생활주택사업 2%대출 연말 종료,"[('도시형 생활주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
29,2012.10.21. 오후 5:09,별내·고양 상권개발에 훈풍,"[('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
30,2012.10.21. 오후 5:08,용산공원 홍보 UCC 공모전 결과,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('UCC', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O')]"
31,2012.10.21. 오후 5:06,급기야 깡통 전세까지… 기현상 속출,"[('급기야', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('전세까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('기현상', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
32,2012.10.21. 오후 5:05,현장르포 친환경 주거단지 모습 갖춰가는 수원 호매실지구,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰가는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION')]"
33,2012.10.21. 오후 5:03,주택시장 이제 ‘바닥’ 찍었나,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바닥’', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
34,2012.10.21. 오후 5:03,건설사 미분양 해소 마케팅 총력,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
35,2012.10.21. 오후 5:03,북서울 꿈의 숲 인근 미아92，85㎡이하 늘려 1927가구 공급,"[('북서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의 숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), ('92，', 'QUANTITY'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('1927가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
36,2012.10.21. 오후 5:01,강남부자는 지금 500억 자산가 개포주공 재건축 서둘러 산 까닭은…,"[('강남', 'LOCATION'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은…', 'O')]"
37,2012.10.21. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 서울 용산구. 교통요지·개발호재 풍성,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('교통요지·개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
38,2012.10.21. 오후 4:36,‘아듀’ 시크릿 도발 매력아찔 퍼포먼스 ‘잠시만 안녕’,"[('‘', 'O'), ('아듀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시크릿', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도발', 'O'), (' ', 'O'), ('매력아찔', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼포먼스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠시만 안녕', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
39,2012.10.21. 오후 3:48,아파트 주간 시세 강북·수도권 급매물 거래로 하락폭 줄어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
41,2012.10.21. 오후 2:05,국토해양부 가을 행락철 전세버스 안전 특별점검,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행락철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세버스', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
42,2012.10.21. 오후 1:04,목동 센트럴 푸르지오 견본주택에 방문객 2.3만 몰려,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2.3만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
43,2012.10.21. 오후 1:00,CS프라임 내달 수익형부동산 세미나 개최,"[('CS프라임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
44,2012.10.21. 오후 1:00,1억원대 초반 ‘수유역 푸르지오 시티’ 분양,"[('1억원대 초반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수유역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
45,2012.10.21. 오후 12:33,GCF 온다…송도 부동산 시장 벌써부터 들썩,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온다…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
46,2012.10.21. 오후 12:23,울산 ‘우정혁신도시 호반베르디움’ 견본주택 만원,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우정혁신도시 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('만원', 'QUANTITY')]"
47,2012.10.21. 오후 12:12,송파구 건축물에 전기차 충전기 설치 유도,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전기', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
48,2012.10.21. 오후 12:11,LH 양주신도시 옥정지구에 10년 공공임대 962가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('962가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
49,2012.10.21. 오전 11:51,깡통시대 불안하면 포기,"[('깡통시대', 'O'), (' ', 'O'), ('불안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
50,2012.10.21. 오전 11:50,아파트 매매 문의만…전셋값 9주째 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('문의만…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('9주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
51,2012.10.21. 오전 11:41,서울·마을·일상 담은 서울건축문화제개최,"[('서울', 'CITY'), ('·마을·일상', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울건축문화제', 'EVENT'), ('개최', 'O')]"
52,2012.10.21. 오전 11:35,국토부 가을 단풍철 전세버스 안전점검 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단', 'DATE'), ('풍철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세버스', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
53,2012.10.21. 오전 11:34,국토부 가을 단풍철 전세버스 안전점검 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단', 'DATE'), ('풍철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세버스', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
54,2012.10.21. 오전 11:30,최초·최대·최고… ‘프라이드’ 분양지를 찾아라,"[('최초·최대·최고…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘프라이드’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
55,2012.10.21. 오전 11:18,목동에 2만3천명 장사진 무슨 일인가 봤더니…,"[('목동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일인가', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니…', 'O')]"
56,2012.10.21. 오전 11:12,국토부 교통 혼잡지역에 우회로 신설 2014년부터 사업 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('우회로', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
57,2012.10.21. 오전 11:01,용산공원 UCC 홍보 공모전 입상작 발표,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('UCC', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('입상작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
58,2012.10.21. 오전 11:01,高품질 의료관광 한국으로 오세요,"[('高품질', 'O'), (' ', 'O'), ('의료관광', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
59,2012.10.21. 오전 11:00,요즘 거리에 중국인들 많이 보인다 했더니,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('거리에', 'O'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니', 'O')]"
60,2012.10.21. 오전 11:00,2012 의료관광 국제컨퍼런스 24일부터 개최,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의료관광 국제컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
61,2012.10.21. 오전 11:00,전세버스 사고 예방 특별점검,"[('전세버스', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
62,2012.10.21. 오전 11:00,의료관광 국제컨퍼런스 24일 대전서 개막,"[('의료관광 국제컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
63,2012.10.21. 오전 11:00,용산공원 UCC 공모전 시상식 22일 개최,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('U', 'EVENT'), ('CC 공', 'EVENT'), ('모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
64,2012.10.21. 오전 11:00,가을 행락철 전세버스 안전 특별점검,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행락철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세버스', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
65,2012.10.21. 오전 10:51,세종시 전세난 심화‥2주만에 2천만원 급등,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화‥', 'O'), ('2주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
66,2012.10.21. 오전 10:32,세종시 전세난 심화‥2주만에 2천만원 올라,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화‥', 'O'), ('2주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
67,2012.10.21. 오전 10:24,LH 양주옥정 10년공공임대 962가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('962가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2012.10.21. 오전 10:21,좋아요부동산집값 6년 주기론,"[('좋아요부동산집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주기론', 'O')]"
69,2012.10.21. 오전 10:15,세종시 배후 효과…대전 노은 계룡리슈빌Ⅲ 1만5천명 북적,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅲ', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
70,2012.10.21. 오전 10:12,LH 양주 옥정지구서 10년 공공임대 962가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('962가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
71,2012.10.21. 오전 10:00,전셋집 싸게 얻으려면 알아야할 한가지,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('얻으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야할', 'O'), (' ', 'O'), ('한가지', 'QUANTITY')]"
72,2012.10.21. 오전 9:52,대법 압류효력 발생시 관습상 법정지상권 성립…판례변경,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류효력', 'O'), (' ', 'O'), ('발생시', 'O'), (' ', 'O'), ('관습상', 'O'), (' ', 'O'), ('법정지상권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성립…판례변경', 'O')]"
73,2012.10.21. 오전 9:19,지방 분양시장 훈풍..연말까지 분양 봇물,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍..', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
74,2012.10.22. 오후 11:10,LH 파격 임대아파트 선보인다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
75,2012.10.22. 오후 7:50,서울 전셋값 한주새 1000만원이상 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('한주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
76,2012.10.22. 오후 6:55,지금은 분양중 목동 센트럴 푸르지오 아파트,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오 아파트', 'ARTIFACT')]"
77,2012.10.22. 오후 6:48,서울시민 살림 나아진다,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('살림', 'O'), (' ', 'O'), ('나아진다', 'O')]"
78,2012.10.22. 오후 6:48,한국건축문화大賞 일반주거부문 본상 모켄펜션,"[('한국건축문화大', 'ORGANIZATION'), ('賞', 'O'), (' ', 'O'), ('일반주거부문', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모켄펜션', 'ORGANIZATION')]"
79,2012.10.22. 오후 6:43,현대아산 원주 관광공사 신사옥 건립공사 수주 계약 체결,"[('현대아산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주 관광공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('건립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
80,2012.10.22. 오후 6:40,대우조선해양건설 부산 엘크루 솔마레 사랑 나눔 이벤트 진행,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘크루 솔마레', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
81,2012.10.22. 오후 6:33,한국건축문화大賞 심사과정은…,"[('한국건축문화大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심사과정은…', 'O')]"
82,2012.10.22. 오후 6:24,인천 구월 아시아드 선수촌 센트럴 자이 모델하우스 방문객 북적,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월 아시아드 선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
83,2012.10.22. 오후 6:23,자금난 한라산업개발 법정관리 신청,"[('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('한라산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
84,2012.10.22. 오후 6:20,하루에 집 100채 계약 송도 GCF 덕에…,"[('하루', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('100채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕에…', 'O')]"
85,2012.10.22. 오후 6:14,부산 명지 오션시티 한신휴플러스 견본주택 들썩,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
86,2012.10.22. 오후 6:12,무섭게 오르는 전셋값 후폭풍 몰아친다,"[('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아친다', 'O')]"
87,2012.10.22. 오후 6:10,어긋난 베트남 풍력발전사업이 한라산업개발 침몰 배경,"[('어긋난', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'TERM'), (' ', 'O'), ('풍력발전사업', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한라산', 'ORGANIZATION'), ('업개발', 'O'), (' ', 'O'), ('침몰', 'O'), (' ', 'O'), ('배경', 'O')]"
88,2012.10.22. 오후 6:06,9·10 대책 희비 쌍곡선,"[('9·10 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍곡선', 'O')]"
89,2012.10.22. 오후 6:06,우기 때문에… 내년 4월까지가 공사 탄력 변수,"[('우기', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4월까지', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
90,2012.10.22. 오후 5:58,LH의 새로운 공공주택 스타일 집값 10년간 4회 분할 납부…땅값 빼고 건물만 분양하기도,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('납부…땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('건물만', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하기도', 'O')]"
91,2012.10.22. 오후 5:57,알립니다 2012 한국건축문화大賞… 대상 봄의 마을 등 4곳,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'EVENT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('봄의 마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY')]"
92,2012.10.22. 오후 5:57,지방 이전 공공기관 부동산 매각 활기,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
93,2012.10.22. 오후 5:56,이사철 끝나는데…서울 전셋값 단지별 이상 급등,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나는데…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
94,2012.10.22. 오후 5:54,삼성물산 베트남 수력발전소 수주…1420억 규모,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1420억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
95,2012.10.22. 오후 5:53,수도권급행철도 탄력 받나…송도 GCF 유치로 건설 속도,"[('수도권급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받나…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
96,2012.10.22. 오후 5:45,성남시 “LH 요청한 판교 빈집 아파트 일반분양 안돼”,"[('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요청한', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”', 'O')]"
97,2012.10.22. 오후 5:45,서울 전셋값 1주일 새 최고 5000만원↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
98,2012.10.22. 오후 5:44,포스코건설 강남스타일 말춤 경영대회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남스타일 말춤 경영대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
99,2012.10.22. 오후 5:44,파푸아뉴기니 LNG 플랜트 공사현장 가보니…대우건설 남태평양 개발 시동,"[('파푸아뉴기니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
100,2012.10.22. 오후 5:41,SK건설 10억불 규모 라오스 수력발전소 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
101,2012.10.22. 오후 5:36,심상찮은 가을 전세시장,"[('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O')]"
102,2012.10.22. 오후 5:28,포스코건설 굿마켓에 다문화 가족 초청,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굿마켓', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다문화', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O')]"
104,2012.10.22. 오후 5:21,대우건설 파푸아뉴기니 첫 결실‥LNG 추가수주 기대,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파푸아뉴기니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('결실‥', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('추가수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
105,2012.10.22. 오후 5:17,중랑구 중화뉴타운 본격 추진 기대감,"[('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중화뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
106,2012.10.22. 오후 5:17,하반기 분양시장 ‘파격 마케팅’ 잇따라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파격', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
107,2012.10.22. 오후 5:16,서울시민 살림 나아진다,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('살림', 'O'), (' ', 'O'), ('나아진다', 'O')]"
108,2012.10.22. 오후 5:15,서울 전셋값 재계약 여파로 1주일 새 최고 5000만원↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
109,2012.10.22. 오후 5:14,현대아산 관광공사사옥 수주,"[('현대아산 관광공사사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
110,2012.10.22. 오후 5:11,성남시 판교 재개발 이주용 주택 일반공급 제동,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
111,2012.10.22. 오후 5:08,천연가스 1300억弗 매장…파푸아뉴기니 자원시장 활짝,"[('천연가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('1300억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('매장…', 'O'), ('파푸아뉴기니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자원시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
112,2012.10.22. 오후 5:08,인천 구월 아시아드 선수촌 첫 민영아파트 850가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아드 선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('850가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2012.10.22. 오후 5:08,한라산업개발 법정관리 신청,"[('한라산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
114,2012.10.22. 오후 5:08,현대엠코 보자기 네트 레드닷어워드 최우수상,"[('현대엠코 보자기 네트 레드닷어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
115,2012.10.22. 오후 5:08,송도 빌딩·아파트형공장도 꿈틀,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩·아파트형공장도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
116,2012.10.22. 오후 5:08,홍릉 KDI 기후변화 연구단지로,"[('홍릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기후변화', 'O'), (' ', 'O'), ('연구단지로', 'O')]"
117,2012.10.22. 오후 5:03,취재수첩 파푸아에 울려 퍼진 강남 스타일,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('파푸아', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('울려', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O')]"
118,2012.10.22. 오후 4:58,대우건설 파푸아뉴기니 첫 결실‥LNG 추가수주 기대,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파푸아뉴기니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('결실‥', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('추가수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
119,2012.10.22. 오후 4:54,허명수 GS건설사장 우수사원 간담회 열어,"[('허명수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우수사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
120,2012.10.22. 오후 4:52,한국감정평가협회 동산담보평가 전문가과정 시작,"[('한국감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동산담보평가', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
121,2012.10.22. 오후 4:36,한국건축문화大賞 공동주거부문 본상 세종시 첫마을 1단계,"[('한국건축문화大', 'ORGANIZATION'), ('賞', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주거부문', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY')]"
122,2012.10.22. 오후 4:21,한국건축문화大賞 우수상 서울 추모공원  화장시설,"[('한국건축문화大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울 추모공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화장시설', 'O')]"
123,2012.10.22. 오후 4:19,감정평가협회 동산 담보평가 전문가 과정 개설,"[('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('담보평가', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
124,2012.10.22. 오후 4:17,한국토지신탁 3분기 누적 당기순익 384억‥전년비 39.4%↑,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('당기순익', 'O'), (' ', 'O'), ('384억', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('39.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
125,2012.10.22. 오후 4:16,마포구청역 초역세권 ‘상암 스튜디오 380’ 377가구 분양,"[('마포구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상암 스튜디오 380', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('377가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
126,2012.10.22. 오후 4:06,한국건축문화大賞 사회공공부문 대상 충남 서천 봄의 마을,"[('한국건축문화大', 'ORGANIZATION'), ('賞', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봄의 마을', 'LOCATION')]"
127,2012.10.22. 오후 3:56,현대산업개발 춘천·신공덕 아이파크 상가 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신공덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2012.10.22. 오후 3:55,서울 1층 상가 평균 분양가 3515만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3515만원', 'QUANTITY')]"
129,2012.10.22. 오후 3:54,전세계약 만료 앞둔 40대男 광장동 전화했다 깜짝,"[('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('만료', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), ('男', 'O'), (' ', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전화했다', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O')]"
130,2012.10.22. 오후 3:54,군산 수송2지구 개발 터덕…주민불만 고조,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수송2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('터덕…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
131,2012.10.22. 오후 3:53,아름다운 가게 10주년 시민과 함께하는 축제 개최,"[('아름다운 가게', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('축제', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
132,2012.10.22. 오후 3:46,삼성물산 베트남 수력발전 프로젝트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 수력발전 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
133,2012.10.22. 오후 3:40,파격조건 내건 미분양 아파트는 어디,"[('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('내건', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
134,2012.10.22. 오후 3:40,한국토지신탁 3Q 누적 당기순익 전년比 39.6%↑,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('당기순익', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('39.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
135,2012.10.22. 오후 3:33,현대엠코 보자기 네트 레드닷 최우수상 수상,"[('현대엠코 보자기 네트 레드닷', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
136,2012.10.22. 오후 3:23,신영 오피스텔 강남 지웰홈스 이달 말 분양,"[('신영 오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지웰홈스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2012.10.22. 오후 3:10,주말동안 송도에서 팔린 아파트 175채,"[('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('175채', 'QUANTITY')]"
138,2012.10.22. 오후 3:05,구로밸리에 오피스텔 로제리움 분양,"[('구로밸리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔 로제리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2012.10.22. 오후 3:04,부산 주택시장 열기.. 명지 오션시티 한신休플러스에 2만3천명 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기..', 'O'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한신休플러스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
140,2012.10.22. 오후 2:50,STX조선해양 7억불 규모 최첨단 극심해용 드릴십 1척 수주,"[('STX조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('극심해용', 'O'), (' ', 'O'), ('드릴십', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1척', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
141,2012.10.22. 오후 2:43,부산 용호만매립지 주상복합 69층으로 확정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호만매립지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('69층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
142,2012.10.22. 오후 2:43,대우산업개발 원당 이안3차 특별분양,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이안', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
143,2012.10.22. 오후 2:32,오션시티 한신休플러스 모델하우스 주말 2만여명 북적,"[('오션시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한신休플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
144,2012.10.22. 오후 2:32,한국개발연구원 부지 친환경산업단지로,"[('한국개발연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경산업단지로', 'O')]"
145,2012.10.22. 오후 2:31,‘명지 오션시티 한신休플러스’ 견본주택 주말에 방문객 2만3000여명 몰려,"[('‘', 'O'), ('명지 오션시티 한신休플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
146,2012.10.22. 오후 2:29,삼성물산 베트남 수력발전 프로젝트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 수력발전 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
147,2012.10.22. 오후 2:26,건설업계  ‘급여 끝전나눔 행복건설’ 사랑나눔 캠페인,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급여', 'O'), (' ', 'O'), ('끝전나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('행복건설', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑나눔 캠', 'EVENT'), ('페인', 'O')]"
148,2012.10.22. 오후 2:19,포스코건설 임직원 대상 말춤 경연대회 열어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('말춤', 'O'), (' ', 'O'), ('경연대회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
149,2012.10.22. 오후 2:02,SK건설 라오스에 1.1조원 수력발전소 짓는다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
150,2012.10.22. 오후 1:52,한주 새 5000만원이나..서울 전셋값 폭등,"[('한주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('이나..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
151,2012.10.22. 오후 1:51,건설업계 끝전나눔 행복건설 캠페인 추진,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('끝전나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('행복건설', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
153,2012.10.22. 오후 1:43,대한건설단체총연합회 “월급 끝전 모아 어려운 이웃에 사랑 전해요”,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“월급', 'O'), (' ', 'O'), ('끝전', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('전해요”', 'O')]"
154,2012.10.22. 오후 1:42,강원혁신도시 B3블록，일반상업용지 15필지 공급,"[('강원혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B3블록', 'QUANTITY'), ('，일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
155,2012.10.22. 오후 1:26,뉴타운 경매장에선 인기 최고,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('경매장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
156,2012.10.22. 오후 1:25,춘천·신공덕 아이파크 상가 분양,"[('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신공덕 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2012.10.22. 오후 1:23,한라산업개발 최종 부도 위기.. 법정관리 신청,"[('한라산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기..', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
158,2012.10.22. 오후 1:15,구미 ‘e편한세상 봉곡’1254세대 분양,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 봉곡', 'LOCATION'), ('’', 'O'), ('1254세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2012.10.22. 오후 1:14,SK건설 라오스에 10억 달러 규모 수력발전소,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O')]"
160,2012.10.22. 오후 1:10,현대엠코 레드닷 디자인상 수상,"[('현대엠코', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('레드닷 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
161,2012.10.22. 오후 1:00,부동산114 추천매물경기 양평군 용문면 연수원 73억원,"[('부', 'ORGANIZATION'), ('동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용문면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연수원', 'O'), (' ', 'O'), ('73억원', 'QUANTITY')]"
162,2012.10.22. 오후 12:55,대명 델피노빌리지 예약보장형 선착순 분양,"[('대명 델피노빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예약보장형', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
163,2012.10.22. 오후 12:53,식인종·완톡의 남태평양 자원부국 파푸아뉴기니,"[('식인종·완톡의', 'O'), (' ', 'O'), ('남태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자원부국', 'O'), (' ', 'O'), ('파푸아뉴기니', 'COUNTRY')]"
164,2012.10.22. 오후 12:44,저금리 시대 투자 이럴땐 수익형 오피스텔이 해답,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이럴땐', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O')]"
165,2012.10.22. 오후 12:31,삼성엔지니어링 8.7억달러 사우디 정유플랜트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8.7억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
166,2012.10.22. 오후 12:25,경기도시공사 제6회 조경대상 대통령상 수상,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조경대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
167,2012.10.22. 오후 12:16,“줄서서 계약하는 광경 얼마만인지…”,"[('“줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('광경', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마만인지…”', 'O')]"
168,2012.10.22. 오후 12:16,SK건설 ‘당산 SK V1 center‘ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산 SK V1 center', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2012.10.22. 오후 12:16,LH 양주신도시 962가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('962가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
170,2012.10.22. 오후 12:15,자린고비형서 철통보안형까지…오피스텔 차별화 경쟁,"[('자린고비형서', 'O'), (' ', 'O'), ('철통보안형까지…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
171,2012.10.22. 오후 12:11,기자수첩완톡Wantok 허문 강남스타일 그리고 자원 협력,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩완톡Wantok', 'O'), (' ', 'O'), ('허문', 'O'), (' ', 'O'), ('강남스타일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('자원', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
172,2012.10.22. 오후 12:01,분양단신 강일지구 수익형 ‘복층 오피스텔’ 마감 임박,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
173,2012.10.22. 오전 11:54,서울 1층 상가 평균 분양가 3.3㎡당 3515만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3515만원', 'QUANTITY')]"
174,2012.10.22. 오전 11:50,소비자 잡기 아이디어 봇물 분양가 할인에 알파를 더해라,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인에', 'O'), (' ', 'O'), ('알파를', 'O'), (' ', 'O'), ('더해라', 'O')]"
175,2012.10.22. 오전 11:46,LNG플랜트 공장하나로 국민소득 2배 올렸다,"[('LNG', 'MATERIAL'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('국민소득', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
176,2012.10.22. 오전 11:39,초대형 건설수주 해외서 빵빵 터졌다,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('빵빵', 'O'), (' ', 'O'), ('터졌다', 'O')]"
177,2012.10.22. 오전 11:36,삼성ENG 사우디서 8.7억달러 정유플랜트 수주,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8.7억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
178,2012.10.22. 오전 11:30,건물에너지 효율 개선 사업에 총 225억 지원,"[('건물에너지 효율 개선 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('225억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
179,2012.10.22. 오전 11:28,동해 코아루 디오션 모델하우스 오픈 첫날 ‘성황’,"[('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 디오션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘성황’', 'O')]"
180,2012.10.22. 오전 11:27,건설업계 끝전나눔 행복건설 캠페인 추진,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('끝전나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('행복건설', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
181,2012.10.22. 오전 11:27,허명수 GS건설 사장 핵심가치 실천 우수사원 격려,"[('허명수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('핵심가치', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), ('사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('격려', 'O')]"
182,2012.10.22. 오전 11:25,MK분양현장강남 힐스테이트 에코 강남보금자리 초입에 최적 입지 자랑,"[('MK분양현장', 'O'), ('강남 힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('초입에', 'O'), (' ', 'O'), ('최적', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O')]"
183,2012.10.22. 오전 11:25,지방이전 공공기관 신청사 건축비 수도권 아파트 분양가와 맞먹는다,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('맞먹는다', 'O')]"
185,2012.10.22. 오전 11:15,송파구 건축설계에 전기車 충전기 설치 반영,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축설계에', 'O'), (' ', 'O'), ('전기車', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전기', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
186,2012.10.22. 오전 11:13,지방이전 공공기관 보유 부동산 한 달새 6500억원 매각,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
187,2012.10.22. 오전 11:13,삼성ENG 사우디서 1조원 플랜트 따내,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
188,2012.10.22. 오전 11:13,GS건설 핵심가치 실천 우수사원 CEO 간담회 열어,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('핵심가치', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
189,2012.10.22. 오전 11:10,1층 상가 평균 분양가… 6억8500만원,"[('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), (' ', 'O'), ('6억8500만원', 'QUANTITY')]"
190,2012.10.22. 오전 11:10,현대산업 춘천·신공덕 아이파크내 상가 분양,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신공덕 아이파크', 'ARTIFACT'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2012.10.22. 오전 11:07,삼성ENG 텃밭 사우디서 8.7억불 플랜트 수주상보,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8.7억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
192,2012.10.22. 오전 11:07,내가 송도 싸이다…포스코건설 단체 말춤 대회,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('싸이', 'PERSON'), ('다…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('말춤', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대회', 'O')]"
193,2012.10.22. 오전 11:03,천연자원의 보고 남태평양 외딴섬 파푸아 뉴기니,"[('천연자원의', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('남태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외딴섬', 'O'), (' ', 'O'), ('파푸아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴기니', 'LOCATION')]"
194,2012.10.22. 오전 11:01,지방이전 공기관 부동산 매각 활기，혁신도시 조성작업 가속도 붙어,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('활기，혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성작업', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙어', 'O')]"
195,2012.10.22. 오전 11:01,공공기관 매각…정부기관 순항 산하기관 난항,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
196,2012.10.22. 오전 11:01,르포원시의 땅 PNG 깨우는 대우건설의 LNG 프로젝트,"[('르포원시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('PNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('깨우는', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O')]"
198,2012.10.22. 오전 11:00,르포 식인종 있다지만… 오지로 나선 대우건설,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('식인종', 'O'), (' ', 'O'), ('있다지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('오지로', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION')]"
199,2012.10.22. 오전 11:00,국토부 지방이전 공공기관의 부동산 1달새 6500억 매각,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('1달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
201,2012.10.22. 오전 11:00,서울 전셋값 상승 심상치 않다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
202,2012.10.22. 오전 11:00,이전기관 종전부동산 한달 간 7개 매각,"[('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한달 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
203,2012.10.22. 오전 11:00,르포금욕의 땅 파푸아뉴기니 GDP 2배 키운다,"[('르포금욕의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('파푸아뉴기니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
204,2012.10.22. 오전 11:00,지방이전 공공기관 부동산 매각 활기,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
205,2012.10.22. 오전 11:00,지방이전 공공기관 종전부동산 절반 팔았다,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔았다', 'O')]"
206,2012.10.22. 오전 10:57,GS건설 핵심가치 실천한 직원 간담회 개최,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('핵심가치', 'O'), (' ', 'O'), ('실천한', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
207,2012.10.22. 오전 10:54,LH 강원혁신도시 상업용지 15필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
208,2012.10.22. 오전 10:54,삼성물산 베트남서 8백억 수력발전 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8백억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
209,2012.10.22. 오전 10:54,현대아산 한국관광공사 신사옥 수주,"[('현대아산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국관광공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
210,2012.10.22. 오전 10:54,2012년 도시형생활주택 릴레이 세미나 오는 11월 2일 성북구에서 개최,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택 릴레이 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오는 11월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2012.10.22. 오전 10:51,GS건설 베트남에서 상수도 기술협력 MOU 체결,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('상수도', 'O'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
212,2012.10.22. 오전 10:50,포스코건설 싸이 말춤 경연대회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싸이 말춤 경연대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
213,2012.10.22. 오전 10:50,지식산업센터‘당산 SK V1 center 23일 분양,"[(""지식산업센터'"", 'O'), ('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK V1 center', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2012.10.22. 오전 10:50,삼성물산 베트남서 1420억원 규모 수력발전 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1420억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
216,2012.10.22. 오전 10:42,현대엠코 ‘레드닷 디자인 어워드’ 최우수상 수상,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('레드닷 디자인 어워드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
217,2012.10.22. 오전 10:41,이사철이라지만...서울 전세값 왜 이러나,"[('이사철이라지만...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이러나', 'O')]"
218,2012.10.22. 오전 10:39,현대산업개발 춘천·신공덕 아이파크 상가 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신공덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2012.10.22. 오전 10:37,SK건설 10억弗 라오스 수력발전소 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
220,2012.10.22. 오전 10:37,SK건설한국서부발전 라오스에 10억불 규모 수력발전소 시공,"[('SK건설한국서부발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
221,2012.10.22. 오전 10:36,“서울 전셋값이 미쳤다”…33개 아파트 1주일새 1000만원 치솟아,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳤다”…', 'O'), ('33개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
222,2012.10.22. 오전 10:35,금호아시아나 투병중인 어린이들에게 헌혈증서 전달,"[('금호아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투병중인', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈증서', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
224,2012.10.22. 오전 10:33,삼성물산 856억원 베트남 수력발전소 공사수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('856억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
225,2012.10.22. 오전 10:32,서울시 2228일 서울건축문화제 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2228일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울건축문화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
226,2012.10.22. 오전 10:32,SK건설 10억달러 라오스 수력발전소 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
227,2012.10.22. 오전 10:31,‘GCF 수혜주’ 인천 송도 부동산이 살아난다,"[('‘', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수혜주’', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
228,2012.10.22. 오전 10:25,LH 강원혁신도시서 상업용지 15필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
229,2012.10.22. 오전 10:23,수원 도시형생활주택 ‘포레스트’ 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2012.10.22. 오전 10:23,서울 아파트 전셋값 급등...이상급등 왜,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등...', 'O'), (' ', 'O'), ('이상급등', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
231,2012.10.22. 오전 10:18,‘e편한세상 여주’ 299가구 10월말 분양,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 여주', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2012.10.22. 오전 10:17,삼성물산 베트남서 수력발전 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
233,2012.10.22. 오전 10:16,아파트값은 떨어지는데... 상가는 헉,"[('아파트값은', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('헉', 'O')]"
234,2012.10.22. 오전 10:13,현대산업 ‘춘천·신공덕 아이파크’ 상가 분양,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천·', 'ARTIFACT'), ('신공덕 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2012.10.22. 오전 10:11,삼성물산 베트남 쭝선 수력발전 856억 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쭝선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('856억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
236,2012.10.22. 오전 10:09,춘천·신공덕 아이파크 단지 내 상가 11실 분양,"[('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신공덕 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('11실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2012.10.22. 오전 10:07,삼성물산 베트남서 1420억원 수력발전 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1420억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
238,2012.10.22. 오전 10:04,서울 아파트 전셋값 비정상적 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('비정상적', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
239,2012.10.22. 오전 10:04,전세 품귀.. 1000만원 이상 오른 아파트 33곳,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀..', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY')]"
240,2012.10.22. 오전 10:04,삼성물산 베트남서 수력발전 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
241,2012.10.22. 오전 10:01,경제적이고 합리적인 골퍼들의 “골프회원권 ”,"[('경제적이고', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('골퍼', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O')]"
242,2012.10.22. 오전 9:58,서울시 ‘건물에너지효율화사업BRP’에 225억원 저리 융자,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건물에너지효율화사업BRP', 'TERM'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('225억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O')]"
243,2012.10.22. 오전 9:55,송도 GCF 호재.. 퍼주기 마케팅 등장,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호재..', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼주기', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
244,2012.10.22. 오전 9:50,SK건설 라오스서 10억弗 수력발전소 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
245,2012.10.22. 오전 9:48,거제·목동  푸르지오 견본주택에 주말동안 3만여명 다녀가,"[('거제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
246,2012.10.22. 오전 9:48,현대산업개발 춘천·신공덕 아이파크내 상가 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신공덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2012.10.22. 오전 9:40,현대산업개발 춘천·신공덕 아이파크 상가 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신공덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2012.10.22. 오전 9:40,인천 구월 아시아드 선수촌 첫 민영아파트 이번주 분양 시작,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월 아시아드 선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
249,2012.10.22. 오전 9:36,GCF 유치 성공··송도 부동산 훈풍,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('성공··', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
250,2012.10.22. 오전 9:35,현대아산 관광공사 신사옥 건립공사 수주,"[('현대아산 관광공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('건립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2012.10.22. 오전 9:32,현대아산 한국관광공사 사옥 건립 수주,"[('현대아산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국관광공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
252,2012.10.22. 오전 9:26,서울시 건물에너지 효율화사업 225억원 지원,"[('서울시 건물에너지 효율화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('225억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
253,2012.10.22. 오전 9:24,‘e편한세상 여주’ 299가구 10월말 분양,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 여주', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2012.10.22. 오전 9:24,현대엠코 ‘2012 레드닷 디자인 최우수상’ 수상,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('레드닷 디자인 최우수상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
255,2012.10.22. 오전 9:21,현대엠코 ‘보자기 네트’ 레드닷 디자인상,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보자기 네트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('레드닷 디자인상', 'CIVILIZATION')]"
256,2012.10.22. 오전 9:16,호반건설 울산 우정혁신도시 호반베르디움 주말 인파로 북적,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
257,2012.10.22. 오전 9:14,서울 일주일새 전셋값 1천만 상승 33곳,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY')]"
258,2012.10.22. 오전 9:12,국감 발주자가 민간 건설공사 공사비도 지급보증,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('발주자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비도', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O')]"
259,2012.10.22. 오전 9:10,매일경제 ‘부동산콘서트 무료세미나’ 개최,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부', 'EVENT'), ('동산콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무료세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
260,2012.10.22. 오전 9:09,SK건설 라오스서 1.1조원짜리 수력발전 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1조원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
261,2012.10.22. 오전 9:09,SK건설서부발전 라오스에 10억弗 수력발전소 짓는다,"[('SK건설서부발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
262,2012.10.22. 오전 8:57,국감 지방이전 공공기관 호화청사 논란,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('호화청사', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
263,2012.10.22. 오전 8:57,울산혁신도시 한국동서발전 사옥 착공,"[('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국동서발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
264,2012.10.22. 오전 8:51,목동 거제도 푸르지오 분양 단지에 주말 3만3000여명 방문 성황,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
265,2012.10.22. 오전 8:44,SK건설 지식산업센터 ‘당산 SK V1센터 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), (""지식산업센터'"", 'O'), ('당산 SK V1센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2012.10.22. 오전 8:41,지방 이전 공공기관 신청사 건축비 수도권 분양가에 육박,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
267,2012.10.22. 오전 8:40,로얄층 담보가치 상향···조망권 아파트 어디,"[('로얄층', 'O'), (' ', 'O'), ('담보가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상향···조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
268,2012.10.22. 오전 8:37,공사비 떼일 걱정 사라지나.. 법개정 추진,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나..', 'O'), (' ', 'O'), ('법개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
269,2012.10.22. 오전 8:36,LH 양주신도시에 10년 공공임대 962가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('962가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
270,2012.10.22. 오전 8:35,오피스텔도 차별화 시대…자린고비형에서 철통보안형까지,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…자린고비형에서', 'O'), (' ', 'O'), ('철통보안형까지', 'O')]"
271,2012.10.22. 오전 8:14,34만 깡통아파트 전세입자에 부채 폭탄,"[('34만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깡통아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'CIVILIZATION'), ('입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
272,2012.10.22. 오전 7:43,삼호 e편한세상 여주 229가구 분양,"[('삼호 e편한세상 여주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('229가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2012.10.22. 오전 7:31,쌍용건설 서울 도심에 오피스텔ㆍ호텔ㆍ오피스 복합단지 개발,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔ㆍ호텔ㆍ오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
274,2012.10.22. 오전 6:35,기자수첩SH공사 숫자놀음 개혁 안돼,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숫자놀음', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
275,2012.10.22. 오전 6:15,건설업계 입주율 높여라 마케팅 경쟁,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
276,2012.10.22. 오전 6:04,강남 전세시장 또 재건축 파동…수천만원 급등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('파동…수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
277,2012.10.22. 오전 6:00,울산혁신도시 공공기관 이전 순풍,"[('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍', 'O')]"
278,2012.10.22. 오전 3:11,포토 부동산GCF사무국 유치… 인천 송도 부동산 시장도 들썩,"[('포토 부동산GCF사무국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
279,2012.10.22. 오전 3:11,매매 시황취득세 감면 기대감… 저가 급매물 문의 늘어,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
280,2012.10.22. 오전 3:11,분양 정보프라이빗 회원 모집… 입회금 1억 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보프라이빗', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), (' ', 'O'), ('입회금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
281,2012.10.22. 오전 12:33,하반기 아파트값 하락세로 반전 거래도 반토막,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
282,2012.10.23. 오후 7:48,서초 우면지구 우면프라자 특별분양,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우면지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우면프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
283,2012.10.23. 오후 6:27,2012 한국건축문화대상 시상,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
284,2012.10.23. 오후 6:27,포스코건설 경기도 오포 사업지에서 800억원 날릴 위기,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날릴', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
285,2012.10.23. 오후 6:27,용산국제업무지구 투자자 단계적 개발 등 갈등 우려,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
286,2012.10.23. 오후 6:26,한국담수화플랜트협회KDPA 공식출범,"[('한국담수화플랜트협회KDPA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식출범', 'O')]"
287,2012.10.23. 오후 6:21,강서 마곡산단 일반분양 시작,"[('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
288,2012.10.23. 오후 6:20,화명신도시2차 동원로얄듀크 26일 견본주택 오픈,"[('화명신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
289,2012.10.23. 오후 6:18,글로벌 수준作 봇물… 건축 코리아 디딤돌로,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('수준作', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('디딤돌로', 'O')]"
290,2012.10.23. 오후 6:18,조금씩 거래 풀리는 주택시장.. 전문가들 바닥 논쟁,"[('조금씩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O')]"
291,2012.10.23. 오후 6:13,수도권 전세가에 8600만원 보태면 내집 마련,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가에', 'O'), (' ', 'O'), ('8600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보태면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
292,2012.10.23. 오후 6:12,부동산 투자는 입지 판매전략 타이밍 3가지 예술,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('판매전략', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예술', 'O')]"
293,2012.10.23. 오후 6:11,전국구 재개발 지역에 주목하라,"[('전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
294,2012.10.23. 오후 6:10,쌍용건설 2000억 규모 예일NUS 대학 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('예일NUS 대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
295,2012.10.23. 오후 5:33,전세가 비율 60% 넘는 수도권 아파트 세입자… 8000만원 보태면 내 집 생겨요,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보태면', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('생겨요', 'O')]"
296,2012.10.23. 오후 5:33,달아오르는 송도 경매시장,"[('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O')]"
297,2012.10.23. 오후 5:33,보금자리 고양원흥지구 임대 1002가구 첫 공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('고양원흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1002가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
298,2012.10.23. 오후 5:33,바로잡습니다 23일자 B21면 폴라리온스퀘어 소개 기사,"[('바로잡습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('23일자', 'DATE'), (' ', 'O'), ('B21면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폴라리온스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소개', 'O'), (' ', 'O'), ('기사', 'O')]"
299,2012.10.23. 오후 5:27,역세권 중동신도시 다시 뜬다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
300,2012.10.23. 오후 5:26,주택보증 분양보증 잦은 소송…국감 도마에,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('소송…국감', 'O'), (' ', 'O'), ('도마에', 'O')]"
301,2012.10.23. 오후 5:26,쌍용건설 예일대 싱가포르 캠퍼스 짓는다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예일대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
302,2012.10.23. 오후 5:26,LH 동탄2 주택용지 청약 제로,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
303,2012.10.23. 오후 5:25,수도권 동북부 최대 신도시…양주 아파트 공급 스타트,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
304,2012.10.23. 오후 5:25,항공권 특별한 가격에 일본으로 떠나보자,"[('항공권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나보자', 'O')]"
305,2012.10.23. 오후 5:23,독도 풍경 안방에서 보세요,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O'), (' ', 'O'), ('안방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
306,2012.10.23. 오후 5:22,창동 아파트 전셋값에 7000만원 보태면 내집,"[('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보태면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O')]"
307,2012.10.23. 오후 5:22,첨단단지내 공장용지 확보 50%→40%로,"[('첨단단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
308,2012.10.23. 오후 5:21,송도 캠퍼스타운 분양 주목…GCF 유치·GTX 건설 겹호재,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치·', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재', 'O')]"
309,2012.10.23. 오후 5:21,송도 경매시장도 후끈…85㎡ 아파트에 18명 입찰,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('18명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
310,2012.10.23. 오후 5:20,용산역세권개발 금융투자자 코레일롯데관광 갈등에 우려,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('금융투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일롯데관광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등에', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
311,2012.10.23. 오후 5:20,저금리 시대.. 이제는 수익형 부동산에 눈을 돌려야 할 때,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대..', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
312,2012.10.23. 오후 5:16,포토 부동산 시장 어디로 가나,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
313,2012.10.23. 오후 5:16,GCF 고맙다 송도 경매도 후끈,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고맙다', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
314,2012.10.23. 오후 5:16,서울시 영구임대 입주자 선정 기준 개정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
315,2012.10.23. 오후 5:16,수도권에 내 집 마련하려면 전세금에 8600만원 보태야,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금에', 'O'), (' ', 'O'), ('8600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보태야', 'O')]"
316,2012.10.23. 오후 5:16,고양원흥 10년·분납임대 1002가구,"[('고양원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('·분납임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1002가구', 'QUANTITY')]"
317,2012.10.23. 오후 5:16,마곡산업단지 일반분양,"[('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
318,2012.10.23. 오후 5:16,하남 단독주택 불황에도 잘나가네,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
319,2012.10.23. 오후 5:16,해외건설협회 제3차 아프리카 건설 포럼 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아프리카 건설 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
320,2012.10.23. 오후 5:11,수도권 대규모 단지 줄줄이 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
321,2012.10.23. 오후 5:11,11월 전국 3만5000여가구 분양,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2012.10.23. 오후 5:09,화제의 주거단지 ‘용산 쌍용 플래티넘’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 플래티넘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
323,2012.10.23. 오후 5:03,줄잇는 LH 분양가 원가 공개˙부당이득 반환 소송,"[('줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개˙부당이득', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
324,2012.10.23. 오후 5:03,부산 화명신도시 2차 동원로얄듀크 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2012.10.23. 오후 4:52,명지국제신도시 에일린의 뜰 980가구 분양,"[('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('980가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2012.10.23. 오후 4:52,삼호 e편한세상 여주 299가구 분양,"[('삼호 e편한세상 여주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2012.10.23. 오후 4:51,세종시 모아 미래도 723가구 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미래도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('723가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2012.10.23. 오후 4:44,서부산권 분양시장 ‘주목,"[('서부산권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), (""분양시장'주목"", 'O')]"
329,2012.10.23. 오후 4:44,도시내 산업단지개발 쉬워진다,"[('도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
330,2012.10.23. 오후 4:42,골프존 키다리아저씨 골프대회 개최,"[('골프존 키다리아저씨 골프대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
331,2012.10.23. 오후 4:36,한ㆍ베트남 주택협회 임직원 한자리에 모였다…왜,"[('한', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모였다…왜', 'O')]"
332,2012.10.23. 오후 4:34,실속있는 분양가 ‘강남역 아베스타’ 분양중,"[('실속있는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남역 아베스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
333,2012.10.23. 오후 4:33,부산 용호만매립지 주상복합 69층 1488가구로 확정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호만매립지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('69층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1488가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
334,2012.10.23. 오후 4:27,은퇴5.0파워블로거 백만기…은퇴 준비 공유하세요,"[('은퇴', 'O'), ('5.0', 'QUANTITY'), ('파워', 'CIVILIZATION'), ('블로거', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('백만기', 'PERSON'), ('…은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('공유하세요', 'O')]"
335,2012.10.23. 오후 4:27,은퇴5.010년뒤 실행한 40살의 꿈…돈버는 일은 50살까지만,"[('은퇴', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), ('010년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실행한', 'O'), (' ', 'O'), ('40살', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈…돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('일은', 'O'), (' ', 'O'), ('50살', 'QUANTITY'), ('까지만', 'O')]"
336,2012.10.23. 오후 4:26,마곡산업단지 토지 일반분양 24일 실시,"[('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
337,2012.10.23. 오후 4:20,서울시 마곡지구 39개 산업시설용지 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('39개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
338,2012.10.23. 오후 4:15,호반건설 ‘세종시 호반베르디움 3차’ 557가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('557가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2012.10.23. 오후 4:15,의정부경전철 11월 한달간 대폭 할인행사,"[('의정부경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('할인행사', 'O')]"
340,2012.10.23. 오후 4:15,중심상업지구를 품은 아파트 신도시 중 눈여겨 볼 곳은,"[('중심상업지구를', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
341,2012.10.23. 오후 3:54,쌍용건설 싱가포르大 2천억원 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르大', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
342,2012.10.23. 오후 3:30,건설협회 한일 건설협력협의회 제24차 총회 참가,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한일 건설협력협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제24차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
343,2012.10.23. 오후 3:30,사당역 ‘57층 복합환승센터’ 개발 속도낸다,"[('사당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('57층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합환승센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
344,2012.10.23. 오후 3:26,LX대한지적공사 헝가리와 3D 지적 업무협약 체결,"[('LX대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헝가리', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('지적', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
345,2012.10.23. 오후 3:23,분양소식 세종시 호반베르디움 3차,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
346,2012.10.23. 오후 3:03,부산 명지국제신도시에 ‘에일린의 뜰’ 980가구 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지국제신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('980가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
348,2012.10.23. 오후 2:56,세종시 호반베르디움 3차 오는 26일부터 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오는 26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
349,2012.10.23. 오후 2:53,우리 땅 독도 3D로 안방에서 편하게 보세요,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('안방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('편하게', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
350,2012.10.23. 오후 2:51,쌍용건설 글로벌 사업 가속도 붙는다…1개월간 해외 수주 5000억원 돌파,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는다…', 'O'), ('1개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
351,2012.10.23. 오후 2:45,3분기 서울 상가임대료 0.3%↓...신규상권 수요감소 탓,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), ('↓...신규상권', 'O'), (' ', 'O'), ('수요감소', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
352,2012.10.23. 오후 2:45,A급 상권 여의도와 압구정동 임대료는 오히려 낮아져...,"[('A급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대료는', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져...', 'O')]"
353,2012.10.23. 오후 2:42,포스코건설 강남 더샵라르고 13.8대 1로 청약 마감,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵라르고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13.8대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
354,2012.10.23. 오후 2:41,‘강남의 힘’…‘강남 더샵라르고’ 오피스텔 청약경쟁률 최고 45.3대 1,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘’…‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵라르고', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('45.3대 1', 'QUANTITY')]"
355,2012.10.23. 오후 2:34,강남보금자리 최대 오피스텔 지웰홈스 분양,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('지웰홈스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2012.10.23. 오후 2:17,내년부터 골프장 등 개발부담금 1년간 감면,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
357,2012.10.23. 오후 2:13,싱가포르 예일NUS 대학교，쌍용건설 1억8000만弗 수주,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('예일NUS 대학교', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억8000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2012.10.23. 오후 2:10,쌍용건설 싱가포르 예일NUS大 건립공사 1.8억弗 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('예일NUS大', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
359,2012.10.23. 오후 2:02,올 하반기 메머드급 오피스텔 등장 ‘송파 아이파크’ 1400여실 공급,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('메머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1400여실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
360,2012.10.23. 오후 2:01,서부산 개발로 혜택을 보는 단지는,"[('서부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택을', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
361,2012.10.23. 오후 1:56,서울시 마곡지구 39개 산업시설용지 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('39개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
363,2012.10.23. 오후 1:52,GCF 유치로 기대감 커진 송도 분양시장,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
364,2012.10.23. 오후 1:40,건설협회 제24차 한·일건설협력협의회 총회 참가,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제24차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·일건설협력협의회 총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
365,2012.10.23. 오후 1:20,GCF 유치로 송도 경매시장 과열조짐,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치로', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열조짐', 'O')]"
366,2012.10.23. 오후 1:20,국민주택기금 내년에도 임대주택 2% 저리 지원,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
367,2012.10.23. 오후 1:06,혹시 집을 모시고 사나요,"[('혹시', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('모시고', 'O'), (' ', 'O'), ('사나요', 'O')]"
368,2012.10.23. 오후 1:01,서울 강일지구 6천만원대 수익형 복층 오피스텔 마감 임박,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
370,2012.10.23. 오후 12:51,쌍용건설 싱가포르 예일NUS 대학 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('예일NUS 대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
371,2012.10.23. 오후 12:39,2012국감문병호 의원 서민 주거안정 위해 보증요율 낮춰야,"[('2012', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('문병호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('보증요율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰야', 'O')]"
372,2012.10.23. 오후 12:14,GCF 유치에 송도 경매 시장도 활활,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치에', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
373,2012.10.23. 오후 12:00,쌍용건설 2000억 규모 예일NUS 대학 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('예일NUS 대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
374,2012.10.23. 오전 11:55,해외건설협회 제3차 아프리카 건설 포럼 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아프리카 건설 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
375,2012.10.23. 오전 11:53,서울시 마곡산업단지 39개 용지 일반분양,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('39개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
376,2012.10.23. 오전 11:53,쌍용건설 싱가포르 예일대 캠퍼스 수주‥1억8천만 달러,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('예일대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('수주‥', 'O'), ('1억8천만 달러', 'QUANTITY')]"
377,2012.10.23. 오전 11:45,쌍용건설 싱가포르 2000억원 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
378,2012.10.23. 오전 11:43,쌍용건설 2천억 규모 예일NUS대학 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('예일NUS대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
379,2012.10.23. 오전 11:36,서울시 마곡산업단지용지 일반분양 시작,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
380,2012.10.23. 오전 11:33,강서구 마곡산업단지，39개 용지 일반분양,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('39개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
381,2012.10.23. 오전 11:30,LH 고양원흥 10년 임대주택 가구·상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
382,2012.10.23. 오전 11:29,도시형주택 2%대출 막차타기 열풍에 시장도 덩달아,"[('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막차타기', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O')]"
383,2012.10.23. 오전 11:27,ITX청춘 하루 이용객 2만5천명 돌파,"[('ITX청춘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
384,2012.10.23. 오전 11:26,LX대한지적공사헝가리 3D 지적 업무협약 체결,"[('LX대한지적공사헝가리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('지적', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
385,2012.10.23. 오전 11:26,현대엠코 ‘보자기네트’ 레드닷 디자인 최우수상,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보자기네트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('레드닷', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
386,2012.10.23. 오전 11:25,LH 고양원흥 10년 공공·분납임대 1002가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공·분납임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1002가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
387,2012.10.23. 오전 11:25,전세가율 60%넘는 수도권 아파트，8600만원만 더 보태면 내집 마련,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트，', 'O'), ('8600만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('보태면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
388,2012.10.23. 오전 11:23,울산 블루마시티 2차 푸르지오..대우건설 440가구 일반분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루마시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('440가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
389,2012.10.23. 오전 11:23,코스모건설 해운대 중동 코스모시티 오피스텔  345실 분양,"[('코스모건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코스모시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('345실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2012.10.23. 오전 11:22,주택보증 10년간 3.4조 순익으로 2.5조 보증료 폭리,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순익으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
391,2012.10.23. 오전 11:21,자원부국에 대형 플랜트 초석 다지다,"[('자원부국에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('초석', 'O'), (' ', 'O'), ('다지다', 'O')]"
392,2012.10.23. 오전 11:20,전세가율 60% 넘는 수도권 아파트…8600만원 더하면 ‘내집마련’,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('8600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더하면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집마련’', 'O')]"
393,2012.10.23. 오전 11:15,서울시 마곡산업단지 일반분양 시동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
394,2012.10.23. 오전 11:15,서울시 마곡산업단지 용지분양 스타트,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
395,2012.10.23. 오전 11:11,대한건설협회 25일 일 도쿄서 한일건설협력협의회,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한일건설협력협의회', 'ORGANIZATION')]"
396,2012.10.23. 오전 11:11,줌인 리더스클럽 그룹 계열사 STX중공업 흡수…기업가치 증대 등 시너지 기대,"[('줌인 리더스클럽 그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('STX중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흡수…기업가치', 'O'), (' ', 'O'), ('증대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
397,2012.10.23. 오전 11:09,LH 고양원흥지구 10년공공임대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
398,2012.10.23. 오전 11:08,LX대한지적공사 헝가리와 3D 지적 업무협약 체결,"[('LX대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헝가리', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('지적', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
399,2012.10.23. 오전 11:08,3D 독도 영상서비스 25일 독도의 날 개시,"[('3D', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영상서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('독도의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
400,2012.10.23. 오전 11:07,부동산자산관리 세미나 내달 1일 개최,"[('부동산자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
401,2012.10.23. 오전 11:06,GS건설 영등포아트자이 분양홍보관 개장… 수많은 인파로 인산인해,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개장…', 'O'), (' ', 'O'), ('수많은', 'O'), (' ', 'O'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
402,2012.10.23. 오전 11:06,KTX수서역 확정 수혜 단지는 어디,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
403,2012.10.23. 오전 11:05,울산도시공사 율리보금자리주택 분양 열기 후끈,"[('울산도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('율리보금자리주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
404,2012.10.23. 오전 11:05,안방서 인터넷으로 독도 감상,"[('안방서', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감상', 'O')]"
405,2012.10.23. 오전 11:04,GCF 호재 송도 경매시장도 후끈,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
406,2012.10.23. 오전 11:01,아름다운 독도 3D로 구석구석 들여다보세요,"[('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('구석구석', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보세요', 'O')]"
407,2012.10.23. 오전 11:00,고정밀 독도 영상 안방에서 보세요,"[('고정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('안방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
408,2012.10.23. 오전 11:00,PC로 독도 실시간 고정밀 영상 한눈에,"[('PC', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('고정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
409,2012.10.23. 오전 11:00,여천 금오도를 아시나요.. 관광객 25만명 돌파,"[('여천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금오도', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요..', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
410,2012.10.23. 오전 11:00,신규 건설업체에 의무교육제 도입해야,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('의무교육제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입해야', 'O')]"
411,2012.10.23. 오전 11:00,한국판 구글어스 브이월드 독도 3D로 제공,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('구글어스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('브이월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
412,2012.10.23. 오전 10:58,추천 경매물건 송파구 신천동 아파트 전용 101.02㎡33평형 5억1200만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('101.02㎡33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억1200만원', 'QUANTITY')]"
413,2012.10.23. 오전 10:58,강남보금자리는 역시 불패 더샵라르고 청약률이 무려,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리는', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵라르', 'ARTIFACT'), ('고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률이', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O')]"
414,2012.10.23. 오전 10:56,울산도시공사 율리 보금자리주택 인기,"[('울산도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('율리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
415,2012.10.23. 오전 10:56,대우건설 울산 블루마시티 2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루마시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2012.10.23. 오전 10:55,강남 더샵라르고 오피스텔 경쟁률 14대 1,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵라르고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('14대 1', 'QUANTITY')]"
417,2012.10.23. 오전 10:54,MK분양현장취득세 감면 및 양도세 혜택을 즉시 누릴 수 있는 ‘위시티 블루밍‘,"[('MK분양현장취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택을', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위시티 블루', 'ARTIFACT'), ('밍‘', 'O')]"
418,2012.10.23. 오전 10:46,3.3㎡당 800만원대 오피스텔 판교 아페리온 분양,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('판교 아페리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
419,2012.10.23. 오전 10:44,고양원흥에 전셋값보다 저렴한 분납임대 공급,"[('고양원흥', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분납임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
420,2012.10.23. 오전 10:42,한국주택협회 한베트남 대표자회의서 협력 논의,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한베트남 대표자회의', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
421,2012.10.23. 오전 10:42,송도 경매시장 과열 조짐,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
422,2012.10.23. 오전 10:40,도심 내 산단 산업시설용지，의무확보비율 40%로 낮춰,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('산업시설용지，의무확보비율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
423,2012.10.23. 오전 10:36,줌인리더스클럽STX메탈 “STX중공업과 합병으로 기업가치 극대화”,"[('줌인리더스클럽STX메탈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('STX중공업', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('합병으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기업가치', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화”', 'O')]"
424,2012.10.23. 오전 10:35,게시판 114 부동산자산관리 세미나,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('114', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
425,2012.10.23. 오전 10:34,아파트 재테크 생각의 틀을 바꿔라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('생각의', 'O'), (' ', 'O'), ('틀을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔라', 'O')]"
426,2012.10.23. 오전 10:34,더벨삼성물산 현석2구역재개발 695억 추가 조달,"[('더벨삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현석', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('695억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
427,2012.10.23. 오전 10:33,경기도LH 보금자리 농지보전부담금 놓고 갈등,"[('경기도LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('농지보전부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
428,2012.10.23. 오전 10:33,바다·산 조망권 울산 블루마시티 2차 푸르지오 분양,"[('바다·산', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루마시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
429,2012.10.23. 오전 10:30,강남 더샵라르고 최고 45.3대1 경쟁률 기록,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵라르고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('45.3대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
430,2012.10.23. 오전 10:30,MK분양현장강남 힐스테이트 에코 선호도 높은 소형 중심의 오피스텔,"[('MK분양현장', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('중심의', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
431,2012.10.23. 오전 10:22,분양소식 울산 블루마시티 2차 푸르지오,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루마시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
432,2012.10.23. 오전 10:21,강남 더샵라르고 오피스텔 청약 완료,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵라르고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
433,2012.10.23. 오전 10:18,한·일건설협력협의회 제24차 총회 참가,"[('한·일건설협력협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제24차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
434,2012.10.23. 오전 10:15,LH 고양원흥 10년 공공·분납임대 1002가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공·분납임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1002가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
435,2012.10.23. 오전 10:13,제주도 호텔식 오피스텔 ‘디아일랜드 블루’ 분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디아일랜드 블루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2012.10.23. 오전 10:12,꺼지지 않는 강남 오피스텔 열풍…‘강남 더샵라르고’ 최고 45.3대 1 경쟁률,"[('꺼지지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵라르고', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('45.3대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
437,2012.10.23. 오전 10:10,강남 더샵라르고 오피스텔 14대1 청약마감,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵라르고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('14대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
438,2012.10.23. 오전 10:08,강남 더샵 라르고 오피스텔 전실 청약 마감,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 라르고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전실', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
439,2012.10.23. 오전 10:06,GCF 올라탄 송도 부동산 “뜨겁다 뜨거워”,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올라탄', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('“뜨겁다', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워”', 'O')]"
440,2012.10.23. 오전 10:04,경기도 LH 압류추진 왜···농지전용부담금 체납,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류추진', 'O'), (' ', 'O'), ('왜···', 'O'), ('농지전용부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체납', 'O')]"
441,2012.10.23. 오전 10:02,마포 펜트라우스 2.5억 할인받는 쿼드러플 역세권,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인받는', 'O'), (' ', 'O'), ('쿼드러플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
442,2012.10.23. 오전 10:01,‘디아일랜드 블루’ 호텔식 오피스텔 특별분양,"[('‘', 'O'), ('디아일랜드 블루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
443,2012.10.23. 오전 9:46,대우건설 파푸아뉴기니 LNG 플랜트 공사현장을 가다…“한국기업 첫 LNG 개발 성공 역사를 쓰겠다”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파푸아뉴기니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다…“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('역사를', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰겠다""', 'O')]"
444,2012.10.23. 오전 9:42,정부 취득세감면 약발없네··· 경기도 주택거래 40%↓,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('약발없네···', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
445,2012.10.23. 오전 9:41,전셋값에 8600만원만 보태면 수도권서 ‘내집마련’ OK,"[('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('8600만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보태면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
446,2012.10.23. 오전 9:40,대우건설 울산 블루마시티 2차 푸르지오 440가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루마시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('440가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
447,2012.10.23. 오전 9:31,9.10 대책으로 희소성 높고 입지 양호한 알짜 중대형 미분양 주목,"[('9.10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('양호한', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
448,2012.10.23. 오전 9:30,LH 고양원흥 10년 임대주택·상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
449,2012.10.23. 오전 9:27,전세가율 60%↑아파트 8600만원 보태면 내집마련,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('↑아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보태면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
450,2012.10.23. 오전 9:26,LH 고양원흥보금자리 공공·분납임대 1002가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공·분납임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1002가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
451,2012.10.23. 오전 9:23,분양소식 화명신도시2차 동원로얄듀크,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('화명신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT')]"
452,2012.10.23. 오전 9:22,대우건설 ‘울산 블루마시티 2차 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루마시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
453,2012.10.23. 오전 9:07,GCF효과 송도 경매낙찰가율 79%··연중 최고치,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('79%', 'QUANTITY'), ('··연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
454,2012.10.23. 오전 9:06,부산 화명신도시 마지막 물량 ‘화명신도시2차 동원로얄듀크’ 26일 견본주택 개관,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화명신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
455,2012.10.23. 오전 9:06,부산 명지오션시티 ‘엘크루 솔마레’ 견본주택 성황,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지오션시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘크루 솔마레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
456,2012.10.23. 오전 8:57,인환건설 ‘판교 아페리온’ 오피스텔 분양,"[('인환건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교 아페리온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2012.10.23. 오전 8:53,2012국감분양보증 후 회수못한 금액 1조7천억원,"[('2012', 'DATE'), ('국감분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('회수못한', 'O'), (' ', 'O'), ('금액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조7천억원', 'QUANTITY')]"
458,2012.10.23. 오전 8:50,GCF 유치…송도 경매시장 벌써부터 들썩,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
459,2012.10.23. 오전 8:47,2012국감미분양 매입 지역별 50배나 차이,"[('2012', 'DATE'), ('국감미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('50배', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
460,2012.10.23. 오전 8:44,도시내 산업단지 지원시설 복합개발 확대,"[('도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
461,2012.10.23. 오전 8:35,첨단산단 산업용지 의무비율 40%로 인하,"[('첨단산단', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
462,2012.10.23. 오전 8:35,도시첨단산단 산업시설용지 비율 낮춰 복합개발 유도,"[('도시첨단산단', 'O'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
463,2012.10.23. 오전 8:32,GCF 유치로 송도 부동산경매 과열 조짐,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치로', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
464,2012.10.23. 오전 8:29,GCF 유치GCF 호재 맞은 송도.. 경매 벌써 과열,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
465,2012.10.23. 오전 8:24,세종시 중앙행정타운 옆 ‘세종 모아미래도’ 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 모아미래도', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2012.10.23. 오전 8:13,도시내 산업단지 지원시설 복합개발 확대,"[('도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
467,2012.10.23. 오전 8:05,기고민관 손잡고 세계 물시장 진출을,"[('기고민관', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('물시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출을', 'O')]"
468,2012.10.23. 오전 8:01,삼성·KTX 호재 평택新비전동 효성 백년가약 분양,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('평택新', 'LOCATION'), ('비전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백년가약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2012.10.23. 오전 8:00,첨단산단 산업용지 의무비율 낮춘다,"[('첨단산단', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
470,2012.10.23. 오전 7:57,부산 명지오션시티 엘크루 솔마레 주말동안 2만여명 북적,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지오션시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘크루 솔마레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
471,2012.10.23. 오전 7:56,현대엠코 ‘2012 레드닷 디자인 최우수상’ 수상,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('레드닷 디자인 최우수상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
472,2012.10.23. 오전 7:55,GCF 호재 송도 경매시장 벌써 ‘과열조짐’,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('‘과열조짐’', 'O')]"
473,2012.10.23. 오전 7:53,대한토목협회 24일부터 38회 가을학술대회 개최,"[('대한토목협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('38회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('학술대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
