,date,headline,keyword
0,2006.02.05. 오후 11:51,기존 대출 갚아야 ‘생애첫대출’,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('갚아야', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생애첫대출’', 'O')]"
1,2006.02.05. 오후 11:51,판교 모델하우스 위치 관심 집중,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
2,2006.02.05. 오후 10:33,맷집 좋은 강남 집값,"[('맷집', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
3,2006.02.05. 오후 10:33,생애 첫 주택자금 대출 상환용 제한,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상환용', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
4,2006.02.05. 오후 10:12,현장르포－개강앞둔 대학 원룸촌경기침체·공급과잉으로 하숙등 선택…거래 없어,"[('현장르포－개강앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸촌경기침체·공급과잉으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하숙등', 'O'), (' ', 'O'), ('선택…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
5,2006.02.05. 오후 8:42,북가좌 휴먼빌 아파트,"[('북가좌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼빌 아파트', 'ARTIFACT')]"
6,2006.02.05. 오후 8:42,주택업체들 청약통장 가입자 판교에 모두 뺏길라,"[('주택업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('뺏길라', 'O')]"
7,2006.02.05. 오후 8:42,2월 6일 부동산 캘린더,"[('2월 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
8,2006.02.05. 오후 8:42,지방 ‘알짜’ 택지 3만9천가구 쏟아진다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
9,2006.02.05. 오후 8:36,동백지구 하우 스토리,"[('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우 스토리', 'ARTIFACT')]"
10,2006.02.05. 오후 8:36,설악 현대훼미리 콘도,"[('설악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대훼미리 콘도', 'ARTIFACT')]"
11,2006.02.05. 오후 8:33,삼성 현대아파트 청약접수,"[('삼성 현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
12,2006.02.05. 오후 8:33,지방 알짜 택지지구 분양 노려라,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
13,2006.02.05. 오후 8:18,움츠린 재건축 올르까 내릴까,"[('움츠린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('올르까', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴까', 'O')]"
14,2006.02.05. 오후 8:12,“형평성 어긋난다” 위헌 논란…재건축 개발부담금제 도입 ‘진통’,"[('“형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('어긋난다”', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('재건축 개발부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('‘진통’', 'O')]"
15,2006.02.05. 오후 8:03,강남 재건축 오름세 한풀 꺾여,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
16,2006.02.05. 오후 7:28,건설경기 ‘침체의 늪’…8·31대책 집값은 못잡고 건설투자만 위축시키나,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘침체의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪’…', 'O'), ('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설투자만', 'O'), (' ', 'O'), ('위축시키나', 'O')]"
17,2006.02.05. 오후 6:20,부산 강서구 80만평 개발제한구역서 해제,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('80만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발제한구역서', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
18,2006.02.05. 오후 6:20,청담동 동양파라곤 아파트 71평형 웃돈 최고 12억원,"[('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('71평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY')]"
19,2006.02.05. 오후 6:20,재건축 개발부담금 위헌 논란,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
20,2006.02.05. 오후 6:17,재건축규제 예고된 강남 아파트시장,"[('재건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O')]"
21,2006.02.05. 오후 6:17,뉴타운 개발 속도 붙는다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는다', 'O')]"
22,2006.02.05. 오후 6:17,아현지역 두달새 10% 급등,"[('아현', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
23,2006.02.05. 오후 6:17,생애첫대출 요건 다시 강화,"[('생애첫대출', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
24,2006.02.05. 오후 6:17,‘재건축 개발부담금’ 정부－조합 대결 팽팽,"[('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금’', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('－조합', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
25,2006.02.05. 오후 6:11,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 8 박종영 ㈜태영 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('박종영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('㈜태영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
26,2006.02.05. 오후 6:10,대우건설 나이지리아서 9200만달러 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9200만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
27,2006.02.05. 오후 6:09,성북 장월지구 청약접수,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
28,2006.02.05. 오후 6:08,목동집값 8ㆍ31이전 훌쩍 넘어서,"[('목동', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8ㆍ31이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
29,2006.02.05. 오후 6:08,서초동 전두환씨 땅 경매,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전두환', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
30,2006.02.05. 오후 6:07,현장 레이더 파주 LCD공장 입주이후 금촌 전셋값이 교하의 두배,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LCD공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주이후', 'O'), (' ', 'O'), ('금촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
31,2006.02.05. 오후 6:07,이번주 모델하우스 오픈 딱 1곳… 10일 보령시 코아루,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보령시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT')]"
32,2006.02.05. 오후 6:05,재건축 단지 정부 방침에 화들짝… 호가하락 매물 속출,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방침에', 'O'), (' ', 'O'), ('화들짝…', 'O'), (' ', 'O'), ('호가하락', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
33,2006.02.05. 오후 6:04,도곡렉슬 입주로 주변집값 주춤… 갈아타기용 매물 늘어,"[('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주로', 'O'), (' ', 'O'), ('주변집값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기용', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
34,2006.02.05. 오후 5:57,재건축 호가 수천만원 하락 사업포기 가능성도,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('사업포기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성도', 'O')]"
35,2006.02.05. 오후 5:48,강남권 아파트값 상승률 절반으로 둔화,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
36,2006.02.05. 오후 4:58,전국 최초 분양가 부당이익 환수 운동,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부당이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('운동', 'O')]"
37,2006.02.05. 오후 4:57,울산 재개발‘알박기’에 멍든다,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발‘알박기’에', 'O'), (' ', 'O'), ('멍든다', 'O')]"
38,2006.02.05. 오후 4:35,서울 아파트 반값 공급 논란 가열,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
39,2006.02.05. 오후 4:33,아파트 주간 시세 재건축단지 상승세 한풀 꺾여,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
40,2006.02.05. 오후 4:21,경·공매 아파트 낙찰가율 5개월연속 하락,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
41,2006.02.05. 오후 4:03,분양정보 SH공사 장월지구 잔여분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
42,2006.02.05. 오후 4:03,분양 하이라이트 천안 명천등 2곳 견본주택 개관,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명천등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
43,2006.02.05. 오후 4:03,작년 12월 아파트 거래 47.7% 급증,"[('작년 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('47.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
44,2006.02.05. 오후 4:03,생애첫주택구입자금 대출 요건 또 강화,"[('생애첫주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
45,2006.02.05. 오후 4:03,이란 核위기에 건설업계 긴장,"[('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('核위기에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
46,2006.02.05. 오후 4:03,뚝섬 주상복합 분양 표류 조짐,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
47,2006.02.05. 오후 3:51,주택담보대출 어떤게 있나,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤게', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
48,2006.02.05. 오후 3:48,매물 많은 신규입주 아파트 골라라,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('신규입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('골라라', 'O')]"
49,2006.02.05. 오후 3:30,시세 동향강남 재건축 주춤…중대형 오름세는 지속,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세는', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
50,2006.02.05. 오후 1:38,강북재개발·강남리모델링 구도되나,"[('강북', 'LOCATION'), ('재개발·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('구도되나', 'O')]"
51,2006.02.05. 오전 11:15,서울시 기능상실한 시유하천 일제정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기능상실한', 'O'), (' ', 'O'), ('시유하천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일제정비', 'O')]"
52,2006.02.05. 오전 9:04,특집재건축 긴급점검 ③ 시장반응과 부작용,"[('특집재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급점검', 'O'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('시장반응과', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O')]"
53,2006.02.05. 오전 9:04,특집재건축 긴급점검 ② 정책방향,"[('특집재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급점검', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('정책방향', 'O')]"
54,2006.02.05. 오전 9:02,특집재건축 긴급점검 ①재건축 가격 왜 올랐나,"[('특집재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급점검', 'O'), (' ', 'O'), ('①재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
55,2006.02.05. 오전 6:31,전북도 다가구주택 임대사업 실시,"[('전북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구주택 임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
56,2006.02.05. 오전 6:18,아파트 거래 26개월만에 최대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('26개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
57,2006.02.05. 오전 6:16,생애첫대출 요건 6일부터 또 강화,"[('생애첫대출', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
58,2006.02.05. 오전 6:02,재건축 개발부담금 위헌 논란,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
60,2006.02.06. 오후 10:57,개포·압구정동 아파트값 평당 3000만원 넘어섰다,"[('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
61,2006.02.06. 오후 10:51,좋은 물건 있나 월요경매 북새통,"[('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'DATE'), ('요경매', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
62,2006.02.06. 오후 10:51,분양가 높을수록 채권 덜 사도 된다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
63,2006.02.06. 오후 10:51,판교 중대형 분양가 윤곽45평형 당첨땐 초기자금 2억 필요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨땐', 'O'), (' ', 'O'), ('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
64,2006.02.06. 오후 10:33,판교 조기 전매땐 주공에 꼭 팔아야…이민등 불가피한 경우,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('전매땐', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야…이민등', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피한', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O')]"
65,2006.02.06. 오후 10:06,아파트 분양금 폭리” 시민단체가 환수운동,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리""시민단체가', 'O'), (' ', 'O'), ('환수운동', 'O')]"
66,2006.02.06. 오후 9:42,판교 45평형 아파트 예상 분양가 1600만원선…중대형 당첨땐 최소 2억은 있어야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1600만원', 'QUANTITY'), ('선…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
67,2006.02.06. 오후 9:35,“강남 아파트 공급줄어 집값 상승 요인으로”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('요인으로”', 'O')]"
68,2006.02.06. 오후 9:33,“강남 집값 상승 아파트 증가율 낮은 탓”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('탓”', 'O')]"
69,2006.02.06. 오후 9:30,신혼집 마련 1억 있다면강남 직장인，강동권서 찾아라,"[('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), ('강동권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
70,2006.02.06. 오후 9:28,북새통 이루는 법원 경매,"[('북새통', 'O'), (' ', 'O'), ('이루는', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
71,2006.02.06. 오후 9:21,종합 판교 45평형 실제 분양가 7억대…현금 2억은 있어야,"[('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억대', 'QUANTITY'), ('…현금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
72,2006.02.06. 오후 9:12,유망경매물건서울 서초구 반포동 아파트 45평형 外,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
73,2006.02.06. 오후 8:51,판교 중대형 분양가 윤곽45평형 분양땐 시세 강남수준 육박할듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양땐', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('육박할듯', 'O')]"
74,2006.02.06. 오후 8:33,송도에 151층 쌍둥이 빌딩 짓는다,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
75,2006.02.06. 오후 8:24,‘로또 판교’ 분양중단을,"[('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중단을', 'O')]"
76,2006.02.06. 오후 8:24,“재건축 개발부담금제 곧 발표”,"[('“', 'O'), ('재건축 개발부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('발표”', 'O')]"
77,2006.02.06. 오후 7:42,계약금·채권비용 ‘목돈’ 챙겨둬야 중견업체 단지 당첨확률 높을듯,"[('계약금·채권비용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘목돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨둬야', 'O'), (' ', 'O'), ('중견업체', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높을듯', 'O')]"
78,2006.02.06. 오후 7:24,판교 45평 당첨땐 2억원 가량 바로 내야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨땐', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원 가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
79,2006.02.06. 오후 7:14,판교 45평 분양가 1600만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1600만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
80,2006.02.06. 오후 7:12,판교 중대형 분양가 평당 1600만원될듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1600만원', 'QUANTITY'), ('될듯', 'O')]"
81,2006.02.06. 오후 6:51,개포·압구정동 평당 3천만원 돌파,"[('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
82,2006.02.06. 오후 6:51,판교 중대형 당첨되려면 45평 7억2000만원 들듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨되려면', 'O'), (' ', 'O'), ('45평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7억2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들듯', 'O')]"
83,2006.02.06. 오후 6:30,서울시，미혼모가정 임대주택 확대 추진,"[('서울시', 'CITY'), ('，', 'O'), ('미혼모', 'CIVILIZATION'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
84,2006.02.06. 오후 6:26,판교 45평 채권 포함해 7억2천만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('포함해', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2천만원', 'QUANTITY')]"
85,2006.02.06. 오후 6:21,판교 중대형 분양가 평당 천6백만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('천6백만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
86,2006.02.06. 오후 6:14,서울 동별 아파트값 조사…개포·압구정 평당 3000만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('조사…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
87,2006.02.06. 오후 6:02,아파트 평당가 3천만원 넘었다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
88,2006.02.06. 오후 5:59,판교 중대형 분양가 평당 1600만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1600만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
89,2006.02.06. 오후 5:49,판교 중대형 평당 1600만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1600만원', 'QUANTITY')]"
90,2006.02.06. 오후 5:48,강북 뉴타운에 중대형 임대아파트,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
91,2006.02.06. 오후 5:33,중대형 주택 건축비 평당 최고 368만원,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('368만원', 'QUANTITY')]"
92,2006.02.06. 오후 5:30,복합레저타운 조성 지지부진,"[('복합레저타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
93,2006.02.06. 오후 5:30,8·31 후속대책 앞두고 수도권 외곽 매물 크게 늘어,"[('8·31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
94,2006.02.06. 오후 5:29,분양정보 성원건설 부산 서면에 고급 주상복합,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
95,2006.02.06. 오후 5:29,고려대 부동산·금융 최고위과정 모집,"[('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산·금융', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
96,2006.02.06. 오후 5:29,틈새로 본 부동산 실거래가 신고이후 옥신각신,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고이후', 'O'), (' ', 'O'), ('옥신각신', 'O')]"
97,2006.02.06. 오후 5:28,분양정보 풍림산업 송림동 재개발 풍림아이원,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT')]"
98,2006.02.06. 오후 5:28,분양정보 홍천축산영농법인과 주자연과건강마을 홍천군 임야 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천축산영농법인', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('주자연과건강마을', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
99,2006.02.06. 오후 5:28,행정도시 센트럴파크 .. 160만평 규모 공원 조성,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('160만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
100,2006.02.06. 오후 5:25,판교 중대형 평당 1600만원에 분양하면‥입주땐 평당 3000만원 넘어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1600만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하면‥입주땐', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
101,2006.02.06. 오후 5:24,판교 전매하면 무조건 住公에 팔아야 ‥ 무조건 청약 차단,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매하면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('住公에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
102,2006.02.06. 오후 5:23,판교 45평형 아파트 표준건축비 평당 368만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('368만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
103,2006.02.06. 오후 5:23,판교 표준건축비 헷갈린다 ‥ 중대형 평형 중소형보다 오히려 낮아,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈린다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
104,2006.02.06. 오후 5:23,이강래 부동산정책기획단장 재건축 이익 환수방안 곧 발표,"[('이강래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산정책기획단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수방안', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
105,2006.02.06. 오후 5:20,분양가 윤곽 드러난 판교‥최초준비금 1억7600만1억9400만원,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러난', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('‥최초준비금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7600만1억9400만원', 'QUANTITY')]"
106,2006.02.06. 오후 5:17,판교 중대형 평당분양가 1300만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY')]"
107,2006.02.06. 오후 5:14,추병직 장관 신도시 초고층 개발 추진,"[('추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
108,2006.02.06. 오후 5:14,강남，아파트 증가율 너무 낮아 집값 상승…아파트 공급 늘려야,"[('강남', 'LOCATION'), ('，아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
109,2006.02.06. 오후 5:02,정부 재건축 덫에 걸렸다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('덫에', 'O'), (' ', 'O'), ('걸렸다', 'O')]"
110,2006.02.06. 오후 4:38,이슈점검생애최초대출강화..내집마련 전략은,"[('이슈점검생애최초대출강화..내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
111,2006.02.06. 오후 4:38,강북집 전세 놓고 강남서 전세 산다,"[('강북', 'LOCATION'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
112,2006.02.06. 오후 4:38,개포ㆍ압구정동 아파트 평균시세 평당 3천만원 넘었다,"[('개포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균시세', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
113,2006.02.06. 오후 4:38,재건축개발부담금 도입 초읽기,"[('재건축개발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
114,2006.02.06. 오후 4:38,프로젝트 파이낸싱 과정,"[('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
115,2006.02.06. 오후 4:38,신정동 4만평에 칼산 근린공원,"[('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만평', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('칼산 근린공원', 'LOCATION')]"
116,2006.02.06. 오후 4:38,분양 장월 2단지 무순위 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('장월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
117,2006.02.06. 오후 4:38,유비쿼터스 시티 건설 건교부정통부 손잡았다,"[('유비쿼터스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부정통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손잡았다', 'O')]"
118,2006.02.06. 오후 4:38,택지지구 미분양 아파트 유혹,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
119,2006.02.06. 오후 4:38,지하철 9호선 주변 아파트 방긋,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('방긋', 'O')]"
120,2006.02.06. 오후 4:38,분양 상봉동 주상복합 264가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('264가구', 'QUANTITY')]"
121,2006.02.06. 오후 4:21,주택담보대출 집있는 사람이 더 많이 이용한다,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('집있는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('이용한다', 'O')]"
122,2006.02.06. 오후 4:12,중견건설업체 주택브랜드 런칭 잇따라,"[('중견건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
123,2006.02.06. 오후 4:12,분양정보 제이플러스 압구정 오피스빌딩,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제이플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O')]"
124,2006.02.06. 오후 4:12,새 아파트브랜드 도입 붐,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
125,2006.02.06. 오후 4:12,부부 공동명의 세금이 발목,"[('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동명의', 'O'), (' ', 'O'), ('세금이', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
126,2006.02.06. 오후 4:12,판교 당첨자 불가피하게 전매할땐 무조건 주택공사에 팔아야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불가피하게', 'O'), (' ', 'O'), ('전매할땐', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O')]"
127,2006.02.06. 오후 4:12,판교 투자 3월이 유리,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
128,2006.02.06. 오후 3:27,건설업계 평당건축비 368만원 미흡하다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('평당건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('368만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미흡하다', 'O')]"
129,2006.02.06. 오후 3:03,국민을 투기꾼으로 내모는 판교분양 중단하라경실련,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내모는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중단하라', 'O'), ('경실련', 'ORGANIZATION')]"
130,2006.02.06. 오후 2:52,판교 중대형 청약 이렇게 하세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
131,2006.02.06. 오후 2:43,판교 중대형 아파트 평당 1천 6백만원선 될 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천 6백만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
132,2006.02.06. 오후 2:42,與 재건축 개발이익 환수방안 조만간 발표,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수방안', 'O'), (' ', 'O'), ('조만간', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
133,2006.02.06. 오후 2:41,판교 중대형 분양價 ‘평당 1600만원선’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양價', 'O'), (' ', 'O'), ('‘평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1600만원선', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
134,2006.02.06. 오후 2:38,아파트 평당가 3000만원 돌파,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
135,2006.02.06. 오후 2:38,주택구입대출 ‘집있는 사람’ 이 독식,"[('주택구입대출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집있는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람’', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('독식', 'O')]"
136,2006.02.06. 오후 2:28,판교 주변 집값 5년 만에 227조원 폭등,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('227조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
137,2006.02.06. 오후 2:21,판교 중대형 분양가 평당 천6백만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('천6백만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
138,2006.02.06. 오후 2:11,금주의 부동산 캘린더 2.2대책 영향 분양시장‘썰렁’,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장‘썰렁’', 'O')]"
139,2006.02.06. 오후 2:11,판교ㆍ동탄 밤거리 환해진다,"[('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밤거리', 'O'), (' ', 'O'), ('환해진다', 'O')]"
140,2006.02.06. 오후 2:11,첨단‘U시티’건설 본격추진,"[('첨단‘', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), ('’건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격추진', 'O')]"
141,2006.02.06. 오후 2:11,“공인중개사 서명 꼭 친필로 쓰세요”,"[('“', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서명', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('친필로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰세요”', 'O')]"
142,2006.02.06. 오후 2:11,오피스빌딩 여의도 뜨고 도심권 지고,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O')]"
143,2006.02.06. 오후 2:11,洞別 아파트 1평값 3000만원 돌파,"[('洞別', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1평', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
144,2006.02.06. 오후 2:11,“판교 신도시등 분양가 상한제 적용지역 전매땐 주공에 팔아야”,"[('“', 'O'), ('판교 신', 'LOCATION'), ('도시등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전매땐', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야”', 'O')]"
145,2006.02.06. 오후 1:58,與 재건축 개발이익 환수방안 조만간 발표종합,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수방안', 'O'), (' ', 'O'), ('조만간', 'O'), (' ', 'O'), ('발표종합', 'O')]"
146,2006.02.06. 오후 1:31,중대형 평당 표준건축비 368만원상보,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('368만원', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
147,2006.02.06. 오후 12:23,판교 중대형 청약에 현금 2억원 있어야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
148,2006.02.06. 오후 12:12,주택구입용 대출 90% 집 있는 사람이 독식,"[('주택구입용', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('독식', 'O')]"
149,2006.02.06. 오후 12:12,뉴스 브리핑 임대주택 공급 부동산 안정화 유도,"[('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
150,2006.02.06. 오후 12:07,서울 강남지역 평당가 3000만원 첫 돌파…평당가 2000만원 이상은 19개동 달해,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파…평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원 이상', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('19개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
151,2006.02.06. 오후 12:03,與 재건축대책 우선 발표· 개발부담금도입 공감대,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축대책', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('발표·', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금도입', 'O'), (' ', 'O'), ('공감대', 'O')]"
152,2006.02.06. 오후 12:01,이슈 재건축 시장 휘청,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
153,2006.02.06. 오전 11:55,서울시 동별 아파트 평당가 3000만원 돌파,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
154,2006.02.06. 오전 11:53,판교 중대형 분양가격 평당 1천600만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천600만원', 'QUANTITY')]"
155,2006.02.06. 오전 11:47,재건축 거래 실종...오름세 꺾여,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종...오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
156,2006.02.06. 오전 11:37,판교 중대형 분양가격 평당 1천600만원선종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천600만원', 'QUANTITY'), ('선종합', 'O')]"
157,2006.02.06. 오전 11:32,2억원 있어야 판교 45평형 계약 가능,"[('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
158,2006.02.06. 오전 11:21,판교 45평 실분양가 7억2000만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2000만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
159,2006.02.06. 오전 11:00,판교 중대형 45평형 건축비 평당 368만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('368만원', 'QUANTITY')]"
160,2006.02.06. 오전 10:57,경실련 판교 투기장화조장..즉각 중단 요구,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기장화조장..즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
161,2006.02.06. 오전 10:53,한국의 부촌9‘사실상 원조 부촌’ 장충동,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('9', 'QUANTITY'), ('‘사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('원조', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌’', 'O'), (' ', 'O'), ('장충동', 'LOCATION')]"
162,2006.02.06. 오전 10:46,강남 아파트 전국 최초로 평당 3천만원 넘어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
163,2006.02.06. 오전 10:38,경실련 판교 분양 중단해야,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중단해야', 'O')]"
164,2006.02.06. 오전 10:26,5년간 강남 아파트 공급 서울 평균 절반,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
165,2006.02.06. 오전 10:24,아산신도시 단독택지 연말 분양,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2006.02.06. 오전 10:01,서울 동별 아파트 평당가 첫 3천만 원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
167,2006.02.06. 오전 9:53,‘부동산대책 어림없지’ 1평3000만원 탄생,"[('‘부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('어림없지’', 'O'), (' ', 'O'), ('1평3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
168,2006.02.06. 오전 9:47,“컴퓨터 서명 자격정지 사유” 중개사들 술렁,"[('“', 'O'), ('컴퓨터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서명', 'O'), (' ', 'O'), ('자격정지', 'O'), (' ', 'O'), ('사유”', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
169,2006.02.06. 오전 9:32,판교등 10년내엔 주공에만 팔수있다,"[('판교', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('주공에만', 'O'), (' ', 'O'), ('팔수있다', 'O')]"
170,2006.02.06. 오전 9:16,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 서초구 양재동 상가 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
171,2006.02.06. 오전 9:15,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 성남시 분당구 야탑동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야탑동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
172,2006.02.06. 오전 9:14,한경ㆍ부동산114 매물마당 충북 충주시 동량면 투자용 토지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동량면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
173,2006.02.06. 오전 9:13,아파트 시세 서울 아파트매매가 상승률 0.2%로 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
174,2006.02.06. 오전 9:07,주택구입 대출 집있는 사람이 독식,"[('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('집있는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('독식', 'O')]"
175,2006.02.06. 오전 8:40,규제 강화 소식에 재건축 시장 휘청,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
176,2006.02.06. 오전 8:40,생애 첫주택구입자금대출 요건 또 강화,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫주택구입자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
177,2006.02.06. 오전 8:08,재건축 규제강화 오히려 강남 집값 올린다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제강화', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
178,2006.02.06. 오전 8:05,재건축규제 예고된 강남 아파트 대치 은마 등 23천만원 하락,"[('재건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('23천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
179,2006.02.06. 오전 8:05,불붙은 아파트 반값 공급 논쟁,"[('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O')]"
180,2006.02.06. 오전 8:02,재건축조합 정권퇴진운동 나선다,"[('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('정권퇴진운동', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
181,2006.02.06. 오전 8:02,전두환씨 서초동 땅 경매 최저매각가 1억8600만원,"[('전두환', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('최저매각가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8600만원', 'QUANTITY')]"
182,2006.02.06. 오전 8:02,분양권 불법매매 피해 속출 보호안돼 투자금 날릴수도,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법매매', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('보호안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('날릴수도', 'O')]"
183,2006.02.06. 오전 7:21,“판교만 쳐다보지 마세요”…이달에만 아파트 2만8000채,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('쳐다보지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요”…', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000채', 'QUANTITY')]"
184,2006.02.06. 오전 7:13,신도시 현장을 가다3경남 진주,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY')]"
185,2006.02.06. 오전 7:03,1면단독 주택 개념 소유에서 임대로,"[('1면', 'QUANTITY'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개념', 'O'), (' ', 'O'), ('소유에서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O')]"
186,2006.02.06. 오전 7:03,분양값 검증제·후분양 카드 만지작,"[('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('검증제·후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작', 'O')]"
187,2006.02.06. 오전 6:57,개포.압구정동 평당가 첫 3천만원 돌파,"[('개포', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
188,2006.02.06. 오전 6:04,주택구입용 은행대출 90% 집있는 사람이 독식,"[('주택구입용', 'O'), (' ', 'O'), ('은행대출', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집있는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('독식', 'O')]"
189,2006.02.06. 오전 6:03,강남 아파트 증가율 크게 낮아,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
191,2006.02.06. 오전 6:00,재개발 정비계획에 주민·대학 참여,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('·대학', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
192,2006.02.06. 오전 6:00,건교정통부 유시티 건설 공동협력,"[('건교정통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공동협력', 'O')]"
193,2006.02.06. 오전 4:14,서민은 ‘쫓겨나고’ 힘있으면 ‘남나’…판교 비닐하우스 철거 논란,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쫓겨나고’', 'O'), (' ', 'O'), ('힘있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘남나’…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비닐하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
194,2006.02.06. 오전 3:21,분양정보용인 동백지구 타운하우스 134채 外,"[('분양정보용인', 'O'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('134채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
195,2006.02.07. 오후 11:30,택지지구 미분양으로 내집마련을,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련을', 'O')]"
196,2006.02.07. 오후 10:12,공공택지내 중소형평형 분양 아파트 무주택자에 전량 공급,"[('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
197,2006.02.07. 오후 9:49,주택청약 제도 대대적 손질 3자녀 가구 판교 특별공급,"[('주택청약 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
198,2006.02.07. 오후 9:12,아파트분양가 인하 얼마나 어떻게땅값 ‘거품빼기’에 달렸다,"[('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품빼기’에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
199,2006.02.07. 오후 9:12,판교신도시 분양단지 공식 홈피 오픈,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
200,2006.02.07. 오후 8:51,분양권 전매제한기간 개발방식따라 극과극,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발방식따라', 'O'), (' ', 'O'), ('극과극', 'O')]"
201,2006.02.07. 오후 8:33,판교 ‘3자녀 가구’에 특별공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구’에', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
202,2006.02.07. 오후 8:33,“2010년까지 年43만6000가구 필요”…주택산업硏,"[('“', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('43만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요”…주택산업硏', 'O')]"
203,2006.02.07. 오후 7:30,건교부 ‘선진 10위권 국가 도약’ 올해 사업계획,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘선진', 'O'), (' ', 'O'), ('10위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('도약’', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O')]"
204,2006.02.07. 오후 7:24,공공택지내 중소주택 무주택자에 우선 공급,"[('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('중소주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
205,2006.02.07. 오후 6:54,판교새도시 공식 홈페이지 개설,"[('판교새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
206,2006.02.07. 오후 6:48,2006 상반기 서경 히트예감상품 벽산페인트 휴나,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('히트예감상품', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산', 'ORGANIZATION'), ('페인트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴나', 'ORGANIZATION')]"
207,2006.02.07. 오후 6:48,2006 상반기 서경 히트예감상품 영조주택 퀸덤,"[('2006 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('히트예감상품', 'O'), (' ', 'O'), ('영조주택 퀸덤', 'ARTIFACT')]"
208,2006.02.07. 오후 6:40,공공택지 중소형아파트  ‘무주택자’만 청약 기회,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('’만', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
209,2006.02.07. 오후 6:33,내년 주택청약 추첨→가점제 ‘대수술’,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨→가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대수술’', 'O')]"
210,2006.02.07. 오후 5:58,추병직 건교 강남 재건축 사안별 규제,"[('추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사안별', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
211,2006.02.07. 오후 5:55,‘청약제도 개선’ 물량 적어 실효성 의문,"[('‘청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선’', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
212,2006.02.07. 오후 5:51,3자녀 이상 가구 특별분양,"[('3자녀 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
213,2006.02.07. 오후 5:51,분양가 상한은 높이고 택지 공급가는 낮추고,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한은', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가는', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O')]"
214,2006.02.07. 오후 5:51,무주택 서민 내집마련 기회 더 늘려,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
215,2006.02.07. 오후 5:51,무주택기간 길고 나이 많을수록 당첨 0순위,"[('무주택기간', 'O'), (' ', 'O'), ('길고', 'O'), (' ', 'O'), ('나이', 'O'), (' ', 'O'), ('많을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('0순위', 'QUANTITY')]"
216,2006.02.07. 오후 5:42,이정우 교수 “참여정부가 부동산 문제 옳은 방향 첫 접근”,"[('이정우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('옳은', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('접근”', 'O')]"
217,2006.02.07. 오후 5:30,분양정보 ㈜케이디티시스템즈 분당 K타워,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('케이디티시스템즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('K타워', 'ARTIFACT')]"
218,2006.02.07. 오후 5:30,분양정보 대명리조트 경주 대명리조트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION')]"
219,2006.02.07. 오후 5:29,분양정보 홍천축산영농법인ㆍ㈜자연과건강마을 홍천 자운리 임야 9필지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천축산영농법인', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ㈜자연과건강마을', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자운리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY')]"
220,2006.02.07. 오후 5:29,건교부 업무보고 나이.가족 많으면 주택 청약 가점,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무보고', 'O'), (' ', 'O'), ('나이.', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O')]"
221,2006.02.07. 오후 5:28,동일토건 카자흐법인대표 황인식씨,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐법인', 'ORGANIZATION'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('황인식', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
222,2006.02.07. 오후 5:28,건교부 업무보고 기업도시 내년 첫삽,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무보고', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
223,2006.02.07. 오후 5:28,판교 홈페이지 분양정보 한눈에… 청약ㆍ대출 등 알기쉽게 소개,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약ㆍ대출', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알기쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
224,2006.02.07. 오후 5:27,전국에 초고층 주상복합 분양 붐,"[('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
225,2006.02.07. 오후 5:26,현대건설 본사에 이슬람 예배실,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사에', 'O'), (' ', 'O'), ('이슬람', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예배실', 'O')]"
226,2006.02.07. 오후 5:22,강남 리모델링으로 돌아설까… 재건축 규제,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아설까…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
227,2006.02.07. 오후 5:21,서울 다음달 11곳 1690가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1690가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2006.02.07. 오후 5:21,분양권값 오름세 지난달 주춤… 서울 상승률 0.11% 하락,"[('분양권값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
229,2006.02.07. 오후 5:21,3자녀이상 무주택자 8월 판교 특별 분양,"[('3자녀이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2006.02.07. 오후 5:20,쏟아지는 재건축 부담금… 통폐합 시급,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금…', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
231,2006.02.07. 오후 5:19,3가구이상 가구 특별공급 8월 판교 분양부터 적용,"[('3가구이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양부터', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
232,2006.02.07. 오후 5:18,송도에 151층 쌍둥이타워 건설,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥', 'ARTIFACT'), ('이타워', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
233,2006.02.07. 오후 5:18,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 용인시 처인구 전원주택 부지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('처인구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
234,2006.02.07. 오후 5:18,45평 기본 건축비 평당 358만368만원,"[('45평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('358만368만원', 'QUANTITY')]"
235,2006.02.07. 오후 5:12,주택청약제도 어떻게 바뀌나나이·가족수 많으면 우선권,"[('주택청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나나이·', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O')]"
236,2006.02.07. 오후 4:51,추천물건 베스트 대전 37평형 아파트 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('37평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
237,2006.02.07. 오후 4:51,세대별 합산과세…6억 초과땐 종부세 대상,"[('세대별', 'O'), (' ', 'O'), ('합산과세…', 'O'), ('6억 초과', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
238,2006.02.07. 오후 4:51,혁신도시·기업도시를 가다 5 울산 우정지구,"[('혁신도시·기업도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정지구', 'LOCATION')]"
239,2006.02.07. 오후 4:36,분양정보 대명경주리조트 콘도,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대명경주리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O')]"
240,2006.02.07. 오후 4:36,분양정보 쌍용 부천 아파트형 공장,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
241,2006.02.07. 오후 4:36,분양정보 현대산업 군포 잔여가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O')]"
242,2006.02.07. 오후 4:36,타워형 아파트 활성화 세미나,"[('타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
243,2006.02.07. 오후 4:36,수도권 분양권 가격 상승폭 둔화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
244,2006.02.07. 오후 4:33,내달 서울 1690가구 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1690가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2006.02.07. 오후 4:33,주택수요 대응위해선 최고 연 47만8000가구 공급해야,"[('주택수요', 'O'), (' ', 'O'), ('대응위해선', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('47만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급해야', 'O')]"
246,2006.02.07. 오후 4:33,건설社 체감경기 하락세로 반전,"[('건설社', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
247,2006.02.07. 오후 4:21,판교 가는 길 판교 로또 잡아라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
248,2006.02.07. 오후 4:21,대구 올 총 분양의 70％ 수성·동구·달서에 집중,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('70％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('달서', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
249,2006.02.07. 오후 4:20,강북 6개하천 복원…청계천 효과볼까,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('복원…', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과볼까', 'O')]"
250,2006.02.07. 오후 4:20,중소형 빌딩 매매 전문 인터넷사이트 내달 개설,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
251,2006.02.07. 오후 4:17,공공민간 대규모 상업지 공동개발,"[('공공민간', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O')]"
252,2006.02.07. 오후 4:17,건설 체감경기 악화,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
253,2006.02.07. 오후 4:17,경기도 임대주택 공급과잉 우려,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
254,2006.02.07. 오후 4:17,판교신도시 3월 동시분양 건설사 공동 홈페이지 개설,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
255,2006.02.07. 오후 4:17,담양에 대나무 생태공원 24만평에 198억원 투입,"[('담양', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대나무 생태공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24만평', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('198억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
256,2006.02.07. 오후 4:17,MK추천매물 용인 상가용지 평당 620만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가용지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('620만원', 'QUANTITY')]"
257,2006.02.07. 오후 4:00,판교 가는 길 판교가 아니라면‥ 성남 도촌ㆍ하남 풍산 괜찮아요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라면‥', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괜찮아요', 'O')]"
258,2006.02.07. 오후 3:59,판교 가는 길 지방 50여곳서도 이달에만 2만여가구 쏟아져,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('50여곳', 'QUANTITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
259,2006.02.07. 오후 3:57,분양가 인하 방안 어떤 내용이 담기나,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('내용이', 'O'), (' ', 'O'), ('담기나', 'O')]"
260,2006.02.07. 오후 3:29,3자녀 이상 가구 특별분양,"[('3자녀 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
261,2006.02.07. 오후 3:20,1월 상가분양시장  찬바람,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
262,2006.02.07. 오후 3:18,3월 판교신도시 공식홈페이지 오픈,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공식홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
263,2006.02.07. 오후 2:41,판교 가는 길 내달 9420가구 스타트…총 2만9250가구 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9420가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스타트…총', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9250가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
264,2006.02.07. 오후 2:41,판교 가는 길 예상 분양가  투자가치는 중소형 1100만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원선', 'QUANTITY')]"
265,2006.02.07. 오후 2:41,판교 가는 길 청약저축 가입자 내달 공공임대 적극공략을,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('적극공략을', 'O')]"
266,2006.02.07. 오후 2:41,판교 가는 길 공공ㆍ민간임대 분양전환 가능 청약때 시세비교 잘해야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('공공ㆍ민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('청약때', 'O'), (' ', 'O'), ('시세비교', 'O'), (' ', 'O'), ('잘해야', 'O')]"
267,2006.02.07. 오후 2:41,송도에 151층 쌍둥이 빌딩 선다,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
268,2006.02.07. 오후 2:40,판교 가는 길 투자가치 중소형이 더 높다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
269,2006.02.07. 오후 2:37,U시티로 가자 인천 송도국제도시..유비쿼터스 인프라 구축만 1조투입,"[('U시티', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가자', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('..유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축만', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), ('투입', 'O')]"
270,2006.02.07. 오후 2:35,U시티로 가자 대전 U시티..대덕 RD인프라 접목,"[('U시티', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가자', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('대덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('RD인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
271,2006.02.07. 오후 2:35,판교 가는 길 西판교냐 東판교냐 … 어디로 갈까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('西', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
272,2006.02.07. 오후 2:35,판교 가는 길 11곳ㆍ11색… 다 맘에 쏙 드는데 어딜 찍지,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('11색', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('맘에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙', 'O'), (' ', 'O'), ('드는데', 'O'), (' ', 'O'), ('어딜', 'O'), (' ', 'O'), ('찍지', 'O')]"
273,2006.02.07. 오후 2:35,판교 가는 길 반드시 인터넷으로 청약하세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하세요', 'O')]"
274,2006.02.07. 오후 2:34,U시티로 가자 동탄.용인 흥덕,"[('U시티', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가자', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION')]"
275,2006.02.07. 오후 2:34,판교 가는 길 청약실시 이전까지는 사이버 모델하우스만 운영,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('청약실시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전까지는', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스만', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
276,2006.02.07. 오후 2:33,판교신도시 공식홈페이지 오픈,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공식홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
277,2006.02.07. 오후 2:26,청약제도 추첨제에서 가점제로..궁금증 풀이,"[('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추첨제', 'CIVILIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제로..궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀이', 'O')]"
278,2006.02.07. 오후 2:06,주택 청약제도 어떻게 바뀌나종합,"[('주택 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나종합', 'O')]"
279,2006.02.07. 오후 1:56,아산 단독용지 연말분양,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독용지', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('분양', 'O')]"
280,2006.02.07. 오후 1:56,대주건설 새브랜드 런칭,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
281,2006.02.07. 오후 1:56,“중동직원 편안히 알라에 기도를”,"[('“', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('편안히', 'O'), (' ', 'O'), ('알라에', 'O'), (' ', 'O'), ('기도를”', 'O')]"
282,2006.02.07. 오후 1:56,판교 분양가 곳곳 잡음,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
283,2006.02.07. 오후 1:56,장기보유혜택 폐지…주말농장은 在村 규정 제외,"[('장기보유혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('농장은', 'O'), (' ', 'O'), ('在村', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
284,2006.02.07. 오후 1:56,강남재건축 누르기 반사익 어디,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('누르기', 'O'), (' ', 'O'), ('반사익', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
285,2006.02.07. 오후 1:56,공공택지 중소형 민영도 무주택자에 공급,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('민영도', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
286,2006.02.07. 오후 12:46,새 청약제도 주택공급 감소 초래 우려,"[('새 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
287,2006.02.07. 오후 12:21,주택담보대출 금리 2년만에 껑충,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
288,2006.02.07. 오후 12:11,3자녀 가구 판교 8월부터 특별공급,"[('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
289,2006.02.07. 오후 12:09,2008년부터 공공택지 중소주택 무주택자에게 공급종합,"[('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('공급종합', 'O')]"
290,2006.02.07. 오전 11:51,뉴스투데이7판교 중대형 평당가 1600만원,"[('뉴스투데이7', 'ARTIFACT'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('1600만원', 'QUANTITY')]"
291,2006.02.07. 오전 11:48,판교8월 177가구 3자녀 이상 가구에 공급,"[('판교', 'LOCATION'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('177가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3자녀 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
292,2006.02.07. 오전 11:45,판교재건축 관련 설명회 봇물,"[('판교', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
293,2006.02.07. 오전 11:31,8월 판교분양시 3자녀이상 가구 특별공급종합,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양시', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급종합', 'O')]"
294,2006.02.07. 오전 11:29,중소형 주택 무주택자에게 우선공급,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
295,2006.02.07. 오전 11:26,반포동 한신3차 45평형 8억8000만원,"[('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억8000만원', 'QUANTITY')]"
296,2006.02.07. 오전 11:23,청약제도 6월말 개편,"[('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
297,2006.02.07. 오전 11:23,주택 청약제도 어떻게 바뀌나,"[('주택 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
298,2006.02.07. 오전 11:11,송도 초대형사업 유치 ‘화려한 날갯짓’,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형사업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('날갯짓’', 'O')]"
299,2006.02.07. 오전 11:02,2008년부터 공공택지 중소주택 무주택자에게 공급,"[('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
300,2006.02.07. 오전 11:00,8월 판교부터 3자녀이상 가구에 아파트 특별분양,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
301,2006.02.07. 오전 11:00,8월 판교분양시 3자녀 가구에 특별공급,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양시', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
302,2006.02.07. 오전 11:00,수도권 분양권 가격 상승폭 둔화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
303,2006.02.07. 오전 10:53,아산신도시 단독택지 연말 분양,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2006.02.07. 오전 10:47,강남 재건축 추가 규제에 곳곳서 벌써 ‘풍선효과’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O')]"
305,2006.02.07. 오전 10:41,“판교 중대형 분양가 불만있습니다”수요자 업체,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('불만있습니다”', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('업체', 'O')]"
306,2006.02.07. 오전 10:41,“판교 중대형 수지타산 안맞는다” 업체 반발,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('수지타산', 'O'), (' ', 'O'), ('안맞는다”', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
307,2006.02.07. 오전 10:41,토지투자 이것만은 알아두자,"[('토지투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알아두자', 'O')]"
308,2006.02.07. 오전 10:40,3월 서울 1600가구 첫분양..수혜단지 주목,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫분양..수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
309,2006.02.07. 오전 9:52,분양정보 우림건설 평택 루미아트 단지내 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루미아트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
310,2006.02.07. 오전 8:05,판교신도시 중대형 아파트 45평형 실분양가 7억2000만 원,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('45평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2000만 원', 'QUANTITY')]"
311,2006.02.07. 오전 7:33,송도에 151층 쌍둥이 빌딩 들어선다,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
312,2006.02.07. 오전 6:56,″돈되는 물건없나″ 법정 북새통,"[('″돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('물건없나″', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
313,2006.02.07. 오전 6:12,부동산 재테크 토지투자 이것만은 알아두자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('토지투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알아두자', 'O')]"
314,2006.02.07. 오전 3:55,판교 중대형 평당 1600만원 될듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
315,2006.02.07. 오전 1:43,분양가 거품 꺼질까,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼질까', 'O')]"
316,2006.02.07. 오전 1:31,송도국제도시 꿈의 도시로 재탄생,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
317,2006.02.07. 오전 1:31,인천 송도에 151층 쌍둥이빌딩 건립,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
318,2006.02.07. 오전 1:30,송도에 151층짜리 쌍둥이빌딩 건설… 축구장 40개 규모 다목적 복합건물,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('151층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('다목적', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건물', 'O')]"
319,2006.02.07. 오전 1:30,송도에 151층 쌍둥이빌딩 짓는다… 세계 두번째 높이,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'ARTIFACT'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O')]"
320,2006.02.07. 오전 12:33,분당·용인 ‘판교효과 2탄’기대？,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('2탄', 'QUANTITY'), ('’기대？', 'O')]"
321,2006.02.07. 오전 12:30,동별 아파트 평당가 3천만원 첫 돌파…개포동 3173만원,"[('동별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3173만원', 'QUANTITY')]"
322,2006.02.07. 오전 12:30,서울시 재개발정비계획 주민·전문가 직접 참여,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발정비계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
323,2006.02.07. 오전 12:12,“아파트 기본형 건축비 현실 반영못해”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('반영못해”', 'O')]"
324,2006.02.08. 오후 10:42,“주거용 옥탑방 합법화”,"[('“주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('옥탑방', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화”', 'O')]"
325,2006.02.08. 오후 9:51,생애첫주택구입자금 자격 강화 ‘썰렁해진’은행 대출창구,"[('생애첫주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘썰렁해진’은행', 'O'), (' ', 'O'), ('대출창구', 'O')]"
326,2006.02.08. 오후 9:51,강남 재건축시장 급속냉각,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급속냉각', 'O')]"
327,2006.02.08. 오후 9:30,소형주택 보유자，중대형 갈아타도 제도개편따른 불이익 최소화,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), ('，중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타도', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개편따른', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O')]"
328,2006.02.08. 오후 9:30,5천만원이하 소형주택 보유자 무주택자 분류 청약기능,"[('5천만원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분류', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기능', 'O')]"
329,2006.02.08. 오후 8:54,28년만에 손질 주택청약제도 어떻게 바뀔까,"[('28년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('손질 주택청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔까', 'O')]"
330,2006.02.08. 오후 8:30,‘호재 낀 단지’홀로 강세…고척동 벽산타운 33평 연말보다 2천만원 올라,"[('‘호재', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
331,2006.02.08. 오후 8:21,은평 응암7구역 재개발 활기 ‥ 내년초 일반분양,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
332,2006.02.08. 오후 7:51,호주 부동산 박람회 11일부터 코엑스에서 개최,"[('호주 부동산 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
333,2006.02.08. 오후 7:21,“어리석은 대통령 보며 국민 한숨소리 높아져”,"[('“어리석은', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보며', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한숨소리', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져”', 'O')]"
334,2006.02.08. 오후 6:33,주공 미임대 물량 인기 높아,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
335,2006.02.08. 오후 6:21,인천 송도 개발 인천타워가 이끈다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인천타워', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
336,2006.02.08. 오후 6:21,인천 송도에 151층 쌍둥이 빌딩 건립,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
337,2006.02.08. 오후 6:13,2004년이전 주택 불법 옥탑방 ‘사면’,"[('2004년이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('옥탑방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사면’', 'O')]"
338,2006.02.08. 오후 6:12,발코니트기 허용 두달‥어차피 합법 무허가 공사 성행,"[('발코니트기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), ('‥어차피', 'O'), (' ', 'O'), ('합법', 'O'), (' ', 'O'), ('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
339,2006.02.08. 오후 6:10,강남구 아파트 72% 평당 2000만원 넘어,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
340,2006.02.08. 오후 6:09,무단 증축 옥탑방 신고하면 사용 승인,"[('무단', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('옥탑방', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
341,2006.02.08. 오후 6:08,土公 철거민 전세자금 지원 4000만원으로 늘려,"[('土公', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
342,2006.02.08. 오후 6:07,주택 수요 매년 43만47만가구 ‥ 주택산업硏 전망,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('43만47만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('주택산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
343,2006.02.08. 오후 6:05,달라지는 청약제도 고소득 무주택자는 有주택으로 간주,"[('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('고소득', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('有주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간주', 'O')]"
344,2006.02.08. 오후 6:03,달라지는 청약제도 청약전략 다시 짜라 ‥ 유주택자는 중대형에 올인,"[('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜라', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('유주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
345,2006.02.08. 오후 5:51,새 청약제도 윤곽 ‘내집마련 전략’수정 불가피유주택자 2년내 청약통장 써라,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략’수정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O'), ('유', 'CIVILIZATION'), ('주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('써라', 'O')]"
346,2006.02.08. 오후 5:48,무주택자 청약기회 는다 vs 소형평수 소유 서민 피해,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('소형평수', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
347,2006.02.08. 오후 5:48,비주거 건물 보유세 2배이상 늘듯,"[('비주거', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
348,2006.02.08. 오후 5:41,하남 풍산지구 고분양가 논란,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
349,2006.02.08. 오후 5:38,“有주택자는 청약도 못할판” 논란,"[('“有', 'O'), ('주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('못할판”', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
350,2006.02.08. 오후 5:24,3자녀 이상 집 있어도 아파트 특별공급,"[('3자녀 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
351,2006.02.08. 오후 5:18,2010년까지 매년 주택 45만가구 필요,"[('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('45만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
352,2006.02.08. 오후 5:18,3월 서울에서 1600가구 분양 예정,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
353,2006.02.08. 오후 5:18,토공 철거민 이주대책 개선,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주대책', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
354,2006.02.08. 오후 5:18,분양정보 성원산업 상봉동 주상복합,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('성원산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
355,2006.02.08. 오후 5:18,분양정보 서울시니어스타워 가양타워,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시니어스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가양타워', 'ARTIFACT')]"
356,2006.02.08. 오후 5:12,김포 장기지구 내달 일제 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2006.02.08. 오후 5:12,수도권 미분양아파트 크게 늘어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
358,2006.02.08. 오후 5:12,옥탑방 합법화된다,"[('옥탑방', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화된다', 'O')]"
359,2006.02.08. 오후 5:12,왕십리 뉴타운 급물살,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
360,2006.02.08. 오후 5:11,전국 미분양 아파트 3만5000가구,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000가구', 'QUANTITY')]"
361,2006.02.08. 오후 4:57,철거민 전세자금 융자금 2배 늘려,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('융자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
362,2006.02.08. 오후 4:41,전국 미분양주택 크게 늘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
363,2006.02.08. 오후 4:41,소규모 불법 주거건축물 양성화,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('주거건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O')]"
364,2006.02.08. 오후 4:41,판교 분양 시기에 맞춰라 서울 내달 1690가구 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시기에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰라', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1690가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2006.02.08. 오후 4:22,무단증축 옥탑방 내일부터 한시적 양성화,"[('무단증축', 'O'), (' ', 'O'), ('옥탑방', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O')]"
366,2006.02.08. 오후 4:07,토공，철거민 임시 전세주택 자금 대출 4000만원으로 상향,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
367,2006.02.08. 오후 3:42,지난달 상가 분양물량 크게 줄어,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
368,2006.02.08. 오후 3:33,우방 올 상반기 전국 15곳서 5977가구 공급,"[('우방', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5977가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2006.02.08. 오후 3:19,건설공제조합 PF사업에 5000억 대출지원,"[('건설공제조합 PF사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출지원', 'O')]"
370,2006.02.08. 오후 2:56,오락가락 청약제도..판교는 그림의 떡,"[('오락가락', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
371,2006.02.08. 오후 2:48,현대건설 입주전 자재 변경 서비스,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주전', 'O'), (' ', 'O'), ('자재', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
372,2006.02.08. 오후 2:48,부동산대구 주택허가 물량 크게 증가,"[('부동산', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
373,2006.02.08. 오후 2:48,부동산재건축 규제 강화…지방도시에 미치는 영향,"[('부동산재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…지방도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('미치는', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
375,2006.02.08. 오후 2:48,부동산 바뀐 주택청약 제도,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
376,2006.02.08. 오후 2:38,미분양 크게 늘었다 작년기준 전국 12%,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY')]"
377,2006.02.08. 오후 2:38,철거민 이주전세자금 4천만원,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
378,2006.02.08. 오후 2:38,공시가‘5천만원이하’무주택자 간주,"[('공시가‘', 'O'), ('5천만원이하', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간주', 'O')]"
379,2006.02.08. 오후 2:38,전문기자 리포트정책집행 효과와 타임래그,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트정책집행', 'O'), (' ', 'O'), ('효과와', 'O'), (' ', 'O'), ('타임래그', 'O')]"
380,2006.02.08. 오후 2:38,초과수요 분당ㆍ용인으로 유입,"[('초과수요', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O')]"
381,2006.02.08. 오후 2:38,비주거 건물보유세 23배 ↑,"[('비주거', 'O'), (' ', 'O'), ('건물보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
382,2006.02.08. 오후 2:06,양천 서초 등 학군지역내 주상복합 인기,"[('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('학군지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
383,2006.02.08. 오후 2:02,김포신도시 3월 첫 분양..1679가구 선보여,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('1679가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
384,2006.02.08. 오후 1:53,강원도 설악 현대훼미리리조트 99만원 VIP 한정혜택,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대훼미리리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('99만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한정혜택', 'O')]"
385,2006.02.08. 오후 1:53,무단증축 옥탑방 11개월간 양성화,"[('무단증축', 'O'), (' ', 'O'), ('옥탑방', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O')]"
386,2006.02.08. 오후 12:12,공공택지 내 중소형주택 무주택자에게 모두 공급,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
387,2006.02.08. 오후 12:12,건교부 마련 청약제도 개편안은,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편안은', 'O')]"
388,2006.02.08. 오후 12:12,부산 미분양 아파트 전월보다 2.6% 감소,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
389,2006.02.08. 오후 12:05,김포장기 1차 사업승인 통과..3월초 동시분양,"[('김포장기', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('통과..', 'O'), ('3월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
390,2006.02.08. 오후 12:01,포커스 주택 청약 어떻게 바뀌나,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
391,2006.02.08. 오후 12:01,이슈 집값 왜 안 잡히나,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히나', 'O')]"
392,2006.02.08. 오후 12:01,이슈 부동산 대책 약발 없었다,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
393,2006.02.08. 오후 12:01,이슈 부동산 후속대책 전망은,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
394,2006.02.08. 오후 12:00,‘옥탑방’ 양성화된다…내년 1월8일까지 신고해야,"[('‘옥탑방’', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화된다…', 'O'), ('내년 1월8일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
395,2006.02.08. 오전 11:42,집 넓히는 수요는 청약제도 개선안에 충분히 수용,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히는', 'O'), (' ', 'O'), ('수요는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선안에', 'O'), (' ', 'O'), ('충분히', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
396,2006.02.08. 오전 11:41,상봉 성원상떼빌 주상복합아파트 분양,"[('상봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성원상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2006.02.08. 오전 11:37,용인 집값 판교 후광효과로 강세 지속,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
398,2006.02.08. 오전 11:08,Cover Story 부동산 긴급진단  상승 추세 살아있다,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있다', 'O')]"
399,2006.02.08. 오전 11:08,Cover Story 올해 신규분양 알짜는 어디,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
400,2006.02.08. 오전 11:08,Cover Story 실수요자 강남 입성 적기는,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('적기는', 'O')]"
401,2006.02.08. 오전 11:08,Cover Story 다주택자 강남 투자 메리트 있나,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
402,2006.02.08. 오전 11:08,Cover Story 신규 입주 아파트 알짜는 어디,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
403,2006.02.08. 오전 11:08,Cover Story 서울 재건축 빅4 투자할 만하나,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자할', 'O'), (' ', 'O'), ('만하나', 'O')]"
404,2006.02.08. 오전 11:08,Cover Story 다주택자 집 팔아야 하나,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
405,2006.02.08. 오전 11:08,Cover Story 토지 투자① 유망 지역,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자①', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O')]"
406,2006.02.08. 오전 11:08,Cover Story 토지 투자② 주요 이슈,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자②', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O')]"
407,2006.02.08. 오전 11:08,Cover Story 상가투자 어디가 좋은가,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은가', 'O')]"
408,2006.02.08. 오전 11:00,문답 옥탑방등 소형 주거용 건축물 합법화,"[('문답', 'O'), (' ', 'O'), ('옥탑방등', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화', 'O')]"
409,2006.02.08. 오전 11:00,불법 건축한 옥탑방 합법화된다,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('건축한', 'O'), (' ', 'O'), ('옥탑방', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화된다', 'O')]"
410,2006.02.08. 오전 10:33,울산 혁신도시 부동산투기 대책반 편성,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('대책반', 'O'), (' ', 'O'), ('편성', 'O')]"
411,2006.02.08. 오전 10:32,상가오피스주상복합 2008년 재산세 23배,"[('상가오피스주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY')]"
412,2006.02.08. 오전 10:28,서울시 fDi선정 아시아 경제잠재력 1위 도시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('fDi', 'TERM'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제잠재력', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O')]"
413,2006.02.08. 오전 10:24,토공 철거민 전세자금 4천만원으로 상향조정,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
414,2006.02.08. 오전 10:11,공공택지지구내 ‘철거민 이주대책’ 대폭 개선된다,"[('공공택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주대책’', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선된다', 'O')]"
415,2006.02.08. 오전 10:11,판교 중대형 분양가 공개 분당 용인등 인근지역 호재,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
416,2006.02.08. 오전 10:05,집값 급등세 불구 ‘미분양주택’ 큰 폭 증가세,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
417,2006.02.08. 오전 9:48,김포 표준주택 공시가 16.3% 상승,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표준주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('16.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
418,2006.02.08. 오전 9:47,토공 철거민에 4000만원 전세자금 지원,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
419,2006.02.08. 오전 9:21,자녀 많으면 우선권…청약제도 바뀐다,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'CIVILIZATION'), ('…청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
420,2006.02.08. 오전 8:21,주택청약제도 28년만에 대수술…추첨제서 가점제로,"[('주택청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('28년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술…추첨제서', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제로', 'O')]"
421,2006.02.08. 오전 8:17,‘작지만 알차다’ 소형 아파트의 웰빙,"[('‘작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('알차다’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O')]"
422,2006.02.08. 오전 7:21,기초생활보장수급 가구，임대료 체납 눈덩이…거리로 내몰릴 판,"[('기초생활보장수급', 'O'), (' ', 'O'), ('가구，임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이…거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰릴', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
423,2006.02.08. 오전 7:01,일부 지역 집값급등불구 미분양 주택 큰 폭 증가세,"[('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값급등불구', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
424,2006.02.08. 오전 6:55,새 청약제도 무주택 기준은 5천만원,"[('새 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY')]"
425,2006.02.08. 오전 6:12,새 청약제도 무주택 기준은 5천만원,"[('새 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY')]"
426,2006.02.08. 오전 3:29,공공택지 아파트 무주택자만 청약,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
427,2006.02.08. 오전 3:25,‘판교 민간 분양의 모든 것’ 인터넷 홈페이지 오픈,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것’', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
428,2006.02.08. 오전 12:30,분양단신서대문구 일신 북가좌 휴먼빌,"[('분양단신', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일신', 'O'), (' ', 'O'), ('북가좌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT')]"
429,2006.02.09. 오후 11:12,판교청약 당첨땐 가구당 1건만 계약 가능,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨땐', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('1건만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
430,2006.02.09. 오후 10:51,현장클릭‘생애첫주택’입단속 유감김재후기자,"[('현장클릭‘생애첫주택’입단속', 'O'), (' ', 'O'), ('유감', 'O'), ('김재후', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
431,2006.02.09. 오후 10:51,세금 거부운동 기폭제？…강남주민 ‘종부세 위헌소송’ 추진,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('거부운동', 'O'), (' ', 'O'), ('기폭제？…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌소송’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
432,2006.02.09. 오후 10:45,건물 독창성 없다 제 2 롯데월드 또 제동,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('독창성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('제 2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
433,2006.02.09. 오후 10:33,강남주민 종부세 위헌소송 추진,"[('강남', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌소송', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
434,2006.02.09. 오후 10:33,“청약제 개선 일방적 발표”…우리당，건교부 비난,"[('“', 'O'), ('청약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('일방적', 'O'), (' ', 'O'), ('발표”…', 'O'), ('우리당', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비난', 'O')]"
435,2006.02.09. 오후 10:30,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 9 김홍두 한라건설 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김홍두', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
436,2006.02.09. 오후 10:30,강남주민，종부세 위헌소송 준비,"[('강남', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌소송', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
437,2006.02.09. 오후 10:30,판교 부자들의 리그되나보증금 1억에 월세 100만원 이게 서민 임대아파트라고？,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('리그되나보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이게', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트라고？', 'O')]"
438,2006.02.09. 오후 10:12,제2 롯데월드 계획변경안 일단 보류,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획변경안', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
439,2006.02.09. 오후 9:56,‘제2 롯데월드’ 건설 제동… 독창성 없는데다 국방부 “고층반대”에 보류,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…', 'O'), (' ', 'O'), ('독창성', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데다', 'O'), (' ', 'O'), ('국방부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“고층반대”에', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
440,2006.02.09. 오후 9:33,강남 일부 주민들 종부세 위헌 소송 낼 듯,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('낼', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
441,2006.02.09. 오후 9:33,송파새도시 백지화 시민단체도 팔걷어,"[('송파새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('시민단체도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔걷어', 'O')]"
442,2006.02.09. 오후 9:03,강남 주민들 종부세 위헌 집단 소송 움직임,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
443,2006.02.09. 오후 7:30,판교신도시 1가구 2채 분양 못받는다,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
444,2006.02.09. 오후 7:18,판교 청약시 검토·유의할 사항,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시', 'O'), (' ', 'O'), ('검토·유의할', 'O'), (' ', 'O'), ('사항', 'O')]"
445,2006.02.09. 오후 7:12,건교부 판교 주택공급 규칙 개정동시분양 부적격 당첨자 최대 10년 청약통장 못써,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('개정동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('못써', 'O')]"
446,2006.02.09. 오후 7:12,건설사，블루오션 찾아 해외로…국내 주택시장 규제에 외국발주사업 선점경쟁 본격화,"[('건설사，블루오션', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국발주사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선점경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
447,2006.02.09. 오후 7:12,판교 최고의 아파트 짓는다대한주택공사，디자인·인테리어 품질향상 중점 外,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O'), ('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), ('，디자인·인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('품질향상', 'O'), (' ', 'O'), ('중점', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
448,2006.02.09. 오후 7:00,강남구 주민들 종부세 위헌訴 낸다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌訴', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
449,2006.02.09. 오후 6:51,판교가 아니라도 좋다면…3월 전국 5만7000가구 분양 지방도 발품팔면 곳곳에 알짜,"[('판교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다면…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('발품팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O')]"
450,2006.02.09. 오후 6:33,청약·분양 정보 인터넷 두드려라,"[('청약·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('두드려라', 'O')]"
451,2006.02.09. 오후 6:33,달라지는 청약 전략도 달라져야,"[('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략도', 'O'), (' ', 'O'), ('달라져야', 'O')]"
452,2006.02.09. 오후 6:33,판교가 아니라도 좋다면…주상복합 상반기 9500여가구 쏟아진다,"[('판교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다면…주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
453,2006.02.09. 오후 6:30,50년간 장기 임대사업단지 국내기업용으로 조성,"[('50년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('국내기업용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
454,2006.02.09. 오후 6:30,판교 입성 올가이드‘사통팔달’녹지에 3만가구 ‘쾌적 신도시’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('올가이드‘사통팔달’녹지에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘쾌적', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O')]"
455,2006.02.09. 오후 6:24,2월 10일 부동산 파일,"[('2월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
456,2006.02.09. 오후 6:21,판교 2인이상 당첨되더라도 1건만 인정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2인이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨되더라도', 'O'), (' ', 'O'), ('1건만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
457,2006.02.09. 오후 6:15,고속버스운송조합 이사장에 박정희씨,"[('고속버스운송조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박정희', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
458,2006.02.09. 오후 6:06,판교신도시 가구 청약 제한 2명 당첨땐 1건만 계약가능,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨땐', 'O'), (' ', 'O'), ('1건만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약가능', 'O')]"
459,2006.02.09. 오후 5:51,판교 최고아파트 짓는다대방건설，임대아파트 고급화 앞장,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O'), ('대방건설', 'ORGANIZATION'), ('，임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
460,2006.02.09. 오후 5:42,판교，가구내 2인 당첨돼도 1건만 계약,"[('판교', 'LOCATION'), ('，가구내', 'O'), (' ', 'O'), ('2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('1건만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
461,2006.02.09. 오후 5:42,“외국탑 본따 독창성 없다”…서울시，‘제2 롯데월드’ 일단 제동,"[('“외국탑', 'O'), (' ', 'O'), ('본따', 'O'), (' ', 'O'), ('독창성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('，‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
462,2006.02.09. 오후 5:39,주한미군 이전지에 공장 신증설 허용 .. 하반기부터 수도권 9곳,"[('주한미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전지에', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('신증설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY')]"
463,2006.02.09. 오후 5:33,제2롯데월드 건설 제동...독창성 없어,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('제동...독창성', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
464,2006.02.09. 오후 5:33,네티즌 47% 판교 투자가치 없다,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
465,2006.02.09. 오후 5:28,잠실 제2롯데월드 건설 일단 제동..건물 독창성 부족,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('제동..건물', 'O'), (' ', 'O'), ('독창성', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
466,2006.02.09. 오후 5:26,상가 투자 열기 ‥ 역삼 로하스애비뉴 평당 8500만원,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로하스애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('8500만원', 'QUANTITY')]"
467,2006.02.09. 오후 5:26,봄 이사철 강남 입주물량 넉넉,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('넉넉', 'O')]"
468,2006.02.09. 오후 5:25,전농·답십리 일대 2곳 재개발 정비구역 지정,"[('전농', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
469,2006.02.09. 오후 5:25,건설공제조합 민간 SOC사업 대출,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간 SOC사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
470,2006.02.09. 오후 5:24,土公 신용등급 AAA,"[('土公', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA', 'O')]"
471,2006.02.09. 오후 5:24,한경.부동산114 매물마당 삼성역 인근 15층 빌딩 181억 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('15층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('181억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
472,2006.02.09. 오후 5:23,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 9 김홍두 한라건설 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김홍두', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
473,2006.02.09. 오후 5:23,틈새로 본 부동산 판교는 국가유공자도 좁은 문,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('좁은', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O')]"
474,2006.02.09. 오후 5:22,판교 청약 주의하세요 ‥ 부적격 당첨자 10년간 통장 사용 못해,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('주의하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
475,2006.02.09. 오후 5:18,제2롯데월드 112층 일단 유보,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O')]"
476,2006.02.09. 오후 5:12,판교가 아니라도 좋다면…탄력받는 서울 뉴타운 재개발,"[('판교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다면…탄력받는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
477,2006.02.09. 오후 5:11,판교ㆍ송파등 청약과열 예상지역 특별분양 제한,"[('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약과열', 'O'), (' ', 'O'), ('예상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
478,2006.02.09. 오후 5:06,판교청약 제대로 알고 하세요 청약제도·유의사항,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도·유의사항', 'O')]"
479,2006.02.09. 오후 5:06,판교청약 제대로 알고 하세요 일정·추진상황,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('일정·추진상황', 'O')]"
480,2006.02.09. 오후 5:06,판교청약 제대로 알고 하세요 인터넷 청약 이렇게,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
481,2006.02.09. 오후 5:06,판교청약 제대로 알고 하세요 청약정보 알아보려면,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('청약정보', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보려면', 'O')]"
482,2006.02.09. 오후 4:57,분양정보 두산산업 청주 576가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('두산산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('576가구', 'QUANTITY')]"
483,2006.02.09. 오후 4:57,분양정보 명동 하이해리엇 임차인,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이해리엇', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION')]"
484,2006.02.09. 오후 4:57,강남지역 아파트 주민 종부세 반발 行訴추진,"[('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('行訴추진', 'O')]"
485,2006.02.09. 오후 4:51,토공 신용등급 AAA 획득,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
486,2006.02.09. 오후 4:51,상가분양시장 분야별 진기록,"[('상가분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분야별', 'O'), (' ', 'O'), ('진기록', 'O')]"
487,2006.02.09. 오후 4:51,제2롯데월드 일단 제동,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
488,2006.02.09. 오후 4:51,전세 입주자들 삼중고,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('삼중고', 'QUANTITY')]"
489,2006.02.09. 오후 4:51,판교 입성 올가이드판교 입성 5계명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('올가이드', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('5계명', 'QUANTITY')]"
490,2006.02.09. 오후 4:51,판교가 아니라도 좋다면…중대형 ‘갈아타기’ 용인·분당·김포는 어떨까,"[('판교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다면…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘갈아타기’', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
491,2006.02.09. 오후 4:51,판교 입성  올가이드당첨확률 1위，‘성남 40세이상 10년 무주택자’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('올가이드', 'EVENT'), ('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('，‘', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('40세이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
492,2006.02.09. 오후 4:51,판교가 아니라도 좋다면…모아건설，23·33평형 585가구 건립,"[('판교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다면…', 'O'), ('모아건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('23·33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('585가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
493,2006.02.09. 오후 4:47,與 청약제도 개편 사전협의 없었다,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('사전협의', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
494,2006.02.09. 오후 4:47,판교신도시 3월 분양 어떻게,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
495,2006.02.09. 오후 4:47,상가 진기록 대단해요,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('진기록', 'O'), (' ', 'O'), ('대단해요', 'O')]"
496,2006.02.09. 오후 4:47,오송단지 57만평 확대 추진,"[('오송단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('57만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
497,2006.02.09. 오후 4:47,강남 재건축 초고층 타워형으로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('타워형으로', 'O')]"
498,2006.02.09. 오후 4:47,에펠탑과 너무 닮았네 제2롯데월드 결국 보류,"[('에펠탑', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('닮았네', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
499,2006.02.09. 오후 4:47,강남 주민들 종부세는 위헌,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O')]"
500,2006.02.09. 오후 4:47,관심지역 과천 아파트 재건축 주춤,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
501,2006.02.09. 오후 4:28,판교 가구내 2인이상 당첨되도 계약은 1건만 가능,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가구내', 'O'), (' ', 'O'), ('2인이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨되도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약은', 'O'), (' ', 'O'), ('1건만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
502,2006.02.09. 오후 4:27,청약제도 개편놓고 당정 또 삐걱,"[('청약제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('개편놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
503,2006.02.09. 오후 4:21,당정，주한미군 철수 지역에 회사·공장 세우면 감세…수도권 규제도 완화키로,"[('당정，', 'O'), ('주한미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철수', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('회사·공장', 'O'), (' ', 'O'), ('세우면', 'O'), (' ', 'O'), ('감세…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제도', 'O'), (' ', 'O'), ('완화키로', 'O')]"
