,date,headline,keyword
0,2009.05.24. 오후 9:05,서울 전셋값 18주째 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('18주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
1,2009.05.24. 오후 8:15,5월 25일 부동산 파일,"[('5월 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
2,2009.05.24. 오후 8:05,‘한물간’ 청약저축 ‘만능통장’ 부럽잖네,"[('‘한물간’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘만능통장’', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽잖네', 'O')]"
3,2009.05.24. 오후 8:05,지하철 9호선 타고 강서·동작 전셋값 ‘들썩’,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
4,2009.05.24. 오후 7:07,청라지구 ‘노른자 아파트’ 쏟아진다,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
5,2009.05.24. 오후 7:07,분양정보회기동 힐스테이트 77가구 外,"[('분양정보회기동', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('77가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
6,2009.05.24. 오후 7:00,공매도 집중종목 한시 금지제도는 계속 유지,"[('공매도', 'O'), (' ', 'O'), ('집중종목', 'O'), (' ', 'O'), ('한시 금지', 'CIVILIZATION'), ('제도는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
7,2009.05.24. 오후 6:57,강남3구 투기지역 해제 사실상 유보,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O')]"
8,2009.05.24. 오후 6:49,광교신도시 연내 2935가구 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
9,2009.05.24. 오후 6:48,광교신도시 공원·호수로 ‘녹색도시’ 된다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공원·호수로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘녹색도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
10,2009.05.24. 오후 6:43,MK추천매물 삼성동 11층 사옥용빌딩 300억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사옥용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('300억원', 'QUANTITY')]"
11,2009.05.24. 오후 6:43,경기 동북부 첫 명품신도시로 조성되는 별내지구 가보니…,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('명품신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성되는', 'O'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
12,2009.05.24. 오후 6:43,상가임대로 노후대비 하세요,"[('상가임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
13,2009.05.24. 오후 6:42,토지거래허가구역 163㎢ 해제,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('163㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
14,2009.05.24. 오후 6:30,아현 4구역 재개발 사업 전면 중단,"[('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
15,2009.05.24. 오후 5:56,삼성건설 천안서 사랑의 집짓기 활동 벌여,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
16,2009.05.24. 오후 5:55,한미파슨스 지속가능경영 보고서 발간,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능경영', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
17,2009.05.24. 오후 5:55,수원 권선SK뷰 상가 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2009.05.24. 오후 5:55,강남 보금자리주택 분양가3.3㎡당 1500만원선 될 듯,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1500만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
19,2009.05.24. 오후 5:54,분양시장 봄바람 6월에도 불까,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
20,2009.05.24. 오후 5:45,“강남 3구 투기지역 해제 연내 없다”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
21,2009.05.24. 오후 5:23,삼성물산 천안서 사랑의 집짓기 추진,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
22,2009.05.24. 오후 5:15,전세 시황지하철 9호선 개통앞둔 동작구 0.22% 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
23,2009.05.24. 오후 5:14,아파트 매매시황서남권 광역개발 수혜 시흥시 0.17% 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시황', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
24,2009.05.24. 오후 5:06,부동산 시황 수도권 서남부 상승폭 두드러져,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
25,2009.05.24. 오후 4:53,강남3구 ‘투기지역’ 올해 해제 않는다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘투기지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
26,2009.05.24. 오후 4:51,중랑·강북·광진 등 163㎢ ‘토지거래허가구역’ 해제,"[('중랑', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('163㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘토지거래허가구역’', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
27,2009.05.24. 오후 4:50,SK그레이스힐 실버타운 잔여분 30가구 특별분양,"[('SK그레이스힐 실버타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('30가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
28,2009.05.24. 오후 4:49,‘서울숲 힐스테이트’ 입주 개시,"[('‘', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
29,2009.05.24. 오후 4:49,수도권 아파트 단지내 상가 ‘영어마을’ 도입 유행,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('유행', 'O')]"
30,2009.05.24. 오후 4:48,현장르포 상암동 일대 주택시장 ‘들썩’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
31,2009.05.24. 오후 4:42,분양하이라이트 회기동 힐스테이트 26일 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('회기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
32,2009.05.24. 오후 4:36,盧 전 대통령 재임 5년은 집값과의 전쟁,"[('盧', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재임', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값과의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
33,2009.05.24. 오후 4:36,수도권 그린벨트 거래허가 구역지정 1년 연장,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
34,2009.05.24. 오후 4:36,수도권 분양 아파트 계약도 줄줄이 성공,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
35,2009.05.24. 오후 4:33,부동산 QA 상가 투자땐 단순 가격·수익성 보단···,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자땐', 'O'), (' ', 'O'), ('단순', 'O'), (' ', 'O'), ('가격·수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('보단···', 'O')]"
36,2009.05.24. 오후 3:58,한화건설 ‘청라꿈에그린’ 등 계약률 호조,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
37,2009.05.24. 오후 3:58,강남3구 투기지역 연내 안푼다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('안푼다', 'O')]"
38,2009.05.24. 오후 3:57,한강변 옐로칩 아파트 노려볼까,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옐로칩', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
39,2009.05.24. 오후 3:57,한강변 투자 이런 점은 주의해야,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O'), (' ', 'O'), ('주의해야', 'O')]"
40,2009.05.24. 오후 3:50,한강변 대표단지 서울숲 힐스테이트 입주,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
41,2009.05.24. 오후 3:01,친환경건물 안짓는다···녹색성장 무색,"[('친환경건물', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓는다···녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O')]"
42,2009.05.24. 오후 2:45,부동산 시장 급락 대비해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('대비해야', 'O')]"
43,2009.05.24. 오후 2:34,수도권 토지거래허가구역 1년간 재지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
44,2009.05.24. 오후 2:34,금호건설 국내최초 역삼투법 해수담수화시설준공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼투법', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('해수담수화시설준공', 'O')]"
45,2009.05.24. 오후 2:10,현대건설 서울숲 힐스테이트 입주시작,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O')]"
46,2009.05.24. 오후 1:50,수도권 녹지 등 토지거래허가구역 1년간 재지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
47,2009.05.24. 오후 1:15,서울숲 힐스테이트 입주시작,"[('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O')]"
48,2009.05.24. 오후 12:31,판교10년공공임대 월임대료절반 보증금전환,"[('판교', 'LOCATION'), ('10년', 'DATE'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('월임대료', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증금전환', 'O')]"
49,2009.05.24. 오후 12:23,서울숲 힐스테이트 요트형상 외관 눈길,"[('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요', 'ARTIFACT'), ('트형상', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
50,2009.05.24. 오후 12:11,서울숲 힐스테이트 입주 개시,"[('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
51,2009.05.24. 오후 12:08,충남도청 신도시 건설사업 기공식 연기,"[('충남도청 신도시 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
52,2009.05.24. 오전 11:45,다음달부터 3자녀 무주택자 내집마련 쉬워진다,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
53,2009.05.24. 오전 11:41,청라 열기 이어가나…공공분양 청약 성적표 관심,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나…공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
54,2009.05.24. 오전 11:30,부동산 취득·등록세 감면 받을 수 있다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
55,2009.05.24. 오전 11:06,탄현역 3316가구 신동아파밀리에 파격조건분양,"[('탄현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격조건분양', 'O')]"
56,2009.05.24. 오전 11:01,서울 중랑·강북녹지 등 163.61㎢ 거래허가 해제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('163.61', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
57,2009.05.24. 오전 11:01,25일 4대강살리기 마스터플랜 공청회,"[('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대강살리기 마스터플랜 공청회', 'EVENT')]"
58,2009.05.24. 오전 11:01,4대강살리기 마스터플랜 공청회 개최,"[('4대강살리기 마스터플랜 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
59,2009.05.24. 오전 11:00,수도권 녹지 등 토지거래허가 1년간 재지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
60,2009.05.24. 오전 11:00,제5회 전국해양스포츠제전 포항서 개최,"[('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국해양스포츠제전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
61,2009.05.24. 오전 11:00,수도권 녹지 1년간 토지거래허가구역 재지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
62,2009.05.24. 오전 11:00,4대강살리기 마스터플랜 공청회 25일 개최,"[('4대강살리기 마스터플랜 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
63,2009.05.24. 오전 11:00,국토부 토지거래허가구역 7천여㎢ 재지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('7천여㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
64,2009.05.24. 오전 11:00,내달 판교 상업용지 입찰 투자열기 이어질까,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
65,2009.05.24. 오전 11:00,국토부 4대강살리기 마스터플랜 공청회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강살리기 마스터플랜 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
66,2009.05.24. 오전 11:00,전국해양스포츠제전 내년 8월 포항서 열린다,"[('전국해양스포츠제전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내년 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
67,2009.05.24. 오전 11:00,토지거래허가구역 1년간 재지정,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
68,2009.05.24. 오전 10:56,투자포인트분양대박 행진이어지나,"[('투자포인트분양대박', 'O'), (' ', 'O'), ('행진이어지나', 'O')]"
69,2009.05.24. 오전 10:55,부동산 취득시 납부할 세금은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득시', 'O'), (' ', 'O'), ('납부할', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은', 'O')]"
70,2009.05.24. 오전 10:51,전세시세 6075% 정기전세주택 “좋아 좋아”,"[('전세시세', 'O'), (' ', 'O'), ('6075%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('“좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아”', 'O')]"
71,2009.05.24. 오전 10:36,“부동산이 떳다” 다시 시작되는 “쩐錢의 전쟁”,"[('“부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('떳다”', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('시작되는', 'O'), (' ', 'O'), ('“쩐錢의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁”', 'O')]"
72,2009.05.24. 오전 9:51,때아닌 서울 전세가 상승세,"[('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
73,2009.05.24. 오전 9:38,삼성건설 사랑의 집짓기 봉사활동,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
74,2009.05.24. 오전 9:00,금융硏 부동산시장 경착륙 막아야,"[('금융硏', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('막아야', 'O')]"
75,2009.05.24. 오전 9:00,주간부동산9호선 주변 매매·전세 강세,"[('주간부동산', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
76,2009.05.24. 오전 9:00,모의 부동산 투자 게임으로 해보자,"[('모의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('게임으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해보자', 'O')]"
77,2009.05.24. 오전 8:41,부동산캘린더인천청라·광교 분양 재개,"[('부동산캘린더', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
78,2009.05.24. 오전 6:13,정부 강남3구 연내 투기지역 해제 없다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
79,2009.05.24. 오전 6:03,서울 도시계획사업 공무원 비리백태,"[('서울 도시계획사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('비리백태', 'O')]"
80,2009.05.24. 오전 6:03,말단 공무원부터 구의원까지 뇌물,"[('말단', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('구의원', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물', 'O')]"
81,2009.05.24. 오전 6:03,서울 도시계획사업 문제점과 향후 대책,"[('서울 도시계획사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('문제점과', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
82,2009.05.24. 오전 6:03,서울 도시계획사업 비리 공무원 무더기 기소,"[('서울 도시계획사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
83,2009.05.24. 오전 6:02,저가항공사 이색 서비스로 승객 유치 승부수,"[('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
84,2009.05.24. 오전 3:15,청라 등 수도권 4개 분양 아파트 계약률 모두 90%넘어,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('넘어', 'O')]"
85,2009.05.25. 오후 11:10,1조5천억 신울진 원전 3파전 확정,"[('1조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신울진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
86,2009.05.25. 오후 9:59,인천 신현 e편한세상·하늘채 3순위서도 미달,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
87,2009.05.25. 오후 9:56,뉴타운 공무원 부인이 100억대 ‘수상한 투자’,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('100억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자’', 'O')]"
88,2009.05.25. 오후 9:03,땅값·아파트값 다시 오름세로,"[('땅값·아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세로', 'O')]"
89,2009.05.25. 오후 8:35,인천 청라 동시분양 등 견본주택 개관 연기노 전 대통령 영결식 겹쳐,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('연기노', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영결식', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O')]"
90,2009.05.25. 오후 7:38,미분양 해소책은 역시 분양가 할인,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소책은', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
91,2009.05.25. 오후 7:35,20억 넘는 고가아파트 매매 늘어,"[('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
92,2009.05.25. 오후 7:30,인천 청라 동시분양 30일로 연기,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
93,2009.05.25. 오후 7:24,청라 동시분양 견본주택 30일 오픈..하루 연기,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈..', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
94,2009.05.25. 오후 7:12,고가아파트 거래 크게 늘었다,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
95,2009.05.25. 오후 7:08,서울 아파트 1채 값으로 지방 4채 산다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
96,2009.05.25. 오후 6:59,20억원 이상 고가아파트 거래 급증,"[('20억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
97,2009.05.25. 오후 6:58,경인아라뱃길 건설사 모두 확정... 다음달 15일 착공,"[('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('확정...', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
98,2009.05.25. 오후 6:55,구룡마을 개발논란 어디로 가나,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발논란', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
99,2009.05.25. 오후 6:51,20억 이상 고가아파트 매매 불티,"[('20억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('불티', 'O')]"
100,2009.05.25. 오후 6:34,전국 땅값 6개월만에 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
101,2009.05.25. 오후 6:33,소형주택 관심없는 건설사,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심없는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
102,2009.05.25. 오후 6:33,경남기업 경영정상화 MOU 체결,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
103,2009.05.25. 오후 6:22,학계 4대강 사업계획 미비점 많아 우려,"[('학계', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('미비점', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
104,2009.05.25. 오후 6:12,전국 땅값 6개월만에 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
105,2009.05.25. 오후 6:09,주공 주택건설 200만가구 달성기념 토론회,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('200만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성기념', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
106,2009.05.25. 오후 6:06,경남기업 워크아웃 MOU체결,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
107,2009.05.25. 오후 6:04,삼성 래미안 김포한강신도시 입성한다,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성한다', 'O')]"
108,2009.05.25. 오후 5:42,서울숲 힐스테이트 이달말부터 입주시작,"[('서울숲 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O')]"
109,2009.05.25. 오후 5:42,주공 27일 정책토론회,"[('주공', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정책토론회', 'O')]"
110,2009.05.25. 오후 5:42,시프트 30만 가구까지 늘리면 시장질서 바뀔것,"[('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('30만 가구', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리면', 'O'), (' ', 'O'), ('시장질서', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔것', 'O')]"
111,2009.05.25. 오후 5:39,전국땅값 6개월만에 상승,"[('전국땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
112,2009.05.25. 오후 5:38,금광기업，중동 베네스타 잔여분 분양,"[('금광기업', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베네스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2009.05.25. 오후 5:37,광교 ‘오드카운티’ 청약접수,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
114,2009.05.25. 오후 5:37,전국 땅값 6개월만에 ‘↑’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘↑’', 'O')]"
115,2009.05.25. 오후 5:36,현장르포 투기지역 해체 유보된 강남 주택시장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해체', 'O'), (' ', 'O'), ('유보된', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
116,2009.05.25. 오후 5:36,시프트 2년… 주거 새 패러다임 제시 상 성공 비결은,"[('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
117,2009.05.25. 오후 5:35,盧 전대통령 서거 부동산 시장 영향은？..업계·전문가 전망,"[('盧', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서거', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은？..업계·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
118,2009.05.25. 오후 5:34,경남기업 워크아웃 MOU 체결상보,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결상보', 'O')]"
119,2009.05.25. 오후 5:34,盧 전대통령 서거 임시국회 순연..규제완화 ‘브레이크’,"[('盧', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서거', 'O'), (' ', 'O'), ('임시국회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('순연..규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브레이크’', 'O')]"
120,2009.05.25. 오후 5:32,현장클릭 원전 ‘과열 수주전’..안전은？신홍범기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘과열', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전’..안전은？', 'O'), ('신홍범', 'PERSON'), ('기자', 'O')]"
121,2009.05.25. 오후 5:15,대구 토지거래허가구역 371.96㎢ 재지정,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('371.96㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
122,2009.05.25. 오후 5:15,리포트 경인아라뱃길 건설사 모두 확정... 다음달 15일 착공,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('확정...', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
123,2009.05.25. 오후 5:15,리포트 구룡마을 개발논란 어디로 가나,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발논란', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
124,2009.05.25. 오후 5:14,리포트소형주택 관심없는 건설사,"[('리포트소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심없는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
125,2009.05.25. 오후 5:13,리포트 20억원 이상 고가아파트 거래 급증,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
126,2009.05.25. 오후 5:13,리포트 전국 땅값 6개월만에 상승,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
127,2009.05.25. 오후 5:13,신도종건 채권단과 경영정상화 약정,"[('신도', 'ORGANIZATION'), ('종건', 'O'), (' ', 'O'), ('채권단과', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('약정', 'O')]"
128,2009.05.25. 오후 5:13,이사철도 아닌데 전세금 뛰는 까닭은,"[('이사철도', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
129,2009.05.25. 오후 5:13,도시형생활주택 사업 강북이 유리,"[('도시형생활주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'MATERIAL')]"
130,2009.05.25. 오후 5:13,20억 넘는 고가아파트 거래 늘었네,"[('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었네', 'O')]"
131,2009.05.25. 오후 5:12,광교신도시 5월말 668가구 나온다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('668가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
132,2009.05.25. 오후 5:12,경남기업 채권단과 경영정상화 약정,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단과', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('약정', 'O')]"
133,2009.05.25. 오후 4:47,청라 롯데캐슬 청약가점 평균 30점대,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('30점대', 'QUANTITY')]"
134,2009.05.25. 오후 4:46,코레일 철도자전거 연계 관광코스 공모,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('관광코스', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
135,2009.05.25. 오후 4:27,광주 토지거래허가구역 17.16㎢ 해제,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('17.16', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
137,2009.05.25. 오후 4:12,한양 해남 파인비치 골프링크스 회원모집,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파인비치 골프링크스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
138,2009.05.25. 오후 4:11,자고나면 오르는 전세값…더 오를까,"[('자고나면', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값…더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
139,2009.05.25. 오후 4:06,주공 27일 200만가구 공급 기념 토론회,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
140,2009.05.25. 오후 3:59,광교신도시 오드카운티 668가구 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('668가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
141,2009.05.25. 오후 3:59,우남건설 윈체스트CC서산 콘도회원권 분양,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윈체스트CC', 'ARTIFACT'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2009.05.25. 오후 3:56,오른 전셋값 시프트 값에 불똥,"[('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('값에', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
143,2009.05.25. 오후 3:45,경남기업 경영정상화 이행약정,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('이행약정', 'O')]"
144,2009.05.25. 오후 3:41,땅값 6개월만에↑…토지시장 본격  회복국면,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에↑…토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복국면', 'O')]"
145,2009.05.25. 오후 3:39,건설사 아파트 분양 속속 연기…노 전 대통령 영결식과 일정 겹쳐,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), ('노', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영결식과', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O')]"
146,2009.05.25. 오후 3:37,한강신도시에 래미안 입성..2011년 하반기께 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입성..', 'O'), ('2011년 하반기께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2009.05.25. 오후 3:18,건설사도 분양일정 연기,"[('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
148,2009.05.25. 오후 3:04,조형·공간미학 설계 고객 행복한 집,"[('조형·공간미학', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
149,2009.05.25. 오후 3:03,부동산 등기 인터넷으로 최고 50% 싸게 하세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
150,2009.05.25. 오후 3:03,광교 신도시 668가구 나온다,"[('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('668가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
151,2009.05.25. 오후 3:01,건설 18개단체장 노 前대통령 조문,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), ('단체장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조문', 'O')]"
152,2009.05.25. 오후 3:00,귀족주의에 로하스 접목 고품격 공간,"[('귀족주의', 'THEORY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('로하스', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O')]"
153,2009.05.25. 오후 2:56,혁신적 디자인·신평면 개발 차별화,"[('혁신적', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인·신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
154,2009.05.25. 오후 2:50,가족같은 따뜻한 아파트,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
155,2009.05.25. 오후 2:43,품질·실용성 겸비 최고의 쉼,"[('품질·실용성', 'O'), (' ', 'O'), ('겸비', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('쉼', 'O')]"
156,2009.05.25. 오후 2:43,20억 이상 고가 아파트 거래도 는다,"[('20억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
157,2009.05.25. 오후 2:41,SK건설 탄천 생태경관 보전활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태경관', 'O'), (' ', 'O'), ('보전활동', 'O')]"
158,2009.05.25. 오후 2:41,집값 오르니까 청약할래요,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르니까', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할래요', 'O')]"
159,2009.05.25. 오후 2:40,세입자 많은 지역 재개발 힘들어진다,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어진다', 'O')]"
160,2009.05.25. 오후 2:39,4대강 추진본부장 강 중심 지역발전 위해 사업 추진,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('지역발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
161,2009.05.25. 오후 2:39,CL법무법인 부동산 아카데미 개설,"[('CL법무법인 부동산 아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
162,2009.05.25. 오후 2:29,지하철 9호선 개통 연기,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
164,2009.05.25. 오후 2:22,태양광 발전 적용 에너지 절약,"[('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
165,2009.05.25. 오후 2:22,4대강 살리기 통해 환경시설 120개소 확충,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('환경시설', 'O'), (' ', 'O'), ('120개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
166,2009.05.25. 오후 2:22,이웃 자연 첨단생활과의 어울림,"[('이웃', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단생활과의', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O')]"
167,2009.05.25. 오후 2:21,세련.도회적인 명품이미지,"[('세련.도회적인', 'O'), (' ', 'O'), ('명품이미지', 'O')]"
168,2009.05.25. 오후 2:21,자연 인간 기술 문화의 조화,"[('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('인간', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('문화의', 'O'), (' ', 'O'), ('조화', 'O')]"
169,2009.05.25. 오후 2:21,주변 시세의 80%에 살 수 있는 집,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
170,2009.05.25. 오후 2:20,국내 건설사 중 최초 도입 한국 대표,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
171,2009.05.25. 오후 2:20,자연과 첨단 건축기술의 만남,"[('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기술의', 'O'), (' ', 'O'), ('만남', 'O')]"
172,2009.05.25. 오후 2:20,10명 중 8명 아파트 브랜드 집값에 영향 커,"[('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
173,2009.05.25. 오후 2:03,지난달 전국 땅값 0.06% 상승…6개월 만에 땅값 상승,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('6개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
174,2009.05.25. 오후 2:01,신도종합건설 경영정상화 본격화,"[('신도종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
175,2009.05.25. 오후 1:58,6월 분양대전.. 서울 재개발 VS. 김포한강·광교 신도시,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('VS.', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교 신도시', 'LOCATION')]"
176,2009.05.25. 오후 1:57,수향 8경 그림이 따로 없겠네,"[('수향', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8경', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그림이', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('없겠네', 'O')]"
177,2009.05.25. 오후 1:57,홍수 물류 관광지형 바꿀 황금 뱃길 열린다,"[('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('관광지형', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀', 'O'), (' ', 'O'), ('황금', 'O'), (' ', 'O'), ('뱃길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
178,2009.05.25. 오후 1:50,삼성건설 첫 시행사업 진출 왜,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
179,2009.05.25. 오후 1:40,판교발發 상가인기 확산될까,"[('판교', 'LOCATION'), ('발發', 'O'), (' ', 'O'), ('상가인기', 'O'), (' ', 'O'), ('확산될까', 'O')]"
180,2009.05.25. 오후 1:36,강남 재건축 7개월여 만에 3.3㎡당 4천만 원 회복,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월여 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
181,2009.05.25. 오후 1:04,마감임박 3천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
182,2009.05.25. 오후 12:58,금융감독당국 북핵관련 비상대책회의,"[('금융감독당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('비상대책회의', 'O')]"
183,2009.05.25. 오후 12:42,4천만원 투자 ‘수익률 1위’ 年15%확정,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('확정', 'O')]"
184,2009.05.25. 오후 12:31,4천만원 있으면 무조건 투자하세요,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하세요', 'O')]"
185,2009.05.25. 오후 12:26,부동산캘린더회기동 힐스테이트 일반분양 청약,"[('부동산캘린더회기동', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
186,2009.05.25. 오후 12:26,현대건설 서울숲 힐스테이트 집들이,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
187,2009.05.25. 오후 12:26,송도ㆍ청라 덕분에 옆동네도 ‘함박웃음’,"[('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕분에', 'O'), (' ', 'O'), ('옆동네도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘함박웃음’', 'O')]"
188,2009.05.25. 오후 12:26,20억원 이상 초고가 아파트 매매 ‘불티’,"[('20억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불티’', 'O')]"
189,2009.05.25. 오후 12:26,토지시장 본격 회복국면 진입 신호,"[('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복국면', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O')]"
190,2009.05.25. 오후 12:23,盧전대통령 서거 부동산 투기세력과 전쟁,"[('盧', 'PERSON'), ('전', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서거', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기세력과', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
191,2009.05.25. 오후 12:16,전국땅값 6개월만에 상승,"[('전국땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
192,2009.05.25. 오후 12:05,청라지구 바람 아파트서 단독주택지로,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트서', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지로', 'O')]"
193,2009.05.25. 오전 11:57,SK건설 자원봉사단 깨끗한 탄천 만들어요,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자원봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('깨끗한', 'O'), (' ', 'O'), ('탄천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만들어요', 'O')]"
194,2009.05.25. 오전 11:55,불황에 더욱 돋보이는 명품 투자처,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
195,2009.05.25. 오전 11:37,전셋값 오르자 역전세대출 무용지물,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르자', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
196,2009.05.25. 오전 11:34,강남 재건축 아파트 평당 4000만원 회복,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
197,2009.05.25. 오전 11:34,SK건설 탄천 생태경관 보전 나서,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태경관', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
198,2009.05.25. 오전 11:16,삼성물산  사랑의 집짓기 벌써 10년째 쭈욱,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('10년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쭈욱', 'O')]"
199,2009.05.25. 오전 11:16,전국 땅값 6개월만에 상승세 전환,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
201,2009.05.25. 오전 11:10,판교IC 분당방향 영업소 28일 이전,"[('판교IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('영업소', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
202,2009.05.25. 오전 11:09,전국 땅값 6개월만에 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
203,2009.05.25. 오전 11:09,판교나들목 분당방향 진출로 28일 오후 2시 이전,"[('판교나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('진출로', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후 2시 이전', 'TIME')]"
204,2009.05.25. 오전 11:09,20억원 이상 고가아파트 거래 늘어,"[('20억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
205,2009.05.25. 오전 11:03,강남구 재건축 3.3㎡ 4천만원 회복,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
206,2009.05.25. 오전 11:00,공항 일찍 나오세요 27일부터 검색 강화,"[('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('일찍', 'O'), (' ', 'O'), ('나오세요', 'O'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('검색', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
207,2009.05.25. 오전 10:55,전국 땅값 6개월만에 상승세 전환,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
208,2009.05.25. 오전 10:51,청라 송도 덕에 ‘옆동네’도 웃는다,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘옆동네’도', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
209,2009.05.25. 오전 10:51,신도종건 채권단과 경영정상화계획 MOU 체결,"[('신도종건 채권', 'ORGANIZATION'), ('단과', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화계획', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
210,2009.05.25. 오전 10:51,SK건설 임직원ㆍ가족들 탄천 가꾸기 구슬땀,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('탄천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
211,2009.05.25. 오전 10:51,부동산값 상승…강남3구는 주춤 목동은 주행,"[('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('주행', 'O')]"
212,2009.05.25. 오전 10:47,전국 땅값 여섯달 만에 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('여섯달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
213,2009.05.25. 오전 10:47,20억원 이상 고가아파트 많이 팔린다,"[('20억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
214,2009.05.25. 오전 10:45,SK건설 강남 탄천 생태계 보전 활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
215,2009.05.25. 오전 10:32,강남 재건축 3.3㎡당 4천만원 회복,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
216,2009.05.25. 오전 10:32,강남3구 올해 투기지역 해제 없을 듯,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
217,2009.05.25. 오전 10:30,건설사 땅부자는 현대건설,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('땅부자는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
218,2009.05.25. 오전 10:24,땅값 도시비도시간 양극화 조짐..상업지역 급등,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('도시비도시간', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐..상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
219,2009.05.25. 오전 10:23,판교나들목 분당방향 진출로 이전,"[('판교나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('진출로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
220,2009.05.25. 오전 10:16,美동부로 가는 항공 여행시간 25분 단축,"[('美', 'LOCATION'), ('동부', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('여행시간', 'O'), (' ', 'O'), ('25분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
221,2009.05.25. 오전 10:14,CL 법무법인 부설 부동산아카데미 28일 개설,"[('CL 법무법인 부설 부동산아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
222,2009.05.25. 오전 10:13,전국땅값 6개월만에 상승..수도권 영향,"[('전국땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
223,2009.05.25. 오전 10:01,수도권 토지거래허가구역 1년간 재지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
224,2009.05.25. 오전 10:01,인천 청라 분양아파트 계약 90% 웃돌아,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
225,2009.05.25. 오전 10:01,SK건설 자원봉사단 탄천에서 봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자원봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('탄천', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
226,2009.05.25. 오전 10:01,삼성물산 사랑의 집짓기 10년 연속 동참,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집짓기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
227,2009.05.25. 오전 9:55,매경닷컴 성공경매 노하우 특강,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성공경매', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
228,2009.05.25. 오전 9:52,토공 양산물금신도시 공동주택지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('양산물금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
229,2009.05.25. 오전 9:51,부동산시장 온탕과 냉탕사이,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('온탕과', 'O'), (' ', 'O'), ('냉탕사이', 'O')]"
230,2009.05.25. 오전 9:40,북극항로 이용 확대...미주여행길 25분 단축,"[('북극', 'LOCATION'), ('항로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('확대...', 'O'), ('미주', 'LOCATION'), ('여행길', 'O'), (' ', 'O'), ('25분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
231,2009.05.25. 오전 9:26,주공 주택건설 200만호 달성 의미 정책토론회,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('200만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('의미', 'O'), (' ', 'O'), ('정책토론회', 'O')]"
232,2009.05.25. 오전 9:18,금광기업 부천중동베네스타 오피스텔 분양,"[('금광기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천중동베네스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2009.05.25. 오전 9:12,삼성건설 경인운하 2공구 공사 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
234,2009.05.25. 오전 9:05,재개발조합 설립 45일이내 인가,"[('재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('45일이내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
235,2009.05.25. 오전 8:50,동광종합토건광교 오드카운티 668가구 분양,"[('동광종합토건광교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('668가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2009.05.25. 오전 7:33,20억이상 고가주택 거래 급증..지난해 두배,"[('20억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
237,2009.05.25. 오전 6:54,전국 땅값 6개월만에 상승..0.06%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
238,2009.05.25. 오전 6:44,부동산 투자자들의 귀환,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환', 'O')]"
239,2009.05.25. 오전 6:05,20억원이상 고가아파트 많이 팔린다,"[('20억원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
240,2009.05.25. 오전 6:03,전국 땅값 반 년 만에 다시 상승세로…수도권 상승 탓,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('반 년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
241,2009.05.25. 오전 6:02,전국 땅값 6개월 만에 0.06% 상승…6개월만에 회복,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
242,2009.05.25. 오전 6:01,인천 청약열풍에 인근 아파트 온기,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
243,2009.05.25. 오전 6:00,전국 땅값 6개월만에 상승세 전환,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
244,2009.05.25. 오전 6:00,전국 땅값 6개월만에 상승 반전..전국 0.06%,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY')]"
245,2009.05.25. 오전 6:00,전국 땅값 6개월 만에 상승 반전,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
246,2009.05.25. 오전 3:23,매매시황서울 지하철 9호선 주변 지역 상승,"[('매매시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
247,2009.05.25. 오전 3:23,부동산 유동성 거품 vs 작년수준 회복일 뿐,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복일', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
248,2009.05.25. 오전 3:21,수도권 분양가 얼마나 내려갈까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('내려갈까', 'O')]"
249,2009.05.25. 오전 3:21,수도권 청약열풍 충청권까지,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), ('까지', 'O')]"
250,2009.05.25. 오전 3:21,청라·송도만 있나… 우리도 있다,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('있나…', 'O'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
251,2009.05.25. 오전 2:03,경제자유구역송도 국제화복합단지 세금폭탄 맞을듯,"[('경제자유구역송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제화복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞을듯', 'O')]"
252,2009.05.25. 오전 2:03,경제자유구역주공 ‘휴먼시아’ 청라지구에서 공급,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
253,2009.05.25. 오전 2:03,오성산에 자동차경기장 추진 물의,"[('오성산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O')]"
254,2009.05.25. 오전 2:03,송도 아암물류 2단지 요트단지로 개발키로,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아암', 'LOCATION'), ('물류', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요트', 'CIVILIZATION'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발키로', 'O')]"
255,2009.05.26. 오후 9:31,회기힐스테이트 84㎡만 마감,"[('회기', 'ARTIFACT'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
256,2009.05.26. 오후 8:20,서울 가락 시영 초고층 추진…주변 단지 영향 줄 듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
257,2009.05.26. 오후 7:35,지하철 9호선 개통 전부터 삐걱,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('전부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
258,2009.05.26. 오후 6:44,‘만능통장’ 가입 460만명 돌파 … 운용수익 한계 ‘시큰둥’,"[('‘만능통장’', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('460만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('운용수익', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시큰둥’', 'O')]"
259,2009.05.26. 오후 6:43,“흥정때마다 천만원 올려” 성수·합정 지분값 ‘쑥쑥’,"[('“흥정때마다', 'O'), (' ', 'O'), ('천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려”', 'O'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
260,2009.05.26. 오후 6:40,‘양도세 감면’ 2기신도시 온다,"[('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면’', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
261,2009.05.26. 오후 6:33,강남 보금자리…우면 vs 세곡 어디가 좋을까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리…우면', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
262,2009.05.26. 오후 6:27,광교신도시 중대형등 총 2935가구 이달말부터 분양 예정,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
263,2009.05.26. 오후 5:58,분양단신 인천 청라 휴먼시아 512세대 공급,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('512세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
264,2009.05.26. 오후 5:58,토공 임직원 복지비로 일자리 창출,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복지비로', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
265,2009.05.26. 오후 5:56,6월 분양시장 턴어라운드 분기점,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('턴어라운드', 'O'), (' ', 'O'), ('분기점', 'O')]"
266,2009.05.26. 오후 5:56,인천 청라 동시분양 盧 영결식 이후로,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('盧', 'O'), (' ', 'O'), ('영결식', 'O'), (' ', 'O'), ('이후로', 'O')]"
267,2009.05.26. 오후 5:54,서울시 개발사업 인허가 기간 대폭 단축,"[('서울시 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
268,2009.05.26. 오후 5:53,9호선 주변 상가 투자 신중해야,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
269,2009.05.26. 오후 5:52,공릉동 초고층 인근 기대감 증폭,"[('공릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
270,2009.05.26. 오후 5:52,서해대교 27일 오후2시부터 10분 차단,"[('서해대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후2시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
271,2009.05.26. 오후 5:45,우남건설 ‘윈체스트W1’ 회원모집,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('윈체스트W1', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
272,2009.05.26. 오후 5:44,토공，실직가장 일자리 제공,"[('토공，실직가장', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
273,2009.05.26. 오후 5:41,재개발 보상 전 상가 영업권 보장,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('영업권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
274,2009.05.26. 오후 5:41,버블세븐 전세가율 2006년 이후 최고치,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
275,2009.05.26. 오후 5:40,분양시장 빈익빈 부익부,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빈익빈', 'O'), (' ', 'O'), ('부익부', 'O')]"
276,2009.05.26. 오후 5:39,실직가장 위하여 월130만원 반년 일자리 5백개,"[('실직가장', 'O'), (' ', 'O'), ('위하여', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('130만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('5백개', 'QUANTITY')]"
277,2009.05.26. 오후 5:36,재개발ㆍ재건축 인허가 최대 6개월 단축,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
278,2009.05.26. 오후 5:33,알쏭달쏭 재개발 투자 대지지분 없는 건물 구입땐…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대지지분', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('구입땐…', 'O')]"
279,2009.05.26. 오후 5:33,재개발 관리처분계획 나더라도 보상 안받은 세입자는 영업 가능,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분계획', 'O'), (' ', 'O'), ('나더라도', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('안받은', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
280,2009.05.26. 오후 5:27,시프트 2년 중 셋집 설움 없는 아파트,"[('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('셋집', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설움', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
281,2009.05.26. 오후 5:27,시프트 2년 도심 재개발 아파트서도 공급 추진,"[('시프트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트서도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
282,2009.05.26. 오후 5:23,지하철 역세권이라고 다 같은 건 아니다,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권이라고', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
283,2009.05.26. 오후 5:23,MK 추천매물 역삼동 임대수익용 빌딩 140억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('140억원', 'QUANTITY')]"
284,2009.05.26. 오후 5:23,반포 미분양 다 팔렸다,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
285,2009.05.26. 오후 5:23,재개발 세입자 보상전에는 영업 보장,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상전에는', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
286,2009.05.26. 오후 5:21,한강변 아파트 리모델링 활기,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
287,2009.05.26. 오후 5:21,토공 실직가장등 500명에 일자리 제공,"[('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실직가장', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
288,2009.05.26. 오후 5:21,청라 휴먼시아 공공분양 512가구 공급,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('512가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
289,2009.05.26. 오후 5:21,청라지구 동시분양… 승자는,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
290,2009.05.26. 오후 5:19,분양단신 피데스개발 대전 도안신도시 28일 견본주택 개관,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
291,2009.05.26. 오후 5:19,리포트 서울시 개발사업 인허가 기간 대폭 단축,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
292,2009.05.26. 오후 5:19,리포트9호선 주변 상가 투자 신중해야,"[('리포트', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
293,2009.05.26. 오후 5:19,리포트 공릉동 초고층 인근 기대감 증폭,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
294,2009.05.26. 오후 5:19,리포트 6월 분양시장 턴어라운드 분기점,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('턴어라운드', 'O'), (' ', 'O'), ('분기점', 'O')]"
295,2009.05.26. 오후 5:19,리포트 분양시장 빈익빈 부익부,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빈익빈', 'O'), (' ', 'O'), ('부익부', 'O')]"
296,2009.05.26. 오후 5:18,재개발·재건축 인허가 기간 대폭 줄어든다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
297,2009.05.26. 오후 5:18,신울진원전 대우 삼성 현대 3파전,"[('신울진원전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성 현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
298,2009.05.26. 오후 5:18,가락 시영 재건축 종상향 추진,"[('가락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시영', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
299,2009.05.26. 오후 5:18,남산 곤돌라 리프트 2011년 설치,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곤돌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리프', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
300,2009.05.26. 오후 5:12,STX그룹 계열사 상장으로 2조 5천억원 유치 예정,"[('STX그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('상장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2조 5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
301,2009.05.26. 오후 4:54,재개발지역 세입자 보상전에는 영업 보장,"[('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상전에는', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
302,2009.05.26. 오후 4:50,주공 인천청라 휴먼시아 공공분양 512가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('512가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2009.05.26. 오후 4:48,다시뛰는 건설사 분당선 한강하저터널에 첨단 쉴드공법 적용,"[('다시뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강하저터널', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('쉴드공법', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
304,2009.05.26. 오후 4:29,서울 재개발ㆍ재건축 사업속도 빨라진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
305,2009.05.26. 오후 4:29,토공 실직가장 500여명에 일자리 제공,"[('토', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('실직가장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500여명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
306,2009.05.26. 오후 4:28,대형건설사 6월 분양 전년비 31% 감소,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
307,2009.05.26. 오후 4:19,미분양펀드 금융주관사 하나신한·동부·미래에셋,"[('미분양펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금융주관사', 'O'), (' ', 'O'), ('하나신한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('미래에셋', 'ORGANIZATION')]"
308,2009.05.26. 오후 4:17,올들어 최고액 부동산 PF대출계약 성사,"[('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고액', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출계약', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O')]"
309,2009.05.26. 오후 4:06,금호건설 원자력 건설시장 본격 진출,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원자력', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
310,2009.05.26. 오후 3:52,공사중인 판교신도시 단독택지,"[('공사중인', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O')]"
311,2009.05.26. 오후 3:45,대전 도안신도시 14블록 파렌하이트 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2009.05.26. 오후 3:26,2011년부터 50cc 미만 오토바이도 신고,"[('2011년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50cc 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
313,2009.05.26. 오후 3:06,재개발 세입자 보상 전 영업 보장,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
314,2009.05.26. 오후 3:02,서울시 건축심의기간 줄인다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축심의기간', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
315,2009.05.26. 오후 3:00,중앙디자인 중국 등 4개국에 인테리어 설계 수주,"[('중앙디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개국', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
316,2009.05.26. 오후 2:57,송파동 가락삼익 전용108㎡ 5억4400만원,"[('송파동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락삼익', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('108㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억4400만원', 'QUANTITY')]"
317,2009.05.26. 오후 2:42,재개발지역 세입자 보상전에는 영업 보장,"[('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상전에는', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
318,2009.05.26. 오후 2:40,김포한강 등 2기신도시에 올 2만5000여가구 쏟아져,"[('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
319,2009.05.26. 오후 2:30,청라·송도 분양대박 릴레이 한강신도시 바통 잇는다,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대박', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바통', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
320,2009.05.26. 오후 2:29,‘北 서북해역 항해금지구역’설정관련 선박안전대책 시행,"[('‘', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북해', 'LOCATION'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('항해금지구역’설정관련', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'ARTIFACT'), ('박안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
321,2009.05.26. 오후 2:24,주공 청라지구에 512가구 분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('512가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2009.05.26. 오후 2:17,강남 집 한채 값이면 평창선 31채 산다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('평창선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
323,2009.05.26. 오후 2:16,한미파슨스 내달 1112일 110만주 공모,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 1112일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('110만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
324,2009.05.26. 오후 1:54,돈되는 땅 975만원150py 파격가펜션형투자부지,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('975만원150py', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격가펜션형투자부지', 'O')]"
325,2009.05.26. 오후 1:54,반포 미분양 다 팔렸다,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
326,2009.05.26. 오후 1:38,양재동 시프트 타워팰리스급으로 짓는다,"[('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
327,2009.05.26. 오후 1:32,청약통장 1000만시대..빛과 그림자,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만시대', 'QUANTITY'), ('..빛과', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자', 'O')]"
328,2009.05.26. 오후 1:05,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
329,2009.05.26. 오후 12:46,재테크 더블역세권에 연수익이 960만원인 오피스텔이 있다고,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('연수익이', 'O'), (' ', 'O'), ('960만원', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다고', 'O')]"
330,2009.05.26. 오후 12:45,재테크광고돈되는 땅 975만원150py 파격가펜션형투자부지,"[('재테크광고돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('975만원150py', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격가펜션형투자부지', 'O')]"
331,2009.05.26. 오후 12:42,‘로또’보다 욕심나는 4천만원 투자처 연일 ‘들썩 들썩’,"[('‘로또’보다', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심나는', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩’', 'O')]"
332,2009.05.26. 오후 12:16,경남기업ㆍ신도종건 경영정상화 MOU,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신도종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
333,2009.05.26. 오후 12:16,남광토건 청라에 중대형 260가구 공급,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
334,2009.05.26. 오후 12:16,세입자 손실보상때까지 영업보장,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손실보상때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('영업보장', 'O')]"
335,2009.05.26. 오후 12:15,사용승낙 해준다는데 판교 땅값연체 증가 왜,"[('사용승낙', 'O'), (' ', 'O'), ('해준다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값연체', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
336,2009.05.26. 오후 12:15,‘분양권 대박’ 이번에도 통할까,"[('‘분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('대박’', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
337,2009.05.26. 오후 12:04,서울시 대규모 개발사업 인·허가 기간 대폭 단축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
338,2009.05.26. 오후 12:03,4천만원 있으면 무조건 투자하세요,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하세요', 'O')]"
339,2009.05.26. 오후 12:01,대명리조트 소노펠리체 노블리안 특별분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소노펠리체 노블리안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
340,2009.05.26. 오후 12:01,“쉿 9호선 수혜지 강서지역 빨대효과 주의”,"[('“', 'O'), ('쉿', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빨대효과', 'O'), (' ', 'O'), ('주의”', 'O')]"
341,2009.05.26. 오후 12:01,100%전액반환대명리조트신규특별혜택추가,"[('100%', 'QUANTITY'), ('전액반환대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('신규특별혜택추가', 'O')]"
342,2009.05.26. 오후 12:01,지속가능경영 보고서 발간 한미파슨스 중견업체 최초,"[('지속가능경영', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O'), (' ', 'O'), ('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중견업체', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
343,2009.05.26. 오후 12:01,콘도미니엄 윈체스터W1 우남건설 회원권 분양,"[('콘도미니엄', 'O'), (' ', 'O'), ('윈체스터W1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2009.05.26. 오후 12:01,부천 베네스타 오피스텔 금광기업 잔여분 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베네스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('금광기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2009.05.26. 오후 12:00,청라 동시분양 30일로 연기,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
346,2009.05.26. 오후 12:00,서울 집 한 채 값이면 지방에서 네 채 산다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('지방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('네 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
347,2009.05.26. 오전 11:59,재개발 보상 이전 세입자 영업 가능,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
348,2009.05.26. 오전 11:56,가락시영 종상향 추진…재건축조합 2종→3종,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('3종', 'QUANTITY')]"
349,2009.05.26. 오전 11:51,‘고객이 만족할 때까지’…경기도공 만족서비스 운영,"[('‘', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만족할', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지’…', 'O'), ('경기도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만족서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
350,2009.05.26. 오전 11:46,재개발 재건축 인허가 기간 대폭 줄어든다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
351,2009.05.26. 오전 11:42,대우건설 축산분뇨 바이오가스도 첫 수출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('축산분뇨', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오가스', 'MATERIAL'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
352,2009.05.26. 오전 11:41,대우건설 세계 최대규모 시화호 조력발전소,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조력발전소', 'O')]"
353,2009.05.26. 오전 11:41,불황에 더욱 돋보이는 명품 투자처,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
354,2009.05.26. 오전 11:40,미래성장동력 날개 단 대우건설,"[('미래성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION')]"
355,2009.05.26. 오전 11:34,高大 건설CEO 3인방 신울진 原電 대결,"[('高大', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3인방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신울진 原電', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
356,2009.05.26. 오전 11:31,이슈현장미사지구 거래는 없고 호가만 상승,"[('이', 'LOCATION'), ('슈현장미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
357,2009.05.26. 오전 11:30,50cc미만 오토바이도 신고제로 전환,"[('50cc미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('신고제로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
358,2009.05.26. 오전 11:30,서울시 재개발·재건축 인·허가 6개월 단축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
359,2009.05.26. 오전 11:17,27일부터 서해대교서 재난대응훈련,"[('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서해대교', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재난대응훈련', 'O')]"
360,2009.05.26. 오전 11:15,2011년 곤돌라타고 남산·서울 한눈에 봐요,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('곤돌라', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('봐요', 'O')]"
361,2009.05.26. 오전 11:15,서울시 개발사업 인·허가 기간 대폭 단축,"[('서울시 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
362,2009.05.26. 오전 11:15,재개발·재건축 인·허가기간 6개월 단축,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가기간', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
363,2009.05.26. 오전 11:11,대형건설업체 6월 1만1943가구 공급,"[('대형건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1943가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
364,2009.05.26. 오전 11:03,주택보증 6월초 환급사업장 공매 착수,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('6월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('환급사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
365,2009.05.26. 오전 11:02,돈되는 땅 975만원150py 파격가펜션형투자부지,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('975만원150py', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격가펜션형투자부지', 'O')]"
366,2009.05.26. 오전 11:01,재개발 상가세입자 보상 받을 때까지 영업 가능,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상가세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
367,2009.05.26. 오전 11:01,마감임박 GTX 최대수혜지역 동탄 신도시 “유진마젤란” 로얄층 분양,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('유진마젤란', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄층', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2009.05.26. 오전 11:00,중고차 팔땐 車이력·판매자정보 제공해야,"[('중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('팔땐', 'O'), (' ', 'O'), ('車이력·', 'O'), ('판매자', 'CIVILIZATION'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공해야', 'O')]"
369,2009.05.26. 오전 11:00,재난안전한국훈련 27일부터 3일간 실시,"[('재난안전한국훈련', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
370,2009.05.26. 오전 11:00,50cc 미만 이륜차 신고제 추진,"[('50cc 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이', 'CIVILIZATION'), ('륜차', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
371,2009.05.26. 오전 11:00,스쿠터족 부담되네 신고의무화 추진,"[('스쿠터족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담되네', 'O'), (' ', 'O'), ('신고의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
372,2009.05.26. 오전 11:00,장보고 중국유적지 답사 참가자 모집,"[('장보고', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('유적지', 'O'), (' ', 'O'), ('답사', 'O'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
373,2009.05.26. 오전 11:00,항만구역 벗어나도 교통관제 청취 의무화,"[('항만구역', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나도', 'O'), (' ', 'O'), ('교통관제', 'O'), (' ', 'O'), ('청취', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
374,2009.05.26. 오전 11:00,재난안전훈련...27일 서해대교 일시 차단,"[('재난안전훈련...', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서해대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
375,2009.05.26. 오전 11:00,유류오염 최대 1조2000억까지 피해보상,"[('유류오염', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2000억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('피해보상', 'O')]"
376,2009.05.26. 오전 10:58,청약통장 가입자 1000만명 돌파,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
377,2009.05.26. 오전 10:56,토지공사 실직가장에게 일자리 제공,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실직가장', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
378,2009.05.26. 오전 10:38,대전 파렌하이트아파트 견본주택 28일 개관,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파렌하이트아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
379,2009.05.26. 오전 10:38,토공 임직원 복지비로 일자리 창출,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복지비로', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
380,2009.05.26. 오전 10:36,저금리로 수익률 향상 … 구갈역세권 ‘도시형 생활주택’ 들썩,"[('저금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('구갈역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
381,2009.05.26. 오전 10:35,GS건설 묵동자이 잔여가구 특별분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('묵동자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
382,2009.05.26. 오전 10:31,부천중동 ‘금광 베네스타’ 오피스텔 분양,"[('부천중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금광 베네스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2009.05.26. 오전 10:29,도심속 휴양지 자이는 특별해,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양지', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('특별해', 'O')]"
384,2009.05.26. 오전 10:28,매경닷컴 ‘성공경매 노하우” 특강,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (""'성공경매"", 'O'), (' ', 'O'), ('노하우""특강', 'O')]"
385,2009.05.26. 오전 10:26,주공 인천청라 휴먼시아 512가구 공공분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('512가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
386,2009.05.26. 오전 10:25,27일 오후 2시 서해대교 10분간 전면 차단,"[('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후 2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('서해대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10분간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
387,2009.05.26. 오전 10:18,서울 동북부 랜드마크 묵동자이 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('묵동자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
388,2009.05.26. 오전 10:15,주택공사 청라지구 분양주택 512가구 공급,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('512가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
389,2009.05.26. 오전 10:11,판교 토지대금 연체액 왜 늘어났을까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체액', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어났을까', 'O')]"
390,2009.05.26. 오전 10:11,토공 임직원 급여나눠 실직가장 500명에 일자리,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급여나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('실직가장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O')]"
391,2009.05.26. 오전 10:08,토공 실직가장 등 500명에게 일자리 제공,"[('토', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('실직가장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
392,2009.05.26. 오전 10:07,재개발세입자 보상전 영업권 보장,"[('재개발세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상전', 'O'), (' ', 'O'), ('영', 'CIVILIZATION'), ('업권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
393,2009.05.26. 오전 10:06,대형건설사 내달 7000가구 일반분양,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
394,2009.05.26. 오전 10:06,우남건설 콘도미니엄 윈체스터W1 회원권 분양,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도미니엄', 'O'), (' ', 'O'), ('윈체스터W1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2009.05.26. 오전 10:02,재개발 세입자 보상 전 영업권 보장,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('영', 'CIVILIZATION'), ('업권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
396,2009.05.26. 오전 10:02,분양단신 인천 청라 휴먼시아 512세대 공급,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('512세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2009.05.26. 오전 10:01,주공 인천 청라지구 512가구 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('512가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2009.05.26. 오전 9:58,대형업체 6월중 1만1943가구 공급,"[('대형업체', 'O'), (' ', 'O'), ('6월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1943가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
399,2009.05.26. 오전 9:51,2003년 부동산 대박의 추억…하지만 투자 유의점은,"[('2003년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대박의', 'O'), (' ', 'O'), ('추억…하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점은', 'O')]"
400,2009.05.26. 오전 9:50,토공 임직원 급여반납 실직가장 500명 고용,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급여반납', 'O'), (' ', 'O'), ('실직가장', 'O'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고용', 'O')]"
401,2009.05.26. 오전 9:34,토공 실직가장등 500명에 일자리 제공,"[('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실직가장', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
402,2009.05.26. 오전 9:31,경남기업ㆍ신도종건 경영정상화 이행약정 체결,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ신도종건', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('이행약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
403,2009.05.26. 오전 9:30,주공 인천청라서 512가구 공공분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('512가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
404,2009.05.26. 오전 9:06,재개발지역 세입자 손실보상 받기전까지 영업 보장,"[('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손실보상', 'O'), (' ', 'O'), ('받기전까지', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
405,2009.05.26. 오전 9:03,재개발 세입자 보상 못받으면 영업권,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('못받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('영업권', 'O')]"
406,2009.05.26. 오전 8:30,수도권지방 땅값 양극화 심화,"[('수도권', 'LOCATION'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
407,2009.05.26. 오전 8:18,서초1동 주민센터 복합문화센터로 건립,"[('서초1동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'ARTIFACT'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화센터로', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
408,2009.05.26. 오전 8:08,아파트 관리와 분쟁 해결 방안은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리와', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('방안은', 'O')]"
409,2009.05.26. 오전 7:56,만능청약통장 6400억 460만명 몰려,"[('만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('6400억 460만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
410,2009.05.26. 오전 7:52,1조5천억 신울진원전 대우·삼성·현대 3파전,"[('1조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신울진원전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
411,2009.05.26. 오전 7:37,토공 복지기금으로 일자리 500개 창출,"[('토공 복지기금', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('500개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
412,2009.05.26. 오전 7:30,부동산 회복에 모기지 보험도 증가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('회복에', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('보험도', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
413,2009.05.26. 오전 7:21,재개발지역 세입자 보상전에는 영업 보장,"[('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상전에는', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
414,2009.05.26. 오전 7:13,용인 동일하이빌 중대형 특별조건 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('특별조건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2009.05.26. 오전 6:57,대전지역 아파트 분양 속속 미뤄,"[('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O')]"
416,2009.05.26. 오전 6:39,토공 임직원 함께 모은 40억으로 일자리 창출,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('모은', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
417,2009.05.26. 오전 6:01,가락 시영 재건축 종상향 추진,"[('가락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시영', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
418,2009.05.26. 오전 6:00,녹색 신재생에너지로 등대불 밝힌다,"[('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신재생에너지로', 'O'), (' ', 'O'), ('등대불', 'O'), (' ', 'O'), ('밝힌다', 'O')]"
419,2009.05.26. 오전 6:00,등대불도 이젠 녹색 신재생에너지 시대,"[('등대불도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
420,2009.05.26. 오전 6:00,선박충돌 잦은 6월...안전 운항하세요,"[('선박', 'ARTIFACT'), ('충돌', 'O'), (' ', 'O'), ('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('...안전', 'O'), (' ', 'O'), ('운항하세요', 'O')]"
421,2009.05.26. 오전 6:00,천호·성내 뉴타운 무엇이든 물어보세요,"[('천호·', 'LOCATION'), ('성내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇이든', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요', 'O')]"
422,2009.05.26. 오전 4:08,주안8동 주민 반대 임대아파트 건설 표류,"[('주안8동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
423,2009.05.26. 오전 3:11,20억 넘는 고가아파트 잘 팔린다,"[('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
424,2009.05.27. 오후 7:31,청라 2천4백 가구 동시분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2천4백 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
425,2009.05.27. 오후 7:13,당진군 섬 관광지 물 공급공사 본격화,"[('당진군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('관광지', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('공급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
426,2009.05.27. 오후 6:45,애플경제 보금자리주택 예약 포기땐 최장 2년 신청 제한된다,"[('애플', 'ORGANIZATION'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('제한된다', 'O')]"
427,2009.05.27. 오후 6:24,GS건설 ‘묵동자이’잔여세대 특별분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('묵동자이', 'ARTIFACT'), ('’잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
428,2009.05.27. 오후 6:23,한화 갤러리아 포레 명품디자인 공개,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명품디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
429,2009.05.27. 오후 6:14,주공 ‘주택건설 200만호 돌파’ 이후.. 이종권 주택도시연구원 박사,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('200만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파’', 'O'), (' ', 'O'), ('이후..', 'O'), (' ', 'O'), ('이종권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION')]"
430,2009.05.27. 오후 6:13,건설노조 총파업…공사 차질 우려,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총파업…공사', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
431,2009.05.27. 오후 6:12,주공 ‘주택건설 200만호 돌파’ 이후.. ‘정책토론회’ 지상중계,"[('주공', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('200만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파’', 'O'), (' ', 'O'), ('이후..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정책토론회’', 'O'), (' ', 'O'), ('지상중계', 'O')]"
432,2009.05.27. 오후 6:05,서울광장 개방여부 촉각,"[('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개방여부', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
433,2009.05.27. 오후 6:03,시프트 임대료 이래도 저래도 고민,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('이래도', 'O'), (' ', 'O'), ('저래도', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
434,2009.05.27. 오후 5:53,위례신도시에 시프트 6천가구 공급,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
435,2009.05.27. 오후 5:53,주공 알짜 아파트 건설 총력,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
436,2009.05.27. 오후 5:52,정부건설노조 쟁점 합의,"[('정부건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
437,2009.05.27. 오후 5:45,병원에 원룸 호텔 설립 가능하다,"[('병원에', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다', 'O')]"
438,2009.05.27. 오후 5:44,보금자리주택 무르면 불이익,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무르면', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O')]"
439,2009.05.27. 오후 5:41,견본주택 탐방 인천 청라 동시분양 4곳,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY')]"
440,2009.05.27. 오후 5:39,태영건설，마산 메트로시티 상가분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
441,2009.05.27. 오후 5:38,이천 휴먼시아 국민임대 6월2일부터 입주 신청,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6월2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
442,2009.05.27. 오후 5:37,학교 건축비용도 분양자 몫？,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비용도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫？', 'O')]"
443,2009.05.27. 오후 5:36,강남권 세금부담 절반으로 ‘뚝’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세금부담', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
444,2009.05.27. 오후 5:33,주공 청라지구에 512가구,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('512가구', 'QUANTITY')]"
445,2009.05.27. 오후 5:33,롯데건설 콘크리트 내화 성능 인정,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('내화', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
446,2009.05.27. 오후 5:33,3자녀 이상 무주택 가구주 3차례 보금자리주택 신청,"[('3자녀 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
447,2009.05.27. 오후 5:33,분양 청평호반 타운하우스 32가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청평호반', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('32가구', 'QUANTITY')]"
448,2009.05.27. 오후 5:33,분양 서울대입구역 단지 내 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
449,2009.05.27. 오후 5:33,분양 미아뉴타운 근린상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O')]"
450,2009.05.27. 오후 5:33,청라 분양열기 계속 이어지나,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
451,2009.05.27. 오후 5:33,6월 대형상가 쏟아진다,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
452,2009.05.27. 오후 5:33,서울 땅값 2.14%↓…10년 만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.14%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
453,2009.05.27. 오후 5:33,분양 한신공영 성수 아파트형공장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O')]"
454,2009.05.27. 오후 5:31,건설노조 총파업 일단락,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('일단락', 'O')]"
455,2009.05.27. 오후 5:30,아현3구역 조합 비리 뒷수습만 1500억,"[('아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷수습만', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억', 'QUANTITY')]"
456,2009.05.27. 오후 5:21,서울 개별공시지가 10년만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
457,2009.05.27. 오후 5:21,분양단지 들여다보기 금호동 자이 1차,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY')]"
458,2009.05.27. 오후 5:21,시트프 2년… 주거 새 패러다임 제시 하 재원이 공급 확대 관건,"[('시트프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('재원이', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
459,2009.05.27. 오후 5:21,현대건설 無탄소 아스팔트 공법 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('無', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('아스팔트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
460,2009.05.27. 오후 5:18,장항 원수 국민임대아파트 277가구 공급,"[('장항 원수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('277가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
461,2009.05.27. 오후 5:18,서울 땅값 10년만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
462,2009.05.27. 오후 5:15,서울지역 전세가율 상승… 매매시장에 온기 넣을까,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('넣을까', 'O')]"
463,2009.05.27. 오후 5:11,리포트정부건설노조 쟁점 합의,"[('리포트', 'O'), ('정부건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
464,2009.05.27. 오후 5:11,리포트정부건설노조 쟁점 합의,"[('리포트', 'O'), ('정부건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
465,2009.05.27. 오후 5:11,리포트 주공 알짜 아파트 건설 총력,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
466,2009.05.27. 오후 5:10,리포트 위례신도시에 시프트 6천가구 공급,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
467,2009.05.27. 오후 5:10,리포트 보금자리주택 무르면 불이익,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무르면', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O')]"
468,2009.05.27. 오후 5:06,지코앤루티즈 1000억규모 발리 풀빌라호텔 매입 계약,"[('지코앤루티즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), ('규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풀빌라호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
469,2009.05.27. 오후 5:06,보금자리주택 신청자 계약 포기 2년 지나야 재당첨자격,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나야', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨자격', 'O')]"
470,2009.05.27. 오후 5:06,롯데 내화성 3배 뛰어난 초고강도 콘크리트 개발,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내화성', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
471,2009.05.27. 오후 5:06,부동산 소액투자 바람,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
472,2009.05.27. 오후 5:06,동부 내달 흑석뉴타운 단지중 첫 분양,"[('동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지중', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2009.05.27. 오후 4:45,동탄2신도시 신교통수단 도입 추진,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신교통수단', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
474,2009.05.27. 오후 4:38,제주 공시지가 평균 0.7% 하락,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
475,2009.05.27. 오후 4:31,자동차 등록 전국 어디서나 가능,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서나', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
476,2009.05.27. 오후 4:31,서울 땅값 2.14%..10년만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.14%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
477,2009.05.27. 오후 4:31,현대건설 창립 62주년 기념 나눔행사,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('62주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'O')]"
478,2009.05.27. 오후 4:31,GS건설 묵동 자이 파격 특별분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('묵동 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
479,2009.05.27. 오후 4:30,SK건설 화성 동탄 2400억원 PF 성사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O')]"
480,2009.05.27. 오후 4:30,경남기업 알제리 공사 선수금 1135억원 받아,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리 공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('1135억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
481,2009.05.27. 오후 4:18,서울·수도권 분양열기 계속된다 내집마련 청약전략 어떻게,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
482,2009.05.27. 오후 4:17,서울·수도권 분양열기 계속된다 6월 1만가구 일반분양,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
483,2009.05.27. 오후 4:15,서울·수도권 분양열기 계속된다 인천 청라 내달 4곳 동시분양,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
484,2009.05.27. 오후 4:13,서울·수도권 분양열기 계속된다 뉴타운 다시 ‘주인맞이’,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('맞이’', 'O')]"
485,2009.05.27. 오후 4:04,화성 해양복합단지 다음달 3일 착공,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
486,2009.05.27. 오후 4:04,현대건설 어르신 봉사활동으로 창립 62주년 행사,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('62주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
487,2009.05.27. 오후 3:57,경남기업 알제리 공사 선수금 1135억 받아,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리 공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('1135억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
488,2009.05.27. 오후 3:54,10월부터 지하철·공항서 우측보행 시범실시,"[('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('·공항서', 'O'), (' ', 'O'), ('우', 'TERM'), ('측보행', 'O'), (' ', 'O'), ('시범실시', 'O')]"
489,2009.05.27. 오후 3:44,반포래미안 시프트 임대료는 얼마,"[('반포래미안 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
490,2009.05.27. 오후 3:39,건설업 외국으로 눈돌려야 산다‥정부지원 촉구,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('외국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌려야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다‥', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
491,2009.05.27. 오후 3:39,보금자리주택 입주예약 포기시 2년 신청불가,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기시', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청불가', 'O')]"
492,2009.05.27. 오후 3:38,남광토건 685억 규모 인천도시철도 2호선 공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('685억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
493,2009.05.27. 오후 3:37,김포지역 토지거래허가 지정기간 1년 연장,"[('김포', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
494,2009.05.27. 오후 3:32,EUCCK 1회 국제리테일 부동산컨퍼런스 개최,"[('EUCCK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제리테일 부동산컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
495,2009.05.27. 오후 3:27,계룡장학재단 24분기 장학금3800만원 지급,"[('계룡장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), ('3800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
496,2009.05.27. 오후 3:15,개발지역 토지 투자 시 체크포인트,"[('개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O')]"
497,2009.05.27. 오후 3:14,토공 서부산유통지구 등에서 토지 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서부산유통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
498,2009.05.27. 오후 3:10,횡성 뉴스타트빌리지 국내최대 휴양 전원마을,"[('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스타트빌리지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양', 'O'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'O')]"
499,2009.05.27. 오후 3:10,쌍용예가 불암산 자락 위치해 쾌적한 환경 으뜸,"[('쌍용예', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('불암산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('위치해', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
500,2009.05.27. 오후 3:10,서울 재개발 물량 노릴까…김포ㆍ청라지구로 가볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼까', 'O')]"
501,2009.05.27. 오후 3:10,GS건설 금호자이 1차 강남 접근성 좋고 전매도 가능,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('전매도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
502,2009.05.27. 오후 3:10,GS건설 포일자이 평촌 길건너 2540가구 대단지 장점,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포일자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길건너', 'O'), (' ', 'O'), ('2540가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
503,2009.05.27. 오후 3:10,청라 하우스토리 수변공원 인접…4개 테마공간 조성,"[('청라 하우스토리 수변공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접…', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테마공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
504,2009.05.27. 오후 3:10,KEB DC 가평 발트하임 33 골프장ㆍ수영장ㆍ노천 욕탕…,"[('KEB DC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발트하임 33 골', 'ARTIFACT'), ('프장', 'ARTIFACT'), ('ㆍ수영장ㆍ노천', 'O'), (' ', 'O'), ('욕탕…', 'O')]"
505,2009.05.27. 오후 3:10,삼성건설 래미안 공덕5차 아현뉴타운內 트리플 역세권,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 공덕', 'ARTIFACT'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아현뉴타운', 'LOCATION'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
506,2009.05.27. 오후 3:10,SH공사 은평뉴타운 2지구 전용면적 다양한 주택형 나와,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
507,2009.05.27. 오후 3:10,김포 한강신도시 신안실크밸리 인천 접근 쉬워,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워', 'O')]"
508,2009.05.27. 오후 3:10,동부건설 흑석동 센트레빌 지하철9호선 개통등 호재,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
509,2009.05.27. 오후 3:09,수원 권선 어울림 서울로 출퇴근 편리,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선 어울림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
510,2009.05.27. 오후 3:09,용산 노블캐슬 한남뉴타운ㆍ대사관 인근 고급 주거지,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노블캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), ('ㆍ대사관', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O')]"
511,2009.05.27. 오후 3:09,청라지구 큰 장 서는 청라…4개업체 2439가구 동시분양,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('서는', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('2439가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
512,2009.05.27. 오후 3:09,우미건설 린 발코니 무료 확장…바로 전매 가능,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('확장…바로', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
513,2009.05.27. 오후 3:09,청라 동문굿모닝힐 타워형 단지에 발코니 넓어 조망 굿,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
514,2009.05.27. 오후 3:09,울산전하 푸르지오 자연친화적 조경 설계…교통·학군 굿,"[('울산전하 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자연친화적', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('설계…교통·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
515,2009.05.27. 오후 3:08,국내 기업 땅부자 1조클럽 27개사,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('땅부자', 'O'), (' ', 'O'), ('1조클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27개사', 'QUANTITY')]"
516,2009.05.27. 오후 3:07,덕이지구 신동아 파밀리에 경의선 복선화로 용산 30분,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복선화로', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME')]"
517,2009.05.27. 오후 3:07,청라지구만 달콤한가 김포 한강신도시도 얼마나 달콤한데,"[('청라지구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('달콤한가', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('달콤한데', 'O')]"
518,2009.05.27. 오후 3:07,일성건설 죽전 트루엘 빌트인 가전ㆍ천장 에어컨ㆍ월풀욕조…,"[('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('죽전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('가전ㆍ천장', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), ('ㆍ', 'O'), ('월풀욕조', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O')]"
519,2009.05.27. 오후 3:07,광교지구 동광종합토건 오드카운티 광교 노른자위,"[('광교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동광종합토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O')]"
520,2009.05.27. 오후 3:06,보행자 우측통행 위해 교통시설 바꾼다,"[('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우', 'TERM'), ('측통행', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('교통시설', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
521,2009.05.27. 오후 3:05,김포 한강신도시 화성파크드림 남향 위주 가구배치,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남향', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('가구배치', 'O')]"
522,2009.05.27. 오후 3:05,김포 한강신도시 우미건설 린 단지내 녹지비율이 50%,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('린', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지비율이', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY')]"
523,2009.05.27. 오후 3:05,김포 한강신도시 현대성우오스타 경전철역 들어서,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우오스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
524,2009.05.27. 오후 3:05,김포 한강신도시 KCC스위첸 전용 59㎡ 단일평형,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단일평형', 'O')]"
525,2009.05.27. 오후 3:04,용인시 성복 아파트 공사중지 일부 해제,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사중지', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
526,2009.05.27. 오후 3:02,이천 갈산2지구 국민임대 445가구 공급,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈산2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('445가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
527,2009.05.27. 오후 3:01,견본주택 탐방 인천청라지구 동시분양,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
528,2009.05.27. 오후 3:00,국토부 내년 7월부터 우측통행 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우측', 'TERM'), ('통행', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
529,2009.05.27. 오후 3:00,젯코리아 에어라인 보잉 737500기종 도입계약 체결,"[('젯코리아 에어라인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보잉 737500', 'QUANTITY'), ('기종', 'O'), (' ', 'O'), ('도입계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
530,2009.05.27. 오후 2:55,태영건설 메트로시티 단지내 상가 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
531,2009.05.27. 오후 2:51,국토해양 규제개선공항 입주업체 부담 완화,"[('국토해양 규제개선공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
532,2009.05.27. 오후 2:46,남광토건 680억원 규모 인천지하철 공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('680억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'ARTIFACT'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
533,2009.05.27. 오후 2:44,국토해양 규제개선화물운송.해양심층수 등 영세업체 부담 감면,"[('국토해양', 'O'), (' ', 'O'), ('규제개선화물운송.해양심층수', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영세업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
534,2009.05.27. 오후 2:37,경남기업 알제리 공사 선수금 1135억원 수령,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리 공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('1135억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
535,2009.05.27. 오후 2:36,유럽상의 제1회 국제리테일부동산 컨퍼런스 개최,"[('유럽상의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제리테일부동산 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
536,2009.05.27. 오후 2:32,보광휘닉스리조트 회원권 분양,"[('보광휘닉스리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
