,date,headline,keyword
0,2011.02.27. 오후 10:58,한국감정평가협회 이석연 전법제처장 고문 위촉,"[('한국감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이석연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전법제처장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
1,2011.02.27. 오후 9:30,아파트 지고 ‘단독’ 뜬다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단독’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
2,2011.02.27. 오후 9:03,분양정보‘박촌역 한양수자인’ 특별 분양外,"[('분양정보‘', 'O'), ('박촌역 한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양外', 'O')]"
3,2011.02.27. 오후 9:03,임대아파트 1만6875가구 쏟아진다,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6875가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
4,2011.02.27. 오후 9:03,‘한 지붕 두 가족’ 살기에 딱이네∼,"[('‘', 'O'), ('한 지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두 가족', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('살기에', 'O'), (' ', 'O'), ('딱이네∼', 'O')]"
5,2011.02.27. 오후 8:57,올 주택공급 작년보다 11% 줄어,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
6,2011.02.27. 오후 8:39,공시지가 충무로1가 7년째 전국 1위,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('충무로1', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('7년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
7,2011.02.27. 오후 7:45,싼 전세 찾아 ‘탈서울’…수도권 오름세 확산,"[('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탈', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('’…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
8,2011.02.27. 오후 7:09,SK건설 유럽아시아 초대형 해저터널로 잇는다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('해저터널로', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
9,2011.02.27. 오후 6:59,수도권 외곽 큰집 전세 자꾸 끌리네,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('큰집', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('자꾸', 'O'), (' ', 'O'), ('끌리네', 'O')]"
10,2011.02.27. 오후 6:58,강남 재건축 주춤…저가매수 기회,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…저가매수', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
11,2011.02.27. 오후 6:57,상가빌딩 화려한 변신…성냥갑 벗어나고 테라스 고층에도 배치,"[('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나고', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('고층에도', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
12,2011.02.27. 오후 6:57,표준지 공시지가 전국 평균 1.98% 상승,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
13,2011.02.27. 오후 6:57,부산·남양주 별내지구 이번주 2207가구 분양,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2207가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
14,2011.02.27. 오후 6:57,하도급업체 선급금 15일내에 지급해야,"[('하도급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선급금', 'O'), (' ', 'O'), ('15일내', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지급해야', 'O')]"
15,2011.02.27. 오후 6:56,임대사업 전략 세워보세요,"[('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세워보세요', 'O')]"
16,2011.02.27. 오후 6:51,전국 표준지 공시지가 지난해보다 1.98% 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
17,2011.02.27. 오후 6:51,춘천 공시지가 6.22%로 상승률 최고,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('6.22%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
18,2011.02.27. 오후 6:51,MK추천매물 분당 판교 은행상가 31억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행상가', 'O'), (' ', 'O'), ('31억원', 'QUANTITY')]"
19,2011.02.27. 오후 6:49,국토부 건설 하도급 업체 보호 강화한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
20,2011.02.27. 오후 6:42,분양하이라이트 내달2일 부산 롯데캐슬카이저 접수 별내지구선 동익미라벨 802가구,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('별내지구선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('802가구', 'QUANTITY')]"
21,2011.02.27. 오후 6:36,부산 청약훈풍에 분양권 시장도 들썩,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
22,2011.02.27. 오후 6:36,반포자이 216㎡ 12억5000만원 올 전세 최고가,"[('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('216㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
23,2011.02.27. 오후 6:36,SH공사 마천 등 4개지구 406가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('406가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
24,2011.02.27. 오후 6:33,대형건설사도 최소 인력만 남기고 모두 철수,"[('대형건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('인력만', 'O'), (' ', 'O'), ('남기고', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('철수', 'O')]"
25,2011.02.27. 오후 6:32,전용 114㎡ 시프트 406채 일반분양,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('114㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('406채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
26,2011.02.27. 오후 6:32,SK건설 유라시아 터널 사업 착공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유라시아 터널 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
27,2011.02.27. 오후 6:32,춘천·거제·하남 공시지가 6% 이상 올라,"[('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('6% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
28,2011.02.27. 오후 6:31,현장 레이더 송도에 삼성 바이오파크 효과…매수 문의 늘어,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성 바이오파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과…매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
29,2011.02.27. 오후 6:31,부산 화명롯데캐슬카이저 3월 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명롯데캐슬카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
30,2011.02.27. 오후 6:31,이번주 별내 동익미라벨 등 3개 단지 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('별내 동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
31,2011.02.27. 오후 6:31,한경매물마당 테헤란로 이면 상업지역 7층 빌딩 급매 85억 등 17건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('85억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
32,2011.02.27. 오후 6:31,봄 이사철 앞두고 전셋값 강세 이어져,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
33,2011.02.27. 오후 6:31,분양현장 포커스 광주 신용동 첨단 자이 2단지 546채 모두 전용84㎡…RD특구와 가까워,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신용동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('546채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('84', 'QUANTITY'), ('㎡…RD특구', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O')]"
34,2011.02.27. 오후 6:31,입주현장 포커스 서울 흑석뉴타운 센트레빌Ⅰ 지하철 9호선 초역세권…최고 5000만원 웃돈,"[('입주현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅰ', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
35,2011.02.27. 오후 6:31,한경 베스트공인 우리동네 리포트 수색증산뉴타운 주택노후 충족,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네 리포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수색증산뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택노후', 'O'), (' ', 'O'), ('충족', 'O')]"
36,2011.02.27. 오후 6:27,대형건설사 리비아 탈출 본격화,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
37,2011.02.27. 오후 6:12,부동산 QA 부부 공동명의 전세집 누구와 계약 해야 하나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동명의', 'O'), (' ', 'O'), ('전세집', 'O'), (' ', 'O'), ('누구와', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
38,2011.02.27. 오후 6:07,리비아사태대우건설 리비아 최소 인원 남기고 전원 철수,"[('리비아사태대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('인원', 'O'), (' ', 'O'), ('남기고', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('철수', 'O')]"
39,2011.02.27. 오후 5:51,혼돈의 리비아 국내 대형 건설사도 필수인력 빼고 철수,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('필수인력', 'O'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('철수', 'O')]"
40,2011.02.27. 오후 5:48,표준지 공시지가 평균 1.98%올라 춘천 6.2%로 최고,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.98%', 'QUANTITY'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
41,2011.02.27. 오후 5:42,올 첫 종부세 대상 토지 稅부담 30% 늘어,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('稅부담', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
42,2011.02.27. 오후 5:42,개발호재 몰린 거제·하남도 6% 이상 뜀박질,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('6% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
43,2011.02.27. 오후 5:35,대전지역 가장 비싼 땅 은행동 프리스비 매장,"[('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('은행동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리스비', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매장', 'O')]"
44,2011.02.27. 오후 5:34,공시지가 최고 명동의 한 상가,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
45,2011.02.27. 오후 5:34,공시지가 최고 명동의 한 상가,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
46,2011.02.27. 오후 5:34,SH공사，대형 공공분양 406가구 3월 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('，대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('406가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
47,2011.02.27. 오후 5:33,르포 종합개발 계획 발표 앞둔 서울 성북·석계역 주변,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('종합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('석계역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O')]"
48,2011.02.27. 오후 5:31,부산 당리 푸르지오 2차 1순위 청약마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당리 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
49,2011.02.27. 오후 5:12,대형 건설업체 직원들도 리비아 탈출 결정,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
50,2011.02.27. 오후 5:08,표준지 공시지가 궁금증 풀이,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀이', 'O')]"
51,2011.02.27. 오후 5:08,전국 표준지 공시지가 1.98% 상승 지방 상승폭 두드러져,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
52,2011.02.27. 오후 5:07,아파트는 침체 단독주택은 호조,"[('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
53,2011.02.27. 오후 5:06,부산 당리 푸르지오2차 1순위 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당리 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
54,2011.02.27. 오후 5:05,대우건설 리비아 최소 잔류인원 남기고 전원 철수,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('잔류인원', 'O'), (' ', 'O'), ('남기고', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('철수', 'O')]"
55,2011.02.27. 오후 5:03,상반기 히트예감 상품 대명리조트,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('히트예감', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION')]"
56,2011.02.27. 오후 4:54,강원 춘천 상승률 ‘전국 최고’,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
57,2011.02.27. 오후 4:53,수도권 고가 토지·일부 지방 稅부담 최고 50％ 늘어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('토지·일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('稅부담', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
58,2011.02.27. 오후 4:30,대우건설 리비아내 최소인원 제외 전원 철수,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최소인원', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('철수', 'O')]"
59,2011.02.27. 오후 4:18,아파트 주간 시세 강북권 중심으로 전세 오름세 심화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
60,2011.02.27. 오후 4:12,부산 청약열기 활활…당리 푸르지오도 1순위서 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('활활…', 'O'), ('당리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
61,2011.02.27. 오후 4:06,서울숲지식산업센터를 품다,"[('서울숲지식산업센터', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('품다', 'O')]"
62,2011.02.27. 오후 4:06,부산 부동산 시장 강세 여전... ‘화명 롯데캐슬카이저 2차’ 모델하우스 인파로 북적,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
63,2011.02.27. 오후 4:06,중앙건축개발 기흥고매동 투자유망지역 토지한정매각,"[('중앙건축개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥고매동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지한정매각', 'O')]"
64,2011.02.27. 오후 4:06,절세·투자 노하우 알아야 주택 임대사업 성공한다,"[('절세·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한다', 'O')]"
65,2011.02.27. 오후 4:05,남춘천C.C 창립주중회원모집,"[('남춘천C.C', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창', 'CIVILIZATION'), ('립주중회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
66,2011.02.27. 오후 3:30,하숙생 합방 하실 분,"[('하숙생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합방', 'O'), (' ', 'O'), ('하실', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O')]"
67,2011.02.27. 오후 3:30,하숙생 합방 하실 분,"[('하숙생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합방', 'O'), (' ', 'O'), ('하실', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O')]"
68,2011.02.27. 오후 3:10,아파트 함께 살 분 찾습니다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
69,2011.02.27. 오후 3:10,아파트 함께 살 분 찾습니다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
70,2011.02.27. 오후 3:10,룸메이트 구합니다,"[('룸메이트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구합니다', 'O')]"
71,2011.02.27. 오후 3:10,룸메이트 구합니다,"[('룸메이트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구합니다', 'O')]"
72,2011.02.27. 오후 3:10,룸메이트 구합니다,"[('룸메이트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구합니다', 'O')]"
73,2011.02.27. 오후 3:10,룸메이트 구합니다,"[('룸메이트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구합니다', 'O')]"
74,2011.02.27. 오후 2:49,강원 공시지가 크게 올랐다,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
75,2011.02.27. 오후 2:43,지방공기업 공사채 발행한도 축소,"[('지방공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행한도', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
76,2011.02.27. 오후 2:41,강일·신정에서 아파트 406가구,"[('강일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('406가구', 'QUANTITY')]"
77,2011.02.27. 오후 2:37,한국감정평가협회 이석연 전 법제처장 고문 위촉,"[('한국감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이석연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('법제처장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
78,2011.02.27. 오후 2:33,타워팰리스 124평 펜트하우스명동 땅 35평,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('124평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('35평', 'QUANTITY')]"
79,2011.02.27. 오후 2:26,부산發 훈풍 타고 롯데캐슬카이저 청약 시작,"[('부산', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
80,2011.02.27. 오후 2:19,SH공사 마천 등 4개 지구 406가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('406가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2011.02.27. 오후 1:23,SK건설 터키 유라시아 터널 기공식,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아 터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
82,2011.02.27. 오후 1:16,두바이 유보라타워 완공 비결은,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유보라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
83,2011.02.27. 오후 1:07,김포 한강신도시 중소형 아파트 특별 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
84,2011.02.27. 오후 1:01,부산 당리 푸르지오 2차도 1순위 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당리 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
85,2011.02.27. 오후 12:46,“중소형 아파트가 뜬다” 용인 동백 롯데아파트 분양,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다”', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
86,2011.02.27. 오후 12:40,별내 동익미라벨 견본주택 인산인해..1.2만명 북적,"[('별내 동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해..', 'O'), ('1.2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
87,2011.02.27. 오후 12:26,한국인 60명 태운 전세기 2시15분 카이로 도착,"[('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태운', 'O'), (' ', 'O'), ('전세기', 'O'), (' ', 'O'), ('2시15분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('카이로', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도착', 'O')]"
88,2011.02.27. 오후 12:25,이집트 항공 전세기 오후 2시경 카이로공항 도착,"[('이집트 항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세기', 'O'), (' ', 'O'), ('오후 2시경', 'TIME'), (' ', 'O'), ('카이로공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도착', 'O')]"
89,2011.02.27. 오후 12:05,인천 소래 논현 한화 아파트·오피스텔 동시 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2011.02.27. 오후 12:00,국내 금융사 외환건전성 양호,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('외환건전성', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O')]"
91,2011.02.27. 오전 11:53,SK건설 11억불 터키 유라시아 터널 기공식,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아 터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
92,2011.02.27. 오전 11:39,경기도 표준지 공시지가 2.57% 상승종합,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승종합', 'O')]"
93,2011.02.27. 오전 11:34,표준지공시지가 5단계 가격균형협의 거친다,"[('표준지공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('5단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격균형협의', 'O'), (' ', 'O'), ('거친다', 'O')]"
94,2011.02.27. 오전 11:34,SH공사 마천 등 4개지구 406가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('406가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
95,2011.02.27. 오전 11:33,단독주택 건설 물량 해마다 증가,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('해마다', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
96,2011.02.27. 오전 11:17,국토부 건설업 하도급 보호 대폭 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
97,2011.02.27. 오전 11:16,SH공사 마천 등 4개 지구 406세대 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('406세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
98,2011.02.27. 오전 11:16,SH공사 내달 마천·강일·신정·천왕 406가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천왕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('406가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
99,2011.02.27. 오전 11:15,강서구 삭막한 아파트는 가라,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삭막한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('가라', 'O')]"
100,2011.02.27. 오전 11:15,SH공사 마천 등 4개 지구 분양아파트 일반분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
101,2011.02.27. 오전 11:13,‘광교신도시’ 부동산 침체기 투자자들의 해답되나,"[('‘', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('해답되나', 'O')]"
102,2011.02.27. 오전 11:10,SK건설 터키 유라시아 터널 기공식 열어,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아 터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
103,2011.02.27. 오전 11:02,푸조 디젤승용차 7총 2962대 리콜,"[('푸조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디젤승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7총', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2962대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
104,2011.02.27. 오전 11:02,폭스바겐 Jetta2.5 279대 리콜,"[('폭스바겐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Jetta2.5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('279대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
105,2011.02.27. 오전 11:01,땅값 1위 충무로 네이처리퍼블릭..2억595만원,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), ('2억595만원', 'QUANTITY')]"
106,2011.02.27. 오전 11:01,올해 공시지가 1.98% 상승..세부담 증가 미미,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
107,2011.02.27. 오전 11:01,공시지가 이의신청 3월29일까지 하세요,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('3월29일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
108,2011.02.27. 오전 11:01,부실·부적격 건설업체 퇴출 촉진,"[('부실·부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O')]"
109,2011.02.27. 오전 11:01,5억 넘는 나대지 세부담 크게 는다,"[('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('나대지', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
110,2011.02.27. 오전 11:00,전국 표준지 공시지가 전년 대비 1.98% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
111,2011.02.27. 오전 11:00,올해 표준지 공시지가 지방 상승폭 커,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
112,2011.02.27. 오전 11:00,건설 하도급자 공사대금 지연지급 원천봉쇄,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지연지급', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄', 'O')]"
113,2011.02.27. 오전 11:00,전국 땅값 3년째 안정세…표준지공시지가 1.98%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안정세…표준지공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.98%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
114,2011.02.27. 오전 11:00,폭스바겐·푸조 등 수입차 대량 리콜,"[('폭스바겐', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('푸조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수입차', 'O'), (' ', 'O'), ('대량', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
115,2011.02.27. 오전 11:00,해외여행 많이 갔다..1월 국제선 항공여객 11.7%↑,"[('해외여행', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다..', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('11.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
116,2011.02.27. 오전 11:00,터키로 가는 하늘길 활짝..아시아나 주3회 운항,"[('터키', 'COUNTRY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝..', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
117,2011.02.27. 오전 11:00,하도급자 보호 강화·부실업체 퇴출..건산법 개정,"[('하도급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('강화·부실업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출..', 'O'), ('건산법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
118,2011.02.27. 오전 11:00,표준공시지가전국 1.98%↑..춘천 가장 많이 올라,"[('표준공시지가전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1.98%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
119,2011.02.27. 오전 11:00,표준공시지가전국서 가장 비싼 땅은 충무로 네이처 리퍼블릭,"[('표준공시지가전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('네이처 리퍼블릭', 'ARTIFACT')]"
120,2011.02.27. 오전 11:00,표준공시지가이의신청은 3월29까지 서면으로,"[('표준공시지가이의신청은', 'O'), (' ', 'O'), ('3월29까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서면으로', 'O')]"
121,2011.02.27. 오전 11:00,표준공시지가보금자리주택 인기 여전..최고 53% 뛰어,"[('표준공시지가보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
122,2011.02.27. 오전 10:59,대학가 전월세난 지방까지 확산,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('지방까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
123,2011.02.27. 오전 10:56,SK건설 터키 유라시아 해저 터널 추진 본격화,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
124,2011.02.27. 오전 10:47,경기도 표준지 공시지가 2.57% 상승,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
125,2011.02.27. 오전 10:19,동부건설 경영진 임기 1년인 이유는,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
126,2011.02.27. 오전 10:00,류현선의 뉴하우징⑭도시형생활주택 금융·서비스·네트워크 통합해야,"[('류현선', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴하우징⑭도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('금융·서비스·네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('통합해야', 'O')]"
127,2011.02.27. 오전 9:51,부천역 주변 도시형 생활주택 분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2011.02.27. 오전 9:47,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
129,2011.02.27. 오전 8:33,아파트 지고 단독주택 뜬다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
130,2011.02.27. 오전 7:30,실종된 전셋집 찾느니 차라리 집산다,"[('실종된', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾느니', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('집산다', 'O')]"
131,2011.02.27. 오전 7:30,전세난 일파만파.. 봄바람 타고 수도권 전셋값↑,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('일파만파..', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값↑', 'O')]"
132,2011.02.27. 오전 7:01,강남 재건축 아파트값 하락 전주곡,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전주곡', 'O')]"
133,2011.02.28. 오후 9:14,아파트 분양가 또 오를판,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오를판', 'O')]"
134,2011.02.28. 오후 9:10,아파트 분양 때 교통·투자가치·교육 최우선,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·투자가치·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
135,2011.02.28. 오후 8:24,리비아 건설 근로자 수송에 그리스 선박 2척 투입,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수송에', 'O'), (' ', 'O'), ('그리스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2척', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
136,2011.02.28. 오후 7:04,동탄 오피스텔 분양 경쟁 치열,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
137,2011.02.28. 오후 7:04,신안그룹 건설부문 상생경영 한마당,"[('신안그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('한마당', 'O')]"
138,2011.02.28. 오후 6:57,국토부 선박 2척 리비아 투입..근로자 250여명 수송,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2척', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투입..', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('250여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수송', 'O')]"
139,2011.02.28. 오후 6:46,리비아내 한국·3국근로자 3500명 여객선으로 철수,"[('리비아', 'COUNTRY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('3국', 'QUANTITY'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여객선', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('철수', 'O')]"
140,2011.02.28. 오후 6:33,표준지 공시가 전년비 1.98% 상승..보유세 ‘증가’,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘증가’', 'O')]"
141,2011.02.28. 오후 6:32,빈 공장 어디 없나요…수도권 공단 월세대란,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공단', 'O'), (' ', 'O'), ('월세대란', 'O')]"
142,2011.02.28. 오후 6:32,한국기업 리비아 전원 철수 딜레마,"[('한국', 'COUNTRY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('철수', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
143,2011.02.28. 오후 6:32,수도권 공단 월세대란 매입 대신 임차 선호…아파트 전세난과 비슷,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('임차', 'O'), (' ', 'O'), ('선호…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난과', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O')]"
144,2011.02.28. 오후 6:32,수도권 공단 월세대란 반월·시화 공장 구하러 3개월째 헤매…임차료 1년 새 20% 급등,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공단', 'O'), (' ', 'O'), ('월세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('반월·', 'ARTIFACT'), ('시화 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구하러', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('헤매…임차료', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
145,2011.02.28. 오후 6:32,겹치고 이름 뿐인 지역·지구 통합 개발,"[('겹치고', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐인', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·지구', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
146,2011.02.28. 오후 6:32,도시 녹지·非도시지역 공장 신축 쉬워져,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지·非도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
147,2011.02.28. 오후 6:31,정부 내일 밤 3500명 배 태워 리비아 탈출,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), (' ', 'O'), ('3500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태워', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
148,2011.02.28. 오후 6:31,국토부 김포·남양주 등 6곳 골재량 조사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골재량', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
149,2011.02.28. 오후 6:31,서울시 지하상가 수의계약→경쟁입찰,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약→경쟁입찰', 'O')]"
150,2011.02.28. 오후 6:31,트위터로 오피스 임대 중개해요,"[('트위터', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('중개해요', 'O')]"
151,2011.02.28. 오후 6:31,기본형 건축비 이달부터 1.46% 인상,"[('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
152,2011.02.28. 오후 6:31,조성근의 부동산 돋보기 日 소형 컨셉트 주택 국내에도 나온다,"[('조성근', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('컨셉트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('국내에도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
153,2011.02.28. 오후 6:20,별내지구 올해 첫 분양 관심,"[('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
154,2011.02.28. 오후 6:16,이번주 분양일정부산 화명 롯데캐슬카이저 등 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), ('부', 'LOCATION'), ('산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2011.02.28. 오후 6:08,전문건설업체 83% 건설경기 부정적,"[('전문건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O')]"
156,2011.02.28. 오후 6:01,DTI 규제 완화 종료..주택시장에는 ‘득보다 실’,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('종료..주택시장에는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘득보다', 'O'), (' ', 'O'), ('실’', 'O')]"
157,2011.02.28. 오후 5:58,금융위－국토부，DTI 규제완화 효과 ‘이견’,"[('금융위', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('，DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이견’', 'O')]"
158,2011.02.28. 오후 5:55,건설업체 리비아 탈출 막바지…철수 수단 확보 총력,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지…철수', 'O'), (' ', 'O'), ('수단', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
159,2011.02.28. 오후 5:54,대형건설사 리비아 탈출 본격화,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
160,2011.02.28. 오후 5:54,분양가상한제 건축비 인상,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
161,2011.02.28. 오후 5:47,투데이초대석 한국감정원 권진봉 원장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권진봉', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION')]"
162,2011.02.28. 오후 5:44,서울숲 IT밸리 분양,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
163,2011.02.28. 오후 5:44,한라산업개발 사우디서 8500만달러 플랜트공사 수주,"[('한라산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
164,2011.02.28. 오후 5:44,김포 신곡지구 한강신도시에 밀려 사업추진 지지부진,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
165,2011.02.28. 오후 5:44,건물과 공장 붙어있어도 개발 가능,"[('건물과', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('붙어있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
166,2011.02.28. 오후 5:44,공공택지 분양가 소폭 오를 듯…기본형 건축비 1.46% 인상,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
167,2011.02.28. 오후 5:44,판교신도시 매매거래는 안된채 전세금만 고공행진,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('안된채', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금만', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
168,2011.02.28. 오후 5:41,시들해진 강남 재건축,"[('시들해진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
169,2011.02.28. 오후 5:40,투데이초대석 한국감정원 권진봉 원장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권진봉', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION')]"
170,2011.02.28. 오후 5:37,대천해수욕장 중심지구 상업용지 선착순 분양,"[('대천해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2011.02.28. 오후 5:36,여주군 역세권 118만㎡ 도시개발계획 주민공람,"[('여주군', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('118만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공람', 'O')]"
172,2011.02.28. 오후 5:34,서울·수도권 ‘1억이하 전셋집’ 많다,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋집’', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
173,2011.02.28. 오후 5:33,‘부산 분양시장은 봄’,"[('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('’', 'O')]"
174,2011.02.28. 오후 5:33,아파트 분양 실수요자 중소형·강남 보금자리 선호,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
175,2011.02.28. 오후 5:32,서울시 그린벨트내 위법행위 집중단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('위법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
176,2011.02.28. 오후 5:31,녹지·비도시지역 ‘공장 옆 공장’ 짓는다,"[('녹지·비도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공장', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공장’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
177,2011.02.28. 오후 5:30,서울 지하도 상가 임대 ‘완전 경쟁입찰제’로 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하도', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('완전 경쟁입찰제', 'CIVILIZATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
178,2011.02.28. 오후 5:29,한진중공업，광명 해모로 이연 343가구,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로 이연', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('343가구', 'QUANTITY')]"
179,2011.02.28. 오후 5:29,우미건설，청라 ‘린스트라우스’ 주상복합 잔여물량,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('린스트라우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O')]"
181,2011.02.28. 오후 5:24,건설근로자공제회 조직개편 단행..실·본부제 도입,"[('건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행..', 'O'), ('실·본부제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
182,2011.02.28. 오후 5:24,포스코건설 대규모 임원인사 단행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
183,2011.02.28. 오후 5:24,시들해진 강남 재건축,"[('시들해진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
184,2011.02.28. 오후 5:24,동탄 오피스텔 분양 경쟁 치열,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
185,2011.02.28. 오후 5:24,별내지구 올해 첫 분양 관심,"[('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
186,2011.02.28. 오후 5:24,표준지 공시가 전년비 1.98% 상승..보유세 ‘증가’,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘증가’', 'O')]"
187,2011.02.28. 오후 5:24,대형건설사 리비아 탈출 본격화,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
188,2011.02.28. 오후 5:19,부동산 큰 손들 강남 백억 안팎 빌딩 집중 매입,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손들', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백억 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
189,2011.02.28. 오후 5:18,아파트 수익률 서초동 한신리빙타워 52㎡ 7.4%로 수위,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신리빙타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('52㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7.4%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('수위', 'O')]"
190,2011.02.28. 오후 5:10,분양가상한제 기본형 건축비 1.46% 인상,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
191,2011.02.28. 오후 5:10,신안건설 상생경영 한마당 개최,"[('신안건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생경영 한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
192,2011.02.28. 오후 4:57,포스코건설 올 수주목표 14조1000억원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('14조1000억원', 'QUANTITY')]"
193,2011.02.28. 오후 4:48,왕십리뉴타운 2구역 텐즈힐 가장 유망,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
194,2011.02.28. 오후 4:48,서초동 강남역 아이파크 오피스텔 2차 물량 주목,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
195,2011.02.28. 오후 4:30,포스코건설 올해 14.1조 수주 목표…3대 핵심전략 제시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14.1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표…', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('핵심전략', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
196,2011.02.28. 오후 4:04,건설근로자공제회 조직개편 단행,"[('건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
197,2011.02.28. 오후 3:56,지금이 적기다 동탄 오피스텔 투자를 노려라,"[('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기다', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
198,2011.02.28. 오후 3:52,뉴시스아이즈쿼트러플 역세권 공덕푸르지오시티 관심,"[('뉴시스아이즈쿼트러플', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
199,2011.02.28. 오후 3:50,포스코건설 28일 주총…대규모 임원인사 단행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주총…대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
200,2011.02.28. 오후 3:45,화성·안성등 경기 남부 토지시장 대형 호재,"[('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
201,2011.02.28. 오후 3:36,포스코건설 올 수주목표 14.1조,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('14.1조', 'QUANTITY')]"
202,2011.02.28. 오후 3:34,선임대 상가 5가지 선택기준 따져보고 투자하라,"[('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선택기준', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
203,2011.02.28. 오후 3:22,마켓in스페셜리포트건설사 올해 마이너스 성장..자금 불안정,"[('마켓in스페셜리포트', 'ORGANIZATION'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마이너', 'QUANTITY'), ('스', 'O'), (' ', 'O'), ('성장..자금', 'O'), (' ', 'O'), ('불안정', 'O')]"
204,2011.02.28. 오후 3:15,고품격 브랜드 ‘한강신도시 래미안’ 잔여분 특별 분양,"[('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시 래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2011.02.28. 오후 2:57,구름인파 몰린 별내신도시 동익 미라벨 3일부터 순위별 청약,"[('구름인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익 미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순위별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
206,2011.02.28. 오후 2:52,전문건설업자 절반 이상 실제 대기업 동반성장 안돼,"[('전문건설업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
207,2011.02.28. 오후 2:52,작년 사업용 차 사고 사망자수 9% 감소,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
208,2011.02.28. 오후 2:52,정종환 장관 전세난 해소는 시장원리에 맡기는게 바람직,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장원리에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기는게', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직', 'O')]"
209,2011.02.28. 오후 2:35,구리신일지역주택조합가칭 견본주택 5천 여명 다녀가...,"[('구리신일지역주택조합가칭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5천 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가...', 'O')]"
210,2011.02.28. 오후 2:05,선임대 상가 투자 이것만 알고 하자,"[('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O')]"
211,2011.02.28. 오후 2:04,‘한강신도시 현대아파트’ 무이자 선착순 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
212,2011.02.28. 오후 2:03,부산 중소형 아파트 급감 속 ‘명지 두산위브포세이돈’ “눈길 끄네”,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브포세이돈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('“눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄네”', 'O')]"
213,2011.02.28. 오후 2:02,은평뉴타운 5분 거리 34형 1천만원대 역세권 아파트,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('34형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
214,2011.02.28. 오후 2:01,판교만 ‘양도세 비과세’ 특혜 ‘시끌’,"[('판교', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세’', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시끌’', 'O')]"
215,2011.02.28. 오후 1:54,3월 물량 최대 분양시장꿈틀···입지좋은 뉴타운·택지지구눈길 ,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장꿈틀···입지좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·택지지구눈길', 'O')]"
216,2011.02.28. 오후 1:52,소형아파트 선호도 증가,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
217,2011.02.28. 오후 1:46,내전 우려속 건설사들이 리비아를 지키는 이유,"[('내전', 'O'), (' ', 'O'), ('우려속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들이', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('지키는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
218,2011.02.28. 오후 1:42,전세 못주는 노후 멸실주택 넘쳐나…재건축 제동에 주민고통,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('못주는', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('멸실주택', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐나…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('고통', 'O')]"
219,2011.02.28. 오후 1:42,전세 못주는 노후 멸실주택 넘쳐나…재건축 제동에 주민고통,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('못주는', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('멸실주택', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐나…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('고통', 'O')]"
220,2011.02.28. 오후 1:37,연접개발 제한제도 다음달부터 전면폐지,"[('연접개발 제한제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면폐지', 'O')]"
221,2011.02.28. 오후 1:37,서울시 3월부터 그린벨트 훼손 집중 단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
222,2011.02.28. 오후 1:27,서부산 시대 교통과 생활의 중심 부산 당리 푸르지오 2차 분양,"[('서부산 시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통과', 'O'), (' ', 'O'), ('생활의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2011.02.28. 오후 1:24,한강 신도시 힐스테이트 무이자 분양 시작,"[('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
224,2011.02.28. 오후 1:14,용인 신동백 롯데캐슬 에코 주목하라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
225,2011.02.28. 오후 1:05,광주 상반기부터 분양 물량 줄줄이...첨단 자이 2차 분양실시,"[('광주 상반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이...첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양실시', 'O')]"
226,2011.02.28. 오후 1:05,분당 일산 오피스텔 VS 동탄 메타포스빌 오피스텔,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타포스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
227,2011.02.28. 오후 1:02,미분양아파트 할인가 보다 저렴한 33평형 신규분양아파트,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인가', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규분양아파트', 'O')]"
228,2011.02.28. 오후 1:02,구리 인창 신일 유토빌 마감자재 차별화 아파트,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일 유토빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마감자재', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
229,2011.02.28. 오후 1:01,“중소형 아파트가 뜬다” 용인 동백 롯데아파트 분양,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다”', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2011.02.28. 오후 1:00,‘수원 장안 STX칸’ 사통팔달 교통의 요지…20분대 강남 진입 가능,"[('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통의', 'O'), (' ', 'O'), ('요지…', 'O'), ('20분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
231,2011.02.28. 오후 12:59,인천 한화 아파트·오피스텔 알짜 동시 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2011.02.28. 오후 12:53,25평 APT 지하철 9호선과 전세가 폭등 트리플 호재,"[('25평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('APT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('트', 'QUANTITY'), ('리플', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
233,2011.02.28. 오후 12:53,한강 신도시 명품 아파트 최저가 분양 마지막기회,"[('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막기회', 'O')]"
234,2011.02.28. 오후 12:50,자연앤힐스테이트 한강 신도시 내 집 마련과 재테크를 한번에,"[('자연앤힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련과', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크를', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O')]"
235,2011.02.28. 오후 12:43,용인 중소형 아파트 신동백 ‘롯데캐슬 에코’ 연일 북새통,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
236,2011.02.28. 오후 12:42,수도권 마지막 투자처 용인 신동백 롯데캐슬 아파트,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O')]"
237,2011.02.28. 오후 12:40,분양특보“나는 뉴코아에서 월세 받는다”,"[('분양특보“나는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴코아', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다”', 'O')]"
238,2011.02.28. 오후 12:36,김포 중전철 건설사업 무산 우려 확산,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중전철 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
239,2011.02.28. 오전 11:53,리비아 사태 리비아 근로자 수송 위해 선박 추가 투입,"[('리비아 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수송', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
240,2011.02.28. 오전 11:53,“대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
241,2011.02.28. 오전 11:53,한강 신도시 33평형 힐스테이트 e편한세상 분양 인기 고공행진,"[('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
242,2011.02.28. 오전 11:51,도심속 흉물 대형상가 분양 재개,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('대형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
243,2011.02.28. 오전 11:47,인천 소래 논현 한화아파트·오피스텔 동시 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), ('·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2011.02.28. 오전 11:44,국토부장관은 5억 전세 집주인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION')]"
245,2011.02.28. 오전 11:43,청주 66층 초고층아파트 심의 3월중 결론날까,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('66층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('3월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결론날까', 'O')]"
246,2011.02.28. 오전 11:43,안정적인 임대수익창출 5·7호선 역세권 소형오피스텔 장안뉴시티에 주목하라,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익창출', 'O'), (' ', 'O'), ('5·7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('장안뉴시티', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
247,2011.02.28. 오전 11:37,2500억 향군잠실타워 시공 대림한화컨소 선정,"[('2500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('향군잠실타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('대림한화컨소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
248,2011.02.28. 오전 11:36,분양가 상한제 아파트 기본형 건축비 1.46% 인상 분양가 최고 0.9% 오를듯,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
249,2011.02.28. 오전 11:33,연접개발제한제도 1일 폐지 녹색지역 개발행위 쉬워진다,"[('연접개발제한제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
250,2011.02.28. 오전 11:30,치솟는 전세가 바닥치는 분양가 지금이 매수 타이밍,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥치는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍', 'O')]"
251,2011.02.28. 오전 11:28,DTI 폐지 연장..국토부 贊 vs 금융위 反,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('연장..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('贊', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('反', 'O')]"
252,2011.02.28. 오전 11:27,분양가상한제 기본형 건축비 1.46% 오른다,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
253,2011.02.28. 오전 11:22,분양 실수요자 “대형아파트보다 소형아파트”,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“대형아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트”', 'O')]"
254,2011.02.28. 오전 11:17,3월부터 30평대 아파트 분양가 270만원 오른다,"[('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('270만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
255,2011.02.28. 오전 11:13,연접개발제한제도 폐지로 개발행위 용이해진다,"[('연접개발제한제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('용이해진다', 'O')]"
256,2011.02.28. 오전 11:12,“월세 받아 가세요” 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
257,2011.02.28. 오전 11:08,대한건설협회 2일 최삼규 대한건설협회 회장 취임식 개최,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
258,2011.02.28. 오전 11:07,분양 실수요자 소형 아파트가 좋아,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
259,2011.02.28. 오전 11:06,공황상태 부동산개발사업 부활…업계 팔 걷었다,"[('공황상태', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부활…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷었다', 'O')]"
260,2011.02.28. 오전 11:06,도심속 흉물 대형상가 분양 재개,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('대형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
261,2011.02.28. 오전 11:06,무늬만 先임대…상가 사기 조심하세요,"[('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('先임대…상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
262,2011.02.28. 오전 11:01,할리데이비슨 27대 리콜..전자제어장치 결함,"[('할리데이비슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜..', 'O'), ('전자제어장치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결함', 'O')]"
263,2011.02.28. 오전 11:01,3억짜리 아파트 분양가 270만원↑..건축비 1.46% 인상,"[('3억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('270만원', 'QUANTITY'), ('↑..건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
264,2011.02.28. 오전 11:01,어정역 신동백 롯데캐슬…잔여가구 파격조건 분양,"[('어정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('…잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2011.02.28. 오전 11:01,부산지역 아파트 분양시장 봄기운 완연,"[('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('완연', 'O')]"
266,2011.02.28. 오전 11:01,포토뉴스수도권 택지지구 첫 분양…모델하우스 구름 인파,"[('포토뉴스', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
267,2011.02.28. 오전 11:01,양도세 비과세 형평성 논란 ‘시끌’,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시끌’', 'O')]"
268,2011.02.28. 오전 11:01,분양가 0.60.9% 오른다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.60.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
269,2011.02.28. 오전 11:01,올해 고속철 사고 중 80% KTX산천,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('산천', 'O')]"
270,2011.02.28. 오전 11:00,분양가상한제 기본형 건축비 1.46% 인상,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
271,2011.02.28. 오전 11:00,분양가상한제주택 분양가 최고 0.9% 오른다,"[('분양가상한제주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
272,2011.02.28. 오전 10:58,2011년 상반기 “경매·공매 투자  세稅테크” 무료 세미나 개최,"[('2011년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('“경매·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세稅테크”', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
273,2011.02.28. 오전 10:52,고액투자자도 강남권 보금자리가 좋다,"[('고액투자자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
274,2011.02.28. 오전 10:49,강남보다 높은 수익률…동탄 ‘메타포스빌’ 오피스텔,"[('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메타포스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
275,2011.02.28. 오전 10:47,희림 법무연수원 기본설계권 확보…25억 규모,"[('희림 법무연수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기본설계권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확보…', 'O'), ('25억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
276,2011.02.28. 오전 10:45,리비아 탈출 러쉬..정부 전세기 추가투입 손놔,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('러쉬..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세기', 'O'), (' ', 'O'), ('추가투입', 'O'), (' ', 'O'), ('손놔', 'O')]"
277,2011.02.28. 오전 10:44,3월부터 연접개발제한제 폐지,"[('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연접개발제한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
278,2011.02.28. 오전 10:41,박인호의 전원별곡제1부 땅 구하기47 수도권 그린벨트 내 이축권…전원생활 누리며 투자가치도 쑥쑥,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), ('제1부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), ('47', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('이축권…전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('누리며', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
279,2011.02.28. 오전 10:31,마켓in극동건설 인천 구월동 주상복합 1200억 지급보증,"[('마켓in', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O')]"
280,2011.02.28. 오전 10:30,시세 8억짜리 아파트가 4억원,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('8억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY')]"
281,2011.02.28. 오전 10:29,투자특보 상가투자 5년간 50% 확정수익률의 안정성과 수익성 있는 상가분양정보는,"[('투자특보', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정수익률의', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성과', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양정보는', 'O')]"
282,2011.02.28. 오전 10:29,고수익 도시형생활주택 ‘부천역 리치캐슬’ 분양,"[('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천역 리치캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2011.02.28. 오전 10:26,중소건설사 3월 3곳 1143가구 분양,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1143가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2011.02.28. 오전 10:18,“관리비 확 낮췄습니다.” 판교 운중동 푸르지오 하임,"[('“관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('낮췄습니다.”', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 하임', 'ARTIFACT')]"
285,2011.02.28. 오전 10:11,鄭국토 회현동 아파트는 투기용..강기갑 주장,"[('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('투기용..', 'O'), ('강기갑', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
286,2011.02.28. 오전 10:08,임대수익 종결자 논현지구 ‘보미리즌텔’,"[('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('종결자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보미리즌텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
287,2011.02.28. 오전 10:08,SK건설 터키 유라시아 터널 기공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아 터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공', 'O')]"
288,2011.02.28. 오전 10:00,승산없는 분양대신 임대상가로 성공했어요,"[('승산없는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대신', 'O'), (' ', 'O'), ('임대상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('성공했어요', 'O')]"
289,2011.02.28. 오전 10:00,비도시지역 등 연접개발제한 폐지,"[('비도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연접개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
290,2011.02.28. 오전 10:00,녹지지역 개발 쉬워진다..연접개발제한 폐지,"[('녹지지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('연접개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
291,2011.02.28. 오전 10:00,연접개발제한 폐지 비도시지역 대규모개발 가능,"[('연접개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('비도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
292,2011.02.28. 오전 10:00,하동항무역항·강구항연안항 지정,"[('하동항무역항', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강구항연안항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
293,2011.02.28. 오전 10:00,경남 하동항은 무역항으로 경북 강구항은 연안항으로 지정,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하동항', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('무역항으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강구항', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('연안항으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
294,2011.02.28. 오전 10:00,포도송이 개발제한 폐지..공장 짓기 쉬워진다,"[('포도송', 'PLANT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
295,2011.02.28. 오전 9:59,대우건설 리비아 철수전담팀 급파..현지 직원 대탈출 총력전,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철수전담팀', 'O'), (' ', 'O'), ('급파..현지', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
296,2011.02.28. 오전 9:55,고수익 도시형생활주택 ‘부천역 리치캐슬’ 분양,"[('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천역 리치캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2011.02.28. 오전 9:54,마포 공덕역 ‘더 네스트’ 높은 계약률로 마감 임박,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 네스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
298,2011.02.28. 오전 9:48,서울 지하상가 경쟁입찰제 도입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하상가 경쟁입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
299,2011.02.28. 오전 9:48,마천 등 4개 지구 406가구 분양,"[('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('406가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2011.02.28. 오전 9:46,어정역 500m 신동백 롯데캐슬 에코 잔여가구 분양,"[('어정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('500m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2011.02.28. 오전 9:41,부동산개발 부활 위한 한부연 탄생,"[('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('한부연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
302,2011.02.28. 오전 9:36,전국 표준지 공시지가 전년비 1.98% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
303,2011.02.28. 오전 9:36,구로1동경인로 연결도로 개통,"[('구로1동경인로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
304,2011.02.28. 오전 9:36,단독주택 건설 6년 연속 증가,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
305,2011.02.28. 오전 9:31,부산 청약 열기 후끈...당리푸르지오 2차도 1순위 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈...', 'O'), ('당리푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
306,2011.02.28. 오전 9:31,흉물로 남던 대형상가 분양 재개 움직임,"[('흉물로', 'O'), (' ', 'O'), ('남던', 'O'), (' ', 'O'), ('대형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
307,2011.02.28. 오전 9:30,지난해 사업용자동차 사망자 900명대 진입,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업용자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('900명대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
308,2011.02.28. 오전 9:28,부천역 역세권 임대수익형 ‘리치캐슬’ 분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리치캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2011.02.28. 오전 9:04,대우건설 부산 사하구 당리 푸르지오2차 평균 4.92대 1로 1순위 마감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사하구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.92대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
310,2011.02.28. 오전 8:56,안산 신길택지지구 ‘신길프라자’ 선임대 상가분양,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신길프라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
311,2011.02.28. 오전 8:51,제로에너지 체험 1박2일꿈이 현실로...전기도 직접 생산,"[('제로에너지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('1박2일', 'DATE'), ('꿈이', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로...전기도', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('생산', 'O')]"
312,2011.02.28. 오전 8:49,원룸형 오피스텔 인천 구월동 ‘중앙필하우스’ 분양,"[('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중앙필하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2011.02.28. 오전 8:45,광주 첨단자이①규모총 1140채 대단지 가운데 2차분 546채 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단자이', 'ARTIFACT'), ('①규모총', 'O'), (' ', 'O'), ('1140채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가운데', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('546채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2011.02.28. 오전 8:44,광주 첨단자이②입지단지 근처에 RD특구 지정돼 ‘호재’ 기대,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단자이', 'LOCATION'), ('②입지단지', 'O'), (' ', 'O'), ('근처에', 'O'), (' ', 'O'), ('RD특구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정돼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
315,2011.02.28. 오전 8:43,광주 첨단자이③구성휘트니스센터 등 갖춘 자이안센터 조성,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단자이', 'ARTIFACT'), ('③', 'O'), ('구성휘트니스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('자이안센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
316,2011.02.28. 오전 8:42,광주 첨단자이④평면효율성 높인 수납공간 설치 눈길,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단자이', 'ARTIFACT'), ('④평면효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('수납공간', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
317,2011.02.28. 오전 8:41,포토뉴스 모델하우스 북적북적…수도권 택지 첫 분양,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2011.02.28. 오전 8:41,투자자 등치는 先임대 사기 주의보,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등치는', 'O'), (' ', 'O'), ('先임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
319,2011.02.28. 오전 8:29,공시지가 1.98%↑... 세부담 줄었는데 땅부자 땅치는 이유는,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.98%', 'QUANTITY'), ('↑...', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('땅부자', 'O'), (' ', 'O'), ('땅치는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
320,2011.02.28. 오전 8:00,명동전망대모기업 계열 건설사 자금확보 움직임에 촉각,"[('명동전망대모', 'ORGANIZATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금확보', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임에', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
322,2011.02.28. 오전 7:40,판교 양도세 비과세 2년 거주요건 예외 형평성 논란,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
323,2011.02.28. 오전 7:10,부영 진접 사랑으로 부영 3.3㎡당 670만원대..확정분양가 분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진접', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('670만원대', 'QUANTITY'), ('..확정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2011.02.28. 오전 7:08,부산 최대 단지 ‘화명 롯데캐슬’ 2차 1405가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화명 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1405가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2011.02.28. 오전 6:11,단독주택 건설 6년 연속 상승…아파트 인기 꺾이나,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
326,2011.02.28. 오전 6:11,금융위 DTI 규제 원상복귀 결론,"[('금융위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('원상복귀', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
327,2011.02.28. 오전 6:01,양도세 비과세 거주요건 형평성 논란,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
328,2011.02.28. 오전 3:25,매매 시황저가 중소형 매수세 꾸준… 서울 강북권 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황저가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
329,2011.02.28. 오전 3:17,땅값 상승 경남강원대구 順… 수도권 주춤,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('강원', 'LOCATION'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('順…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
330,2011.02.28. 오전 1:34,표준지 공시지가 지방이 더 올라,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
331,2011.02.28. 오전 12:33,980만원 VS 140원,"[('980만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('140원', 'QUANTITY')]"
332,2011.02.28. 오전 12:33,춘천 땅값···전국서 가장 많이 올랐다,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값···전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
333,2011.03.01. 오후 10:50,서울시 임대주택 소득따라 차등 7월부터 5% 인상,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소득따라', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
334,2011.03.01. 오후 8:54,건설업계 ‘리비아 사태’ 위기냐 기회냐,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리비아 사태', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('위기냐', 'O'), (' ', 'O'), ('기회냐', 'O')]"
335,2011.03.01. 오후 8:35,3월 2일 부동산 파일,"[('3월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
336,2011.03.01. 오후 6:32,포스코건설 올 수주 목표 14조1000억,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('14조1000억', 'QUANTITY')]"
337,2011.03.01. 오후 6:32,영토확장 열 올리는 부영…돈줄은 서민 임대아파트,"[('영토확장', 'O'), (' ', 'O'), ('열', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), ('…돈줄은', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
338,2011.03.01. 오후 6:31,한경 부동산자산관리 과정 전문가 총출동,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('총출동', 'O')]"
339,2011.03.01. 오후 6:31,한경매물마당 검단신도시 수익형 원룸 10억7000만원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('10억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
340,2011.03.01. 오후 6:31,서울시 임대주택 임대료 5% 인상 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
341,2011.03.01. 오후 6:31,부산發 청약 봄바람 수도권으로 확산,"[('부산', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
342,2011.03.01. 오후 6:31,건설사 공공기관 新사옥 3조 시장 잡아라,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('新사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
343,2011.03.01. 오후 6:31,대림산업 향군잠실타워 공사 따내,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향군잠실타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
344,2011.03.01. 오후 6:31,인천시美존슨앤드존슨 송도 투자 협의,"[('인천시', 'ORGANIZATION'), ('美', 'O'), ('존슨앤드존슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
345,2011.03.01. 오후 6:14,서울·인천↔순천·여수..고속버스 요금 내린다,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('↔', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('..고속버스', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
346,2011.03.01. 오후 6:13,서울시 임대주택 세입자 소득따라 임대료 차등적용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득따라', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('차등적용', 'O')]"
347,2011.03.01. 오후 6:13,전·월세 상한제 도입 등 부동산법안 처리 불투명,"[('전·월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산법안', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
348,2011.03.01. 오후 6:12,‘청주성화 호반베르디움’ 견본주택 2만여명 몰려,"[('‘', 'O'), ('청주성화 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
349,2011.03.01. 오후 6:11,용인 금호어울림 타운하우스 잔여분 할인분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호어울림 타', 'ARTIFACT'), ('운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
350,2011.03.01. 오후 6:11,봄 이사철..강북·수도권 외곽 ‘전세난’ 가중 우려,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철..', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세난’', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
351,2011.03.01. 오후 6:03,5분의 1토막 해외건설 수주 비상,"[('5분의 1토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
352,2011.03.01. 오후 5:58,사태 빨리 진정되면오히려 호재될수 있다,"[('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('진정되면오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('호재될수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
353,2011.03.01. 오후 5:57,카다피와 코드 맞춰온 업계 차기정권 향방에 전전긍긍,"[('카다피', 'PERSON'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('코드', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰온', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('차기정권', 'O'), (' ', 'O'), ('향방에', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
354,2011.03.01. 오후 5:36,내곡지구 5만㎡ 늘려 12인 주택 조성,"[('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
355,2011.03.01. 오후 5:27,강남3구 아파트 거래 26% 급감,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
356,2011.03.01. 오후 5:18,수원 올해 6500가구 신규 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2011.03.01. 오후 5:18,태영그룹 레저 브랜드 블루원,"[('태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레저', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('블루원', 'ORGANIZATION')]"
358,2011.03.01. 오후 5:18,서울시 임대주택 분류 단순해진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분류', 'O'), (' ', 'O'), ('단순해진다', 'O')]"
359,2011.03.01. 오후 5:18,용인 신동백 롯데캐슬에코,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬에코', 'ARTIFACT')]"
360,2011.03.01. 오후 5:18,서울숲·용산 잘나가네…고가주택 입주 늘고 신규분양 줄이어,"[('서울숲', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잘나가네…고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
361,2011.03.01. 오후 5:18,송도 부동산 훈풍 불까…삼성바이오센터 유치로 문의 늘어,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까…', 'O'), ('삼성바이오센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치로', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
362,2011.03.01. 오후 5:18,세종시 56월 분양맞춰 집값 또 요동칠듯,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('요동칠듯', 'O')]"
363,2011.03.01. 오후 5:18,송정 우림필유 할인분양,"[('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
365,2011.03.01. 오후 5:18,한만희 행복도시건설청장 원룸·오피스텔 등 12인 가구도 공급,"[('한만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('행복도시건설청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원룸·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
366,2011.03.01. 오후 5:18,MK추천매물 용인죽전 원룸텔 12억4천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('12억4천만원', 'QUANTITY')]"
367,2011.03.01. 오후 4:42,아파트 분양시장 봄바람 솔솔,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
368,2011.03.01. 오후 4:36,거여·마천 뉴타운 4000가구 늘듯,"[('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
370,2011.03.01. 오후 4:36,고가주택 양도차익 1건당 7억… 일반주택보다 무려 13배 많아,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도차익', 'O'), (' ', 'O'), ('1건당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7억…', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반주택보다', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('13배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
371,2011.03.01. 오후 4:36,경매 ABC ⑧ 낙찰물건 체납 관리비 처리,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'O'), (' ', 'O'), ('⑧', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰물건', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
372,2011.03.01. 오후 4:33,북아현 3구역 사업 시행인가 임박,"[('북아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
373,2011.03.01. 오후 4:33,부영주택 진접지구 회사보유분 임대 분양,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2011.03.01. 오후 4:33,서울시 임대주택 3가지로 단순화 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단순화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
375,2011.03.01. 오후 4:33,전략정비구역 밑그림 나온 이촌지구 가보니,"[('전략정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('이촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
376,2011.03.01. 오후 4:31,DTI 완화 끝내자vs연장하자…부처간 이견에 혼선,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내자vs연장하자…부처간', 'O'), (' ', 'O'), ('이견에', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
377,2011.03.01. 오후 3:33,서울시 임대주택 소득따라 차등 적용 시스템 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소득따라', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
378,2011.03.01. 오후 2:43,의왕 포일2지구 중대형아파트 잡아볼까,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포일2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
379,2011.03.01. 오후 2:37,인천 소래 논현 한화아파트·오피스텔 동시 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), ('·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2011.03.01. 오후 1:59,전세로 살아보고 분양받는 임대아파트 어때요,"[('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
381,2011.03.01. 오후 1:53,“중소형 아파트가 뜬다” 용인 동백 롯데아파트 분양,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다”', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2011.03.01. 오후 1:27,김포 한강신도시 중소형 아파트 특별 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2011.03.01. 오후 1:15,서울·삼송신도시 최고 아파트…특별 분양 시작,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
384,2011.03.01. 오후 1:03,부산 아파트시장에 ‘시티’ 바람 거세다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시티’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
385,2011.03.01. 오후 12:59,서울시 임대주택 임대료 소득따라 부과한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('소득따라', 'O'), (' ', 'O'), ('부과한다', 'O')]"
386,2011.03.01. 오후 12:01,수원 장안 소형아파트 선착순 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2011.03.01. 오전 11:46,광주.전남 35월 새 아파트 4천가구 분양,"[('광주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2011.03.01. 오전 11:44,투자자들의 주요 관심사 초역세권 풀옵션 소형오피스텔 장안뉴시티,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('관심사', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('장안뉴시티', 'ARTIFACT')]"
389,2011.03.01. 오전 11:29,김포한강신도시 5개사 이달말 합동분양 스타트,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
390,2011.03.01. 오전 11:16,産銀 2억弗 조달...대우건설 베트남 사업 순풍,"[('産', 'MATERIAL'), ('銀', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('2억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달...', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍', 'O')]"
391,2011.03.01. 오전 11:15,지구단위계획 민간부문 시행지침 작성하기 쉬워진다,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('민간부문', 'O'), (' ', 'O'), ('시행지침', 'O'), (' ', 'O'), ('작성하기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
392,2011.03.01. 오전 11:14,33평형 한강신도시 ‘힐스테이트e편한세상’ 분양 인기 고공행진,"[('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
393,2011.03.01. 오전 11:09,한국해운조합 한국해사센터 가입,"[('한국해운조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국해사센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
394,2011.03.01. 오전 11:06,3000만원이면 한강신도시에 아파트 한 채 살 수 있다,"[('3000만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
395,2011.03.01. 오전 11:00,할리데이비슨 3차종 27대 제작결함으로 리콜,"[('할리데이비슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제작결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
396,2011.03.01. 오전 11:00,여수·순천·광양행 고속버스 최대 4600원 인하,"[('여수', 'CITY'), ('·', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광양', 'CITY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('고속버스', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4600원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
397,2011.03.01. 오전 10:50,서울시 임대주택 소득따라 차등 전면 개편,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소득따라', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
398,2011.03.01. 오전 10:35,전남 농어촌 뉴타운 조성사업 활기,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농어촌 뉴타운 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
399,2011.03.01. 오전 10:31,전주시 최고 땅값은 ㎡당 750만원,"[('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('750만원', 'QUANTITY')]"
400,2011.03.01. 오전 10:30,이사철ㆍ전세난 해답은 임대주택,"[('이사철ㆍ전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해답은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
401,2011.03.01. 오전 10:01,지식산업센터 메카 성수동에 서울숲 IT밸리 분양,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2011.03.01. 오전 10:00,청약예금 가입자 3월 알짜 분양 노려라,"[('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
403,2011.03.01. 오전 9:43,김천시장 정종환 장관에 혁신도시 국도지선 건의,"[('김천', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('국도지선', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
404,2011.03.01. 오전 9:39,분양 실수요자 소형아파트가 좋아,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
405,2011.03.01. 오전 9:29,프로필여형구 국토부 신임 기조실장,"[('프로필', 'O'), ('여형구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('기조실장', 'CIVILIZATION')]"
406,2011.03.01. 오전 8:21,양도세 비과세 왜 판교만 일산댁ㆍ분당댁 뿔났다,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('댁ㆍ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('댁', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
407,2011.03.01. 오전 8:07,청약시장도 경칩..3월 수도권 물량 풍성,"[('청약시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('경칩', 'DATE'), ('..', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
408,2011.03.01. 오전 7:35,국토부 집값 걱정보다 길어지는 전세난이 문제,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정보다', 'O'), (' ', 'O'), ('길어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
409,2011.03.01. 오전 7:24,주택시장 판이 바뀌었나…핵가족화 가계부채 부담,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌었나…핵가족화', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
410,2011.03.01. 오전 7:05,봄 성수기 건설업계 모처럼 분양 기지개,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
411,2011.03.01. 오전 6:58,집값 본격 상승…조바심내는 실수요자,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…조바심내는', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION')]"
412,2011.03.01. 오전 6:48,전셋값에 집값도 뛴다고…봄은 오긴 했는데..,"[('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다고…', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오긴', 'O'), (' ', 'O'), ('했는데..', 'O')]"
413,2011.03.01. 오전 6:01,국토부 땅·건물 정보 스마트폰으로 확인하세요,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅·건물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
414,2011.03.01. 오전 1:35,영국 TV 간접광고 첫 허용종합,"[('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('간접광고', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('허용종합', 'O')]"
415,2011.03.01. 오전 1:10,영국 TV 간접광고 첫 허용,"[('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('간접광고', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
416,2011.03.01. 오전 12:33,분양가상한제 적용 아파트 기본형 건축비 1.46% 인상,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
417,2011.03.02. 오후 10:02,위례신도시 6월 본청약…LH 올해 사업계획 확정,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
418,2011.03.02. 오후 9:04,MB정부 3년간 아파트 시총 112조 증가,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('112조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
419,2011.03.02. 오후 9:02,중동 악재로 국내 건설업계 ‘비상등’,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('악재로', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비상등’', 'O')]"
420,2011.03.02. 오후 7:31,강남 VS 용산 맞대결…목 좋은 오피스텔 수두룩,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞대결…', 'O'), ('목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
421,2011.03.02. 오후 7:18,현장르포 봄 성수기 맞은 주택 경매시장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O')]"
422,2011.03.02. 오후 6:39,임의분양 ‘눈 씻고 봐도 없네’,"[('임의분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('씻고', 'O'), (' ', 'O'), ('봐도', 'O'), (' ', 'O'), ('없네’', 'O')]"
423,2011.03.02. 오후 6:38,감정원 공단화 ‘최대 고비’,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공단화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최대', 'O'), (' ', 'O'), ('고비’', 'O')]"
424,2011.03.02. 오후 6:38,‘인천 주안뉴타운’ 개발 속도낸다,"[('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안뉴타운', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
425,2011.03.02. 오후 6:38,‘북한산 힐스테이트 3차’ 1호 그린빌리지 선정,"[('‘', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그', 'LOCATION'), ('린빌리', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
426,2011.03.02. 오후 6:36,르포 봄 성수기 맞은 주택 경매시장,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O')]"
427,2011.03.02. 오후 6:35,김규정의 부동산 특강 전셋값 전망,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
428,2011.03.02. 오후 6:34,올해 첫 시프트 청약 2009년 소득기준 적용,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
429,2011.03.02. 오후 6:34,건설산업 소득 4만弗 시대 선도할 것,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('4만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('선도할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
430,2011.03.02. 오후 6:34,서초구 임대주택 더는 안돼…양재동 시프트 표류,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('더는', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
431,2011.03.02. 오후 6:34,강남 vs 용산…역세권 오피스텔 빅매치,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O')]"
432,2011.03.02. 오후 6:34,현장 레이더 영종 하늘도시 사업성 낮다…분양 잇단 연기,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
433,2011.03.02. 오후 6:31,GS건설 광주 ‘첨단자이2차’분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('첨단자이2차', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
434,2011.03.02. 오후 6:31,법원 분양가 부풀렸어도 심사 통과했다면 합법,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀렸어도', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('통과했다면', 'O'), (' ', 'O'), ('합법', 'O')]"
435,2011.03.02. 오후 6:31,토지·건물 정보 스마트폰으로 본다,"[('토지·건물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
436,2011.03.02. 오후 6:31,한경매물마당 사당역 역세권 6층 근생빌딩 급매 24억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근생빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('24억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
437,2011.03.02. 오후 6:31,분양단신 대천해수욕장 중심지구 용지 등,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('대천해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심지구', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
438,2011.03.02. 오후 6:26,한라건설 차성춘 해외영업부 자문역 영입,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차성춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외영업부', 'O'), (' ', 'O'), ('자문역', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
439,2011.03.02. 오후 6:25,최삼규 대표 대한건설협회 25대 신임회장 취임,"[('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
441,2011.03.02. 오후 6:17,인천 코아루파크 상가 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2011.03.02. 오후 6:17,SK건설 가스플랜트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
444,2011.03.02. 오후 6:16,수도권 아파트 시총 112조 늘어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('112조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
445,2011.03.02. 오후 6:16,수도권 택지지구서 내집 찾아볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
446,2011.03.02. 오후 6:16,도시형생활주택 2기 과정,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
447,2011.03.02. 오후 6:16,강남역서 2011년 첫 오피스텔 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
448,2011.03.02. 오후 6:16,보일러 대신 연료전지로 난방비 연100만원 절감,"[('보일러', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
449,2011.03.02. 오후 6:15,6월부터 스마트폰으로 공시지가 확인,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
450,2011.03.02. 오후 6:15,판교 순환용임대 경쟁률 4.6대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순환용임대', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6대 1', 'QUANTITY')]"
451,2011.03.02. 오후 5:50,부동산투데이 경매 재테크 매치포인트,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('매치포인트', 'O')]"
452,2011.03.02. 오후 5:32,KCC건설·현대엔지니어링 사우디 3억8천만弗 공사 수주,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3억8천만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
453,2011.03.02. 오후 5:21,스마트폰으로 부동산정보 다 본다,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
454,2011.03.02. 오후 5:21,부동산 민생법안 여전히 난항,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민생법안', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
455,2011.03.02. 오후 5:20,서울 임대주택 제도 대폭 손질,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
456,2011.03.02. 오후 5:20,MB정부 3년 강남불패 옛 말,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O')]"
457,2011.03.02. 오후 5:19,GS건설 광주에 중소형으로 구성된 첨단자이2차 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성된', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
458,2011.03.02. 오후 5:12,판교 국민임대 경쟁률 4.6대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6대 1', 'QUANTITY')]"
459,2011.03.02. 오후 5:12,부동산 단신 광주에 ‘첨단자이 2차’ 546가구 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('첨단자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('546가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
460,2011.03.02. 오후 5:10,그곳에 가면 그나마 싼 전셋집이 보인다,"[('그곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('그나마', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
461,2011.03.02. 오후 5:10,수도권 아파트 시가총액 3년 만에 8% ↑,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
462,2011.03.02. 오후 5:06,임대수익 노린 투자자 관심 커질듯,"[('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('커질듯', 'O')]"
463,2011.03.02. 오후 5:06,200가구 이상 공동주택 실질 용적률 늘어난다,"[('200가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실질', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
464,2011.03.02. 오후 5:06,상반기 한강조망 아파트 분양 잇따라,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
465,2011.03.02. 오후 4:56,임주재 사장 보금자리론 취급기관 11개로 확대,"[('임주재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보', 'ARTIFACT'), ('금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('취급기관', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
466,2011.03.02. 오후 4:51,부영그룹 서울대와 우정 글로벌 사회공헌센터 건립 계약,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('우정 글로벌 사회공헌센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
467,2011.03.02. 오후 4:21,SK건설 태국서 가스플랜트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
468,2011.03.02. 오후 4:14,삼성물산 여성리더십 프로그램 ‘래미안 앨리스’ 4기 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여성리더십', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 앨리스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
469,2011.03.02. 오후 3:57,2호선 수정역 상가와 연결되는 편리한 광역 교통망 화명동 ‘롯데캐슬 카이저’,"[('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가와', 'O'), (' ', 'O'), ('연결되는', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('화명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 카이저', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
470,2011.03.02. 오후 3:54,건설사 지급보증 부채비율 완화.. 용산개발 탄력받나,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('부채비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
471,2011.03.02. 오후 3:53,유엔알컨설팅 부동산 특강,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
472,2011.03.02. 오후 3:47,GS건설 광주 첨단자이2차 546가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('546가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2011.03.02. 오후 3:31,해외건설 수주 경고등…작년 18% 수준TV,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경고등…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
474,2011.03.02. 오후 3:30,한라건설 해외영업부 상근자문역 차성춘씨 영입,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외영업부', 'O'), (' ', 'O'), ('상근자문역', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차성춘', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
475,2011.03.02. 오후 3:29,금융당국 라응찬 스톡옵션 유지 법적 문제 없다,"[('금융당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라응찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('스톡옵션', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
476,2011.03.02. 오후 3:29,정부 미분양 통계 부실TV,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
477,2011.03.02. 오후 3:28,전세난에 임대주택 인기,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
478,2011.03.02. 오후 3:26,5년보장  주고또주고...,"[('5년', 'DATE'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('주고또주고...', 'O')]"
479,2011.03.02. 오후 3:23,대우건설 인천 논현 푸르지오 시티 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
480,2011.03.02. 오후 3:23,월세 230만원 내라고..  직장인 K씨의 눈물의 脫서울,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('230만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내라고..', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('K씨의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('脫', 'O'), ('서울', 'CITY')]"
482,2011.03.02. 오후 3:08,진안군 홍삼·한방농공단지 분양 나서,"[('진안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍삼', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('한방농공단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
484,2011.03.02. 오후 3:04,분양소식 김포 한강신도시 자연앤,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연앤', 'O')]"
485,2011.03.02. 오후 3:00,알짜경매 도곡동 대림아크로빌 최저가 7.6억원,"[('알짜경매', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림아크로빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6억원', 'QUANTITY')]"
486,2011.03.02. 오후 2:54,GS건설 광주 첨단자이2차 546가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('546가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
487,2011.03.02. 오후 2:49,부영 진접 사랑으로 부영 3.3㎡ 당 670만원대 확정분양가로 분양,"[('부영 진접 사랑', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('670만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2011.03.02. 오후 2:47,현대엔지니어링 KCC 사우디서 3억8천만달러 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
