,date,headline,keyword
1,2014.06.01. 오후 11:19,수도권 집값 두 달째 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
2,2014.06.01. 오후 11:15,한토신 제천강저 2차 ‘센트럴 코아루’ 견본주택 구름인파,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제천강저', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트럴 코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
3,2014.06.01. 오후 11:13,신영 천안 불당 지웰 더샵  견본주택에 2만 6천여명 인파 몰려,"[('신영 천안 불당 지웰 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 6천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
4,2014.06.01. 오후 9:43,수도권 주택價 2개월째↓.. 전셋값 1년9개월만에 꺾여,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택價', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), ('↓..', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
5,2014.06.01. 오후 9:28,전세 시황 수요 감소로 안정 유지… 전주 이어 서울 보합,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('감소로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('유지…', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
6,2014.06.01. 오후 9:27,매매 시황 서울 재건축 아파트 시장 반등 ‘1주 천하’,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('천하’', 'O')]"
7,2014.06.01. 오후 9:14,비수기에도 지방 분양시장 ‘이상 열기’ 왜…,"[('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이상', 'O'), (' ', 'O'), ('열기’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜…', 'O')]"
8,2014.06.01. 오후 8:49,포토코레일심포니 나라사랑 음악회 열어,"[('포토코레일심포니', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나라사랑 음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
9,2014.06.01. 오후 8:08,대림그룹 세월호 성금 10억원 기탁,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
10,2014.06.01. 오후 7:49,건설기업 체감경기 4년3개월 만에 최고,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('4년3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
11,2014.06.01. 오후 7:31,수도권 주택가격 2개월 연속 떨어져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
12,2014.06.01. 오후 7:29,전세가율 68.5%로 12년만에 최고...광주 80.1% 기록,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('68.5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고...', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('80.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
14,2014.06.01. 오후 6:48,아파트 주간 시세 서울·경기·인천 매매가 0.01% 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
15,2014.06.01. 오후 6:33,전세가율 12년만에 최고,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
16,2014.06.01. 오후 6:31,임대주택 인터넷으로 쉽게 찾으세요,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으세요', 'O')]"
17,2014.06.01. 오후 6:30,서울대공원 힐링숲 등 20개 지역 주민 참여 생활공원으로 탈바꿈,"[('서울대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐링숲', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
18,2014.06.01. 오후 6:29,한토신 제천강저 2차 센트럴 코아루 2일 청약,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제천강저', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
19,2014.06.01. 오후 6:28,선거·월드컵 앞두고 신규분양시장 한산,"[('선거·', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('산', 'O')]"
20,2014.06.01. 오후 5:56,상반기 생활공원 20곳 조성 사업비 최대 90% 국비지원,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생활공원', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국비지원', 'O')]"
22,2014.06.01. 오후 5:56,대림 세월호 성금 10억,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY')]"
23,2014.06.01. 오후 5:56,국토부 전국 임대주택 정보 시스템 연말까지 구축키로,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구축키로', 'O')]"
24,2014.06.01. 오후 5:55,광주 남구 아파트 전세가율 80% 돌파 ‘최고’,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
25,2014.06.01. 오후 5:55,이번 주 전국 2875가구 분양,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2875가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
26,2014.06.01. 오후 5:55,경기지역 부동산 쌍두마차 ‘수원·용인’ 기지개,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍두마차', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
27,2014.06.01. 오후 5:55,견본주택 탐방 천안 불당 지웰 더샵,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 지웰 더샵', 'ARTIFACT')]"
28,2014.06.01. 오후 5:55,건폐율 낮추니 인기 높아진 아파트형공장,"[('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추니', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O')]"
29,2014.06.01. 오후 5:55,Kwater 대학생 서포터즈 8기 발대식,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서포터즈', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
30,2014.06.01. 오후 5:55,서울 창전동 중앙하이츠 72㎡ 5월 수익률 7.6% ‘전국 최고’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('72㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
31,2014.06.01. 오후 5:32,MK 추천매물 송파구 역세권 수익형 빌딩 35억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY')]"
32,2014.06.01. 오후 5:31,아파트 1층 필로티 인기…채광·조망·사생활보호에 선호도 높아,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…채광·조망·사생활보호에', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
33,2014.06.01. 오후 5:31,종합심사낙찰제 첫 적용,"[('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
34,2014.06.01. 오후 5:31,대우건설 서초 삼호가든4차 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
35,2014.06.01. 오후 5:31,전국에 생활공원 20곳 조성,"[('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공원', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
36,2014.06.01. 오후 5:30,임대주택정보시스템 국토부 연말까지 구축,"[('임대주택정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
37,2014.06.01. 오후 5:30,5월 아파트 거래량 30% 급감,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
38,2014.06.01. 오후 5:29,부동산 QA 임대용 구입 계획 1주택자 양도세 안내려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안내려면', 'O')]"
39,2014.06.01. 오후 5:29,천안불당지웰더샵 3일 청약,"[('천안불당지웰더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
40,2014.06.01. 오후 5:27,한지붕 세가족 셰어하우스 떴다,"[('한지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
41,2014.06.01. 오후 5:26,‘제2 판교’ 위례·미사  ‘교통요지’ 김포·마곡 東西 주거축 부상,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘교통요지’', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('東西', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주거축', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
42,2014.06.01. 오후 5:24,잠실5단지 50층 재건축 부푼꿈,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부푼꿈', 'O')]"
43,2014.06.01. 오후 5:15,건설기업 체감경기 4년3개월 만에 최고치,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('4년3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
44,2014.06.01. 오후 5:15,“조경.생태 아파트만”..건폐율 낮춘 지식산업센터 잇단 분양,"[('“조경.생태', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만”..건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
45,2014.06.01. 오후 5:15,경기도 주택시장 양대산맥 용인·수원서 분양 봇물,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양대산맥', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
46,2014.06.01. 오후 5:14,‘최저가낙찰 대안’ 종합심사낙찰제 시범운용,"[('‘최저가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('대안’', 'O'), (' ', 'O'), ('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시범운용', 'O')]"
47,2014.06.01. 오후 5:13,위례·마곡이 바꾼 주거지도 남북에 동서 더해 십자라인,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지도', 'O'), (' ', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('더해', 'O'), (' ', 'O'), ('십', 'TERM'), ('자라인', 'O')]"
48,2014.06.01. 오후 5:13,제천강저 2차 ‘센트럴 코아루’ 2만여명 방문,"[('제천강저', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트럴 코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
49,2014.06.01. 오후 5:12,수도권 주택가격 2개월 연속 하락 전셋값도 상승세 멈춤,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춤', 'O')]"
50,2014.06.01. 오후 5:04,불당불패 천안 불당 지웰 더샵 장사진 이뤄,"[('불당불패', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 지웰 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄', 'O')]"
51,2014.06.01. 오후 5:02,토지·상가 묻지마 투자 훗날 땅치고 후회합니다,"[('토지·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('훗날', 'O'), (' ', 'O'), ('땅치고', 'O'), (' ', 'O'), ('후회합니다', 'O')]"
52,2014.06.01. 오후 5:01,대우건설 서초 삼호가든4차 재건축 시공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
53,2014.06.01. 오후 4:45,HOT 아파트 래미안 옥수리버젠,"[('HOT 아파트 래미안 옥수리버젠', 'ARTIFACT')]"
56,2014.06.01. 오후 3:42,빈집 찾기 쉬워진다 임대주택 정보 한데 모은 포털 연말 구축,"[('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한데', 'O'), (' ', 'O'), ('모은', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
57,2014.06.01. 오후 3:25,전셋값 잡는다더니…광주 남구 아파트 전세가율 80% 돌파,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다더니…', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
59,2014.06.01. 오후 3:06,서울 재건축 아파트 가격 약세 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
60,2014.06.01. 오후 3:05,건설사 체감경기지수 4년3개월만에 최고치,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기지수', 'O'), (' ', 'O'), ('4년3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
61,2014.06.01. 오후 3:04,서울 재건축 아파트 가격 약세 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
62,2014.06.01. 오후 2:59,5월 전국 집값 전월대비 0.02% 상승,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
63,2014.06.01. 오후 2:41,서울에서도 S트레인 타고 남도여행 떠나요,"[('서울', 'CITY'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('S트레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('남도', 'LOCATION'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나요', 'O')]"
64,2014.06.01. 오후 2:38,철도공단 뉴비전 선포 더 빠르고 더 안전하고 더 편리한 철도,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르고', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하고', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O')]"
65,2014.06.01. 오후 2:32,중앙선 화물열차 탈선사고…조사委  원인 정밀조사종합,"[('중앙선 화물열차 탈선사고', 'EVENT'), ('…조사委', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀조사종합', 'O')]"
66,2014.06.01. 오후 2:13,수원 호매실지구 종합심사낙찰제 첫 적용,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
67,2014.06.01. 오후 2:03,5월 건설 체감경기 4년 3개월만에 최고,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
68,2014.06.01. 오후 2:02,천안 불당 지웰 더샵 모델하우스 4일간 2만6000여명 몰려,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 지웰 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('4일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
69,2014.06.01. 오후 2:00,분양시장 새 트렌드 ‘4순위 청약’… 실속형 수요자 몰린다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약’…', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
70,2014.06.01. 오후 1:00,대명리조트 콘도회원권 특별분양 팀웍예약시스템으로 여름휴가 대비,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('팀웍예약시스템으로', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O')]"
71,2014.06.01. 오후 12:55,첫 종합심사낙찰제 적용 ‘수원 호매실지구’ 발주,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
72,2014.06.01. 오후 12:45,대우건설 서초 삼호가든4차 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
73,2014.06.01. 오후 12:44,10년간 아파트값 가장 많이 오른 곳 서초·용산,"[('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
74,2014.06.01. 오후 12:39,대림그룹 세월호 성금 10억원 기탁,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
75,2014.06.01. 오후 12:36,광주 남구 전세가율 80% 첫 돌파..아파트 전세가율 고공행진,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
76,2014.06.01. 오후 12:35,공주시 외송2길 생활공원 공모사업 선정,"[('공주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외송2길 생활공원 공모사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
77,2014.06.01. 오후 12:34,대림그룹 세월호 성금 10억원 기탁,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
78,2014.06.01. 오후 12:34,리츠 뛰니 부동산펀드 난다 규제 완화폭 아쉬워,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('난다', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화폭', 'O'), (' ', 'O'), ('아쉬워', 'O')]"
79,2014.06.01. 오후 12:30,대림그룹 세월호 성금 10억원 기탁,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
80,2014.06.01. 오후 12:30,대전시 경관상세계획 수립 기준 완화,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경관상세계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
81,2014.06.01. 오후 12:13,제8기 Kwater 대학생 서포터즈 본격 활동,"[('제8기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서포터즈', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
82,2014.06.01. 오후 12:12,견본주택 탐방천안 불당 지웰 더샵..유럽형 옥외 발코니 ‘눈길’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 지웰 더샵', 'ARTIFACT'), ('..유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
83,2014.06.01. 오후 12:11,이번주 분양 지방선거 및 연휴 등으로 감소..7개 단지 2800여가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2800여가구', 'QUANTITY')]"
84,2014.06.01. 오후 12:01,좋아요부동산 땅값도 땅값 나름‥개별 공시지가 오르면 좋을까,"[('좋아요부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('나름‥개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
85,2014.06.01. 오전 11:58,11개 시·도 생활공원 20곳 신규 조성·재단장 나선다,"[('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·도', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공원', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('조성·재단장', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
86,2014.06.01. 오전 11:55,아파트 전셋값 다시 오를 조짐,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
87,2014.06.01. 오전 11:49,종합심사 낙찰제 평균 입찰가 써야 고득점…사회적 책임도 평가,"[('종합심사 낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('써야', 'O'), (' ', 'O'), ('고득점…사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('책임도', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
88,2014.06.01. 오전 11:39,대림그룹 임직원 세월호 사고 피해자 및 유족 위해 10억원 기부,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('유족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
90,2014.06.01. 오전 11:24,대림그룹 세월호 피해자 성금 10억원 기탁,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
91,2014.06.01. 오전 11:22,코레일 “중앙선 정상운행중”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정상운행중”', 'O')]"
93,2014.06.01. 오전 11:18,헐값 써 낸다고 낙찰..국토부 종합심사낙찰제 운영기준 마련,"[('헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('써', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다고', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
94,2014.06.01. 오전 11:13,생활공원 20곳 내년 상반기까지 조성,"[('생활공원', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
95,2014.06.01. 오전 11:07,대림그룹 세월호 피해 지원 성금 10억원 기탁,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
96,2014.06.01. 오전 11:06,서울·경기 등 11개 광역지자체에 생활공원 20곳 조성,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공원', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
97,2014.06.01. 오전 11:01,종합심사낙찰제 첫 시범사업 발주,"[('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
98,2014.06.01. 오전 11:01,외국계 항공사 소비자보호 실태 조사,"[('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
99,2014.06.01. 오전 11:01,종합심사낙찰제 최초 시범사업 발주,"[('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
100,2014.06.01. 오전 11:01,국토부 생활공원 20개소 내년 상반기까지 조성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활공원', 'O'), (' ', 'O'), ('20개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
101,2014.06.01. 오전 11:01,5월 서울 주택 매매가격 하락 2개월 연속 내리며 하락폭 커져,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내리며', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
103,2014.06.01. 오전 11:01,주민 참여형 생활공원 20개 지역에 조성,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공원', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
104,2014.06.01. 오전 11:00,생활공원 조성 대상 20곳 선정…국비 50억 지원,"[('생활공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…국비', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
105,2014.06.01. 오전 11:00,대한주택건설협회 회원사6월 전국서 4074가구 공급,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('4074가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
106,2014.06.01. 오전 11:00,지난달 서울·경기 주택가격 2개월째 하락,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
107,2014.06.01. 오전 11:00,국토부 국내 취항 81개 외항사 소비자보호 실태조사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O'), (' ', 'O'), ('81개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외항사', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
108,2014.06.01. 오전 11:00,종합심사낙찰제 시범지구에 수원 호매실지구,"[('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시범지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION')]"
110,2014.06.01. 오전 11:00,주민이 만드는 생활공원 20곳에 국비 50억 지원,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공원', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국비', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
111,2014.06.01. 오전 11:00,종합심사낙찰제 최초 시범사업 발주,"[('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
113,2014.06.01. 오전 11:00,5월 건설지수 77.2…4년3개월 만에 최고치,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설지수', 'O'), (' ', 'O'), ('77.2', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('4년3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
114,2014.06.01. 오전 10:35,행복청 대전외삼유성복합터미널 연결도로 설계용역 착수,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전외삼유성복합터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결도로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
115,2014.06.01. 오전 10:30,전월세 거래량 증가세…월세 비중 40%대,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('40%대', 'QUANTITY')]"
116,2014.06.01. 오전 10:24,중앙선 화물열차 탈선사고…조사委 사고원인 정밀조사,"[('중앙선 화물열차 탈선사고', 'EVENT'), ('…조사委', 'O'), (' ', 'O'), ('사고원인', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀조사', 'O')]"
117,2014.06.01. 오전 10:17,대우건설 서초 삼호가든 4차 재건축 1967억원 사업 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1967억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
118,2014.06.01. 오전 10:10,임대주택 모든 정보 한눈에 본다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
119,2014.06.01. 오전 10:03,역세권 마곡 오피스텔 상가 특별 분양 중,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
120,2014.06.01. 오전 9:56,올 연말 전국 임대주택 정보 한눈에 본다,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
122,2014.06.01. 오전 9:23,광주 남구 아파트 매매가 대비 전세가 첫 80% 돌파,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
123,2014.06.01. 오전 9:21,경매사냥 성동구 응봉동 금호현대 120㎡ 2회 유찰 3억8080만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('응봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('120㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8080만원', 'QUANTITY')]"
124,2014.06.01. 오전 9:12,부동산 정책의 오판…‘아파트’에서 ‘수익형 부동산’ 시장으로 뭉치돈 몰린다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('오판…‘아파트’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉치돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
125,2014.06.01. 오전 9:01,여야 한 목소리 부동산 공약 뭐가있나,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가있나', 'O')]"
126,2014.06.01. 오전 9:01,부동산캘린더 징검다리 연휴로 분양시장 소강 국면,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('징검다리', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소강', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O')]"
127,2014.06.01. 오전 9:01,부동산캘린더 징검다리 연휴 앞두고 분양시장 소강 국면,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('징검다리', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소강', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O')]"
128,2014.06.01. 오전 9:01,서울 아파트값 하락…재건축 반짝 효과에 그쳐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
129,2014.06.01. 오전 9:00,주간 시황서울 아파트값 10주 연속 하락,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
130,2014.06.01. 오전 8:00,국내 광고시장 미디어 오디트 적극 도입해야,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('광고시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미디어', 'O'), (' ', 'O'), ('오디트', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('도입해야', 'O')]"
131,2014.06.01. 오전 7:47,평택 레지던스 분양시장 뜨거운 이유는,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
132,2014.06.01. 오전 7:44,서울 아파트값 용산서초구가 주도.. 인근 유망 분양단지는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('용산서초구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도..', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
133,2014.06.01. 오전 5:48,기자수첩 노이로제 걸린 의협회장 보선,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('노이로제', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('의협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보선', 'EVENT')]"
134,2014.06.01. 오전 5:03,미분양 아파트 알고봤더니 흙 속의 진주,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('알고봤더니', 'O'), (' ', 'O'), ('흙', 'O'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY')]"
135,2014.06.02. 오후 9:34,소사벌지구 반도유보라 아이비파크 전타입 순위내 마감,"[('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
136,2014.06.02. 오후 9:32,한남더힐 ‘고무줄 감정가’ 갈등,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가’', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
137,2014.06.02. 오후 8:25,포스코건설 수직증축 리모델링 첫 주자로,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
138,2014.06.02. 오후 8:16,시각 부동산정책 타이밍·일관성 있어야,"[('시각', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍·일관성', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
139,2014.06.02. 오후 7:38,국토부도 한남더힐 대형사고 낼 뻔했다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대형사고', 'O'), (' ', 'O'), ('낼', 'O'), (' ', 'O'), ('뻔했다', 'O')]"
140,2014.06.02. 오후 7:30,감정원도 한남더힐 고무줄 감정…재표결서 결과 뒤바뀌어,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('감정…재표결서', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤바뀌어', 'O')]"
141,2014.06.02. 오후 7:04,포스코건설 분당 매화마을 리모델링 시공사 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매화마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
142,2014.06.02. 오후 6:57,한옥 특성 반영한 건축기준 마련,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
144,2014.06.02. 오후 6:45,해외건설 수주액 316억달러… 전년比 35% 증가,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('316억달러', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
145,2014.06.02. 오후 6:33,화성산업 상호협력 우수건설업체로 선정,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('우수건설업체로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
146,2014.06.02. 오후 6:30,김천혁신도시 중흥S클래스 프라디움 6월 분양예정,"[('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
147,2014.06.02. 오후 6:29,제천강저 2차 센트럴 코아루 인기열풍.. 견본주택 구름인파,"[('제천강저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기열풍..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
148,2014.06.02. 오후 6:22,대림산업 동양파워 인수 본입찰 컨소시엄 형태로 참여,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('형태로', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
149,2014.06.02. 오후 6:10,단일 평형 다양한 설계 아파트 ‘봇물’,"[('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
150,2014.06.02. 오후 6:08,대림산업 하이웨이솔라 계열사로 편입상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이웨이솔라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사로', 'O'), (' ', 'O'), ('편입상보', 'O')]"
151,2014.06.02. 오후 5:49,수자원공사 국제물협회서 ‘물산업혁신상’ 수상,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제물협회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('물산업혁신상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
152,2014.06.02. 오후 5:43,2·26대책 시행 담은 소득세법 국회 제출.. “수정 보완을” vs.  “원안 진행을”,"[('2·26대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제출..', 'O'), (' ', 'O'), ('“수정', 'O'), (' ', 'O'), ('보완을”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('“원안', 'O'), (' ', 'O'), ('진행을”', 'O')]"
153,2014.06.02. 오후 5:42,국토부 ‘개인땅 용적률 이전제’ 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘개인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('이전제’', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
154,2014.06.02. 오후 5:40,한남더힐 입주자 정부 감정평가 조사결과 못 믿겠다,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('조사결과', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('믿겠다', 'O')]"
155,2014.06.02. 오후 5:37,아파트 단지에 실속형 단일면적 뜬다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('단일면적', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
156,2014.06.02. 오후 5:36,대우건설·SK가스 동양파워 인수 본입찰 참여,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK가스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
157,2014.06.02. 오후 5:34,한미글로벌 제주신화역사공원 리조트 건설사업관리 맡는다,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주신화역사공원 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
158,2014.06.02. 오후 5:28,한옥 등 건축자산 규제 푼다,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
159,2014.06.02. 오후 5:28,반쪽에 그친 용산개발 상전벽해는 언제쯤…,"[('반쪽', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그친', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('상전벽해는', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤…', 'O')]"
160,2014.06.02. 오후 5:22,광교·판교·위례 쑥 김포·파주 뚝,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쑥', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
161,2014.06.02. 오후 5:22,엉터리 판정난 한남더힐 감정가,"[('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('판정난', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O')]"
162,2014.06.02. 오후 5:22,한미글로벌 제주신화공원 리조트 개발 CM용역 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주신화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
163,2014.06.02. 오후 5:22,6월 입주 올해 최대…전세가뭄 단비,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대…전세가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
164,2014.06.02. 오후 5:22,한라 서산 현대대죽산단 조성공사 860억원 등 잇단 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대대죽산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('860억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2014.06.02. 오후 5:21,월세가격 하향세 지속,"[('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하향세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
166,2014.06.02. 오후 5:21,포스코 분당 매화마을 리모델링 시공사 선정,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매화마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
167,2014.06.02. 오후 5:17,‘1주천하’ 서울 재건축 반등은 언제쯤,"[('‘', 'O'), ('1주', 'QUANTITY'), ('천하', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반등은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤', 'O')]"
168,2014.06.02. 오후 5:17,LH 청소년 국토교육 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토교육', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
169,2014.06.02. 오후 5:17,한옥 등 우수 건축물 인허가 규제 완화,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
170,2014.06.02. 오후 5:17,한남더힐 부실 감정평가 철퇴,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
171,2014.06.02. 오후 5:16,한미글로벌 제주신화역사공원 개발 CM용역 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주신화역사공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
172,2014.06.02. 오후 5:16,한라 현대 대죽 일반산단 공사 수주,"[('한라 현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대죽 일반산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
173,2014.06.02. 오후 5:16,대한주택보증 ‘표준 PF대출’ 보증 업계 호응,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘표준', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('호응', 'O')]"
174,2014.06.02. 오후 5:16,현대엔지니어링 합병 뒤 첫 해외 플랜트 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
175,2014.06.02. 오후 5:16,대한주택보증 우리은행NH농협은행과 3%대 표준PF대출 업무협약,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리은행NH농협은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('표준PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
176,2014.06.02. 오후 5:06,주택협회세종 공동주택 하자 관련 세미나,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
177,2014.06.02. 오후 5:01,집값 상승 지역…’인구 증가’ 인구가 늘어나는 곳이 큰 폭으로 증가,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지역…’인구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가’', 'O'), (' ', 'O'), ('인구가', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
178,2014.06.02. 오후 4:59,이용성 한국유리공업 대표 고급유리 경쟁력 강화 흑자기조 이어갈 것,"[('이용성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국유리공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), ('유리', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자기조', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
179,2014.06.02. 오후 4:53,포스코건설 국내 첫 수직증축 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
180,2014.06.02. 오후 4:38,한남더힐 감정가 차이 ‘1조’‥제2의 한남더힐 줄줄이 나오나,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), ('’‥', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
181,2014.06.02. 오후 4:25,수공 IWA 동아시아지역 물 산업혁신상 수상,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IWA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동아시아', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('물 산업혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
182,2014.06.02. 오후 4:20,‘반짝상승’에 그친 서울 재건축 시장  언제 반등하나,"[('‘반짝상승’에', 'O'), (' ', 'O'), ('그친', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('반등하나', 'O')]"
183,2014.06.02. 오후 4:20,금리 대폭 낮춘 표준 PF대출 본격시행..주택업계 관심 크다,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격시행..주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
184,2014.06.02. 오후 4:12,병점 효성 해링턴플레이스 주목받는 여름 분양 선봉선다,"[('병점', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('선봉선다', 'O')]"
185,2014.06.02. 오후 4:10,케이워터 국제물협회 물산업혁신상 수상,"[('케이워터 국제물협회 물산업혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
186,2014.06.02. 오후 4:09,신규 분양 아파트 실속 중소형 단일 면적이 대세,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('면적이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
187,2014.06.02. 오후 4:08,포스코건설 매화마을 수직증축 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매화마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
188,2014.06.02. 오후 4:05,해외건설 연간 700억달러 달성 청신호…5월까지 316억달러 넘어서,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호…', 'O'), ('5월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('316억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
189,2014.06.02. 오후 3:57,누구 품으로 갈지 오리무중…삼성 건설계열 직원들 뒤숭숭,"[('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈지', 'O'), (' ', 'O'), ('오리무중…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설계열', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤숭숭', 'O')]"
190,2014.06.02. 오후 3:47,평택 힐탑포레스트레지던스연 13%대 확정 수익 지급보증서 발급,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐탑포레스트레지던스', 'ORGANIZATION'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('13%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
191,2014.06.02. 오후 3:46,상폐위기 벗어난 케이엘티 계열사 소유 300억원 땅 경매 유찰,"[('상폐위기', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어난', 'O'), (' ', 'O'), ('케이엘티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
192,2014.06.02. 오후 3:44,감정원 적정가 발표 왜…혼란에 빠진 한남더힐 분양가,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적정가', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('왜…혼란에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
193,2014.06.02. 오후 3:43,연말까지 75개 공공기관 이전…지방인재 많이 뽑아주세요,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('75개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…지방인재', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑아주세요', 'O')]"
194,2014.06.02. 오후 3:35,포스코건설 분당 매화마을 1단지 수직증축 리모델링 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매화마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
195,2014.06.02. 오후 3:35,한라 860억원 규모 대죽산단 공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('860억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대죽산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
196,2014.06.02. 오후 3:32,한남더힐 감정평가 논란 1년 전에는,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 전', 'DATE'), ('에는', 'O')]"
197,2014.06.02. 오후 3:29,한라 860억 규모 현대 대죽 일반산업단지 조성공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('860억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대죽 일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
198,2014.06.02. 오후 3:29,포스코건설 분당 매화마을 리모델링 시공사 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매화마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
199,2014.06.02. 오후 3:27,아파트 분양시장도 ‘미세먼지 잡는 집’ 인기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
200,2014.06.02. 오후 3:27,초소형 공간 ‘자연산 이끼ㆍ정원’ 가능하다,"[('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자연산', 'O'), (' ', 'O'), ('이끼', 'ANIMAL'), ('ㆍ정원’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다', 'O')]"
201,2014.06.02. 오후 3:19,‘고무줄 감정가’ 논란 한남더힐 양쪽 모두 징계 받는다,"[('‘고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양', 'TERM'), ('쪽', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
202,2014.06.02. 오후 3:16,미세먼지에 종일 문 닫고 사세요…집을  ‘숨 쉬게’ 하는 법,"[('미세먼지에', 'O'), (' ', 'O'), ('종일', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫고', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요…집을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬게’', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
203,2014.06.02. 오후 3:10,부동산X파일모델하우스 찾아간 지방선거 후보자들,"[('부동산X파일모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아간', 'O'), (' ', 'O'), ('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
204,2014.06.02. 오후 3:07,한남더힐 부실 감평…국토부 양쪽 다 징계,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('감평…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양쪽', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('징계', 'O')]"
205,2014.06.02. 오후 2:58,대명리조트콘도 여름성수기 예약접수,"[('대명리조트콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름성수기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예약접수', 'O')]"
206,2014.06.02. 오후 2:57,국토부 인접 개인간 땅 용적률 이전해 개발방안 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('개인간', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('이전해', 'O'), (' ', 'O'), ('개발방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
207,2014.06.02. 오후 2:56,계룡장학재단 올 2분기 장학금 3500여 만원 전달,"[('계룡장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('3500여 만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
208,2014.06.02. 오후 2:46,한국주택협회 공동주택 하자 관련 해결방안 세미나,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('해결방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
209,2014.06.02. 오후 2:45,7944만 vs 2904만… 한남더힐 감정가의 진실은,"[('7944만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('2904만…', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감정가의', 'O'), (' ', 'O'), ('진실은', 'O')]"
210,2014.06.02. 오후 2:44,주택협회 7월9일 공동주택 하자 관련 합리적 해결방안 등 세미나 개최,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('해결방안', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2014.06.02. 오후 2:43,해외건설 수주액 5개월간 316억弗 돌파‥전년比 35%↑,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('316억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
212,2014.06.02. 오후 2:42,한라 860억원 규모 대죽산단 부지조성 공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('860억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대죽산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
213,2014.06.02. 오후 2:36,LH 우리국토 바로알기 사업 위한 청소년 국토교육 지원사업 신청 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리국토 바로알기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년 국토교육 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
214,2014.06.02. 오후 2:33,개인회생 파산제도 전문가 상담을 통해 꼼꼼히 검토해야,"[('개인회생 파산제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('상담을', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('검토해야', 'O')]"
215,2014.06.02. 오후 2:31,서면 더샵 센트럴스타 내 센트럴스퀘어 사랑의 나눔장터 실시,"[('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔장터', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
216,2014.06.02. 오후 2:30,분양가 상한제 피하려 임대로 공급한 ‘한남 더 힐’ 왜 문제됐나,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하려', 'O'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('문제됐나', 'O')]"
217,2014.06.02. 오후 2:28,작년 국내 총 광고비 11조원…스마트광고 3조원대,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('광고비', 'O'), (' ', 'O'), ('11조원', 'QUANTITY'), ('…스마트광고', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원대', 'QUANTITY')]"
218,2014.06.02. 오후 2:27,5월말 해외건설 수주액 벌써 316억달러 올 목표치 700억달러 넘을듯,"[('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('316억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
219,2014.06.02. 오후 2:22,일산의 최고 노른자 ‘일산 요진와이시티’ 새 아파트 수요 꾸준히 증가,"[('일산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진와이시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
220,2014.06.02. 오후 2:20,황금노선 9호선 마곡지구 대방디엠씨티 1281실 분양,"[('황금노선', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방디엠씨티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1281실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2014.06.02. 오후 2:20,유럽풍 휴양 리조트 ES 클럽 제천·통영 특별회원 모집,"[('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('ES 클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
222,2014.06.02. 오후 2:19,6월 ‘주거 만족도’ 높은 지역에 신규 분양 봇물,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘주거', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도’', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
223,2014.06.02. 오후 2:19,월세가격 14개월째 내리막,"[('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O')]"
224,2014.06.02. 오후 2:18,귀족 임대아파트 ‘한남 더 힐’이 뭐길래…국토부까지 동원된 분양전환 가격 적정성 논란,"[('귀족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('동원된', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
225,2014.06.02. 오후 2:14,6월 입주 아파트 연중 최대…수도권 전세난 잡히나,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히나', 'O')]"
226,2014.06.02. 오후 2:08,서울국토청 초동조치 완벽숙지로 신속한 재난대응 나선다,"[('서울국토청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초동조치', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽숙지로', 'O'), (' ', 'O'), ('신속한', 'O'), (' ', 'O'), ('재난대응', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
227,2014.06.02. 오후 2:06,김포 한강시네폴리스 사업 탄력…산업단지개발 규제 개선,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력…산업단지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
228,2014.06.02. 오후 2:00,도시와 자연의 매력을 함께 누리다상도파크자이,"[('도시와', 'O'), (' ', 'O'), ('자연의', 'O'), (' ', 'O'), ('매력을', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('누리다', 'O'), ('상도파크자이', 'ARTIFACT')]"
229,2014.06.02. 오후 1:55,주택보증공사농협 34% 표준PF대출 MOU 체결,"[('주택보증공사농협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('표준PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
230,2014.06.02. 오후 1:48,한라 860억 규모 ‘현대 대죽 산업단지 조성공사’ 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('860억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대 대죽 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성공사’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
231,2014.06.02. 오후 1:47,한미글로벌. 제주신화역사공원 개발 CM용역 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('제주신화역사공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
232,2014.06.02. 오후 1:43,계룡건설 부산 해운대구 ‘센텀리슈빌’ 이달 중 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센텀리슈빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2014.06.02. 오후 1:41,LH 청소년 국토교육 35개 동아리 150만원씩 활동비 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토교육', 'O'), (' ', 'O'), ('35개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동아리', 'O'), (' ', 'O'), ('150만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활동비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
234,2014.06.02. 오후 1:35,한미글로벌 제주신화역사공원 복합 리조트 CM 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주신화역사공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
235,2014.06.02. 오후 1:34,LH 청소년 국토교육 지원 동아리 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토교육', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('동아리', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
236,2014.06.02. 오후 1:26,부동산 단신이건창호 대림그룹 서울국토청,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신이건창호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울국토청', 'ORGANIZATION')]"
237,2014.06.02. 오후 1:24,금호건설 850억 규모 필리핀 공항공사 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('850억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀 공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
238,2014.06.02. 오후 1:16,분양전환 논란 한남 더 힐은 어떤 아파트,"[('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
239,2014.06.02. 오후 1:15,‘함덕 라마다호텔’ 확정된 수익으로 각광.. 선착순 특별 분양,"[('‘', 'O'), ('함덕 라마다호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('확정된', 'O'), (' ', 'O'), ('수익으로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광..', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2014.06.02. 오후 1:11,분당 매화마을 1단지 수직증축 리모델링 본격 추진,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매화마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
241,2014.06.02. 오후 1:06,한미글로벌 제주신화공원개발 CM수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주신화공원개발', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CM수주', 'O')]"
242,2014.06.02. 오후 1:00,한남더힐 고무줄 감정평가 모두 부적정 결론종합,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('부적정', 'O'), (' ', 'O'), ('결론종합', 'O')]"
243,2014.06.02. 오후 12:42,한옥 등 건축자산 보전활성화 방안 법률 제정,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자산', 'O'), (' ', 'O'), ('보전활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
244,2014.06.02. 오후 12:41,송도 국제도시 60층 랜드마크 아파트 84㎡형 마지막 특별 분양 중,"[('송도 국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
245,2014.06.02. 오후 12:27,시세보다 싼 ‘부산 오션힐 우림필유’ 아파트 눈길,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오션힐 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
246,2014.06.02. 오후 12:17,감정평가協 한남더힐 논란 재발되지 않게 자정노력,"[('감정평가協', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재발되지', 'O'), (' ', 'O'), ('않게', 'O'), (' ', 'O'), ('자정노력', 'O')]"
247,2014.06.02. 오후 12:17,일문일답한남더힐 비교방식만 활용한 게 원인,"[('일문일답', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비교방식만', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
248,2014.06.02. 오후 12:09,한옥 적극 보전하고 활성화 촉진한다,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('보전하고', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진한다', 'O')]"
249,2014.06.02. 오후 12:06,한국주거복지포럼 초대이사장 홍철 총장 선임,"[('한국주거복지포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대이사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('홍철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
250,2014.06.02. 오후 12:05,포스코건설 분당 매화마을 1단지 수직증축 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매화마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2014.06.02. 오후 12:02,대주보 주택사업 PF대출 3%대 금리로 일원화,"[('대주보 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
252,2014.06.02. 오후 12:02,박인호의 전원별곡제3부 전원일기34 여름 맞은 6월의 전원…농심은 “바쁘다 바빠”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'ARTIFACT'), ('제3부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원일기', 'ARTIFACT'), ('34', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원…', 'O'), ('농심', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('“바쁘다', 'O'), (' ', 'O'), ('바빠”', 'O')]"
253,2014.06.02. 오전 11:54,문정도시개발지구 기업도시로 탈바꿈,"[('문정도시개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
254,2014.06.02. 오전 11:43,코레일 ‘나라사랑 음악회’...호국철도기념관 개관 1돌,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나라사랑 음악회', 'EVENT'), ('’...', 'O'), ('호국철도기념관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('1돌', 'QUANTITY')]"
255,2014.06.02. 오전 11:43,귀족 임대아파트 한남더힐…분양전환 논란 접입가경,"[('귀족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('…분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('접입가경', 'O')]"
256,2014.06.02. 오전 11:41,PF대출 2일부터 금리 34%대 적용받는다,"[('PF대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('34%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용받는다', 'O')]"
257,2014.06.02. 오전 11:40,한남더힐 타당성 2차심의 두번째 표결서 결과 뒤집혀 왜,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('2차심', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('표결서', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집혀', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
258,2014.06.02. 오전 11:40,국토부 한남더힐 감정가 시행사.세입자 모두 부적정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사.', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('부적정', 'O')]"
259,2014.06.02. 오전 11:40,개발공약 속에 묻힌 주거복지  上 주거빈곤 청년 서울·수도권 50만명…소득 절반 주거비…대책은 ‘나몰라’,"[('개발공약', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('묻힌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), (' ', 'O'), ('주거빈곤', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50만명', 'QUANTITY'), ('…소득', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거비…대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나몰라’', 'O')]"
260,2014.06.02. 오전 11:39,현대엔지니어링 필리핀서 5억달러 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
261,2014.06.02. 오전 11:39,성남여주 복선전철 최대 수혜지 경기도 광주 주목,"[('성남여주 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
262,2014.06.02. 오전 11:38,현대엔지니어링 필리핀 발전소 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
263,2014.06.02. 오전 11:38,대림산업 동남아서 연이은 낭보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보', 'O')]"
264,2014.06.02. 오전 11:37,한미글로벌 제주신화역사공원 리조트 CM 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주신화역사공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
265,2014.06.02. 오전 11:36,서울시 노후 고시원 34곳에 화재 안전시설 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('34곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('안전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
266,2014.06.02. 오전 11:33,‘개인회생’  ’개인파산’ 지원센터 무료상담 신청절차 빨라진다,"[('‘개인회생’', 'O'), (' ', 'O'), ('’개인파산’', 'O'), (' ', 'O'), ('지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담', 'O'), (' ', 'O'), ('신청절차', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
267,2014.06.02. 오전 11:32,강원도 내 최고층 랜드마크 롯데건설 ‘온의동 롯데캐슬 스카이 클래스’ 분양,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온의동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이 클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2014.06.02. 오전 11:28,한남더힐 적정가격 공개 안하겠다던 국토부 왜 돌변,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('적정가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('안하겠다던', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('돌변', 'O')]"
269,2014.06.02. 오전 11:28,주택사업 표준 PF대출 2일부터 시행…금리 3%대,"[('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행…금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY')]"
270,2014.06.02. 오전 11:27,LH 중·고생 국토교육 동아리 공모‥150만원 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중·고생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토교육', 'O'), (' ', 'O'), ('동아리', 'O'), (' ', 'O'), ('공모‥', 'O'), ('150만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
271,2014.06.02. 오전 11:26,㈜한라 860억원 규모 ‘현대 대죽 산업단지 조성공사’ 수주,"[('㈜한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('860억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대 대죽 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성공사’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
272,2014.06.02. 오전 11:22,포스코건설 수직증축 리모델링 사업 첫 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수직증축 리모델링 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
273,2014.06.02. 오전 11:19,대우건설 서초 삼호가든4차 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
274,2014.06.02. 오전 11:19,한라 860억 현대 대죽 산업단지 조성공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('860억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대죽 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
275,2014.06.02. 오전 11:15,먼지내뿜는 서울시내 대형공사장 27곳 적발,"[('먼지내뿜는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('대형공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('27곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
276,2014.06.02. 오전 11:14,대림산업 필리핀 발전소 및 싱가폴 지하철 공사 수주…5900억원 규모,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가폴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('5900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
277,2014.06.02. 오전 11:13,한라 현대 대죽 산업단지 조성공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대죽 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
278,2014.06.02. 오전 11:13,국토부 한남더힐 감정가격 부적정‥6월중 관련자 처벌,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감정가격', 'O'), (' ', 'O'), ('부적정‥', 'O'), ('6월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관련자', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
279,2014.06.02. 오전 11:10,한남더힐 감정평가 엉터리…감정평가협회 시스템 개편하겠다,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리…', 'O'), ('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개편하겠다', 'O')]"
280,2014.06.02. 오전 11:10,국내 첫 수직증축 리모델링 포스코건설이 수주.. 분당 매화마을 1단지,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매화마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY')]"
281,2014.06.02. 오전 11:09,화성시 변화의 중심 향남 제2택지 지구,"[('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('변화의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2택지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O')]"
282,2014.06.02. 오전 11:08,젊은부자 몰리는 서초·반포 황제집값…10년새 가장 많이 올라,"[('젊은부자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황제', 'OCCUPATION'), ('집값…', 'O'), ('10년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
283,2014.06.02. 오전 11:06,전철연장 개통 옥포 대성베르힐 6월 분양,"[('전철', 'ARTIFACT'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('옥포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2014.06.02. 오전 11:04,지금은 분양중삼성산단 배후 수요 갖춘 천안 베스트빌 오피스텔영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('삼성산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔영상', 'O')]"
285,2014.06.02. 오전 11:01,국토부 한남더힐 부실 감정평가 징계,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('징계', 'O')]"
286,2014.06.02. 오전 11:01,한남더힐 엉터리 감정평가 관련자 ‘철퇴’,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('관련자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘철퇴’', 'O')]"
287,2014.06.02. 오전 11:01,금호건설GS건설 푸에르토 프린세사 공항 확장 공사 수주,"[('금호건설GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸에르토 프린세사 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
288,2014.06.02. 오전 11:01,국토부 “한남더힐 부실 감정평가 엄정 조치”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('엄정', 'O'), (' ', 'O'), ('조치”', 'O')]"
289,2014.06.02. 오전 11:01,한옥 등 우수건축자산 인허가 규제 완화,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우수건축자산', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
290,2014.06.02. 오전 11:01,국토부 한남더힐 감정결과 세입자·시행사 모두 부적정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감정결과', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('·시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('부적정', 'O')]"
291,2014.06.02. 오전 11:01,국토부 한옥 등 건축자산 진흥에 관한 법률 공포,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자산', 'O'), (' ', 'O'), ('진흥에', 'O'), (' ', 'O'), ('관한', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
292,2014.06.02. 오전 11:01,월세값 14개월 연속 하락…공급 증가 탓,"[('월세값', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…공급', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
293,2014.06.02. 오전 11:00,견본주택 구름인파 몰려  ‘계양 코아루 센트럴파크’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계양 코아루 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
294,2014.06.02. 오전 11:00,감정평가업계 감정원 한남더힐 타당성조사 부당,"[('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O')]"
295,2014.06.02. 오전 11:00,한남더힐 시행사·세입자 감정평가 모두 엉터리,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시행사·', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O')]"
296,2014.06.02. 오전 11:00,한남더힐 고무줄 감정평가 모두 부적정 결론,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('부적정', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
297,2014.06.02. 오전 10:59,대림산업 필리핀 발전소 싱가포르 지하철 공사 잇단 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
298,2014.06.02. 오전 10:58,금호산업 건설부문 푸에르토 프린세사 공항 확장 공사 수주,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('푸에르토 프린세사 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
299,2014.06.02. 오전 10:58,대림산업 동남아서 잇단 대형 프로젝트 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
300,2014.06.02. 오전 10:58,6월 2만7326가구 입주…월별 입주물량 올해 최대,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만7326가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…월별', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
301,2014.06.02. 오전 10:57,지자체 지원에 산단 배후주거지 발달…주목할 신규분양 단지는,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('지원에', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('배후주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('발달…주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
302,2014.06.02. 오전 10:57,3%대 표준 PF대출 본격 시행,"[('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
303,2014.06.02. 오전 10:55,대림산업 동남아서 6000억원 규모 프로젝트 잇단 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
304,2014.06.02. 오전 10:54,수익형 부동산 운영관리가 대세,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('운영관리가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
305,2014.06.02. 오전 10:46,포스코건설 분당 매화마을 1단지 수직증축 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매화마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2014.06.02. 오전 10:46,포스코건설 수직증축 리모델링 첫 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
307,2014.06.02. 오전 10:42,포스코건설 수직증축 리모델링 첫 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
308,2014.06.02. 오전 10:42,목좋은 상가의 유혹 ‘강남역 효성 해링턴타워 더 퍼스트’ 분양 중,"[('목좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
309,2014.06.02. 오전 10:39,금호건설 848억원 규모 팔라완섬 공항 공사 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('848억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('팔라완섬 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
310,2014.06.02. 오전 10:37,분양소식 김천 중흥S클래스 프라디움,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 프라디움', 'ARTIFACT')]"
311,2014.06.02. 오전 10:37,서울 방이동 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천 매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
312,2014.06.02. 오전 10:37,금호산업 GS건설과 공동으로 필리핀 공항 확장공사 수주,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
313,2014.06.02. 오전 10:36,금호건설 필리핀 공항 확장 공사 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
314,2014.06.02. 오전 10:32,한미글로벌 제주신화역사공원 리조트 CM 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주신화역사공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
315,2014.06.02. 오전 10:31,한미글로벌 제주신화역사공원 리조트 CM 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주신화역사공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
316,2014.06.02. 오전 10:30,3.3㎡당 900만원 대부터 일산 푸르지오 눈길,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원 대', 'QUANTITY'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
318,2014.06.02. 오전 10:21,금호건설·GS건설 필리핀 공항 확장공사 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
319,2014.06.02. 오전 10:21,국토부 개인땅 용적률 이전제 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('이전제', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
320,2014.06.02. 오전 10:20,‘내 집은 학교 동아리방…’ 개발이슈가 외면한 빈곤청년 131만,"[('‘내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('동아리방…’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이슈가', 'O'), (' ', 'O'), ('외면한', 'O'), (' ', 'O'), ('빈곤청년', 'O'), (' ', 'O'), ('131만', 'QUANTITY')]"
321,2014.06.02. 오전 10:20,금호건설 푸에르토 프린세사 공항 확장 공사 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸에르토 프린세사 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
322,2014.06.02. 오전 10:18,금호건설 필리핀 공항공사 850억 프로젝트 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀 공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('850억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
323,2014.06.02. 오전 10:16,코레일심포니 나라사랑 음악회 개최,"[('코레일심포니 나라사랑 음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
324,2014.06.02. 오전 10:16,대림산업 동남亞서 6천억 프로젝트 잇달아 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남亞', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
325,2014.06.02. 오전 10:16,현대엔지니어링 합병후 첫 5200억 규모 해외 플랜트 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('5200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
326,2014.06.02. 오전 10:14,수익형 캠핑하우스 쥬빌리지 레고랜드 입성으로 부동산 투자 ‘청신호’,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('쥬빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레고랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청신호’', 'O')]"
327,2014.06.02. 오전 10:13,현대ENG 5억弗 필리핀 석탄화력발전소 공사 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석탄화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
328,2014.06.02. 오전 10:12,가평 늘예솔 전원마을…어릴 적 향수 달래주는 쾌적한 전원주택단지,"[('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘예솔 전원마을', 'LOCATION'), ('…어릴', 'O'), (' ', 'O'), ('적', 'O'), (' ', 'O'), ('향수', 'O'), (' ', 'O'), ('달래주는', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택단지', 'O')]"
329,2014.06.02. 오전 10:12,용산 주택시장 다시 살아나나,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
330,2014.06.02. 오전 10:12,쾌적한 자연환경 갖춘 판교 옆 동네 ‘경기도 광주’,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('’', 'O')]"
331,2014.06.02. 오전 10:11,현대엔지니어링 합병 후 첫 해외플랜트 수주..5억달러 규모,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
332,2014.06.02. 오전 10:08,지식산업센터 ‘문정역 테라타워’ 분양,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('문정역 테라타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2014.06.02. 오전 10:04,대규모 공원을 정원처럼 상도파크자이 분양,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원을', 'O'), (' ', 'O'), ('정원처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('상도파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2014.06.02. 오전 10:01,춘천 레고랜드 확정 소식에 수익형 부동산 투자 관심,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레고랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
335,2014.06.02. 오전 10:00,분양 클로즈UP 신영 천안 불당 더샵 지웰  3일 12순위 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안 불당 더샵 지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
336,2014.06.02. 오전 9:58,현대엔지니어링 필리핀 석탄화력발전소 5억달러 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석탄화', 'ARTIFACT'), ('력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
337,2014.06.02. 오전 9:53,개인끼리 땅 용적률 이전 가능해진다,"[('개인끼리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
338,2014.06.02. 오전 9:52,현대ENG 합병 시너지 본격화‥5억弗 필리핀 발전소 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화‥', 'O'), ('5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
339,2014.06.02. 오전 9:51,개인소유지끼리 용적률 거래 가능해진다…국토부 ‘개별대지 용적률 이전제도’ 추진,"[('개인소유지끼리', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개별대지 용적률 이전제도', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
340,2014.06.02. 오전 9:49,현대엔지니어링 합병 후 필리핀서 첫 해외수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O')]"
341,2014.06.02. 오전 9:46,62주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('62주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
342,2014.06.02. 오전 9:46,이달 김천혁신도시 중흥S클래스 프라디움 공급,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
343,2014.06.02. 오전 9:44,대림산업 동남아서 쌍끌이 수주…5950억원 규모,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('5950억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
344,2014.06.02. 오전 9:42,현대엔지니어링 합병 후 첫 해외 플랜트 수주…필리핀 5200억원 석탄화력발전 공사,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('화력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
345,2014.06.02. 오전 9:40,대림산업 동남아시아서 석탄화력발전소·지하철 공사 잇단 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아시아', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('화력발전소·', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
346,2014.06.02. 오전 9:38,대림산업 동남아시아 2개 프로젝트 잇달아 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
347,2014.06.02. 오전 9:37,통합 현대ENG 5억달러 규모 필리핀 발전소 첫 수주,"[('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
348,2014.06.02. 오전 9:34,대림산업 동남아 2개 프로젝트 연이어 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
349,2014.06.02. 오전 9:31,대림그룹 ‘세월호 성금’ 10억원 기탁,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성금’', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
350,2014.06.02. 오전 9:28,전국 주택 월셋값 14개월 연속 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
351,2014.06.02. 오전 9:27,교통안전공단 교통시민단체장 간담회 개최,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통시민단체장 간', 'EVENT'), ('담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
352,2014.06.02. 오전 9:26,김천혁신도시 ‘중흥S클래스 프라디움’ 6월 분양예정,"[('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
353,2014.06.02. 오전 9:23,한샘 생활용품 하계 정기세일,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활용품', 'O'), (' ', 'O'), ('하계', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기세일', 'O')]"
354,2014.06.02. 오전 9:21,통합 현대ENG 필리핀 5억불 발전소 공사 첫 수주,"[('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
355,2014.06.02. 오전 9:16,대우건설 서초 삼호가든4차 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
356,2014.06.02. 오전 9:16,6월 입주물량 전월比 수도권 늘고 지방은 줄어,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
358,2014.06.02. 오전 9:15,LH 청소년 국토 교육 동아리 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('동아리', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
359,2014.06.02. 오전 9:13,코레일심포니 대전현충원서 ‘나라사랑 음악회’ 열어,"[('코레일심포니', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전현충원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나라사랑 음악회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
360,2014.06.02. 오전 9:12,대림산업 동남아서 6천억 규모 화력발전·지하철 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전·', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2014.06.02. 오전 9:11,코레일심포니 ‘나라사랑 음악회’ 열어,"[('코레일심포니', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나라사랑 음악회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
362,2014.06.02. 오전 9:07,6월 전국 입주 아파트 2만7326가구,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7326가구', 'QUANTITY')]"
363,2014.06.02. 오전 9:04,지방 분양시장 선거·월드컵도 못 피해간다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선거·', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('피해간다', 'O')]"
364,2014.06.02. 오전 9:04,대림산업 동남아 공략 가속도…2개공사 잇따라 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도…', 'O'), ('2개공사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2014.06.02. 오전 9:04,주차 물류 걱정 마세요 특화 지식산업센터 눈길,"[('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
366,2014.06.02. 오전 9:02,대명리조트 여름성수기 대비 100% 전액반환 보장형 특별회원 모집 안내,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('보장형', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
367,2014.06.02. 오전 9:01,분양정보 우성건영 ‘호매실 우성메디피아Ⅱ’상가분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우성건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성메디피아Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’상가분양', 'O')]"
368,2014.06.02. 오전 8:51,대림산업 필리핀 석탄화력발전소 3.3억弗에 수주1보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석탄화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3억弗', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
369,2014.06.02. 오전 8:46,오피스텔 공급 뜸한 지역 … ‘내가 제일 잘 나가’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내가', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가’', 'O')]"
370,2014.06.02. 오전 8:25,세종시지역 광역도로건설공사 2곳 ‘탄력’,"[('세종시', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('광역도로건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘탄력’', 'O')]"
371,2014.06.02. 오전 8:11,문정역 테라타워 현대엔지니어링 지식산업센터 6월 분양 예정,"[('문정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링 지식', 'ARTIFACT'), ('산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
372,2014.06.02. 오전 8:08,용산구 · 서초구 아파트값 ‘내가 제일 잘나가’,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내가', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가’', 'O')]"
373,2014.06.02. 오전 8:03,‘선거와 월드컵에 질 수 없다’…6월 분양 마케팅 활발,"[('‘선거와', 'O'), (' ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다’…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
374,2014.06.02. 오전 7:41,수도권 광역전동차 내 화장실 설치한다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역전동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('설치한다', 'O')]"
375,2014.06.02. 오전 7:32,미사강변도시 더샵 리버포레⑤특화생활의 풍요로움 더하는 헤아림 시스템,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), ('⑤특화생활의', 'O'), (' ', 'O'), ('풍요로움', 'O'), (' ', 'O'), ('더하는', 'O'), (' ', 'O'), ('헤아림', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O')]"
376,2014.06.02. 오전 7:02,서울 아파트 매매값 10주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
377,2014.06.02. 오전 7:02,분양 현장 포커스 강남 역삼 자이 강남 노른자위 위치…녹지시설 풍부,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('위치…녹지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
378,2014.06.02. 오전 7:02,분양 현장 포커스 창원감계 힐스테이트 4차 쾌적한 주거환경…교통시설도 편리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('창원감계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경…교통시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
379,2014.06.02. 오전 7:02,경매로 내집 마련…법원찾는 실수요자 급증,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
380,2014.06.02. 오전 7:02,분양 현장 포커스 천안 백석 더샵 교육환경 우수…인근에 삼성 산업단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수…인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O')]"
381,2014.06.02. 오전 7:02,풍수로 보는 재테크 층수 선정의 비밀,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('선정의', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O')]"
382,2014.06.02. 오전 6:45,기자수첩건보료 쇼크와 임대소득 과세,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('건보료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쇼크와', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O')]"
383,2014.06.02. 오전 6:31,매매보다 비싼 전세 중개수수료율 조정한다는데…,"[('매매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료율', 'O'), (' ', 'O'), ('조정한다는데…', 'O')]"
384,2014.06.02. 오전 6:11,임대소득과세때문에 시장 침체…침소봉대 해석,"[('임대소득', 'CIVILIZATION'), ('과세', 'CIVILIZATION'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…침소봉대', 'O'), (' ', 'O'), ('해석', 'O')]"
385,2014.06.02. 오전 6:01,추락하는 월세…14개월째 하락,"[('추락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세…', 'O'), ('14개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
386,2014.06.02. 오전 6:01,월세가격 14개월 연속 하락… 공급증가에 수도권도 모두 하락세 지속,"[('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
387,2014.06.02. 오전 6:01,5월 전국 월세가격 전달比 0.2% 하락,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전달比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
388,2014.06.02. 오전 6:00,서울시 낡은 고시원 소방시설 설치해 드려요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('소방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치해', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
389,2014.06.02. 오전 6:00,서울시 노후고시원 34곳에 소방시설 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('34곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
390,2014.06.02. 오전 6:00,서울시 화재위험 노출된 노후고시원에 소방시설 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화재위험', 'O'), (' ', 'O'), ('노출된', 'O'), (' ', 'O'), ('노후고시원에', 'O'), (' ', 'O'), ('소방시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
391,2014.06.02. 오전 4:00,기자수첩21세기 자본과 부동산의 위기,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('21세기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자본과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
392,2014.06.02. 오전 3:31,아파트 공사 종합심사낙찰제 첫 적용,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
393,2014.06.02. 오전 3:31,광주 전세가율 80% 첫 돌파,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
394,2014.06.02. 오전 3:31,지방선거·월드컵 앞두고 분양물량 뚝,"[('지방선거', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
396,2014.06.02. 오전 3:31,잠실 50층·삼성동 25층…한강변 최고층수 형평성 논란,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층수', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
397,2014.06.02. 오전 3:31,위례신도시 첫 오피스텔 나온다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
398,2014.06.02. 오전 3:31,미사강변도시 더샵 리버포레 녹지 많은 한강조망 아파트…수납도 넉넉,"[('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…수납도', 'O'), (' ', 'O'), ('넉넉', 'O')]"
399,2014.06.02. 오전 12:33,경제플러스리조트·아파트 신축 개발열풍 뜨겁다,"[('경제플러스리조트', 'ARTIFACT'), ('·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
400,2014.06.03. 오후 10:02,전셋값 63개월 연속 상승… 5년 새 40%나 올라,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('63개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
401,2014.06.03. 오후 9:32,천안 불당 지웰 더샵 1순위 30대1,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 지웰 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30대1', 'QUANTITY')]"
402,2014.06.03. 오후 9:23,‘천안 불당 지웰 더샵’ 1순위에서 청약 마감...최고 경쟁률 82.26대 1,"[('‘', 'O'), ('천안 불당 지웰 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감...최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('82.26대 1', 'QUANTITY')]"
403,2014.06.03. 오후 8:22,감정업체 입맛따라…아파트 분양전환가 고무줄,"[('감정업체', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛따라…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O')]"
404,2014.06.03. 오후 8:21,감정업체 입맛따라…아파트 분양전환가 고무줄,"[('감정업체', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛따라…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O')]"
405,2014.06.03. 오후 8:16,전셋값 63개월째 고공행진,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('63개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
406,2014.06.03. 오후 6:31,대명리조트 여름 성수기 접수 시작 100%전액환급제 콘도회원권 분양문의 쇄도,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('100%전액환급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
407,2014.06.03. 오후 6:21,한신공영 6개월간 관급공사 입찰 제한,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
408,2014.06.03. 오후 6:18,주택사업 기준완화‥소규모개발 탄력,"[('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('기준완화‥소규모개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
409,2014.06.03. 오후 6:15,도화 누구나 집 100% 계약 완료,"[('도화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
410,2014.06.03. 오후 6:04,서승환 장관 5일 건설업계와 간담회‥규제완화 지속추진,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계와', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회‥규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속추진', 'O')]"
411,2014.06.03. 오후 6:03,과도한 카드빚과 채무독촉 ‘개인회생’ ‘개인파산’ 지원센터서 비공개 무료상담,"[('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('카드빚과', 'O'), (' ', 'O'), ('채무독촉', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개인회생’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개인파산’', 'O'), (' ', 'O'), ('지원센터서', 'O'), (' ', 'O'), ('비공개', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담', 'O')]"
412,2014.06.03. 오후 6:03,집값 상승 기약 없자 “전세 살자”.. 5년새 40% 올랐다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기약', 'O'), (' ', 'O'), ('없자', 'O'), (' ', 'O'), ('“전세', 'O'), (' ', 'O'), ('살자”..', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
413,2014.06.03. 오후 6:03,SK건설 협력사와 동반성장 강화,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
414,2014.06.03. 오후 6:03,한라 바이오에너지사업 본격화,"[('한라 바이오에너지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
415,2014.06.03. 오후 6:03,Kwater 亞 물 관련 고위급 회담 개최,"[('Kwater 亞', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('고위급', 'O'), (' ', 'O'), ('회담', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
416,2014.06.03. 오후 6:03,희림 옛 서울리조트 부지 개발사업 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
417,2014.06.03. 오후 6:02,현대건설 친환경 도로포장공법 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('도로포장공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
418,2014.06.03. 오후 6:02,올 주택분양 4만8707가구 전년비 28.5%↑,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8707가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('28.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
419,2014.06.03. 오후 6:02,‘소형·실속형 주택’이 분양시장 주도,"[('‘소형·실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
420,2014.06.03. 오후 5:52,까칠한 똑기자 못 믿을 아파트 분양가 업체따라 천차만별,"[('까칠한', 'O'), (' ', 'O'), ('똑기자', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('업체따라', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
421,2014.06.03. 오후 5:51,까칠한 똑기자 못 믿을 아파트 분양가 업체따라 천차만별,"[('까칠한', 'O'), (' ', 'O'), ('똑기자', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('업체따라', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
422,2014.06.03. 오후 5:43,무주택자 청약혜택 축소,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
423,2014.06.03. 오후 5:38,명품 입은 부동산투자 6인6색 무료특강 개최,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('6인6색', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
424,2014.06.03. 오후 5:28,5만5000가구 수혜… 거래 살아날까,"[('5만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
425,2014.06.03. 오후 5:27,50가구 미만 노후단지 개축도 쉬워져,"[('50가구 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개축도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
426,2014.06.03. 오후 5:26,한국부동산학회 13일 ‘전국부동산학술발표대회’ 개최,"[('한국부동산학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전국부동산학술발표대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
427,2014.06.03. 오후 5:21,수도권 민간택지 전매제한 완화에..  “인기단지 쏠림 심화”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화에..', 'O'), (' ', 'O'), ('“인기단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('심화”', 'O')]"
428,2014.06.03. 오후 5:20,쉿 분양 사실 감추는 건설사 왜,"[('쉿', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('감추는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
429,2014.06.03. 오후 5:16,부동산114 동영상으로도 부동산 정보 제공,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동영상으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
430,2014.06.03. 오후 5:15,희림 남양주 주택설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
431,2014.06.03. 오후 5:15,민간택지 분양주택 전매제한 단축…1년에서 6개월로,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축…', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('로', 'O')]"
432,2014.06.03. 오후 5:15,대구 아파트 경매 고공행진…낙찰가율 8개월째 100% 넘어,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
433,2014.06.03. 오후 5:14,호텔 같은 레지던스 분양 잇달아,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
434,2014.06.03. 오후 5:14,전세금 상승세 언제까지 가나,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
435,2014.06.03. 오후 5:14,현대百 천호점 증축 리모델링,"[('현대百 천호점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
436,2014.06.03. 오후 5:12,서승환 국토부 장관 5일 주택·건설업계 간담회,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택·건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
437,2014.06.03. 오후 5:12,수도권 1순위 요건도 6개월로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요건도', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('로', 'O')]"
438,2014.06.03. 오후 5:12,수도권 민간택지 내 전매 제한 6개월로 줄어 5만5천가구 혜택,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
439,2014.06.03. 오후 4:59,파르나스호텔 인수전 경영권 제한에 발목,"[('파르나스호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('제한에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
440,2014.06.03. 오후 4:50,주택패턴 소형화.실속형 급변...“주택 인허가 82%가 중소형”,"[('주택패턴', 'O'), (' ', 'O'), ('소형화.실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('급변...“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형”', 'O')]"
441,2014.06.03. 오후 4:45,천안 불당신도시 이유있는 분양 흥행불패…기업 인구 늘어나니 청약 몰려,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행불패…기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나니', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
442,2014.06.03. 오후 4:36,5월 수도권에 물량 쏟아졌지만 분양은 ‘주춤’,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아졌지만', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O')]"
443,2014.06.03. 오후 4:30,서승환 장관 주택·건설업 규제완화 적극 검토,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택·건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
444,2014.06.03. 오후 4:21,사진 SK건설 협력업체 방문해 동반성장 간담회 개최,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('방문해', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
445,2014.06.03. 오후 4:21,제2롯데월드 물 건너간 상반기 조기개장 계속된 사고가 결정타,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('건너간', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기개장', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된', 'O'), (' ', 'O'), ('사고가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정타', 'O')]"
446,2014.06.03. 오후 4:01,徐 국토장관 주택·건설 규제완화 지속 추진,"[('徐', 'O'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
447,2014.06.03. 오후 4:01,학교 인접한 단지 잡아라 도보 통학하는 미사강변도시 더샵 리버포레,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('통학하는', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT')]"
448,2014.06.03. 오후 3:50,금성백조 죽동예미지 무재해·무하자 선포식 개최,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('죽동예미지 무재해·무하자 선포식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
449,2014.06.03. 오후 3:48,계양 코아루 센트럴파크 순위 내 청약마감…최고 3.08대 1,"[('계양 코아루 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3.08대 1', 'QUANTITY')]"
450,2014.06.03. 오후 3:45,건설사 분양 마케팅 살아난다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
451,2014.06.03. 오후 3:41,풀퍼니시드 장한평역 서희스타힐스 리버파크 분양,"[('풀퍼니시드', 'O'), (' ', 'O'), ('장한평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
452,2014.06.03. 오후 3:40,SK건설 협력업체 방문해 동반성장 간담회 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('방문해', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
453,2014.06.03. 오후 3:38,부동산 법률 상식 공인중개사도 속은 임대차 계약서 사기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('속은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O')]"
454,2014.06.03. 오후 3:26,부동산114 동영상 서비스 개시,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
455,2014.06.03. 오후 3:16,현대건설 폐차 부품 활용한 도로포장공법 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐차', 'O'), (' ', 'O'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('도로포장공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
