,date,headline,keyword
0,2007.06.24. 오후 9:39,임대용 다가구주택 지방세 부과 논란,"[('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
1,2007.06.24. 오후 9:30,투기악용 명의신탁 과징금 각오해야,"[('투기악용', 'O'), (' ', 'O'), ('명의신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'O'), (' ', 'O'), ('각오해야', 'O')]"
2,2007.06.24. 오후 7:32,동탄 전세 살면 2신도시 당첨,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('살면', 'O'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
3,2007.06.24. 오후 7:02,서울시 장기전세 공급 총력,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
4,2007.06.24. 오후 6:11,MK추천매물 인천 옹진군 영흥면 땅 평당 80만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옹진군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영흥면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('80만원', 'QUANTITY')]"
5,2007.06.24. 오후 6:11,부동산중개업소 특별단속 서울시 7월 말까지,"[('부동산중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7월 말까지', 'DATE')]"
6,2007.06.24. 오후 6:08,리츠 자기자본 10배까지 차입 가능,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자기자본', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('차입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
7,2007.06.24. 오후 6:08,판교 4조원 PF사업 수주전 치열,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
8,2007.06.24. 오후 6:08,9월전 집 사려면 이번 주 청약해볼만,"[('9월전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약해볼만', 'O')]"
9,2007.06.24. 오후 5:53,재건축 평형배정 해법있다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('평형배정', 'O'), (' ', 'O'), ('해법있다', 'O')]"
10,2007.06.24. 오후 5:51,동정최재덕 한국건설산업연구원장,"[('동정최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설산업연구원장', 'CIVILIZATION')]"
11,2007.06.24. 오후 5:48,파주신도시 분양 연기한 진짜 이유는,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기한', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
12,2007.06.24. 오후 5:48,리츠 차입규모 자기자본 10배까지,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('차입규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자기자본', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
13,2007.06.24. 오후 5:30,서울 수도권 하반기 2천가구 넘는 대단지 쏟아진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
14,2007.06.24. 오후 5:30,분양정보용인 타운하우스 ‘동백 아펠바움’ 123가구,"[('분양정보용인', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동백 아펠바움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('123가구', 'QUANTITY')]"
15,2007.06.24. 오후 5:30,교통 좋고 분양가 싸고 남양주·양주 ‘다시 보자’,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보자’', 'O')]"
16,2007.06.24. 오후 5:30,분양정보서울 ‘수색자이’ 주상복합 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수색자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
17,2007.06.24. 오후 5:30,부동산투자회사 설립 쉬워진다,"[('부동산투자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
18,2007.06.24. 오후 5:09,모델하우스 엿보기 동탄 파라곤전용 면적비율 83% 달해,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('면적비율', 'O'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
19,2007.06.24. 오후 5:09,호반건설 하반기 8864가구 공급,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8864가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
20,2007.06.24. 오후 5:09,이번주 분양일정 6월25일∼29일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('6월25일∼29일', 'DATE')]"
21,2007.06.24. 오후 4:44,대주건설 장애인 체육선수단 발족,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인 체육선수단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
22,2007.06.24. 오후 4:42,양도세 비과세 형평성 논란,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
23,2007.06.24. 오후 4:42,분양정보 동문 구리 인창 굿모닝힐 단지내 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동문', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
24,2007.06.24. 오후 4:42,분양정보 신동아 행신2 파밀리에 타운하우스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행신2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파밀리에 타운하우스', 'ARTIFACT')]"
25,2007.06.24. 오후 4:42,판교 PF사업 땅값만 3兆…참여업체들 고민,"[('판교 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('땅값만', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('兆…참여업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
26,2007.06.24. 오후 4:18,한국건설 60년 중동진출 이렇게 달라졌다,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다', 'O')]"
27,2007.06.24. 오후 4:12,한국건설 60년 3 사막에서 꽃피운 한국건설,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60년 3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사막에서', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃피운', 'O'), (' ', 'O'), ('한국건설', 'ORGANIZATION')]"
28,2007.06.24. 오후 4:01,임대용 다가구주택에 지방세 논란,"[('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
29,2007.06.24. 오후 3:43,판교 중심상업용지 최고 9218만원 낙찰,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('9218만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
30,2007.06.24. 오후 3:12,경·공매 시황 노원구 아파트 낙찰가율 106.7%,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('106.7%', 'QUANTITY')]"
31,2007.06.24. 오후 2:45,임대용 다가구주택에 지방세 부과 논란,"[('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
32,2007.06.24. 오후 2:42,분양금의 70%까지 대출 상가 등장,"[('분양금의', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
33,2007.06.24. 오후 2:42,하반기 상가시장 기상도,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O')]"
34,2007.06.24. 오후 2:11,런던 고급주택 급등..주범은 오일머니,"[('런던', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오일머니', 'CIVILIZATION')]"
35,2007.06.24. 오후 1:51,서울시，중개업소들과의 전쟁 선포,"[('서울시', 'CITY'), ('，중개업소들과의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
36,2007.06.24. 오후 12:57,송도 이번엔 로또 아파트 재연,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재연', 'O')]"
37,2007.06.24. 오후 12:45,현대건설，현관열쇠가 교통카드,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('，현관열쇠가', 'O'), (' ', 'O'), ('교통카드', 'O')]"
38,2007.06.24. 오전 9:01,부동산캘린더동탄·송도 등 6300가구 분양,"[('부', 'ARTIFACT'), ('동산캘린더', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2007.06.24. 오전 9:00,주간부동산서울 아파트값 상승세 지속,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
40,2007.06.24. 오전 6:11,아파트값 강남.송파 널뛰기 서초는 상대적 안정,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('널뛰기', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('상대적', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
41,2007.06.24. 오전 12:02,1.31 대책 핵심 비축용 임대아파트 사업 물 건너 가나,"[('1.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('건너', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
42,2007.06.25. 오후 9:45,투기과열지구 지정 하나마나,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('하나마나', 'O')]"
43,2007.06.25. 오후 9:36,영조주택 6680억 투자유치,"[('영조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6680억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O')]"
44,2007.06.25. 오후 8:23,용인지역 아파트 분양 시동,"[('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
45,2007.06.25. 오후 8:11,영조주택 대한전선서 6680억 투자유치,"[('영조', 'PERSON'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대한전선', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6680억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O')]"
46,2007.06.25. 오후 7:47,엔지니어링 해외진출 세미나 27일 부영빌딩,"[('엔지니어링', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부영빌딩', 'ARTIFACT')]"
47,2007.06.25. 오후 6:57,영조주택 6700억 투자유치,"[('영조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O')]"
48,2007.06.25. 오후 6:57,분양정보 송도 센트럴파크Ⅰ 729가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('Ⅰ', 'O'), (' ', 'O'), ('729가구', 'QUANTITY')]"
49,2007.06.25. 오후 6:35,坪 쓰면 단속한다고 정부나 잘 하세요 ‥ 건교부 잇단 위반에 산자부 옐로카드,"[('坪', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰면', 'O'), (' ', 'O'), ('단속한다고', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('위반에', 'O'), (' ', 'O'), ('산자부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옐로카드', 'O')]"
50,2007.06.25. 오후 6:12,분양정보 구리 동문굿모닝힐 12개 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
51,2007.06.25. 오후 6:09,강남 매수세 회복…신도시 ‘잠잠’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('회복…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’', 'O')]"
52,2007.06.25. 오후 5:30,재테크 10년후를 내다보자 투자 유망지역,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('10년후', 'DATE'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('내다보자', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O')]"
53,2007.06.25. 오후 5:30,재테크 10년후를 내다보자 남양주·용인·김포 인근 민간개발 가능한 곳 관심,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('10년후', 'DATE'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('내다보자', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
54,2007.06.25. 오후 5:27,수도권 집값 ‘버블3’로 재편,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('버블', 'QUANTITY'), ('3', 'QUANTITY'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
55,2007.06.25. 오후 5:08,영조주택 가뭄에 단비 대한전선 등 6680억원 투자,"[('영조주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가뭄에', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O'), (' ', 'O'), ('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6680억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
56,2007.06.25. 오후 5:08,지방투기과열지구 이르면 이번주 풀린다,"[('지방투기과열지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
57,2007.06.25. 오후 5:08,건교부 산하기관 단속정책자료 유출 금지령,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('단속정책자료', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('금지령', 'O')]"
58,2007.06.25. 오후 5:08,용인 상현 힐스테이트 고분양가 논란,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
59,2007.06.25. 오후 5:08,올들어 청약저축 16만↑ 부금 15만↓,"[('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('16만', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('부금', 'O'), (' ', 'O'), ('15만', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
60,2007.06.25. 오후 5:02,해외 건설사업 성공하려면 단독 진출해 현지화에 힘써라,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('진출해', 'O'), (' ', 'O'), ('현지화에', 'O'), (' ', 'O'), ('힘써라', 'O')]"
61,2007.06.25. 오후 5:02,경매ㆍ디벨로퍼 과정 개강,"[('경매ㆍ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
62,2007.06.25. 오후 5:02,건설ㆍ부동산 전망 세미나,"[('건설ㆍ부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
63,2007.06.25. 오후 5:02,하반기 강남 분양 247가구 그칠듯,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('247가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그칠듯', 'O')]"
64,2007.06.25. 오후 5:02,영조주택 대한전선의 투자로 기사회생하나,"[('영조', 'PERSON'), ('주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한전선', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('기사회생하나', 'O')]"
65,2007.06.25. 오후 5:02,용산 시티파크 8월말 입주…시세 분양가의 2배로 뛰어,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주…시세', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
66,2007.06.25. 오후 5:02,우리집 창밖엔 블루가 보여요,"[('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('창밖엔', 'O'), (' ', 'O'), ('블루', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('보여요', 'O')]"
67,2007.06.25. 오후 5:02,4배 강한 콘크리트 나왔다,"[('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
68,2007.06.25. 오후 4:54,이용섭 장관 주요정책 외부유출 안돼,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주요정책', 'O'), (' ', 'O'), ('외부유출', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
69,2007.06.25. 오후 4:51,영조주택 대한전선으로 넘어가나,"[('영조', 'PERSON'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대한전선', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어가나', 'O')]"
70,2007.06.25. 오후 4:48,8월까지 11만가구 쏟아진다,"[('8월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
71,2007.06.25. 오후 4:48,주공 신개념 임대 전용모델 개발,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전용모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
72,2007.06.25. 오후 4:48,부동산 사랑방 건설업계 모델때문에 골머리,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('모델때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
73,2007.06.25. 오후 4:48,분양정보 두산건설 포항 장성 1713가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1713가구', 'QUANTITY')]"
74,2007.06.25. 오후 4:42,분양시장 대단지 잘나가네,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
75,2007.06.25. 오후 4:36,재테크 10년후를 내다보자 부동산 시장…전문가 설문,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('10년후', 'DATE'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('내다보자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O')]"
76,2007.06.25. 오후 4:33,재테크 10년후를 내다보자 부동산 투자 주요변수는,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('10년후', 'DATE'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('내다보자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주요변수는', 'O')]"
77,2007.06.25. 오후 4:14,인천 부동산구입 의사  비율 증가,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산구입', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
78,2007.06.25. 오후 3:45,영조주택 6680억원 초대형 투자유치 성공,"[('영조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6680억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
79,2007.06.25. 오후 3:22,골프장 예정부지도 제외 특혜,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('예정부지도', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O')]"
80,2007.06.25. 오후 3:02,대한전선 등 부도설 영조주택에 6680억원 지원,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부도설', 'O'), (' ', 'O'), ('영조주택', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6680억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
81,2007.06.25. 오후 2:48,토공 대학생 생태환경 탐사대회,"[('토공 대학생 생태환경 탐사대회', 'EVENT')]"
82,2007.06.25. 오후 2:42,동문건설 굿모닝 힐 단지내 상가 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굿모닝 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2007.06.25. 오후 2:39,최재덕 건설산업硏 원장 세미나 개최,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설산업硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
84,2007.06.25. 오후 2:26,글로벌시장 복병①되살아난 악몽 서브프라임,"[('글로벌시장', 'O'), (' ', 'O'), ('복병①되살아난', 'O'), (' ', 'O'), ('악몽', 'O'), (' ', 'O'), ('서브프라임', 'TERM')]"
85,2007.06.25. 오후 2:12,“동탄에 투기하면 통탄할걸요”,"[('“', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투기하면', 'O'), (' ', 'O'), ('통탄할걸요”', 'O')]"
86,2007.06.25. 오후 1:51,강남권 새아파트 품귀..하반기 247가구,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀..', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('247가구', 'QUANTITY')]"
87,2007.06.25. 오후 1:51,주공 ‘가변형 벽면’ 특허 취득,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('벽면’', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
88,2007.06.25. 오후 1:48,캠코·시행사등 ㈜신일 인수 추진,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), ('·시행사등', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
89,2007.06.25. 오후 1:31,연면적 2000㎡ 이상 건물 부동산개발업자만 건립 가능,"[('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('2000㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
90,2007.06.25. 오후 1:09,타운하우스가 떠 투자가치는 글쎄,"[('타운하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('떠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
91,2007.06.25. 오후 1:06,27일 하반기 건설 부동산 전망 세미나,"[('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
92,2007.06.25. 오후 12:07,이해찬 원주혁신도시 착공 만전 기해달라,"[('이해찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('만전', 'O'), (' ', 'O'), ('기해달라', 'O')]"
93,2007.06.25. 오후 12:01,투기과열지구 효과 논란…수도권 집값은 ↗ 비수도권은 ↘,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('↗', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('↘', 'O')]"
94,2007.06.25. 오전 11:56,주공 신개념공법 특허취득,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신개념공법', 'O'), (' ', 'O'), ('특허취득', 'O')]"
95,2007.06.25. 오전 11:56,동두천 중앙프라자 분양,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
96,2007.06.25. 오전 11:56,비수기불구 청약시장 ‘북적’,"[('비수기불구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
97,2007.06.25. 오전 11:56,지자체 승인지연이 분양가상승 ‘부채질’,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('승인지연이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부채질’', 'O')]"
98,2007.06.25. 오전 11:56,지방 투기과열지구 해제 검토,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
99,2007.06.25. 오전 11:56,금주의 부동산캘린더 동탄 ‘동양파라곤’ 청약접수,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
100,2007.06.25. 오전 11:56,명의신탁땐 부동산값 30% 과세,"[('명의신탁땐', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과세', 'O')]"
101,2007.06.25. 오전 11:44,판교 상업용지 고가낙찰 후폭풍 우려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('고가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
102,2007.06.25. 오전 11:42,강남권 하반기 분양 가뭄 입주는 풍년,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('입주는', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
103,2007.06.25. 오전 11:30,동두천 지행역 역세권 상가 중앙프라자 분양,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지행역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
104,2007.06.25. 오전 11:21,건설업풍향계현대 아파트 대표 브랜드에 외,"[('건설업풍향계현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드에', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
105,2007.06.25. 오전 11:18,송파신도시 중심부는 초고층 외곽은 공원,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심부는', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('외곽은', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O')]"
106,2007.06.25. 오전 11:18,분양정보은평 수색자이 324가구 외,"[('분양정보', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수색자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('324가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
107,2007.06.25. 오전 11:03,주공 임대아파트 격간벽 구조 활용 공법 특허,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('격간벽', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O')]"
108,2007.06.25. 오전 11:03,중소건설사들 해외로 해외로…,"[('중소건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로…', 'O')]"
109,2007.06.25. 오전 10:53,‘2007 대학생 생태환경 탐사대회’ 26일 첫 발,"[('‘', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대학생 생태환경 탐사대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O')]"
110,2007.06.25. 오전 10:48,하반기 강남권 아파트 분양물량 품귀,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
111,2007.06.25. 오전 10:38,지자체 분양승인 지연 되레 분양가 상승만 부추겨,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승만', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
112,2007.06.25. 오전 10:38,모델하우스 산책유망단지 실수요자 여전히 북적,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('산책유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
113,2007.06.25. 오전 9:57,강남·송파 강세 서초는 보합,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
114,2007.06.25. 오전 9:56,재개발 비리 건설사 영업정지 위기,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
115,2007.06.25. 오전 9:53,주공 신개념 임대아파트 공법 특허 취득,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
116,2007.06.25. 오전 9:46,주공 평면 개조가능한 임대주택 개발,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개조가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
117,2007.06.25. 오전 9:36,부동산따라잡기 꿈틀대는 동탄 전세시장,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O')]"
118,2007.06.25. 오전 9:35,부동산투자로 떼돈 번다는 건 옛말,"[('부동산투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('떼돈', 'O'), (' ', 'O'), ('번다는', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
119,2007.06.25. 오전 9:31,부동산 의뢰인 개인정보 업자들 돌려보기 논란,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('의뢰인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개인정보', 'O'), (' ', 'O'), ('업자들', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려보기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
120,2007.06.25. 오전 9:07,이번주중 지방 투기과열지구 해제,"[('이번주중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
121,2007.06.25. 오전 8:52,리츠 시장규모 커진다..현재 2.6조원,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('시장규모', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6조원', 'QUANTITY')]"
122,2007.06.25. 오전 8:33,법원 부동산실명법 위반 지자체·국세청 통보,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산실명법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체·', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
123,2007.06.25. 오전 8:06,포스코건설 더샵，센트럴파크원 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('센트럴파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2007.06.25. 오전 7:48,건설현장 지저분한 선입견 버리세요,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('지저분한', 'O'), (' ', 'O'), ('선입견', 'O'), (' ', 'O'), ('버리세요', 'O')]"
125,2007.06.25. 오전 7:07,아파트 방음벽  무용지물…고층이 오히려 소음 피해,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('방음벽', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물…고층이', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
126,2007.06.25. 오전 6:02,서울시 철거민 주택공급 법령해석 무시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('법령해석', 'O'), (' ', 'O'), ('무시', 'O')]"
127,2007.06.25. 오전 6:00,명의신탁 재산 찾으려면 과징금,"[('명의신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
128,2007.06.25. 오전 3:37,임대용 다가구주택에 재산세 등 부과 논란,"[('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
129,2007.06.25. 오전 3:15,분양정보경기 남양주시 ‘이안 남양주’ 아파트 外,"[('분양정보', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 남양주', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
130,2007.06.25. 오전 3:15,원하시는 대로 바꿔 드려요… 맞춤형 리모델링,"[('원하시는', 'O'), (' ', 'O'), ('대로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요…', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
131,2007.06.25. 오전 3:15,아파트 미리보기서울 은평구 ‘수색 자이’ 주상복합,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수색 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
132,2007.06.25. 오전 3:15,부동산과 법률재건축 아파트 평형 배정,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
133,2007.06.25. 오전 3:15,부동산 INOUT‘땅 보는 눈’이 있는 건지… 운이 없는 건지…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('INOUT‘땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('눈’이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('건지…', 'O'), (' ', 'O'), ('운이', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('건지…', 'O')]"
134,2007.06.25. 오전 3:15,전세 시황서울 전세금 변동률 0%… 제자리걸음,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('0%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리걸음', 'O')]"
135,2007.06.25. 오전 3:15,매매 시황아파트 값 12주 만에 오름세로,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('12주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세로', 'O')]"
136,2007.06.26. 오후 10:45,일반인도 3층미만 증·개축 설계가능,"[('일반인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('3층미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증·개축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계가능', 'O')]"
137,2007.06.26. 오후 10:18,경기도 광교 명품신도시 계획 확정 발표,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
138,2007.06.26. 오후 10:18,경기도 광교 명품신도시 계획 확정 발표,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
139,2007.06.26. 오후 9:16,모간스탠리 대우빌딩 10억달러 매입 협상중,"[('모간스탠리 대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('협상중', 'O')]"
140,2007.06.26. 오후 9:00,광교 첫 명품 신도시,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
141,2007.06.26. 오후 8:38,뒷북 건설행정에 춤추는 투기,"[('뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('건설행정에', 'O'), (' ', 'O'), ('춤추는', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O')]"
142,2007.06.26. 오후 8:23,광교신도시 롯폰기힐스 못지않은 초고층 복합단지 추진,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯폰기힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('못지않은', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
143,2007.06.26. 오후 7:39,인천 남동구 투기지역 지정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
144,2007.06.26. 오후 7:18,투자가치 ‘솔깃’…생활가치는 ‘비호감’,"[('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘솔깃’…생활가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비호감’', 'O')]"
145,2007.06.26. 오후 7:17,임대주택법 개정 사실상 무산,"[('임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
146,2007.06.26. 오후 7:00,6월 27일 부동산 파일,"[('6월 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
147,2007.06.26. 오후 6:42,주택대출 금리 소폭 내림세로,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세로', 'O')]"
148,2007.06.26. 오후 6:42,中企 부동산 담보대출 더 죈다,"[('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('죈다', 'O')]"
149,2007.06.26. 오후 6:42,인천 남동구 주택 투기지역 지정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
150,2007.06.26. 오후 6:42,미분양 아파트 한달새 20％ 늘어,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
151,2007.06.26. 오후 6:41,광교 분양가 평당 900만1200만원,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900만1200만원', 'QUANTITY')]"
152,2007.06.26. 오후 6:33,광교신도시 개발 추진 이렇게…,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게…', 'O')]"
153,2007.06.26. 오후 6:18,동작구 일대 경전철 최대수혜 볼듯,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('볼듯', 'O')]"
154,2007.06.26. 오후 5:57,제2롯데월드 사업승인 여부 27일 결정,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
155,2007.06.26. 오후 5:45,전국 미분양아파트 5만2577가구,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2577가구', 'QUANTITY')]"
156,2007.06.26. 오후 5:45,싱가포르 파이스트그룹 한국 부동산시장 진출,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파이스트그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
157,2007.06.26. 오후 5:42,수원 광교 신도시 내년 9월 첫 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2007.06.26. 오후 5:42,중흥 타운하우스 155가구,"[('중흥 타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('155가구', 'QUANTITY')]"
159,2007.06.26. 오후 5:42,일광실업 ‘누리움’ 51가구,"[('일광실업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('누리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('51가구', 'QUANTITY')]"
160,2007.06.26. 오후 5:42,광교신도시 청약가점 53점 안정권,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('53점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
161,2007.06.26. 오후 5:41,분양가상한제 앞두고…100평대 아파트 빨리 팔자,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고…', 'O'), ('100평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자', 'O')]"
162,2007.06.26. 오후 5:41,부동산담보 中企대출 줄어든다,"[('부동산담보', 'O'), (' ', 'O'), ('中企대출', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
163,2007.06.26. 오후 5:41,광교신도시 일터 ·삶터 ·쉼터 3박자 척척,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일터', 'O'), (' ', 'O'), ('·삶터', 'O'), (' ', 'O'), ('·쉼터', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('척척', 'O')]"
164,2007.06.26. 오후 5:33,인천 남동구 주택투기지역,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O')]"
165,2007.06.26. 오후 5:32,광교신도시 분양가 평당 9001200만원,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('9001200만원', 'QUANTITY')]"
166,2007.06.26. 오후 5:32,뒷북 건설행정 이대론 안된다,"[('뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('건설행정', 'O'), (' ', 'O'), ('이대론', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
167,2007.06.26. 오후 5:30,광교 분양가 900만∼1200만원,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('900만∼1200만원', 'QUANTITY')]"
168,2007.06.26. 오후 5:14,광교신도시 분양가 평당 900만∼1200만원 예상,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900만∼1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
169,2007.06.26. 오후 5:08,서울시민 약올리는 지역우선공급제도,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('약올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급제도', 'CIVILIZATION')]"
170,2007.06.26. 오후 5:08,시장무시한 땜질 처방이 투기판 만든다,"[('시장무시한', 'O'), (' ', 'O'), ('땜질', 'O'), (' ', 'O'), ('처방이', 'O'), (' ', 'O'), ('투기판', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
171,2007.06.26. 오후 5:05,광교신도시 청약가점 53점돼야 당첨권,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('53점', 'QUANTITY'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O')]"
172,2007.06.26. 오후 5:03,건설업체 수도권 공공택지로 몰린다,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
173,2007.06.26. 오후 5:03,건축기행 건축은 문화다 8 논현동 팍스 타워,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팍스 타워', 'ARTIFACT')]"
174,2007.06.26. 오후 5:02,광교신도시 중대형 1만3500가구 지어 강남수요 흡수,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O')]"
175,2007.06.26. 오후 5:02,광교신도시 시범단지는 민영아파트만 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('민영아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2007.06.26. 오후 5:02,광교신도시 롯폰기힐스 못지않은 초고층 복합단지 건설,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯폰기힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('못지않은', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
177,2007.06.26. 오후 4:57,임대주택 주민들 디지털도서관 이용하세요,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('디', 'TERM'), ('지털', 'TERM'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
178,2007.06.26. 오후 4:57,추천물건 베스트 송우리 연립주택 4억5000만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('송우리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
179,2007.06.26. 오후 4:57,용인 성원 상떼빌 주상복합 404가구 내달초 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('404가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2007.06.26. 오후 4:51,하반기엔 분양가상한제·청약가점제 최대변수,"[('하반기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대변수', 'O')]"
181,2007.06.26. 오후 4:51,상반기 부동산시장 결산 매매가·전세 모두 안정세,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
182,2007.06.26. 오후 4:51,집값 소폭 오를 것… 용인이 투자 1순위,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것…', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
183,2007.06.26. 오후 4:47,인천 남동구 주택투기지역 묶여,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('묶여', 'O')]"
184,2007.06.26. 오후 4:47,민자고속道 3곳 연내 착공,"[('민자고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
185,2007.06.26. 오후 4:47,FEO이사 싱가포르 고급주택 여전히 매력,"[('FEO', 'CIVILIZATION'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
186,2007.06.26. 오후 4:47,톡톡부동산 토공 자회사에 500억 소송 왜,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
187,2007.06.26. 오후 4:47,미분양 5만2600가구…2년8개월만에 최대,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2600가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2년8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
188,2007.06.26. 오후 4:46,경기광교신도시 왜 명품인가 했더니,"[('경기광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('명품인가', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니', 'O')]"
189,2007.06.26. 오후 4:36,평택시흥 등 수도권 5개구간 민자도로 신설,"[('평택시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
190,2007.06.26. 오후 4:30,광교 중대형아파트 위주로 건설,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
191,2007.06.26. 오후 4:26,벽산건설 張펀드측 사외이사 추천 거부,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('張펀드측', 'O'), (' ', 'O'), ('사외이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
192,2007.06.26. 오후 4:24,‘광교 신도시’ 평당 900만원대 분양,"[('‘', 'O'), ('광교 신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2007.06.26. 오후 4:16,상반기 동안 서울 아파트 591만원 상승,"[('상반기 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('591만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
194,2007.06.26. 오후 4:11,신원종합개발 국제전자센터상가 960억원 매각,"[('신원종합개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제전자센터상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('960억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
195,2007.06.26. 오후 4:11,수도권 민자고속도로 5곳 본격 추진,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
196,2007.06.26. 오후 3:57,광교신도시에 롯본기힐스 들어선다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯본기힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
197,2007.06.26. 오후 3:56,판교동생 광교를 노려야 하는 4가지 이유,"[('판교', 'LOCATION'), ('동생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('4가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
198,2007.06.26. 오후 3:28,광주 제2순환도로 4구간서창IC신가IC 유료운영 개시,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4구간서창IC신가IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유료운영', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
199,2007.06.26. 오후 3:21,싱가포르 최대 부동산 개발회사 한국 진출,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발회사', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
200,2007.06.26. 오후 3:10,김문수 고급주택 공급해야 부동산 안정,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급해야', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
201,2007.06.26. 오후 3:02,잠실5단지 ‘거침없이 하이킥’,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거침없이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하이킥', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
202,2007.06.26. 오후 2:57,광교명품 신도시 추진계획 발표,"[('광교', 'LOCATION'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
203,2007.06.26. 오후 2:47,건축사의 설계면제대상 건축물 확대된다,"[('건축사', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('설계면제대상', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('확대된다', 'O')]"
204,2007.06.26. 오후 2:47,주공임대주택 “디지털도서관 무료로 이용하세요”,"[('주공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('“디지털도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요”', 'O')]"
205,2007.06.26. 오후 2:47,울산 언양 西 울산 두산위브 451가구 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('언양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('西', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('451가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2007.06.26. 오후 2:32,지방 미분양 아파트 봇물,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
207,2007.06.26. 오후 2:24,도시형 자기부상열차 시범도시 인천 결정,"[('도시형 자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
208,2007.06.26. 오후 2:21,주공 임대주택 전용 디지털도서관 개관,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
209,2007.06.26. 오후 2:21,건설단체연합회 국세청장 초청 강연회,"[('건설단체연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국세청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O')]"
210,2007.06.26. 오후 2:18,건교부 주거복지본부 확대 개편,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지본부', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
211,2007.06.26. 오후 2:15,일산·행신지구 ‘중흥S클래스 타운하우스’ 분양,"[('일산·', 'LOCATION'), ('행신지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 타운하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2007.06.26. 오후 2:15,건교부 PMT항공 특별 안전점검 실시,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PMT항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
213,2007.06.26. 오후 2:12,두산건설 西울산 두산위브 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('西', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2007.06.26. 오후 2:10,인천 남동구 주택 투기지역 지정종합,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정종합', 'O')]"
215,2007.06.26. 오후 2:10,인천 남동구 투기지역 신규지정상보,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규지정상보', 'O')]"
216,2007.06.26. 오후 2:08,광교신도시 어떻게 건설되나,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('건설되나', 'O')]"
217,2007.06.26. 오후 2:05,서울시 경전철 7개 노선 추가 건설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
218,2007.06.26. 오후 2:00,최재덕 건설산업硏 원장 세미나 개최,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설산업硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
219,2007.06.26. 오후 1:57,전국 미분양 아파트 5만2500가구,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2500가구', 'QUANTITY')]"
220,2007.06.26. 오후 1:53,대한건설단체총연합회 전군표 국세청장 초청 강연,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전군표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국세청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
221,2007.06.26. 오후 1:48,동정권홍사 대한건설단체총연합회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설단체총연합회장', 'CIVILIZATION')]"
222,2007.06.26. 오후 1:48,두산건설 울산 언양에 451가구 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('언양', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('451가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2007.06.26. 오후 1:47,대한전선 차세대 성장동력은 건설업,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('성장동력은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O')]"
224,2007.06.26. 오후 1:21,중국·아시아 부동산 세미나 개최,"[('중국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
225,2007.06.26. 오후 1:13,주상복합 아파트 CJ 나인파크 사기성 분양 논란,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('CJ 나인파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사기성', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
226,2007.06.26. 오후 12:47,재테크광고호수앞 토지 500 에 확정수익 1500만원까지,"[('재테크광고호수', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('500', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
227,2007.06.26. 오후 12:13,광교신도시 분양가 평당 900만1200만원상보,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900만1200만원', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
228,2007.06.26. 오후 12:08,건설한국 60년독보적 기술력 무장 ‘글로벌건설 톱10’ 비전 연다,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), ('독보적', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('무장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글로벌건설', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
229,2007.06.26. 오후 12:08,건설한국 60년“문화와 문명 창조하는 건설산업은 과학이죠”,"[('건설한국', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), ('“문화와', 'O'), (' ', 'O'), ('문명', 'O'), (' ', 'O'), ('창조하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업은', 'O'), (' ', 'O'), ('과학', 'STUDY_FIELD'), ('이죠”', 'O')]"
230,2007.06.26. 오후 12:08,건설한국 60년국내 첫 ISO 9001 시스템 도입…MS와 손잡고 미래형 U아파트 개발 온힘,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('ISO 9001', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('MS', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('U아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('온힘', 'O')]"
231,2007.06.26. 오후 12:08,건설한국 60년삼성의 독보공법 3선,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('독보공법', 'O'), (' ', 'O'), ('3선', 'QUANTITY')]"
232,2007.06.26. 오후 12:08,각종 규제 약발…“집값 안정세 지속”,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('약발…“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속”', 'O')]"
233,2007.06.26. 오후 12:08,달라지는 부동산제도,"[('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도', 'O')]"
234,2007.06.26. 오후 12:08,고양 타운하우스 분양맞대결,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양맞대결', 'O')]"
235,2007.06.26. 오후 12:08,대한전선 영조주택에 투자,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영조주택', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
236,2007.06.26. 오전 11:57,광교 명품신도시 추진 계획 발표,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
237,2007.06.26. 오전 11:48,김문수지사 중대형 많이 지어야 안정된다,"[('김문수', 'PERSON'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O'), (' ', 'O'), ('안정된다', 'O')]"
238,2007.06.26. 오전 11:35,소규모 증개축 집주인이 직접 설계,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('증개축', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
239,2007.06.26. 오전 11:20,광교신도시 분양가 평당 900만1200만원 예상,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900만1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
240,2007.06.26. 오전 11:11,부동산 결산과 전망 비강남권 약진,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('결산과', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
241,2007.06.26. 오전 10:52,건교부 주거복지본부 3국 17팀으로 확대,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지본', 'ORGANIZATION'), ('부', 'O'), (' ', 'O'), ('3국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17팀', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
242,2007.06.26. 오전 10:33,지방 미분양 아파트 ‘봇물’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
243,2007.06.26. 오전 10:32,동정권홍사 대한건설단체총연합회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설단체총연합회장', 'CIVILIZATION')]"
244,2007.06.26. 오전 10:31,광교신도시 분양가 평당 900만1천200만원 예상,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900만1천200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
245,2007.06.26. 오전 10:26,성원 건설  안양 비산동1차 주상복합 7월 분양,"[('성원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산동', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2007.06.26. 오전 10:11,주공 임대주택 입주민 27만 가구 집에서 책 10만권 볼 수 있다.,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('27만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('10만권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다.', 'O')]"
247,2007.06.26. 오전 10:06,건교부 캄보디아에 조사관 파견,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조사관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
248,2007.06.26. 오전 10:03,3층미만 건축물은 일반인도 증·개축 설계 가능,"[('3층미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물은', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('증·개축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
249,2007.06.26. 오전 10:01,주공 임대 입주민전용 디지털도서관 개관,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
250,2007.06.26. 오전 10:01,인천시 자기부상열차 시범노선 도시로 선정1보,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범노선', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
251,2007.06.26. 오전 10:00,범진유통 ‘아이하니’ 쇼핑몰 분양,"[('범진유통', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이하니', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2007.06.26. 오전 9:41,분양가상한제 앞둔 여름 분양시장 후끈,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
253,2007.06.26. 오전 9:12,주공 임대주택 입주민용 디지털도서관 오픈,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털도서관', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
254,2007.06.26. 오전 9:11,올 하반기부터 확 바뀌는 부동산제도는,"[('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도는', 'O')]"
255,2007.06.26. 오전 9:11,고양 타운하우스 ‘맞짱대결’ 신동아 v 중흥…어디가 이길까,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞짱대결’', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('v', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥', 'ORGANIZATION'), ('…어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('이길까', 'O')]"
256,2007.06.26. 오전 8:55,사모펀드 서버러스 獨부동산 투자 괜히했나봐,"[('사모펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서버러', 'ORGANIZATION'), ('스', 'O'), (' ', 'O'), ('獨부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('괜히했나봐', 'O')]"
257,2007.06.26. 오전 8:45,프리즘아파트 지역우선공급이 뭐길래,"[('프리즘아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역우선공급이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
258,2007.06.26. 오전 7:50,단독용인시시행사 분양가 마찰 2라운드,"[('단독용인', 'ORGANIZATION'), ('시시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT')]"
259,2007.06.26. 오전 7:44,38만명이 청약부금통장 버렸다,"[('38만명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약부금통장', 'O'), (' ', 'O'), ('버렸다', 'O')]"
260,2007.06.26. 오전 3:05,집값 잡으려 투기과열지구 지정했더니…수도권↑ 지방↓,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정했더니…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('지방↓', 'O')]"
261,2007.06.27. 오후 10:45,7월 부터투기과열지구 해제…효과는 미분양 해소 ‘역부족’,"[('7월 부터', 'DATE'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역부족’', 'O')]"
262,2007.06.27. 오후 10:29,부산ㆍ대구ㆍ광주 투기과열지구 해제,"[('부산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
263,2007.06.27. 오후 10:21,지방 24곳 투기과열 해제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('24곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기과열', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
264,2007.06.27. 오후 9:58,서울시 학교 이전부지 아파트 건설 제한,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
265,2007.06.27. 오후 9:42,제2롯데월드 신축 결정 또 연기,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
266,2007.06.27. 오후 9:36,골프장 내 숙박시설 설치 쉬워진다…규제 완화,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
267,2007.06.27. 오후 9:18,부산·대구·광주·경남 양산 투기과열지구 해제,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
268,2007.06.27. 오후 9:18,보유세 상한선 ‘깎아준 재산세’ 도로 합산,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상한선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깎아준', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('합산', 'O')]"
269,2007.06.27. 오후 9:18,용산공원 조성 공사 2012년 첫삽,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
270,2007.06.27. 오후 8:38,제2롯데월드 일단 보류,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
271,2007.06.27. 오후 8:38,부산ㆍ대구ㆍ광주 대부분 지역 지방 투기과열지구 해제,"[('부산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
272,2007.06.27. 오후 8:05,지방 투기과열지구 해제 효과 제한적,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
273,2007.06.27. 오후 7:57,동정박덕흠 대한전문건설협회 회장,"[('동정박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
274,2007.06.27. 오후 7:56,성원건설 용인 신갈 상떼빌 ７월 중 분양,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신갈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('７', 'O'), ('월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2007.06.27. 오후 7:39,부산 13개구·대구 6개구 등 ‘투기과열지구’ 해제,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('13개구', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투기과열지구’', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
276,2007.06.27. 오후 7:02,112층 제2롯데월드 건설허용 보류키로,"[('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설허용', 'O'), (' ', 'O'), ('보류키로', 'O')]"
277,2007.06.27. 오후 6:57,제2롯데월드 또 다시 유보,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O')]"
278,2007.06.27. 오후 6:53,112층 최고층 제2 롯데월드 허용 보류,"[('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
279,2007.06.27. 오후 6:46,부산.대구.광주 대부분 지역 투기과열지구 해제종합,"[('부산', 'CITY'), ('.', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('.', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제종합', 'O')]"
280,2007.06.27. 오후 6:37,부산·대구·광주 투기과열지구 내달2일 해제상보,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내달2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제상보', 'O')]"
281,2007.06.27. 오후 6:33,투기과열지구 해제...지방 시장 되살리기는  미흡,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제...지방', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('되살리기는', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
282,2007.06.27. 오후 6:32,상반기 강남권 집값 0.88% 빠져… 강북은 올라,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.88%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠져…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
283,2007.06.27. 오후 6:27,임대산업단지 100만평 신규공급,"[('임대산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('100만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O')]"
284,2007.06.27. 오후 6:24,인천 송도 주택거래신고지역 지정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
285,2007.06.27. 오후 6:22,셸번 디벨롭먼트 시카고 스파이어 기초공사 계약 따내,"[('셸번 디벨롭먼트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시카고 스파이어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기초공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
286,2007.06.27. 오후 6:15,지방 투기과열지구 해제..뒷북 처방,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('처방', 'O')]"
287,2007.06.27. 오후 6:13,부산·대구·광주 투기과열지구 해제,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
288,2007.06.27. 오후 5:51,동탄2신도시 인근 땅값 급등,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
289,2007.06.27. 오후 5:51,분양정보 울산 두산위브 451가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('451가구', 'QUANTITY')]"
290,2007.06.27. 오후 5:51,분양정보 용인신갈 상떼빌 404가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인신갈 상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('404가구', 'QUANTITY')]"
291,2007.06.27. 오후 5:51,전국 토지거래량 4개월째 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
292,2007.06.27. 오후 5:51,분양정보 진주 푸르지오 812가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('진주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('812가구', 'QUANTITY')]"
293,2007.06.27. 오후 5:51,분양권도 실거래가 신고대상 허위신고땐 최고 5% 과태료,"[('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고대상', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
294,2007.06.27. 오후 5:48,민간아파트 공급 뚝…집값 오르나,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
295,2007.06.27. 오후 5:42,하반기 부동산시장 안정기조속 국지적 상승 예상,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정기조속', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
296,2007.06.27. 오후 5:30,부산·대구·광주 투기과열지구 7월 풀린다,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
297,2007.06.27. 오후 5:27,녹지신도시 광교 개발 착수,"[('녹지신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
298,2007.06.27. 오후 5:25,서광건설산업 38억원 단기차입 결정,"[('서광건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('38억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단기차입', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
299,2007.06.27. 오후 5:20,남광토건 개성공단에 철구공장 설립,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('철구공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
300,2007.06.27. 오후 5:17,하도급 대금 깎다가…부영 시정명령 받아,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('깎다가…', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시정명령', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
301,2007.06.27. 오후 5:17,골프장 지을 농지 늘리고 9홀 골프장에도 콘도 짓게,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('9홀', 'TERM'), (' ', 'O'), ('골프장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('짓게', 'O')]"
302,2007.06.27. 오후 5:07,진주 초전 푸르지오 1차 812세대 분양,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초전 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('812세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2007.06.27. 오후 5:06,광교·동탄2 개발계획 확정…어디가 좋을까,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
304,2007.06.27. 오후 5:06,대단지 아파트 설계 세계 유명 건축가에 의뢰 바람,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('의뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
305,2007.06.27. 오후 5:06,하반기 대거 미분양 가능성,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
306,2007.06.27. 오후 5:03,부동산 나홀로 등기 가능해진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
307,2007.06.27. 오후 5:02,하반기 수도권 집값 큰폭 상승 없다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
308,2007.06.27. 오후 5:02,학교 이전용지 아파트 건립 억제,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('이전용지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O')]"
309,2007.06.27. 오후 5:02,톡톡 부동산 광교가 뜨니 동탄이 미달,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨니', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
310,2007.06.27. 오후 5:02,분양 순천에 롯데인벤스家 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데인벤스家', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2007.06.27. 오후 5:02,서울 아파트값 상반기 평균 591만원 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('591만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
312,2007.06.27. 오후 5:02,올해 토지거래량 넉달째 감소,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
313,2007.06.27. 오후 5:02,현대 쿠웨이트 공사 수주,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
314,2007.06.27. 오후 5:02,인천시 U시티 건설 10년간 4237억 투입,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('U시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4237억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
315,2007.06.27. 오후 4:56,정부 분양가 내리기에만 올인 보상노린 땅투기엔 뒷짐,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내리기에만', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O'), (' ', 'O'), ('보상노린', 'O'), (' ', 'O'), ('땅투기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷짐', 'O')]"
316,2007.06.27. 오후 4:56,기획부동산업자 정부 단속에 한번도 걸린적 없다,"[('기획부동산업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단속에', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린적', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
317,2007.06.27. 오후 4:53,임대전용산업단지 100만평 공급,"[('임대전용산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
318,2007.06.27. 오후 4:53,지방 공설시장 100곳 재개발,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('100곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
319,2007.06.27. 오후 4:53,분양가 상한제 9월 실시…분양가 20%안팎 싸질듯,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('20%안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸질듯', 'O')]"
320,2007.06.27. 오후 4:18,하반기 집·땅값 안정기조 유지 될 듯,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집·땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정기조', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
321,2007.06.27. 오후 4:14,상반기 서울 아파트 가구당 591만원 올라…하반기 전망은,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('591만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
322,2007.06.27. 오후 4:07,고양 뉴타운사업 본격화,"[('고양 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
323,2007.06.27. 오후 4:06,수도권 재건축 아파트값 5년만에 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
324,2007.06.27. 오후 4:01,지지옥션 경매분석보고서 발명 특허 취득,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매분석보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발명', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
325,2007.06.27. 오후 3:42,아파트 공급 20% 느는데 그쳐…공급부족 우려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('느는데', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐…공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
326,2007.06.27. 오후 3:27,‘발코니 확장’ 둘러싸고 잠실 재건축 ‘삐걱’,"[('‘발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장’', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘삐걱’', 'O')]"
327,2007.06.27. 오후 3:27,서초구 취·등록세 자동산출서비스,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자동산출서비스', 'O')]"
328,2007.06.27. 오후 3:18,상반기 분양 ‘잘 안되네’… 15 수준 머물러,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잘', 'O'), (' ', 'O'), ('안되네’…', 'O'), (' ', 'O'), ('15', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('머물러', 'O')]"
329,2007.06.27. 오후 3:11,광교신도시가 뜨니 동탄이 미달,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨니', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
330,2007.06.27. 오후 2:53,재개발 예정구역 건축행위 제한 적법,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축행위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('적법', 'O')]"
331,2007.06.27. 오후 2:51,성원건설 두바이 2건 공사계약,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O')]"
332,2007.06.27. 오후 2:45,대형차 주차 쉬워진다… 주차선 넓혀,"[('대형차', 'O'), (' ', 'O'), ('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('주차선', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀', 'O')]"
333,2007.06.27. 오후 2:42,극동건설 세무조사..론스타 세금부과 목적,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사..', 'O'), ('론스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세금부과', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O')]"
334,2007.06.27. 오후 2:41,제2 롯데월드 건립 오늘 결정,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
335,2007.06.27. 오후 2:36,LIG건영 신용등급 대폭 상향,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
336,2007.06.27. 오후 2:27,실거래가 신고 지연 과태료 500만원이하,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원이하', 'QUANTITY')]"
337,2007.06.27. 오후 2:24,분양·입주권 거래 허위신고 과태료 부과,"[('분양·입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
338,2007.06.27. 오후 2:21,수도권 집값·전셋값 소폭 하락 전망,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
339,2007.06.27. 오후 2:15,주차장 넓어진다,"[('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
340,2007.06.27. 오후 2:12,서경 히트예감 상품 동양건설 동탄파라곤,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('히트예감', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄파라곤', 'ARTIFACT')]"
341,2007.06.27. 오후 2:12,서경 히트예감 상품 현대산업개발 마산만 IPARK,"[('서경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('히트예감', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IPARK', 'O')]"
342,2007.06.27. 오후 2:09,지지옥션 경매분석보고서 발명특허,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매분석보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발명특허', 'O')]"
343,2007.06.27. 오후 2:08,국세청 론스타 매각 극동건설 세무조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('론스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
344,2007.06.27. 오후 1:55,LIG건영 신용등급 상향조정,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
345,2007.06.27. 오후 1:43,건교부 용산공원 단순 생태공원으로는 안 만든다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단순', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원으로는', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
346,2007.06.27. 오후 1:41,건설문화원 오세훈시장 초청 강연,"[('건설문화원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
347,2007.06.27. 오후 12:50,재테크광고용인 당13만원 선착순 토지분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('당', 'O'), ('13만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
348,2007.06.27. 오후 12:37,재테크광고호수앞 토지 500 에 확정수익 1500만원까지,"[('재테크광고호수', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('500', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
349,2007.06.27. 오후 12:08,하반기 강남 538세대,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('538세대', 'QUANTITY')]"
350,2007.06.27. 오후 12:08,판교열풍 광교로 이어지나,"[('판교', 'LOCATION'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
351,2007.06.27. 오후 12:08,자족기능 충분… 3대신도시로 합격점,"[('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('충분…', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('합격점', 'O')]"
352,2007.06.27. 오후 12:08,부산ㆍ대구등 일부광역시 투기과열지구 해제,"[('부산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
353,2007.06.27. 오후 12:08,전문기자 리포트 하반기 부동산시장 6대변수,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('6대', 'QUANTITY'), ('변수', 'O')]"
354,2007.06.27. 오후 12:08,인터넷 ‘나홀로 등기’ 가능해진다,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('등기’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
355,2007.06.27. 오전 11:47,용산 공원 본격 추진,"[('용산 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
356,2007.06.27. 오전 11:43,동정박덕흠 대한전문건설협회장,"[('동정박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
357,2007.06.27. 오전 11:43,하반기부동산33만가구 분양 봇물,"[('하반기', 'DATE'), ('부동산', 'O'), ('33만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
358,2007.06.27. 오전 11:39,경기 안성 당왕·건지지구 54만평 민자개발,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당왕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('건지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('54만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민자개발', 'O')]"
359,2007.06.27. 오전 11:39,임대전용단지 100만평 추가 공급,"[('임대전용단지', 'O'), (' ', 'O'), ('100만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
360,2007.06.27. 오전 11:17,서울시 학교 이적지 공동주택 개발 제한,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('이적지', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
361,2007.06.27. 오전 11:09,삼우EMC 온실효과 차단 첨단 커튼월 개발,"[('삼우EMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온실효과', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('커튼월', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
362,2007.06.27. 오전 11:03,지방 투기과열지구 해제 심의..오후 4시30분,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('심의..', 'O'), ('오후 4시30분', 'TIME')]"
363,2007.06.27. 오전 11:03,토지거래량 4개월째 감소… 시장 안정세,"[('토지거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
364,2007.06.27. 오전 11:01,29일부터 분양권거래 허위신고하면 과태료,"[('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
365,2007.06.27. 오전 11:01,부동산 다운계약서 쓰면 과태료 500만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰면', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY')]"
366,2007.06.27. 오전 11:01,5월 화성 땅값 0.4%상승..東동탄 영향,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%', 'QUANTITY'), ('상승..', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
367,2007.06.27. 오전 11:00,땅값 안정세 지속..거래량도 감소,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..거래량도', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
368,2007.06.27. 오전 11:00,하반기 집값 1.4% 하락 전망,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
369,2007.06.27. 오전 10:49,동정박덕흠 대한전문건설협회장,"[('동정박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
370,2007.06.27. 오전 10:38,부산ㆍ대구ㆍ광주 투기과열지구 해제…부산 수영 등 일부는 유지,"[('부산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부는', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
371,2007.06.27. 오전 10:19,하반기부동산분양가 규제시대 개막,"[('하반기', 'DATE'), ('부동산분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
372,2007.06.27. 오전 10:18,전국 미분양 아파트 507곳 5만2577가구,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('507곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5만2577가구', 'QUANTITY')]"
373,2007.06.27. 오전 10:17,강남 신규분양 희소가치 부각 ‘관심집중’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심집중’', 'O')]"
374,2007.06.27. 오전 10:09,인천 남동구 투기지역 지정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
375,2007.06.27. 오전 10:02,‘나홀로 부동산 등기’ 7월부터 쉬워져요,"[('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쉬워져요', 'O')]"
376,2007.06.27. 오전 9:53,부동산ㆍ주택업계에서 보는 광교,"[('부동산ㆍ주택업계에서', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION')]"
377,2007.06.27. 오전 9:53,송파ㆍ광교신도시에도 외국처럼 랜드마크 건축물,"[('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('외국처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O')]"
378,2007.06.27. 오전 9:42,하반기부동산서울집값 안정세 예상,"[('하반기', 'DATE'), ('부동산', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
379,2007.06.27. 오전 9:38,주택대출금리 0.1∼0.3%포인트 오른다,"[('주택대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1∼0.3%포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
380,2007.06.27. 오전 9:32,판교→광교→송파 밸트 다시 뜨거워진다,"[('판교', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밸트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워진다', 'O')]"
381,2007.06.27. 오전 9:15,현대건설 쿠웨이트서 6582억원 수주상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6582억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
382,2007.06.27. 오전 8:41,서울시민 약올리는 지역우선공급제도,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('약올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급제도', 'CIVILIZATION')]"
383,2007.06.27. 오전 8:38,급조된 깡통주택 사업 백지화되자 마을 흉물로,"[('급조된', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화되자', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('흉물로', 'O')]"
384,2007.06.27. 오전 8:32,인천 남동구 주택투기지역 묶여,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('묶여', 'O')]"
385,2007.06.27. 오전 7:54,호주 모기지社 사모펀드 퇴짜놓고 IPO추진,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('모기지社', 'O'), (' ', 'O'), ('사모펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴짜놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('IPO추진', 'O')]"
386,2007.06.27. 오전 7:38,광교신도시 중대형 1만3500가구 지어 강남수요 흡수,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O')]"
387,2007.06.27. 오전 6:51,국유화된 줄도 모르던 땅에서 농사만…,"[('국유화된', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도', 'O'), (' ', 'O'), ('모르던', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에서', 'O'), (' ', 'O'), ('농사만…', 'O')]"
388,2007.06.27. 오전 6:15,상반기 서울 아파트값 평균 591만원 상승,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('591만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
389,2007.06.27. 오전 6:11,부재지주 비사업용 토지 소유자 아 옛날이여,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('비사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여', 'O')]"
390,2007.06.27. 오전 6:10,단독지방 투기지역 해제 물건너가나,"[('단독지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나', 'O')]"
391,2007.06.27. 오전 6:06,내달 주택대출 금리 0.1∼0.3%p 인상,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1∼0.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
392,2007.06.27. 오전 6:05,어려운 시험문제는 무죄..중개사 탈락자들 패소,"[('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('시험문제는', 'O'), (' ', 'O'), ('무죄..', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탈락자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('패소', 'O')]"
393,2007.06.27. 오전 3:21,미분양 아파트 한달새 10% ↑…지방 2년 8개월 만에 최악,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
394,2007.06.27. 오전 3:21,인천시 남동구 투기지역 지정,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
395,2007.06.27. 오전 3:07,수도권광교신도시 341만평 개발계획 최종 확정,"[('수도권광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('341만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
396,2007.06.27. 오전 2:57,경기 광교신도시에 3만천 가구 건설,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
397,2007.06.27. 오전 12:49,광교신도시 조성계획 발표,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
398,2007.06.27. 오전 12:33,‘광교신도시’ 2011년 입주…평당 분양가 900만1200만원,"[('‘', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('900만1200만원', 'QUANTITY')]"
399,2007.06.28. 오후 10:00,검단신도시 2009년 6월 분양,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2009년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2007.06.28. 오후 9:00,취.등록세 폭등,"[('취.등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
401,2007.06.28. 오후 8:30,아파트 실거래값 호가보다 낮다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래값', 'O'), (' ', 'O'), ('호가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다', 'O')]"
402,2007.06.28. 오후 7:53,시늉만 낸 지방 투기과열지구 해제,"[('시늉만', 'O'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
403,2007.06.28. 오후 7:41,대우건설 푸르지오  월드마크 웨스트엔드 ‘GD마크’ 획득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웨스트엔드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘GD마크’', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
404,2007.06.28. 오후 7:41,코오롱건설 NPR공법으로 국무총리상 수상,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('NPR공법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
405,2007.06.28. 오후 7:03,5월 아파트값 안정세… 거래랑 크게 줄어 침체 지속,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래랑', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
406,2007.06.28. 오후 6:58,아산신도시에 한화갤러리아 들어선다,"[('아산신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한화갤러리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
407,2007.06.28. 오후 6:51,단독잠실5단지 상업지역지정 안한다,"[('단독', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업지역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
408,2007.06.28. 오후 6:42,송도 주거·상업용지 확대 논란…“경제특구 취지 역행”,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…“경제특구', 'O'), (' ', 'O'), ('취지', 'O'), (' ', 'O'), ('역행”', 'O')]"
409,2007.06.28. 오후 6:35,재건축 분양권 양도세 감면기준 분양받을 주택면적으로 해야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면기준', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받을', 'O'), (' ', 'O'), ('주택면적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
410,2007.06.28. 오후 6:32,개발소문은 무성했는데… 잠실송파대로 일대 상업용지 변경 포기,"[('개발소문은', 'O'), (' ', 'O'), ('무성했는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실송파대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
411,2007.06.28. 오후 6:32,대치 은마 31평형 올들어 2억 뚝,"[('대치', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
412,2007.06.28. 오후 6:32,전국 집값 순위 강남.과천.서초順 ‥ 강남구 평당 3500만원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('順', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY')]"
413,2007.06.28. 오후 6:18,투기과열 해제지역 유망 분양권 노려라,"[('투기과열', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
414,2007.06.28. 오후 6:18,서울 강남구 다시 ‘최고 부자동네’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고', 'O'), (' ', 'O'), ('부자동네’', 'O')]"
415,2007.06.28. 오후 6:18,검단신도시 택지개발지구 지정,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
416,2007.06.28. 오후 6:18,서울 발산·신월동 장기전세 288가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('288가구', 'QUANTITY')]"
417,2007.06.28. 오후 6:15,부산 대구 충청 ‘부분 해제·제외’，“지역경제 발목만 잡는다”,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘부분', 'O'), (' ', 'O'), ('해제·제외’，“지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다”', 'O')]"
418,2007.06.28. 오후 6:13,충청권 투기과열지구서 해제해야,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('해제해야', 'O')]"
419,2007.06.28. 오후 6:06,5월 아파트 실거래가 공개,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
420,2007.06.28. 오후 6:03,발산3지구·신월동 장기전세 288가구 공급,"[('발산3지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('288가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
421,2007.06.28. 오후 5:57,한국건설 60년 우방·청구등 대구 3인방 중앙 무대에 화려한 데뷔,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우방', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('청구', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3인방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중앙', 'O'), (' ', 'O'), ('무대에', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('데뷔', 'O')]"
422,2007.06.28. 오후 5:51,부동산마트 필리핀 투자 설명회 개최,"[('부동산마트', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
423,2007.06.28. 오후 5:48,“광교·동탄 노려라” 화성·용인 전셋값 들썩,"[('“', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려라”', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
424,2007.06.28. 오후 5:43,정부 주택정책 투기 못잡고 지역경제 발목만,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('만', 'O')]"
425,2007.06.28. 오후 5:41,건설 침체 지속…수주액 15% 급감,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
426,2007.06.28. 오후 5:33,‘나홀로 등기’ 도와드려요,"[('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('등기’', 'O'), (' ', 'O'), ('도와드려요', 'O')]"
427,2007.06.28. 오후 5:17,서울 발산·신월동에 장기전세 288가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('288가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
428,2007.06.28. 오후 5:02,강남 공시가격 인하요구 기각,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인하요구', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
429,2007.06.28. 오후 5:02,은마아파트 실거래가 알쏭달쏭,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('알쏭달쏭', 'O')]"
430,2007.06.28. 오후 5:02,흉내내다만 투기과열지구 해제,"[('흉내내다만', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
431,2007.06.28. 오후 5:02,상도동 대림아파트 재건축정비구역 지정,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
432,2007.06.28. 오후 5:02,분양권 양도세 공제…분양주택 면적 기준,"[('분양권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제…분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O')]"
433,2007.06.28. 오후 5:02,MK추천매물 제주시 한경면 토지 3500만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한경면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY')]"
434,2007.06.28. 오후 4:48,노원구 상설 무료 부동산 중개 서비스 실시,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상설', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
435,2007.06.28. 오후 4:41,아파트 평당가 재역전  강남구＞과천,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('재역전', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('＞', 'O'), ('과천', 'LOCATION')]"
436,2007.06.28. 오후 4:41,東동탄 신도시 U에코시티로 조성,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('U에코시티', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
437,2007.06.28. 오후 4:41,파주 운정3지구 신도시 추가지정,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
438,2007.06.28. 오후 4:41,항공사진 촬영해 보상노린 투기 막아야,"[('항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('촬영해', 'O'), (' ', 'O'), ('보상노린', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('막아야', 'O')]"
439,2007.06.28. 오후 4:38,보상금 노리고 불법건물에 유령교회까지,"[('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('노리고', 'O'), (' ', 'O'), ('불법건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('유령교회까지', 'O')]"
440,2007.06.28. 오후 4:32,우림건설 기업신용등급 ‘안정적’ 평가 받아,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안정적’', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
441,2007.06.28. 오후 4:30,지난달 아파트 실거래가 하향 안정세 지속,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
442,2007.06.28. 오후 4:27,현대건설 싱가포르서 1억弗 빌딩공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
443,2007.06.28. 오후 4:27,우림건설 신용등급 BBB 로 상향,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
444,2007.06.28. 오후 4:27,서경부동산교실 계약때 평당價 지정안하면 감액청구 못해,"[('서경부동산교실', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약때', 'O'), (' ', 'O'), ('평당價', 'O'), (' ', 'O'), ('지정안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('감액청구', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
445,2007.06.28. 오후 4:27,분양단지 들여다보기 남양주 진접 롯데캐슬·인천 한화 에코메트로2,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화 에코메트로2', 'ARTIFACT')]"
446,2007.06.28. 오후 4:24,부동산 경매9600만원서 2차경매外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), ('9600만원', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('경매外', 'O')]"
447,2007.06.28. 오후 4:24,부산 ‘미분양 털기’ 숨통 트였다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기’', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트였다', 'O')]"
448,2007.06.28. 오후 4:21,쌍용양회 노사 무분규 결의 합의,"[('쌍용양회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
449,2007.06.28. 오후 4:21,부동산家 사람들 4 장시걸 공인중개사협회 회장,"[('부동산家', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장시걸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
450,2007.06.28. 오후 4:18,정갑윤의원 대토보상 토지 양도소득세 감면 추진,"[('정갑윤', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
451,2007.06.28. 오후 4:12,투기과열지구 해제 18개단지 1만여가구 반짝 혜택,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
452,2007.06.28. 오후 4:12,제2롯데월드 유보발표후 잠실 집값은,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보발표후', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O')]"
453,2007.06.28. 오후 4:06,인천 검단·파주 운정3 택지개발예정지구 지정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
454,2007.06.28. 오후 4:06,분양정보 중흥 고양시 타운하우스 154가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('154가구', 'QUANTITY')]"
455,2007.06.28. 오후 4:06,분양정보 대우건설 진주 초전 푸르지오 812가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('812가구', 'QUANTITY')]"
456,2007.06.28. 오후 3:39,민간건설 공급 지난해보다 10% 감소,"[('민간건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
457,2007.06.28. 오후 3:33,이윤재 씨 등 주공 간부 2명 복직,"[('이윤재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복직', 'O')]"
458,2007.06.28. 오후 3:09,투기과열 해제 제외…지역경제 발목 잡고 있다,"[('투기과열', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('제외…지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
459,2007.06.28. 오후 3:02,상도대림아파트 재건축,"[('상도대림아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
461,2007.06.28. 오후 2:56,인사동양매직,"[('인사동양매직', 'ORGANIZATION')]"
462,2007.06.28. 오후 2:45,강남구 과천 제치고 ‘부자동네 1위’ 탈환,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부자동네', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O')]"
463,2007.06.28. 오후 2:45,강남구 아파트 평당가격 과천 재치고 다시 1위 올라,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가격', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재치고', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
464,2007.06.28. 오후 2:38,발산3지구·신월동 장기전세 288가구 분양,"[('발산3지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('288가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
465,2007.06.28. 오후 2:26,인천검단 신도시 택지개발예정지구 지정 고시,"[('인천검단 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
466,2007.06.28. 오후 1:57,인천 검단·파주3지구 택지지구 지정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
467,2007.06.28. 오후 1:52,서대문구 냉천동 서대문 센트레빌 분양,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('냉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서대문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
468,2007.06.28. 오후 1:51,검단신도시 지구지정..사업 본격화,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구지정..사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
469,2007.06.28. 오후 1:48,경남 진주 초전동 초전 푸르지오 분양,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2007.06.28. 오후 1:47,입주권·분양권도 실거래가 신고의무..29일부터,"[('입주권·분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고의무..', 'O'), ('29일부터', 'DATE')]"
471,2007.06.28. 오후 1:11,상가시장 이열치열 분양판촉전 돌입,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이열치열', 'O'), (' ', 'O'), ('분양판촉전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
472,2007.06.28. 오후 1:06,우림건설 신용등급 상향 조정,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
473,2007.06.28. 오후 12:47,재테크광고호수앞 토지 500 에 확정수익 1500만원까지,"[('재테크광고호수', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('500', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
474,2007.06.28. 오후 12:35,재테크광고용인땅 200 2700만원 선착순 매각,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('200 2700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
475,2007.06.28. 오후 12:23,C우방 하반기 전국 3056가구 분양,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3056가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
476,2007.06.28. 오후 12:11,건설한국 60년  대우건설시공능력 국내 최강…“제2 해외건설 중흥” 힘찬 나래,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최강…“', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥”', 'O'), (' ', 'O'), ('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('나래', 'O')]"
477,2007.06.28. 오후 12:11,건설한국 60년  대우건설코엑스ㆍ동작대교ㆍ파키스탄 고속도로… 짓는 것마다 명물로,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대우건설코엑스', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('동작대교', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('파키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로…', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('것마다', 'O'), (' ', 'O'), ('명물로', 'O')]"
478,2007.06.28. 오후 12:11,건설한국 60년  대우건설“막강 저력과 경쟁력은 인재제일주의가 비결”,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('“막강', 'O'), (' ', 'O'), ('저력과', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력은', 'O'), (' ', 'O'), ('인재제일주의', 'THEORY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('비결”', 'O')]"
479,2007.06.28. 오후 12:11,건설한국 60년  대우건설대우건설 시공 걸작 3선,"[('건설한국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대우건설대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('걸작', 'O'), (' ', 'O'), ('3선', 'QUANTITY')]"
480,2007.06.28. 오후 12:11,파주 운정 초대형신도시 9월 첫분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O')]"
481,2007.06.28. 오후 12:11,수도권 서북부 수요층 시선집중,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
482,2007.06.28. 오후 12:11,중대형 고가아파트 ‘찬밥신세’,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥신세’', 'O')]"
484,2007.06.28. 오후 12:11,강남 청실아파트 재건축본궤도,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청실아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축본궤도', 'O')]"
485,2007.06.28. 오후 12:11,집중분석부동산 월척은 한여름 경매로,"[('집중분석부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('월척은', 'O'), (' ', 'O'), ('한여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
486,2007.06.28. 오후 12:11,동탄 첨단 ‘생태도시’ 조성 IT기술적용 U에코시티로,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생태도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('기술적용', 'O'), (' ', 'O'), ('U에코시티', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
487,2007.06.28. 오후 12:09,코오롱건설 하수처리공법으로 국무총리상 수상,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수처리공법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
488,2007.06.28. 오후 12:09,주공 인창택지개발지구에서  223억원 부당이득 주장,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인창택지개발지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('223억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부당이득', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
489,2007.06.28. 오후 12:03,분양권 양도세 공제는 분양주택 면적이 기준,"[('분양권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('면적이', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O')]"
490,2007.06.28. 오후 12:02,아파트값 약세 ‘중대형’이 주도,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중대형’이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
491,2007.06.28. 오후 12:00,장기보유특별공제 분양주택 면적으로 산정,"[('장기보유특별공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('면적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O')]"
492,2007.06.28. 오후 12:00,5월 은마아파트 31평 8억8천만원 거래,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
493,2007.06.28. 오전 11:54,강남구 과천 제치고 부자동네 1위 등극,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('부자동네', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
494,2007.06.28. 오전 11:54,SH공사 발산지구에 장기전세주택 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
495,2007.06.28. 오전 11:42,청약예금 가입자 송도·용인 노릴만,"[('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노릴만', 'O')]"
496,2007.06.28. 오전 11:42,가평 목동 싸리재마을 땅 평당 3만9500원 매각,"[('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('싸리재마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
497,2007.06.28. 오전 11:39,현대건설 싱가포르서 1억달러공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
498,2007.06.28. 오전 11:31,발산지구. 신월동에 장기전세주택 288세대 공급,"[('발산지구', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('288세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
499,2007.06.28. 오전 11:31,인천임대인 동의 없이 임차권을 양도하면 임대차계약은 해지될까,"[('인천', 'CITY'), ('임대인', 'O'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('임차권을', 'O'), (' ', 'O'), ('양도하면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차계약은', 'O'), (' ', 'O'), ('해지될까', 'O')]"
500,2007.06.28. 오전 11:20,강남구 과천시 제치고 부자동네 1위 재탈환,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('부자동네', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재탈환', 'O')]"
501,2007.06.28. 오전 11:03,공동주택가격 이의신청 100건에 7건꼴로 조정,"[('공동주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('100건', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7건꼴', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
502,2007.06.28. 오전 11:03,7월 전국서 4만8천가구 공급,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
503,2007.06.28. 오전 11:03,공시가격 5437가구 재조정,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5437가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O')]"
504,2007.06.28. 오전 11:02,상반기 공동주택 분양 작년 동기보다 33% 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기보다', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
505,2007.06.28. 오전 11:00,공동주택 공시가격 이의신청 7.7% 조정,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('7.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
506,2007.06.28. 오전 10:53,KTX 천안아산역세권 상업용지 한화 차지,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안아산역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
508,2007.06.28. 오전 10:36,삼성엔지니어링 UAE 5천만불 환경플랜트 수주상보,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5천만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환경플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
509,2007.06.28. 오전 10:26,삼성엔지니어링 UAE 5천만달러 환경플랜트 수주1보,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환경플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
510,2007.06.28. 오전 10:17,SH공사 발산·신월동서 장기전세 288가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발산·', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('288가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
511,2007.06.28. 오전 10:13,우림건설 신용등급 안정적 상향,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
512,2007.06.28. 오전 10:03,우림건설 신용등급 전망 상향,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
513,2007.06.28. 오전 9:57,쌍용양회 32년만에 용평리조트 완전히 손뗐다,"[('쌍용양회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('32년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('용평리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('완전히', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('뗐다', 'O')]"
514,2007.06.28. 오전 9:57,대구 등 지방 24개 지역투기과열지구 해제,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('24개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
515,2007.06.28. 오전 9:55,상반기 과천 재건축 11% 하락,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
516,2007.06.28. 오전 9:51,상반기 서울 아파트값 평균 591만원 올라,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('591만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
517,2007.06.28. 오전 9:47,현대건설 싱가포르서 1천억규모 빌딩 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
518,2007.06.28. 오전 9:38,아파트 평당가 강남구가 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
519,2007.06.28. 오전 9:38,파주 일대 부동산 시장 어떻게,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
520,2007.06.28. 오전 9:38,파주신도시 개발 탄력 받았다,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받았다', 'O')]"
521,2007.06.28. 오전 9:34,청약가점제 전과 후 유리한 쪽 선택해라,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전과', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('유리한', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽', 'O'), (' ', 'O'), ('선택해라', 'O')]"
522,2007.06.28. 오전 9:23,중대형 고가아파트 시장에서 냉대,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('냉대', 'O')]"
523,2007.06.28. 오전 9:22,부동산따라잡기 하반기 풍성한 분양 잔치,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
524,2007.06.28. 오전 9:22,부동산따라잡기 수도권 분양시장 양극화,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
525,2007.06.28. 오전 8:59,서울 동작구 상도대림아파트 정비구역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도대림아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
526,2007.06.28. 오전 8:53,양평전원주택지  법무비용 전액면제,"[('양평', 'LOCATION'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('법무비용', 'O'), (' ', 'O'), ('전액면제', 'O')]"
527,2007.06.28. 오전 8:32,인천시 U시티에 4237억 투입,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('U시티', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4237억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
528,2007.06.28. 오전 8:32,광교가 뜨니 동탄이 미달,"[('광교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨니', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
529,2007.06.28. 오전 8:31,제2롯데월드 건립 승인 또 연기,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
530,2007.06.28. 오전 8:02,인천검단·파주3지구 신도시 지구지정 완료,"[('인천', 'CITY'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
531,2007.06.28. 오전 7:41,골프장 지을 농지 늘리고 9홀 골프장에도 콘도 짓게,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('9홀', 'TERM'), (' ', 'O'), ('골프장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('짓게', 'O')]"
532,2007.06.28. 오전 6:57,민간아파트 공급 뚝…집값 오르나,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
533,2007.06.28. 오전 6:05,아산신도시 상업용지 평당 최고가 2000만원대,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY')]"
534,2007.06.28. 오전 6:01,검단.파주3지구 신도시 지구지정 완료,"[('검단', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
535,2007.06.28. 오전 6:01,검단.파주운정3  택지개발예정지구 지정,"[('검단', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
536,2007.06.28. 오전 3:15,분양권 거래가 허위신고 내일부터 5% 과태료 부과,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
537,2007.06.28. 오전 3:15,강남 재건축 시장 다시 들썩,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
538,2007.06.28. 오전 2:57,미분양 속출 부산·대구·광주 대부분 지역 투기과열지구 해제,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
539,2007.06.28. 오전 12:30,부산·대구·광주시 대부분 지역 투기과열지구 해제된다,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제된다', 'O')]"
540,2007.06.29. 오후 8:10,부천 소사 등 4곳 재정비촉진 시범지구로 지정,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
541,2007.06.29. 오후 7:21,국민임대주택 3분기 8270가구 공급,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8270가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
542,2007.06.29. 오후 7:21,부동산업 3개월째 마이너스 성장,"[('부동산업', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
543,2007.06.29. 오후 6:33,부천 소사 등 4곳 재정비촉진 시범지구로 지정종합,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정종합', 'O')]"
