,date,headline,keyword
0,2015.12.06. 오후 10:24,대보건설 최등규 회장 장남 최정훈씨 부사장으로 승진,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최등규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('장남', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최정훈', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
1,2015.12.06. 오후 9:45,한국토지신탁 ‘공주신관 코아루 센트럴파크’ 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공주신관 코아루 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
2,2015.12.06. 오후 9:40,매달 임대료 7만18만원 대학생 전세입주자 모집,"[('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('7만18만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
3,2015.12.06. 오후 9:09,전세 시황 경기 과천·김포 등 전세값 하락지역 늘어,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락지역', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
4,2015.12.06. 오후 9:09,매매 시황 짙어지는 관망세… 서울 상승률 전주와 비슷,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('짙어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'DATE'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O')]"
5,2015.12.06. 오후 8:33,겨울 비수기에 대출 악재… 부동산시장 ‘냉각’,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('악재…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉각’', 'O')]"
6,2015.12.06. 오후 6:46,포항·청주자이 견본주택에 10만여명 방문,"[('포항', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청주자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
7,2015.12.06. 오후 6:46,건설업계 원가 공개땐 수수전 백전백패,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개땐', 'O'), (' ', 'O'), ('수수전', 'O'), (' ', 'O'), ('백전백패', 'O')]"
8,2015.12.06. 오후 6:46,LH 대학생 전세임대 입주자 1000가구 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
9,2015.12.06. 오후 6:46,강남권 재건축·수도권 신도시서 릴레이 분양,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2015.12.06. 오후 6:46,경기 여주IC점동면 국도37호선 4차로 확장,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여주IC', 'LOCATION'), ('점동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국도37호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
11,2015.12.06. 오후 6:46,김포 한강 한신휴 더 테라스 등 이번주 전국 21곳 9289가구 공급,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9289가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
12,2015.12.06. 오후 6:46,브랜드·중소형·대단지 갖춘 단지 막바지 분양,"[('브랜드·중소형·대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
13,2015.12.06. 오후 6:27,볼리비아에 한국형 신도시 윤곽,"[('볼리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
14,2015.12.06. 오후 6:27,내년부터 5년간 집행하는 국가측량 예산 절반 이상,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집행하는', 'O'), (' ', 'O'), ('국가측량', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY')]"
15,2015.12.06. 오후 6:27,수도권 신도시 입주 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
16,2015.12.06. 오후 6:24,창조적 풍수 최고위 과정 개설,"[('창조적', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('최고위', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
17,2015.12.06. 오후 6:23,배곧·광명…대학가 인근 오피스텔 분양 잇따른다,"[('배곧', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('…대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른다', 'O')]"
18,2015.12.06. 오후 6:23,김포·안산·포항 등 16곳서 8374가구,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8374가구', 'QUANTITY')]"
19,2015.12.06. 오후 6:22,선임대 수익형 부동산 설명회…8일 한경 다산홀서 개최,"[('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회…', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다산홀서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
20,2015.12.06. 오후 6:21,대구 주택거래 50% 급감…5년 호황 꺾이나,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
21,2015.12.06. 오후 6:10,인천가족공원 3단계 착수…내년 9월 완료,"[('인천가족공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), ('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
22,2015.12.06. 오후 6:03,인천시 토지구획지구 체비지 매각…447억 세입확보,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지구획지구', 'O'), (' ', 'O'), ('체비지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…', 'O'), ('447억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세입확보', 'O')]"
23,2015.12.06. 오후 5:31,포스코건설 베트남 수해 주민에 생필품 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수해', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생필품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
24,2015.12.06. 오후 5:25,용인 수지 아파트 ‘레이크포레 수지’ 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('레이크포레 수지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2015.12.06. 오후 5:20,서울 오피스빌딩 글로벌펀드에 매력적,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌펀드', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적', 'O')]"
26,2015.12.06. 오후 5:20,MK 추천매물 중구 명동 신축 근생용지 300억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('근생용지', 'O'), (' ', 'O'), ('300억원', 'QUANTITY')]"
27,2015.12.06. 오후 5:20,부동산기업 일자리창출 나선다…7일 산학협력 잡페어,"[('부동산기업', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리창출', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다…', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('잡페어', 'O')]"
28,2015.12.06. 오후 5:19,이번주 전국 13곳·6723가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('6723가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
29,2015.12.06. 오후 5:19,도시개발사업 전성시대  청주·울산·평택 잇단 분양,"[('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
30,2015.12.06. 오후 5:19,신반포자이 분양가 4250만원 최고,"[('신반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4250만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
31,2015.12.06. 오후 5:19,아주대 부동산 석사과정 신입생 모집,"[('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('석사과정', 'O'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
32,2015.12.06. 오후 5:19,봉담 센트럴 푸르지오 상가 분양,"[('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2015.12.06. 오후 5:19,대보그룹 총괄사장 현기춘 대보건설 부사장 최정훈,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현기춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최정훈', 'PERSON')]"
34,2015.12.06. 오후 5:17,내년 입주물량 3.6% 늘어 27만 가구,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('27만 가구', 'QUANTITY')]"
35,2015.12.06. 오후 5:17,부동산시장 뒤집어보기 공실 많아도 임대료 인하 대신 렌트프리·인테리어 지원  왜,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('많아도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('렌트프리·인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
36,2015.12.06. 오후 5:17,안산·청주·세종 등 9200여가구 분양,"[('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9200여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2015.12.06. 오후 5:16,전월세전환율 0.1%P 떨어져 7.1%,"[('전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O'), (' ', 'O'), ('7.1%', 'QUANTITY')]"
38,2015.12.06. 오후 5:16,둔촌주공 내홍 무리한 수주 경쟁이 화근,"[('둔촌주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내홍', 'O'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁이', 'O'), (' ', 'O'), ('화근', 'O')]"
39,2015.12.06. 오후 5:15,LH 대학생 전세임대 1000가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
40,2015.12.06. 오후 5:03,핫한 영남권 분양시장 올해가 가기 전에… 대구·부산 등 9개 단지 7163가구 쏟아진다,"[('핫한', 'O'), (' ', 'O'), ('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에…', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('7163가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
41,2015.12.06. 오후 5:03,핫한 영남권 분양시장 영남권 부동산 호황 언제까지,"[('핫한', 'O'), (' ', 'O'), ('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
42,2015.12.06. 오후 5:00,직주근접 오피스텔 안정적 수요층으로 인기,"[('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('수요층으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
43,2015.12.06. 오후 4:51,서울 강남구 아파트 평균 매매가가 하락…이유는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…이유는', 'O')]"
44,2015.12.06. 오후 4:45,청약률 수십대 일 아파트 뚜껑 열어보니 미계약 속출,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('수십대', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜껑', 'O'), (' ', 'O'), ('열어보니', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
45,2015.12.06. 오후 4:45,아파트 주간 시세 겨울 비수기 매매 관망세… 강남 0.01%↓,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
46,2015.12.06. 오후 4:33,내년 전국 입주물량 27만 3792가구..올해보다 3.6% 늘어,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('27만 3792가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
47,2015.12.06. 오후 4:31,서해대교 케이블 3개만 교체…25일 부분 통행재개,"[('서해대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('케이블', 'O'), (' ', 'O'), ('3개만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교체…', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('통행재개', 'O')]"
48,2015.12.06. 오후 4:20,미니신도시 성격 도시개발사업 연말 대거분양 나선다,"[('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('성격', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대거분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
49,2015.12.06. 오후 4:18,분양가가 미쳤어요 신반포자이 평당 4250만원으로 사상 최고,"[('분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳤어요', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4250만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
50,2015.12.06. 오후 4:10,부동산 QA 재개발 투자 때 주의할 점은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
51,2015.12.06. 오후 3:59,12월2주 겨울한파에 분양물량도 감소..견본주택 12곳 오픈,"[('12월2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
52,2015.12.06. 오후 3:52,임대주택 관리시장 민간기업 진출 기회 커진다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리시장', 'O'), (' ', 'O'), ('민간기업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
53,2015.12.06. 오후 3:37,인재 수요 달리는 부동산금융사 전방위 충원 나선다,"[('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('충원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
54,2015.12.06. 오후 3:37,아주대 공공정책대학원 부동산 석사과정,"[('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공정책대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('석사', 'CIVILIZATION'), ('과정', 'O')]"
55,2015.12.06. 오후 3:23,광장 포스코건설 재해구호협회와 국내·외 사랑나눔 활동,"[('광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설 재해구호협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('국내·외', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
56,2015.12.06. 오후 3:15,콘도 팔아주세요…제주 떠나는 중국 투자자들,"[('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아주세요…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
57,2015.12.06. 오후 3:11,강원 양양지역 옛 동해고속도로 부지 매각,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('동해고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
58,2015.12.06. 오후 3:03,내년 입주아파트 27만여가구…올해보다 3.6% 증가,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('27만여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
59,2015.12.06. 오후 3:02,LH 2016년 신입생 대상 전세임대 1000가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
60,2015.12.06. 오후 2:58,국도 37호선 여주나들목점동면 4차로 확장개통,"[('국도 37호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여주나들목점동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장개통', 'O')]"
61,2015.12.06. 오후 2:49,추위도 잊은 분양 열기…힐스테이트 중앙 모델하우스 북새통,"[('추위도', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
62,2015.12.06. 오후 2:45,동탄2신도시세종시 올해 마지막 분양 물량 쏟아진다,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
63,2015.12.06. 오후 2:34,철도공단 경원선 월정리 역사 설계공모 당선작 발표,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경원선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월정리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
64,2015.12.06. 오후 2:31,대보그룹 임원인사 총괄사장 현기춘 부사장 최정훈,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현기춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최정훈', 'PERSON')]"
65,2015.12.06. 오후 2:25,포토e편한세상 세종 리버파크 모델하우스 북적북적,"[('포토e편한세상 세종 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
66,2015.12.06. 오후 2:09,인천시 토지구획지구 체비지 매각…재정건전화 도모,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지구획지구', 'O'), (' ', 'O'), ('체비지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…재정건전화', 'O'), (' ', 'O'), ('도모', 'O')]"
67,2015.12.06. 오후 1:57,LH 부산 취약계층 집수리 서비스,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
68,2015.12.06. 오후 1:44,안정이냐 관리냐…기로에 선 주택정책,"[('안정이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('관리냐…기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O')]"
69,2015.12.06. 오후 1:34,대보그룹 총괄사장 현기춘 부사장 최정훈,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현기춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최정훈', 'PERSON')]"
70,2015.12.06. 오후 1:15,동탄2신도시 ‘동탄자이파밀리에’ 내집마련 신청에 수요자 북적,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄자이파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('신청에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
71,2015.12.06. 오후 1:11,공정위 건축사 활동 멋대로 제한한 9개 시도 건축감리협회에 과징금 12억,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('멋대로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한한', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시도', 'O'), (' ', 'O'), ('건축감리협회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY')]"
72,2015.12.06. 오후 1:05,포스코건설재해구호협회 국내·외 사랑나눔 활동,"[('포스코건설재해구호협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내·외', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
73,2015.12.06. 오후 1:04,e편한세상 세종 리버파크 견본 주택을 향한 관심,"[('e편한세상 세종 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본', 'O'), (' ', 'O'), ('주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
74,2015.12.06. 오후 1:00,조망 좋고 수요자 부담 낮춘 ‘계약금 정액제’ 단지 노려라,"[('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계약금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정액제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
75,2015.12.06. 오후 12:32,래미안 베라힐즈 사물인터넷 구현한 최첨단 아파트로 조성,"[('래미안 베라힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사물인터넷', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('구현한', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
76,2015.12.06. 오후 12:03,국도37호선 여주 점동면 통과구간 교통정체 해소될 듯,"[('국도37호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('점동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통과구간', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정체', 'O'), (' ', 'O'), ('해소될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
77,2015.12.06. 오후 12:01,광교신도시 3억원대 마지막 ‘집’  ‘광교 지웰홈스’,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지웰홈스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
79,2015.12.06. 오전 11:54,MK분양캘린더 분양물량 뚝··· 분양 비수기 도래,"[('MK분', 'ARTIFACT'), ('양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝···', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('도래', 'O')]"
80,2015.12.06. 오전 11:52,비즈니스 수요 탄탄한 호텔입지 관광객 감소 리스크 없어 관광지보다 안정적 인천 골드코스트 호텔 비즈니스호텔 주목,"[('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔입지', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('관광지보다', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('골드코스트 호', 'ARTIFACT'), ('텔', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
81,2015.12.06. 오전 11:49,청주자이 견본주택에 방문객 몰려 분양 결과 관심,"[('청주자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
82,2015.12.06. 오전 11:42,용인에버랜드 인근 ‘라마다 호텔’ 대형복합 테마파크 조성 예정,"[('용인에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대형복합', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
83,2015.12.06. 오전 11:42,수도권 50분대 이동가능 감곡IC 인접 감곡센트럴빌리지 전원주택 필지곱급 투자자 화제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('이동가능', 'O'), (' ', 'O'), ('감곡IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('감곡센트럴빌리지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), ('곱', 'QUANTITY'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
84,2015.12.06. 오전 11:11,내년 전국 아파트 27만여가구 입주 올해보다 3.6% 상승,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('27만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
85,2015.12.06. 오전 11:08,LH 대학생 전세임대 1000가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
86,2015.12.06. 오전 11:03,내년 전국 아파트 27만여가구 입주…올해보다 3.6%↑,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('27만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
87,2015.12.06. 오전 11:02,‘연2%대로 대출금리 낮추세요’  주택 아파트담보대출금리비교사이트 수요자급증,"[('‘연2%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추세요’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('급증', 'O')]"
88,2015.12.06. 오전 11:02,햇살론 승인률 높은 곳 IBK저축은행 대출자격조건 간편심사에 연10%대 직장인신용대출은 인터넷으로,"[('햇살론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승인률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('IBK저축은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대출자격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('간편심사에', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('10%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('신용대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O')]"
89,2015.12.06. 오전 11:02,햇살론 승인률 높은 곳 IBK저축은행 대출자격조건 간편심사에 연10%대 직장인신용대출은 인터넷으로,"[('햇살론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승인률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('IBK저축은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대출자격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('간편심사에', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('10%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('신용대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O')]"
90,2015.12.06. 오전 11:02,‘연2%대로 대출금리 낮추세요’  주택 아파트담보대출금리비교사이트 수요자급증,"[('‘연2%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추세요’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('급증', 'O')]"
91,2015.12.06. 오전 11:02,LH 대학생 전세임대주택 입주자 1000가구 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
93,2015.12.06. 오전 11:01,국도37호선 여주 점동면 통과구간 교통정체 풀린다,"[('국도37호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('점동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통과구간', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정체', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
94,2015.12.06. 오전 11:01,브랜드 파워와 최상의 입지 ‘골든튤립 인천에어포트 호텔스위트’ 각광,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워와', 'O'), (' ', 'O'), ('최상의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('골든튤립 인천에어포트 호텔스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
95,2015.12.06. 오전 11:01,청주 자이아파트 오는 9일 1순위 청약,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
96,2015.12.06. 오전 11:01,여주IC장호원 8.32km 9일 2→4차로 확장 개통,"[('여주IC', 'LOCATION'), ('장호원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8.32km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2→4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
97,2015.12.06. 오전 11:01,LH 내년 신입생·편입생에 전세임대주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('편입생', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
98,2015.12.06. 오전 11:00,LH 2016년 신입생 대상 전세임대 1000가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
99,2015.12.06. 오전 11:00,국도37호선 여주IC장호원 구간 9일 확장 개통,"[('국도37호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여주IC', 'LOCATION'), ('장호원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
100,2015.12.06. 오전 11:00,국토부 2015년 국토교통 우수사례 경진대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토교통 우수사례 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
101,2015.12.06. 오전 11:00,국도37호선 여주IC장호원 구간 9일 4차로로 확장 개통,"[('국도37호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여주IC', 'LOCATION'), ('장호원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
102,2015.12.06. 오전 11:00,LH 대학 신입생용 전세임대 1000가구 모집,"[('LH 대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
103,2015.12.06. 오전 10:59,월정리 역사 설계공모전서 종합건축사사무소 근정 선정,"[('월정리 역사 설계공모전', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('종합건축사사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('근정', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
104,2015.12.06. 오전 10:58,포스코건설 전국재해구호협회와 함께 국내외 소외계층 생활용품 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국재해구호협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('생활용품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
105,2015.12.06. 오전 10:49,대보그룹 임원인사 단행..총괄사장 현기춘·부사장 최정훈,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행..', 'O'), ('총괄사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현기춘', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최정훈', 'PERSON')]"
106,2015.12.06. 오전 10:02,미래가치 우수한 부산·진해 경제자유구역에 호반베르디움 12월 분양,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2015.12.06. 오전 10:00,초저금리 시대 확실한 투자대안 삼성물산시공 강릉 ‘스카이베이골든튤립 경포’,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자대안', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이베이골든튤립 경포', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
108,2015.12.06. 오전 10:00,하남시 그린벨트 규제 완화 수혜지로 투자자들 관심 고조,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
109,2015.12.06. 오전 9:56,‘서산 양우내안애 퍼스트힐’ 더 넓은 혁신평면으로 인기몰이,"[('‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 퍼스트힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신평면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
110,2015.12.06. 오전 9:43,이번주 청약물량 21곳 9286가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9286가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
111,2015.12.06. 오전 9:30,안산 부동산 시장 재건축 불씨로 활활活活,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨로', 'O'), (' ', 'O'), ('활활活活', 'O')]"
112,2015.12.06. 오전 9:02,상가투자 ‘키테넌트’ 있는지부터 체크해야,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘키테넌트’', 'O'), (' ', 'O'), ('있는지부터', 'O'), (' ', 'O'), ('체크해야', 'O')]"
113,2015.12.06. 오전 9:02,분양열기 후끈 ‘힐스테이트 에코 송파’ 전용 34㎡ 완판 21㎡ 마감 앞둬,"[('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('34㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('21㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
114,2015.12.06. 오전 9:02,지방도 분양가 천만원 착한 분양가 ‘e편한세상 용인 한숲시티’,"[('지방도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
115,2015.12.06. 오전 9:02,힐스테이트 에코 미사 초역세권 프리미엄에 계약자 다 몰려들어,"[('힐스테이트 에코 미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려들어', 'O')]"
116,2015.12.06. 오전 9:01,경매사냥 서울 중화동 한신 84.03㎡ 1회 유찰 3억880만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('84.03㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억880만원', 'QUANTITY')]"
117,2015.12.06. 오전 9:01,부동산캘린더 9286가구 분양…모델하우스 12곳 개관,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('9286가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
118,2015.12.06. 오전 9:01,서울 강남·강동구 아파트 가격 소폭 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
119,2015.12.06. 오전 9:00,한화건설‘광교상현 꿈에그린’ 자연 속 더블역세권 잔여세대 선착순 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('광교상현 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2015.12.06. 오전 9:00,가을 이사철 끝.. 겨울 이사철로 이어지는 분위기 신축빌라 시장은 아직 뜨거워...,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('끝..', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워...', 'O')]"
121,2015.12.06. 오전 8:38,수도권 2억원대 아파트 어떤게 있나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤게', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
122,2015.12.06. 오전 8:02,평택 포승국가산업단지의 평택스마트빌포레 주목,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승국가산업단지', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('평택스마트빌포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
123,2015.12.06. 오전 8:01,초역세권 오피스텔 ‘힐스테이트 에코 미사’ 계약열기 뜨거워,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 미사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
124,2015.12.06. 오전 7:44,부동산산업 발전방안 및 미래전략종합 컨퍼런스 7일 개최,"[('부동산산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전방안', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('미래전략종합', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
125,2015.12.06. 오전 7:41,주택대출 이자 절감 아파트담보대출금리비교 통해 저금리대환,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리대환', 'O')]"
126,2015.12.06. 오전 7:28,아파트 매매수요 감소속 일부 호재지역은 가격 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매수요', 'O'), (' ', 'O'), ('감소속', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('호재지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
127,2015.12.06. 오전 7:24,비수기엔 비수기라 집 없어요…너무힘든 전셋집 찾기,"[('비수기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기라', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요…너무힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O')]"
128,2015.12.06. 오전 7:00,주택담보대출 심사 강화…매매 경색에 전세난 부채질 우려,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…매매', 'O'), (' ', 'O'), ('경색에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
129,2015.12.06. 오전 6:30,3.3㎡당 4000만원…강남권 재건축의 분양가 눈치보기,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O')]"
130,2015.12.06. 오전 6:28,3D BIM선두기업 테클라 내년부터 트림블로 사명 변경,"[('3D BIM', 'THEORY'), ('선두기업', 'O'), (' ', 'O'), ('테클라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('트림블', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
131,2015.12.06. 오전 12:03,빌라상담센터 ‘2015 소비자만족대상’ 신축빌라 정보서비스 부분 대상 차지,"[('빌라상담센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소비자만족대상', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('정보서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
132,2015.12.06. 오전 12:02,대한민국 제1호 외국인 주택단지 송도 아메리칸타운 아이파크 조성,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아메리칸타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
133,2015.12.06. 오전 12:00,내년도 계속되는 집값 상승세…아파트 대안으로 신축빌라매매·분양 ‘인기’,"[('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라매매·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
134,2015.12.06. 오전 12:00,총 750세대 마감임박 ‘송산 신도시 휴먼빌’ 2억원대 분양가 모델하우스 ‘흥행돌풍’,"[('총', 'O'), (' ', 'O'), ('750세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송산 신도시 휴먼빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흥행돌풍’', 'O')]"
135,2015.12.07. 오후 11:55,서해대교 화재 원인 낙뢰…블랙박스에 번쩍 포착,"[('서해대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('낙뢰…', 'O'), ('블랙박스', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('번쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('포착', 'O')]"
136,2015.12.07. 오후 11:50,아주그룹 사랑의 부싯돌 연탄 나눔봉사 실시,"[('아주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('부싯돌', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
137,2015.12.07. 오후 11:42,저유가로 중동건설 수주 55% 급감,"[('저유가로', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'ORGANIZATION'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
138,2015.12.07. 오후 10:09,씨마크호텔 5성 호텔 선정,"[('씨마크호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5성', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
139,2015.12.07. 오후 9:36,코트라 UAE서 한국영국 에너지 건설분야 협력,"[('코트라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
140,2015.12.07. 오후 9:27,서울경제TV 원룸 관리비 부담 아파트 다섯 배 넘는다,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다섯 배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
141,2015.12.07. 오후 9:24,LH 전국 180개 단지 1만1000여명 국민임대주택 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('180개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
142,2015.12.07. 오후 7:48,현대건설 새 브랜드 디에이치로 강남 공략,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
143,2015.12.07. 오후 7:43,국제유가 급락건설업계 내년도 실적 저하 우려,"[('국제유가', 'O'), (' ', 'O'), ('급락건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('저하', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
144,2015.12.07. 오후 7:08,청담삼익아파트 최고 35층 1230가구로 재건축,"[('청담삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1230가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
145,2015.12.07. 오후 6:58,일산 킨텍스 일대 3억원대 아파텔 청약 붐,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
146,2015.12.07. 오후 6:55,부동산 전공자 연 3000명씩 쏟아지지만…장롱면허 양산 수준,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('3000명씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아지지만…장롱면허', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
147,2015.12.07. 오후 6:54,국토연 등 11개 부동산학회 신산업 육성하고 부가가치 활로 모색해야종합,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성하고', 'O'), (' ', 'O'), ('부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('모색해야종합', 'O')]"
148,2015.12.07. 오후 6:53,한강변 청담삼익 35층으로 재건축,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청담삼익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
149,2015.12.07. 오후 6:52,은평뉴타운 중대형 46가구 재추첨 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('46가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2015.12.07. 오후 6:39,동탄2신도시 연말까지 7000여 가구 공급,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
151,2015.12.07. 오후 6:35,MK 빌딩 광교신도시 전철역세권 상가 빌딩 79억원,"[('MK 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('79억원', 'QUANTITY')]"
152,2015.12.07. 오후 6:20,아파트담보대출금리비교 서비스로 주택대출 및 부채 이자 절감해야,"[('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('절감해야', 'O')]"
153,2015.12.07. 오후 6:17,서울경제TV 대림산업 위례신도시에 첫 뉴스테이 공급,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
154,2015.12.07. 오후 6:06,소형오피스 인기 마곡 힐스테이트 에코 모델하우스 방문객 몰려..,"[('소형오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려..', 'O')]"
155,2015.12.07. 오후 6:05,극동건설 서울중앙지법에 회생절차 개시 신청,"[('극동건설 서울중앙지법', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
156,2015.12.07. 오후 6:01,모르면 손해 2016년 달라지는 부동산 제도 및 주요 이슈,"[('모르면', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O')]"
157,2015.12.07. 오후 6:00,대림산업 강남생활권 첫 뉴스테이 e편한세상 테라스 위례 전격 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2015.12.07. 오후 5:57,국토연 등 11개 부동산학회 신산업 육성하고 부가가치 활로 모색해야,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성하고', 'O'), (' ', 'O'), ('부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('모색해야', 'O')]"
159,2015.12.07. 오후 5:52,포토‘일산 더샵 그라비스타’ 오피스텔 청약해볼까,"[('포토‘', 'O'), ('일산 더샵 그라비스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약해볼까', 'O')]"
160,2015.12.07. 오후 5:47,국토부경기도 녹색 도시조성 협약 체결,"[('국토부경기도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색 도시조성 협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
161,2015.12.07. 오후 5:47,청담삼익아파트 최고 35층 1230가구 재건축,"[('청담삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
162,2015.12.07. 오후 5:47,김학송 도공 사장  부채비율 감축해 내실경영 성과,"[('김학송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부채비율', 'O'), (' ', 'O'), ('감축해', 'O'), (' ', 'O'), ('내실경영', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O')]"
163,2015.12.07. 오후 5:47,서울 방배·사당 일대 재건축 활기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
164,2015.12.07. 오후 5:47,서울시 공인중개사 통해 주택시장 모니터링,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O')]"
165,2015.12.07. 오후 5:46,강남권 오피스 공실률 소폭 감소,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
166,2015.12.07. 오후 5:46,전세 로또 시프트 2016년 대거 쏟아진다,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
167,2015.12.07. 오후 5:46,현대건설 고급 브랜드 디 에이치,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('디 에이치', 'ARTIFACT')]"
168,2015.12.07. 오후 5:46,동탄2신도시서 12월 말까지 7000여가구 또 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2015.12.07. 오후 5:46,SH공사 은평뉴타운 중대형 28가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('28가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2015.12.07. 오후 5:46,LH 국민임대 예비입주자 1만1000명 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
172,2015.12.07. 오후 5:46,SK건설 스위스서 메이저 프로젝트상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스위스', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
173,2015.12.07. 오후 5:46,대우건설 아시아 우수기업 19위 차지,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('19위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
174,2015.12.07. 오후 5:46,포토‘일산 더삽 그라비스타’ 모델하우스에 구름 인파,"[('포토‘', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더삽 그라비스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
175,2015.12.07. 오후 5:45,포토오피스텔 청약 열기 뜨거운 일산,"[('포토오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION')]"
176,2015.12.07. 오후 5:42,11월 서울 빌딩 매매..전월대비 10%P↓ 금리가 변수,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매..', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('10%P', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('금리가', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
177,2015.12.07. 오후 5:41,2016년 부동산시장 전문가 내년 1분기 주택매입 적기,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내년 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매입', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
178,2015.12.07. 오후 5:35,이재용 부회장 상폐위기 삼성엔지니어링 구원투수로 나서,"[('이재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('상폐위기', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
179,2015.12.07. 오후 5:35,부산 경남 분양 열기 이어간다… 진해 남문지구 호반베르디움 이달 중순 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다…', 'O'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남문지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2015.12.07. 오후 5:30,LH 전국 국민임대주택 예비입주자 1만1천명 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'ARTIFACT'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만1천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
181,2015.12.07. 오후 5:26,삼성엔지니어링 1.2조원 유상증자 추진…이재용 부회장 참여,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('이재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
182,2015.12.07. 오후 5:26,마곡 하남 위례... 오피스텔 투자 어디가 좋을까,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
183,2015.12.07. 오후 5:26,이명식 케이탑리츠 대표 자체 개발·임대관리로 수익성 높일 것 ,"[('이명식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('케이탑리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·임대관리로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('높일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
184,2015.12.07. 오후 5:24,현대건설 아파트 브랜드 THE H 내년 분양 개포주공 3단지 첫 적용 外,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('THE H', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
185,2015.12.07. 오후 5:17,LH 전국 180곳 국민임대주택 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('180곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국', 'ARTIFACT'), ('민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
186,2015.12.07. 오후 5:14,청담삼익 35층 재건축 인가,"[('청담삼익', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
187,2015.12.07. 오후 5:14,SK 유라시아해저터널 최고 프로젝트,"[('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유라시아해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O')]"
188,2015.12.07. 오후 5:14,포토 부동산산업 인재 찾기,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산산업', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O')]"
189,2015.12.07. 오후 5:14,대우·대림·GS 올 분양 작년의 2배,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
191,2015.12.07. 오후 5:14,지역주택조합 진퇴양난…조합內 갈등·소비자보호 취약 여전,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('진퇴양난…조합內', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등·', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('취약', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
192,2015.12.07. 오후 5:13,시흥 배곧 두손지젤 오피스텔 1억 미만 등장 모델하우스 예약상담,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두손지젤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('예약상담', 'O')]"
193,2015.12.07. 오후 5:10,SH공사 은평뉴타운 중대형 계약해지분 28가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지분', 'O'), (' ', 'O'), ('28가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2015.12.07. 오후 5:04,강남순환도로 2016년 5월 개통.. 서남부권 부동산시장 들썩,"[('강남순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2016년 5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통..', 'O'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
195,2015.12.07. 오후 5:01,내년 수도권 전세난 입주물량 늘어도 여전할 듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
196,2015.12.07. 오후 4:55,강남생활권 첫 뉴스테이 ‘e편한세상 테라스 위례’ 12월 공급,"[('강남', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 테라스 위례', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
197,2015.12.07. 오후 4:53,“한파도 녹인 뜨거운 분양열기” GS건설 ‘청주자이’ 견본주택 구름인파,"[('“한파도', 'O'), (' ', 'O'), ('녹인', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기”', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
198,2015.12.07. 오후 4:51,롯데건설 청라 롯데캐슬 오피스텔 분양..즉시 입주 가능,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
199,2015.12.07. 오후 4:43,현대건설 프리미엄 브랜드 디에이치 론칭,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
200,2015.12.07. 오후 4:40,고려개발 보통주 59% 차등감자‥2000억 출자전환,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보통주', 'O'), (' ', 'O'), ('59%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차등감자‥', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출자전환', 'O')]"
201,2015.12.07. 오후 4:39,삼성ENG 1.2조원 유상증자…미달 시 이재용 부회장도 참여,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자…미달', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('이재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
202,2015.12.07. 오후 4:35,실시간 현장신혼부부가 살기 좋은 고양시 행신동 샘터마을 2단지,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샘터마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY')]"
203,2015.12.07. 오후 4:25,서울시 주택시장 모니터링단 2기 출범,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장 모니터링단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
204,2015.12.07. 오후 4:24,럭셔리 호텔그룹 켐핀스키 한국상륙 지점은 부산 광안리,"[('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('켐핀스키', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('상륙', 'O'), (' ', 'O'), ('지점은', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안리', 'LOCATION')]"
205,2015.12.07. 오후 4:24,실시간 거래양천구 신월동 거주환경 좋은 신축빌라 공급 117.91㎡ 1억 5800만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('117.91㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억 5800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
206,2015.12.07. 오후 4:21,각종 변수에 주택매매잔금대출 증가세 아파트 담보대출금리비교 통해 낮은 이율 전환,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('변수에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('이율', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
207,2015.12.07. 오후 4:19,실시간 거래수원시 인계동 생활환경 좋은 아파트...래미안노블클래스1단지 4억 3400만원에 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트...', 'O'), ('래미안노블클래스', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억 3400만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
208,2015.12.07. 오후 4:15,삼성엔지니어링 1조2천억원 유상증자…이재용도 참여,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자…', 'O'), ('이재용', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
209,2015.12.07. 오후 4:15,기자의 눈 어느 임원의 퇴임 통해본 한국 대기업 자화상,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O'), (' ', 'O'), ('통해본', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자화상', 'O')]"
210,2015.12.07. 오후 4:12,부동산 온에어 다가오는 2016년 부동산 시장 전망과 내집마련의 방법은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온에어', 'O'), (' ', 'O'), ('다가오', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
211,2015.12.07. 오후 4:10,부동산 온에어 서초구 방배6구역 재개발 시작 된다.,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온에어', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('된다.', 'O')]"
212,2015.12.07. 오후 4:09,현대건설 프리미엄 브랜드 디에이치 론칭,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
213,2015.12.07. 오후 4:06,11월 서울 오피스 공실률·임대료 보합세,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
214,2015.12.07. 오후 4:05,부동산 온에어 서울 평균 전세가격 사상 처음으로 3억 원 넘어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온에어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
215,2015.12.07. 오후 4:03,현대건설 프리미엄 아파트 브랜드 THE H 출시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('T', 'ARTIFACT'), ('HE H', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
216,2015.12.07. 오후 4:01,부동산 온에어 주택 공급과잉 지역 특성에 따라 다르다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온에어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('특성에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O')]"
217,2015.12.07. 오후 3:58,원스탑라이프 실현가능한 주상복합 인기 ‘껑충’...청주 문화동 센트럴 칸타빌 눈길,"[('원스탑라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('실현가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’...', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
219,2015.12.07. 오후 3:50,현대건설 프리미엄브랜드 디 에이치THE H 론칭,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('디 에이치', 'ARTIFACT'), ('THE', 'O'), (' ', 'O'), ('H', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
220,2015.12.07. 오후 3:48,이재용 부회장 삼성엔지니어링 유증 일반공모 참여,"[('이재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유증', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공모', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
221,2015.12.07. 오후 3:45,문장건설 ‘포항 초곡지구지엔하임’ 2만8000명 몰려…,"[('문장건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초곡지구지엔하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O')]"
222,2015.12.07. 오후 3:43,서울경제TV 삼성엔지니어링 1조2000억원 유상증자 결정,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
223,2015.12.07. 오후 3:37,현대건설 프리미엄 브랜드 THE H 선봬,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('THE', 'O'), (' ', 'O'), ('H', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
224,2015.12.07. 오후 3:32,LH공사 홈페이지 통해 국민임대주택 예비입주자 모집,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
225,2015.12.07. 오후 3:32,수조원 불법대출 모뉴엘 제주사옥 법원경매 응찰자 0,"[('수조원', 'O'), (' ', 'O'), ('불법대출', 'O'), (' ', 'O'), ('모뉴엘 제주사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
226,2015.12.07. 오후 3:32,국토부 2016년2025년 국가물류기본계획 공청회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국', 'EVENT'), ('가물류기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
227,2015.12.07. 오후 3:30,현대건설 프리미엄 브랜드 THE H 탄생 배경은,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('THE', 'O'), (' ', 'O'), ('H', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
228,2015.12.07. 오후 3:26,현대건설 새 브랜드 THE H로 강남 재건축 공략,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('THE H', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
229,2015.12.07. 오후 3:26,서울 마포구 도화동·마포동의 어제와 오늘 책자 발간,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도화동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('어제', 'DATE'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
230,2015.12.07. 오후 3:23,강남순환도로 개통 5개월 앞으로…분양시장 수혜 기대,"[('강남순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞으로…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
231,2015.12.07. 오후 3:22,세운건설 컨소 남광토건에 이어 극동건설 인수,"[('세운건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
232,2015.12.07. 오후 3:20,최저 이자율 대환 등 아파트담보대출금리비교 서둘러야,"[('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('대환', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
233,2015.12.07. 오후 3:19,실시간 거래新안산선 개통 호재...주거환경 좋은 신대방동 동작상떼빌 4.9억원에 전세 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('新안산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재...주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('신대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동작상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4.9억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
234,2015.12.07. 오후 3:13,분양 뉴페이스 안성·오산에도 새 아파트 나온다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴페이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
235,2015.12.07. 오후 3:12,영광 불갑저수지 90년만에 치수능력 높인다,"[('영광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불갑저수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('90년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('치수능력', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
236,2015.12.07. 오후 3:10,불법대출 모뉴엘 제주사옥 법원경매 유찰,"[('불법대출', 'O'), (' ', 'O'), ('모뉴엘 제주사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
237,2015.12.07. 오후 3:06,현대건설 프리미엄 아파트 브랜드 THE H 선보여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('THE', 'O'), (' ', 'O'), ('H', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
238,2015.12.07. 오후 3:06,GS건설 포항자이 청주자이 견본주택 2곳 합계 10만명 관람,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항자이 청주자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합계', 'O'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
239,2015.12.07. 오후 3:04,미래가치 높은 광교신도시에도 섹션오피스 들어선다 광교 레이크뷰타워인기,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('섹션오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레이크뷰타워', 'ARTIFACT'), ('인기', 'O')]"
240,2015.12.07. 오후 3:00,우리나라 국제 등화장치 전문가그룹GTB 가입,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('등화장치', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('그룹', 'O'), ('GTB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
241,2015.12.07. 오후 2:57,까다로운 소비자를 사로잡다…서울숲벨라듀2 만의 특화설계,"[('까다로운', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡다…', 'O'), ('서울숲벨라듀2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O')]"
242,2015.12.07. 오후 2:56,2억원대 초반 파격분양 경제성 환금성 교통 환경 프리미엄 모두 고려…용인 구성역 한빛 센트라움,"[('2억원대 초반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('고려…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한빛 센트라움', 'ARTIFACT')]"
243,2015.12.07. 오후 2:54,수자원공사동반성장 투자재원 20억원 출연,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자재원', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출연', 'O')]"
244,2015.12.07. 오후 2:53,All in 1km ‘광주 계림2차 두산위브’ 생활인프라 눈길,"[('All', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('1km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
245,2015.12.07. 오후 2:52,SK건설의 터키 유라시아해저터널 올해의 터널 프로젝트로 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
246,2015.12.07. 오후 2:50,청담동 삼익아파트 최고35층 1230가구 대단지로,"[('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O')]"
247,2015.12.07. 오후 2:49,이것이 명문 학군 아파트 ‘남평강변도시 양우내안애’ 분양 마감 임박,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남평강변도시 양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
248,2015.12.07. 오후 2:49,신구건설 부여 신구 휴엔하임 611가구 분양,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴엔하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('611가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2015.12.07. 오후 2:47,서울 청담동 삼익아파트 재건축 인가…2017년 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인가…', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
250,2015.12.07. 오후 2:47,대우건설 ‘2015 아시아 지속가능성 랭킹’ 19위 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지속가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('랭킹’', 'O'), (' ', 'O'), ('19위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
251,2015.12.07. 오후 2:46,포항의 뜨거운 부동산 열기 포항 초곡지구 지엔하임 견본주택 이례적 야간개장,"[('포항', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지엔하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이례적', 'O'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), ('개장', 'O')]"
252,2015.12.07. 오후 2:45,강남구 청담삼익아파트 재건축사업 시행인가...35층 초고층 단지로 재건축,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청담삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시행인가...', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
253,2015.12.07. 오후 2:45,세종시 31생활권 최고의 입지 ‘e편한세상 세종 리버파크’ 8일부터 본격 청약접수,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('31생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 세종 리버파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
254,2015.12.07. 오후 2:44,망양역 인근 브랜드 대단지 ‘e편한세상 울산온양’ 성공리에 청약마감,"[('망양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 울산온양', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성공리에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
255,2015.12.07. 오후 2:44,스테디셀러 직주근접 아파트 ‘서산 양우내안애 퍼스트힐’ 10분이면 OK,"[('스테디셀러', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 퍼스트힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
256,2015.12.07. 오후 2:42,단독지역구 챙겨라 여야 예타 기준 1000억 상향…기관 복수화 추진,"[('단독지역구', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨라', 'O'), (' ', 'O'), ('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('예타', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향…기관', 'O'), (' ', 'O'), ('복수화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
257,2015.12.07. 오후 2:41,실시간 거래창동역 둘러싼 풍성한 호재...미래가치 기대되는 창동 삼성래미안 3.5억원에 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('창동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둘러싼', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('호재...미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.5억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
258,2015.12.07. 오후 2:41,올 연말 분양시장 핫 이슈 ‘e편한세상 동탄’ 벌써부터 흥행 예감,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 동탄', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
259,2015.12.07. 오후 2:40,대우건설 아시아 지속가능성 우수기업 19위,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지속가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('19위', 'QUANTITY')]"
260,2015.12.07. 오후 2:39,LH 전국 180개 단지 국민임대주택 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('180개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
261,2015.12.07. 오후 2:39,주금공 금융소비자보호대상 공기업부문 대상,"[('주금공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융소비자보', 'EVENT'), ('호대', 'EVENT'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
262,2015.12.07. 오후 2:38,신공항 중개업소 등장…투기와 투쟁속의 제주도,"[('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…투기와', 'O'), (' ', 'O'), ('투쟁속의', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION')]"
263,2015.12.07. 오후 2:37,문장건설 ‘포항 초곡지구 지엔하임’ 뜨거운 열기 약 2만 8000명 모델하우스 방문,"[('문장건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초곡지구 지엔하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('약 2만 8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
264,2015.12.07. 오후 2:31,위례 우남역 성희프라자 알뜰한 분양가 자랑…끊이지 안는 투자자들,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성희프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('알뜰한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑…끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('안는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
265,2015.12.07. 오후 2:26,2016년 부동산 제도 변화 다양…주택대출 심사 강화 비사업용토지 과세 등,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('다양…주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('비사업용토지', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
266,2015.12.07. 오후 2:24,서울 서초구 내곡 K TOWN 오피스텔 이달 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내곡 K TOWN', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2015.12.07. 오후 2:22,투자자들 사이 입소문 선 임대상가를 주목하라,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('임대상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
268,2015.12.07. 오후 2:21,치솟는 주택대출 및 부채 관리는 아파트담보대출금리비교 서비스로 이자 절감,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('관리는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
269,2015.12.07. 오후 2:18,LH 국민임대 180개 단지 예비입주자 1만1000명 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('180개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
270,2015.12.07. 오후 2:13,부산 광복로 최고가 건물 13개월만에 세입자 찾았다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광복로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O')]"
271,2015.12.07. 오후 2:13,SH 은평뉴타운 전세계약 해지 28가구 추첨 분양,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('28가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2015.12.07. 오후 2:11,KTX 천안아산역 앞 ‘시그마빌S’ 오피스텔 343세대 분양,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안아산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시그마빌S', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('343세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2015.12.07. 오후 2:08,실시간 거래봉천동 관악동부센트레빌아파트 월세 실거래가 5000만원 150만원 계약 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관악동부센트레빌아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('150만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
274,2015.12.07. 오후 2:07,서울 청담동 삼익아파트 재건축 인가…2017년 착공 목표,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인가…', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
275,2015.12.07. 오후 2:04,실시간 거래반포동 메머드급 단지 래미안퍼스티지 25.6억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25.6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
276,2015.12.07. 오후 2:02,서울 청담동 삼익아파트 재건축 인가…2017년 착공 목표,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인가…', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
277,2015.12.07. 오후 2:02,대림산업 위례신도시 첫 뉴스테이 ‘e편한세상 테라스 위례’ 이달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 테라스 위례', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2015.12.07. 오후 2:02,두산건설 747억 규모 이집트 발전 프로젝트 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('747억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('이집트 발전 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
279,2015.12.07. 오후 2:01,산업단지 인근 아파트 주목받는 이유는,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
280,2015.12.07. 오후 2:01,동계올림픽 특수 톡톡히 누리는 ‘스카이베이 경포’ 12월 18일 분양,"[('동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡히', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이베이 경포', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2015.12.07. 오후 2:01,동탄에서 누리는 e편한세상 프리미엄 ‘e편한세상 동탄’ 실수요자 문의 이어져,"[('동탄', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 동탄', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
282,2015.12.07. 오후 2:00,청담 삼익아파트 1230가구 재건축,"[('청담', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
283,2015.12.07. 오후 2:00,올림픽 특구 개발사업 누리는 강릉 ‘스카이베이 골든튤립 경포’ 랜드마크로 떠올라,"[('올림픽 특구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이베이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골든튤립 경포', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O')]"
284,2015.12.07. 오후 2:00,평택 포승지구 더 스위트하버 사라진 전세…이젠 월세가 대세 ‘중소형주택 투자 열기 뜨거워’,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 스위트하버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('전세…이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워’', 'O')]"
285,2015.12.07. 오후 1:56,LH 180개 국민임대주택 단지서 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('180개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
286,2015.12.07. 오후 1:53,수익률 높은 뉴타운 한화건설 은평뉴타운 꿈에그린 상가 오피스텔 수익형 부동산 분양 눈길,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
287,2015.12.07. 오후 1:52,내년 아파트값 상고하저 뚜렷,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상고하저', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
288,2015.12.07. 오후 1:52,그린벨트 해제 가능성 높은 지하철 9호선 역세권 토지분양,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
289,2015.12.07. 오후 1:51,아파트 프리미엄 브랜드 새로운 트렌드 대림산업 이어 현대건설도 론칭,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
290,2015.12.07. 오후 1:50,기업도시 성장 파주 ‘운정신도시 센트럴 푸르지오’ 선착순 분양에 모델하우스 북적,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
291,2015.12.07. 오후 1:45,SK건설 유라시아해저터널 ‘올 세계 최고 프로젝트’ 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유라시아해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
293,2015.12.07. 오후 1:37,국토부 20162025년 국가물류기본계획 공청회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20162025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국', 'EVENT'), ('가물류기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
294,2015.12.07. 오후 1:37,강남 청담삼익 1230가구로 재건축… 사업시행인가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청담삼익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1230가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O')]"
295,2015.12.07. 오후 1:36,경포해수욕장 바로 앞 분양형 호텔 ‘스카이베이 경포’,"[('경포해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이베이 경포', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
296,2015.12.07. 오후 1:33,대림산업 이달 위례신도시서 테라스 뉴스테이 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스 뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2015.12.07. 오후 1:33,대우건설 ESG 성과 우수기업 100서 19위,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ESG', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('100', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('19위', 'QUANTITY')]"
299,2015.12.07. 오후 1:33,이달 전국 3만9500가구 분양.. 전월비 69% 급감,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('69%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
300,2015.12.07. 오후 1:33,세계가 인정한 SK건설 터키 해저터널,"[('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('인정한', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O')]"
301,2015.12.07. 오후 1:33,대우건설 ‘아시아 기업 지속가능성 랭킹’ 19위 올라,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('랭킹’', 'O'), (' ', 'O'), ('19위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
302,2015.12.07. 오후 1:30,벤츠 S63 AMG 4MATIC 등 리콜,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('S63 AMG 4MATIC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
303,2015.12.07. 오후 1:30,12월 아파트 매수 심리 감소…신축빌라로 발걸음 하는 사람들,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…신축빌라로', 'O'), (' ', 'O'), ('발걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
304,2015.12.07. 오후 1:26,‘용산 써밋 스퀘어’ 개발 호재가 많은 용산역세권 상가 분양,"[('‘', 'O'), ('용산 써밋 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재가', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2015.12.07. 오후 1:22,분양조건부전세 해지된 은평뉴타운 28가구 추첨 분양,"[('분양조건부전세', 'O'), (' ', 'O'), ('해지된', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2015.12.07. 오후 1:18,포토베트남 소외계층에 ‘사랑 나눔 활동’한 포스코건설,"[('포토', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('활동’한', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION')]"
307,2015.12.07. 오후 1:14,극동건설 MA 전제로 빚 줄이기 위한 기업회생 신청,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('전제로', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('기업회생', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
308,2015.12.07. 오후 1:10,포토베트남에 생필품 전달한 포스코건설과 재해구호협회,"[('포토', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생필품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달한', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('재해구호협회', 'ORGANIZATION')]"
309,2015.12.07. 오후 1:05,“초고층에서 누리는 청라중앙공원 조망과 편리한 교통망” 청라 푸르지오 아파트,"[('“초고층에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('청라중앙공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망과', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망”', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 아파트', 'ARTIFACT')]"
310,2015.12.07. 오후 1:02,포토청담 삼익아파트 재건축 조감도,"[('포토', 'O'), ('청담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
311,2015.12.07. 오후 1:00,국토부 8일 20162025년 국가물류기본계획 공청회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20162025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가물', 'EVENT'), ('류기본계획', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
312,2015.12.07. 오후 1:00,내집마련 문턱 낮춘다··300만원 정액제 아파트 ‘관심’,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다··', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
313,2015.12.07. 오후 1:00,앞으로 10년 책임질 국가물류기본계획 공청회 열린다,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('책임질', 'O'), (' ', 'O'), ('국가물류기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
314,2015.12.07. 오후 1:00,국토부 미래물류 대비 육·해·공 물류 종합대응전략 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래물류', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('육·해·공', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대응전략', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
315,2015.12.07. 오후 12:53,강남구 청담 삼익아파트 1230가구로 재건축,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1230가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
316,2015.12.07. 오후 12:50,평택미군렌탈하우스 “평택화이트캐슬” 수익형부동산 인기 비결,"[('평택미군', 'ARTIFACT'), ('렌탈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('평택화이트캐슬', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O')]"
317,2015.12.07. 오후 12:44,내년 주택시장 최대敵은 금리인상,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대敵은', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상', 'O')]"
318,2015.12.07. 오후 12:25,1차6차 완판신화 미군렌탈하우스 평택화신노블레스 7차분양 투자자 연일성시,"[('1차', 'QUANTITY'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판신화', 'O'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('렌탈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('평택화신노블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연일성시', 'O')]"
319,2015.12.07. 오후 12:20,아파트 담보대출금리비교 통해 낮은 이율 전환,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('이율', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
320,2015.12.07. 오후 12:16,수익형부동산 미군렌탈하우스 ‘평택화이트캐슬’ 뜨거운 분양열기,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('렌탈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택화이트캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
322,2015.12.07. 오후 12:01,한국의 라스베가스 영종도 매경미디어그룹MBN 론칭 ‘해이든 영종 레지던스 오피스텔 12월 분양,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('라스베가스', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매경미디어그룹MBN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), (""론칭'"", 'O'), ('해이든 영종 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2015.12.07. 오전 11:52,국토부 한·중 항공기 지연 최소화 위해 서울서 실무급 협력회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('실무급', 'O'), (' ', 'O'), ('협력회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
325,2015.12.07. 오전 11:51,공인중개사들이 주택정책 반응과 동향 살핀다,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('반응과', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('살핀다', 'O')]"
326,2015.12.07. 오전 11:51,비즈니스 수요 탄탄한 호텔입지 관광객 감소 리스크 없어 관광지보다 안정적 인천 골드코스트 호텔 비즈니스호텔 주목,"[('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔입지', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('관광지보다', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('골드코스트 호', 'ARTIFACT'), ('텔', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
327,2015.12.07. 오전 11:50,경포바다와 호수조망 갖춘 럭셔리특급호텔 강릉 스카이베이 골든튤립 경포 투자자화제,"[('경포바다', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('호수조망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리특급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스카이베이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골든튤립', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('화제', 'O')]"
328,2015.12.07. 오전 11:50,가산디지털단지역 더블역세권 오피스텔에 투자 수요 몰린다,"[('가산디지털단지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
329,2015.12.07. 오전 11:49,SH 은평뉴타운 전세계약 해지 28세대 추첨 분양,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('28세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2015.12.07. 오전 11:46,지원홀딩스 초량역 지원더뷰오션아파트·오피스텔 분양,"[('지원홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초량역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원더뷰오션아파트', 'ARTIFACT'), ('·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2015.12.07. 오전 11:45,내년에 달라지는 부동산 제도와 이슈는,"[('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도와', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈는', 'O')]"
332,2015.12.07. 오전 11:42,극동건설 세운건설 컨소 인수합병 계약 체결,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세운건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('인수합병', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
333,2015.12.07. 오전 11:41,용인에버랜드 인근‘라마다 호텔’ 대형복합 테마파크 조성 예정,"[('용인에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근‘', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대형복합', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
334,2015.12.07. 오전 11:41,중부내륙철도이천문경 112정거장 감곡역 역세권추진 감곡센트럴빌리지 지가상승기대,"[('중부내륙철도', 'ARTIFACT'), ('이천문경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112정거장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권추진', 'O'), (' ', 'O'), ('감곡센트럴빌리지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지가상승기대', 'O')]"
335,2015.12.07. 오전 11:39,대림산업 e편한세상 테라스 위례 뉴스테이 이달 말에 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례 뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
336,2015.12.07. 오전 11:38,LH 국민임대 180개 단지에서 예비입주자 1만1000명 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('180개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
338,2015.12.07. 오전 11:37,거제 고현항 재개발 11일 착공…7천억 투입,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고현항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
339,2015.12.07. 오전 11:34,서울시 공인중개사 주택 모니터링단 2기 156명 출범,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공인중개사 주택 모니터링단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('156명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
340,2015.12.07. 오전 11:34,세계적인 호텔 체인 골든튤립 인천에어포트 호텔스위트 분양,"[('세계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('체인', 'O'), (' ', 'O'), ('골든튤립 인천에어포트 호텔스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2015.12.07. 오전 11:31,지금은 분양중현대산업개발 일산 센트럴 아이파크 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
342,2015.12.07. 오전 11:31,SK건설 ITA어워즈서 ‘올해의 메이저 프로젝트상’ 수상,"[('SK건설 ITA어워즈', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올해의 메이저 프로젝트상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
343,2015.12.07. 오전 11:28,LH 국민임대 180개 단지 1.1만명 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('180개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
344,2015.12.07. 오전 11:27,대림산업 위례에 테라스형 뉴스테이 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
346,2015.12.07. 오전 11:21,주택매매잔금대출 증가세 아파트 담보대출금리비교 통해 낮은 이율 전환,"[('주택매매잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('이율', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
347,2015.12.07. 오전 11:21,‘일산 더샵 그라비스타’ 오피스텔 평균 36대 1로 청약 마감,"[('‘', 'O'), ('일산 더샵 그라비스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('36대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
348,2015.12.07. 오전 11:20,안갯속 2016 부동산 시장 달라지는 제도는 무엇,"[('안갯속', 'O'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('제도는', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇', 'O')]"
349,2015.12.07. 오전 11:18,SH공사 은평뉴타운 전세계약해지 28가구 추첨 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('28가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2015.12.07. 오전 11:17,김은호의 부동산뷰수익형 부동산에도 중도금 무이자 대출 확산…물들어올때 노저어라,"[('김은호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산뷰수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에도', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…물들어올때', 'O'), (' ', 'O'), ('노저어라', 'O')]"
351,2015.12.07. 오전 11:17,현대건설 ‘THE H’ 내년 개포주공 3단지 첫 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘THE', 'O'), (' ', 'O'), ('H’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
352,2015.12.07. 오전 11:16,서울시 현장전문가 통해 주택시장 동향 파악 나서,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현장전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
353,2015.12.07. 오전 11:15,서울시 주택시장 모니터링단 2기 출범 현직 공인중개사 278명 참여,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장 모니터링단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('현직', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('278명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
354,2015.12.07. 오전 11:15,공인중개사 278인 서울시 주택시장 모니터링단 출범,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('278인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장 모니터링단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
355,2015.12.07. 오전 11:15,공인중개사 278명 서울·수도권 주택시장 동향 파악 나서,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('278명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
356,2015.12.07. 오전 11:15,현직 공인중개사들 현장목소리 서울시정에 반영한다,"[('현직', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('현장목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시정에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한다', 'O')]"
357,2015.12.07. 오전 11:14,실시간 거래성남 수정구 신흥동 통보8차공원 신흥주공과 결합 재건축 방식 추진,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), ('8차공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥주공과', 'O'), (' ', 'O'), ('결합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
358,2015.12.07. 오전 11:13,삼성ENG 임시주총서 발행주식 6000만주→3억주 늘리기로,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임시주총서', 'O'), (' ', 'O'), ('발행주식', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만주', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('3억주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘리기로', 'O')]"
359,2015.12.07. 오전 11:12,1천310가구 하남 현안1지구 첫삽…차부품 상가 등 유치,"[('1천310가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현안1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫삽…', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
361,2015.12.07. 오전 11:11,수자원공사 물산업 중소기업 동반성장 워크숍 개최,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
362,2015.12.07. 오전 11:10,LH 국민임대 예비입주자 1.1만명 모집…전국 180개 단지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임', 'CIVILIZATION'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1.1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('180개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
363,2015.12.07. 오전 11:09,힐스테이트 중앙 주말만 2만5000여명 인파 몰려,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
365,2015.12.07. 오전 11:05,SK건설 터키 유라시아해저터널 2015년 세계 최고의 터널 프로젝트로 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
366,2015.12.07. 오전 11:03,세계가 주목하는 송도 외국인 정주 여건 갖춘 주택단지 첫 선,"[('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정주', 'O'), (' ', 'O'), ('여건', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
367,2015.12.07. 오전 11:03,‘오산세교자이’ 오산 세교동탄KTX복선전철 수혜단지로 급부상,"[('‘', 'O'), ('오산', 'ARTIFACT'), ('세교자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교동탄KTX복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
368,2015.12.07. 오전 11:01,러·터키 갈등 속 국내기업 틈새시장 열려,"[('러', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('국내기업', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
369,2015.12.07. 오전 11:01,저금리의 힘 올해 거래 역대 최대치 수익형 부동산 인기…눈길가는 상품은,"[('저금리의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…눈길가는', 'O'), (' ', 'O'), ('상품은', 'O')]"
370,2015.12.07. 오전 11:01,1군 건설사 브랜드 아파트 e편한세상 안동 강변 당해지역 1순위 청약 마감,"[('1군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안동 강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당해지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
371,2015.12.07. 오전 11:00,행복청 2015년 행복창조대상에 박한진 주무관 등 6명 선정,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행복창조대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박한진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주무관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
372,2015.12.07. 오전 11:00,실시간 거래각종 개발호재多...장지동 송파파인타운6단지 6억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래각종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재多...', 'O'), ('장지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파파인타운', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
373,2015.12.07. 오전 11:00,힐링되는양주벨라시티 아파트,"[('힐링되는', 'O'), ('양주벨라시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
374,2015.12.07. 오전 11:00,앱스토리몰 방한용 스마트폰 터치장갑‘픽스 스마트 터치’재런칭,"[('앱스토리몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방한용', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('터치장갑‘', 'O'), ('픽스 스마트 터치', 'ARTIFACT'), ('’재런칭', 'O')]"
375,2015.12.07. 오전 11:00,골프채 사건 벤츠 S63 AMG 4MATIC 721대 리콜,"[('골프채 사', 'EVENT'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('벤츠 S63 AMG 4MATIC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('721대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
377,2015.12.07. 오전 11:00,골프채 파손 벤츠 7일부터 리콜,"[('골프채', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파손', 'O'), (' ', 'O'), ('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
379,2015.12.07. 오전 10:59,수익형 부동산으로 재테크 하기.. 관건은 알짜 부동산 정보 확보,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('하기..', 'O'), (' ', 'O'), ('관건은', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
380,2015.12.07. 오전 10:59,대우건설 올해 아시아 지속가능기업 19위 .. 국내 건설사 중 유일,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지속가능기업', 'O'), (' ', 'O'), ('19위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('유일', 'O')]"
381,2015.12.07. 오전 10:58,서울경제TV 대림산업 강남권 뉴스테이 ‘e편한세상 테라스 위례’ 12월 공급,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 테라스 위례', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
382,2015.12.07. 오전 10:55,은평뉴타운 중대형 계약해지분 28가구 추첨 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지분', 'O'), (' ', 'O'), ('28가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2015.12.07. 오전 10:51,SH공사 은평뉴타운 전세 계약해지 28가구 추첨 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('28가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2015.12.07. 오전 10:50,대우건설 ‘2015 아시아 지속가능성 랭킹’ 19위,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지속가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('랭킹’', 'O'), (' ', 'O'), ('19위', 'QUANTITY')]"
385,2015.12.07. 오전 10:45,극동건설 세운건설 컨소 합병 위한 회생절차 신청,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세운건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
386,2015.12.07. 오전 10:45,은평뉴타운 전세 계약해지 28세대 10일 추첨 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('28세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2015.12.07. 오전 10:44,세운건설 컨소시엄 극동건설 인수 계약 체결 1보,"[('세운건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O'), (' ', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
388,2015.12.07. 오전 10:42,대우건설 ‘2015 아시아 지속가능성 랭킹’ 19위 기록,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지속가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('랭킹’', 'O'), (' ', 'O'), ('19위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
389,2015.12.07. 오전 10:40,대림산업 이달 말 위례신도시에 뉴스테이 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2015.12.07. 오전 10:39,2개 대형마트 인접 단지 ‘안산 파크 푸르지오’ 원스톱 라이프 실현,"[('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O')]"
391,2015.12.07. 오전 10:38,포스코건설 재해구호협회와 베트남 소외계층에 생필품 전달,"[('포스코건설 재해구호협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('생필품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
392,2015.12.07. 오전 10:37,LH 국민임대 180개 단지…1만1천명 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('180개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), ('1만1천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
393,2015.12.07. 오전 10:35,김은호의 부동산뷰저금리의 힘 올해 거래 역대 최대치 ‘수익형 부동산’ 전성시대 주목가는 상품은,"[('김은호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산뷰저금리의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주목가는', 'O'), (' ', 'O'), ('상품은', 'O')]"
394,2015.12.07. 오전 10:31,초저금리시대 몸값 낮춘 신길지역주택조합 아파트를 잡아라,"[('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('신길지역주택', 'ORGANIZATION'), ('조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
395,2015.12.07. 오전 10:31,포스코건설 전국 저소득층에 방한 키트 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('방한', 'O'), (' ', 'O'), ('키트', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
396,2015.12.07. 오전 10:31,평택 고덕신도시 소형아파트 스타지움 분양 실시,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('스타지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
398,2015.12.07. 오전 10:30,LH 국민임대 180개 단지 예비입주자 1만1000명 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('180개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
399,2015.12.07. 오전 10:29,분양위례 첫 뉴스테이 e편한세상 테라스 위례,"[('분양', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION')]"
400,2015.12.07. 오전 10:29,강남생활권 첫 뉴스테이 e편한세상 테라스 위례 이달 공급,"[('강남', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스 위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2015.12.07. 오전 10:28,실투자금 1억원이면 창업 성공 동두천 CGV 극장상가 분양 활발,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CGV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극장상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
402,2015.12.07. 오전 10:26,대구 부동산 시장 지속적인 주택 매매가격 상승세,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지속적인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
403,2015.12.07. 오전 10:26,일시납 8%할인 혜택 올해까지 ‘대명리조트 콘도회원권’ 인기,"[('일시납', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
404,2015.12.07. 오전 10:23,서울경제TV 영종하늘도시 ‘해이든 영종 레지던스’ 오피스텔 12월 분양,"[('서울경제TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해이든 영종 레지던스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2015.12.07. 오전 10:21,대우건설 亞기업 지속가능성 랭킹 19위,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('亞기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('랭킹', 'O'), (' ', 'O'), ('19위', 'QUANTITY')]"
