,date,headline,keyword
0,2020.12.20. 오후 8:45,전국 절반이 규제 사정권에…아산양산은 벌써 ‘풍선효과’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('사정권에…', 'O'), ('아산양산', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O')]"
1,2020.12.20. 오후 7:58,무주택 1만4299가구에 ‘전세형 공공임대’ 풀린다,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4299가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
2,2020.12.20. 오후 7:14,아무것도 없는 시골을 왜 창원의창 투기과열지구 들끓는 민심,"[('아무것도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('시골을', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('의창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('들끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O')]"
3,2020.12.20. 오후 7:14,불끈다더니… 서울·경기 전셋값 기름만 질렀다,"[('불끈다더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('기름만', 'O'), (' ', 'O'), ('질렀다', 'O')]"
4,2020.12.20. 오후 6:02,23주전부터 싹 쓸어갔다… 정부 규제보다 한발 앞선 시장 비규제지역으로 부푸는 풍선효과,"[('23주전부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸어갔다…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제보다', 'O'), (' ', 'O'), ('한발', 'O'), (' ', 'O'), ('앞선', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부푸는', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
5,2020.12.20. 오후 6:02,수도권 군·읍도 비규제 풍선효과.. 남양주 화도읍 반년새 2억 껑충 비규제지역으로 부푸는 풍선효과,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군·읍도', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과..', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화도읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부푸는', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
6,2020.12.20. 오후 5:53,稅부담 피하자...공시가 1억 이하 주택 투자 광풍,"[('稅부담', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자...', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O')]"
7,2020.12.20. 오후 5:53,못사는 사람들이 미쳤다고… 발언 부메랑 청문회 통과할까,"[('못사는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들이', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳤다고…', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('부메랑', 'O'), (' ', 'O'), ('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('통과할까', 'O')]"
8,2020.12.20. 오후 5:53,21일부터 ‘전세형 공공임대’ 입주자 모집,"[('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
9,2020.12.20. 오후 5:52,여시재 주거·일·여가 단일화 한국형 스마트시티 선봬,"[('여시재', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·일·여가', 'O'), (' ', 'O'), ('단일화', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
10,2020.12.20. 오후 5:52,포스코건설·현대건설 용인 현대성우8단지 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대성우8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
11,2020.12.20. 오후 5:52,분양단지 들여다보기 대우건설 상업시설 ‘아클라우드 감일’,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아클라우드 감일', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
12,2020.12.20. 오후 5:52,하루 320t 쓰레기 이곳에서 전기로 재탄생 현장르포,"[('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('320t', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전기로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('현장르포', 'O')]"
13,2020.12.20. 오후 5:52,포스코현대건설 용인 현대성우8단지 리모델링 수주,"[('포스코현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대성우8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
14,2020.12.20. 오후 5:52,수도권 4500가구 등 전세형 공공임대 모집 시작,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
15,2020.12.20. 오후 5:51,인서울GC도 스카이72처럼 계약만료 후 수백억대 분쟁 우려,"[('인서울GC', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이72', 'ORGANIZATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('계약만료', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('수백억대', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
16,2020.12.20. 오후 5:50,전세형 공공임대 입주자 찾는다...전국서 1.4만가구 모집,"[('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다...', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
17,2020.12.20. 오후 5:46,서울시 구로 G밸리에 의료기기 개발지원센터 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('G밸리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('의료기기', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
18,2020.12.20. 오후 5:29,이석연 등 법조인 18명 종부세 위헌소송,"[('이석연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('법조인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('18명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌소송', 'O')]"
19,2020.12.20. 오후 5:29,정부 전세대책 물량 뻥튀기 논란…공실임대 공급량 절반으로 줄어,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…공실임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
20,2020.12.20. 오후 5:29,아산탕정 3천가구 대단지 눈길…전국 1만875가구 청약 쏟아져,"[('아산', 'LOCATION'), ('탕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만875가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
21,2020.12.20. 오후 5:27,천안·여수 규제 묶이자 옆동네 아산·목포는 신났다,"[('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('묶이자', 'O'), (' ', 'O'), ('옆동네', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('신났다', 'O')]"
22,2020.12.20. 오후 5:13,부동산 절세의 기본은 증빙서류 모으기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('절세의', 'O'), (' ', 'O'), ('기본은', 'O'), (' ', 'O'), ('증빙서류', 'O'), (' ', 'O'), ('모으기', 'O')]"
23,2020.12.20. 오후 5:11,올해 집 산 2주택자…1년내 기존 주택 안 팔면 양도세 폭탄,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('1년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
24,2020.12.20. 오후 5:11,임대아파트로 몰리는 전세 난민…오래 살며 청약스펙 쌓자,"[('임대아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('난민', 'CIVILIZATION'), ('…오래', 'O'), (' ', 'O'), ('살며', 'O'), (' ', 'O'), ('청약스펙', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓자', 'O')]"
25,2020.12.20. 오후 5:10,일산 집값 月 1억5000만원 올라…13년 전 가격 회복,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('月', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('13년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
26,2020.12.20. 오후 5:08,청약과열지역 아파트 당첨 땐 최소 5년간 재당첨 금지,"[('청약과열지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
27,2020.12.20. 오후 4:50,오래된 아파트 리모델링 지속 가능한 도시재생의 미래,"[('오래된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O')]"
28,2020.12.20. 오후 4:39,고품격 라이프 스타일 추구 하이엔드 주거문화 뜬다,"[('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O'), (' ', 'O'), ('하이엔드', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
29,2020.12.20. 오후 4:35,자질 논란 변창흠 청문회 문턱 넘을까,"[('자질', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
30,2020.12.20. 오후 4:33,CEO 코로나로 우리만의 공간 인기…강남서 초고가주택 분양 도전,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('우리만의', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
31,2020.12.20. 오후 4:30,경험 못한 경제 2020③아파트 열차에 올라타라 계급이 된 부동산,"[('경험', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), ('③아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올라타라', 'O'), (' ', 'O'), ('계급이', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
32,2020.12.20. 오후 4:30,2020년 토지거래와 앞으로의 토지시장 동향성호건의전지적토지관점,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래와', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로의', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동향성호건의전지적토지관점', 'O')]"
33,2020.12.20. 오후 4:29,초고층 고밀개발 힘준 변창흠…시장은 왜 시큰둥 하나,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀개발', 'O'), (' ', 'O'), ('힘준', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), ('…', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
34,2020.12.20. 오후 4:26,계약 연장하려면 가구·가전 사용료 더 내라…속타는 세입자들,"[('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('연장하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('가구·가전', 'O'), (' ', 'O'), ('사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내라…속타는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
35,2020.12.20. 오후 3:55,집 없어 서러운 배우 김광규 또 돌발 발언…재석이형 집값 좀 잡아줘요,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('서러운', 'O'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김광규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('돌발', 'O'), (' ', 'O'), ('발언…', 'O'), ('재석', 'PERSON'), ('이형', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아줘요', 'O')]"
36,2020.12.20. 오후 3:32,3만9000가구 계획된 전세형 공공임대... 실제론 절반 수준,"[('3만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계획된', 'O'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대...', 'O'), (' ', 'O'), ('실제론', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
37,2020.12.20. 오후 3:22,풍선효과 어디까지 수도권 읍 단위도 아파트 2억 상승,"[('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('읍', 'O'), (' ', 'O'), ('단위도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
38,2020.12.20. 오후 3:20,이번주 전국 1만4000여가구 분양..서울은 한파,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O')]"
39,2020.12.20. 오후 2:56,수도권 비규제지역 가평에 e편한세상 들어선다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
40,2020.12.20. 오후 2:55,아무것도 없는 시골에 부동산 규제가 웬말이냐…창원 주민들 부글부글,"[('아무것도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('시골에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('웬말이냐…', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
41,2020.12.20. 오후 2:51,서울이 파리보다 인구밀도 낮다고…변창흠식 통계 논란,"[('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('파리', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('인구밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다고…', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
42,2020.12.20. 오후 2:46,김광규 아파트값 또 꺼내자 누리꾼들 왜 저래 vs 할 말했네,"[('김광규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내자', 'O'), (' ', 'O'), ('누리꾼', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('저래', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('말했네', 'O')]"
43,2020.12.20. 오후 2:39,그래픽 주요국 3분기 주택가격 상승률,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('주요국', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
44,2020.12.20. 오후 2:34,“재석이형 집값 좀 잡아줘”…월세살이 김광규 한 맺힌 수상소감,"[('“', 'O'), ('재석', 'PERSON'), ('이', 'CIVILIZATION'), ('형', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아줘”…월세살이', 'O'), (' ', 'O'), ('김광규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('맺힌', 'O'), (' ', 'O'), ('수상소감', 'O')]"
45,2020.12.20. 오후 2:32,뜨거운 내집 욕망…이 엄동설한에 4만5천가구,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('욕망…이', 'O'), (' ', 'O'), ('엄동설한에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만5천가구', 'QUANTITY')]"
46,2020.12.20. 오후 2:26,전국 청약통장 가입자 수 2700만명… 1순위가 55%,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY')]"
47,2020.12.20. 오후 2:23,포스코·현대건설 용인 현대성우8단지 리모델링 사업 수주,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대성우8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
48,2020.12.20. 오후 2:13,3만9000가구라더니 절반도 안돼…공공전세 공급 빨간불,"[('3만9000가구', 'QUANTITY'), ('라더니', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…공공전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
49,2020.12.20. 오후 2:08,정부 무주택자 겨냥 공공전세 1만4200여가구 푼다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('공공전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4200여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
50,2020.12.20. 오후 2:06,청약통장 가입자 수 2700만명 돌파…국민 절반 넘었다,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
51,2020.12.20. 오후 1:54,도시재생 혁신지구 1호 고양 성사 사업 본격화…2024년 거점 조성,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고양 성사 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('2024년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
52,2020.12.20. 오후 1:44,포스코건설 용인 현대성우8단지 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대성우8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
53,2020.12.20. 오후 1:43,매매수요·갭투자 꿈틀,"[('매매수요·갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
54,2020.12.20. 오후 1:43,매매수요·갭투자 꿈틀…강남 아파트값 상승폭 커져,"[('매매수요·갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
55,2020.12.20. 오후 1:43,매매수요·갭투자 꿈틀,"[('매매수요·갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
56,2020.12.20. 오후 1:43,매매수요·갭투자 꿈틀…강남 아파트값 상승폭 커져,"[('매매수요·갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
57,2020.12.20. 오후 1:43,매매수요·갭투자 꿈틀…강남 아파트값 상승폭 커져,"[('매매수요·갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
58,2020.12.20. 오후 1:43,전세난에 매매수요·갭투자 꿈틀,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매수요·갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
59,2020.12.20. 오후 1:43,전세난에 매매수요·갭투자 꿈틀,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매수요·갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
60,2020.12.20. 오후 1:43,전세난에 매매수요·갭투자 꿈틀,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매수요·갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
61,2020.12.20. 오후 1:32,분양캘린더 여전히 서울 아파트 분양 0···전국서 1만3000가구 분양,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('···전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2020.12.20. 오후 1:21,수원목포 2시간10분…인천·수원發 KTX 공사 본궤도,"[('수원', 'CITY'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2시간10분', 'TIME'), ('…', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
63,2020.12.20. 오후 1:20,구의역 사고 김군 동료들...변창흠 임명은 文정부 스스로 반노동적임 실토하는 것,"[('구의역 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('군', 'O'), (' ', 'O'), ('동료', 'CIVILIZATION'), ('들...', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('임명은', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스스로', 'O'), (' ', 'O'), ('반노동적임', 'O'), (' ', 'O'), ('실토하는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
64,2020.12.20. 오후 1:12,이달 넷째주 전국 1만3000여가구 분양,"[('이달 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
65,2020.12.20. 오후 1:08,청약통장 가입자 2700만명 중 55%가 1순위,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
66,2020.12.20. 오후 12:34,1억 낮출테니 제발 집 좀 팔아주세요… 숨죽인 주택시장,"[('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮출테니', 'O'), (' ', 'O'), ('제발', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아주세요…', 'O'), (' ', 'O'), ('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
67,2020.12.20. 오후 12:24,포스코건설·현대건설 3400억 규모 용인 현대성우8단지 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대성우8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
68,2020.12.20. 오후 12:07,규제 묶인 37곳 부동산 시장 삭풍…비규제지역에는 풍선효과,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('37곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('삭풍…비규제지역에는', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
69,2020.12.20. 오후 12:03,영끌·로또청약·패닉바잉…키워드로 보는 2020 부동산 부동산360,"[('영끌·로또청약·패닉바잉…키워드로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산360', 'QUANTITY')]"
70,2020.12.20. 오후 12:00,12월 넷째주 전국 1만4129가구 분양…판교밸리자이 모집공고,"[('12월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4129가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('판교밸리자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O')]"
71,2020.12.20. 오전 11:59,포스코·현대건설 용인 현대성우8단지 리모델링 수주,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대성우8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
72,2020.12.20. 오전 11:51,청약홈 네이버 인증서로 청약신청 가능해진다,"[('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증서로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
73,2020.12.20. 오전 11:50,전세형 공공임대 1.4만가구 입주자 모집...소득 요건 고려안 해,"[('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집...소득', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('고려안', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O')]"
74,2020.12.20. 오전 11:44,강남구 현대차 GBC 원안대로 105층 지어야…설계변경 반발,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원안대로', 'O'), (' ', 'O'), ('105층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지어야…설계변경', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
75,2020.12.20. 오전 11:40,“청약홈 본인인증 네이버 인증서로 하세요”,"[('“청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('본인인증', 'O'), (' ', 'O'), ('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증서로', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요”', 'O')]"
76,2020.12.20. 오전 11:37,冬장군도 놀랄 청약열기 밀어내기 물량 1만가구 쏟아진다,"[('冬', 'PERSON'), ('장군', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('놀랄', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
78,2020.12.20. 오전 11:30,올해 3분기 한국 집값 상승률 2.9%…주요 56개국 중 39위,"[('올해 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9%', 'QUANTITY'), ('…주요', 'O'), (' ', 'O'), ('56개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('39위', 'QUANTITY')]"
79,2020.12.20. 오전 11:20,LH 공실 임대 1만4천229가구 무주택자에 전세로 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천229가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
80,2020.12.20. 오전 11:11,포스코건설·현대건설 컨소 용인 수지 현대성우8단지 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
81,2020.12.20. 오전 11:07,두산인프라코어 중국 온라인 생방 2시간만에 굴착기 47대 판매,"[('두산인프라코어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('생방', 'O'), (' ', 'O'), ('2시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('47대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
82,2020.12.20. 오전 11:03,인천·수원발 KTX 연내 착공…2024년 공사완료,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('2024년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사완료', 'O')]"
83,2020.12.20. 오전 11:01,호남고속2단계 및 인천발·수원발 KTX 공사 본격 추진,"[('호남고속', 'ARTIFACT'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('발·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
84,2020.12.20. 오전 11:01,고양 성사 혁신지구 개발 본격화,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성사 혁신지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
85,2020.12.20. 오전 11:01,도시재생 혁신지구 고양 성사사업 시행계획 인가 완료…2024년 준공 잰걸음,"[('도시재생 혁신지구 고양 성사사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), ('2024년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
86,2020.12.20. 오전 11:01,호남고속2단계 인천발·수원발 KTX 공사 본격 추진,"[('호남고속', 'ARTIFACT'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('발·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
87,2020.12.20. 오전 11:01,국토부 2022년 12월까지 자율주행 순환셔틀 실증,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2022년 12월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('순환셔틀', 'O'), (' ', 'O'), ('실증', 'O')]"
88,2020.12.20. 오전 11:01,국토부 고층형 공공주택 제로에너지건축물 시범단지 착공…탄소중립 속도,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고층형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('중립', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
89,2020.12.20. 오전 11:01,전세형 공공임대 모집 시작...수도권 4500가구,"[('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('시작...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4500가구', 'QUANTITY')]"
90,2020.12.20. 오전 11:01,호남고속2단계·인천발·수원발 KTX 공사 본격 추진,"[('호남고속', 'ARTIFACT'), ('2단계', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('발·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
91,2020.12.20. 오전 11:00,전세형 임대주택 1만4000가구 모집 소득 상관없이 무주택자 신청 가능,"[('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('상관없이', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
92,2020.12.20. 오전 11:00,LH ‘2020 건설문화 혁신 컨퍼런스’ 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설문화 혁신 컨퍼런스', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
93,2020.12.20. 오전 11:00,고양성사 도시재생 혁신지구 1년 만에 사업시행계획인가,"[('고양성사 도시재생 혁신지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행계획인가', 'O')]"
94,2020.12.20. 오전 11:00,LH 전세형 공공임대주택 1·4만가구 입주자 모집한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1·4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집한다', 'O')]"
95,2020.12.20. 오전 11:00,고층형 공공주택 제로에너지건축 시범사업 3개 단지 착공,"[('고층형 공공주택 제로에너지건축 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
96,2020.12.20. 오전 11:00,도시재생 혁신지구 1호 고양 성사 사업 본격화…시행계획 인가,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고양 성사 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화…시행계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
97,2020.12.20. 오전 11:00,11·19대책 전세형 공공임대 입주자 모집…소득요건 배제,"[('11·19대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…소득요건', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
98,2020.12.20. 오전 11:00,1호 도시재생 혁신지구 고양 성사사업 본격 추진,"[('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생 혁신지구 고양 성사사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
99,2020.12.20. 오전 11:00,공공주택 제로에너지건축 시범사업 과천·남양·인천서 추진,"[('공공주택 제로에너지건축 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
100,2020.12.20. 오전 11:00,도시재생 혁신지구 1호 고양 성사 사업 내년 착공,"[('도시재생 혁신지구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고양 성사 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
101,2020.12.20. 오전 11:00,호남고속철 2단계 인천·수원발 KTX 철도사업 연내 착공,"[('호남고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX 철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
102,2020.12.20. 오전 11:00,LH 21일부터 전세형 공공임대주택 1.4만가구 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
103,2020.12.20. 오전 11:00,세종청사 일대에 자율주행 순환셔틀 달린다…요금 1000원,"[('세종청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('순환셔틀', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다…요금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000원', 'QUANTITY')]"
104,2020.12.20. 오전 11:00,LH 공정한 건설문화 조성 위한 ‘2020 건설문화 혁신 컨퍼런스’ 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설문화', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설문화 혁신 컨퍼런스', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
105,2020.12.20. 오전 11:00,고층 아파트도 제로에너지건축 만든다… 3개단지 착공,"[('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지건축', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다…', 'O'), (' ', 'O'), ('3개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
106,2020.12.20. 오전 11:00,시세 80% 전세형 공공임대주택 1만4000호 입주자 모집,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
107,2020.12.20. 오전 11:00,호남고속철도 2단계 인천·수원발 KTX 공사 본격 추진,"[('호남고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
108,2020.12.20. 오전 10:58,포스코건설 용인 현대성우8단지 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대성우8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
109,2020.12.20. 오전 10:57,포스코건설 용인 현대성우8단지 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대성우8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
110,2020.12.20. 오전 10:42,포스코건설 용인 현대성우 8단지 리모델링 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대성우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
111,2020.12.20. 오전 10:37,막말 변창흠…해명에 진땀 통할까,"[('막말', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), ('…해명에', 'O'), (' ', 'O'), ('진땀', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
112,2020.12.20. 오전 10:36,포스코건설 용인 현대성우8단지 리모델링 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대성우8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
113,2020.12.20. 오전 10:31,유승민 대통령 사람이 먼저라더니…변창흠 확실한 코드인사,"[('유승민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저라더니…', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('코드인사', 'O')]"
114,2020.12.20. 오전 10:28,3차 재난지원금 4조 육박할 듯...당정 임대료 직접지원 검토,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재난지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯...당정', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('직접지원', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
115,2020.12.20. 오전 10:10,12월 넷째주 전국 1만4129가구 분양…견본주택 4곳 개관,"[('12월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4129가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
116,2020.12.20. 오전 10:09,두산건설 부산 두산위브더제니스 센트럴 사하 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스 센트럴 사하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2020.12.20. 오전 9:51,신뢰상실 주택정책 변창흠표 서울 공급방안에도 시장은 글쎄,"[('신뢰상실', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급방안에도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
118,2020.12.20. 오전 9:47,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 고덕 센트럴’ 29일 1순위 청약,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 고덕 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
119,2020.12.20. 오전 9:33,대림산업 ‘e편한세상’ 언택트 시대 새로운 주거 패러다임 제시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('언택트', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
120,2020.12.20. 오전 9:33,도로공사LH 3기 신도시 연계형 물류시설 도입 MOU,"[('도로공사LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('물류시설', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
121,2020.12.20. 오전 9:30,두 달에 한번 꼴 대책에···한국 집값 상승률 56개국 중 39위,"[('두 달', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한번 꼴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책에···', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('56개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('39위', 'QUANTITY')]"
122,2020.12.20. 오전 9:30,HDC현대산업개발 ‘가경 아이파크 5단지’ 29일부터 1순위 청약,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가경 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
123,2020.12.20. 오전 9:30,내달 부동산 세제·청약 확 바뀐다…보유·양도시 주의,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제·청약', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…보유·양도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
124,2020.12.20. 오전 9:07,올해도 결국 못잡은 ‘집값’…전셋값도 5년만에 최고상승률,"[('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값’…전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고상승률', 'O')]"
125,2020.12.20. 오전 9:01,노원명 칼럼 세금도 걷지 마라,"[('노원명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('세금도', 'O'), (' ', 'O'), ('걷지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O')]"
126,2020.12.20. 오전 9:00,아파트 돋보기투명 페트병 이제 분리배출해야 한다고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기투명', 'O'), (' ', 'O'), ('페트병', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('분리배출해야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다고', 'O')]"
127,2020.12.20. 오전 9:00,동성로와 경대병원 상권을 품은 고급 주상복합 배후수요의  단지내 상업시설 ‘동성로 SK리더스뷰 애비뉴’ 17일부터 청약 접수,"[('동성로', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('경대병원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상권을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요의', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동성로 SK리더스뷰 애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
128,2020.12.20. 오전 8:59,주택공급 어떻게…다시 한 번 ‘공공주도’에 방점 찍은 변창흠 부동산360,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공공주도’에', 'O'), (' ', 'O'), ('방점', 'O'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산360', 'ORGANIZATION')]"
129,2020.12.20. 오전 8:46,서울 외곽 너마저…관악구 9억 이상 아파트 4건→108건,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('너마저…', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('108건', 'QUANTITY')]"
130,2020.12.20. 오전 8:45,집값·전셋값 못잡고 애먼 국민만 때려잡은 문정부…구원투수 변창흠 집값 잡을까,"[('집값·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('애먼', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('때려잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('문정부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
131,2020.12.20. 오전 8:05,도시재생 뉴딜 고양 성사 혁신지구 개발 탄력,"[('도시재생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고양 성사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신지구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
132,2020.12.20. 오전 8:00,정기수 칼럼 쇼통 좋아하는 문재인 전두환 닮아 가고 있는 것 아는가,"[('정기수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아하는', 'O'), (' ', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전두환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('닮아', 'O'), (' ', 'O'), ('가고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('아는가', 'O')]"
133,2020.12.20. 오전 8:00,서울 20평형도 10억···거품 전세난이 만든 ‘미친 집값’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20평', 'QUANTITY'), ('형도', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), ('···거품', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난이', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미친', 'O'), (' ', 'O'), ('집값’', 'O')]"
134,2020.12.20. 오전 7:41,조정대상지역 전주시 부동산 투기 특별조사팀 가동,"[('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('특별조사팀', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
135,2020.12.20. 오전 7:31,부동산결산 ②끝내 못 잡은 집값…들쑤셔놓은 전세시장,"[('부동산결산', 'O'), (' ', 'O'), ('②끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…들쑤셔놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O')]"
136,2020.12.20. 오전 7:31,부동산결산 ①대책에 또 대책…꼬일 대로 꼬인 스텝,"[('부동산결산', 'O'), (' ', 'O'), ('①대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…꼬일', 'O'), (' ', 'O'), ('대로', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬인', 'O'), (' ', 'O'), ('스텝', 'O')]"
137,2020.12.20. 오전 7:30,단독주택가격 1위 이명희 보유세 8억7400만원… 재산세 감면 기준은,"[('단독주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이명희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8억7400만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O')]"
138,2020.12.20. 오전 7:05,구리 한강 변 도시개발사업 시작 전부터 험난,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강 변 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('전부터', 'O'), (' ', 'O'), ('험난', 'O')]"
139,2020.12.20. 오전 7:00,테스형 나라가 왜이래⑥ 거스르면 부자되는 최악의 부동산 정책,"[('테스형', 'O'), (' ', 'O'), ('나라가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜이래⑥', 'O'), (' ', 'O'), ('거스르면', 'O'), (' ', 'O'), ('부자되는', 'O'), (' ', 'O'), ('최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
140,2020.12.20. 오전 6:45,수지Re뷰 젊은층 취향 저격… 서울 고급빌라 민채 4억대라니…,"[('수지', 'LOCATION'), ('Re뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('젊은층', 'O'), (' ', 'O'), ('취향', 'O'), (' ', 'O'), ('저격…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('민채', 'O'), (' ', 'O'), ('4억대', 'QUANTITY'), ('라니…', 'O')]"
141,2020.12.20. 오전 6:31,한국 집값 상승률 56개국 중 39위,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('56개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('39위', 'QUANTITY')]"
142,2020.12.20. 오전 6:03,‘고양→김포→파주’ 규제릴레이…다음 수혜 지역은부동산360,"[('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('→', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('규제릴레이…다음', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), ('부동산360', 'ORGANIZATION')]"
143,2020.12.20. 오전 6:01,미분양 털어내고 집값 오르는 평택… 삼성전자 주변이 주도,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
144,2020.12.20. 오전 6:00,전세난에 오피스텔 청약 경쟁률 ‘쑥’…반사이익 얻나,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥’…반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('얻나', 'O')]"
145,2020.12.20. 오전 6:00,할 수 있는 게 조정지역 지정뿐…다음 풍선은 어디,"[('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정뿐…다음', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
146,2020.12.21. 오후 10:05,변창흠 재개발·재건축은 공익적 목적… 시세차익 환수해야,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('공익적', 'O'), (' ', 'O'), ('목적…', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수해야', 'O')]"
147,2020.12.21. 오후 9:46,인사 서울특별시,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('서울특별시', 'CITY')]"
148,2020.12.21. 오후 9:36,변창흠 보유세 징벌적 과세 아냐…종부세 인상세금폭탄론도 적절치 못해,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징벌적', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상세금폭탄론도', 'O'), (' ', 'O'), ('적절치', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
149,2020.12.21. 오후 9:23,전국 규제 묶이자…강원 속초 분양권 프리미엄 1억 부른다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('묶이자…', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부른다', 'O')]"
150,2020.12.21. 오후 9:18,변창흠 큰딸 美 사립대 유학에 7년간 2억원 이상 들어,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('큰딸', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사립대', 'O'), (' ', 'O'), ('유학에', 'O'), (' ', 'O'), ('7년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어', 'O')]"
151,2020.12.21. 오후 9:17,변창흠 다주택자 고가주택 소유자 세금 부담 강화돼야,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('강화돼야', 'O')]"
152,2020.12.21. 오후 9:10,변창흠 오피스 등 비주거용 부동산도 가격공시제 도입해야,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격공시제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입해야', 'O')]"
153,2020.12.21. 오후 9:07,변창흠 구의역 김군 동료 만남 제안…동료들 사퇴하라,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('군', 'O'), (' ', 'O'), ('동료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만남', 'O'), (' ', 'O'), ('제안…', 'O'), ('동료', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴하라', 'O')]"
154,2020.12.21. 오후 8:40,변창흠 후보자 딸 예일대 진학 허위 인턴 논란..봉사활동했다,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('딸', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예일대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진학', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란..봉사활동했다', 'O')]"
155,2020.12.21. 오후 8:34,서울을 일본 롯본기처럼 만들겠다…변창흠의 구상 집값 잡을까,"[('서울', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('롯본기', 'ARTIFACT'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('만들겠다…', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
156,2020.12.21. 오후 7:58,조합원과 갈등 끝에…개포주공1단지 조합장 해임,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('끝에…', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O')]"
157,2020.12.21. 오후 7:52,의료혜택 보다 가까이서…대형병원 인근 주거시설 인기,"[('의료혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('가까이서…대형병원', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
158,2020.12.21. 오후 7:28,도심內 양질의 주택공급 지속돼야,"[('도심內', 'O'), (' ', 'O'), ('양질의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지속돼야', 'O')]"
159,2020.12.21. 오후 7:28,규제에 치이는 무주택자들 현실적인 대안 마련 호소,"[('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('치이는', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('현실적인', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O')]"
160,2020.12.21. 오후 7:28,해외진출 다리 놓는 LH… 세계 곳곳에 한국형 産團 짓는다,"[('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('놓는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('産團', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
161,2020.12.21. 오후 7:28,성수낙낙 포스터공모전,"[('성수낙낙', 'O'), (' ', 'O'), ('포스터공모전', 'O')]"
162,2020.12.21. 오후 7:24,변창흠 대한항공 송현동 부지 LH 매입 지원하겠다,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('지원하겠다', 'O')]"
163,2020.12.21. 오후 7:13,포스코건설 광주광역시 분양 흥행…풍향지구 재개발이 잇는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행…', 'O'), ('풍향지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
164,2020.12.21. 오후 6:56,한화건설 영종∼신도 평화도로 건설공사 수주..1123억 규모,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('신도 평화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('1123억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
165,2020.12.21. 오후 6:53,변창흠 부동산 불로소득 차단 위해 보유세 강화해야종합,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불로소득', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화해야종합', 'O')]"
166,2020.12.21. 오후 6:50,변창흠 “3기 신도시 사전청약·전세임대…내년 시장 진정 효과”,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사전청약·전세임대…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진정', 'O'), (' ', 'O'), ('효과”', 'O')]"
167,2020.12.21. 오후 6:45,김세용 SH공사 사장 서울시장 선거까지 임기 연장,"[('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시장 선거', 'EVENT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
168,2020.12.21. 오후 6:40,20억 아파트 ‘갭’ 12억 → 9억···낮아진 강남 문턱,"[('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘갭’', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('···낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O')]"
169,2020.12.21. 오후 6:38,복덕방기자들“내년 집값 ‘폭락’ 가능성…지금은 팔 때”,"[('복덕방기자', 'CIVILIZATION'), ('들“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘폭락’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성…지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('때”', 'O')]"
170,2020.12.21. 오후 6:29,‘그 나물에 그 밥’ 김현미 시즌2 변창흠…내집 마련 산으로,"[('‘', 'O'), ('그 나물에 그 밥', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시즌2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), ('…내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('산으로', 'O')]"
171,2020.12.21. 오후 6:28,변창흠 도시재생·정비사업 병행 적극 추진…파리·뉴욕처럼,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도시재생·정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('병행', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('파리', 'CITY'), ('·', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), ('처럼', 'O')]"
172,2020.12.21. 오후 6:23,김세용 SH공사 사장 내년까지 임기 연장,"[('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
173,2020.12.21. 오후 6:07,강남구 삼성동 GBC 105층 원안대로 건립해야,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('105층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원안대로', 'O'), (' ', 'O'), ('건립해야', 'O')]"
174,2020.12.21. 오후 6:06,변창흠 현 규제지역 지정방식 한계…외국인 적정규제 필요,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정방식', 'O'), (' ', 'O'), ('한계…', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적정규제', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
175,2020.12.21. 오후 6:06,변창흠 집값 규제지역 지정 신속하지 못해 강화안 시사,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('신속하지', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O'), (' ', 'O'), ('강화안', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O')]"
176,2020.12.21. 오후 6:02,LH 연해주 한·러 경협 산단 조성 본격 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연해주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한·', 'LOCATION'), ('러', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
177,2020.12.21. 오후 6:02,청약홈 네이버 인증서로도 청약 신청한다,"[('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증서로도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('신청한다', 'O')]"
178,2020.12.21. 오후 6:02,현대건설 올 정비사업 4.7조 수주···창사 이래 최대,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주···창사', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
179,2020.12.21. 오후 6:02,삼성물산 아파트의 그림자 층간소음 잡는다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
180,2020.12.21. 오후 5:58,부모와 떨어져 사는 20대 내년부터 주거급여 받는다,"[('부모', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
181,2020.12.21. 오후 5:58,외국계 기업 10곳 중 6곳 코로나이후 사무실 줄일 것,"[('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코', 'DATE'), ('로나이후', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('줄일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
182,2020.12.21. 오후 5:57,대구경북 조정대상지역 지정 효과…분양권 프리미엄 급락,"[('대구경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
183,2020.12.21. 오후 5:56,김세용 SH공사 사장 서울시장 선거까지 임기 연장,"[('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시장 선거', 'EVENT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
184,2020.12.21. 오후 5:56,대우건설 기업가치 제고 4분기 실적 결실 맺는다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업가치', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('결실', 'O'), (' ', 'O'), ('맺는다', 'O')]"
185,2020.12.21. 오후 5:53,시티건설 공공지원 민간임대 서울신내역 시티프라디움 이달 분양,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('서울신내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2020.12.21. 오후 5:46,한화건설 1123억 영종신도 평화도로 건설 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1123억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영종신도 평화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
187,2020.12.21. 오후 5:46,하 이거 안할 수도 없고…규제지역 지정 정부 딜레마,"[('하', 'O'), (' ', 'O'), ('이거', 'O'), (' ', 'O'), ('안할', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O'), (' ', 'O'), ('없고…규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
188,2020.12.21. 오후 5:44,변창흠 6.5억 신고한 방배동 아파트 최근 13.7억에 거래됐다,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('6.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고한', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('13.7억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래됐다', 'O')]"
189,2020.12.21. 오후 5:43,변창흠 LH·SH 공공디벨로퍼로서 역할 확대해야,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('로서', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
190,2020.12.21. 오후 5:43,변창흠 “서울 집값 높은 수준…가격상승 매커니즘 고착화”,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수준…가격상승', 'O'), (' ', 'O'), ('매커니즘', 'O'), (' ', 'O'), ('고착화”', 'O')]"
191,2020.12.21. 오후 5:39,성경ENC 수원 권선구서 ‘호매실 루리안’ 오피스텔 이달 분양,"[('성경ENC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호매실 루리안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2020.12.21. 오후 5:37,IoT 등 첨단기술 적용한 e편한세상 부평 그랑힐스 12월 분양,"[('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 부평 그랑힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2020.12.21. 오후 5:36,4대문 안을 문화 보존한 콤팩트시티로…용적률 거래 허용이 답,"[('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안을', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('보존한', 'O'), (' ', 'O'), ('콤팩트시티로…용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허용이', 'O'), (' ', 'O'), ('답', 'O')]"
194,2020.12.21. 오후 5:36,美 공중권 거래로 맨해튼 심장부 스카이라인 개조,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공중권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('심장부', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('개조', 'O')]"
195,2020.12.21. 오후 5:35,뒷북 규제지역 제도 바뀐다…변창흠 한계 있다 개선 검토,"[('뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
196,2020.12.21. 오후 5:34,버려진 시멘트 공장이 익스트림 스포츠 메카로…도시재생 추진,"[('버려진', 'O'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공장이', 'O'), (' ', 'O'), ('익스트림', 'O'), (' ', 'O'), ('스포츠', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로…도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
197,2020.12.21. 오후 5:30,HUG 남부주택도시금융2센터 광주 상무지구로 이전,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남부주택도시금융2센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상무지구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
198,2020.12.21. 오후 5:30,변창흠 규제지역 지정 개선 시사…부동산 불안정은 저금리가 원인,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시사…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불안정은', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리가', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
199,2020.12.21. 오후 5:29,집코노미TV 구독자 20만명 돌파,"[('집코노미TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
200,2020.12.21. 오후 5:25,보유세 강화 적절하다는 변창흠…부동산 정책 달라질 게 없다,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('적절하다는', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('달라질', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
201,2020.12.21. 오후 5:25,변창흠 부동산 불로소득 철저히 환수해야…국민이 살고 싶은 주택 충분히 공급하겠다,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불로소득', 'O'), (' ', 'O'), ('철저히', 'O'), (' ', 'O'), ('환수해야…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('충분히', 'O'), (' ', 'O'), ('공급하겠다', 'O')]"
202,2020.12.21. 오후 5:21,중흥건설 평택 브레인시티 공급,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브레인시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
203,2020.12.21. 오후 5:21,우미건설 내년 과천·검단 공략,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
204,2020.12.21. 오후 5:21,내년 종부세 폭탄… 고령자·장기보유 공제 챙겨라,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄…', 'O'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), ('·장기보유', 'O'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨라', 'O')]"
205,2020.12.21. 오후 5:21,‘공공 디벨로퍼’ LH 영등포 쪽방촌 등 정비사업 탄력,"[('‘공공 디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
206,2020.12.21. 오후 5:21,중흥건설그룹 평택 ‘브레인시티’ 용지 공급,"[('중흥건설그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브레인시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
207,2020.12.21. 오후 5:21,현대건설 올 도시정비 4조7383억 수주 최대,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('4조7383억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
208,2020.12.21. 오후 5:21,한화 서해남북평화도로 1단계 ‘영종신도’ 구간 수주,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해남북평화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종신도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
209,2020.12.21. 오후 5:21,투기 잡으려던 ‘실거주 강화’ 전세난 부추겨 서민만 잡았다,"[('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려던', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('강화’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
210,2020.12.21. 오후 5:17,서울 구로·광주 북구 등 47곳 도시재생뉴딜 사업지 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('47곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜 사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
211,2020.12.21. 오후 5:12,변창흠 집값 안정 위해 도심내 부담 가능한 양질 주택 공급종합,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('도심내', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('양질', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급종합', 'O')]"
212,2020.12.21. 오후 5:10,너무 올랐나…서울·경기 전세 매물 늘었다,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
213,2020.12.21. 오후 5:10,올해 아파트 경매 평균 낙찰가율 95% 역대 최고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
214,2020.12.21. 오후 5:09,올해 발표된 사전청약제도.. 언제 시행되나,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표된', 'O'), (' ', 'O'), ('사전청약제도', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('시행되나', 'O')]"
215,2020.12.21. 오후 5:07,파주 운정3·오산 민간임대 사업자 공모,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
216,2020.12.21. 오후 5:07,저소득층 전·월세 지원액 높인다,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원액', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
217,2020.12.21. 오후 5:06,올해 법원경매 14만 건 흥행…코로나에도 전년比 3.9%↑,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('14만 건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흥행…', 'O'), ('코로나', 'ORGANIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('3.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
218,2020.12.21. 오후 5:00,‘귀하신 몸 된 아파트 전세… 서울은 소형 지방은 중대형 많이 올라,"[(""'귀하신"", 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
219,2020.12.21. 오후 5:00,제3차 도시재생뉴딜 47개소 선정...2025년까지 2.6조 투자,"[('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('47개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정...', 'O'), ('2025년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
220,2020.12.21. 오후 5:00,정부 도시재생뉴딜 47개소 선정…2025년까지 2.6조 투자,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('47개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('2025년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
221,2020.12.21. 오후 4:58,변창흠 규제지역 지정 투기차단 어려워…속도개선 시사,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('투기차단', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워…속도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O')]"
222,2020.12.21. 오후 4:57,변창흠 그린벨트 내 택시차고지 허용해야,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('차고지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용해야', 'O')]"
223,2020.12.21. 오후 4:53,HUG 재해·재난 대비 기부금 2억 후원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재해·재난', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
224,2020.12.21. 오후 4:52,집값상승 또 남탓 변창흠 투기수요 때문…규제지역 제도개선 검토,"[('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('남탓', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('투기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('때문…규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
225,2020.12.21. 오후 4:48,“옆 집 양도세는 400만원인데 왜 나는 1억”…절세 비법 공개,"[('“옆', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('400만원', 'QUANTITY'), ('인데', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('”…절세', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
227,2020.12.21. 오후 4:45,대통령님 무주택자에 묻지도 따지지도 말고 정책적 보상해주세요,"[('대통령', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지도', 'O'), (' ', 'O'), ('따지지도', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('정책적', 'O'), (' ', 'O'), ('보상해주세요', 'O')]"
228,2020.12.21. 오후 4:42,HUG 국가 재해·재난 대비 기부금 2억 전달,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('재해·재난', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
229,2020.12.21. 오후 4:41,한화건설 영종도개성공단해주 잇는 서해남북평화도로 1단계 공사 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도개성공단해주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('서해남북평화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
230,2020.12.21. 오후 4:39,저소득 청년 독립해 살아도 정부 월세지원 받는다,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('독립해', 'O'), (' ', 'O'), ('살아도', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월세지원', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
231,2020.12.21. 오후 4:39,LH·현대엔지니어링 인도네시아 복합산업단지 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합산', 'LOCATION'), ('업단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
232,2020.12.21. 오후 4:37,변창흠 건설임대주택 인센티브 더 강화 추진,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
233,2020.12.21. 오후 4:34,그린 모빌리티 외친 서울시…곳곳 구멍,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('모빌리티', 'O'), (' ', 'O'), ('외친', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('…곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('구멍', 'O')]"
234,2020.12.21. 오후 4:34,변창흠 문정부 부동산 정책 실패로 보기 어려워…주택 공급 성과 인정해야,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('문정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('실패로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('인정해야', 'O')]"
235,2020.12.21. 오후 4:28,경매도 ‘불장’이었다…올해 낙찰가율 역대 최고,"[('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불장’이었다…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
236,2020.12.21. 오후 4:26,변창흠 집값 폭등은 거시경제·인구학적 원인과 투기 때문,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등은', 'O'), (' ', 'O'), ('거시경제·인구학적', 'O'), (' ', 'O'), ('원인과', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
237,2020.12.21. 오후 4:20,왜 우리까지 잡냐···규제지역 확대에 지방 소도시 부글,"[('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('우리까지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡냐···규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부글', 'O')]"
238,2020.12.21. 오후 4:17,한화건설 영종신도 평화도로 수주…공사비 1123억원 규모,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종신도 평화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주…공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1123억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
239,2020.12.21. 오후 4:17,구원투수 변창흠의 구상…3기 신도시에 공공자가주택 풀고 이익공유형 주택 도입,"[('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('구상…', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공자가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('이익공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
240,2020.12.21. 오후 4:12,항아리 상권 기대되는 지방 택지지구 內 상업시설 분양 어디,"[('항아리', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
241,2020.12.21. 오후 4:11,변창흠 현 규제지역 신속 지정에 한계 제도 개선 시사,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신속', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O')]"
242,2020.12.21. 오후 4:07,내년 저소득 1인 청년 가구 임차급여 서울 기준 최대 월 31만원으로 오른다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('임차급여', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('31만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
243,2020.12.21. 오후 4:06,변창흠 공인중개사 상대평가 신중판단..복비 실태조사,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상대평가', 'O'), (' ', 'O'), ('신중판단..복비', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
244,2020.12.21. 오후 4:06,김세용 SH공사 사장 직무 대행 체제로 임기 연장,"[('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직무', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체제로', 'O'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
245,2020.12.21. 오후 4:01,변창흠 3기 신도시 35% 이상 임대 공급… 민간분양은 40% ↓,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('35% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
246,2020.12.21. 오후 3:58,현대건설 올해 도시정비 4.7조 수주…창사 이래 최대 실적 쾌거,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…창사', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
247,2020.12.21. 오후 3:57,남북 평화의 초석 영종신도 평화도로 한화건설 수주,"[('남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평화의', 'O'), (' ', 'O'), ('초석', 'O'), (' ', 'O'), ('영종신도 평화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
248,2020.12.21. 오후 3:57,변창흠 과거 발언으로 심려 끼쳐 죄송…무주택 서민 위한 주거안정 실현할 것,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('과거', 'O'), (' ', 'O'), ('발언으로', 'O'), (' ', 'O'), ('심려', 'O'), (' ', 'O'), ('끼쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('죄송…무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('실현할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
249,2020.12.21. 오후 3:55,최고 48층 랜드마크 기대 ‘동성로 SK리더스뷰’ 22일 1순위 청약 접수,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동성로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
250,2020.12.21. 오후 3:55,대한국토도시계획학회 도시계획과 빅데이터 온라인 세미나 개최,"[('대한국토도시계획학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시계획과', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
251,2020.12.21. 오후 3:55,수도권 고급 주거형 오피스텔 분양 전세난에 희망 될까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
253,2020.12.21. 오후 3:52,신혼희망타운 논란 ④ 납기일 앞두고 대출불가 통보…LH 입주민 발동동,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('④', 'O'), (' ', 'O'), ('납기일', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출불가', 'O'), (' ', 'O'), ('통보…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
254,2020.12.21. 오후 3:52,우리기업 해외진출 다리 놓는 LH…세계 곳곳에 ‘한국형 산업단지’ 거점 조성한다,"[('우리기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('놓는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('…세계', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
255,2020.12.21. 오후 3:52,지식산업센터 투자 궁금하다면 이 곳을 주목하라,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금하다면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
256,2020.12.21. 오후 3:50,변창흠 집값 상승 유동성 증가 탓…文정부 정책 실패 설명 왜 빠졌나,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('탓…', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('설명', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌나', 'O')]"
257,2020.12.21. 오후 3:48,워라밸 바람 불자 직주근접 아파트 인기 고공행진,"[('워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불자', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
258,2020.12.21. 오후 3:48,동정 김현수 국토도시계획학회장 22일 세미나 개최,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('김현수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토도시계획학회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2020.12.21. 오후 3:48,변창흠 적정 수익률 보장 민간임대주택 제도 개발할 것,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
260,2020.12.21. 오후 3:47,변창흠 김해신공항 총리실 검증 수용해야…후속조치 마련중,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김해신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총리실', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('수용해야…후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('마련중', 'O')]"
261,2020.12.21. 오후 3:47,변창흠 GTXB춘천 연장 어렵다…C노선 평택연장은 별도 검토,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GTXB', 'ARTIFACT'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다…C노선', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('연장은', 'O'), (' ', 'O'), ('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
262,2020.12.21. 오후 3:46,변창흠 현 규제지역 지정 문제… 개선 검토,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('문제…', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
263,2020.12.21. 오후 3:39,지방 분양 시장 꽁꽁…고분양가 관리지역 지정 날벼락,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O')]"
264,2020.12.21. 오후 3:34,변창흠 아파트 분양원가 공개 소모적 논란 일으킨다,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('소모적', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('일으킨다', 'O')]"
265,2020.12.21. 오후 3:32,빌딩·오피스·상가 공시가 도입한다..변창흠 시세반영 미흡,"[('빌딩·오피스·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시세반영', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
266,2020.12.21. 오후 3:29,변창흠 구의역사고 발언 사과…소신 발언엔 다양한 의견 가능종합,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('구의역사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('사과…소신', 'O'), (' ', 'O'), ('발언엔', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('가능종합', 'O')]"
267,2020.12.21. 오후 3:25,부산 금정구 아파트 관리비 1㎡당 1천956원 전국 최저,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천956원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
268,2020.12.21. 오후 3:24,HUG 재해·재난 대비 기부금 2억원 후원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재해·재난', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
269,2020.12.21. 오후 3:21,내 집 마련 서두른다면…신규 분양 아파트 ‘주목’,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('서두른다면…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
270,2020.12.21. 오후 3:21,변창흠 트래블버블 조기 구축할 것…시차 출퇴근제 확대 필요,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('트래블버블', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('구축할', 'O'), (' ', 'O'), ('것…시차', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
271,2020.12.21. 오후 3:21,도시재생 한계 인정한 변창흠 정비사업 연계 등 개선 계획,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('인정한', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
272,2020.12.21. 오후 3:20,변창흠 재개발·재건축 규제 필요…시장상황 보며 지원 검토,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('필요…시장상황', 'O'), (' ', 'O'), ('보며', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
273,2020.12.21. 오후 3:19,변창흠 고분양가 관리 읍면동 단위로 운영하겠다,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('읍면동', 'O'), (' ', 'O'), ('단위로', 'O'), (' ', 'O'), ('운영하겠다', 'O')]"
274,2020.12.21. 오후 3:19,이런 아파트는 처음…무려 15개 타입 갖춘 힐스테이트 강일,"[('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('처음…무려', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 강일', 'ARTIFACT')]"
275,2020.12.21. 오후 3:15,변창흠 ‘막말’ 논란에 때 아닌 해명자료로 바쁜 국토부,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘막말’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('해명자료로', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
276,2020.12.21. 오후 3:14,변창흠 “집값 불안 前정부 영향 있어…내년엔 안정될 것”,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('있어…', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
277,2020.12.21. 오후 3:12,국토도시계획학회 22일 도시계획과 빅데이터 세미나,"[('국토도시계획학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시계획과', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
278,2020.12.21. 오후 3:11,중흥건설그룹 경기 평택 브레인시티 109필지 공급,"[('중흥건설그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브레인시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
279,2020.12.21. 오후 3:11,한라 전주 기린로 지역주택조합 공사 수주…711억 규모,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기린로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('711억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
280,2020.12.21. 오후 3:05,변창흠 김해신공항 검증보고서 검토 중…후속조치 마련할 것,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김해신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검증보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('중…후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
281,2020.12.21. 오후 3:05,HUG 재해·재난 대비 기부금 2억원 전국재해구호협회에 전달,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재해·재난', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국재해구호협회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
282,2020.12.21. 오후 3:04,변창흠 토지임대부 주택 과거와 여건 달라졌다,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('과거와', 'O'), (' ', 'O'), ('여건', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다', 'O')]"
283,2020.12.21. 오후 3:03,변창흠 “내년 수도권·지방 주택시장 안정화 기대”,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대”', 'O')]"
284,2020.12.21. 오후 3:02,서울 양원지구 민간임대 ‘서울신내역 시티프라디움’ 이달 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양원지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울신내역 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2020.12.21. 오후 3:01,한화건설 1123억 영종  신도 평화도로 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1123억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도 평화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
286,2020.12.21. 오후 2:59,변창흠 부동산사이트 투기조장 발언은 왜곡된 정보 확산된 것,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('투기조장', 'O'), (' ', 'O'), ('발언은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡된', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('확산된', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
287,2020.12.21. 오후 2:58,한화건설 영종신도 평화도로 수주…해상교량 기술력 입증,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종신도 평화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주…해상교량', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
288,2020.12.21. 오후 2:57,LH현대ENG 손잡고 인도네시아 복합산단 개발,"[('LH현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합산단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
289,2020.12.21. 오후 2:56,현대건설 도시정비 4.7조...창사 이래 최대 실적,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7조', 'QUANTITY'), ('...창사', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
290,2020.12.21. 오후 2:56,한라 전주 기린로 지역주택조합 주상복합 공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기린로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
291,2020.12.21. 오후 2:54,‘직주근접’ 키워드로 인기 높은 금성백조 ‘대구테크노폴리스 예미지 더센트럴’,"[('‘직주근접’', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구테크노폴리스 예미지 더센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
292,2020.12.21. 오후 2:54,변창흠 “대한항공아시아나 합병 후 운임 인상 없도록”,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('대한항공아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('운임', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록”', 'O')]"
293,2020.12.21. 오후 2:53,SK 디앤디 집객형 상업시설 ‘성수낙낙’ 포스토 공모전 개최,"[('SK 디앤디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집객형', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성수낙낙’', 'O'), (' ', 'O'), ('포스토', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
294,2020.12.21. 오후 2:51,내년 종부세 폭탄 고지서 날아온다...내년 부동산제도 A to Z,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('날아온다...', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('to', 'O'), (' ', 'O'), ('Z', 'O')]"
295,2020.12.21. 오후 2:50,한화건설 영종신도 평화도로 수주···총 공사금액 1123억원,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종신도 평화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주···총', 'O'), (' ', 'O'), ('공사금액', 'O'), (' ', 'O'), ('1123억원', 'QUANTITY')]"
296,2020.12.21. 오후 2:48,부동산114 원스톱 대출 서비스 오픈,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
297,2020.12.21. 오후 2:47,한화건설 1123억 규모 영종신도 평화도로 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1123억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('영종신도 평화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
298,2020.12.21. 오후 2:46,부동산 매물 검색 때 맞춤형 대출 정보도 한눈에,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
299,2020.12.21. 오후 2:46,한라 전주 기린로 지역주택조합 주상복합 신축공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기린로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
300,2020.12.21. 오후 2:45,그래픽 주거시설별 경매 낙찰가율 추이,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설별', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
301,2020.12.21. 오후 2:45,대구 랜드마크로 떠오르는 ‘동성로 SK리더스뷰’ 22일 1순위 청약에 수요자 몰릴까,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동성로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰릴까', 'O')]"
302,2020.12.21. 오후 2:45,한화건설 영종신도 평화도로 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종신도 평화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
303,2020.12.21. 오후 2:40,요진건설 구리시에 연말 이웃돕기 성금 1000만원 기탁,"[('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이웃돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
304,2020.12.21. 오후 2:39,변창흠 저금리·패닉바잉·가구분화 결합돼 집값 상승,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('저금리·패닉바잉·가구분화', 'O'), (' ', 'O'), ('결합돼', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
305,2020.12.21. 오후 2:39,변창흠 세금폭탄 맞지 않다..세부담 강화해야,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다..', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
306,2020.12.21. 오후 2:37,아산시 인구 3명 중 1명은 3040대 자녀 보육 특화 아파트 선호... 아산 삼부르네상스 더힐 주목,"[('아산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('3040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호...', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼부르네상스 더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
307,2020.12.21. 오후 2:37,한화건설 포레나 수원장안 이달 분양,"[('한화건설 포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2020.12.21. 오후 2:31,변창흠 “서울형 도시재생 미흡” 박원순 때리며 ‘정면돌파’ 부동산360,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡”', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('때리며', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정면돌파’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산360', 'ORGANIZATION')]"
309,2020.12.21. 오후 2:31,변창흠 3기 신도시에 공공자가주택 임대차 3법 필요 소신 답변,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공자가주택 임대차', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('소신', 'O'), (' ', 'O'), ('답변', 'O')]"
310,2020.12.21. 오후 2:30,동아건설이 선보이는 ‘천안역사 스카이 애비뉴 몰’ 홍보관 오픈 中,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안역사 스카이 애비뉴 몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'O')]"
311,2020.12.21. 오후 2:27,용인 현대성우8단지 리모델링 시공사 포스코건설 선정,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대성우8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
312,2020.12.21. 오후 2:26,변창흠 실수요자 위한 주택 충분히 공급된다는 정부 의지 보여야,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('충분히', 'O'), (' ', 'O'), ('공급된다는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('보여야', 'O')]"
314,2020.12.21. 오후 2:21,변창흠 “3기 신도시 공공자가주택 공급한다”,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공공자가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급한다”', 'O')]"
315,2020.12.21. 오후 2:18,한화건설 영종도와 신도 잇는 평화도로 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('신도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('평화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
316,2020.12.21. 오후 2:17,현대건설 최대 실적 달성…도시정비사업 4조7383억원 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('달성…', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4조7383억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
317,2020.12.21. 오후 2:11,아파트값 오르니 경매 낙찰가율도 뛰네…95.2% 역대 최고,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르니', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰네…', 'O'), ('95.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
318,2020.12.21. 오후 2:10,LH현대ENG 인도네시아 복합산업단지 개발,"[('LH현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합산', 'LOCATION'), ('업단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
319,2020.12.21. 오후 2:03,변창흠 막말 논란 사과…국민 피부에 와닿는 주택 정책 펼칠 것,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('막말', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('사과…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피부에', 'O'), (' ', 'O'), ('와닿는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('펼칠', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
320,2020.12.21. 오후 1:57,변창흠 임대차 3법 긍정적 효과…전세난 안정될 것,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('임대차 3법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
321,2020.12.21. 오후 1:57,내년 부동산 세금 폭탄 온다…제도 어떻게 바뀌나,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('온다…제도', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
322,2020.12.21. 오후 1:53,변창흠 부동산 통계 국민 체감과 괴리...유용하게 개선할 것,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체감과', 'O'), (' ', 'O'), ('괴리...유용하게', 'O'), (' ', 'O'), ('개선할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
323,2020.12.21. 오후 1:49,돌아온 연말정산 13월의 월급…1년간 낸 월세 세테크 짭짤,"[('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('연말정산', 'O'), (' ', 'O'), ('13월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('월급…', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('세테크', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
324,2020.12.21. 오후 1:47,2020년 더샵 랠리 완성 더샵 프리미엘 전세대·실 분양 완료,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더샵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('랠리', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 프리미엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세대·실', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
325,2020.12.21. 오후 1:45,변창흠 종부세 대상자 국민의 1.3% 불과 보유세 강화해야,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
326,2020.12.21. 오후 1:43,변창흠 재개발·재건축은 불로소득…시세차익 환수,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('불로소득…시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
327,2020.12.21. 오후 1:42,국토부 평택 물류센터 사고 ‘건설사고조사위’ 발족,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건설사고조사위', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
328,2020.12.21. 오후 1:42,아파트값 고공행진에 경매 낙찰가율도 역대 최고치,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율도', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
329,2020.12.21. 오후 1:41,변창흠 구의역사고 발언 사과…소신 발언엔 다양한 의견 가능,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('구의역사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('사과…소신', 'O'), (' ', 'O'), ('발언엔', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
330,2020.12.21. 오후 1:41,빌라촌 개발 변창흠표 주택공급안 청문회 넘어 실현될까,"[('빌라촌', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급안', 'O'), (' ', 'O'), ('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('실현될까', 'O')]"
331,2020.12.21. 오후 1:34,폐가가 감정가 62배에 낙찰···올 경매시장서 무슨 일이,"[('폐가가', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('62배', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰···', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
332,2020.12.21. 오후 1:30,세금 폭탄 부정한 변창흠…보유세 더 강화해야,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('부정한', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), ('…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
333,2020.12.21. 오후 1:30,“새 임대차법 도입에 세입자 10명 중 7명 계약갱신”,"[('“새', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입에', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약갱신”', 'O')]"
334,2020.12.21. 오후 1:25,건설업계 BIM확산 가속화로 생산성 혁신 기대,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('BIM', 'TERM'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화로', 'O'), (' ', 'O'), ('생산성', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
335,2020.12.21. 오후 1:21,한라 전주 기린로 지역주택조합 주상복합 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기린로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
336,2020.12.21. 오후 1:15,전철협 “국토부·SH·LH 올해 부동산투기·조장꾼 13위”,"[('전철협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투기·조장꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('13위', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
337,2020.12.21. 오후 1:13,우미건설 내년 전국에 1만 가구 공급…7000가구 수도권에 집중,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
338,2020.12.21. 오후 1:13,변창흠 집값 불안 박근혜 정부 영향 있어…내년엔 안정될 것,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('있어…', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
339,2020.12.21. 오후 1:12,젊은 도시 아산시… 자녀 특화 아파트 뜬다,"[('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아산시', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
340,2020.12.21. 오후 1:12,중흥건설그룹 평택 ‘브레인시티’ 공동주택용지 등 총 109필지 공급,"[('중흥건설그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브레인시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
341,2020.12.21. 오후 1:11,변창흠 “구의역 사고 구조적 문제…발언으로 상처 줘 사과”,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('구의역 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('구조적', 'O'), (' ', 'O'), ('문제…발언으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상처', 'O'), (' ', 'O'), ('줘', 'O'), (' ', 'O'), ('사과”', 'O')]"
342,2020.12.21. 오후 1:10,3040 인구 많은 아산시 자녀 특화 아파트 ‘아산 삼부르네상스 더힐’ 주목,"[('3040', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('아산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼부르네상스 더힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
343,2020.12.21. 오후 1:07,양도세 최고세율 오르고 신혼특공 소득요건 완화,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고세율', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼특공', 'O'), (' ', 'O'), ('소득요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
344,2020.12.21. 오후 1:04,경기도 평택 현덕지구 개발 새 사업자로 대구은행 컨소시엄 선정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대구은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
345,2020.12.21. 오후 1:04,변창흠 3기신도시 공공자가주택 도입,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공공자가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
346,2020.12.21. 오후 1:03,내년부터 취약계층 임차료 지원기준 3.216.7% 인상…청년 주거급여 분리지급 본격 시행,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('임차료', 'O'), (' ', 'O'), ('지원기준', 'O'), (' ', 'O'), ('3.216.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상…청년', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('분리지급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
347,2020.12.21. 오후 1:02,법원 휴정에도 경매 낙찰가율 급등···“아파트가 다했다”,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴정에도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('급등···“아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('다했다”', 'O')]"
348,2020.12.21. 오후 1:01,LH 연해주 한·러 경협 산단 사업이행약정 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연해주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한·러', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('사업이행약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
349,2020.12.21. 오후 1:00,변창흠 종부세 인상이 세금폭탄 적절치 못해…보유세 더 강화해야,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상이', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('적절치', 'O'), (' ', 'O'), ('못해…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
350,2020.12.21. 오후 12:53,변창흠 실수요자 내 집 마련 기회 확대할 것,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('확대할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
351,2020.12.21. 오후 12:49,변창흠 “새 임대차법 도입 후 긍정적 효과…신규계약 임대료 규제는 필요성 검토부터” 부동산360,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“새', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…신규계약', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('규제는', 'O'), (' ', 'O'), ('필요성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토부터”', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산360', 'ORGANIZATION')]"
352,2020.12.21. 오후 12:46,중흥건설그룹 경기 평택 브레인시티 공동주택·상업용지 총 109필지 공급,"[('중흥건설그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브레인시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공동주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('109필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
353,2020.12.21. 오후 12:40,변창흠 집값 통계 불친절해…전문가 자문 받아 개선하겠다,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('불친절해…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자문', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('개선하겠다', 'O')]"
354,2020.12.21. 오후 12:39,변창흠 “文 ‘13평 4인가족’ 발언 넓은 주택 많이 공급하겠단 뜻”,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('13평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4인', 'QUANTITY'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('공급하겠단', 'O'), (' ', 'O'), ('뜻”', 'O')]"
355,2020.12.21. 오후 12:38,공공 방점 ‘변창흠 공급안’ 실효성 한계,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('방점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공급안’', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O')]"
356,2020.12.21. 오후 12:34,올해 아파트 경매 낙찰가율 95.2%로 최고…내년에도 수요 몰릴 듯,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('95.2%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
357,2020.12.21. 오후 12:33,한라 전주 기린로 지역주택조합 신축공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기린로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2020.12.21. 오후 12:33,변창흠 부동산 과열 전세대책·3기신도시 공급으로 안정될 것,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책·', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
359,2020.12.21. 오후 12:33,변창흠 전세난 임대차 3법 때문 아냐…제도 조기에 정착시킬 것,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전세', 'CIVILIZATION'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차 3법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('때문', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐…제도', 'O'), (' ', 'O'), ('조기에', 'O'), (' ', 'O'), ('정착시킬', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
360,2020.12.21. 오후 12:31,요진건설 구리시에 희망2021나눔캠페인 성금 1천만원 기탁,"[('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('희망2021나눔캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
361,2020.12.21. 오후 12:30,땅값도 ‘요동’…세종 올 7.92% 상승,"[('땅값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('요동', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
362,2020.12.21. 오후 12:30,내년에 달라지는 부동산 제도는…종부세율·양도세율 인상,"[('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도는…종부세율·양도세율', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
363,2020.12.21. 오후 12:27,변창흠 투기 수요 잡으려면…재개발·재건축 등 부동산 불로소득 환수 장치 필요,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려면…재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불로소득', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('장치', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
364,2020.12.21. 오후 12:26,변창흠 유동성·1인가구·투기가 집값 올렸다,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유동성·', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구·투기가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
365,2020.12.21. 오후 12:22,변창흠 “종부세 세금폭탄 아냐…고가·다주택자 일부”,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐…고가·', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일부”', 'O')]"
366,2020.12.21. 오후 12:21,‘대어급 분양’ 미뤘는데… 서울 아파트 내년에도 공급절벽,"[('‘대어급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤘는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급절벽', 'O')]"
367,2020.12.21. 오후 12:18,변창흠 “개발이익·시세차익 환수장치 필요…불로소득엔 세부담 강화” 부동산360,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“개발이익·시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수장치', 'O'), (' ', 'O'), ('필요…불로소득엔', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산360', 'QUANTITY')]"
368,2020.12.21. 오후 12:16,올해 아파트 경매 낙찰가율 95.2%…2001년 통계 이후 최고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('95.2%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2001년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
369,2020.12.21. 오후 12:15,한화건설 한화 포레나 인천연수 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한화 포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천연수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2020.12.21. 오후 12:14,동원개발 영종국제도시 동원로얄듀크 선착순 분양 중,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
371,2020.12.21. 오후 12:12,중흥건설그룹 평택 브레인시티 필지 109곳 공급,"[('중흥건설그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브레인시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('109곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
372,2020.12.21. 오후 12:07,이주비 10억 흥분도 잠시…“전세는 커녕 월세도 씨 말라” 한숨만,"[('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흥분도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠시…“전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('커녕', 'O'), (' ', 'O'), ('월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('말라”', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨만', 'O')]"
373,2020.12.21. 오후 12:07,LH 인니 브까시 복합산단 개발 업무협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니 브까시 복합산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
374,2020.12.21. 오후 12:07,“사파리월드가 집 앞에” 검암역 로열파크씨티 푸르지오,"[('“', 'O'), ('사파리월드', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에”', 'O'), (' ', 'O'), ('검암역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로열파크씨티 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
376,2020.12.21. 오후 12:07,‘위례자이’ 신혼희망타운 첫 민간 브랜드,"[('‘', 'O'), ('위례자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O')]"
377,2020.12.21. 오후 12:06,올 정비사업 수주 4조7300억 현대건설 역대 최대 기록,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('4조7300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
378,2020.12.21. 오후 12:06,천안 누르니…아산 이틀 만에 호가 1.2억,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누르니…', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이틀 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2억', 'QUANTITY')]"
379,2020.12.21. 오후 12:05,변창흠 3기 신도시 민간분양주택 40% 미만,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('40% 미만', 'QUANTITY')]"
380,2020.12.21. 오후 12:05,변창흠 서울 주택 공급 충분하지만…양질의 주택 더 내놓겠다,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('충분하지만…양질의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓겠다', 'O')]"
381,2020.12.21. 오후 12:05,임대사업자 최초임대료 논란…임차인 갈등·소송 잇따를듯,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최초임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등·소송', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따를듯', 'O')]"
382,2020.12.21. 오후 12:02,임대료 멈춤법 직접지급… 선진국은 임차인 도우면서 임대인도 고려,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춤법', 'O'), (' ', 'O'), ('직접지급…', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국은', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도우면서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
383,2020.12.21. 오후 12:01,변창흠 부동산 통계 국민 체감과 안 맞아…개선할 것,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체감과', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아…개선할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
384,2020.12.21. 오후 12:00,스트리트형 상업시설 ‘코벤트가든 동탄’ 분양…높은 집객효과 기대돼,"[('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코벤트가든 동탄', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…높은', 'O'), (' ', 'O'), ('집객효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대돼', 'O')]"
385,2020.12.21. 오후 12:00,모두가 부러워하는 해운대 해변 누리는 상업시설 ‘엘시티 더몰the MALL’ 12월 분양 나서,"[('모두가', 'O'), (' ', 'O'), ('부러워하는', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해변', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티 더몰the MALL', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
386,2020.12.21. 오후 12:00,아직도 30%는 구두 계약…전년보다 6% 증가,"[('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('구두', 'O'), (' ', 'O'), ('계약…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
387,2020.12.21. 오전 11:58,부동산 투기꾼 10 발표한 전철협,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표한', 'O'), (' ', 'O'), ('전철협', 'ORGANIZATION')]"
388,2020.12.21. 오전 11:58,철거민 대책 촉구하는 이호승 전철협 대표,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이호승', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전철협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
389,2020.12.21. 오전 11:58,부동산 투기꾼 10 발표한 전철협,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표한', 'O'), (' ', 'O'), ('전철협', 'ORGANIZATION')]"
390,2020.12.21. 오전 11:58,변창흠 “가족 셋 13평에 살아봤다”,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('셋', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13평', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살아봤다”', 'O')]"
391,2020.12.21. 오전 11:58,부동산 투기꾼 10 발표한 전철협,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표한', 'O'), (' ', 'O'), ('전철협', 'ORGANIZATION')]"
392,2020.12.21. 오전 11:58,전철협 부동산 투기꾼 10 발표,"[('전철협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
393,2020.12.21. 오전 11:58,철거민이 뽑은 부동산 투기꾼 1위는 국토부,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
394,2020.12.21. 오전 11:58,부동산 투기꾼 10 발표한 전철협,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표한', 'O'), (' ', 'O'), ('전철협', 'ORGANIZATION')]"
395,2020.12.21. 오전 11:57,변창흠 “서초구 40평 내 아파트 시세 10억 내외일 것”,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 내외', 'QUANTITY'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
396,2020.12.21. 오전 11:53,변창흠 “중대재해기업처벌법 공감…건설현장 산재 감소 기대”,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('중대재해기업처벌법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공감…건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('산재', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대”', 'O')]"
397,2020.12.21. 오전 11:49,현대건설 도시정비 4조7383억 기록…창사이래 최대실적 달성,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('4조7383억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록…창사이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대실적', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
398,2020.12.21. 오전 11:49,변창흠 임대차3법 필요해…전세난은 저금리·가구분화도 원인,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('임대차3법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('필요해…전세난은', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리·가구분화도', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
399,2020.12.21. 오전 11:48,변창흠 무주택자 대출 완화하나,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('완화하나', 'O')]"
