,date,headline,keyword
0,2009.10.25. 오후 10:27,서울 중심 소폭 상승세… 도봉 0.43% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
1,2009.10.25. 오후 10:25,보금자리주택 청약·신규 분양 영향 하락세,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약·신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
2,2009.10.25. 오후 9:54,강남권 세곡·우면 ‘청약 광풍’ 부나,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
3,2009.10.25. 오후 9:53,청라 ‘웃고’ 영종 ‘울고’,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘웃고’', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘울고’', 'O')]"
4,2009.10.25. 오후 8:44,청약통장 불법거래 10년간 청약 제한,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
5,2009.10.25. 오후 8:05,보금자리 6072가구 26일부터 일반청약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('6072가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O')]"
6,2009.10.25. 오후 7:19,소형 참패 영종하늘도시에 중대형 먹힐까,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('참패', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힐까', 'O')]"
7,2009.10.25. 오후 6:52,보금자리주택 일반 공급 26일 시작,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
8,2009.10.25. 오후 6:37,원지동 서울추모공원 12월 착공,"[('원지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울추모공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
9,2009.10.25. 오후 6:37,성수지구 조합설립추진위 구성 이달 완료,"[('성수지구 조합설립추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
10,2009.10.25. 오후 6:36,분양가상한제 폐지해도 23년 뒤 가격안정,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지해도', 'O'), (' ', 'O'), ('23년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격안정', 'O')]"
11,2009.10.25. 오후 6:36,보금자리 3자녀 특별공급 배정비율 조정,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('배정비율', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
12,2009.10.25. 오후 6:31,보금자리 일반공급 입지 좋은 단지가 청약 경쟁률 낮았다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮았다', 'O')]"
13,2009.10.25. 오후 6:31,보금자리 일반공급 하남 A28 편의성 최고·A9 한강조망…고양 A2단지 입지 뛰어나,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('A28', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('최고·', 'O'), ('A9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망…', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('A2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
14,2009.10.25. 오후 6:31,산속에 조각작품…판교 연립주택 예술이네,"[('산속에', 'O'), (' ', 'O'), ('조각작품…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예술이네', 'O')]"
15,2009.10.25. 오후 6:31,통장 불법거래땐 10년간 청약 금지,"[('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래땐', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
16,2009.10.25. 오후 6:31,남양주 별내ㆍ한강신도시 등 이번주 8783채 공급,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8783채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
17,2009.10.25. 오후 6:31,보금자리 26일부터 일반공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
18,2009.10.25. 오후 6:26,통장 불법거래 10년간 청약제한,"[('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약제한', 'O')]"
19,2009.10.25. 오후 6:15,회장님은 전쟁중 “건설 감리납품 비리 이렇게 심할 줄 몰랐다”,"[('회장', 'OCCUPATION'), ('님은', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁중', 'O'), (' ', 'O'), ('“건설', 'O'), (' ', 'O'), ('감리납품', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('심할', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('몰랐다”', 'O')]"
20,2009.10.25. 오후 6:15,3자녀 특별공급 50% 지역제한 없애,"[('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없애', 'O')]"
21,2009.10.25. 오후 6:03,보금자리 26일부터 6072가구 일반공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6072가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
22,2009.10.25. 오후 5:57,송도 분양불패 다시 이어갈까,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
23,2009.10.25. 오후 5:57,이문·휘경뉴타운도 역세권 개발추진,"[('이문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('휘경뉴타운', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발추진', 'O')]"
24,2009.10.25. 오후 5:57,분양 하이라이트 별내 신일 유토빌 등 16곳서 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일 유토빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
25,2009.10.25. 오후 5:51,영종하늘도시 3순위도 대거 미달,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
26,2009.10.25. 오후 5:47,청약통장 불법거래시 10년간 청약제한,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약제한', 'O')]"
27,2009.10.25. 오후 5:44,현대성우오스타 ‘김포대수로가 눈앞에’,"[('현대성우오스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포대수로', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞에’', 'O')]"
28,2009.10.25. 오후 5:43,“보금자리 살고파”… ‘만능통장’ 인기 급상승,"[('“보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('살고파”…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘만능통장’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
29,2009.10.25. 오후 5:39,분양정보영종하늘도시 1365가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1365가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
30,2009.10.25. 오후 5:39,랜닥거래소 ‘부동산지역네트워크 사업설명회’,"[('랜닥거래소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산지역네트워크 사업설명회', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
31,2009.10.25. 오후 5:39,‘후광효과 기대’ 신도시 옆 아파트 눈길 팍,"[('‘후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대’', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('팍', 'O')]"
32,2009.10.25. 오후 5:29,서울 원지동 추모공원 올 연말 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추모공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
33,2009.10.25. 오후 4:49,부산교통공사 전국 도시철도 최초 아치형 사장교 완공,"[('부산교통공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('아치형', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
34,2009.10.25. 오후 4:49,부동산W “ 보금자리주택 확대 내 집 마련 방법 있다 ”,"[('부동산W', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O')]"
35,2009.10.25. 오후 4:49,부동산W 상가시장 판교로또 다시 ‘부활‘,"[('부동산W', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부활‘', 'O')]"
36,2009.10.25. 오후 4:48,부동산W 재개발 고무줄 공사비 관행 사라지나 ’,"[('부동산W', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), (""사라지나'"", 'O')]"
37,2009.10.25. 오후 4:42,투자포인트보금자리 시범지구 관심없다면,"[('투자포인트보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('관심없다면', 'O')]"
38,2009.10.25. 오후 4:40,교통문화 수준 높은 곳은？,"[('교통문화', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은？', 'O')]"
39,2009.10.25. 오후 4:37,‘북서울꿈의숲’ 주변아파트 한달새 호가 2억 껑충,"[('‘', 'O'), ('북서울꿈의숲', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주변아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
40,2009.10.25. 오후 4:35,동백 라폴리움 분양,"[('동백 라폴리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2009.10.25. 오후 4:35,역삼동 강남프라자 상가 분양,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2009.10.25. 오후 4:35,CCIM 국제세미나 개최,"[('CCIM 국제세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
43,2009.10.25. 오후 4:35,분양책자와 달라도 부당광고 아니다,"[('분양책자와', 'O'), (' ', 'O'), ('달라도', 'O'), (' ', 'O'), ('부당광고', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
44,2009.10.25. 오후 4:35,성수지구 재개발추진위 구성,"[('성수지구 재개발추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
45,2009.10.25. 오후 4:35,부천 로하스레지던스 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로하스레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
46,2009.10.25. 오후 4:35,보금자리주택 내년에도 기회 많아… 통장 아끼세요,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('많아…', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼세요', 'O')]"
47,2009.10.25. 오후 4:34,부금→예금 갈아타기 빠를수록 좋아,"[('부금→예금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('빠를수록', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
48,2009.10.25. 오후 4:33,캠코 국·공유지 개발 탄력,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국·공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
49,2009.10.25. 오후 4:31,청약통장 불법 거래시 10년간 청약 금지,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
50,2009.10.25. 오후 4:31,“분양가상한제 폐지 집값 내릴것”,"[('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴것”', 'O')]"
51,2009.10.25. 오후 4:30,부동산QA 부모에 증여받은 집 팔려는데 비과세혜택은,"[('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증여받은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려는데', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세혜택은', 'O')]"
52,2009.10.25. 오후 4:30,지방 분양시장도 살아나나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
53,2009.10.25. 오후 4:27,아파트 주간 시세 강남發 집값 하락세 강북·수도권 확산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
54,2009.10.25. 오후 4:26,벽산 장전디자인시티 바이크 홍보 눈에띄네,"[('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장전디자인시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
55,2009.10.25. 오후 4:23,이번주 전국 17곳 1만3294가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만3294가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
56,2009.10.25. 오후 4:21,보금자리주택 3자녀 특별공급 배정비율 조정,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('배정비율', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
57,2009.10.25. 오후 3:50,전셋집찾아 삼만리 서울엑소더스 시작되나,"[('전셋집찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('삼만리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울엑소더스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시작되나', 'O')]"
58,2009.10.25. 오후 3:38,헬기에서 본 단군이래 최대 새만금 현장,"[('헬기', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('단군', 'PERSON'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O')]"
59,2009.10.25. 오후 3:36,파주교하 캐슬  칸타빌 분양,"[('파주교하 캐슬 칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
60,2009.10.25. 오후 3:36,보금자리주택 브랜드 만든다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
61,2009.10.25. 오후 3:35,보금자리 청약 마무리되면 열기 이어갈 곳은,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리되면', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
62,2009.10.25. 오후 3:34,줄줄이 분양…광명 분양권값 高高,"[('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권값', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
63,2009.10.25. 오후 3:33,MK 추천매물 용인 죽전 대로변 상가 4억7천만원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
64,2009.10.25. 오후 3:30,보금자리 3자녀 특별공급 배정비율 조정종합,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('배정비율', 'O'), (' ', 'O'), ('조정종합', 'O')]"
65,2009.10.25. 오후 3:28,법원 난개발 산사태 관청·개발업자가 피해보상,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('산사태', 'O'), (' ', 'O'), ('관청·', 'O'), ('개', 'CIVILIZATION'), ('발업자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('피해보상', 'O')]"
67,2009.10.25. 오후 3:00,아파트 평면 프리미엄 시대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
68,2009.10.25. 오후 2:54,서울 성동구 조합설립추진위 구성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합설립추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
69,2009.10.25. 오후 2:46,서울역 리가 이틀동안 2000여명 방문객 몰려,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리가', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
70,2009.10.25. 오후 2:39,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
71,2009.10.25. 오후 2:18,주산연 상한제 폐지해도 집값 안오른다,"[('주산연 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지해도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안오른다', 'O')]"
72,2009.10.25. 오후 2:03,분양 안내책자와 다소 달라도 부당광고 아니다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안내책자와', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('달라도', 'O'), (' ', 'O'), ('부당광고', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
73,2009.10.25. 오후 1:45,세계 주요기업 CEO 29일 서울로 모인다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('주요기업', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
74,2009.10.25. 오후 1:36,주택자금대출 많이 받으려면…,"[('주택자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면…', 'O')]"
75,2009.10.25. 오후 1:35,부산 벽산블루밍 장전 디자인시티 1만명 넘는 인파 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍 장전 디자인시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
76,2009.10.25. 오후 1:35,분양가상한제 폐지해도 23년뒤 가격안정,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지해도', 'O'), (' ', 'O'), ('23년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격안정', 'O')]"
77,2009.10.25. 오후 1:33,서울형 복지정책 국제학술포럼 26일 개최,"[('서울형 복지정책 국제학술포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
78,2009.10.25. 오후 1:00,김포공항서 캐리커쳐 그려가세요,"[('김포공항', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('캐리커쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('그려가세요', 'O')]"
79,2009.10.25. 오후 12:16,국감 스타이용섭 민주당 의원,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('민주당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION')]"
81,2009.10.25. 오전 11:56,서울 신월동 서서울호수공원 26일 개장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서서울호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
82,2009.10.25. 오전 11:40,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
83,2009.10.25. 오전 11:39,서울 성수지구 재개발 추진위원회 구성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수지구 재개발 추진위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
84,2009.10.25. 오전 11:35,서울국제경제자문단 총회 29일 개최,"[('서울국제경제자문단 총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
85,2009.10.25. 오전 11:17,신월정수장 서서울호수공원으로 새단장,"[('신월정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서서울호수공원', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
86,2009.10.25. 오전 11:16,첫 공공관리 성수지구 재개발추진위 신속 구성,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('성수지구 재개발추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신속', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
87,2009.10.25. 오전 11:15,성수 재개발구역 공공관리제 도입이래 첫 추진위 구성,"[('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발구역 공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입이래', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
88,2009.10.25. 오전 11:15,공공관리 성수지구 재개발추진위 구성,"[('공공관리 성수지구 재개발추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
89,2009.10.25. 오전 11:15,양천 신월정수장 대규모 호수공원으로 재탄생,"[('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
90,2009.10.25. 오전 11:15,성수지구 재개발 추진위 2개월 만에 구성,"[('성수지구 재개발 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
91,2009.10.25. 오전 11:01,과천·강화·금천구 교통문화 최우수,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강화', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통문화', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O')]"
92,2009.10.25. 오전 11:00,재테크광고 아파트 실입주금 5천만원.. 잔금은 입주후 2년 후에 받겠습니다,"[('재테크광고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실입주금', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 후', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('받겠습니다', 'O')]"
93,2009.10.25. 오전 11:00,중소기업 특화전략으로 승부하라,"[('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('특화전략으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부하라', 'O')]"
94,2009.10.25. 오전 11:00,분양가 상한제 폐지해도 1년내 가격 안정,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지해도', 'O'), (' ', 'O'), ('1년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
95,2009.10.25. 오전 10:17,보금자리 일반공급 내일부터 청약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
96,2009.10.25. 오전 10:11,서울 부동산시장 상암 돋보인다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돋보인다', 'O')]"
97,2009.10.25. 오전 10:11,부동산 통계 비웃는 주택수요자들 심리,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O')]"
98,2009.10.25. 오전 10:06,보금자리 일반분양 래미안 트윈파크 청약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 트윈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
99,2009.10.25. 오전 10:00,동정김중겸 현대건설 사장 유럽 3개국 방문,"[('동정', 'PERSON'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
100,2009.10.25. 오전 9:30,미분양 땡처리 건설사LH 승소…입주민 반발,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('땡처리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승소…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
101,2009.10.25. 오전 9:03,주간부동산아파트값 약세..강북·분당으로 확산,"[('주간부동산아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세..', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
102,2009.10.25. 오전 9:02,부동산캘린더보금자리주택 일반분양 스타트,"[('부동산캘린더보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
103,2009.10.25. 오전 9:00,법원 아파트 수영장 과장광고 시공사 책임無,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임無', 'O')]"
104,2009.10.25. 오전 9:00,분양가상한제 폐지해도 중.장기 집값 안정,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지해도', 'O'), (' ', 'O'), ('중.장기', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
105,2009.10.25. 오전 7:30,전국 집값 DTI 후폭풍에 관망세 지속,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
106,2009.10.25. 오전 7:30,전세가 상승세 굳히기 들어가나,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('굳히기', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가나', 'O')]"
107,2009.10.25. 오전 7:30,명도확인서를 주의하라,"[('명도확인서를', 'O'), (' ', 'O'), ('주의하라', 'O')]"
108,2009.10.25. 오전 6:01,보금자리 특별공급 청약통장 있어야 분양,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
109,2009.10.25. 오전 5:35,그래픽 서울 원지동 추모공원 12월 착공,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추모공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
110,2009.10.25. 오전 5:33,원지동 추모공원 규모 확정…12월 착공,"[('원지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추모공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
111,2009.10.26. 오후 11:43,보금자리 일반 공급 첫날 강남 2곳 마감,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
112,2009.10.26. 오후 10:58,보금자리 일반공급 첫날 평균 0.5대1…잔여물량 4530가구,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5대1', 'QUANTITY'), ('…잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4530가구', 'QUANTITY')]"
113,2009.10.26. 오후 10:48,서울시 신규단지 高분양가 단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규단지', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
114,2009.10.26. 오후 10:45,보금자리 청약 강남권 ‘북적’ 수도권 ‘한적’,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘한적’', 'O')]"
115,2009.10.26. 오후 10:35,새만금 산업지구 분양가 50만원 이하로,"[('새만금 산업지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('50만원 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
116,2009.10.26. 오후 10:31,지방서도 보금자리 국민임대단지 15곳 전환,"[('지방서', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
117,2009.10.26. 오후 10:29,전국 땅값 6개월째 상승세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
118,2009.10.26. 오후 10:08,보금자리 일반공급 강남·서초 1순위 마감,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
119,2009.10.26. 오후 10:05,보금자리 일반공급 강남권 ‘북적’,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
120,2009.10.26. 오후 9:20,부동산테스트수도권 분양투자,"[('부동산테스트', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양투자', 'O')]"
121,2009.10.26. 오후 9:15,보금자리 일반1순위 강남ㆍ서초 첫날 마감,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
123,2009.10.26. 오후 8:15,보금자리 일반1순위 강남.서초 첫날에 마감종합,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마감종합', 'O')]"
124,2009.10.26. 오후 8:14,교보리얼코 창립 30주년 초청 강연,"[('교보리얼코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('강연', 'O')]"
125,2009.10.26. 오후 7:58,보금자리 일반 첫날 강남 3.2대1 마감,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.2대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
126,2009.10.26. 오후 7:57,영종하늘도시 이제는 중대형,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O')]"
127,2009.10.26. 오후 7:48,보금자리 일반 첫날 강남 3.2대1·서초 2.4대1,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.2대1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2.4대1', 'QUANTITY')]"
128,2009.10.26. 오후 7:27,‘보금자리 보상’ 투기 극성,"[('‘보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('보상’', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
129,2009.10.26. 오후 7:20,장기전세주택 시프트 보증금 첫 인상,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
130,2009.10.26. 오후 7:20,조합설립 무효판결에 대출중단까지 이중고,"[('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('무효판결에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출중단까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이중고', 'O')]"
131,2009.10.26. 오후 7:18,입김세진 은마아파트 시공사 기득권 없다,"[('입김세진', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기득권', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
132,2009.10.26. 오후 6:33,아파트 棟대표 선거로 뽑는다…단지별 선관위 구성 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('棟', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선거로', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다…단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('선관위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
133,2009.10.26. 오후 6:32,시범지구 일반공급 첫날 양극화,"[('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
134,2009.10.26. 오후 6:32,경기 화성 향남지웰 2차 514채,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('514채', 'QUANTITY')]"
135,2009.10.26. 오후 6:32,저가물건 다량 확보 박리다매 경매 인기,"[('저가물건', 'O'), (' ', 'O'), ('다량', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('박리다매', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
136,2009.10.26. 오후 6:32,SK건설 베트남 건설시장 첫 진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
137,2009.10.26. 오후 6:32,한경매물마당 청담동 도산대로 6층 빌딩 70억원 등,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도산대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('70억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
138,2009.10.26. 오후 6:32,전국 땅값 오름세 일단 주춤,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
139,2009.10.26. 오후 6:32,보금자리 내년부터 지방까지 확대 공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
140,2009.10.26. 오후 6:23,보금자리주택 6천가구 일반청약 오늘 시작,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
141,2009.10.26. 오후 6:22,전국 국민임대단지 15곳 보금자리 전환,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
142,2009.10.26. 오후 6:14,입주 아파트 탐방 인천 ‘영종자이’,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
143,2009.10.26. 오후 6:13,15개 공공기관 이전 결정 연기,"[('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
144,2009.10.26. 오후 6:10,한산한 분위기 속 세곡·우면지구만 ‘마감’,"[('한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면지구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마감’', 'O')]"
145,2009.10.26. 오후 6:09,보금자리지구 분양주택 15%이상 늘어난다,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
146,2009.10.26. 오후 6:06,장기전세주택 임대보증금 첫 인상,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
147,2009.10.26. 오후 6:06,지역간 청약 온도차 뚜렷,"[('지역간', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
148,2009.10.26. 오후 6:05,국민임대 15곳 보금자리 전환,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
149,2009.10.26. 오후 6:00,김포한강 불씨 되살아나나,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아나나', 'O')]"
150,2009.10.26. 오후 5:58,대우건설 하반기에도 분양성공 잇따라…,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성공', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…', 'O')]"
151,2009.10.26. 오후 5:58,국민임대단지 보금자리주택지구 전환,"[('국민임대단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
152,2009.10.26. 오후 5:47,포토 강남권만 북적이는 보금자리,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
153,2009.10.26. 오후 5:47,포토 강남권만 북적이는 보금자리,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
154,2009.10.26. 오후 5:47,포토 양극화 뚜렷한 보금자리청약,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷한', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리청약', 'O')]"
155,2009.10.26. 오후 5:43,수원·화성 등에 추가 보금자리 11만 가구,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('11만 가구', 'QUANTITY')]"
156,2009.10.26. 오후 5:40,국토부 11개 공공기관 이전계획 승인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
157,2009.10.26. 오후 5:40,도시형생활주택 50대 연 10% 수익 기대,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
158,2009.10.26. 오후 5:38,중부권 최대 천안리조트 내년 6월 개장,"[('중부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('천안리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
159,2009.10.26. 오후 5:37,27일 철도물류 민관협력 MOU 체결,"[('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도물류', 'O'), (' ', 'O'), ('민관협력 MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
160,2009.10.26. 오후 5:36,보금자리 역시 강남권 쏠림현상,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O')]"
161,2009.10.26. 오후 5:34,서울시 고분양가 단속 나섰다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
162,2009.10.26. 오후 5:32,보금자리주택 공급 전국으로 확대,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
163,2009.10.26. 오후 5:30,분양시장 활기… 물량확보 해놓자,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), (' ', 'O'), ('물량확보', 'O'), (' ', 'O'), ('해놓자', 'O')]"
164,2009.10.26. 오후 5:27,보금자리 일반청약 첫날… 강남권만 북적,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
165,2009.10.26. 오후 5:21,보금자리 일반공급결과 강남·비강남 양극화 심화,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급결과', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·비강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
166,2009.10.26. 오후 5:21,혁신도시 공공기관 이전 원안대로,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('원안대로', 'O')]"
167,2009.10.26. 오후 5:20,로또아파트 당첨기원 이색풍경,"[('로또아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨기원', 'O'), (' ', 'O'), ('이색풍경', 'O')]"
168,2009.10.26. 오후 5:19,고양 향동 등 15곳 보금자리 전환... 전국 11만3861가구,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전환...', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11만3861가구', 'QUANTITY')]"
169,2009.10.26. 오후 5:19,보금자리주택 일반 청약 시작,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
170,2009.10.26. 오후 5:18,영상뉴스 현대건설 배구단 우승 출정,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배구단', 'O'), (' ', 'O'), ('우승', 'O'), (' ', 'O'), ('출정', 'O')]"
171,2009.10.26. 오후 5:13,삼성·현대차·LG 철도MOU 어떤 내용 담겼나,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도MOU', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('담겼나', 'O')]"
172,2009.10.26. 오후 5:12,LH 본사 이전지 연내 결정... 혁신도시 정상추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('결정...', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('정상추진', 'O')]"
173,2009.10.26. 오후 5:06,SK 베트남 반퐁 항만 1단계 공사 수주,"[('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('반퐁 항만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
174,2009.10.26. 오후 5:00,반도 두바이유보라타워 IPA 4개부문수상,"[('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두바이유보라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IPA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('부문수상', 'O')]"
175,2009.10.26. 오후 4:57,영상뉴스 현대건설 배구단 우승 출정,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배구단', 'O'), (' ', 'O'), ('우승', 'O'), (' ', 'O'), ('출정', 'O')]"
176,2009.10.26. 오후 4:57,4분기 경기도 입주물량 5년만에 최대,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
177,2009.10.26. 오후 4:53,LH 본사 이전지 연내 결정... 혁신도시 정상추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('결정...', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('정상추진', 'O')]"
178,2009.10.26. 오후 4:53,김포한강 불씨 되살아나나,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아나나', 'O')]"
179,2009.10.26. 오후 4:53,영종하늘도시 이제는 중대형,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O')]"
180,2009.10.26. 오후 4:53,보금자리주택 일반 청약 시작,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
181,2009.10.26. 오후 4:51,임대단지 15곳 보금자리 전환,"[('임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
182,2009.10.26. 오후 4:50,대우건설 당진1차 푸르지오 청약경쟁률 1.5대 1,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5대 1', 'QUANTITY')]"
183,2009.10.26. 오후 4:47,벽산 장전디자인시티 분양,"[('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장전디자인시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2009.10.26. 오후 4:47,서울 장기전세 보증금 인상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
185,2009.10.26. 오후 4:47,국민임대 15곳 보금자리 전환,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
186,2009.10.26. 오후 4:47,새만금 개발 국제심포지엄,"[('새만금 개발 국제심포지엄', 'EVENT')]"
187,2009.10.26. 오후 4:47,사업 중단된 땅 인수해 재분양,"[('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중단된', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('인수해', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
188,2009.10.26. 오후 4:47,노후대비 상가투자전략 강좌,"[('노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
189,2009.10.26. 오후 4:47,경기 입주 아파트 5년래 최대,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
190,2009.10.26. 오후 4:47,아성유통 영등포 빌딩 매각,"[('아성유통', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
191,2009.10.26. 오후 4:46,SK건설 베트남 반퐁 항만공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('반퐁 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
192,2009.10.26. 오후 4:36,5色도시 서울①경제도시 BT·IT·NT의 메카로,"[('5色', 'QUANTITY'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('①경제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('BT', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('NT', 'STUDY_FIELD'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O')]"
193,2009.10.26. 오후 4:17,강남권 보금자리 일반공급 1순위에서 마감,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
194,2009.10.26. 오후 4:17,보금자리 일반공급 오후3시 강남·서초 모두 마감,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('오후3시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
195,2009.10.26. 오후 4:09,이사 인테리어 비싸게 하지 마세요,"[('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('하지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
196,2009.10.26. 오후 4:08,강남세곡 2.8대 1 서초우면 2대 1오후 3시 현재,"[('강남', 'LOCATION'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.8대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서초우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2대 1오후 3시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
197,2009.10.26. 오후 4:05,홍콩 집값폭등에 아우성..가두시위까지,"[('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값폭등에', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성..가두시위까지', 'O')]"
198,2009.10.26. 오후 4:03,선종필과 함께하는 상가투자 4기 세미나 개최,"[('선종필', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
199,2009.10.26. 오후 4:02,시프트 임대보증금 첫 인상,"[('시', 'ARTIFACT'), ('프트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
200,2009.10.26. 오후 4:02,국토부 세종시 축소 결정후 공공기관 이전확정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('결정후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전확정', 'O')]"
201,2009.10.26. 오후 4:01,보금자리 전환 15개 국민임대단지는 어떤 곳,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
202,2009.10.26. 오후 4:01,개발호재 준공업지역 시선은 싸늘,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시선은', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O')]"
203,2009.10.26. 오후 3:52,건대 부동산대학원 시장진단·정책과제 세미나 개최,"[('건대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('시장진단·정책과제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
204,2009.10.26. 오후 3:51,서울역리가 견본주택 북적,"[('서울역리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
205,2009.10.26. 오후 3:50,대형건설사 11월 2만6555가구 분양,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6555가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2009.10.26. 오후 3:43,국토부 국민임대 15개 단지 보금자리지구로 전환,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
207,2009.10.26. 오후 3:37,두바이 유보라타워 美CNBC 어워즈 4개부문 수상,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유보라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('美CNBC 어워즈', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('4개부문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
208,2009.10.26. 오후 3:37,대우건설 하반기에도 분양 성공 이어져,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
209,2009.10.26. 오후 3:35,천안에 도심형 복합리조트 조성,"[('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
210,2009.10.26. 오후 3:34,수도권 보금자리 2.5차지구 선보인다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5차지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
211,2009.10.26. 오후 3:32,포커스에셋 상가빌딩 성공투자전략,"[('포커스에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자전략', 'O')]"
212,2009.10.26. 오후 3:31,민간경매에 반값 매물 4건 등장,"[('민간경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
213,2009.10.26. 오후 3:30,그래픽 지방 혁신도시 이전 11개 공공기관,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O')]"
214,2009.10.26. 오후 3:29,서울시 정무부시장에 서장은씨 내정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정무부시장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서장은', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
215,2009.10.26. 오후 3:29,입주단지탐방 영종자이,"[('입주단지탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('영종자이', 'ARTIFACT')]"
216,2009.10.26. 오후 3:27,신영 향남지웰 2차 514가구 분양,"[('신영 향남지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('514가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2009.10.26. 오후 3:22,인천 검단산단 용지 내달 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
218,2009.10.26. 오후 3:19,뉴타운 주민 올드타운을 돌아본다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올드타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아본다', 'O')]"
219,2009.10.26. 오후 3:16,서울시 12대 정무부시장에 서장은 실장 내정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정무부시장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
220,2009.10.26. 오후 3:15,구로에 아파트형 공장 STX W타워 분양,"[('구로', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('STX W타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2009.10.26. 오후 3:13,하나대투증권 뉴욕 부동산 투자 세미나 개최,"[('하나대투증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
222,2009.10.26. 오후 3:12,대우건설 당진1차 푸르지오 청약 1.5대 1,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5대 1', 'QUANTITY')]"
223,2009.10.26. 오후 3:08,PD수첩 욕망의 땅 강남 재건축아파트,"[('PD수첩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('욕망의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O')]"
224,2009.10.26. 오후 3:08,SK건설 베트남 반퐁 항만공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('반퐁 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
226,2009.10.26. 오후 3:00,재테크광고 미분양 주택 세제 감면 분양시장 호황.. 실입주금 5천만원 파격조건분양,"[('재테크광고', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황..', 'O'), (' ', 'O'), ('실입주금', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격조건분양', 'O')]"
227,2009.10.26. 오후 2:58,그래픽 보금자리지구 전환 국민임대단지 현황,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O')]"
228,2009.10.26. 오후 2:55,억 소리나는 강남 착한 가격도 많네,"[('억', 'O'), (' ', 'O'), ('소리나는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
229,2009.10.26. 오후 2:53,신영 문닫았던 사업지 인수해 재분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문닫았던', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('인수해', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
230,2009.10.26. 오후 2:51,한미파슨스 신기술 모노레일 도입,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('모노레일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
231,2009.10.26. 오후 2:51,천안 두정역 이안 더 센트럴 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이안 더 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2009.10.26. 오후 2:50,두바이 첫 개발사업 유보라 타워 상복터졌네,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('유보라 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상복터졌네', 'O')]"
233,2009.10.26. 오후 2:50,혁신도시는 그대로 간다…정부 시도 부지사 회의서 밝혀,"[('혁신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시도', 'O'), (' ', 'O'), ('부지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회의서', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
234,2009.10.26. 오후 2:48,하이원앗피리조트 업무제휴 리프트권 무료제공 이벤트,"[('하이원앗피리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('리프트권', 'O'), (' ', 'O'), ('무료제공', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
235,2009.10.26. 오후 2:48,SK건설 베트남 반퐁 항만공사 계약 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('반퐁 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
236,2009.10.26. 오후 2:41,벽산 부산 장전동에 1682가구 분양,"[('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장전동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1682가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2009.10.26. 오후 2:36,국민임대단지 15곳 보금자리지구로 전환종합,"[('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환종합', 'O')]"
238,2009.10.26. 오후 2:35,수도권 4개 국민임대단지 보금자리지구로 전환,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
239,2009.10.26. 오후 2:35,서울역 LIGA 모델하우스 일평균 1000명 방문,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LIGA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('일평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
240,2009.10.26. 오후 2:31,GS자이 아파트 갈아타기 지금이 적기,"[('GS자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
241,2009.10.26. 오후 2:31,오피스텔 투자... 수요가 지속적으로 확대되는 기업도시 공략하라,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자...', 'O'), (' ', 'O'), ('수요가', 'O'), (' ', 'O'), ('지속적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공략하라', 'O')]"
242,2009.10.26. 오후 2:30,강남에서 시작된 부동산 新버블론 “시장은 흥분상태”,"[('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('新버블론', 'O'), (' ', 'O'), ('“시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('흥분상태”', 'O')]"
243,2009.10.26. 오후 2:29,GPS 핸드폰 출시 보안부처에 물어봐,"[('GPS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('핸드폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('보안부처에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
244,2009.10.26. 오후 2:28,인천 재개발·재건축 정보 인터넷으로 한 눈에,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O')]"
245,2009.10.26. 오후 2:28,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
246,2009.10.26. 오후 2:25,청라지구 하반기 분양시장 ‘후끈’,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
247,2009.10.26. 오후 2:15,두바이 유보라타워 美CNBC 어워즈 4개부문 석권,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유보라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('美CNBC 어워즈', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
248,2009.10.26. 오후 2:13,건국대 부동산 학술제,"[('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산 학술제', 'EVENT')]"
249,2009.10.26. 오후 2:10,GS자이 아파트 갈아타기 지금이 적기,"[('GS자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
250,2009.10.26. 오후 2:06,강남에서 시작된 부동산 新버블론 “시장은 흥분상태”,"[('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('新버블론', 'O'), (' ', 'O'), ('“시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('흥분상태”', 'O')]"
251,2009.10.26. 오후 2:05,새만금 명품복합도시 개발을 위한 국제심포지엄,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('국제심포지엄', 'O')]"
252,2009.10.26. 오후 2:05,오피스텔 투자... 수요가 지속적으로 확대되는 기업도시 공략하라,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자...', 'O'), (' ', 'O'), ('수요가', 'O'), (' ', 'O'), ('지속적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공략하라', 'O')]"
253,2009.10.26. 오후 2:05,코레일 대기업과 녹색물류 MOU 체결,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색물류', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
254,2009.10.26. 오후 2:04,서울 장기전세주택 보증금 첫 인상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
255,2009.10.26. 오후 1:53,천안에 국내 첫 도심형 복합문화관광지 들어서,"[('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화관광지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
256,2009.10.26. 오후 1:43,전국 땅값 6개월째 상승세… 오름폭은 줄어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
257,2009.10.26. 오후 1:42,부천시 고강동에 의료시설.골프장 조성 추진,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고강동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('의료시설.골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
258,2009.10.26. 오후 1:41,도심형 복합리조트 천안 휴러클 리조트,"[('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴러클 리조트', 'ARTIFACT')]"
259,2009.10.26. 오후 1:21,반도건설 두바이 유보라타워 CNBC 어워즈 수상,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유보라타워', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('CNBC 어워즈', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
260,2009.10.26. 오후 1:12,“매월 125만원”  받는 투자처 5천만원으로,"[('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('125만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
261,2009.10.26. 오후 1:02,수익형 부동산에 입질 나선 시중자금,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('입질', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('시중자금', 'O')]"
262,2009.10.26. 오후 12:56,15개 국민임대단지 보금자리주택 전환,"[('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
263,2009.10.26. 오후 12:42,5000만원으로  “매월 125만원”  지급하다,"[('5000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('125만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('지급하다', 'O')]"
264,2009.10.26. 오후 12:31,전국 땅값 6개월 연속 오름세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
265,2009.10.26. 오후 12:31,SK건설 베트남 항만 신설공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('신설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
266,2009.10.26. 오후 12:30,재테크광고 유명브랜드.. 남몰래 조건변경 하는 아파트,"[('재테크광고', 'O'), (' ', 'O'), ('유명브랜드..', 'O'), (' ', 'O'), ('남몰래', 'O'), (' ', 'O'), ('조건변경', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
267,2009.10.26. 오후 12:25,반도건설 두바이 유보라타워 IPA 4개부문 수상,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유보라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IPA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4개부문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
268,2009.10.26. 오후 12:23,장지·발산 등 시프트 7곳 보증금 5% 인상,"[('장지·발산', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
269,2009.10.26. 오후 12:21,강남 보금자리 이번이 막차,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('이번이', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O')]"
270,2009.10.26. 오후 12:21,“상한제 폐지시 집값 단기 상승중장기 하락”,"[('“상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락”', 'O')]"
271,2009.10.26. 오후 12:21,수도권 분양 투자수요 잡아라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
272,2009.10.26. 오후 12:21,풍림산업 인천 용현동 주상복합 630가구 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('630가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2009.10.26. 오후 12:21,구로에 아파트형 공장 STX건설 ‘WTower’ 분양,"[('구로', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('WTower', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2009.10.26. 오후 12:05,영종하늘도시 선착순 분양 내달 6일 시작,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
275,2009.10.26. 오전 11:56,남양주시 수동면 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
276,2009.10.26. 오전 11:54,토지주택公 서민위한 공사인가…근거없는 확인서 작성 강요 물의,"[('토지주택公', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공사인가…근거없는', 'O'), (' ', 'O'), ('확인서', 'O'), (' ', 'O'), ('작성', 'O'), (' ', 'O'), ('강요', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O')]"
277,2009.10.26. 오전 11:54,강북최고 아파트 이수건설 조합원 분양,"[('강북', 'LOCATION'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2009.10.26. 오전 11:50,보금자리 추가지구 광명시 유력,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지구', 'O'), (' ', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
279,2009.10.26. 오전 11:50,STX건설 아파트형 공장 구로 W타워 분양,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('구로 W타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2009.10.26. 오전 11:47,강남 보금자리땅 보상노린 불법사례는,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보상노린', 'O'), (' ', 'O'), ('불법사례는', 'O')]"
281,2009.10.26. 오전 11:46,고양향동·화성봉담2 등 전국임대 15곳 보금자리로 개발,"[('고양향동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성봉담', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국임대', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
282,2009.10.26. 오전 11:43,도시공원에 장애인복지관 설치 허용,"[('도시공원에', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인복지관', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
283,2009.10.26. 오전 11:36,부동산캘린더10월 넷째주보금자리 일반분양 돌입,"[('부동산캘린더', 'O'), ('10월 넷째주', 'DATE'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
284,2009.10.26. 오전 11:35,알짜 미분양 아파트 투자가치 높다 ,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
285,2009.10.26. 오전 11:35,아울렛 부천터미널 소풍 내 뉴코아·킴스클럽 분양,"[('아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('부천터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소풍', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴코아', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('킴스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2009.10.26. 오전 11:33,LH 중복사옥 12곳 매각해 2조원 마련,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중복사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각해', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
287,2009.10.26. 오전 11:33,강남 보금자리주택 불법투기 47건 적발,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법투기', 'O'), (' ', 'O'), ('47건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
288,2009.10.26. 오전 11:29,역세권 중심 상가 연내 팔자 분양 본격화,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
289,2009.10.26. 오전 11:27,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
290,2009.10.26. 오전 11:26,토지주택공사 본사 이전지 연내 결정,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
292,2009.10.26. 오전 11:20,서울 아파트 매매가 7개월만에 첫 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
293,2009.10.26. 오전 11:20,아파트 산책입주 임박 영종자이 찾아보니,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산책입주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('영종자이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아보니', 'O')]"
294,2009.10.26. 오전 11:20,인쇄공장 소음·먼지에 뒷걸음질 치는 남산르네상스,"[('인쇄공장', 'O'), (' ', 'O'), ('소음·먼지에', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음질', 'O'), (' ', 'O'), ('치는', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('르네상스', 'ARTIFACT')]"
295,2009.10.26. 오전 11:19,서울시 관악구서 무료 부동산 상담,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
296,2009.10.26. 오전 11:19,아산 펜타폴리스 선착순 특별 분양,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2009.10.26. 오전 11:19,영종하늘도시 내달 6일부터 선착순 분양,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달 6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2009.10.26. 오전 11:17,국토부 제2회 교통문화발전대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통문화발전대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
299,2009.10.26. 오전 11:16,충북 음성 미영 황새마을 아파트 분양,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황새마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2009.10.26. 오전 11:16,서울시 내달 6일 2009 국제금융컨퍼런스 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제금융컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
301,2009.10.26. 오전 11:16,서울시 동대문역사문화공원 27일 개장,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문역사문화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
302,2009.10.26. 오전 11:15,대형 건설업계 11월 2.6만가구 공급,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2009.10.26. 오전 11:15,동대문 역사문화공원 27일 일부 개장,"[('동대문 역사문화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
304,2009.10.26. 오전 11:15,동대문역사문화공원 27일 우선 개장,"[('동대문역사문화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
305,2009.10.26. 오전 11:15,성수·가양대교 북단 자전거 승강기 운행,"[('성수', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('가양대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북단', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
306,2009.10.26. 오전 11:07,분양정보 양주 덕정 일성 트루엘 등,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('트루엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
307,2009.10.26. 오전 11:05,미분양 주공상가 73% 임대아파트 상가,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
308,2009.10.26. 오전 11:04,전셋값 오르는데 목좋은 오피스텔 잡아볼까,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는데', 'O'), (' ', 'O'), ('목좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
309,2009.10.26. 오전 11:02,혁신도시 이전계획승인 공기업 117곳..전체의 75%,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획승인', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('117곳', 'QUANTITY'), ('..전체의', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY')]"
310,2009.10.26. 오전 11:02,강남 입성 서울이 코앞… 2차보금자리 어디로 갈까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞…', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
311,2009.10.26. 오전 11:02,시프트 2년만에 임대보증금 인상,"[('시프트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
312,2009.10.26. 오전 11:01,혁신도시 급물살 11개 기관 이전계획 추가 승인,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
313,2009.10.26. 오전 11:01,도시공원에 장애인복지관 설치 가능,"[('도시공원에', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인복지관', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
314,2009.10.26. 오전 11:01,국민임대 15곳 11.4만가구 보금자리로 전환,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11.4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
315,2009.10.26. 오전 11:00,도시공원에도 장애인복지관 설치 가능,"[('도시공원에도', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인복지관', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
316,2009.10.26. 오전 11:00,국민임대단지 15곳 보금자리지구로 전환,"[('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
317,2009.10.26. 오전 11:00,고양 향동 등 15곳 보금자리 전환... 전국 11만3861가구,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전환...', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11만3861가구', 'QUANTITY')]"
318,2009.10.26. 오전 11:00,통폐합기관 이전지역 놓고 갈등 재연되나,"[('통폐합기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('재연되나', 'O')]"
319,2009.10.26. 오전 11:00,국민임대단지 15곳 보금자리지구로 전환개발,"[('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환개발', 'O')]"
320,2009.10.26. 오전 11:00,내년부터 친환경 운송보조금 26.4억 지급,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('운송보조금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('26.4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
322,2009.10.26. 오전 11:00,국민임대단지 15곳 보금자리지구로 전환,"[('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
323,2009.10.26. 오전 10:55,급매물 재출현.. 금융규제 한파 오나,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('재출현..', 'O'), (' ', 'O'), ('금융규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
324,2009.10.26. 오전 10:55,김포한강 한양수자인 주말 관람객 3만명 몰려,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
326,2009.10.26. 오전 10:53,수도권·지방까지 분양열기 ‘후끈’,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방까지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
327,2009.10.26. 오전 10:51,포토뉴스보금자리 주택 청약 인파 북적북적,"[('포토뉴스보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
328,2009.10.26. 오전 10:46,반값부터 시작…감정가 50% 민간경매 실시,"[('반값', 'QUANTITY'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
329,2009.10.26. 오전 10:46,5개월만에 나온 ‘반값 경매’ 노려볼까,"[('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('경매’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
330,2009.10.26. 오전 10:42,신영 환급사업장 향남지웰2차 514가구 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환급사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('향남지웰2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('514가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2009.10.26. 오전 10:38,민간경매에 반값 매물 4건 등장,"[('민간경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
332,2009.10.26. 오전 10:37,주인 없는 LH 상가 70%는 임대아파트 물량,"[('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
333,2009.10.26. 오전 10:35,SK건설 베트남 첫 진출··반퐁 항만공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출··', 'O'), ('반퐁 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
334,2009.10.26. 오전 10:26,발품 파는 그대 저렴한 강남권 상가를 찜하라,"[('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('그대', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('찜하라', 'O')]"
335,2009.10.26. 오전 10:26,SK건설 ‘반퐁 항만공사’ 수주…베트남 수주1호 달성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반퐁 항만공사', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
336,2009.10.26. 오전 10:26,강남보금자리  일반분양 내일은 없다,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
337,2009.10.26. 오전 10:25,연내분양 알짜단지는,"[('연', 'DATE'), ('내분양', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지는', 'O')]"
338,2009.10.26. 오전 10:23,SK건설 베트남 5400만弗 항만공사 수주..첫 진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5400만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주..첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
339,2009.10.26. 오전 9:57,SK건설 베트남 첫 진출..항만공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출..', 'O'), ('항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
340,2009.10.26. 오전 9:56,브라질 525억불 프로젝트 발주 임박...국내 업체가 뛴다,"[('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('525억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박...국내', 'O'), (' ', 'O'), ('업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
341,2009.10.26. 오전 9:54,하남시 땅값 급등..전국 6개월째 상승,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
342,2009.10.26. 오전 9:51,한라건설 ‘성남 한라 시그마밸리’ 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라 시그마밸리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2009.10.26. 오전 9:51,3순위를 잡아라…수도권 분양업체 전략 고심,"[('3순위', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
344,2009.10.26. 오전 9:51,신영 국내 첫 환급사업장 ‘향남지웰2차’ 분양 주목,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('환급사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('향남지웰2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
345,2009.10.26. 오전 9:48,서울시 관악구서 찾아가는 부동산민원 상담 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산민원', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
346,2009.10.26. 오전 9:48,서울시 성수·가양대교 자전거 승강기 개통,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가양대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
347,2009.10.26. 오전 9:46,2년뒤 서울 아파트값 3.83% 떨어진다,"[('2년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
348,2009.10.26. 오전 9:40,전국 땅값 6개월째 상승세…9월엔 오름세 둔화,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
349,2009.10.26. 오전 9:35,성신여대역 코아루아파트 선착순 특별분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
350,2009.10.26. 오전 9:31,서울시 관악구서 찾아가는 부동산상담 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
351,2009.10.26. 오전 9:29,MGL블루핀 타워①규모점포 57개와 8개층 오피스 건물,"[('MGL블루핀 타워', 'ARTIFACT'), ('①규모점포', 'O'), (' ', 'O'), ('57개', 'QUANTITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('8개층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O')]"
352,2009.10.26. 오전 9:29,MGL블루핀 타워②입지지하철 남부터미널역에서 코앞 거리,"[('MGL블루핀 타워', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남부터미널역', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
353,2009.10.26. 오전 9:28,MGL블루핀 타워③구성지하1층과 지상1층에 서비스면적 총 247㎡,"[('MGL블루핀 타워', 'ARTIFACT'), ('③구성지하', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스면적', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('247', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
354,2009.10.26. 오전 9:25,현대건설 유럽 엔지니어링사 협력 논의,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엔지니어링사', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
355,2009.10.26. 오전 9:19,오늘부터 보금자리주택 일반청약..치열한 경쟁 예고,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반청약..치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
356,2009.10.26. 오전 9:19,시프트 도입이래 첫 보증금 인상,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입이래', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
357,2009.10.26. 오전 9:16,분양가상한제 폐지 아파트값 안정 도움,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O')]"
358,2009.10.26. 오전 9:16,풍림 인천 용현에 주상복합 ‘용현 엑슬루타워’ 분양중,"[('풍림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용현 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
359,2009.10.26. 오전 9:09,서울시 시프트 임대보증금 첫 인상,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
360,2009.10.26. 오전 8:46,보금자리주택 일반공급 오늘부터 청약전쟁,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O')]"
361,2009.10.26. 오전 8:41,‘오세훈 아파트’ 전세보증금 2년만에 첫 인상,"[('‘', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
362,2009.10.26. 오전 8:38,땅값 6개월째 상승세…오름폭은 줄어,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세…오름폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
363,2009.10.26. 오전 8:38,서울시 장기전세주택 보증금 첫 인상,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
364,2009.10.26. 오전 8:36,구로 아파트형 공장 ‘STX WTower’ 눈길,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('STX WTower', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
365,2009.10.26. 오전 8:36,서울시 관악드림타운서 무료 부동산 상담,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악드림타운', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
366,2009.10.26. 오전 8:35,전국 땅값 6개월째 상승…하남시 상승률 1위,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
367,2009.10.26. 오전 8:34,보금자리주택 일반 청약 오늘부터,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE')]"
368,2009.10.26. 오전 8:25,땅값 6개월째 상승 오름폭은 축소,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
369,2009.10.26. 오전 8:18,강남 재건축 거래실종...어디까지 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래실종...어디까지', 'O')]"
370,2009.10.26. 오전 8:01,이인구 계룡건설 명예회장 ‘세종시 일수불퇴론’ 눈길,"[('이인구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일수불퇴론’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
371,2009.10.26. 오전 7:33,보금자리주택 일반공급분 사전예약 오늘 시작,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
372,2009.10.26. 오전 7:31,땅값 6개월째↑…하남시 상승률 1위,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), ('↑…', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
373,2009.10.26. 오전 7:27,보금자리 청약 이것은 꼭 알고 하자,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이것은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O')]"
374,2009.10.26. 오전 7:17,보금자리 일반공급 청약 이렇게,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
375,2009.10.26. 오전 7:07,강남권 보금자리 통장 2천만이상 당첨권,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O')]"
376,2009.10.26. 오전 6:31,땅값 상승세 둔화..전월비 0.31%↑,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화..전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.31%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
377,2009.10.26. 오전 6:16,전국 땅값 6개월째 상승...하남 최고 기록,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승...', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
378,2009.10.26. 오전 6:00,땅값 6개월째 상승세..오름폭은 줄어,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세..오름폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
379,2009.10.26. 오전 6:00,서울시 관악드림타운서 무료 부동산 상담,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악드림타운', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
380,2009.10.26. 오전 6:00,성수·가양대교 자전거 엘리베이터 오늘 개통,"[('성수', 'ARTIFACT'), ('·가양대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
381,2009.10.26. 오전 6:00,부동산민원 현장처리제 오늘 관악구서 열려,"[('부동산민원', 'O'), (' ', 'O'), ('현장처리제', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
382,2009.10.26. 오전 6:00,전국 땅값 6개월 연속 상승세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
383,2009.10.26. 오전 5:34,서울 장기전세주택 보증금 첫 인상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
384,2009.10.26. 오전 5:33,청약통장 불법거래 10년간 청약 금지,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
385,2009.10.26. 오전 5:05,‘이유 있었네’…영종하늘도시 동시분양 아파트 3순위도 미달,"[('‘이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네’…', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
386,2009.10.26. 오전 3:26,영종하늘도시 유일한 중대형 단지 ‘한라 비발디’ 28∼30일 순위별 청약,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라 비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('28∼30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순위별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
387,2009.10.26. 오전 3:26,매매 시황‘DTI규제’ 약발 서울 강북수도권 확산,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황‘DTI규제’', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
388,2009.10.26. 오전 3:26,住소식 地소식서울 동대문구 ‘브라운스톤 휘경’ 451채 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라운스톤 휘경', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('451채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
389,2009.10.26. 오전 3:26,닥터봉의 돈 되는 부동산정감 어린… 향수 깃든… 단독주택의 유혹,"[('닥터봉', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정감', 'O'), (' ', 'O'), ('어린…', 'O'), (' ', 'O'), ('향수', 'O'), (' ', 'O'), ('깃든…', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
390,2009.10.26. 오전 3:26,아파트 미리보기경기 화성 ‘향남지웰 2차’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('향남지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
391,2009.10.26. 오전 3:26,서울 2곳 수도권 거주자에도 ‘청약 개방’ 검토,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개방’', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
392,2009.10.26. 오전 3:26,오늘부터 보금자리 일반 1순위 청약,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
393,2009.10.26. 오전 1:42,보금자리 일반공급 오늘부터 청약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
394,2009.10.26. 오전 12:12,보금자리 3자녀 특별공급 배정비율 조정,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('배정비율', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
395,2009.10.27. 오후 11:29,보금자리 일반공급 원흥·미사 1277가구 미달,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1277가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
396,2009.10.27. 오후 10:48,4대강 16개 보 디자인 첫 공개,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
397,2009.10.27. 오후 10:46,원룸·기숙사형 주택 더 넓게 건축,"[('원룸·기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O')]"
398,2009.10.27. 오후 10:20,‘보급자리’ 일반 1순위 1277가구 미달,"[('‘보급자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1277가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
399,2009.10.27. 오후 9:26,보금자리주택 기대와 달리 미달,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기대와', 'O'), (' ', 'O'), ('달리', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
400,2009.10.27. 오후 9:21,마곡지구 당초 건립 계획과 어떻게 달라졌나,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당초', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('계획과', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌나', 'O')]"
401,2009.10.27. 오후 9:14,보금자리 사전예약 둘째날도 1277가구 미달,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('둘째날', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('1277가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
402,2009.10.27. 오후 7:32,서울시 고분양가 행정지도 나서,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('행정지도', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
403,2009.10.27. 오후 7:31,강남 ‘보금자리’ 일반 1순위 첫날 마감,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
404,2009.10.27. 오후 7:30,마지막 미개발지 마곡지구 첫 삽,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('미개발지', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
405,2009.10.27. 오후 7:07,아파트 단지에 도심복합기능까지…고급 아파트는 지금 커뮤니티 中,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('도심복합기능까지…고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'O')]"
406,2009.10.27. 오후 6:59,보금자리 일반청약 남은 2개지구도 마감 임박,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), ('지구도', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
407,2009.10.27. 오후 6:57,양도세 감면 마지막 물량 현대건설 인천 영종 힐스테이트,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
408,2009.10.27. 오후 6:57,양도세 감면 마지막 물량 대우건설 송도글로벌캠퍼스 주상복합,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도글로벌캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
409,2009.10.27. 오후 6:53,용산역세권 땅값 중도금 타결 초읽기,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
410,2009.10.27. 오후 6:51,양도세 감면 마지막 물량 현대엠코 상봉동 프레미어스 엠코,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프레미어스 엠코', 'ARTIFACT')]"
411,2009.10.27. 오후 6:51,양도세 감면 마지막 물량 포스코 건설 인천 송도더ㅤㅅㅑㅍ 그린애비뉴,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도더', 'LOCATION'), ('ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('그린애비뉴', 'ARTIFACT')]"
412,2009.10.27. 오후 6:51,양도세 감면 마지막 물량 대림산업 부천 역곡역 e편한세상,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
413,2009.10.27. 오후 6:42,동부건설 ‘센트레빌 아스테리움 서울’ 11월 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트레빌 아스테리움 서울', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2009.10.27. 오후 6:42,양도세 감면 마지막 물량 전국 6만여가구 무더기 분양,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2009.10.27. 오후 6:41,울산신정 푸르지오 ‘분양금 리턴제’ 실시,"[('울산신정 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분양금 리턴제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
416,2009.10.27. 오후 6:33,서울 마곡지구 절반은 임대로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O')]"
417,2009.10.27. 오후 6:33,수원·과천 보금자리 3차 후보지 투기 몸살,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
418,2009.10.27. 오후 6:33,분양정보 안양 석수아이파크 1134채,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1134채', 'QUANTITY')]"
419,2009.10.27. 오후 6:33,한미파슨스 첨단 모노레일 사업 진출,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('모노레일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
420,2009.10.27. 오후 6:33,뉴스카페 저축 장기가입자 보금자리 청약률은,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('저축', 'O'), (' ', 'O'), ('장기가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률은', 'O')]"
421,2009.10.27. 오후 6:33,고양ㆍ하남 보금자리 마감될 듯,"[('고양', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('마감될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
422,2009.10.27. 오후 6:33,전매제한 완화등 호재 만발… 분양시장 웃음꽃 활짝,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('만발…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
423,2009.10.27. 오후 6:32,동부 서울역 앞에 초고층 주상복합단지,"[('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O')]"
424,2009.10.27. 오후 6:32,마곡지구 개발 첫 삽…절반은 임대로 공급,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
425,2009.10.27. 오후 6:32,분양정보 인천 논현 코아루파크 오피스텔,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
426,2009.10.27. 오후 6:32,한경매물마당 강남구 신사동 8층 신축빌딩 급매155억원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), ('155억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
427,2009.10.27. 오후 6:31,도시형 생활주택 원룸·기숙사형 넓어진다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸·기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
428,2009.10.27. 오후 6:27,낙동강 강정보를 가야금 형태로…,"[('낙동강 강정보', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('가야금', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('형태로…', 'O')]"
429,2009.10.27. 오후 6:27,양도세 감면 마지막 물량 현대산업개발 고덕 아이파크,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
430,2009.10.27. 오후 6:21,서울 신성장동력 육성 거점 마곡지구 첫 삽,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
431,2009.10.27. 오후 6:21,지방産團 수혜 아파트 찜 해볼까,"[('지방産團', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찜', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
432,2009.10.27. 오후 6:21,용산 동자동에 대형 복합단지 선뵌다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동자동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선뵌다', 'O')]"
433,2009.10.27. 오후 6:21,북가좌 1·홍제 17구역 재건축 정비구역 지정,"[('북가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('홍제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
434,2009.10.27. 오후 6:21,현대산업 안양 석수 아이파크 분양,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2009.10.27. 오후 6:18,양도세 감면 마지막 물량 삼성물산 건설부문 래미안 광교,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 광교', 'ARTIFACT')]"
436,2009.10.27. 오후 6:18,미분양 마케팅 갈수록 진화,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
437,2009.10.27. 오후 6:18,양도세 감면 마지막 물량 성우종합건설 김포한강 현대 성우오스타,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('성우종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성우오스타', 'ORGANIZATION')]"
438,2009.10.27. 오후 6:15,양도세 감면 마지막 물량 한라건설 영종하늘도시 한라비발디,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
439,2009.10.27. 오후 6:12,양도세 감면 마지막 물량 SK건설 동백 아펠바움 2차,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동백 아펠바움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
440,2009.10.27. 오후 6:06,대출 규제로부터의 해방 황금알 미분양 군침도네,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로부터의', 'O'), (' ', 'O'), ('해방', 'O'), (' ', 'O'), ('황금알', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('군침도네', 'O')]"
441,2009.10.27. 오후 6:04,원룸·기숙사형 주택 커진다,"[('원룸·기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
442,2009.10.27. 오후 5:59,센트레빌 아스테리움서울 분양,"[('센트레빌 아스테리움서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2009.10.27. 오후 5:59,검단신도시 조성사업 표류,"[('검단신도시 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
444,2009.10.27. 오후 5:58,부산 ‘벽산블루밍 장전디자인시티’ 자전거 마케팅,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장전디자인시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
445,2009.10.27. 오후 5:57,‘기숙사·원룸형’ 최대면적 상향 조정,"[('‘기숙사·원룸형’', 'O'), (' ', 'O'), ('최대면적', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
446,2009.10.27. 오후 5:56,보금자리의 한계..과연 ‘로또’ 일까？,"[('보금자리의', 'O'), (' ', 'O'), ('한계..과연', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('일까？', 'O')]"
447,2009.10.27. 오후 5:55,수도권 외곽 1000만원대 아파트 ‘귀한 몸’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
448,2009.10.27. 오후 5:47,교통안전공단 교통문화 발전 대회 열어,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통문화 발전 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
449,2009.10.27. 오후 5:43,코레일 대기업과 녹색물류 MOU 체결,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색물류', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
450,2009.10.27. 오후 5:42,마곡지구 첨단산업단지 첫 삽,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
451,2009.10.27. 오후 5:27,역세권 분양에도 알짜 있다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
452,2009.10.27. 오후 5:27,3.3㎡당 2억5000만원 상가 등장,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
453,2009.10.27. 오후 5:27,“더 기다리자” 아파트 매수 ‘뚝’,"[('“더', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리자”', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
454,2009.10.27. 오후 5:24,포스코건설 대구·광주 돔구장 건설 추진,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('돔구장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
455,2009.10.27. 오후 5:24,문래동 일대 각종 호재로 관심 급증,"[('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
456,2009.10.27. 오후 5:22,보금자리주택 2개지구 여전히 미달,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2개지', 'QUANTITY'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
457,2009.10.27. 오후 5:19,미리보는 사강나래 16개 명품 보洑,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('사강나래', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('보洑', 'O')]"
458,2009.10.27. 오후 5:16,분양소식 동부건설 센트레빌 아스테리움 서울,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY')]"
459,2009.10.27. 오후 5:13,서울역 주변 복합개발 탄력,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
460,2009.10.27. 오후 5:12,해건협 중남미 건설·플랜트 진출사례 설명회,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설·플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('진출사례', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
461,2009.10.27. 오후 5:12,강남 재건축 한겨울…거래 실종,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE'), ('…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
462,2009.10.27. 오후 5:12,인천 9월 땅값 상승률 전국 최고,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
463,2009.10.27. 오후 5:12,원룸·기숙사 전용면적 커진다,"[('원룸·기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
464,2009.10.27. 오후 4:50,분양소식 동부건설 센트레빌 아스테리움 서울,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY')]"
465,2009.10.27. 오후 4:49,문래동 일대 각종 호재로 관심 급증,"[('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
466,2009.10.27. 오후 4:49,역세권 분양에도 알짜 있다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
467,2009.10.27. 오후 4:49,서울역 주변 복합개발 탄력,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
468,2009.10.27. 오후 4:49,마곡지구 첨단산업단지 첫 삽,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
469,2009.10.27. 오후 4:46,부동산경매 스타 강사 총출동,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('총출동', 'O')]"
470,2009.10.27. 오후 4:46,한미파슨스 모노레일 사업 진출,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모노레일 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
471,2009.10.27. 오후 4:45,아파트 청약 열기 중대형에도 옮겨 붙나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형에도', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨', 'O'), (' ', 'O'), ('붙나', 'O')]"
472,2009.10.27. 오후 4:45,동자동 일대 복합단지 탈바꿈,"[('동자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
473,2009.10.27. 오후 4:45,서울 마곡지구 첫삽 떴다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
474,2009.10.27. 오후 4:44,11월 서울 알짜분양 서대문구 가재울 뉴타운 3구역,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가재울 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY')]"
475,2009.10.27. 오후 4:44,11월 서울 알짜분양 마포구 신공덕동 펜트라우스,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT')]"
476,2009.10.27. 오후 4:44,11월 서울 알짜분양 성동구 옥수동 래미안 옥수,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 옥수', 'ARTIFACT')]"
477,2009.10.27. 오후 4:44,11월 서울 알짜분양 강동구 길동 둔촌 푸르지오,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
478,2009.10.27. 오후 4:44,11월 서울 알짜분양 성동구 금호동 레미안 금호2차,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레미안 금호', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
479,2009.10.27. 오후 4:44,11월 아파트 분양 수도권 알짜분양 많다 많아,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
480,2009.10.27. 오후 4:43,11월 서울 알짜분양 용산구 동자동 센트레빌,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT')]"
481,2009.10.27. 오후 4:42,수도권 알짜 분양 성남 단대·도촌ㆍ인천 향촌·대우재…,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대우재', 'LOCATION'), ('…', 'O')]"
482,2009.10.27. 오후 4:41,보금자리 부럽잖은 수도권 대단지…청약통장 꺼내볼까,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽잖은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내볼까', 'O')]"
483,2009.10.27. 오후 4:41,분양 즉시 입주…눈길 끄는 후분양 단지는 어디,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
484,2009.10.27. 오후 4:41,미분양 아파트 특별한 혜택 누려라,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O')]"
485,2009.10.27. 오후 4:40,보금자리 일반공급 둘쨋날 하남 미사 1.1대 1,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('둘쨋날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.1대 1', 'QUANTITY')]"
486,2009.10.27. 오후 4:39,천안에 도심형 복합리조트 조성,"[('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
487,2009.10.27. 오후 4:35,하남미사 1.1대1ㆍ고양원흥 0.대116시 현재,"[('하남미사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.1대1', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('고양원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.대116시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
488,2009.10.27. 오후 4:25,국내사 해외부동산시장으로 눈돌린다,"[('국내사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌린다', 'O')]"
489,2009.10.27. 오후 4:19,상가뉴스레이다 상가투자 4기세미나 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
490,2009.10.27. 오후 4:15,고양원흥ㆍ하남미사 사전예약 각각 0.9대115시 현재,"[('고양원흥', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('하남미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('각각 0.9대115시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
491,2009.10.27. 오후 4:11,보금자리 일반공급 원흥·미사 0.9대1..15시 현재,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.9대1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('15시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
492,2009.10.27. 오후 4:00,보금자리 일반 둘째날 4116명 예약15시 현재,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('둘째날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4116명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), ('15시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
494,2009.10.27. 오후 3:42,아파트 계약 해지해도 분양금 돌려줍니다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지해도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양금', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려줍니다', 'O')]"
495,2009.10.27. 오후 3:38,인제군 한계리 전원마을 31필지 분양,"[('인제군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한계리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
496,2009.10.27. 오후 3:36,쌍용건설 역세권 위주 재개발사업 활발,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
497,2009.10.27. 오후 3:35,안양 석수 아이파크 분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
498,2009.10.27. 오후 3:33,지적측량 전산화작업 추진,"[('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('전산화작업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
499,2009.10.27. 오후 3:32,1차 보금자리 2차지구 유탄 맞았다,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞았다', 'O')]"
500,2009.10.27. 오후 3:32,현대건설 영업익 1262억… 지난해 3분기 보다 3%↑,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1262억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
501,2009.10.27. 오후 3:30,전남도 산.학.관 국토공간정보 업무협약,"[('전남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산.학.관 국토공간정보 업무협약', 'ORGANIZATION')]"
502,2009.10.27. 오후 3:30,재테크광고 아파트 실입주금 5천만원 선착순 파격조건 잔금은 입주 3년후,"[('재테크광고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실입주금', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년후', 'DATE')]"
503,2009.10.27. 오후 3:23,4대강 보洑 16개 디자인 공개,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보洑', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
504,2009.10.27. 오후 3:21,서울 강변북로 원효대교한강대교 지하화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강변북로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원효대교한강대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O')]"
505,2009.10.27. 오후 3:11,센트레빌 아스테리움 서울 주상복합 내달 분양,"[('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
506,2009.10.27. 오후 3:08,서울 마곡지구 차세대 성장동력 거점 육성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
508,2009.10.27. 오후 3:07,연합시론 보금자리주택 불법투기 심각하다,"[('연합시론', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법투기', 'O'), (' ', 'O'), ('심각하다', 'O')]"
509,2009.10.27. 오후 2:59,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
510,2009.10.27. 오후 2:56,주택건설 4개월째 증가불구 누적치는 전년 이하,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가불구', 'O'), (' ', 'O'), ('누적치는', 'O'), (' ', 'O'), ('전년 이하', 'DATE')]"
511,2009.10.27. 오후 2:51,상가뉴스레이다 상가투자 세미나 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
512,2009.10.27. 오후 2:50,한미파슨스 모노레일 사업 진출,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모노레일 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
513,2009.10.27. 오후 2:50,주택건설 실적 4개월째 증가세,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
514,2009.10.27. 오후 2:48,코레일 대기업과 녹색물류 MOU 체결,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색물류', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
515,2009.10.27. 오후 2:48,강변북로 원효한강대교 구간 지하화,"[('강변북로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원효한강대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O')]"
516,2009.10.27. 오후 2:41,주택보증협력업체 윤리경영 워크숍,"[('주택보증협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('윤리경영', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
517,2009.10.27. 오후 2:40,5色도시 서울②복지도시 주거·일자리·육아 시프트,"[('5色', 'QUANTITY'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('②복지도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·일자리·육아', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O')]"
518,2009.10.27. 오후 2:39,상가로 돈 벌기 상가뉴스레이다 4주 세미나,"[('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가뉴스레이다', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
519,2009.10.27. 오후 2:39,신문통해 재테크 정보 가장 많이 입수,"[('신문통해', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('입수', 'O')]"
520,2009.10.27. 오후 2:39,30일 해건협 중남미 진출 설명회 개최,"[('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
521,2009.10.27. 오후 2:36,남양주시 수동면 비금계곡 앞 전원토지 35700원㎡ 매각 공고,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비금계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
522,2009.10.27. 오후 2:35,그래픽 마곡지구 조성사업 착공,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
523,2009.10.27. 오후 2:31,동부건설 ‘센트레빌 아스테리움 서울’ 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트레빌 아스테리움 서울', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
524,2009.10.27. 오후 2:31,포토뉴스마곡 도시개발 시작,"[('포토뉴스마곡', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
525,2009.10.27. 오후 2:31,포토뉴스마곡지구 도시개발 착공식,"[('포토뉴스', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'EVENT')]"
526,2009.10.27. 오후 2:29,쌍용건설 부천 중동 11구역 재개발 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
527,2009.10.27. 오후 2:28,주택건설 실적 4개월째 증가세,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
528,2009.10.27. 오후 2:24,12월부터 지적측량도 디지털화,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지적측량도', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털화', 'O')]"
529,2009.10.27. 오후 2:20,녹색물류 인증기업에 정부 지원키로,"[('녹색물류', 'O'), (' ', 'O'), ('인증기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원키로', 'O')]"
530,2009.10.27. 오후 2:16,울산신정 푸르지오 분양금 리턴제 실시,"[('울산신정 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양금 리턴제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
531,2009.10.27. 오후 2:12,쌍용건설 부천 중동 11구역 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
532,2009.10.27. 오후 2:12,호반건설 아파트 한채당 사원 1만원씩 모급,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한채당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모급', 'O')]"
533,2009.10.27. 오후 2:12,인천 논현 코아루파크 오피스텔 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
534,2009.10.27. 오후 2:12,안양 석수 아이파크 11월중순 분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
536,2009.10.27. 오후 2:10,호반건설 시각장애요양시설 라파엘의 집 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시각장애요양시설', 'O'), (' ', 'O'), ('라파엘의 집', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
