,date,headline,keyword
0,2020.01.19. 오후 9:23,올해 뜰 곳은 둔촌주공·개포1단지 ‘주목’,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('개포1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
1,2020.01.19. 오후 9:23,청약신청 다음달부터는 ‘청약홈’에서 하세요,"[('청약신청', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달부터', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약홈’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
2,2020.01.19. 오후 7:50,복잡한 부동산 세제 이제 고민 끝.. 신방수 세무사의 부동산 절세는,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('끝..', 'O'), (' ', 'O'), ('신방수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세무사', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('절세는', 'O')]"
3,2020.01.19. 오후 7:40,현대엔지 컨소 울산 중구 B05 재개발 정비사업 수주,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B05 재개발 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
4,2020.01.19. 오후 7:24,국토부 스마트 건설기술 개발에 2000억 투자,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
5,2020.01.19. 오후 7:24,삼정건설 청라 시티타워 삼정그린코아 더시티 분양,"[('삼정건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라 시티타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2020.01.19. 오후 7:24,서울 강남3구 아파트 매매가 강북 아파트 4채 값과 맞먹어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값과', 'O'), (' ', 'O'), ('맞먹어', 'O')]"
7,2020.01.19. 오후 7:24,현대엔지니어링 울산 B05 구역 재개발 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('B05', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
8,2020.01.19. 오후 7:24,GS건설 한남하이츠 재건축 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
10,2020.01.19. 오후 7:06,포레나 앞세워 프리미엄 주거시장 이끄는 한화건설,"[('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION')]"
11,2020.01.19. 오후 7:06,매매허가제 언급 등 초강수에 한파 몰아치는 강남 주택시장,"[('매매허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('언급', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('초강수에', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아치는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
12,2020.01.19. 오후 7:06,大田으로 옮겨붙은 집값 大戰,"[('大田', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('大戰', 'O')]"
13,2020.01.19. 오후 7:06,현대ENG 올해 도시정비사업 첫 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
14,2020.01.19. 오후 6:45,현대엔지니어링 컨소 울산 B05구역 재개발 사업 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('B05구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
15,2020.01.19. 오후 6:43,울산서 현대엔지 시공사 선정,"[('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
16,2020.01.19. 오후 6:43,수원·용인 경매시장도 들썩…낙찰가율 120%로 강남 육박,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
17,2020.01.19. 오후 6:15,정부의 강력한 부동산 규제에 강남3구 급매물 등장,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강력한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
18,2020.01.19. 오후 6:11,가로주택정비사업 붐…재개발·재건축 대안 부상,"[('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('붐…재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
19,2020.01.19. 오후 6:11,한강변 노른자 한남하이츠 재건축…GS가 짓는다,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
20,2020.01.19. 오후 6:11,세입자 궁지로 모는 규제…전셋값 자극할듯,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('궁지로', 'O'), (' ', 'O'), ('모는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('자극할듯', 'O')]"
21,2020.01.19. 오후 6:06,가족 수ㆍ무주택 기간 등 자동 계산 부적격 당첨 방지한다,"[('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수ㆍ무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자동', 'O'), (' ', 'O'), ('계산', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('방지한다', 'O')]"
22,2020.01.19. 오후 6:01,20일부터 전세대출 규제 적용…봄 이사철 앞두고 전세 수요자 혼란,"[('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…봄', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
23,2020.01.19. 오후 6:00,삼성그룹 사장단 인사…이번주 주요 일정2023일,"[('삼성그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장단', 'O'), (' ', 'O'), ('인사…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), ('2023일', 'DATE')]"
24,2020.01.19. 오후 6:00,고가 아파트 대출 불가·징벌적 보유세… 정부 ‘투트랙’ 집값 잡기,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('불가·', 'O'), ('징벌', 'CIVILIZATION'), ('적 보유세', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘투트랙’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O')]"
25,2020.01.19. 오후 5:51,전세대출 규제 20일부터 적용…고가주택 매입땐 대출 회수,"[('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용…고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입땐', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
26,2020.01.19. 오후 5:51,전세대출 규제 20일부터 적용…고가주택 매입땐 대출 회수,"[('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용…고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입땐', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
27,2020.01.19. 오후 5:40,정부 초강수에…강남 고가아파트 시세 낮춘 급매물 나와도 매수 문의 끊겨,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초강수에…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나와도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
28,2020.01.19. 오후 5:30,한국감정원 부동산개발 전문인력 교육 수강생 모집,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
29,2020.01.19. 오후 5:30,LX 올 사업 목표에 지속가능성 담았다,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('목표에', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('담았다', 'O')]"
30,2020.01.19. 오후 5:30,한남3구역 혁신설계 필요없다… 서울시 엄격관리 방침,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신설계', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없다…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엄격관리', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O')]"
31,2020.01.19. 오후 5:14,한국감정원 부동산개발 전문인력 사전교육 신청 접수,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('사전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
32,2020.01.19. 오후 5:13,부영그룹 군부대 위문품 전달,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('위문품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
33,2020.01.19. 오후 5:13,지금도 적은데 ··· 서울 ‘새 아파트’ 6년 뒤 씨 마르나,"[('지금도', 'O'), (' ', 'O'), ('적은데', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('씨 마르나', 'ARTIFACT')]"
34,2020.01.19. 오후 5:08,도심 흉물 창동 민자역사 이번엔 회생 성공할까,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
35,2020.01.19. 오후 5:06,서버 다운까지 ··· 광주광역시 무순위 청약 1.4만명 몰려,"[('서버', 'O'), (' ', 'O'), ('다운까지', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
36,2020.01.19. 오후 5:02,울산 중구 B05구역 정비사업 ··· 현대엔지니어링 시공사 선정,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B05구역 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
37,2020.01.19. 오후 5:02,단독 서울 13개 자치구 공시지가 낮춰달라,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰달라', 'O')]"
38,2020.01.19. 오후 5:01,건설업계 기회의 땅 베트남 진출 박차,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
40,2020.01.19. 오후 5:00,21일까지 임대사업자 등록…건보료 혜택 없어질 수도,"[('21일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록…', 'O'), ('건보료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('없어질', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
41,2020.01.19. 오후 4:59,현대ENG 울산 재개발 수주…롯데·효성 등과 공동시공,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('공동시공', 'O')]"
42,2020.01.19. 오후 4:59,GS건설 한남하이츠 재건축 수주…한남자이 더 리버,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('한남자이 더 리버', 'ARTIFACT')]"
43,2020.01.19. 오후 4:58,전세대출 규제 자금조달 구멍,"[('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('구멍', 'O')]"
44,2020.01.19. 오후 4:46,9억 넘는 주택 대출금 2주내 못 갚으면 신불자,"[('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('2주내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('갚으면', 'O'), (' ', 'O'), ('신불자', 'CIVILIZATION')]"
45,2020.01.19. 오후 4:46,정부 연이은 부동산 규제책 다음엔 어떤 카드 빼내들까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제책', 'O'), (' ', 'O'), ('다음엔', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('빼내들까', 'O')]"
46,2020.01.19. 오후 4:46,서울 전셋값 치솟는데…입주 아파트 미리 잡을까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는데…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
47,2020.01.19. 오후 4:45,부천영상문화단지 개발 본궤도…GS건설 컨소시엄 이달 말 계약체결 앞둬,"[('부천영상문화단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약체결', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
48,2020.01.19. 오후 4:45,모십니다 유망 부동산 현장투어 사전 설명회,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장투어', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
49,2020.01.19. 오후 4:45,모십니다 더 복잡해진 세법… 주택 절세전략 제시,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('복잡해진', 'O'), (' ', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('절세전략', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
50,2020.01.19. 오후 4:44,모십니다 특수물건 경매로 수익 내는 법,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('특수물건', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
51,2020.01.19. 오후 4:41,롯데관광개발 제주드림타워 완공 앞두고 대규모 공채 돌입,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
52,2020.01.19. 오후 4:32,부영그룹 군부대 6곳에 설 맞이 위문품 전달,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('위문품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
53,2020.01.19. 오후 4:03,文대통령 투기전쟁 2라운드…내달 개발호재 집값도 집중조사,"[('文', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('집중조사', 'O')]"
54,2020.01.19. 오후 3:56,부영그룹 설 맞아 1군단 방문해 위문품 전달,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('1군단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방문해', 'O'), (' ', 'O'), ('위문품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
55,2020.01.19. 오후 3:37,현대엔지니어링 컨소 울산 중구 B05구역 주택재개발정비사업 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B05구역 주택재개발정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
56,2020.01.19. 오후 3:28,국토부 2000억 들여 스마트 건설 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
57,2020.01.19. 오후 3:25,호반사랑나눔이 소외된 이웃들에게 설맞이 ‘행복꾸러미’ 나눔 활동,"[('호반사랑나눔', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('소외된', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복꾸러미’', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
58,2020.01.19. 오후 3:20,20일부터 전세대출규제…고가주택과 전세대출은 양립 불가,"[('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대출규제…고가주택과', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('양립', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
59,2020.01.19. 오후 3:19,20일부터 전세대출규제…고가주택과 전세대출은 양립 불가,"[('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대출규제…고가주택과', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('양립', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
60,2020.01.19. 오후 3:19,20일부터 전세대출규제…고가주택과 전세대출은 양립 불가,"[('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대출규제…고가주택과', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('양립', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
61,2020.01.19. 오후 3:19,20일부터 전세대출규제…고가주택과 전세대출은 양립 불가,"[('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대출규제…고가주택과', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('양립', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
62,2020.01.19. 오후 3:18,아시아나항공 ‘사랑의 기내 동전모으기 캠페인’ 계수활동 실시,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 기내 동전모으기 캠페인', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계수활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
63,2020.01.19. 오후 3:13,文대통령 풍선효과 후속책…전세대출 차단에 갭투자 꽁꽁,"[('文', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('후속책…전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('차단에', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
64,2020.01.19. 오후 3:11,LX 기관 목표에 지속가능성 담았다,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('목표에', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('담았다', 'O')]"
65,2020.01.19. 오후 2:54,호반그룹 사내 봉사단 소외된 이웃에 전달할 행복꾸러미 설 선물 포장 진행,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('소외된', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃에', 'O'), (' ', 'O'), ('전달할', 'O'), (' ', 'O'), ('행복꾸러미', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선물', 'O'), (' ', 'O'), ('포장', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
66,2020.01.19. 오후 2:40,현대엔지니어링 컨소 5338억원 규모 울산 중구 B05구역 주택재개발 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('5338억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B05구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
67,2020.01.19. 오후 2:39,갭투자자들 내일부터 대출금 제때 못 갚으면 신용불량자 된다,"[('갭투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('제때', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('갚으면', 'O'), (' ', 'O'), ('신용불량자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
68,2020.01.19. 오후 2:23,GS건설 한남하이츠 수주전 승리…랜드마크 만들겠다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('승리…랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('만들겠다', 'O')]"
69,2020.01.19. 오후 2:20,갭투자자 전세대출 회수 2주 밀리면 대출·카드발급 불가종합,"[('갭투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밀리면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출·카드발급', 'O'), (' ', 'O'), ('불가종합', 'O')]"
70,2020.01.19. 오후 2:19,문 대통령의 집값 원상회복 실현되면…강남 일반 아파트 7억 뚝↓,"[('문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('원상회복', 'O'), (' ', 'O'), ('실현되면…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝↓', 'O')]"
71,2020.01.19. 오후 2:14,GS건설 ‘마수걸이 빅매치’ 한남하이츠 재건축 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치’', 'O'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
72,2020.01.19. 오후 2:12,현대엔지니어링 울산 중구 B05구역 시공사 선정,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B05구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
73,2020.01.19. 오후 2:00,국토부 화물차 미세먼지 저감 장치 일부 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('장치', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
74,2020.01.19. 오후 2:00,내일부터 전세대출 규제 시작,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
75,2020.01.19. 오후 2:00,20일부터 고가 주택 보유자 전세대출 전면 금지,"[('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
76,2020.01.19. 오후 2:00,20일부터 9억원 초과 주택보유자 전세대출 금지,"[('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
77,2020.01.19. 오후 2:00,시가 9억초과 주택보유자 전세대출 전면 금지,"[('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
78,2020.01.19. 오후 2:00,시가 9억초과 주택보유자 전세대출 전면 금지,"[('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
79,2020.01.19. 오후 2:00,시가 9억초과 주택보유자 전세대출 전면 금지,"[('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
80,2020.01.19. 오후 2:00,9억 초과 주택 매입ㆍ다주택자 되면 전세자금 대출 즉시 회수,"[('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입ㆍ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
81,2020.01.19. 오후 1:57,서울 누르자 대전으로 옮겨붙은 집값 불씨…연초부터 나홀로 ‘훨훨’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('누르자', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨…', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훨훨’', 'O')]"
82,2020.01.19. 오후 1:53,둘째 출산하면 분가하려고 했는데…정부 초강수에 꽁꽁 언 강남 주택 시장,"[('둘째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출산하면', 'O'), (' ', 'O'), ('분가하려고', 'O'), (' ', 'O'), ('했는데…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초강수에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('언', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
83,2020.01.19. 오후 1:50,현대엔지니어링 울산 중구  재개발 정비사업 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구 재개발 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
84,2020.01.19. 오후 1:43,주택임대 과세에 집주인들 문의 쇄도..안 내던 세금 내게 생겼다고요,"[('주택임대', 'O'), (' ', 'O'), ('과세에', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도..안', 'O'), (' ', 'O'), ('내던', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('내게', 'O'), (' ', 'O'), ('생겼다고요', 'O')]"
85,2020.01.19. 오후 1:35,2호선 구의역 주변 도시재생 밑그림 나온다,"[('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
86,2020.01.19. 오후 1:32,현대엔지니어링 컨소 울산서 ‘주택재개발’ 마수걸이 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택재개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
87,2020.01.19. 오후 1:30,한남3 전초전 한남하이츠 재건축 GS 품으로…,"[('한남3', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전초전', 'O'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로…', 'O')]"
88,2020.01.19. 오후 1:26,서울사는 30대 김아무개가 대구 줍줍에 나선 이유,"[('서울사', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('아무개가', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('줍줍에', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
89,2020.01.19. 오후 1:14,제주 드림타워 복합리조트 2700명 공개채용,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('2700명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
90,2020.01.19. 오후 1:14,20일부터 전세대출 규제. ... ‘실수요자 걱정 태산’ 혼돈의 전세시장,"[('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제.', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('태산’', 'O'), (' ', 'O'), ('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O')]"
91,2020.01.19. 오후 12:55,현대엔지니어링 울산 중구 B05구역 시공사 선정,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B05구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
92,2020.01.19. 오후 12:32,손명수 국토부 2차관 취임 첫날 사고현장 찾아…안전의 답은 현장에,"[('손명수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사고현장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아…안전의', 'O'), (' ', 'O'), ('답은', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O')]"
93,2020.01.19. 오후 12:31,현대엔지니어링 컨소시엄 울산 중구 B05구역 주택재개발정비사업 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B05구역', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택재개발정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
94,2020.01.19. 오후 12:28,현대엔지니어링 올해 첫 수주로 ‘울산 중구 B05구역 재개발’ 시공사 선정,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B05구', 'QUANTITY'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
95,2020.01.19. 오후 12:10,현대엔지니어링 컨소 ‘울산 중구 B05구역 주택재개발’ 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B05구역', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택재개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
96,2020.01.19. 오후 12:04,현대엔지니어링 울산 중구 B05구역 재개발 시공사 선정,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B05구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
97,2020.01.19. 오후 12:01,1월 4주 분양동향 쉬어가는 분양시장…계약만 9곳 진행,"[('1월 4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…계약만', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
98,2020.01.19. 오후 12:00,원학건설·매크로드 인천공항고속道 공사 담합…공정위 제재,"[('원학건설', 'ORGANIZATION'), ('·매크로드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합…', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제재', 'O')]"
99,2020.01.19. 오전 11:48,12·16대책 이후 강남 아파트 급매물 가격 보니 뚝,"[('12·16대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
100,2020.01.19. 오전 11:44,서울혁신파크에 시립대 제2캠퍼스 들어서… 글로벌 사회혁신 클러스터로 도약,"[('서울혁신파크', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시립대', 'O'), (' ', 'O'), ('제2캠퍼스', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서…', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('사회혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
101,2020.01.19. 오전 11:31,청와대 집값 잡는다 초강수 통했나…강남 일반아파트도 급매물,"[('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O'), (' ', 'O'), ('초강수', 'O'), (' ', 'O'), ('통했나…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O')]"
102,2020.01.19. 오전 11:28,호반그룹 설 맞이 먹거리 나눔 봉사활동 진행,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
103,2020.01.19. 오전 11:28,갭투자자 2주 안에 대출금 못 갚으면 신용불량자 된다,"[('갭투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2주 안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('갚으면', 'O'), (' ', 'O'), ('신용불량자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
104,2020.01.19. 오전 11:28,다시 뛰는 건설코리아 프리미엄 주거 시장 공략 나선 한화건설…포레나 흥행 열풍,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
105,2020.01.19. 오전 11:26,국토부 스마트 건설기술 개발사업에 5년간 2000억원 투자,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 건설기술 개발사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
106,2020.01.19. 오전 11:15,서울혁신파크 서울시립대 품고 글로벌 사회혁신 클러스터로 도약,"[('서울혁신파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울시립대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품고', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('사회혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
107,2020.01.19. 오전 11:11,국토부 스마트건설기술 연구개발 박차…5년간 2000억원 투자,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
108,2020.01.19. 오전 11:08,경기도 성남 시흥·금토동 43만㎡ 토지거래허가구역 해제,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금토동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('43만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
109,2020.01.19. 오전 11:06,JDC 제주도내 결혼이민자 취업교육 지원,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼이민자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취업교육', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
110,2020.01.19. 오전 11:03,호반그룹 설 맞이 물품 나눔 봉사활동 진행,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('물품', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
111,2020.01.19. 오전 11:01,국토부 2000억 들여 ‘스마트 건설기술 개발사업’,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트 건설기술 개발사업', 'TERM'), ('’', 'O')]"
112,2020.01.19. 오전 11:01,국토부 전년 대비 18대 증가…항공기 1000대 넘는다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('18대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
113,2020.01.19. 오전 11:00,국내 항공기 등록대수 850대 돌파…LCC 지속 증가,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등록대수', 'O'), (' ', 'O'), ('850대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…LCC', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
114,2020.01.19. 오전 11:00,국토부 스마트 건설기술 개발에 6년간 2천억 투자한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자한다', 'O')]"
115,2020.01.19. 오전 11:00,화물차 무시동히터·에어컨 설치비 지원 대상 공모,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무시동히터·', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
116,2020.01.19. 오전 11:00,국내 항공기 4년 내 1000대 돌파할 듯…LCC 성장세 ↑,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4년 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…LCC', 'O'), (' ', 'O'), ('성장세', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
117,2020.01.19. 오전 11:00,2025년까지 세계 최고 수준 스마트 건축 기술 확보한다,"[('2025년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한다', 'O')]"
118,2020.01.19. 오전 10:56,JDC 사회복지시설에 특장차량 5대 기증,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회복지시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('특장차량', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
119,2020.01.19. 오전 10:53,“안 내던 세금을 갑자기 2배나”… 뿔난 주택 임대사업자들,"[('“안', 'O'), (' ', 'O'), ('내던', 'O'), (' ', 'O'), ('세금을', 'O'), (' ', 'O'), ('갑자기', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('나”…', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
120,2020.01.19. 오전 10:48,내일부터 9억이상 주택보유자 전세대출 받으려면 집 팔아야,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O')]"
121,2020.01.19. 오전 10:37,경기도 판교2테크노밸리 토지거래허가구역 해제,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
122,2020.01.19. 오전 10:22,경기도 특사경 부정청약·불법전매 고강도 수사착수,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특사경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부정청약·불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('수사착수', 'O')]"
123,2020.01.19. 오전 10:17,곧 이사철인데…전세 대출 금지에 9억 초과 세입자들 발동동,"[('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철인데…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금지에', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
124,2020.01.19. 오전 10:08,경기도 ‘판교2테크노밸리’ 토지거래허가구역서 해제,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교2테크노밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역서', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
125,2020.01.19. 오전 9:58,QA 임대소득 2천만원이하면 종합·분리과세 어느쪽이 유리종합,"[('QA', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원이하', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('종합·분리과세', 'O'), (' ', 'O'), ('어느쪽이', 'O'), (' ', 'O'), ('유리종합', 'O')]"
126,2020.01.19. 오전 9:51,송파구 부동산 취득세·재산세 상담 및 신고 ‘통합민원실’ 가동,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘통합민원실’', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
128,2020.01.19. 오전 9:26,집값 생각하면 허탈하고 화나…서민들 부글부글,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하면', 'O'), (' ', 'O'), ('허탈하고', 'O'), (' ', 'O'), ('화나…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
129,2020.01.19. 오전 9:13,대광건영 ‘고덕국제신도시 대광로제비앙’ 639가구 분양 중,"[('대광건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('639가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
130,2020.01.19. 오전 9:06,한국감정원 2020년 제 1회 부동산개발 전문인력 사전교육 신청 접수,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제 1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('사전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
131,2020.01.19. 오전 9:04,시민을 물로 보다니…뿔난 일산연합회 김현미 장관 사퇴 촉구,"[('시민', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('물로', 'O'), (' ', 'O'), ('보다니…뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('일산연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
132,2020.01.19. 오전 9:01,호반그룹 ‘호반사랑나눔이’ 소외이웃들에게 설 맞이 선물꾸러미 전달,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반사랑나눔이', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소외이웃', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('선물꾸러미', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
133,2020.01.19. 오전 9:00,경기도 특사경 부동산 적폐 수사 강화,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특사경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('적폐', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
134,2020.01.19. 오전 8:26,아파트 돋보기하자분쟁 해결은 어디서 하나요②,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기하자분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('해결은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('하나요②', 'O')]"
135,2020.01.19. 오전 8:05,판교2테크노밸리 토지거래허가구역 해제…토지보상 완료,"[('판교', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
136,2020.01.19. 오전 8:02,1년만에 7억 올랐다... 신길뉴타운 대장주 위협하는 그곳,"[('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다...', 'O'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장주', 'O'), (' ', 'O'), ('위협하는', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳', 'O')]"
137,2020.01.19. 오전 7:11,QA 임대소득 2천만원이하면 종합·분리과세 어느쪽이 유리,"[('QA', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원이하', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('종합·분리과세', 'O'), (' ', 'O'), ('어느쪽이', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
138,2020.01.19. 오전 7:10,집값 때문에 아기 가질 자신 없어…부동산이 서민 쥐락펴락,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('아기', 'O'), (' ', 'O'), ('가질', 'O'), (' ', 'O'), ('자신', 'O'), (' ', 'O'), ('없어…부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쥐락펴락', 'O')]"
139,2020.01.19. 오전 6:53,주목 경매물건 행신동 71.6㎡ 2.3억에 시작,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('행신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('71.6㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.3억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
140,2020.01.19. 오전 6:51,집코노미TV부산 부자랭킹 1위 회장님이 선택한 하늘궁전,"[('집코노미TV', 'ORGANIZATION'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부', 'CIVILIZATION'), ('자랭킹', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘궁전', 'ARTIFACT')]"
141,2020.01.19. 오전 6:03,12·16 대책 최대 수혜지는 이곳… 미분양 다 털어낸 인천 검단,"[('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지는', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('털어낸', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION')]"
142,2020.01.19. 오전 6:01,갭투자자 전세대출 회수 밀리다가 신용불량자 된다,"[('갭투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리다가', 'O'), (' ', 'O'), ('신용불량자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
143,2020.01.19. 오전 6:01,전세사는 1주택자 대출 정조준…봄 이사철 혼란 조짐,"[('전세사는', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('정조준…봄', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
144,2020.01.20. 오후 9:32,서울 상위 10% 아파트값 20억 돌파…양극화 더 심해졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심해졌다', 'O')]"
145,2020.01.20. 오후 9:30,갭투자 규제 첫날 대출 기준 아리송…잘못 빌리면 신불자,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('아리송', 'ORGANIZATION'), ('…잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리면', 'O'), (' ', 'O'), ('신불자', 'CIVILIZATION')]"
146,2020.01.20. 오후 8:45,북부간선도로 위에 콤택트시티...행복주택·공원·자족시설 조성,"[('북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('콤택트시티...행복주택·공원·자족시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
147,2020.01.20. 오후 7:18,기안84 송파구 빌딩 46억원에 매입,"[('기안', 'PERSON'), ('84', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('46억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
148,2020.01.20. 오후 6:46,호반써밋 프리미엄화 호반건설 고급주택 名家로 발돋움,"[('호반써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄화', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('名家로', 'O'), (' ', 'O'), ('발돋움', 'O')]"
149,2020.01.20. 오후 6:46,삼성물산 獨 미세먼지 저감설비 최초 도입,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('獨', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감설비', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
150,2020.01.20. 오후 6:36,서울 매매 상위 10% 평균가격 20억 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균가격', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
151,2020.01.20. 오후 6:36,전세보증금 못 받을까… 불안감만 커졌다,"[('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까…', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감만', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
152,2020.01.20. 오후 6:36,반도건설 창원 사파지구서 성산 반도유보라 3월 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사파지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('성산 반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2020.01.20. 오후 6:23,SK건설 건설사 최초 ‘입찰안내서 종합 AI 분석 시스템’ 구축…업무시간 60% 단축,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입찰안내서', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…업무시간', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
154,2020.01.20. 오후 6:22,‘영등포 쪽방촌’ 역사 속으로… 2023년 주거·상업·복지타운으로 탈바꿈,"[('‘', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌’', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('2023년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거·상업·복지타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
155,2020.01.20. 오후 6:11,전세대출 규제 맹모 직격탄.. 반전세 쏟아지나,"[('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄..', 'O'), (' ', 'O'), ('반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지나', 'O')]"
156,2020.01.20. 오후 6:09,현금 두둑한 반도건설 자회사 한진 경영권 분쟁 키맨으로,"[('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('두둑한', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('한진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('키맨으로', 'O')]"
157,2020.01.20. 오후 6:08,반도건설 설 앞두고 협력사에 500억원 조기지급,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
158,2020.01.20. 오후 6:04,SH공사 서울 구로구 항동지구 SH작은도서관 개관,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SH작은도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
159,2020.01.20. 오후 6:03,한국주택협회 노인복지시설에 후원금 전달,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노인복지시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
160,2020.01.20. 오후 6:03,기안84 잠실 건물주 됐다 46억 빌딩 매입,"[('기안', 'PERSON'), ('84', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('46억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
161,2020.01.20. 오후 6:01,영등포 쪽방촌 40층 주거단지로…간만에 도심개발,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거단지로…간만에', 'O'), (' ', 'O'), ('도심개발', 'O')]"
162,2020.01.20. 오후 5:41,건설분야 비례대표 국회의원 나오나,"[('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('비례대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
163,2020.01.20. 오후 5:41,갭 투자 잡으려다 서민 잡겠다..실수요자 피해 우려 목소리,"[('갭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려다', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡겠다..', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
164,2020.01.20. 오후 5:41,50년 방치 영등포 쪽방촌 주거복합타운으로 바뀐다,"[('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복합타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
165,2020.01.20. 오후 5:41,2023년까지만 버티자 외딴섬 벗어나는 호매실 활기현장르포,"[('2023년까지만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버티자', 'O'), (' ', 'O'), ('외딴섬', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활기현장르포', 'O')]"
166,2020.01.20. 오후 5:41,50년 된 영등포역 쪽방촌 주거·상업단지로 바뀐다,"[('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·상업단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
168,2020.01.20. 오후 5:41,모십니다 집코노미·이상우 투자 아카데미 개설,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('집코노미·', 'O'), ('이상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
169,2020.01.20. 오후 5:41,반도건설 설 협력사 500억 공사대금 조기 지급,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
170,2020.01.20. 오후 5:41,포스코건설 설 협력사 440억 거래대금 조기 지급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('440억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
171,2020.01.20. 오후 5:40,‘호반사랑나눔이’ 소외이웃에 설맞이 ‘행복꾸러미’ 전달,"[('‘', 'O'), ('호반사랑나눔이', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소외이웃', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복꾸러미’', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
172,2020.01.20. 오후 5:40,로또청약 40대이상 잔치…2030은 소외,"[('로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('40대이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔치…', 'O'), ('2030', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소외', 'O')]"
173,2020.01.20. 오후 5:40,30대 빚내서 최근 집 샀는데… 文 원상회복 발언에 부글부글,"[('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빚내서', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('샀는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원상회복', 'O'), (' ', 'O'), ('발언에', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
174,2020.01.20. 오후 5:40,HDC현대산업개발 영업이익률 13% 업계최고,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업이익률', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업계최고', 'O')]"
175,2020.01.20. 오후 5:40,북부간선도로 위 연결 도시 청년·신혼부부용 990가구,"[('북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('990가구', 'QUANTITY')]"
176,2020.01.20. 오후 5:39,김상조 “부동산 매매허가제 앞으로도 검토할 생각 없다”,"[('김상조', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('부동산 매매허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토할', 'O'), (' ', 'O'), ('생각', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
177,2020.01.20. 오후 5:39,신내콤팩트시티 당선작 연결도시,"[('신내콤팩트시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('연결도시', 'O')]"
178,2020.01.20. 오후 5:39,SK건설 ‘입찰안내서 AI 종합분석시스템’ 구축,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘입찰안내서', 'O'), (' ', 'O'), ('AI 종합분석시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
179,2020.01.20. 오후 5:39,고가주택 전세대출 금지 첫날…얼어붙은 은행 창구종합,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('창구종합', 'O')]"
180,2020.01.20. 오후 5:37,서울 아파트 상위 10% 평균매매가 20억 넘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
181,2020.01.20. 오후 5:31,준공업지역 개발·가로주택사업 활성화…서울 주택공급 숨통 트일까,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·', 'O'), ('가로주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트일까', 'O')]"
182,2020.01.20. 오후 5:29,‘래미안 루센티아’ 공동주택 최초로 실외 미세먼지 저감설비,"[('‘', 'O'), ('래미안 루센티아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('실외', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감설비', 'O')]"
183,2020.01.20. 오후 5:28,쪽방촌 개발·가로주택 활성화...내달 서울 주택공급대책 윤곽,"[('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·가로주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화...', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택공급대책', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
184,2020.01.20. 오후 5:27,원주역 역세권 호재… ‘원주 더샵 센트럴파크’ 수도권 연계된 교통 요지로 주목,"[('원주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주 더샵 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연계된', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('요지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
185,2020.01.20. 오후 5:27,떨어지고 신고가 찍고...혼돈의 집값,"[('떨어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('찍고...혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
186,2020.01.20. 오후 5:25,코레일 서울교통공사 파업 대비 3·4호선 임시열차 9회 투입,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울교통공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3·4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임시열차', 'O'), (' ', 'O'), ('9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
187,2020.01.20. 오후 5:25,대출 안나와서 전세계약 파기···임대차 3건 중 2건 반전세,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('안나와서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('파기···임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반전세', 'O')]"
188,2020.01.20. 오후 5:24,계룡건설 창립 50주년 기념식…100년 기업으로 도약,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('50주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식…', 'O'), ('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
189,2020.01.20. 오후 5:23,호반TBM ‘GTXA노선’ 5공구 터널 굴착·건설공사 수주,"[('호반TBM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('GTXA노선', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착·건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
190,2020.01.20. 오후 5:17,경기 전입가구중 1인가구 비중 55%…8년새 4.3%P↑,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전입가구중', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('8년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.3%P', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
191,2020.01.20. 오후 5:12,안내던 세금 내라고 2천만원 이하 임대소득자도 올해부터는 세금내야,"[('안내던', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('내라고', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대소득자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('세금내야', 'O')]"
192,2020.01.20. 오후 5:11,호반TBM 1029억 규모 GTXA 5공구 그리퍼 TBM 공사 수주,"[('호반TBM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1029억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXA 5공구', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그리퍼 TBM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
193,2020.01.20. 오후 5:09,대창기업 부산 문현금융단지 인근서 맨해튼줌시티 2월 분양,"[('대창기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문현금융단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근서', 'O'), (' ', 'O'), ('맨해튼줌시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2020.01.20. 오후 5:07,법무부 전월세 5년 강제 동결 고려하지 않는다,"[('법무부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강제', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O'), (' ', 'O'), ('고려하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
195,2020.01.20. 오후 5:01,한국주택협회 노인복지시설에 후원금 전달,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노인복지시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
196,2020.01.20. 오후 5:00,HDC현대산업개발 4Q 영업익 1601억원···전년比 62.5% 증가,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1601억원', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('62.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
197,2020.01.20. 오후 4:46,“한강변 주거문화 선도해 나갈것”…현대건설 한남동에 ’디에이치 체험관’ 오픈,"[('“', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도해', 'O'), (' ', 'O'), ('나갈것”…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('디에이치 체험관', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
198,2020.01.20. 오후 4:45,고가주택 보유자 전세대출 금지 첫날 은행창구는 대체로 한산,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은행창구는', 'O'), (' ', 'O'), ('대체로', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
199,2020.01.20. 오후 4:41,집값 잡겠다 초강수 둔 文…전월세 상한제·계약갱신청구권 연내 도입되나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('초강수', 'O'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('…', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('계약갱신청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('도입되나', 'O')]"
200,2020.01.20. 오후 4:28,영등포 쪽방촌 철거…서남권 부동산 훈풍,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('철거…', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
201,2020.01.20. 오후 4:27,HDC현산 작년 영업이익 5484억원…전년보다 74% 증가,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('5484억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
202,2020.01.20. 오후 4:26,‘한진칼’ 지분 늘리는 반도건설 자회사가 나서는 이유는,"[('‘', 'O'), ('한진칼', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사가', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
203,2020.01.20. 오후 4:25,계룡건설 창립 50주년 기념식서 새 비전 선포,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('50주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식서', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
204,2020.01.20. 오후 4:25,국토부·서울시 영등포 쪽방촌 소셜믹스 개발일문일답,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜믹스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발일문일답', 'O')]"
205,2020.01.20. 오후 4:25,한화건설 이달 포레나 신진주 입주 개시…브랜드 론칭 후 첫 입주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신진주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
206,2020.01.20. 오후 4:22,한화건설 새 브랜드 1호 단지 포레나 신진주 입주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('포레나 신진주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
207,2020.01.20. 오후 4:20,대구 수성알파시티 스마트비즈니스센터 이달 착공,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성알파시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트비즈니스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
208,2020.01.20. 오후 4:20,‘포레나 신진주’ 집들이 시작… 새 아파트브랜드 1호 단지,"[('‘', 'O'), ('포레나 신진주', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
209,2020.01.20. 오후 4:20,HDC현대산업개발 작년 4Q 영업익 1601억원…영업이익률 15.8%,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년 4Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1601억원', 'QUANTITY'), ('…영업이익률', 'O'), (' ', 'O'), ('15.8%', 'QUANTITY')]"
210,2020.01.20. 오후 4:10,정무경 조달청장 중소·영세기업 자금지원·근로자 임금 등 체불방지 노력,"[('정무경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조달청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중소·영세기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자금지원·', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('체불방지', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O')]"
211,2020.01.20. 오후 4:09,보령시 청년 주택구매자금·전월세보증금 대출이자 지원,"[('보령시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구매자금·전월세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
212,2020.01.20. 오후 4:06,교육·문화생활 한 곳에서 구로 항동지구에 SH 작은도서관 개관,"[('교육·문화생활', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항동지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작은도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
213,2020.01.20. 오후 4:06,활시위 당겨진 계약갱신청구권·전월세상한제…연내 도입되나,"[('활시위', 'O'), (' ', 'O'), ('당겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('계약갱신청구권', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), ('…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('도입되나', 'O')]"
214,2020.01.20. 오후 4:04,2년 뒤 반전세 전환 전세 대출 규제 피하려다 소득세 문다,"[('2년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하려다', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문다', 'O')]"
215,2020.01.20. 오후 4:04,HUG 카자흐스탄 주택분양보증제도 전파 확대,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택분양보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전파', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
216,2020.01.20. 오후 4:01,강릉선 KTX 저탄소 친환경인증 ‘탄소발자국’ 획득,"[('강릉선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('친환경인증', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('발자국’', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
217,2020.01.20. 오후 3:56,고독사·바퀴벌레·악취… 월세 23만원 쪽방촌의 현실,"[('고독사·', 'O'), ('바퀴벌레', 'ANIMAL'), ('·악취…', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('23만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쪽방촌의', 'O'), (' ', 'O'), ('현실', 'O')]"
218,2020.01.20. 오후 3:55,HDC현대산업개발 2019년 4분기 영업이익 1601억원…전년比 62.5%↑,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1601억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('62.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
219,2020.01.20. 오후 3:54,HDC현대산업개발 4분기 영업익 1601억…영업이익률 15.8%,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1601억', 'QUANTITY'), ('…영업이익률', 'O'), (' ', 'O'), ('15.8%', 'QUANTITY')]"
220,2020.01.20. 오후 3:49,경기도시공사 과천지식정보타운 2차분 3월 분양,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2020.01.20. 오후 3:41,쪽방주민 품는 새 모델…전국 쪽방촌 정비사업 탄력 받을까,"[('쪽방', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽방촌 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O')]"
222,2020.01.20. 오후 3:36,포레나FORENA 1호 입주단지 ‘포레나 신진주’ 입주 시작,"[('포레나', 'LOCATION'), ('FORENA', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나 신진주', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
223,2020.01.20. 오후 3:36,반도건설 250개 협력사 공사대금 500억 조기지급,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('250개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
224,2020.01.20. 오후 3:34,호반TBM GTXA 5공구 그리퍼 TBM 공사 수주… 1029억 규모,"[('호반TBM', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GTXA 5공구', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그리퍼 TBM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('1029억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
225,2020.01.20. 오후 3:31,박원순 쪽방촌·고시원 등 비인간적인 공간 개발해 공공임대 주택 공급할 것,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쪽방촌·고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비인간적인', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발해', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
226,2020.01.20. 오후 3:30,동정한국주택협회 노인복지시설에 후원금 전달,"[('동정한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노인복지시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
227,2020.01.20. 오후 3:29,5377세대 배후세대 캐슬앤파밀리에시티 단지 내 상가 분양,"[('5377세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후세대', 'O'), (' ', 'O'), ('캐슬앤파밀리에시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2020.01.20. 오후 3:29,삼성물산 래미안 루센티아 현장에 실외 미세먼지 저감설비 설치,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 루센티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('실외', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감설비', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
229,2020.01.20. 오후 3:29,SH공사 서울 구로구 항동지구에 SH작은도서관 열어,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항동지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('SH작은도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
230,2020.01.20. 오후 3:26,주택협회 설 맞아 인보의 집에 후원금 등 전달,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('인보의 집', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
231,2020.01.20. 오후 3:26,삼성물산 아파트에 독일산 실외 미세먼지 저감 설비 도입,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('독일산', 'O'), (' ', 'O'), ('실외', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
232,2020.01.20. 오후 3:16,부영그룹 설날 기념 군부대 위문품 전달,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('위문품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
233,2020.01.20. 오후 3:16,9억넘는 집 전세놨던 1주택자 반전세로 돌리면 내년 세금이…,"[('9억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('전세놨던', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌리면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세금이…', 'O')]"
234,2020.01.20. 오후 3:14,호반TBM ‘GTXA 5공구 그리퍼 TBM 공사’ 수주,"[('호반TBM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('GTXA 5공구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('그리퍼 TBM 공사', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
235,2020.01.20. 오후 3:13,두산건설 신임 사장에 김진호 새서울철도 사장,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김진호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('새서울철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
236,2020.01.20. 오후 3:12,일문일답 국토부 영등포 쪽방촌 공공사업은 최후의 수단… 주변 시장 영향 시 추가 대책,"[('일문일답', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('공공사업은', 'O'), (' ', 'O'), ('최후의', 'O'), (' ', 'O'), ('수단…', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
237,2020.01.20. 오후 3:11,SH공사 구로구 항동지구에 작은도서관 개관,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항동지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('작은도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
238,2020.01.20. 오후 3:10,현장주민도 몰랐을 것” 007작전 같던 영등포 쪽방촌 개발,"[('현장', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('몰랐을', 'O'), (' ', 'O'), ('것""', 'O'), ('007작전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('같던', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
239,2020.01.20. 오후 3:09,9억 초과 전세대출 규제 후폭풍…강남發 전셋값 인상 도미노 오나,"[('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
240,2020.01.20. 오후 3:06,SK건설 국내 건설사 최초 AI 입찰안내서 분석 시스템 구축,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('입찰안내서', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
241,2020.01.20. 오후 3:03,HDC현대산업개발 2019년 4분기 영업이익률 15.8%,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익률', 'O'), (' ', 'O'), ('15.8%', 'QUANTITY')]"
242,2020.01.20. 오후 2:57,HDC현산 4Q 영업이익률 15.8% 업계 최고 수준,"[('HDC현산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익률', 'O'), (' ', 'O'), ('15.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
243,2020.01.20. 오후 2:56,건설사들 설 앞두고 협력사에 거래대금 조기 지급,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
244,2020.01.20. 오후 2:55,호반TBM 1029억 규모 ‘GTXA 5공구 Gripper TBM 공사’ 수주,"[('호반TBM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1029억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('GTXA 5공구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('Gripper TBM 공사', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
245,2020.01.20. 오후 2:55,호반TBM GTX 연신내서울역 잇는 공사 수주,"[('호반TBM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연신내서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
246,2020.01.20. 오후 2:54,하루 1억씩 올라…신분당선 호재로 억눌렸던 수원 호매실 집값 한꺼번에 들썩,"[('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('억눌렸던', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한꺼번에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
247,2020.01.20. 오후 2:54,‘9억 이상’ 대출 막혔지만…전세시장 ‘부동산 뇌관’ 우려 여전,"[('‘', 'O'), ('9억 이상', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막혔지만…전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
248,2020.01.20. 오후 2:49,삼성물산 래미안 루센티아부터 실외 미세먼지 저감설비,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 루센티아', 'ARTIFACT'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('실외', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감설비', 'O')]"
249,2020.01.20. 오후 2:43,세무사법 공백에 납세 혼란 가시화…2월이 마지막 골든타임,"[('세무사법', 'O'), (' ', 'O'), ('공백에', 'O'), (' ', 'O'), ('납세', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화…', 'O'), ('2월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('골든타임', 'O')]"
250,2020.01.20. 오후 2:40,포스코건설 협력사 거래대금 440억 조기지급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('440억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
251,2020.01.20. 오후 2:39,고가주택 전세대출 금지 첫날…얼어붙은 은행 창구,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('창구', 'O')]"
252,2020.01.20. 오후 2:39,반도건설 ‘원주기업도시 반도유보라 아이비파크’ 입주 본격 진행 중,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주기업도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
253,2020.01.20. 오후 2:37,HDC현대산업개발 영업이익 1601억원…영업이익률 15.8%,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1601억원', 'QUANTITY'), ('…영업이익률', 'O'), (' ', 'O'), ('15.8%', 'QUANTITY')]"
254,2020.01.20. 오후 2:35,HDC현대산업개발 4·4분기 실적발표···영업이익률 15.8%,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4·4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적발표···영업이익률', 'O'), (' ', 'O'), ('15.8%', 'QUANTITY')]"
255,2020.01.20. 오후 2:34,포스코건설 설 맞아 440억 거래대금 조기 지급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('440억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
256,2020.01.20. 오후 2:33,HDC현대산업개발 4분기 영업익 1601억…전년比 62%↑,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1601억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
257,2020.01.20. 오후 2:32,HDC현산 지난해 4분기 영업이익 1601억… 전년대비 62.5%↑,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1601억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('62.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
258,2020.01.20. 오후 2:31,송파구 연립주택 72가구 한꺼번에 경매에 등장,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('72가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한꺼번에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
259,2020.01.20. 오후 2:31,서울 아파트 상위 10% 매매가 20억 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
260,2020.01.20. 오후 2:31,서울 아파트 급매물에도 ‘거래실종’ 심화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래실종’', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
261,2020.01.20. 오후 2:30,포스코건설 설 앞두고 협력사 거래대금 440억 조기 지급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('440억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
262,2020.01.20. 오후 2:29,반도건설 설 앞두고 협력사 공사대금 500억원 조기지급,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
263,2020.01.20. 오후 2:28,금융 부담 낮추는 지식산업센터…‘테크트리 영통’ 주목,"[('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터…‘', 'O'), ('테크트리 영통', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
264,2020.01.20. 오후 2:26,한화건설 포레나 1호 포레나신진주 입주 개시,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포레나신진주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
265,2020.01.20. 오후 2:25,동양건설산업라인건설 수주달성 및 무재해 기원 산행,"[('동양건설산업라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주달성', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('기원', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
266,2020.01.20. 오후 2:25,서울 교통공사 노조 파업 선언에 사측 운전시간 변경 잠정 중단한다,"[('서울 교통공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('선언에', 'O'), (' ', 'O'), ('사측', 'O'), (' ', 'O'), ('운전시간', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('중단한다', 'O')]"
267,2020.01.20. 오후 2:23,HUG KSP 사업으로 카자흐스탄에 주택분양보증제도 전파,"[('HUG KSP 사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
268,2020.01.20. 오후 2:22,HDC현산. 4Q 영업이익 1601억원…전년비 62.5% ↑1보,"[('HDC현산', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('4Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1601억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('62.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
269,2020.01.20. 오후 2:21,한미글로벌 따뜻한동행과 베트남서 공간복지 지원,"[('한미글로벌 따뜻한동행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공간복지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
270,2020.01.20. 오후 2:21,호반TBM ‘GTXA 5공구 그립퍼 TBM 공사’ 수주,"[('호반TBM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('GTXA 5공구 그립퍼 TBM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
271,2020.01.20. 오후 2:17,서울 아파트 상위 10% 평균 매매가 사상 첫 20억 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
272,2020.01.20. 오후 2:17,부동산114 실시간 음성기반 부동산 시세 제공,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('음성기반', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
273,2020.01.20. 오후 2:15,서울 아파트 상위 10% 평균가 20억원 돌파… 4년 만에 9억원↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
274,2020.01.20. 오후 2:15,호반TBM 1029억 GTXA 5공구 Gripper TBM 수주,"[('호반TBM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1029억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GTXA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5공구', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Gripper TBM', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
275,2020.01.20. 오후 2:14,HUG 카자흐스탄에 주택분양보증제 전파,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양보증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
276,2020.01.20. 오후 2:13,포레나 1호 단지 ‘포레나 신진주’ 입주,"[('포레나', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나 신진주', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
277,2020.01.20. 오후 2:12,‘입찰안내서 종합 AI 분석’ 시대… SK건설 관련 시스템 구축,"[('‘입찰안내서', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('분석’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
278,2020.01.20. 오후 2:12,삼성디스플레이 대규모 투자 수혜 아산 탕정지구  ‘더 퍼스트 휴’ 분양,"[('삼성디스플레이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 퍼스트 휴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2020.01.20. 오후 2:10,준공 15년이상 노후아파트 비율 60%… 새 아파트 공급지역은,"[('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('15년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급지역은', 'O')]"
280,2020.01.20. 오후 2:09,일문일답김현미 장관 쪽방촌 주민 존중한 최초 개발될 것,"[('일문일답', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('존중한', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
281,2020.01.20. 오후 2:06,공유 오피스와 손잡은 ‘테크트리 영통 지식산업센터’,"[('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('테크트리 영통 지식산업센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
282,2020.01.20. 오후 2:00,부산 문현금융단지 인근 오피스텔 대창기업 맨해튼줌시티 2월 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문현금융단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대창기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맨해튼줌시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2020.01.20. 오후 1:57,부산 문현금융단지 일대에 ‘맨해튼줌시티’ 오피스텔 2월 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문현금융단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('맨해튼줌시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2020.01.20. 오후 1:56,권홍사 반도건설 회장 설 앞두고 협력사에 공사대금 500억 조기지급,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
285,2020.01.20. 오후 1:56,50년 된 영등포 쪽방촌 주거·상업·복지 타운으로 거듭난다,"[('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·상업·복지', 'O'), (' ', 'O'), ('타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
286,2020.01.20. 오후 1:52,삼성물산 래미안 루센티아에 실외 미세먼지 저감설비 첫선,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 루센티아', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실외', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감설비', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
287,2020.01.20. 오후 1:50,영등포 쪽방촌에 3000억 집창촌은 민간주도 개발,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집창촌은', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
288,2020.01.20. 오후 1:47,골프 명언 올리면 모찌 숄더백을 카카오VX 백일장 연다,"[('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명언', 'O'), (' ', 'O'), ('올리면', 'O'), (' ', 'O'), ('모찌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숄더', 'CIVILIZATION'), ('백을', 'O'), (' ', 'O'), ('카카오VX 백일장', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
289,2020.01.20. 오후 1:42,집값 안 잡히자 전세 대출 막은 정부…날벼락 맞은 실수요자들 부글부글,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히자', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막은', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…날벼락', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
290,2020.01.20. 오후 1:42,다시 뛰는 건설코리아 집 넘어 삶 짓는 호반건설…고급 주택 명가로 도약,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('삶', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), ('…고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('명가로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
291,2020.01.20. 오후 1:41,사진주거환경개선 계획 발표된 영등포 쪽방촌,"[('사진주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표된', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O')]"
292,2020.01.20. 오후 1:40,사진주거환경 개선 계획 발표된 영등포 쪽방촌,"[('사진주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표된', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O')]"
293,2020.01.20. 오후 1:39,사진주거환경 개선 계획 발표된 영등포 쪽방촌 일대,"[('사진주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표된', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
294,2020.01.20. 오후 1:38,사진영등포 쪽방촌 주거환경개선 계획 발표,"[('사진', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
295,2020.01.20. 오후 1:35,사진영등포 쪽방촌 주거환경개선 추진계획 발표,"[('사진', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
296,2020.01.20. 오후 1:32,스페이스워크 80억원 규모 시리즈A 투자 유치,"[('스페이스워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('80억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('시리즈A', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
297,2020.01.20. 오후 1:30,사진쪽방촌 환경 개선 관련 대화하는 김현미 장관채현일 구청장,"[('사진쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('대화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('채현일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
298,2020.01.20. 오후 1:19,사진영등포 쪽방촌 주거환경 개선 계획 발표,"[('사진', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
299,2020.01.20. 오후 1:16,사진360여명 거주 영등포 쪽방촌 공공주택사업으로 정비,"[('사진', 'O'), ('360여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌 공공주택사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
300,2020.01.20. 오후 1:13,사진영등포 쪽방촌 지원 대책 발표,"[('사진', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
301,2020.01.20. 오후 1:07,사진영등포 쪽방촌 주거환경 개선 및 도시 정비 공공주택사업 추진개획 발표,"[('사진', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('도시 정비 공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진개획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
302,2020.01.20. 오후 12:56,전세대출 규제방안 실시,"[('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제방안', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
303,2020.01.20. 오후 12:54,전세대출 규제방안 시행 시작,"[('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제방안', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
304,2020.01.20. 오후 12:47,사진쪽방촌 지원 대책 발표 앞둔 김현미박원순,"[('사진쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('박원순', 'PERSON')]"
305,2020.01.20. 오후 12:47,영등포역 뒷편 쪽방촌 개발…영등포 부동산 훈풍 부나,"[('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뒷', 'TERM'), ('편', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
306,2020.01.20. 오후 12:46,사진쪽방촌 환경개선 계획 발표하는 김현미 장관,"[('사진쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
307,2020.01.20. 오후 12:45,사진영등포 쪽방촌 지원 대책 발표하는 박원순 서울시장,"[('사진', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
309,2020.01.20. 오후 12:44,사진쪽방촌 지원대책 발표하는 박원순 서울시장,"[('사진쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('지원대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
310,2020.01.20. 오후 12:41,이헌욱 경기도시공사 사장 중고층 모듈러 공공주택 선보인다,"[('이헌욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중고층', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
311,2020.01.20. 오후 12:34,호반TBM 1029억 규모 GTXA 5공구 TBM 공사 수주,"[('호반TBM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1029억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('TBM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
312,2020.01.20. 오후 12:33,사진쪽방촌 지원 대책 발표하는 김현미 장관,"[('사진쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
313,2020.01.20. 오후 12:30,사진영등포 쪽방촌 환경 개선 계획 발표하는 김현미 장관,"[('사진', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
314,2020.01.20. 오후 12:29,사진김현미 장관 영등포 쪽방촌 정비 계획 발표,"[('사진', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
315,2020.01.20. 오후 12:15,기준시가 9억 넘는 1주택자가 소유주택 반전세시 임대소득세,"[('기준시가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('소유주택', 'O'), (' ', 'O'), ('반전세시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득세', 'CIVILIZATION')]"
316,2020.01.20. 오후 12:11,호반TBM ‘GTXA 5공구 1029억원 규모 공사 수주,"[(""호반TBM'GTXA"", 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1029억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
317,2020.01.20. 오후 12:04,서울 상위 10% 아파트 매매 평균 가격 20억원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
318,2020.01.20. 오후 12:04,서울 아파트 거래가 상위 10% 첫 20억 넘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
319,2020.01.20. 오후 12:03,서울 아파트 상위 10% 평균 매매가 20억원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
320,2020.01.20. 오후 12:03,서울 아파트 양극화 현상 매년 심화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
321,2020.01.20. 오후 12:03,서울 아파트 상위 10% 평균 매매 20억원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
322,2020.01.20. 오후 12:03,서울 아파트 양극화 현상 매년 심화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
323,2020.01.20. 오전 11:55,SK건설 국내 건설사 최초 AI 활용한 입찰안내서 분석 시스템 구축,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰안내서', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
324,2020.01.20. 오전 11:47,부영그룹 1군단 등 군부대 6곳에 설 위문품 전달,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1군단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위문품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
325,2020.01.20. 오전 11:43,한화건설 신규 주거 브랜드 ‘포레나’ 첫 입주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
326,2020.01.20. 오전 11:42,서울 아파트값 양극화 ‘13년 만에 최대’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('13년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대’', 'O')]"
327,2020.01.20. 오전 11:41,박원순 영등포 外 4곳도 쪽방촌→공공임대주택,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽방촌→공공임대주택', 'O')]"
328,2020.01.20. 오전 11:37,영등포 쪽방촌 50년 만에 정비… “주거ㆍ상업ㆍ복지 타운으로 탈바꿈”,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('50년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정비…', 'O'), (' ', 'O'), ('“주거ㆍ상업ㆍ복지', 'O'), (' ', 'O'), ('타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈”', 'O')]"
329,2020.01.20. 오전 11:32,50년된 영등포 쪽방촌 아파트로 개발해 기존 주민도 살게 한다,"[('50년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발해', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('살게', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
330,2020.01.20. 오전 11:32,그래픽 서울 아파트 상위 10% 평균 매매가,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O')]"
331,2020.01.20. 오전 11:32,김현미 장관 “쪽방 주민에 맞는 실질적인 주거지원”…영등포 쪽방촌 개선 계획 발표,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('실질적인', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지원”…', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
332,2020.01.20. 오전 11:32,포스코건설 설 명절 전 협력사 거래대금 조기 지급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 명절 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
333,2020.01.20. 오전 11:31,성호건의 전지적토지관점기획부동산은 어떻게 토지를 파는가,"[('성호건', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전지적토지관점기획부동산', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('토지를', 'O'), (' ', 'O'), ('파는가', 'O')]"
334,2020.01.20. 오전 11:31,“이제 인공지능 스피커로 부동산 안내받으세요”,"[('“이제', 'O'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('스피커', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안내받으세요”', 'O')]"
335,2020.01.20. 오전 11:31,유동인구·배후수요 쌍끌이 하는 하이브리드 상권 주 7일 ‘바글바글’,"[('유동인구·배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('하이브리드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘바글바글’', 'O')]"
336,2020.01.20. 오전 11:30,50년 영등포 쪽방촌 사라져…영구임대·행복주택 등 1200호 공급,"[('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져…영구임대·행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1200호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
337,2020.01.20. 오전 11:26,반도건설 협력사와 상생경영… 공사대금 500억 조기지급,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생경영…', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
338,2020.01.20. 오전 11:26,영등포 쪽방촌 복합타운 탈바꿈,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
339,2020.01.20. 오전 11:26,아리야 아파트 가격 알려줘… 부동산114 누구NUGU 부동산 안내 서비스,"[('아리야', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('알려줘…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('누구NUGU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
340,2020.01.20. 오전 11:25,호반TBM GTXA 5공구 TBM 공사 수주…1029억원 규모,"[('호반TBM', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GTXA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('TBM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1029억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
341,2020.01.20. 오전 11:25,북부간선도로 위 도시 밑그림 공개···행복주택 990가구·공원 어우러진 콤팩트 시티,"[('북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('공개···행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('990가구', 'QUANTITY'), ('·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('콤팩트', 'O'), (' ', 'O'), ('시티', 'O')]"
342,2020.01.20. 오전 11:23,울산 B05구역 재재발 ‘현대엔지니어링 컨소시엄’ 수주,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('B05구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재재발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대엔지니어링 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
343,2020.01.20. 오전 11:22,분양권 전매 투자 미끼 22억원 가로챈 40대 징역 2년,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('미끼', 'O'), (' ', 'O'), ('22억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가로챈', 'O'), (' ', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE')]"
344,2020.01.20. 오전 11:22,‘래미안 루센티아’ 실외 미세먼지 저감설비,"[('‘', 'O'), ('래미안 루센티아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실외', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감설비', 'O')]"
345,2020.01.20. 오전 11:22,집주인도 세입자도…전세 대출규제 ‘우리 어디로…’,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('도…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우리', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로…’', 'O')]"
346,2020.01.20. 오전 11:22,서울 아파트 상위 10% 평균 매매가 사상 첫 20억 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
347,2020.01.20. 오전 11:22,GS ‘굳히기’ 현대·대림 ‘반격’ 한남3구역 깃발 누가 꽂나,"[('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘굳히기’', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘반격’', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깃발', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('꽂나', 'O')]"
348,2020.01.20. 오전 11:21,호반TBM 1029억 규모 GTXA 5공구 그리퍼 TBM 공사수주,"[('호반TBM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1029억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXA 5공구', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그리퍼 TBM', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
349,2020.01.20. 오전 11:21,서울 재건축 2주 연속 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
350,2020.01.20. 오전 11:21,일요일 밤 30대 부동산 왕초보가 강남역에 모인 이유,"[('일요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('왕초보가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
351,2020.01.20. 오전 11:19,도로 위 택배기사에 감사 인사…국내 최초 차량인식 광고,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('택배기사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('인사…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('차량인식', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O')]"
352,2020.01.20. 오전 11:19,LH 성남위례 A215BL 창업지원주택 청년창업 독려 위해 자금 부담 낮춰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A215BL', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창업지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청년창업', 'O'), (' ', 'O'), ('독려', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
353,2020.01.20. 오전 11:19,120회째 집회 나선 잠실5단지…‘1초’만에 떠난 박원순,"[('120회째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집회', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), ('…‘', 'O'), ('1초', 'TIME'), ('’만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON')]"
354,2020.01.20. 오전 11:18,스페이스워크 80억원 투자 유치…AI로 소규모 부동산 개발,"[('스페이스워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('80억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치…', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
355,2020.01.20. 오전 11:17,반도건설 250개 협력사 공사대금 500억 조기지급,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('250개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
356,2020.01.20. 오전 11:17,한화건설 프리미엄 브랜드 포레나 첫 입주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
357,2020.01.20. 오전 11:16,송파 삼성교탄천우안도로 ‘탄천변 동측도로’ 지하화,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성교탄천우안도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('탄천변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동', 'TERM'), ('측도로’', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O')]"
358,2020.01.20. 오전 11:16,서울시 IoT 활용한 소방시설관리 시스템 구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('소방시설관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
359,2020.01.20. 오전 11:15,SK건설 AI 입찰안내서 종합분석 시스템 구축…분석 시간 60% 단축,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('입찰안내서', 'O'), (' ', 'O'), ('종합분석', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…분석', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
360,2020.01.20. 오전 11:15,상위 12% 주거문화 해운대에 상륙 국내 부호들 눈길,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부호', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
361,2020.01.20. 오전 11:15,탄천변 동측도로 지하화한다… 왕복4차로 조성,"[('탄천변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동', 'TERM'), ('측도로', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화한다…', 'O'), (' ', 'O'), ('왕복', 'QUANTITY'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
362,2020.01.20. 오전 11:14,부동산 투기 저승사자 뜬다…유튜브·집주인 담합도 조사,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('저승', 'CIVILIZATION'), ('사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), ('·', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('담합도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
363,2020.01.20. 오전 11:14,도로 위에 조성하는 작은 도시 어떤 모습일까,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('조성하는', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('모습일까', 'O')]"
364,2020.01.20. 오전 11:14,영등포 쪽방촌 40층 주상복합 1200가구로 탈바꿈,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1200가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
365,2020.01.20. 오전 11:13,포스코건설 명절 앞두고 협력사 거래대금 440억 조기지급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명절', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('440억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
366,2020.01.20. 오전 11:12,건설사 원전 전문 신규채용은 언감생심,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('신규채용은', 'O'), (' ', 'O'), ('언감생심', 'O')]"
367,2020.01.20. 오전 11:12,호반TBM 연신내서울역을 잇는 GTXA 5공구 Gripper TBM 공사 수주,"[('호반TBM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연신내', 'LOCATION'), ('서울역', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXA 5공구', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Gripper TBM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
368,2020.01.20. 오전 11:11,포레나 1호 입주단지 포레나 신진주 이달부터 입주,"[('포레나', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신진주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
369,2020.01.20. 오전 11:09,빈곤 악순환 영등포 쪽방촌 주거·상업·복지타운 탈바꿈종합,"[('빈곤', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·상업·복지타운', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈종합', 'O')]"
370,2020.01.20. 오전 11:09,북부간선도로 위에 청년·신혼부부 위한 작은 도시 생긴다,"[('북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
371,2020.01.20. 오전 11:08,포스코건설 설 앞두고 협력사 거래대금 440억원 조기 지급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('440억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
372,2020.01.20. 오전 11:08,영등포 쪽방촌 탈바꿈…공공주택 1200호 공급,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈…공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1200호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
373,2020.01.20. 오전 11:08,대화하는 김현미 장관과 박원순 서울시장,"[('대화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
374,2020.01.20. 오전 11:08,82만 건설기술인 대표할 ‘비례대표 국회의원’ 후보선정 속도,"[('82만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기술인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대표할', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비례대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
375,2020.01.20. 오전 11:08,반도건설 설 앞두고 협력사에 공사대금 500억 지급,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
376,2020.01.20. 오전 11:05,서울 상위 10% 아파트 매매 평균 가격 20억원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
377,2020.01.20. 오전 10:58,도로 위 택배기사에 감사 인사…국내 최초 차량인식 광고,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('택배기사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('인사…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('차량인식', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O')]"
378,2020.01.20. 오전 10:57,82만 건설기술인 비례대표 국회의원 추진 탄력,"[('82만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기술인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비례대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
379,2020.01.20. 오전 10:57,동양건설산업라인건설 수주 달성·무재해 기원 산행,"[('동양건설산업라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('달성·무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('기원', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
380,2020.01.20. 오전 10:56,호반TBM 연신내서울역 잇는 GTXA 5공구 TBM공사 수주,"[('호반TBM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연신내', 'LOCATION'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5공구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('TBM', 'TERM'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
381,2020.01.20. 오전 10:55,영등포 쪽방촌 주거환경개선 추진계획 발표,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
382,2020.01.20. 오전 10:54,시가 9억 초과 주택 전세대출 금지,"[('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
383,2020.01.20. 오전 10:53,영등포 쪽방촌 공공주택단지로,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택단지로', 'O')]"
384,2020.01.20. 오전 10:53,집값 불질러놓고 반反시장 발언 논란 커지자 급 진화 나선 정부,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불질러놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('반反시장', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('커지자', 'O'), (' ', 'O'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
385,2020.01.20. 오전 10:52,영등포 쪽방촌 공공주택단지로 탈바꿈한다,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈한다', 'O')]"
386,2020.01.20. 오전 10:51,9억 초과 주택 오늘부터 전세대출 차단,"[('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
387,2020.01.20. 오전 10:51,9억 초과 주택 전세대출 제한 봄이사철 혼란 오나,"[('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
388,2020.01.20. 오전 10:51,오늘부터 9억원 이상 주택 보유시 전세대출 제한,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유시', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
389,2020.01.20. 오전 10:51,9억 원 초과 주택 보유자 전세대출 막힌다,"[('9억 원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌다', 'O')]"
390,2020.01.20. 오전 10:51,영등포 쪽방촌 주거환경개선 계획 발표,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
391,2020.01.20. 오전 10:51,삼성물산 래미안 루센티아에 실외 미세먼지 저감설비 적용,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 루센티아', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실외', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감설비', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
392,2020.01.20. 오전 10:50,포스코건설 설맞아 협력사 대금 440억 조기지급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('440억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
393,2020.01.20. 오전 10:48,서울 상위10% 아파트 평균 실거래 매매가 첫 20억 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
394,2020.01.20. 오전 10:46,서울 아파트 상위 10% 평균 매매가 20억원 돌파…강남3구 늘고 마용성 주춤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('마용성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
395,2020.01.20. 오전 10:44,직장인 설 계획 연휴 짧아도 귀경길은 여유있게,"[('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('짧아도', 'O'), (' ', 'O'), ('귀경길은', 'O'), (' ', 'O'), ('여유있게', 'O')]"
396,2020.01.20. 오전 10:43,현대건설 강북 ‘디에이치 체험관’ 오픈...한강변 주거문화 선도할 것”,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치 체험관', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈...', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도할', 'O'), (' ', 'O'), ('것""', 'O')]"
397,2020.01.20. 오전 10:42,영등포 쪽방촌 2023년 주거·상업·복지타운으로 거듭난다,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('2023년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거·상업·복지타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
398,2020.01.20. 오전 10:39,영등포 쪽방촌 1200호 규모 주거·상업·복지타운 탈바꿈,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('1200호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·상업·복지타운', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
399,2020.01.20. 오전 10:37,김현미 영등포 쪽방촌 정비…쫓겨나지 않는 따뜻한 개발,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('정비…쫓겨나지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
400,2020.01.20. 오전 10:37,시가 9억 초과 주택·다주택자 전세대출 오늘부터 금지,"[('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택·', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
401,2020.01.20. 오전 10:36,포스코건설 설 명절 앞두고 협력사 거래대금 440억 조기 지급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('440억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
402,2020.01.20. 오전 10:36,직장인 47% 2020년 부동산 시장 더 상승할 것,"[('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('상승할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
403,2020.01.20. 오전 10:36,영등포 쪽방촌 2023년 주거·상업·복지타운으로 거듭난다,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('2023년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거·상업·복지타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
404,2020.01.20. 오전 10:35,다시 태어나는 영등포역 일대 쪽방촌…  공공주택 1200가구 공급,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('태어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽방촌…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
405,2020.01.20. 오전 10:34,포스코건설 설 명절 앞두고 협력사 거래대금 조기 지급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
406,2020.01.20. 오전 10:32,삼성물산 서대문 래미안 루센티아에 미세먼지 저감설비 설치,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 루센티아', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감설비', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
407,2020.01.20. 오전 10:32,영등포 쪽방촌 공공주택단지로 탈바꿈한다,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈한다', 'O')]"
