,date,headline,keyword
0,2009.08.09. 오후 7:20,정부 집값 잡기 고삐 죄나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('죄나', 'O')]"
1,2009.08.09. 오후 6:32,집값 2006년 수준 육박… ‘돈줄’ 더 죈다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈줄’', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('죈다', 'O')]"
2,2009.08.09. 오후 6:32,주변시세 절반 강남 보금자리주택 시세 차익 환수 ‘논란’,"[('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘논란’', 'O')]"
3,2009.08.09. 오후 6:22,택지지구 중대형을 중소형으로,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형을', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형으로', 'O')]"
4,2009.08.09. 오후 6:22,신세계 본점 회현고가 철거 효과 기대,"[('신세계 본점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회현고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
5,2009.08.09. 오후 6:03,영종하늘도시 동시분양 콜센터 통합 운영키로,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('콜센터', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('운영키로', 'O')]"
6,2009.08.09. 오후 6:03,KB부동산신탁 ING타워 4000억에 매입,"[('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ING타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4000억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
7,2009.08.09. 오후 6:03,미래도시 신기술대전,"[('미래도시 신기술대전', 'EVENT')]"
8,2009.08.09. 오후 6:03,아산신도시 투자전략 세미나,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
9,2009.08.09. 오후 6:03,강남 알짜 보금자리주택 강남 세곡ㆍ우면지구,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('우면지구', 'LOCATION')]"
10,2009.08.09. 오후 6:03,주공ㆍ토공 10월 통합 앞두고 社史 발간,"[('주공', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('社史', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
11,2009.08.09. 오후 6:00,MK 추천매물 서울 여의도 상가 2층 1290㎡ 34억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1290㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('34억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
12,2009.08.09. 오후 5:36,국내최대 쇼핑문화 공간 ‘가든파이브’ 일반 분양,"[('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑문화', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
13,2009.08.09. 오후 5:36,LIG건설 ‘세계도시테마’ 개발 外,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘세계도시테마’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
14,2009.08.09. 오후 5:36,서울 한복판에 대형 주거단지 생긴다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한복판에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
15,2009.08.09. 오후 5:25,서울 전역 DTI 확대 검토..강남권 투자 다시 몰릴 듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('검토..', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
16,2009.08.09. 오후 5:23,부동산 중개업소 883곳 줄어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('883곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
17,2009.08.09. 오후 5:18,민주 전·월세 상한제 추진,"[('민주 전·월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
18,2009.08.09. 오후 5:18,로또 보금자리 주택 차익 환수하나,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수하나', 'O')]"
19,2009.08.09. 오후 5:15,부동산 추가 금융 규제책 만지작,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('규제책', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작', 'O')]"
20,2009.08.09. 오후 5:12,법정 상한 용적률 재건축시 절반은 소형임대 지어야,"[('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O')]"
21,2009.08.09. 오후 5:06,영종하늘도시 분양 통합 콜센터 운영,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('콜센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
22,2009.08.09. 오후 5:06,하반기 수도권 대단지 찜 해볼까,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찜', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
23,2009.08.09. 오후 5:06,토공 용도변경등 통해 미매각 택지 판촉,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경등', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('미매각', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉', 'O')]"
24,2009.08.09. 오후 5:06,분양 하이라이트 12일부터 용인 래미안동천 계약 발표,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안동천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
25,2009.08.09. 오후 4:59,전세 시황 서울·수도권 물량부족… 남양주 0.3%↑,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량부족…', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
26,2009.08.09. 오후 4:58,매매 시황 휴가철 영향 거래 한산… 상승세도 둔화돼,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한산…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세도', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화돼', 'O')]"
27,2009.08.09. 오후 4:38,화제의 분양단지 용인 ‘일성 트루엘’·용인 ‘래미안 동천’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일성 트루엘', 'ARTIFACT'), ('’·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 동천', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
28,2009.08.09. 오후 4:38,부동산 기상도 강남 재건축 조합원분 매물 쏟아져 나올까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조', 'CIVILIZATION'), ('합원', 'CIVILIZATION'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
29,2009.08.09. 오후 4:33,보금자리주택 ‘투기광풍’ 조장 우려,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투기광풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('조장', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
30,2009.08.09. 오후 4:33,시장 회복기，서울내 미분양 노려라,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복기，', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
31,2009.08.09. 오후 4:32,수도권 전세난 확산되자 중소형아파트 ‘고공행진’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('확산되자', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’', 'O')]"
32,2009.08.09. 오후 4:32,재건축 지분 전매허용 앞두고 강남권..“가격 버티자” VS “급매 노리자”,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('전매허용', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('..“가격', 'O'), (' ', 'O'), ('버티자”', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('“급매', 'O'), (' ', 'O'), ('노리자”', 'O')]"
33,2009.08.09. 오후 4:32,몸값 낮춘 ‘가든파이브’,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
34,2009.08.09. 오후 4:25,오동진 삼성ENG 현장소장 플랜트는 차세대 고부가 산업,"[('오동진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현', 'CIVILIZATION'), ('장소장', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트는', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('고부가', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O')]"
35,2009.08.09. 오후 4:25,국내 건설사가 플랜트 싹쓸이한 UAE 르와이스 가보니,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이한', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('르와이스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
36,2009.08.09. 오후 4:24,톡톡 부동산 발코니 화단 덕에 더 넓어진 아파트,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('화단', 'O'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
37,2009.08.09. 오후 4:00,정부 부동산 DTI규제 강화…자금 출처조사까지 거론,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…자금', 'O'), (' ', 'O'), ('출처조사까지', 'O'), (' ', 'O'), ('거론', 'O')]"
38,2009.08.09. 오후 3:50,KB부동산신탁 ING타워 매입,"[('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ING타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
39,2009.08.09. 오후 3:45,경매와 배다른 형제 공매,"[('경매와', 'O'), (' ', 'O'), ('배다른', 'O'), (' ', 'O'), ('형제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
40,2009.08.09. 오후 3:39,투자포인트휴가철 청약전략 재검검을,"[('투자포인트휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('재검검을', 'O')]"
41,2009.08.09. 오후 3:06,토공 ‘리폼제’ 판촉전략 성과,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘리폼제’', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉전략', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O')]"
42,2009.08.09. 오후 2:48,은마 재건축 속도 붙나 안전진단 초읽기,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙나', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
43,2009.08.09. 오후 2:45,전세 물건 줄어 서울·수도권 오름세 확산,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
44,2009.08.09. 오후 2:37,분양 산업용지 5년간 처분제한,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처분제한', 'O')]"
45,2009.08.09. 오후 2:19,권익위 리모델링조합 인가 전 동의 철회 가능,"[('권익위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링조합', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
46,2009.08.09. 오후 2:15,신림역 아파트 1000만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
47,2009.08.09. 오후 2:04,강남 부동산 고점 찍었나..매매시장 주춤,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('고점', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나..', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
48,2009.08.09. 오후 1:19,택지지구 공급아파트 중소형 늘린다,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
49,2009.08.09. 오후 12:28,정부 DTI LTV 더 죈다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('죈다', 'O')]"
50,2009.08.09. 오후 12:03,北 대동강맥주 TV광고후 판매 급증,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대동강맥주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고후', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
51,2009.08.09. 오전 11:57,서울의 중심 신림역 신축아파트 1000만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
52,2009.08.09. 오전 11:25,버블세븐 분당ㆍ용인 절반 올해 초 가격 수준,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
53,2009.08.09. 오전 11:16,광화문광장 개장 1주일만에 100만명 돌파,"[('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
54,2009.08.09. 오전 11:15,여름밤 청계광장에서 무료영화 즐겨볼까,"[('여름밤', 'TIME'), (' ', 'O'), ('청계광장', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('무료영화', 'O'), (' ', 'O'), ('즐겨볼까', 'O')]"
55,2009.08.09. 오전 11:15,서울시 광화문광장에 화분형 돌울타리 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('화분형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('돌울타리', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
56,2009.08.09. 오전 11:15,서울시 12일 창의시정 국제컨퍼런스 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창의시정 국제컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
57,2009.08.09. 오전 11:15,저소득 한부모가족 아동에 소액보험 지원,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('한부모가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아동에', 'O'), (' ', 'O'), ('소액보험', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
58,2009.08.09. 오전 11:01,도시 서민밀집지 217곳 화장실 신축·개량,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('서민밀집지', 'O'), (' ', 'O'), ('217곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('신축·개량', 'O')]"
59,2009.08.09. 오전 11:01,세계 건설 신기술대전 10일 개막,"[('세계 건설 신기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
60,2009.08.09. 오전 11:01,냄새나는 공중화장실 싹 바뀐다,"[('냄새나는', 'O'), (' ', 'O'), ('공중화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
61,2009.08.09. 오전 11:00,국토부 서민 공동화장실 신축ㆍ개량 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('신축ㆍ개량', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
62,2009.08.09. 오전 11:00,세계 신기술대전 인천 송도서 개최,"[('세계 신기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
63,2009.08.09. 오전 11:00,서민 밀집지역 화장실 217곳 신축.개량,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('217곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축.개량', 'O')]"
64,2009.08.09. 오전 11:00,미래도시 건설 기술 체험하세요,"[('미래도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('체험하세요', 'O')]"
65,2009.08.09. 오전 10:27,서울 뉴타운 관심…하반기 청약열기 이어질 듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
66,2009.08.09. 오전 10:00,부동산稅테크상가겸용주택의 양도세 절세법,"[('부동산稅테크상가겸용주택', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세 절세법', 'CIVILIZATION')]"
67,2009.08.09. 오전 9:27,주간부동산전셋값 싼 수도권 상승세,"[('주간부동산전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
68,2009.08.09. 오전 9:24,매물 씨 말랐다..전세난 수도권 남부 확산,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('말랐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
69,2009.08.09. 오전 9:08,부동산캘린더아파트 분양시장도 휴가철,"[('부동산캘린더아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O')]"
70,2009.08.09. 오전 9:00,KB부동산신탁 ING타워 매입,"[('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ING타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
71,2009.08.09. 오전 6:40,2009 대한민국1년새 도로 1219㎞ 철도 486㎞ ↑,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('1년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('1219㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('486㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
72,2009.08.09. 오전 6:38,2009 대한민국공공용지취득 면적 ↑ 보상액은 ↓,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('공공용지취득', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('보상액은', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
73,2009.08.09. 오전 6:36,2009 대한민국그린벨트 8년동안 1458㎢ 해제,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국그린벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1458㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
74,2009.08.09. 오전 6:34,2009 대한민국국토면적 10만140㎢...전년대비 108㎢ 늘어,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('10만140㎢', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('108㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
75,2009.08.09. 오전 6:32,2009 대한민국10명 중 9명 이상 도시에 산다,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
76,2009.08.09. 오전 6:30,2009 대한민국인구 4874만명...전년比 14만 증가,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('4874만명', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('14만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
77,2009.08.09. 오전 6:01,강남 보금자리주택 시세차익 환수 논란,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
78,2009.08.10. 오후 6:50,20대 그룹 가장 비싼 건물은 삼성 태평로 빌딩,"[('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('건물은', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태평로 빌', 'ARTIFACT'), ('딩', 'O')]"
79,2009.08.10. 오후 6:30,윤증현 대출규제 없다..불확실성만 키운다,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없다..', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성만', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
80,2009.08.10. 오후 6:18,주다윈에코 용인 위너스프라자 상가 분양,"[('주다윈에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위너스프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2009.08.10. 오후 6:15,스피드뱅크 투자전략 세미나,"[('스', 'ORGANIZATION'), ('피드뱅크', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
82,2009.08.10. 오후 6:12,20대 그룹 본사 최고가 건물은 삼성 태평로빌딩,"[('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('건물은', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태평로빌딩', 'ARTIFACT')]"
83,2009.08.10. 오후 6:12,수도권 광역급행버스 수혜단지 관심,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
84,2009.08.10. 오후 6:12,분당선 연장구간 상가 노려볼까,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
85,2009.08.10. 오후 6:12,고덕 주공4 대형 가구수 늘린다,"[('고덕 주공', 'ARTIFACT'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
86,2009.08.10. 오후 6:07,대형빌딩 값 급등 속 거래 활발,"[('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
87,2009.08.10. 오후 6:07,삼성 태평로빌딩 2조5650억… 20대그룹 본사 중 가장 비싸,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태평로빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2조5650억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
88,2009.08.10. 오후 6:02,부동산 대출규제 딜레마,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
89,2009.08.10. 오후 5:52,보금자리주택 시세차익 환수 논란,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
90,2009.08.10. 오후 5:50,김포한강 대단지 중소형 주목,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
91,2009.08.10. 오후 5:43,조합원 지위양도 재건축 술렁,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위양도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
92,2009.08.10. 오후 5:43,첨단의료복합단지 탈락 서울시등 반발상보,"[('첨단의료복', 'LOCATION'), ('합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('반발상보', 'O')]"
93,2009.08.10. 오후 5:42,새로운 한류의 중심지 서울 서남부권  한류열풍에 동참하면 돈이 보인다,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('한류의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한류열풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('동참하면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
94,2009.08.10. 오후 5:34,부동산투자회사 설립 쉬워진다,"[('부동산투자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
95,2009.08.10. 오후 5:33,부산∼목포 2시간대 고속전철 추진,"[('부산', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2시간대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('고속전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
96,2009.08.10. 오후 5:31,분당선 연장구간 역세권 분양 상가 “뜨겁네”,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('“뜨겁네”', 'O')]"
97,2009.08.10. 오후 5:30,“어디 잡을까” 가을분양 큰 장 선다,"[('“어디', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까”', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
98,2009.08.10. 오후 5:29,광역급행버스타고 아파트값 ‘술렁’,"[('광', 'ARTIFACT'), ('역급행버스타고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
99,2009.08.10. 오후 5:23,첨단의료복합단지 탈락 서울시 등 반발,"[('첨단의료복합단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
100,2009.08.10. 오후 5:16,끝 없는 전세난 돌파구 없나,"[('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
101,2009.08.10. 오후 5:14,남해안 2시간대 통합생활권 묶는다상보,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2시간대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('통합생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('묶는다상보', 'O')]"
102,2009.08.10. 오후 5:07,보금자리주택 전매제한 강화 가닥,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
103,2009.08.10. 오후 5:07,건설사들 분양 타이밍 고민스럽네,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('고민스럽네', 'O')]"
104,2009.08.10. 오후 5:07,삼성 태평로빌딩 2조5천억…대기업 본사 건물 중 최고,"[('삼성 태평로빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2조5천억', 'QUANTITY'), ('…대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
105,2009.08.10. 오후 5:07,고령자 전용 주택을 아시나요,"[('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
106,2009.08.10. 오후 5:07,글로벌 인기상품된 한국형 신도시,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('인기상품된', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
107,2009.08.10. 오후 5:06,물 만난 건물 가격도 굿…워터 마케팅 바람,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('굿…워터', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
108,2009.08.10. 오후 5:04,분양 당산 브라운스톤,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT')]"
109,2009.08.10. 오후 5:04,분양 가평 전원주택단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택단지', 'LOCATION')]"
110,2009.08.10. 오후 5:04,분당추모공원 휴 개관,"[('분당추모공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
111,2009.08.10. 오후 5:04,분양 김포 동양파라곤 2차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
112,2009.08.10. 오후 5:04,분양 동두천 지행역 동양엔파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지행역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT')]"
113,2009.08.10. 오후 5:03,리포트 부동산 대출규제 딜레마,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
114,2009.08.10. 오후 5:03,리포트보금자리주택 시세차익 환수 논란,"[('리포트보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
115,2009.08.10. 오후 5:02,리포트김포한강 대단지 중소형 주목,"[('리포트', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
116,2009.08.10. 오후 5:01,리포트 조합원 지위양도 재건축 술렁,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위양도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
117,2009.08.10. 오후 5:01,리포트 끝 없는 전세난 돌파구 없나,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
118,2009.08.10. 오후 4:59,춘천시 교통 호재 업고 강세 이어가,"[('춘천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
119,2009.08.10. 오후 4:59,부동산 규제 촉각…양극화 심화 우려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각…양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
120,2009.08.10. 오후 4:46,경남기업 아름다운가게와 자선행사 개최,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아름다운가게', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('자선행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
121,2009.08.10. 오후 4:45,마곡지구 첨단의료단지 유치 실패로 개발 차질,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단의료단지', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('실패로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
122,2009.08.10. 오후 4:42,차익만 4억 판교아파트 논란 왜,"[('차익만', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
124,2009.08.10. 오후 4:27,기찻길 위 아파트 풀어야 할 과제는,"[('기찻길', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O')]"
125,2009.08.10. 오후 4:20,고속도로카드 내년 3월이후 사용 중단,"[('고속도로', 'TERM'), ('카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년 3월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
126,2009.08.10. 오후 4:20,경남기업 아름다운가게와 자선행사 개최,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아름다운가게', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('자선행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
127,2009.08.10. 오후 4:20,여수엑스포 D1000일 일부 행사만 진행,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('D1000일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('행사만', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
128,2009.08.10. 오후 4:16,6월 단기 부동자금 362조 6년10개월來 최고 증가율,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('362조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6년10개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O')]"
129,2009.08.10. 오후 4:13,첨단의료복합단지 충북 오송·대구 신서 선정,"[('첨단의료복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
130,2009.08.10. 오후 4:04,첨단의료단지 충북 오송.대구 신서 선정2보,"[('첨단의료단지', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
131,2009.08.10. 오후 3:58,남해안 휴향관광벨트시안 내달 윤곽,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴향관광벨', 'TERM'), ('트시안', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
132,2009.08.10. 오후 3:38,남해안 선벨트 윤곽…세계적 휴양·레저단지 조성,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽…세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양·레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
133,2009.08.10. 오후 3:35,주공 부산 기장서 아파트 분양 잇따라,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
134,2009.08.10. 오후 3:34,비리로 얼룩진 턴키시장 무엇이 문제,"[('비리로', 'O'), (' ', 'O'), ('얼룩진', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키시장', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
135,2009.08.10. 오후 3:20,높아진 은행 문턱에 건설사들 난감,"[('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('난감', 'O')]"
136,2009.08.10. 오후 3:06,오늘부터 조달계약 때 국민주택채권 매입면제,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조달계약', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('매입면제', 'O')]"
137,2009.08.10. 오후 2:50,20대그룹 사옥 어디가 비쌀까,"[('20대', 'QUANTITY'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('비쌀까', 'O')]"
138,2009.08.10. 오후 2:49,남해안 선벨트 해양레저.휴양관광 조성종합,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해양레저.휴양관광', 'O'), (' ', 'O'), ('조성종합', 'O')]"
139,2009.08.10. 오후 2:45,경남기업 아름다운 가게와 이웃사랑 실천,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('가게와', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
140,2009.08.10. 오후 2:37,신림역 아파트 1000만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
141,2009.08.10. 오후 2:20,고속도로카드 다음달 25일부터 판매 중단,"[('고속도로카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다음달 25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
142,2009.08.10. 오후 2:20,수자원공사 7억8천만 홍콩 달러 외화채권 발행,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7억8천만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍콩 달러', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외화채권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
143,2009.08.10. 오후 2:08,한류의 새 중심 서울 서남부권 르네상스의 중심 한류테마관이 뜬다,"[('한류의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('르네상스의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('한류테마관이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
144,2009.08.10. 오후 2:07,저금리시대의 대안은 동탄신도시 오피스텔 투자,"[('저금리시대의', 'O'), (' ', 'O'), ('대안은', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
145,2009.08.10. 오후 2:05,요즘 집값이 오르는 곳에는 무슨 일이,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에는', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
146,2009.08.10. 오후 2:03,경남기업 아름다운가게 답십리점에서 자선행사 가져,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아름다운가게 답십리점', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('자선행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
147,2009.08.10. 오후 2:00,아파트특별분양고촌 한강 월드메르디앙,"[('아파트특별분양', 'O'), ('고촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT')]"
148,2009.08.10. 오후 1:49,경남기업 아름다운가게 답십리점에서 자선행사 가져,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아름다운가게 답십리점', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('자선행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
149,2009.08.10. 오후 1:40,동탄신도시의 약진 향후 수요를 노린 오피스텔 투자,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('약진', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요를', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
150,2009.08.10. 오후 1:30,계약금 5% 프리미엄 5천만원으로 내 집 마련,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
151,2009.08.10. 오후 1:27,남양주시 화도읍 전원토지 내땅 992㎡300평 2640만원,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화도읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('내땅', 'O'), (' ', 'O'), ('992㎡300평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2640만원', 'QUANTITY')]"
152,2009.08.10. 오후 1:12,부동산 투자법 “종자돈” “고수들은 이렇게 투자한다”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('“종자돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('고', 'CIVILIZATION'), ('수들은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한다”', 'O')]"
153,2009.08.10. 오후 12:42,소자본으로 이런 곳 “노려볼만”  아울렛백화점 “점포분양”,"[('소자본으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('“노려볼만”', 'O'), (' ', 'O'), ('아울렛백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('“점포분양”', 'O')]"
154,2009.08.10. 오후 12:11,미분양 아파트 3500만원 투자에 1억 이상 시세차익,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O')]"
155,2009.08.10. 오후 12:09,초역세권 천안두정역 푸르지오 937가구 분양,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('천안두정역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('937가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2009.08.10. 오후 12:06,미니신도시 ‘춘추전국시대’,"[('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘춘추전국시대’', 'O')]"
157,2009.08.10. 오후 12:06,“23년내 집값 불안 우려… 강남권 규제풀어 공급확대를”,"[('“', 'O'), ('23년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대를”', 'O')]"
158,2009.08.10. 오후 12:06,부동산캘린더여름 비수기…수도권 2곳만 견본주택 개관,"[('부동산캘린더', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
159,2009.08.10. 오후 12:06,마포구 염리3구역 재개발 GS건설 시공사 최종 선정,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염리', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
160,2009.08.10. 오후 12:06,토공 공동주택지 리폼제 효과 ‘톡톡’,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('리폼제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O')]"
161,2009.08.10. 오후 12:06,바다 조망 매력적…알짜매물 입질 활발,"[('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적…알짜매물', 'O'), (' ', 'O'), ('입질', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
162,2009.08.10. 오후 12:03,경남기업 아름다운가게 자선행사 열어,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'ORGANIZATION'), ('가게', 'O'), (' ', 'O'), ('자선행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
163,2009.08.10. 오후 12:00,제주항공 국제선 항공권 단일화 판매,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공권', 'O'), (' ', 'O'), ('단일화', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
164,2009.08.10. 오전 11:45,서울의 중심 신림역 신축아파트 1000만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
165,2009.08.10. 오전 11:44,토공 토지용도 바꾸니 분양 잘되네,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('토지용도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸니', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되네', 'O')]"
166,2009.08.10. 오전 11:40,주택 품질만족도 조사 인기없네,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품질만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('인기없네', 'O')]"
167,2009.08.10. 오전 11:35,주택 소비자만족도 우수업체 올해는,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O')]"
168,2009.08.10. 오전 11:27,대한건설협회 창업스쿨 강좌 오픈,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업스쿨', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
169,2009.08.10. 오전 11:27,남해안 발전종합계획 이달중 윤곽,"[('남해안 발전종합계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
170,2009.08.10. 오전 11:20,인천 청라휴먼시아 100% 계약,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라휴먼시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
172,2009.08.10. 오전 11:18,코레일 추석승차권 8월 26일부터 이틀간 예매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예매', 'O')]"
173,2009.08.10. 오전 11:15,남해안 선벨트 종합계획 윤곽,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
174,2009.08.10. 오전 11:15,서울시내를 한 눈에…,"[('서울', 'CITY'), ('시내를', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에…', 'O')]"
175,2009.08.10. 오전 11:15,서울을 한눈에 볼 수 있는 도시모형 떳다,"[('서울', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시모형', 'O'), (' ', 'O'), ('떳다', 'O')]"
176,2009.08.10. 오전 11:14,정부 보금자리주택 전매제한 강화 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
177,2009.08.10. 오전 11:12,고속도로카드 역사 속으로...,"[('고속도로카드', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로...', 'O')]"
178,2009.08.10. 오전 11:11,인천 청라 휴먼시아 계약 100% 달성,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
179,2009.08.10. 오전 11:10,과천 집값 여전히 ‘꿈틀’…대형개발호재가 도화선,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…대형개발호재가', 'O'), (' ', 'O'), ('도화선', 'O')]"
180,2009.08.10. 오전 11:04,이 대통령박희태 대표 내일 회동…당 진로 등 논의,"[('이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('박희태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회동…당', 'O'), (' ', 'O'), ('진로', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
181,2009.08.10. 오전 11:02,남해안 선벨트 종합계획 내달 마련,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
182,2009.08.10. 오전 11:00,녹색교통 대표수단 철도건설 현장을 가다 ④,"[('녹색교통', 'O'), (' ', 'O'), ('대표수단', 'O'), (' ', 'O'), ('철도건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('④', 'O')]"
183,2009.08.10. 오전 11:00,남해안 2시간대 통합생활권 묶는다,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2시간대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('통합생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('묶는다', 'O')]"
184,2009.08.10. 오전 11:00,기후변화 대비 하천복원 국제 심포지엄 11일 개최,"[('기후변화 대비', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하천복원 국제 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
185,2009.08.10. 오전 11:00,기후변화 대비 하천복원 심포지엄,"[('기후변화', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('하천복원', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O')]"
186,2009.08.10. 오전 11:00,라이프 라프트→구명뗏목 선박물품명 쉽게 바꿔,"[('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('라프트→구명뗏목', 'O'), (' ', 'O'), ('선박물품명', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O')]"
187,2009.08.10. 오전 11:00,남해안 선벨트 해양레저.휴양관광 조성,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해양레저.휴양관광', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
188,2009.08.10. 오전 10:53,수공 7.83억 홍콩달러 외화채권 발행 성공,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7.83억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍콩달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외화채권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
189,2009.08.10. 오전 10:46,인천 송도 상업부지 개발자 공모,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
190,2009.08.10. 오전 10:40,500만원대로 역세권 오피스텔을,"[('500만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔을', 'O')]"
191,2009.08.10. 오전 10:26,미니신도시급 인천 논현 한화에코메트로 입주현장,"[('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화에코메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주현장', 'O')]"
193,2009.08.10. 오전 10:21,마포구 염리3구역 재개발…‘GS’가 웃었다,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염리', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발…‘', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
194,2009.08.10. 오전 10:20,토공 공동주택지 ‘토지 리폼제’ 실시,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('토지 리폼제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
195,2009.08.10. 오전 10:06,주공 인천청라 100%계약,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('계약', 'O')]"
196,2009.08.10. 오전 10:01,인천 청라면 OK 공공분양 휴먼시아 100% 계약,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('OK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
197,2009.08.10. 오전 9:51,버블세븐 아파트 절반 여전히 최저가,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O')]"
198,2009.08.10. 오전 9:51,영종하늘도시 10월 분양 통합콜센터 운영,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('통합콜센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
199,2009.08.10. 오전 9:51,주공 인천청라 휴먼시아 계약 완료,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
200,2009.08.10. 오전 9:51,국토부 강남권 보금자리주택 시세차익 환수방안 논의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
201,2009.08.10. 오전 9:47,용산국제업무지구 분리 개발 추진,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
202,2009.08.10. 오전 9:31,현대건설 아파트시공권 속속 인수,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
203,2009.08.10. 오전 9:21,용산구청 용산국제업무지구 분리개발 추진,"[('용산구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분리개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
204,2009.08.10. 오전 9:16,500만원대로 역세권 오피스텔을,"[('500만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔을', 'O')]"
205,2009.08.10. 오전 9:12,서민 공동화장실 217곳 깨끗해진다,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('217곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깨끗해진다', 'O')]"
206,2009.08.10. 오전 9:04,상가시장 핫이슈 ‘SSM’ 공방 가열加熱,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핫이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘SSM’', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('가열加熱', 'O')]"
207,2009.08.10. 오전 9:01,‘항공외교’ 강화한다…개도국 프로그램 확대,"[('‘항공외교’', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다…개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
208,2009.08.10. 오전 8:42,보금자리주택은 로또  시세차익 환수 해법은,"[('보금자리주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
209,2009.08.10. 오전 8:35,미래도시 건설 세계 신기술대전 1013일 개최,"[('미래도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세계 신기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1013일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
210,2009.08.10. 오전 8:19,광역급행버스 정류장 옆 아파트 단지는,"[('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
211,2009.08.10. 오전 7:56,출퇴근 시간 줄인  ‘광역급행버스’ 수혜단지는,"[('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광', 'ARTIFACT'), ('역급행버스’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지는', 'O')]"
212,2009.08.10. 오전 7:30,전국 아파트값 9주 연속 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('9주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
213,2009.08.10. 오전 7:17,GS건설 3천억 염리3구역 재개발 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('염리', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
214,2009.08.10. 오전 6:00,개도국에 선진 항공기술 전수한다,"[('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기술', 'O'), (' ', 'O'), ('전수한다', 'O')]"
215,2009.08.10. 오전 3:11,‘주택대출 제한 강화’ 내달 이후로 연기,"[('‘주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
216,2009.08.10. 오전 3:11,산업용지 투기 못하게 5년간 처분 제한,"[('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('못하게', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
217,2009.08.10. 오전 3:11,닥터봉의 돈 되는 부동산장롱 속 청약통장 이젠 꺼내세요,"[('닥터봉', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산장롱', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내세요', 'O')]"
218,2009.08.10. 오전 3:11,부동산 경매 공동투자 단기간에 끝내라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('공동투자', 'O'), (' ', 'O'), ('단기간에', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내라', 'O')]"
219,2009.08.10. 오전 3:11,매매 시황서울 0.04%  신도시 0.01% 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
220,2009.08.11. 오후 11:54,신동아건설 목포 국제축구센터 완공,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포 국제축구센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
221,2009.08.11. 오후 10:19,국토부 4개항 예선노조 파업 항만운영 지장없어,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('항', 'O'), (' ', 'O'), ('예선노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('항만운영', 'O'), (' ', 'O'), ('지장없어', 'O')]"
222,2009.08.11. 오후 10:03,성수지구 조합설립추진위장 내달중 전자투표 방식 선출,"[('성수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합설립추진위장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전자투표', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
223,2009.08.11. 오후 8:25,‘가격 착한’ 김포한강 중소형 아파트 쏟아진다,"[('‘가격', 'O'), (' ', 'O'), ('착한’', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
224,2009.08.11. 오후 8:25,충북오송·대구신서 ‘미분양도 다시 보이네’,"[('충북', 'LOCATION'), ('오송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('신서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보이네’', 'O')]"
225,2009.08.11. 오후 8:15,8월 12일 부동산 파일,"[('8월 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
226,2009.08.11. 오후 7:38,재건축 아파트 전매제한 해제… 강남권 1만4000가구 풀려,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
227,2009.08.11. 오후 6:48,희림종합건축사무소 1위 당선,"[('희림종합건축사무소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
228,2009.08.11. 오후 6:42,강남 재건축 입주권 매물 나왔다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
229,2009.08.11. 오후 6:42,제주삼화 단독주택지 3년 무이자 할부 공급,"[('제주삼화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('할부', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
230,2009.08.11. 오후 6:42,삼성동 한전 부지 개발 다시 수면위로,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('수면위로', 'O')]"
231,2009.08.11. 오후 6:36,우림건설 2억弗 알제리 플랜트 수주 유력,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
232,2009.08.11. 오후 6:24,강남 재건축 조합원 자격 양도 완화 첫날 전매제한 풀린 단지 매물 등장,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
233,2009.08.11. 오후 6:20,하반기 서울 재개발 분양 시동,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
234,2009.08.11. 오후 6:18,이랜드 뉴코아 강남점 싱가포르 자본에 팔린다,"[('이랜드 뉴코아 강남점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자본에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
235,2009.08.11. 오후 6:10,우림건설 알제리서 잇따라 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
236,2009.08.11. 오후 5:40,언론이 주목하는 새로운 한류의 중심지  서울 서남부권,"[('언론이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('한류의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM')]"
237,2009.08.11. 오후 5:24,하반기 실적공사비 항목 1607개,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('1607개', 'QUANTITY')]"
238,2009.08.11. 오후 5:24,오송·신서 의료단지 효과 집값은..‘글쎄’,"[('오송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의료단지', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은..‘글쎄’', 'O')]"
239,2009.08.11. 오후 5:23,충남·북－대구－경북 “입주자 구해요”,"[('충남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('－', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('－', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구해요”', 'O')]"
240,2009.08.11. 오후 5:21,뉴코아 강남점，싱가포르투자청에 팔린다,"[('뉴코아 강남점', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('싱가포르투자청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
241,2009.08.11. 오후 5:19,광명 두산위브 트레지움 17일부터 300가구 청약접수,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
242,2009.08.11. 오후 5:19,성수구역 조합추진위원장 주민들이 직접 뽑는다,"[('성수구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
243,2009.08.11. 오후 5:18,보금자리주택 돛 올리기전 ‘삐끗’,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('돛', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘삐끗’', 'O')]"
244,2009.08.11. 오후 5:17,당산동 브라운스톤 166가구 분양,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('166가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2009.08.11. 오후 5:16,집중취재 서울시 가든파이브 결국 장삿속,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('장삿속', 'O')]"
246,2009.08.11. 오후 5:15,경부고속도 기흥∼양재，경인 가좌∼신월 지하화 추진,"[('경부고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('양재', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
247,2009.08.11. 오후 5:10,첨단의료복합단지 인근 미분양 해소 ‘기대감’,"[('첨단의료복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기대감’', 'O')]"
248,2009.08.11. 오후 5:06,1011월 광교신도시 분양... 청약가점 안정권 60점,"[('1011월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O'), (' ', 'O'), ('60점', 'QUANTITY')]"
249,2009.08.11. 오후 5:06,경부선 기흥양재간 지하고속도로 건설추진,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기흥양재', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('지하고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설추진', 'O')]"
250,2009.08.11. 오후 5:05,재건축 입주권 거래 완화…강남 재건축 매물 등장,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
251,2009.08.11. 오후 5:05,두산건설 광명서 후분양 아파트 공급,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
252,2009.08.11. 오후 5:05,중소형 아파트 인기라는데…삼송·보금자리 노려볼 만,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기라는데…', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
253,2009.08.11. 오후 5:05,금호건설 한남 더 힐 소형 17일 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2009.08.11. 오후 4:59,강남3구 재건축 단지 매물 늘어 가격 당분간 안정될듯,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될듯', 'O')]"
255,2009.08.11. 오후 4:59,녹색 옷 입는 랜드마크 빌딩,"[('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('옷', 'O'), (' ', 'O'), ('입는', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
256,2009.08.11. 오후 4:59,MK추천매물 서울 논현동 역세권 빌딩 158억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('158억원', 'QUANTITY')]"
257,2009.08.11. 오후 4:59,제주 삼화지구 단독주택지 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2009.08.11. 오후 4:59,실적공사비 적용항목 1607개로 확대,"[('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('적용항목', 'O'), (' ', 'O'), ('1607개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
259,2009.08.11. 오후 4:55,국토연구원 도시권 발전전략 세미나 개최,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시권 발전전략 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
260,2009.08.11. 오후 4:55,일신부동산아카데미 부동산 재테크 무료특강,"[('일신부동산아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
261,2009.08.11. 오후 4:55,잠실 곳곳서 전세 재계약 실랑이,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실랑이', 'O')]"
262,2009.08.11. 오후 4:55,도심 고시텔의 부활,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('고시텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
263,2009.08.11. 오후 4:55,대구 신서ㆍ충북 오송 주변 노려라,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신서', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
264,2009.08.11. 오후 4:55,한국생산성본부 부동산개발전문인력 과정 개설,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
265,2009.08.11. 오후 4:55,공공관리 성수구역 재개발 급물살,"[('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('성수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
266,2009.08.11. 오후 4:55,톡톡 부동산 적군아군 따로없는 미분양 해소 경쟁,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('적군아군', 'O'), (' ', 'O'), ('따로없는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
267,2009.08.11. 오후 4:55,신영통 중앙 센트럴하이츠 특별 분양,"[('신영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙 센트럴하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2009.08.11. 오후 4:54,건설업 창업스쿨 24일 오픈,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('창업스쿨', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
269,2009.08.11. 오후 4:45,전남도 지적공부 정리 추진,"[('전남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지적공부', 'O'), (' ', 'O'), ('정리', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
270,2009.08.11. 오후 4:43,집중취재 서울시 가든파이브 결국 장삿속,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('장삿속', 'O')]"
271,2009.08.11. 오후 4:43,리포트 부동자금 360조원 부동산으로 흐르나,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('360조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르나', 'O')]"
272,2009.08.11. 오후 4:43,리포트첨단의료복합단지 인근 미분양 해소 ‘기대감’,"[('리포트첨단의료복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기대감’', 'O')]"
273,2009.08.11. 오후 4:42,리포트 1011월 광교신도시 분양... 청약가점 안정권 60점,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('1011월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O'), (' ', 'O'), ('60점', 'QUANTITY')]"
274,2009.08.11. 오후 4:42,리포트 하반기 서울 재개발 분양 시동,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
275,2009.08.11. 오후 4:41,대구·오송 의료단지 주변 분양예정·미분양 단지는,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의료단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정·미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
276,2009.08.11. 오후 4:39,아파트특별분양 일산 덕이지구 하이파크시티,"[('아파트특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'LOCATION')]"
277,2009.08.11. 오후 4:37,신동아건설 목포 국제축구센터 완공,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포 국제축구센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
278,2009.08.11. 오후 4:36,중앙건설 신영통 ‘센트럴하이츠’ 특별분양,"[('중앙건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트럴하이츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
279,2009.08.11. 오후 4:13,초점 J프로젝트 6년만에 첫 실질적 투자 가시화…전략수정 삼호지구 올인,"[('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('J프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('실질적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화…전략수정', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
280,2009.08.11. 오후 4:06,한남 ‘더 힐’ 소형 1718일 청약,"[('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1718일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
281,2009.08.11. 오후 4:04,신동아건설 목포FC완공후 첫 공식경기 개최,"[('신동아건설 목포FC', 'ORGANIZATION'), ('완공후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공식경기', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
282,2009.08.11. 오후 3:52,서울 한강공원 접근성 획기적 개선,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('획기적', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
283,2009.08.11. 오후 3:48,성수구역 조합추진위원장 주민이 직접 선출,"[('성수구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
284,2009.08.11. 오후 3:45,신동아건설 목포 국제축구센터 완공,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포 국제축구센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
285,2009.08.11. 오후 3:31,LTV규제 한달 가격 상승세 지속,"[('LTV규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
286,2009.08.11. 오후 3:18,신동아건설 목포 국제축구센터 완공,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포 국제축구센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
287,2009.08.11. 오후 2:56,뉴코아강남점 싱가포르투자청에 팔린다,"[('뉴코아강남점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르투자청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
288,2009.08.11. 오후 2:44,다음달부터 한강공원 가는 길 편해진다,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진다', 'O')]"
289,2009.08.11. 오후 2:39,스피드뱅크 영종하늘도시 사업설명회 개최,"[('스피드뱅크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 사업', 'TERM'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
290,2009.08.11. 오후 2:39,신림역 아파트 1000만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
291,2009.08.11. 오후 2:33,코레일유통 스토리웨이 편의점 역사 밖으로,"[('코레일유통', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스토리웨이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('밖으로', 'O')]"
292,2009.08.11. 오후 2:31,우림건설 해외수주 청신호,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
293,2009.08.11. 오후 2:24,이것이 최고 공시가 용산파크타워,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('용산파크타워', 'ARTIFACT')]"
294,2009.08.11. 오후 2:12,서울 서남부권 르네상스의 중심을 밝히는 한류테마쇼핑몰 나인스에비뉴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('르네상스의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심을', 'O'), (' ', 'O'), ('밝히는', 'O'), (' ', 'O'), ('한류테마쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT')]"
295,2009.08.11. 오후 2:11,인천 삼산지구 서해그랑블 회사보유분 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2009.08.11. 오후 2:11,꼼꼼하게 따져보는 오피스텔투자 동탄을 다시보자,"[('꼼꼼하게', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔투자', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('다시보자', 'O')]"
297,2009.08.11. 오후 2:10,동판교가 서판교보다 1억원 비싼 이유,"[('동판교', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('서판교', 'ARTIFACT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
298,2009.08.11. 오후 2:05,강남 부자들이 움직이는 곳은 어디일까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자들이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디일까', 'O')]"
299,2009.08.11. 오후 1:58,신영통 방죽역 중앙하이츠 특별분양,"[('신영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방죽역 중앙하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
300,2009.08.11. 오후 1:58,일산 가좌지구 한화 꿈에그린 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2009.08.11. 오후 1:45,충북 오송·대구 신서 첨단의료 단지 선정 시장 영향은,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단의료', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
302,2009.08.11. 오후 1:40,계약금 5% 프리미엄 5천만원으로 내 집 마련,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
303,2009.08.11. 오후 1:40,경기도 메가시티 핵심신도시 동탄을 주목하라,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메가시티', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
304,2009.08.11. 오후 1:36,우림건설 알제리서 잇단 공공공사 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
305,2009.08.11. 오후 1:22,내달 성수구역 조합설립추진위원장 선출…전자투표 실시,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합설립추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출…전자투표', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
306,2009.08.11. 오후 1:12,부동산 투자법 “종자돈” “고수들은 이렇게 투자한다”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('“종자돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('고', 'CIVILIZATION'), ('수들은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한다”', 'O')]"
307,2009.08.11. 오후 12:42,소자본으로 이런 곳 “노려볼만”  아울렛백화점 “점포분양”,"[('소자본으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('“노려볼만”', 'O'), (' ', 'O'), ('아울렛백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('“점포분양”', 'O')]"
308,2009.08.11. 오후 12:33,강남 재건축 전매제한 해제 매물 등장,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
309,2009.08.11. 오후 12:16,휴식 있는 피서골프장들은 어디 ,"[('휴식', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('피서골프장들은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
310,2009.08.11. 오후 12:16,강남재건축 입주권 오늘부터 사고판다,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사고판다', 'O')]"
311,2009.08.11. 오후 12:16,개포동 주공1단지 등 호가 낮춘 매물 등장,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
312,2009.08.11. 오후 12:16,서울 ‘브라운스톤 당산’ 조합원 모집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라운스톤 당산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
313,2009.08.11. 오후 12:16,광교 청약가점 60점 넘으면 당첨권,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('60점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O')]"
314,2009.08.11. 오후 12:16,“대형호재 터졌다” …아파트 급매물 회수,"[('“대형호재', 'O'), (' ', 'O'), ('터졌다”', 'O'), (' ', 'O'), ('…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
315,2009.08.11. 오후 12:09,희림 서초·하남 미사 보금자리 주택 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
316,2009.08.11. 오후 12:09,하반기 광교신도시 2444가구 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2444가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2009.08.11. 오후 12:04,실형살면 3년간 감정평가사 응시제한 합헌,"[('실형살면', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('응시제한', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
318,2009.08.11. 오후 12:03,기자수첩로맨스도 로맨스 나름,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩로맨스도', 'O'), (' ', 'O'), ('로맨스', 'O'), (' ', 'O'), ('나름', 'O')]"
319,2009.08.11. 오후 12:00,미분양 아파트 3500만원 투자에 1억 이상 시세차익,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O')]"
320,2009.08.11. 오전 11:46,서울의 중심 신림역 신축아파트 1000만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
321,2009.08.11. 오전 11:33,실적공사비 항목 1607개로 확대,"[('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('1607개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
322,2009.08.11. 오전 11:28,남양주노른자위 땅 88000원3.3㎡매각공고,"[('남양주', 'CITY'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('88000원', 'QUANTITY'), ('3.3', 'QUANTITY'), ('㎡매각공고', 'O')]"
323,2009.08.11. 오전 11:26,우림건설 알제리에서 잇달아 수주 희소식,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('희소식', 'O')]"
324,2009.08.11. 오전 11:21,윤중로한강공원 1300m 보행로 생긴다,"[('윤중로한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1300m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보행로', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
325,2009.08.11. 오전 11:19,광역경제권 발전 위해 도시권 육성해야,"[('광역경제권', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('도시권', 'O'), (' ', 'O'), ('육성해야', 'O')]"
326,2009.08.11. 오전 11:17,우림건설 워크아웃 중 알제리 공사 수주 줄줄이,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O')]"
327,2009.08.11. 오전 11:16,성수구역 조합추진위원장 주민 전자투표로 뽑는다,"[('성수구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전자투표', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
328,2009.08.11. 오전 11:15,성수 공공관리 재개발조합장 전자투표로 선출,"[('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'CIVILIZATION'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전자투표로', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
329,2009.08.11. 오전 11:15,성수구역 조합추진위원장 주민이 뽑는다,"[('성수구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
330,2009.08.11. 오전 11:15,공공관리 성수지구 추진위 설립 선관위서 관리,"[('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('성수지구 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('선관위', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
331,2009.08.11. 오전 11:08,뉴코아 강남점 싱가포르투자청에 팔린다,"[('뉴코아 강남점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('싱가포르투자청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
332,2009.08.11. 오전 11:06,국토부 실적공사비 적용항목 1607개로 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('적용항목', 'O'), (' ', 'O'), ('1607개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
333,2009.08.11. 오전 11:06,국토선진화의 성장엔진 도시권 육성해야,"[('국토선진화의', 'O'), (' ', 'O'), ('성장엔진', 'O'), (' ', 'O'), ('도시권', 'O'), (' ', 'O'), ('육성해야', 'O')]"
334,2009.08.11. 오전 11:06,초 역세권 아파트 대폭 할인으로 파격 분양개시,"[('초', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('할인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양개시', 'O')]"
335,2009.08.11. 오전 11:01,올 하반기 실적공사비 적용항목 1607개,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('적용항목', 'O'), (' ', 'O'), ('1607개', 'QUANTITY')]"
336,2009.08.11. 오전 11:00,실적공사비 적용항목 1607개 확대,"[('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('적용항목', 'O'), (' ', 'O'), ('1607개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
337,2009.08.11. 오전 11:00,공공주택 공사비 원가 11.7% 절감,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('11.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
338,2009.08.11. 오전 10:58,‘충남·대구·경북’ 미분양 비율 최고,"[('‘', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
339,2009.08.11. 오전 10:46,첨복단지 청북 오송ㆍ대구 신서 부동산시장 ‘꿈틀’,"[('첨복단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
340,2009.08.11. 오전 10:43,분양소식 광명 두산위브 트레지움,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 트레지움', 'ARTIFACT')]"
341,2009.08.11. 오전 10:37,토공 제주삼화지구 단독주택지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('제주삼화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
342,2009.08.11. 오전 10:23,여의도 파크원 美 LEED 골드 등급 예비인증 획득,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LEED', 'O'), (' ', 'O'), ('골드', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
343,2009.08.11. 오전 10:22,대전시 도안신도시 주공국민임대 3315가구 분양,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공국민임대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3315가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2009.08.11. 오전 10:21,럭셔리 리조트와 함께 ‘천상의 휴식’,"[('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('‘천상의', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식’', 'O')]"
345,2009.08.11. 오전 10:20,두산건설 광명 두산위브 트레지움 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2009.08.11. 오전 10:18,80억원 개화산땅 기증한 부산 할머니,"[('80억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개화산땅', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기증한', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('할머니', 'CIVILIZATION')]"
347,2009.08.11. 오전 10:15,경남기업 ‘아름다운 가게’ 자선행사,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아름다운 가게', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('자선행사', 'O')]"
348,2009.08.11. 오전 10:15,제주삼화 주거전용 단독주택지 공급,"[('제주삼화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
349,2009.08.11. 오전 10:11,화물차 유가보조금 부정수급자 처벌 강화,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유가보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('부정수급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
350,2009.08.11. 오전 10:06,서울산업대·한밭대 CADO 수강생 모집,"[('서울산업대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한밭대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CADO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
351,2009.08.11. 오전 10:04,강남3구 조합원 지위양도 완화 오늘부터 시행,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위양도', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
352,2009.08.11. 오전 10:01,토공 제주삼화 주거전용 213필지 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주삼화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('213필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
353,2009.08.11. 오전 10:00,화물자동차 유가보조금 부정수급자 처벌 강화,"[('화물자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유가보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('부정수급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
354,2009.08.11. 오전 10:00,화물차 유가보조금 부정지급땐 허가취소,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유가보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('부정지급땐', 'O'), (' ', 'O'), ('허가취소', 'O')]"
355,2009.08.11. 오전 9:55,광명 두산위브 트레지움 300가구 분양,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2009.08.11. 오전 9:46,강남권 재건축조합원 지위양도 쉬워진다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위양도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
357,2009.08.11. 오전 9:46,개포주공 등 강남 재건축 ‘전매제한 해제 매물’ 등장,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('매물’', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
358,2009.08.11. 오전 9:44,제주삼화지구 내 단독주택지 할부판매,"[('제주삼화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('할부판매', 'O')]"
359,2009.08.11. 오전 9:41,재건축 조합원 지위 양도...눈치 매물 등장,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위', 'O'), (' ', 'O'), ('양도...눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
360,2009.08.11. 오전 9:41,DTI 규제는 종이 호랑이,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제는', 'O'), (' ', 'O'), ('종이', 'O'), (' ', 'O'), ('호랑이', 'ANIMAL')]"
361,2009.08.11. 오전 9:36,두산건설 광명시 하안동 300가구 일반분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
362,2009.08.11. 오전 9:36,서울 강남권 재건축 1만4000가구 조합원 전매허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전매허용', 'O')]"
363,2009.08.11. 오전 9:36,재건축 조합원 지위양도 완화 오늘 시행,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위양도', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
364,2009.08.11. 오전 9:34,지자체 요청 조달청 계약공사 국민주택채권 매입 면제,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O'), (' ', 'O'), ('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'CIVILIZATION'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
365,2009.08.11. 오전 9:33,강남 보금자리주택 예상 시세는,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
366,2009.08.11. 오전 9:27,남양주 별내지구 이달 말 첫 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2009.08.11. 오전 9:26,두산건설 광명 두산위브 트레지움 300세대 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('300세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2009.08.11. 오전 9:20,‘광교신도시’ 주인되려면 청약가점 최소‘60점’,"[('‘', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('되려면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최소‘', 'O'), ('60점', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
369,2009.08.11. 오전 9:06,이수건설 최고 1억 싼 조합아파트 특별분양,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
370,2009.08.11. 오전 9:02,오늘부터 개포주공1단지 조합원 지위 양도 허용,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개포주공1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
371,2009.08.11. 오전 8:42,국토부 경부·경인고속道  일부구간 지하화 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경부', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('경인고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부구간', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
372,2009.08.11. 오전 8:38,국내 최대 복합쇼핑몰 가든파이브 오늘부터 일반 분양,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2009.08.11. 오전 8:36,별내지구 이달 첫 분양..하반기 4500가구 공급,"[('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
374,2009.08.11. 오전 8:05,주택 과수요 상위 10곳 연내 5000여가구 공급,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('과수요', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
375,2009.08.11. 오전 7:59,서울시 공무원 62명 4·5급 승진인사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('62명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4·5급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승진인사', 'O')]"
376,2009.08.11. 오전 7:58,국토부 경부·경인고속道 일부 지하화 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경부', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('경인고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
377,2009.08.11. 오전 6:43,경부·경인고속도로 일부 지하화 추진,"[('경부', 'ARTIFACT'), ('·경인고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
378,2009.08.11. 오전 6:01,재건축 조합원 지위양도 완화 12일 시행,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위양도', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
379,2009.08.11. 오전 6:00,서울시 3개월 과정 창업스쿨 강좌 개설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('창업스쿨', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
380,2009.08.11. 오전 6:00,희림건축 매출.영업익 증가,"[('희림건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출.영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
381,2009.08.11. 오전 4:03,부천 원룸·다세대 신축때 주차장 요건완화,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('신축때', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('요건완화', 'O')]"
382,2009.08.11. 오전 4:03,영종하늘도시 부지조성사업 ‘지역건설업체 배제’,"[('영종하늘도시 부지조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘지역건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('배제’', 'O')]"
383,2009.08.12. 오후 10:37,보금자리주택 내달 1만6000가구 쏟아진다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
384,2009.08.12. 오후 10:34,분양정보 단국대 부지 ‘한남더힐’ 133가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('133가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
385,2009.08.12. 오후 10:32,김규정의 부동산 특강 휴가철 이후 시장 전망,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
386,2009.08.12. 오후 10:16,국토해양부 보금자리주택 분양가 4% 낮춘다,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
387,2009.08.12. 오후 10:10,관급공사 최저가 낙찰제 확대 유예,"[('관급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가 낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
388,2009.08.12. 오후 9:18,내곡동에도 보금자리 주택,"[('내곡동', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
389,2009.08.12. 오후 7:48,서울 내곡지구 보금자리단지로 변경 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
390,2009.08.12. 오후 7:16,보금자리주택 도급단계 줄어 더 싸진다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도급단계', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
391,2009.08.12. 오후 7:01,서초 내곡동에 보금자리단지 조성,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('내곡동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
392,2009.08.12. 오후 6:48,상반기 건축허가 면적 전년보다 32% 줄어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
393,2009.08.12. 오후 6:48,연희1·이문1구역 아파트촌 변신,"[('연희', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
394,2009.08.12. 오후 6:48,동북권 거점도시로 재탄생 상봉·망우동,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거점도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('망우동', 'LOCATION')]"
395,2009.08.12. 오후 6:48,중견건설사 역세권 개발 군침,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
396,2009.08.12. 오후 6:45,부동산시장 숨통 트이나,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O')]"
397,2009.08.12. 오후 6:42,보금자리주택 6150가구 직할시공,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6150가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직할시공', 'O')]"
398,2009.08.12. 오후 6:36,강남 오피스 시장 이상 징후,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('징후', 'O')]"
399,2009.08.12. 오후 6:09,일반택지지구도 보금자리주택 공급,"[('일반택지지구도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2009.08.12. 오후 6:09,현장클릭 인천도시축전에 건설사 속앓이신홍범기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('인천도시축전', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓', 'O'), ('이신홍범', 'PERSON'), ('기자', 'O')]"
401,2009.08.12. 오후 6:09,서울 상봉·망우동 복합단지 ‘대변신’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대변신’', 'O')]"
402,2009.08.12. 오후 6:07,윤증현 장관  이성태 총재 ‘부동산 급등’ 엇박자 대응,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이성태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총재', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급등’', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
403,2009.08.12. 오후 6:07,규제 강화 놓고 정부내 ‘딴소리’,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘딴소리’', 'O')]"
404,2009.08.12. 오후 5:53,서초 알짜땅에 또 보금자리주택…내곡동 일대에 6000가구,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('알짜땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택…', 'O'), ('내곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY')]"
405,2009.08.12. 오후 5:47,외국관광객 특수 4000만원으로 ‘한류’를 잡아라,"[('외국', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한류’를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
406,2009.08.12. 오후 5:39,보금자리주택 말많은 직할시공,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('말많은', 'O'), (' ', 'O'), ('직할시공', 'O')]"
407,2009.08.12. 오후 5:32,서울 마포 연남동 재건축사업 재시동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
408,2009.08.12. 오후 5:17,건설사 울리는 국제회계기준,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('국제회계기준', 'O')]"
409,2009.08.12. 오후 5:17,빌딩매매 새 풍속도 ‘세일 앤드 리스백Sale and Leaseback’,"[('빌딩매매', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('풍속도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세일', 'O'), (' ', 'O'), ('앤드', 'O'), (' ', 'O'), ('리스백Sale', 'O'), (' ', 'O'), ('and', 'O'), (' ', 'O'), ('Leaseback’', 'O')]"
410,2009.08.12. 오후 5:08,보금자리주택 6천여 가구 분양가 4% 낮춘다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
411,2009.08.12. 오후 5:08,경기도 그린벨트 내 129개 공원 조성,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('129개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
412,2009.08.12. 오후 5:08,서울 이문동에 아파트 2천여 가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이문동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
413,2009.08.12. 오후 5:08,서울 상봉·망우동 일대 개발 확정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
414,2009.08.12. 오후 5:08,가을 수도권 알짜 분양 어디,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
415,2009.08.12. 오후 5:06,상반기 건축허가 전년대비 32% 감소,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
416,2009.08.12. 오후 5:06,신동아건설 목포FC 완공,"[('신동아건설 목포FC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
417,2009.08.12. 오후 5:06,이문동 外大 인근 2350가구 들어선다,"[('이문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('外大', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('2350가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
418,2009.08.12. 오후 5:06,희림 보금자리주택 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
419,2009.08.12. 오후 5:06,한맥 노블리아 골프 빌리지 분양,"[('한맥 노블리아 골프 빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2009.08.12. 오후 5:06,부산 화명주공 5239가구 내달 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5239가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2009.08.12. 오후 5:05,보금자리주택 분양가 4％ 낮춘다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), ('％', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
422,2009.08.12. 오후 5:05,상봉동 일대 고층 주상복합타운된다,"[('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합타운된다', 'O')]"
423,2009.08.12. 오후 4:58,이문연희동 대규모 아파트촌 개발,"[('이문연희동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
424,2009.08.12. 오후 4:58,4대강 예산 증가 도로 철도 예산 감소,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
425,2009.08.12. 오후 4:58,부동산 뷰 끝 없는 전세난 대안 없나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
426,2009.08.12. 오후 4:57,리포트 건설사 울리는 국제회계기준,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('국제회계기준', 'O')]"
427,2009.08.12. 오후 4:57,리포트 보금자리주택 말많은 직할시공,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('말많은', 'O'), (' ', 'O'), ('직할시공', 'O')]"
428,2009.08.12. 오후 4:56,리포트 9호선라인 아파트값 개통 후 잠잠,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
429,2009.08.12. 오후 4:56,리포트 영종하늘도시 인천 청약 열기 이을까,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이을까', 'O')]"
430,2009.08.12. 오후 4:51,내년 SOC예산 4대강 살리기 올인 수자원부문 편중 심화,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SOC예산', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원부문', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
431,2009.08.12. 오후 4:50,황해경제자유구역청 개청 뒤 첫 투자협약,"[('황해경제자유구역청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개청', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('투자협약', 'O')]"
432,2009.08.12. 오후 4:38,성우종건 이달 말 김포한강신도시서 460여가구 공급,"[('성우종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('460여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
433,2009.08.12. 오후 4:33,400만원→30억 만든 경매 고수가 강의를,"[('400만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('강의를', 'O')]"
434,2009.08.12. 오후 4:14,초호화 임대 한남더힐 소형도 대박날까,"[('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박날까', 'O')]"
435,2009.08.12. 오후 3:36,대명리조트 소노펠리체 특별분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
436,2009.08.12. 오후 3:30,부산 최대 재건축아파트 내달 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2009.08.12. 오후 3:29,판교 가압펌프장내 소수력발전소 건립,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가압펌프장내', 'O'), (' ', 'O'), ('소수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
438,2009.08.12. 오후 3:24,한강 밤섬 유보라 아일랜드 자동차 증정 등 특별 분양,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밤섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라 아일랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증정', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2009.08.12. 오후 3:21,제2경부고속道 내달 발주..내년 상반기 착공,"[('제2', 'QUANTITY'), ('경부고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주..', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
440,2009.08.12. 오후 3:16,쏙쏙부동산한남더힐 보증금 산정 어떻게 했나,"[('쏙쏙부동산', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('했나', 'O')]"
441,2009.08.12. 오후 3:10,용인 동천 래미안 유러피안 애비뉴 상가 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천 래미안 유러피안 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2009.08.12. 오후 3:05,경기도 “정부 LTV하향조정·DTI규제 국지적 적용해야”,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LTV하향조정·DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해야”', 'O')]"
443,2009.08.12. 오후 2:59,첨복단지 유치로 날개 단 대구신서혁신도시,"[('첨복단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유치로', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('대구신서혁신도시', 'LOCATION')]"
444,2009.08.12. 오후 2:58,상반기 건축허가실적 지난해 대비 32.3% 감소,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가실적', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('32.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
445,2009.08.12. 오후 2:51,자전거 활성화 정책 급브레이크,"[('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('급브레이크', 'O')]"
446,2009.08.12. 오후 2:27,신림역 아파트 1000만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
447,2009.08.12. 오후 2:25,경기도내 상반기 중 미분양아파트 7659가구 팔려,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7659가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
448,2009.08.12. 오후 2:19,금호건설 한남더힐 소형 17일부터 청약,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
449,2009.08.12. 오후 2:02,한류열풍 서남부권의 경쟁력 급부상,"[('한류열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
450,2009.08.12. 오후 2:02,예금금리 두배의 수익나는 알짜 오피스텔 없을까,"[('예금금리', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('수익나는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없을까', 'O')]"
451,2009.08.12. 오후 2:01,역세권 오피스텔에 여윳돈이 몰리는 이유...,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유...', 'O')]"
452,2009.08.12. 오후 1:56,국토부 SOC·서민예산 대폭삭감…4대강은 7배↑,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC·서민예산', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭삭감…', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
453,2009.08.12. 오후 1:48,민주 김성순 4대강 때문에 도로·철도 건설 못해,"[('민주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김성순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('도로·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
454,2009.08.12. 오후 1:40,삼성반도체 증설로 실수요 급증하는 오피스텔 투자처는,"[('삼성반도체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증설로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O')]"
455,2009.08.12. 오후 1:36,이문동·연희동 일대 아파트촌으로 바뀐다,"[('이문동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연희동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
456,2009.08.12. 오후 1:35,부산 화명주공재건축아파트 내달 분양..5천239가구,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명주공재건축아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('5천239가구', 'QUANTITY')]"
457,2009.08.12. 오후 1:11,“부자” 성공법 재테크 “소액투자처” 부동산이 으뜸,"[('“부자”', 'O'), (' ', 'O'), ('성공법', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('“소액투자처”', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
458,2009.08.12. 오후 1:01,남양주노른자위 땅 88000원3.3㎡매각공고,"[('남양주', 'CITY'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('88000원', 'QUANTITY'), ('3.3', 'QUANTITY'), ('㎡매각공고', 'O')]"
459,2009.08.12. 오후 12:41,소자본으로 이런 곳 “노려볼만”  아울렛백화점 “점포분양”,"[('소자본으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('“노려볼만”', 'O'), (' ', 'O'), ('아울렛백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('“점포분양”', 'O')]"
460,2009.08.12. 오후 12:40,마포구 연남동 재건축 공공관리자로 나섰다,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
461,2009.08.12. 오후 12:39,계약금 5% 프리미엄 5천만원으로 내 집 마련,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
462,2009.08.12. 오후 12:06,미분양 아파트 3500만원 투자에 1억 이상 시세차익,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O')]"
463,2009.08.12. 오후 12:06,우림건설 경영정상화 ‘청신호’,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청신호’', 'O')]"
464,2009.08.12. 오후 12:06,상반기 건축허가 대폭 줄었다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
465,2009.08.12. 오후 12:06,포토뉴스이곳이 공시가 최고 ‘용산파크타워’,"[('포토뉴스이곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산파크타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
466,2009.08.12. 오후 12:06,‘한남 더 힐’ 소형도 대박 예감,"[('‘', 'O'), ('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
467,2009.08.12. 오후 12:06,상봉ㆍ망우동 ‘동북권 핵심거점’ 육성,"[('상봉ㆍ', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심거점’', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
468,2009.08.12. 오전 11:55,서울 이문동 일대 아파트 2350가구 신설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2350가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
469,2009.08.12. 오전 11:55,상봉·망우동 일대 동북권 중심도시로 개발,"[('상봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중심도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
470,2009.08.12. 오전 11:51,한국외대 인근에 2350가구 아파트 건립,"[('한국외대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('2350가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
471,2009.08.12. 오전 11:50,서울의 중심 신림역 신축아파트 1000만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
472,2009.08.12. 오전 11:45,상봉·망우동 동북권 복합개발 거점된다,"[('상봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('거점된다', 'O')]"
473,2009.08.12. 오전 11:40,하반기 인천경제자유구역 1만여가구 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
474,2009.08.12. 오전 11:39,동부간선도로 양방향 통행 재개,"[('동부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양방향', 'O'), (' ', 'O'), ('통행', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
475,2009.08.12. 오전 11:31,“수명산 SK VIEW 아파트” 잔여세대 특별분양,"[('“', 'O'), ('수명산 SK VIEW 아파트', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
476,2009.08.12. 오전 11:31,한국부동산칼리지 무료 재테크강좌,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크강좌', 'O')]"
477,2009.08.12. 오전 11:29,토공 부산 명지지구 주민보상 착수,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
478,2009.08.12. 오전 11:15,길거리 판매 김밥·순대 등 유해세균 득실,"[('길거리', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('김밥', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('순대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유해세균', 'O'), (' ', 'O'), ('득실', 'O')]"
479,2009.08.12. 오전 11:15,이문동 노후주택가 대규모 아파트촌으로 변신,"[('이문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
480,2009.08.12. 오전 11:15,동대문구 이문1지구 아파트 2350가구 건립,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이문1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2350가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
481,2009.08.12. 오전 11:13,보금자리주택 직할시공으로 분양가 4% 줄여,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('직할시공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
482,2009.08.12. 오전 11:13,저렴한 보금자리주택 공급 위해 직할시공 추진,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('직할시공', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
483,2009.08.12. 오전 11:03,분양가 4% 낮추는 직할시공제 6100가구에 적용,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮추는', 'O'), (' ', 'O'), ('직할시공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6100가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
484,2009.08.12. 오전 11:01,분양가 4% 낮추는 직할시공제 6100가구에 적용,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮추는', 'O'), (' ', 'O'), ('직할시공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6100가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
485,2009.08.12. 오전 11:00,보금자리주택 6천여가구 분양가 4% 낮춘다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
486,2009.08.12. 오전 11:00,고양삼송 등 보금자리 9개단지 분양가 더 싸진다,"[('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('9개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
487,2009.08.12. 오전 11:00,4% 저렴한 보금자리주택 나온다,"[('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
488,2009.08.12. 오전 10:55,토공 부산 명지국제신도시 보상 열람,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
489,2009.08.12. 오전 10:46,하반기 내집마련인천 청라·영종도시 1만5000가구 ‘주인맞이’,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('맞이’', 'O')]"
490,2009.08.12. 오전 10:39,부동산 재테크 무료강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
491,2009.08.12. 오전 10:38,상가정보연구소 동·서판교 상권 투어,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동·서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O')]"
492,2009.08.12. 오전 10:34,하반기내집마련흘려보던 재개발.재건축 다시보자,"[('하반기', 'DATE'), ('내집마련흘려보던', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시보자', 'O')]"
493,2009.08.12. 오전 10:33,하반기내집마련주공 성남·판교 등 1만2000가구 ‘봇물’,"[('하반기', 'DATE'), ('내집마련주공', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
494,2009.08.12. 오전 10:26,마포구 연남동 재건축사업 급물살탄다,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살탄다', 'O')]"
495,2009.08.12. 오전 10:26,하반기내집마련민간주도형 미니신도시 첫선,"[('하반기', 'DATE'), ('내집마련민간주도형', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
496,2009.08.12. 오전 10:19,여의도 파크원 친환경건물 인증받았다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경건물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증받았다', 'O')]"
497,2009.08.12. 오전 10:18,하반기내집마련강남에 서민용 ‘보금자리’가 온다,"[('하반기', 'DATE'), ('내집마련', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
498,2009.08.12. 오전 10:16,하반기내집마련보금자리주택·시프트 등 3만3703가구 공급,"[('하반기', 'DATE'), ('내집마련보금자리주택·시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3703가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
499,2009.08.12. 오전 10:10,보금자리주택 뜬다①MB표 서민주택 150만가구,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다①', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('150만가구', 'QUANTITY')]"
500,2009.08.12. 오전 10:08,고가임대 한남 더힐 소형 17일부터 청약,"[('고가임대', 'O'), (' ', 'O'), ('한남 더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
501,2009.08.12. 오전 10:06,한국공항공사 친절서비스 사례 체험수기 공모,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친절서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('체험수기', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
502,2009.08.12. 오전 9:57,고마운 운행기록계...교통사고 사망 절반 급감,"[('고마운', 'O'), (' ', 'O'), ('운행기록계...교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
503,2009.08.12. 오전 9:52,그래픽 상봉 재정비촉진지구,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'LOCATION')]"
504,2009.08.12. 오전 9:51,토공 부산·진해 경제자유구역 11월 보상,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
505,2009.08.12. 오전 9:48,토공 부산 명지지구 손실보상 본격화,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('손실보상', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
506,2009.08.12. 오전 9:46,상봉ㆍ망우동 ‘동북권 르네상스’ 중심도시로 재탄생,"[('상봉', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스’', 'O'), (' ', 'O'), ('중심도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
507,2009.08.12. 오전 9:43,부산 명지 국제신도시사업 보상절차 착수,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지 국제신도시사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보상절차', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
508,2009.08.12. 오전 9:41,팔당댐 초당 7600톤 방류…북한강 수계 수위조절,"[('팔당댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초당', 'O'), (' ', 'O'), ('7600톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방류…', 'O'), ('북한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수계', 'O'), (' ', 'O'), ('수위조절', 'O')]"
509,2009.08.12. 오전 9:40,부산·진해 경제자유구역 보상계획 공고,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제자유', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('보상계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
510,2009.08.12. 오전 9:40,국토부 태화강 환경체험캠프 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태화강 환경체험캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
511,2009.08.12. 오전 9:39,인천 청라 등 수도권 알짜 가을 분양 준비,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
512,2009.08.12. 오전 9:38,한남 더 힐 소형임대 17일 청약,"[('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
513,2009.08.12. 오전 9:36,상봉·망우동 일대 동북권 복합거점 개발,"[('상봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합거점', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
514,2009.08.12. 오전 9:23,충북 7월 부동산경기 호전,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O')]"
515,2009.08.12. 오전 9:21,시행사 채무 인수하는 건설사 급증,"[('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('채무', 'O'), (' ', 'O'), ('인수하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
516,2009.08.12. 오전 9:21,경기회복중 이라는데…올 상반기 건축허가 32% 급감,"[('경기회복중', 'O'), (' ', 'O'), ('이라는데…올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
517,2009.08.12. 오전 9:13,여의도 파크원 국내최초 국제친환경인증,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('국제친환경인증', 'O')]"
518,2009.08.12. 오전 9:13,상봉터미널 주변 6천가구 주거단지 조성,"[('상봉터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
519,2009.08.12. 오전 8:51,수원 ‘센트럴하이츠’ 프리미엄 보장,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트럴하이츠', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
520,2009.08.12. 오전 8:32,주거용 건축물 허가면적 6개월만에 첫 증가세 전환,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
521,2009.08.12. 오전 8:25,기자수첩타깃 솔루션이 필요하다,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩타깃', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
522,2009.08.12. 오전 8:20,한남 더 힐 소형 133가구 17∼18일 청약,"[('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('133가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17∼18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
523,2009.08.12. 오전 8:19,신동아건설 목포 국제축구센터 개장,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포 국제축구센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
524,2009.08.12. 오전 8:10,뉴코아 강남신관킴스클럽 싱가포르투자청에 팔려,"[('뉴코아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남신관킴스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르투자청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
525,2009.08.12. 오전 7:35,강동석 위원장 여수세계박람회 내년 SOC예산감축 없다,"[('강동석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('여수세계박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SOC예산감축', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
526,2009.08.12. 오전 7:30,D1000일 여수세계박람회에 필요한 두가지,"[('D1000일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여수세계박람회', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('두가지', 'QUANTITY')]"
527,2009.08.12. 오전 7:01,9호선은 출발 인근 집값은 정지,"[('9호선', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('정지', 'O')]"
528,2009.08.12. 오전 6:32,부산 센텀시티 부동산 나홀로 호황,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
529,2009.08.12. 오전 6:00,상봉ㆍ망우동 일대 동북권 복합거점 개발,"[('상봉', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합거점', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
530,2009.08.12. 오전 6:00,태화강 환경체험캠프·사진공모전 개최,"[('태화강 환경체험캠프', 'EVENT'), ('·사진공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
531,2009.08.12. 오전 6:00,태화강 잘 찍으면 디카가 공짜,"[('태화강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('찍으면', 'O'), (' ', 'O'), ('디카', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O')]"
