,date,headline,keyword
0,2015.07.12. 오후 9:53,‘청약저축’ 1년 새 11조 가까이 증가,"[('‘', 'O'), ('청약저축', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
1,2015.07.12. 오후 9:03,면세점 선정 한화갤러리아 상한…정보유출 있었나,"[('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('한화갤러리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상한…정보유출', 'O'), (' ', 'O'), ('있었나', 'O')]"
2,2015.07.12. 오후 8:34,전세 시황 서울 2주간 0.56% ↑… 5년來 7월 상승률중 최고,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('5년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
3,2015.07.12. 오후 8:33,매매 시황 非강남 저가지역 수요 늘어… 서울 2주째 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저가지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
4,2015.07.12. 오후 8:30,청약저축 1년새 10조원 늘어,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
5,2015.07.12. 오후 7:46,서울시 하도급 부조리·안전사고 없는 모범 건설공사장 만든다..4곳 시범운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('부조리·안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('모범', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다..', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O')]"
6,2015.07.12. 오후 7:20,상반기 전월세 거래 77만건...전년비 2.7%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('77만건', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
7,2015.07.12. 오후 7:02,정부 중소건설사 해외시장 개척 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
8,2015.07.12. 오후 6:14,평택 분양시장 큰장.. 견본주택 밖까지 긴줄 진풍경,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밖까지', 'O'), (' ', 'O'), ('긴줄', 'O'), (' ', 'O'), ('진풍경', 'O')]"
9,2015.07.12. 오후 6:14,대구테크노폴리스 A10블록 10년 공공임대주,"[('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A10블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주', 'O')]"
10,2015.07.12. 오후 6:14,중견 건설사들 새주인 찾기 청신호,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
11,2015.07.12. 오후 6:14,건산연 보고서 종합심사낙찰제 보완 필요 단가심사기준 탄력 적용을,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('단가심사기준', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('적용을', 'O')]"
12,2015.07.12. 오후 6:13,상반기 전월세거래 소폭 늘어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
13,2015.07.12. 오후 6:13,이번주 18곳 3267가구 분양.. 청약물량 소폭 감소,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3267가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
14,2015.07.12. 오후 6:01,4대 호재 업은 용산 가로수길 뜬다,"[('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('업은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
15,2015.07.12. 오후 6:00,금성백조주택 신임 건축본부장에 이원형씨 영입,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('건축본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이원형', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
16,2015.07.12. 오후 6:00,LH 상가 상반기 800억 몰려… 미사강변 센트럴자이 29대1,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29대1', 'QUANTITY')]"
17,2015.07.12. 오후 5:50,대림산업 e편한세상 사하2차 견본주택 주말 포함 3일간 2만여명 방문,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 사하', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
18,2015.07.12. 오후 5:45,LH 대구테크노폴리스 공공임대…리츠방식 922가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대…리츠방식', 'O'), (' ', 'O'), ('922가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
19,2015.07.12. 오후 5:45,금성백조 건축본부장 이원형 씨,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이원형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
20,2015.07.12. 오후 5:45,상반기 월세거래 33만건 43%,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('33만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY')]"
21,2015.07.12. 오후 5:44,전국 12곳 6108가구 청약,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6108가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2015.07.12. 오후 5:44,구룡마을 2126가구 대단지로,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2126가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O')]"
23,2015.07.12. 오후 5:43,MK 추천매물 용인 기흥역세권 수익형 건물 42억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('42억원', 'QUANTITY')]"
24,2015.07.12. 오후 5:42,평택 자이더익스프레스 견본주택 오픈 후 3일 동안 3만명 몰려,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('3일 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
25,2015.07.12. 오후 5:39,천안불당신도시 중심상권 아케이드 쇼핑거리,"[('천안불당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('아케이드', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑거리', 'O')]"
26,2015.07.12. 오후 5:25,타운하우스 ‘제주 생폴드방스 아를’ 분양 …분양가는,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주 생폴드방스 아를', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…분양가는', 'O')]"
27,2015.07.12. 오후 5:17,베일벗은 행복주택.. 젊은층 주인 눈치 안봐 탐난다,"[('베일벗은', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택..', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은층', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('안봐', 'O'), (' ', 'O'), ('탐난다', 'O')]"
28,2015.07.12. 오후 5:17,주택경기 살자 청약저축에 월 1조 이상 몰려,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살자', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축에', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('1조 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
29,2015.07.12. 오후 5:16,판 커지는 파이시티 매각,"[('판', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
30,2015.07.12. 오후 5:15,도시형생활주택 인허가 급증,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
31,2015.07.12. 오후 4:55,올 상반기 전·월세 거래량 77만건 지난해보다 2.7% 증가,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('77만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
32,2015.07.12. 오후 4:43,GS건설 평택 자이 더 익스프레스 견본주택 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택 자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
33,2015.07.12. 오후 4:43,대림산업 부산 e편한세상 사하 2차 견본주택 2만명 몰려,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상 사하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
34,2015.07.12. 오후 4:41,개발로 들썩…문정지구 ‘문정 아이파크’ 눈길,"[('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('문정 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
35,2015.07.12. 오후 4:34,대림산업 e편한세상 사하2차 견본주택 주말 2만여명 방문,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 사하', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
36,2015.07.12. 오후 4:33,구룡마을 연말께 첫삽 뜬다..강남구 개발계획안 제출,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
37,2015.07.12. 오후 4:24,침체 거듭하던 고양 부동산이 다시 살아난다,"[('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭하던', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
38,2015.07.12. 오후 4:21,휴가철 분양 시장…전국 12곳 6108가구 청약,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6108가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
39,2015.07.12. 오후 4:20,상반기 부동산거래 월세비중 43%···건수 전년보다 5.5% 늘어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('···건수', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
40,2015.07.12. 오후 4:19,‘미분양 무덤’이던 송도 강남 추월 부촌으로 환골탈태,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤’이던', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('환골탈태', 'O')]"
41,2015.07.12. 오후 4:18,임대수익 노리는 ‘소형아파트’ 오피스텔 인기 추월할까,"[('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소형아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('추월할까', 'O')]"
42,2015.07.12. 오후 4:14,아파트 주간 시세 휴가철에도 꺾이지 않는 매매가 오름세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철에도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
43,2015.07.12. 오후 4:13,부동산 QA 내 상가인데 내가 임차인을 정할 수 없나요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가인데', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('정할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
44,2015.07.12. 오후 4:12,무더운 여름 날씨에도 전국 아파트 견본주택 북새통,"[('무더운', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('날씨에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
45,2015.07.12. 오후 4:01,다트 분양관 대림산업 e편한세상 사하2차,"[('다트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양관', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 사하', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY')]"
46,2015.07.12. 오후 3:55,주택청약종합저축 1년새 11조원 늘었다,"[('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
47,2015.07.12. 오후 3:53,금성백조주택 건축사업본부장에 이원형 前 SK건설 본부장,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이원형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION')]"
48,2015.07.12. 오후 3:52,HOT 아파트 둔촌주공아파트,"[('HOT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공아파트', 'ARTIFACT')]"
49,2015.07.12. 오후 3:30,서울 강동구 올 상반기 아파트 매매·전셋값 상승률 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
50,2015.07.12. 오후 3:12,자이 더 익스프레스 견본주택 개장 사흘만에 3만명,"[('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY')]"
51,2015.07.12. 오후 3:09,‘자이 더 익스프레스’ 3일 동안 3만여 명 몰려,"[('‘', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
52,2015.07.12. 오후 3:01,자이 더 익스프레스 견본주택 주말까지 3만여명 방문,"[('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
53,2015.07.12. 오후 2:26,현대산업 아이파크몰 면세점 구축작업 본격 돌입,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이파크몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('구축작업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
54,2015.07.12. 오후 2:02,평택 ‘자이 더 익스프레스’ 3만명 몰려…서울·경기 수도권지역 수요자 많아,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
55,2015.07.12. 오후 2:00,종합심사낙찰제 최저가낙찰제 폐해 해소해야,"[('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐해', 'O'), (' ', 'O'), ('해소해야', 'O')]"
56,2015.07.12. 오후 1:43,청약저축 1년새 10조원 증가 분양시장 활황 저금리 영향,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활황', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
58,2015.07.12. 오후 12:46,LH 대구테크노폴리스에 10년 공공임대 922가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('922가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
59,2015.07.12. 오후 12:12,실투자금2000만원대 ‘강원라마다호텔리조트’특별분양,"[('실투자금', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ARTIFACT'), ('’특별분양', 'O')]"
60,2015.07.12. 오후 12:11,‘e편한세상 사하 2차’ 모델하우스에 사흘간 2만명 ‘북적’,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 사하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
61,2015.07.12. 오후 12:01,새만금 동서2축 도로공사 예산성과금 우수사례 선정,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동서', 'ORGANIZATION'), ('2축 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산성과금', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
62,2015.07.12. 오후 12:00,225억 절감한 새만금 도로 공사 예산성과금 우수사례로 뽑혀,"[('225억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감한', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('예산성과금', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례로', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑혀', 'O')]"
63,2015.07.12. 오전 11:52,4베이 평면구조 · 300만원 계약금 정액제.. 중소형 아파트로 딱,"[('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면구조', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제..', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O')]"
64,2015.07.12. 오전 11:31,눈에띄는 아파트 경희궁자이.. 아파트 프리미엄 주목,"[('눈', 'ANIMAL'), ('에띄는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
65,2015.07.12. 오전 11:29,평택 자이더익스프레스 견본주택 3만여명 몰려…52%가 분양상담받아,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상담받아', 'O')]"
66,2015.07.12. 오전 11:16,행복주택 도심에 위치 등 장점…구조 보완 필요,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장점…구조', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
67,2015.07.12. 오전 11:15,서울시 모범 건설공사장 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모범', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
68,2015.07.12. 오전 11:15,서울시 부조리·안전사고 없는 모범공사장 4곳 시범운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부조리·안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('모범공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O')]"
69,2015.07.12. 오전 11:15,서울 우수 공공디자인 인증 신청 접수,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
70,2015.07.12. 오전 11:06,상반기 전월세거래량 77만1332건...2011년 이후 최대치,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('77만1332건', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('2011년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
71,2015.07.12. 오전 11:06,LH 대구테크노폴리스서 10년 공공임대리츠 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
72,2015.07.12. 오전 11:06,중소건설사 대상 해외건설 시장개척자금 지원사업 실시,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설 시장개척자금 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
73,2015.07.12. 오전 11:06,녹색건축물 대상 녹색건축대전 작품 공모,"[('녹색건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
74,2015.07.12. 오전 11:04,국토부 중소·중견 건설사에 해외건설 시장개척자금 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소·중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장개척자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
75,2015.07.12. 오전 11:04,6월 월세거래 지난해보다 20% 넘게 늘어,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
76,2015.07.12. 오전 11:03,LH 대구테크노폴리스에 공공임대리츠 922가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('922가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
77,2015.07.12. 오전 11:03,상반기 전월세 거래량 77만여건 2.7% 증가…월세 비중 43.4% 상승세,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('77만여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('43.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
78,2015.07.12. 오전 11:02,자동차 인증대체부품 첫 출시 .. 수입차 부품값 인하되나,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인증대체부품', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('수입차', 'O'), (' ', 'O'), ('부품값', 'O'), (' ', 'O'), ('인하되나', 'O')]"
79,2015.07.12. 오전 11:02,이달부터 기업행복 물류창고 도우미 서비스 운영,"[('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기업행복', 'O'), (' ', 'O'), ('물류창고', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
80,2015.07.12. 오전 11:01,2015 대한민국 녹색건축대전 작품 공모,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 녹색건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
81,2015.07.12. 오전 11:01,LH 대구테크노폴리스 10년 공공임대리츠 922가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('922가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
82,2015.07.12. 오전 11:01,국토부 중소 건설업체에 해외시장개척자금 최대 40억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장개척자금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
83,2015.07.12. 오전 11:01,올 상반기 전월세거래 77만1천건 .. 전년比 2.7%↑,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('77만1천건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
84,2015.07.12. 오전 11:00,6월 전·월세 거래 12만5674건…3개월만에 증가,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('12만5674건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
85,2015.07.12. 오전 11:00,상반기 전·월세 거래 77만건…작년보다 2.7%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('77만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
86,2015.07.12. 오전 11:00,행복주택 기자단 주인눈치 안봐도 돼 탐나는 집,"[('행', 'ORGANIZATION'), ('복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('안봐도', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), (' ', 'O'), ('탐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
87,2015.07.12. 오전 11:00,올해 상반기 전월세 거래량 77.1만건…전년比 2.7%↑,"[('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('77.1만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
88,2015.07.12. 오전 11:00,2015 대한민국 녹색건축대전 작품 공모…대상 500만원,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 녹색건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY')]"
89,2015.07.12. 오전 11:00,하반기 해외건설 시장개척자금 지원사업…최대 40억원,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설 시장개척자금 지원사업', 'TERM'), ('…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40억원', 'QUANTITY')]"
90,2015.07.12. 오전 11:00,자취의 달인 행복주택 본 소감은,"[('자취의', 'O'), (' ', 'O'), ('달인', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('소감은', 'O')]"
91,2015.07.12. 오전 11:00,해외진출 원하는 중소건설사에 최대 3억원 지원,"[('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
92,2015.07.12. 오전 11:00,첫 대체부품인증 획득 제품 오는 13일 출시,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대체부품인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
93,2015.07.12. 오전 11:00,상반기 전월세 거래 77만건…2011년 이후 최고,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('77만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2011년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
94,2015.07.12. 오전 11:00,국토부 물류창고 도우미 서비스 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류창고', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
95,2015.07.12. 오전 11:00,국가건축정책委 2015 대한민국 녹색건축대전 작품 공모,"[('국가건축정책委', 'O'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 녹색건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
96,2015.07.12. 오전 11:00,중견·중소건설사 해외건설 시장개척자금 지원 확대,"[('중견·중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장개척자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
98,2015.07.12. 오전 11:00,자동차 인증대체부품 첫 출시…BMW5 시리즈 펜더,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인증대체부품', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출시…', 'O'), ('BMW5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('펜더', 'O')]"
99,2015.07.12. 오전 11:00,올 상반기 전·월세 거래량 77.1만건…전년比 2.7%↑,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('77.1만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
100,2015.07.12. 오전 10:57,강남구 구룡마을 구역지정·개발계획안 서울시에 결정 요청,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구역지정·개발계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
101,2015.07.12. 오전 10:56,주택 경기 호조세 타고 청약저축 1년새 10조원 증가,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('호조세', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
102,2015.07.12. 오전 10:32,역세권이어 학세권 숲세권 아파트 주목 3박자 단지 광주 태전 아이파크 640가구 분양 중,"[('역세권이어', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('640가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
103,2015.07.12. 오전 10:26,자이 더 익스프레스모델하우스 개장 사흘간 3만여 명 몰려,"[('자이 더 익스프레스모델하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
104,2015.07.12. 오전 10:23,강남 243.5㎡ 아파트가 3억에…낙찰받아도 될까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('243.5㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('에…낙찰받아도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
105,2015.07.12. 오전 10:19,아파트 관리비리·분쟁시 시장에 감사 요청 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비리·분쟁시', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
106,2015.07.12. 오전 10:13,동양파라곤 아파트 49㎡ 59㎡ 84㎡ 관람객 급증,"[('동양파라곤 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('49㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
107,2015.07.12. 오전 10:12,마곡나루역 주변 오피스 분양 시장 후끈  미래가치 기대감 높아,"[('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
108,2015.07.12. 오전 10:00,양주 백석 한양수자인 깡통전세 대신 내 집 마련하자“수요자 몰려 마감 눈앞”,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하자“', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞”', 'O')]"
109,2015.07.12. 오전 9:59,청약통장 폭증 왜…1년새 10조 증가,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O'), (' ', 'O'), ('왜…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
110,2015.07.12. 오전 9:45,제2외곽순환도로 따라 아파트 쏟아진다.,"[('제2외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다.', 'O')]"
111,2015.07.12. 오전 9:09,비수기 맞아 수도권 아파트 때아닌 여름 전세난,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O')]"
112,2015.07.12. 오전 9:04,경매사냥 경기 광명시 광명동 타워팰리스 50.31㎡ 1회 유찰 1억1414만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50.31', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억1414만원', 'QUANTITY')]"
113,2015.07.12. 오전 9:04,부동산캘린더 본격 휴가철 시작…7월 3째주 3267가구로 급감,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('7월 3째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3267가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
114,2015.07.12. 오전 9:04,여름철 비수기에도 전세난…서울 아파트 전세금 0.28% 올라,"[('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('0.28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
115,2015.07.12. 오전 9:01,추가분담금 없는 확정분양가 ‘용인 명지대역 서희스타힐스’ 마감임박,"[('추가분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('확정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
116,2015.07.12. 오전 8:31,MK 주간시황 여름 비수기없이 매매·전세 상승세 이어지나,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주간시황', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기없이', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
117,2015.07.12. 오전 8:15,수익형 부동산 금융 불안에도 큰 충격 없어,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('불안에도', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
118,2015.07.12. 오전 8:02,MK 분양캘린더 본격 휴가철…신규 물량 6곳에 그쳐,"[('MK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
119,2015.07.12. 오전 8:01,청주 남주동 개발 포기…추진위 자진해산 도미노 조짐,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남주동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('포기…', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자진해산', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
120,2015.07.12. 오전 8:00,신동탄 SK뷰파크 2차 84㎡ 완판신화 합류 예고고객이 먼저 아는 아파트,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판신화', 'O'), (' ', 'O'), ('합류', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('아는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
121,2015.07.12. 오전 7:57,주춤해진 세종시 빨대현상…청주시 인구 증가세 확연,"[('주춤해진', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빨대현상…', 'O'), ('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('확연', 'O')]"
122,2015.07.12. 오전 7:39,재테크 이야기 휴가철에 물 만난 부동산,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철에', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
123,2015.07.12. 오전 7:32,메르스도 어쩌지 못해…부산 청약열기 후끈,"[('메르스', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌지', 'O'), (' ', 'O'), ('못해…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
124,2015.07.12. 오전 7:18,슬그머니 잊혀진 하우스푸어 시한폭탄 맞나,"[('슬그머니', 'O'), (' ', 'O'), ('잊혀진', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시한폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
125,2015.07.12. 오전 7:01,결합건축 첫 도입…용적률 거래 활성화될까,"[('결합건축', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화될까', 'O')]"
126,2015.07.12. 오전 7:00,전세 물건 없는데 수요는 늘고…서울 전셋값 55주째 상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데', 'O'), (' ', 'O'), ('수요는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('55주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
127,2015.07.12. 오전 6:00,대구테크노폴리스에 공공임대리츠 922가구 공급,"[('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('922가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
128,2015.07.12. 오전 5:21,연예인들이 선택한 아파트는…보안 좋은 강남 선호,"[('연예인', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는…보안', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
129,2015.07.12. 오전 5:00,상업용지에 돈 몰린다,"[('상업용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
130,2015.07.12. 오전 12:03,문정아이파크 오피스텔 공실률 없는 배후임대수요 탄탄 투자자 연일 북적,"[('문정아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('배후임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
131,2015.07.12. 오전 12:02,초저금리 시대속 수익형부동산 옥석가리기준공후 운영중인 코업스테이호텔 평택항,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대속', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('운영중인', 'O'), (' ', 'O'), ('코업스테이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION')]"
132,2015.07.12. 오전 12:02,아현역 푸르지오 회사보유분 특별혜택 실시 물량 품귀 마감눈앞,"[('아현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('마감눈앞', 'O')]"
133,2015.07.12. 오전 12:00,대명리조트 7월 특별혜택 받고 여름휴가 즐기기,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기기', 'O')]"
134,2015.07.13. 오후 9:18,광교 아파트값 고공행진…서울 평균가격  추월,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균가격', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
135,2015.07.13. 오후 8:42,분당 넘은 광교 아파트값 어디까지,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
136,2015.07.13. 오후 8:14,광교 아파트가격 서울보다 비싸네,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O')]"
137,2015.07.13. 오후 7:06,서울경제TV 서울전셋값 수도권 매매가와 맞먹는다,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가와', 'O'), (' ', 'O'), ('맞먹는다', 'O')]"
138,2015.07.13. 오후 7:05,서울경제TV 광교신도시 아파트매매가 평균6억 돌파,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
139,2015.07.13. 오후 6:26,현대산업개발 문정 아이파크 오피스텔 신규 분양 시작,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
140,2015.07.13. 오후 6:13,LH 발빠른 ‘지역 상생’ 행보 눈길,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상생’', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
141,2015.07.13. 오후 6:08,주목받는 핫 플레이스 용인 아파트시장 부활의 날개짓,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부활의', 'O'), (' ', 'O'), ('날개짓', 'O')]"
142,2015.07.13. 오후 6:02,국가건축委 전국순회 건축.도시정책 포럼 개최,"[('국가건축委', 'O'), (' ', 'O'), ('전국순회', 'O'), (' ', 'O'), ('건축.도시정책 포', 'EVENT'), ('럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
143,2015.07.13. 오후 6:02,상반기 경매 낙찰금액 2년 6개월만에 최저,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰금액', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
144,2015.07.13. 오후 6:02,배곧신도시 7월부터 입주 시작,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
145,2015.07.13. 오후 6:02,LH경남 지역인재 우선채용 합니다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('우선채용', 'O'), (' ', 'O'), ('합니다', 'O')]"
146,2015.07.13. 오후 5:58,실시간 거래현황서초구 방배5구역 다세대 주택 실거래가 3억 7500만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 7500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
147,2015.07.13. 오후 5:53,용산·여의도 면세점 입점에 상권 활성화 기대감↑,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('입점에', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
148,2015.07.13. 오후 5:45,철도공단 10년간 인원 2배↑..안전사고는 10분의 1로 감소,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인원', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑..안전사고는', 'O'), (' ', 'O'), ('10분의 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
149,2015.07.13. 오후 5:39,실시간 거래현황서초구 방배5구역 단독주택 실거래가 13.1억 원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('13.1억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
150,2015.07.13. 오후 5:31,분양 성공의 열쇠는 강 호수 바다 수변 인근 수익형 부동산 인기,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공의', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠는', 'O'), (' ', 'O'), ('강', 'O'), (' ', 'O'), ('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('수변', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
151,2015.07.13. 오후 5:29,철도시설공단 라오스베트남 철도연결사업 조사용역 수주,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스베트남 철도연결사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조사용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
152,2015.07.13. 오후 5:28,클릭 분양현장 평택·부산 등 대단지 청약,"[('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
153,2015.07.13. 오후 5:24,경기도 광명·시흥에 제3판교 조성,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제3', 'QUANTITY'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
154,2015.07.13. 오후 5:18,분양단지 들여다보기 대우건설 김포 풍무 2차 푸르지오,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
155,2015.07.13. 오후 5:10,“송파강남과천 잇는 동서철도 꼭 성사 시킬 것”,"[('“', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('동서철', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O'), (' ', 'O'), ('시킬', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
156,2015.07.13. 오후 5:08,예산행정타운 신동아파밀리에 분양,"[('예산행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2015.07.13. 오후 5:08,광명·시흥에 66만㎡ 첨단연구단지,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('66만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첨단연구단지', 'O')]"
158,2015.07.13. 오후 5:08,센트라스 대박난 성동구에 5천가구 나온다,"[('센트라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대박난', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
159,2015.07.13. 오후 5:08,박춘희 송파구청장 과천송파 잇는 동서철도 성사시킬것,"[('박춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('동서철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성사시킬것', 'O')]"
160,2015.07.13. 오후 5:08,쇠락하는 신림동 고시촌,"[('쇠락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고시촌', 'O')]"
161,2015.07.13. 오후 5:08,EG건설 단지내 상가 공급…시흥 배곧·아산·양산 등 6곳,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY')]"
162,2015.07.13. 오후 5:08,철도공단 라오스∼베트남 철도 타당성용역 수주,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('∼', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
163,2015.07.13. 오후 5:08,하반기 지방 대단지아파트 노려라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
164,2015.07.13. 오후 5:07,제2경부·외곽순환 인근 단지 들썩,"[('제2', 'QUANTITY'), ('경부', 'LOCATION'), ('·외곽순환', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
165,2015.07.13. 오후 5:07,별내선에 다산신도시 분양 앞당겨,"[('별내선', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
166,2015.07.13. 오후 4:56,광교 더샵 분양열기 뜨거워,"[('광교 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
167,2015.07.13. 오후 4:56,화산동 종합 정비사업 93억 원 투입 주거 환경 개선된 제천 서희스타힐스 인기,"[('화산동 종합 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('93억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선된', 'O'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
168,2015.07.13. 오후 4:51,최고 ‘7m’ 높은 층고로 ‘이천 롯데캐슬 골드스카이’ 근린상가 분양,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('7m', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('층고로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2015.07.13. 오후 4:37,실시간 거래현황동대문구 장안현대홈타운1차 실거래가 4억 7750만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안현대홈타운', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 7750만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
170,2015.07.13. 오후 4:17,정부 8.15 특사 추진…건설업계 입찰제한 족쇄 풀리나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8.15', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O'), (' ', 'O'), ('족쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
171,2015.07.13. 오후 4:15,용인 ‘서희 스타힐스’ 착한 분양가 눈길,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서희 스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
172,2015.07.13. 오후 4:05,용인 미분양아파트로 수지맞은 사연 성복자이 성복힐스테이트 인기 수혜지,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'LOCATION'), ('지맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O'), (' ', 'O'), ('성복자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성복힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O')]"
173,2015.07.13. 오후 4:02,실시간 현장통신원“나도 위례주민 돼 볼까” 위례신도시 입주릴레이 앞두고 분양권 거래도 릴레이,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장통신원', 'CIVILIZATION'), ('“나도', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까”', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
174,2015.07.13. 오후 4:00,철도시설공단 라오스베트남 철도연결사업 타당성 조사용역 수주,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스베트남 철도연결사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
175,2015.07.13. 오후 3:57,맞춤형 전자지도 온맵 업그레이드,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('전자지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('온맵', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
176,2015.07.13. 오후 3:51,올 여름 지방에도 1000가구 넘는 아파트 몰려온다,"[('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방에도', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
177,2015.07.13. 오후 3:51,부산은 여전히 뜨겁다…e편한세상 사하2차 모델하우스에 2만명 운집,"[('부산', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다…', 'O'), ('e편한세상 사하', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
178,2015.07.13. 오후 3:51,시흥 배곧신도시 이달부터 입주 시작,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
179,2015.07.13. 오후 3:50,순천오천택지지구 진아리채파크원 지역민 뜨거운 관심속에 100%분양완료,"[('순천오천택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진아리채파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심속에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('분양완료', 'O')]"
180,2015.07.13. 오후 3:46,부동산 살아난다는데 신림동 고시촌엔 ‘먹구름’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고시촌엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘먹구름’', 'O')]"
181,2015.07.13. 오후 3:45,LH경상남도 지역경제 활성화 박차,"[('LH경상남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
182,2015.07.13. 오후 3:45,LH 하반기 광주전남에 5천억원 규모 토지·주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주전남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
183,2015.07.13. 오후 3:45,소형APT 임대·투자용 수요 늘어난다,"[('소형APT', 'O'), (' ', 'O'), ('임대·투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
184,2015.07.13. 오후 3:43,HDC면세점 선정에 개발 기대감 커지는 용산,"[('HDC면세점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정에', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
185,2015.07.13. 오후 3:41,용인 수지 분양가 전고점 넘어도 통했다…3.3㎡당 1600만원대 수지동천더샵 전 주택형 마감,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수지동천더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
186,2015.07.13. 오후 3:39,자동차 출근族 귀한 시간 줄여주는 아파트는,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출근族', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여주는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
187,2015.07.13. 오후 3:39,경기도 광명·시흥에 첨단연구단지 개발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단연구단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
188,2015.07.13. 오후 3:39,도심 속 프리미엄 타운하우스 단지…광명 골드클래스 프레스티지 분양,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), ('광명 골드클래스 프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2015.07.13. 오후 3:38,상반기 경매 평균 낙찰률 15년래 최고,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
190,2015.07.13. 오후 3:38,대전 신탄진 중심 금강 로하스 엘크루 수요자들 관심 UP,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신탄진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('금강 로하스 엘크루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
191,2015.07.13. 오후 3:37,서울시 10년 이상 노후주택 옥외가스배관 안전점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외가스배관', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
192,2015.07.13. 오후 3:37,틈새 면적 아파트가 대세 삼척 교동 지웰 라티움 분양,"[('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰 라티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2015.07.13. 오후 3:33,실시간 거래현황인천 송도해모로월드뷰 펜트하우스 매매 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도해모로월드뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
194,2015.07.13. 오후 3:06,올해 상반기 법원 경매 낙찰률 40%육박 역대 최고,"[('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('육박', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
195,2015.07.13. 오후 3:04,오천 웰메이드홈 14일부터 정당당첨자 계약진행,"[('오천 웰메이드홈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약진행', 'O')]"
196,2015.07.13. 오후 2:46,LH 진주사옥 개청 직후 지역경제 활성화 본격 시동,"[('LH 진주사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개청', 'O'), (' ', 'O'), ('직후', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
197,2015.07.13. 오후 2:45,법원상권 메리트 모두 갖춘 광교법조타운 우연법전프라자,"[('법원', 'ORGANIZATION'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('광교법조타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우연법전프라자', 'ARTIFACT')]"
198,2015.07.13. 오후 2:41,전국적 분양 성공 이어온 유탑디앤씨 광주 상무 유탑 유블레스 트윈시티 선보여,"[('전국적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('이어온', 'O'), (' ', 'O'), ('유탑디앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유탑 유블레스 트윈시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
199,2015.07.13. 오후 2:40,주거 만족도 높은 입지 단독주택용지 트리플힐스 3단지 분양,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2015.07.13. 오후 2:33,희소성·투자성 두루 갖춘 세종 크리스마스 상가 이달 분양,"[('희소성·투자성', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크리스마스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2015.07.13. 오후 2:31,올 상반기 경매 줄었는데 평균 낙찰률 15년來 최대…왜,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('15년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대…왜', 'O')]"
202,2015.07.13. 오후 2:31,수변 풍광을 누리며 쇼핑을 미사강변도시 ‘미사 리버에비뉴’ 수변상가 분양,"[('수변', 'O'), (' ', 'O'), ('풍광을', 'O'), (' ', 'O'), ('누리며', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑을', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사 리버에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수변상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2015.07.13. 오후 2:27,강원라마다호텔리조트 파격 2천만원대 실투자 계약즉시 3년 수익금 선지급 특별분양 인기,"[('강원라마다호텔리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('계약즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익금', 'O'), (' ', 'O'), ('선지급', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
204,2015.07.13. 오후 2:26,지역주택조합 용인 명지대역 서희 스타힐스 분양,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지대역 서희 스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2015.07.13. 오후 2:20,국토부 제3회 ‘감정평가산업 및 가격공시제도 발전을 위한 논문공모전’ 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('감정평가산업 및 가격공시제도 발전을 위한 논문공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
206,2015.07.13. 오후 2:15,국토부 14일부터 대학생 한옥캠프 참가자 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대학생 한옥캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
207,2015.07.13. 오후 2:13,실시간 거래현황재건축 예정...과천시 별양동 주공4단지 매매 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정...', 'O'), ('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
208,2015.07.13. 오후 2:06,내달 3일부터 대학생 한옥캠프 운영,"[('내달 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대학생 한옥캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
209,2015.07.13. 오후 2:06,LH경남도 지역인재 우선채용 MOU,"[('LH경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('우선채용', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
210,2015.07.13. 오후 2:04,예산실장 “총선용 추경 아니다...야당 상품권 지급 주장이 총선용”,"[('예산실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('추경', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다...야당', 'O'), (' ', 'O'), ('상품권', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('주장이', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('용”', 'O')]"
211,2015.07.13. 오후 2:02,상반기 광주 경매시장 후끈… 전남은 주거시설 낙찰가율만 상승,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
212,2015.07.13. 오후 1:58,상반기 경매·낙찰건수 2001년 이후 최저…부동산 경기 회복·저금리 영향,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매·낙찰건수', 'O'), (' ', 'O'), ('2001년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복·저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
213,2015.07.13. 오후 1:56,사진LH경남도 지역개발 등을 위한 협약 체결,"[('사진', 'O'), ('LH경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
214,2015.07.13. 오후 1:50,실시간 거래현황성남 수정구 신흥동 주공아파트 연립동 매매 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연립동', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
215,2015.07.13. 오후 1:43,실시간 거래현황양천구 목동신시가지 8단지 54㎡... 귀한몸 전세 3억1500만원 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('54㎡', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한몸', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3억1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
216,2015.07.13. 오후 1:31,호텔식 용인센트럴 코업호텔오피스텔 외국인까지 잡는다,"[('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('용인센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코업호텔', 'ARTIFACT'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
217,2015.07.13. 오후 1:01,저금리 지속 속에 수익형 부동산 관심 여전 배곧“다인 로얄팰리스”를 주목하다,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), ('“', 'O'), ('다인 로얄팰리스', 'ARTIFACT'), ('”를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하다', 'O')]"
218,2015.07.13. 오후 12:51,성남 센트럴 푸르지오시티 저금리시대 똑똑한 실전투자 ‘열풍,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), (""실전투자'열풍"", 'O')]"
219,2015.07.13. 오후 12:37,‘용산 푸르지오 써밋’ 면세점 발표 최대수혜지 선정 최대 5억 저렴하기까지…,"[('‘', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('최대수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴하기까지…', 'O')]"
220,2015.07.13. 오후 12:20,삼성LG가 투자하는 평택  ‘평택코업스테이호텔’,"[('삼성LG', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택코업스테이호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
221,2015.07.13. 오후 12:11,실투자금2000만원대 ‘강원라마다호텔리조트’특별분양,"[('실투자금', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ARTIFACT'), ('’특별분양', 'O')]"
222,2015.07.13. 오후 12:04,2015년 1기 부가세 확정신고 27일까지,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정신고', 'O'), (' ', 'O'), ('27일까지', 'DATE')]"
223,2015.07.13. 오후 12:01,초저금리 시대속 수익형부동산 옥석가리기 코업스테이호텔 평택항,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대속', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('코업스테이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION')]"
224,2015.07.13. 오전 11:57,대구 아파트 매매 가격 비수기에도 오름세,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
225,2015.07.13. 오전 11:44,LH경상남도 지역개발 위해 손잡다,"[('LH경상남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡다', 'O')]"
226,2015.07.13. 오전 11:36,집들이 앞둔 배곧신도시 프리미엄 3000만원 붙어,"[('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붙어', 'O')]"
227,2015.07.13. 오전 11:35,상반기 경매 평균 낙찰률 38.2%…2001년 이후 최고,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('38.2%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2001년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
228,2015.07.13. 오전 11:33,실시간 거래현황반포동 반포자이 실거래가 13억 1500만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('13억 1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
229,2015.07.13. 오전 11:30,배후수요 탄탄한 ‘용인센트럴 코업호텔오피스텔’ 최요지에 분양,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인센트럴 코업호텔오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최요지에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2015.07.13. 오전 11:19,대법 종부세 이중과세 첫 판결… 후폭풍 거셀 듯,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('판결…', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('거셀', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
231,2015.07.13. 오전 11:17,경기도 광명·시흥 66만㎡에 판교형 연구단지 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('66만㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('연구단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
232,2015.07.13. 오전 11:17,지금은 분양중포천 산업단지 배후수요 포천 아이파크영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('포천 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('영상', 'O')]"
233,2015.07.13. 오전 11:16,철도시설公 인도차이나반도 철도연결사업 첫 시동,"[('철도시설公', 'O'), (' ', 'O'), ('인도차이나반도 철도연결사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
234,2015.07.13. 오전 11:15,철도공단 라오스베트남 철도 타당성 조사용역 수주,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스베트남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
235,2015.07.13. 오전 11:08,시중은행 고금리 시장에 출사표 주택아파트담보 대출금리비교사이트 인기 높아,"[('시중은행', 'O'), (' ', 'O'), ('고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('출사표', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리비교사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
236,2015.07.13. 오전 11:06,감성 주택 짓는 베른하우스 용인 흥덕지구 트리플힐스 내 데지헤타운 특별분양,"[('감성', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('베른하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리플힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('데지헤타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
237,2015.07.13. 오전 11:06,평택‘자이더익스프레스’…견본주택 3만명 ‘북적’,"[('평택', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), ('’…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
238,2015.07.13. 오전 11:06,부동산엔 ‘미풍’ 상권엔 ‘태풍’,"[('부동산엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('상권엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘태풍’', 'O')]"
239,2015.07.13. 오전 11:06,뜨거운 지역주택조합 열기…국토부 안전장치엔 ‘불구경’,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전장치엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불구경’', 'O')]"
240,2015.07.13. 오전 11:05,가계 빚 급증 문제 주택 아파트담보대출금리비교로 이자부터 줄여야,"[('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교로', 'O'), (' ', 'O'), ('이자부터', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O')]"
241,2015.07.13. 오전 11:05,불당 KTX역 인근 단지 계약하자 천안 불당 시티프라디움3차 분양 호황,"[('불당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하자', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
242,2015.07.13. 오전 11:04,청약 열풍에 부산 주거용 건축허가면적 41% 증가,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
243,2015.07.13. 오전 11:04,프리미엄 기대감 쑥쑥 ‘고양 원흥 동일스위트‘ 관심 급증,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥 동일스위트', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
244,2015.07.13. 오전 11:03,CEO 칼럼  김승배우리의 삶도 강소주택처럼,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('김승배', 'PERSON'), ('우리의', 'O'), (' ', 'O'), ('삶도', 'O'), (' ', 'O'), ('강소주택처럼', 'O')]"
245,2015.07.13. 오전 11:02,영천 완산 미소지움 견본주택 개관 후 방문객들로 인산인해,"[('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완산 미소지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
246,2015.07.13. 오전 11:01,여수 프리미엄 주상복합아파트 여수 엑스포타운 동성노블힐스 분양 화제,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑스포타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동성노블힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
247,2015.07.13. 오전 11:01,10년간 투자금 대비 연 12% 확정 지급에 물량 부족…골든튤립제주노형호텔 화색,"[('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('지급에', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…', 'O'), ('골든튤립제주노형호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화색', 'O')]"
248,2015.07.13. 오전 11:01,교통 교육 문화시설 이용이 편리한 금정구에 더클래식 프리미엄하우스 분양,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('문화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이용이', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('금정구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더클래식 프리미엄하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2015.07.13. 오전 11:01,‘감정평가산업 및 가격공시제도 논문공모전’ 실시,"[('‘', 'O'), ('감정평가산업 및 가격공시제도 논문공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
250,2015.07.13. 오전 11:01,강원대 ‘대학생 한옥캠프’참가자 모집,"[('강원대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대학생 한옥캠프', 'EVENT'), ('’', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
251,2015.07.13. 오전 11:01,아파트 쌍둥이 주거형 오피스텔 청약 마감 행진 이어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
252,2015.07.13. 오전 11:01,국토부 감정평가산업·가격공시제도 발전방안 논문 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가산업·가격공시제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발전방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
253,2015.07.13. 오전 11:00,감정평가산업ㆍ가격공시제도 발전 논문공모전 14일부터 접수,"[('감정평가산업ㆍ', 'O'), ('가격공시제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('논문공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
254,2015.07.13. 오전 11:00,국토부 부동산 감정평가산업 등 발전방향 모색 공모전,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가산업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('발전방향', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
255,2015.07.13. 오전 11:00,국토부 9박10일 대학생 한옥캠프 참가자 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9박10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대학생 한옥캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
256,2015.07.13. 오전 10:58,위례 중앙역상가 아이에스센트럴타워 트랜짓몰 분양에 관심 집중,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙역상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이에스센트럴타워 트랜짓몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
257,2015.07.13. 오전 10:56,여름 휴가 ‘대명리조트 콘도’ 회원권 하나면 끝 10년만기 100%반환제 실시,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대명리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콘도’', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('100%반환제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
258,2015.07.13. 오전 10:55,지자체와 건축정책 논의한다 .. 국가건축委 전국순회 포럼 개최,"[('지자체와', 'O'), (' ', 'O'), ('건축정책', 'O'), (' ', 'O'), ('논의한다', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('국가건축委', 'O'), (' ', 'O'), ('전국순회', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2015.07.13. 오전 10:55,송파구 개미마을 재개발 본격화..세입자 이주 지원,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개미마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
260,2015.07.13. 오전 10:54,LH·경남도 지역인재 채용 및 지역개발 위한 MOU 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('M', 'ORGANIZATION'), ('OU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
261,2015.07.13. 오전 10:50,석촌역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('석촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
262,2015.07.13. 오전 10:40,청약저축 대박 행진의 비밀,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('행진의', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O')]"
263,2015.07.13. 오전 10:38,713 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('713', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
264,2015.07.13. 오전 10:35,길음역 초역세권에 유럽풍 명품 아파트 ‘길음역 동양파라곤’ 홍보관 북적,"[('길음역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('길음역 동양파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
265,2015.07.13. 오전 10:34,용인센트럴 코업호텔오피스텔 총726실 숙박시설 가뭄에 단비,"[('용인센트럴 코업호텔오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총726실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄에', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
266,2015.07.13. 오전 10:34,광교 아파트 평균 매매가 6억원 돌파…서울보다 높아,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
267,2015.07.13. 오전 10:34,초등영어 기초 잡아주는 온라인도서관 ‘동화스터디 WHY영어’ 독서습관과 말하기까지 한번에 완성,"[('초', 'STUDY_FIELD'), ('등', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기초', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아주는', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동화스터디 WHY영어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('독서습관과', 'O'), (' ', 'O'), ('말하기까지', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
268,2015.07.13. 오전 10:31,문정아이파크오피스텔 임대수요 발전가능성 높은 문정지구에 저렴한 가격으로 오피스텔 분양,"[('문정아이파크오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('발전가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2015.07.13. 오전 10:30,대구테크노폴리스 10년 공공임대리츠 홍보관 3일간 1만여명 방문,"[('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
270,2015.07.13. 오전 10:28,실시간 현장리포트개포주공 3단지 재건축 8월 중 이주 스타트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장리포트', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
271,2015.07.13. 오전 10:25,분양도봉역 디지털엠파이어 지식산업센터,"[('분양', 'O'), ('도봉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디지털엠파이어 지식산업센터', 'ARTIFACT')]"
272,2015.07.13. 오전 10:25,서울시 친환경 콘덴싱 보일러 교체 비용 지원,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('콘덴싱 보일러', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
273,2015.07.13. 오전 10:25,서울시 독립 감사기구 감사위원회 정식 출범,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독립 감사기구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
274,2015.07.13. 오전 10:17,단지 내 상가 몸값 두배는 기본,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O')]"
275,2015.07.13. 오전 10:14,국가건축정책위원회 전국순회 건축·도시정책 포럼 개최,"[('국가건축정책위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국순회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건축·도시정책 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
276,2015.07.13. 오전 10:14,제천 롯데캐슬 프리미어 청약마감…오늘부터 계약 시작,"[('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프리미어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약마감…', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
277,2015.07.13. 오전 10:10,서울경제TV 서울 전셋값 3억4649만원 수도권 매매가와 600만원 차이,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억4649만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가와', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
278,2015.07.13. 오전 10:09,KCC 차음 바닥재 출시·신기술 개발,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차음', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥재', 'O'), (' ', 'O'), ('출시·신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
279,2015.07.13. 오전 10:04,서울경제TV 시흥 배곧신도시 ‘첫 입주’… 분양가 프리미엄 3000만원 호가,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주’…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O')]"
280,2015.07.13. 오전 9:55,반포한양아파트 재건축공사 갈등 대화로 풀다,"[('반포한양아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('대화로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀다', 'O')]"
281,2015.07.13. 오전 9:53,요즘 잘나가는 소형아파트 인기 비결은 무엇,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇', 'O')]"
282,2015.07.13. 오전 9:52,미사강변 더샵센트럴포레 프리미엄 검증된 서울생활권 아파트 ‘마지막 입성 기회’,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵센트럴포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('검증된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('기회’', 'O')]"
283,2015.07.13. 오전 9:49,계획인구 5만명 배곧신도시 이달 첫 입주 시작,"[('계획인구', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
284,2015.07.13. 오전 9:48,LH 진주사옥 개청 직후 지역경제 활성화 본격 시동,"[('LH 진주사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개청', 'O'), (' ', 'O'), ('직후', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
285,2015.07.13. 오전 9:48,3억원의 두얼굴…서울 전세 vs 수도권 내집,"[('3억원', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내집', 'O')]"
286,2015.07.13. 오전 9:46,문정역 대명벨리온 지식산업센터 현장 가보니…,"[('문정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
287,2015.07.13. 오전 9:44,위례신도시 중소형아파트 주택공급 부족문제...’위례 지웰 푸르지오’가 해결사,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족문제...’', 'O'), ('위례 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사', 'O')]"
288,2015.07.13. 오전 9:43,LH·경남도 지역인재 채용 및 지역개발 위한 MOU 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('M', 'ORGANIZATION'), ('OU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
289,2015.07.13. 오전 9:37,정부 중소기업 해외진출 지원 실시…최대 3억원 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
290,2015.07.13. 오전 9:36,철거될 빌라 4000만원 웃돈 주고 사면 로또 시프트…위험한 속삭임,"[('철거될', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트…위험한', 'O'), (' ', 'O'), ('속삭임', 'O')]"
292,2015.07.13. 오전 9:33,단신LH경상남도 인재채용·지역개발 협약,"[('단신LH경상남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인재채용·지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
293,2015.07.13. 오전 9:33,78월 지방에 대단지아파트 8000여가구 공급,"[('78월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
294,2015.07.13. 오전 9:32,3억으로 수도권 아파트 살수 있지만 서울은 전세도 ‘빠듯’,"[('3억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살수', 'O'), (' ', 'O'), ('있지만', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빠듯’', 'O')]"
295,2015.07.13. 오전 9:28,신도시 상가 사려면… ‘이곳’ 잡아라,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이곳’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
296,2015.07.13. 오전 9:18,소형 아파트 투자 수단으로 각광…수익성·환금성 겸비,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수단으로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광…수익성·환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('겸비', 'O')]"
297,2015.07.13. 오전 9:03,최저금리1.5%시대 ‘용인센트럴 코업호텔오피스텔’ 답이다.,"[('최저금리', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인센트럴 코업호텔오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다.', 'O')]"
298,2015.07.13. 오전 9:00,대정하우징 버섯 귀농단지 현장답사 참가자 모집,"[('대정하우징', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버섯 귀농단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장답사', 'O'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
300,2015.07.13. 오전 8:56,층수의 반란층수 고정관념 파괴의 경제학…“역발상이 곧 돈”,"[('층수의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란층수', 'O'), (' ', 'O'), ('고정관념', 'O'), (' ', 'O'), ('파괴의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제학', 'STUDY_FIELD'), ('…“역발상이', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('돈”', 'O')]"
301,2015.07.13. 오전 8:44,분양요진코아텍 17일 모델하우스,"[('분양요진코아텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
302,2015.07.13. 오전 8:38,면세점 품은 용산ㆍ여의도…부동산 시장 영향은,"[('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
303,2015.07.13. 오전 8:36,MK 추천아파트 용인 죽적힐스테이트 85㎡ 4억500만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽적힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억500만원', 'QUANTITY')]"
304,2015.07.13. 오전 8:32,완도군 다목적체육관 국비 30억 확보,"[('완도군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다목적체육관', 'O'), (' ', 'O'), ('국비', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
305,2015.07.13. 오전 8:18,지자체와 건축정책 논의한다 .. 국가건축委 전국순회 포럼 개최,"[('지자체와', 'O'), (' ', 'O'), ('건축정책', 'O'), (' ', 'O'), ('논의한다', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('국가건축委', 'O'), (' ', 'O'), ('전국순회', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
306,2015.07.13. 오전 8:09,‘자이 더 익스프레스’견본주택 내방객들로 인산인해,"[('‘', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), ('’견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
307,2015.07.13. 오전 8:06,층수의 반란2층 이상 수요 늘어난 상가 일단은 수익 때문,"[('층수의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란', 'O'), ('2층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('일단은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
308,2015.07.13. 오전 8:03,층수의 반란…장기불황이 낳은 역발상들,"[('층수의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란…장기불황이', 'O'), (' ', 'O'), ('낳은', 'O'), (' ', 'O'), ('역발상들', 'O')]"
309,2015.07.13. 오전 8:01,투자자라면 꼭 봐야 할 오늘의 10대 투자뉴스13일,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자뉴스', 'O'), ('13일', 'DATE')]"
310,2015.07.13. 오전 7:03,분양 현장 포커스 수지 동도센트리움 발코니 확장하면 전용률 85% 넘어,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동도센트리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장하면', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
311,2015.07.13. 오전 7:02,풍수로 보는 재테크 도시 계획과 풍수지리학,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획과', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수지리학', 'STUDY_FIELD')]"
312,2015.07.13. 오전 7:02,분양 현장 포커스 녹천역 두산위브 3.3㎡당 1290만원…역세권 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('녹천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1290만원', 'QUANTITY'), ('…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
313,2015.07.13. 오전 7:02,분양 현장 포커스 김포 풍무 2차 푸르지오 중소형 대단지…걸어서 도시철도 이용,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지…걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
314,2015.07.13. 오전 7:02,건설사들 덤 마케팅…옵션비 거품 뺐어요,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('덤', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅…옵션비', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺐어요', 'O')]"
315,2015.07.13. 오전 7:02,어학센터부터 셔틀버스까지…입주민 서비스 업그레이드,"[('어학센터부터', 'O'), (' ', 'O'), ('셔틀버스까지…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
316,2015.07.13. 오전 7:02,현장조사서 못찾은 유치권은 십중팔구 가짜,"[('현장조사서', 'O'), (' ', 'O'), ('못찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('십중팔구', 'O'), (' ', 'O'), ('가짜', 'O')]"
317,2015.07.13. 오전 6:03,국가건축정책위 전국순회 건축포럼 열어,"[('국가건축정책위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국순회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건축포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
318,2015.07.13. 오전 6:00,국가건축정책위지자체 전국순회 포럼통해 국가건축정책 진흥방향 모색,"[('국가건축정책위지자체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국순회', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼통해', 'O'), (' ', 'O'), ('국가건축정책', 'O'), (' ', 'O'), ('진흥방향', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
319,2015.07.13. 오전 6:00,국가건축정책위원회 건축·도시정책 포럼 개최,"[('국가건축정책위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축·도시정책 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
320,2015.07.13. 오전 5:53,분양 핫 플레이스 신동탄 SK뷰파크 2차 ‘가격·입지’ 다 갖췄다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘가격·입지’', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄다', 'O')]"
321,2015.07.13. 오전 5:53,6월 월세 비중 45.2% 매년 증가세,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('45.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
322,2015.07.13. 오전 5:04,“판교에 상가·오피스시장 훈풍 부네”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부네”', 'O')]"
323,2015.07.13. 오전 5:04,‘힐스테이트 백련산 4차’ 3040대 마음에 쏙…이유는,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 백련산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마음에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙…이유는', 'O')]"
324,2015.07.13. 오전 5:01,12인 가구 줄섰다…틈새소형아파트 인기몰이,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('줄섰다…틈새소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
325,2015.07.13. 오전 5:01,박원순 서울시장 인터뷰 수서역세권 개발 위해 역 주변 그린벨트 연내 먼저 해제,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
327,2015.07.13. 오전 5:01,해외 건설시장 개척자금 중소 건설사에 최대 40억 지원,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척자금', 'O'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
328,2015.07.13. 오전 5:01,수원·부산·구미…전국 16곳서 6608가구,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6608가구', 'QUANTITY')]"
329,2015.07.13. 오전 5:01,4개월째 월1조원씩 증가…가입자 몰리는 청약저축,"[('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월', 'DATE'), ('1조원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O')]"
330,2015.07.13. 오전 5:01,전세 비중 15%로 뚝…완전 월세 앞둔 원룸시장,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…완전', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸시장', 'O')]"
331,2015.07.13. 오전 4:04,고양의 힘 분양권에 8000만원 웃돈,"[('고양의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권에', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
332,2015.07.13. 오전 4:04,인천의 강남 송도 환골탈태…풍부한 인프라·학군 수요,"[('인천', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환골탈태…풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O')]"
333,2015.07.13. 오전 4:03,소형아파트로 임대수익 노린다,"[('소형아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
334,2015.07.13. 오전 3:25,긴잠에서 깬 영종…웃돈 1억 3년내 땅값 3배,"[('긴잠에서', 'O'), (' ', 'O'), ('깬', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('…웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
335,2015.07.13. 오전 3:25,공공입찰제한 족쇄…기업인만큼 절실한 기업 사면,"[('공공입찰제한', 'O'), (' ', 'O'), ('족쇄…', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('절실한', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O')]"
336,2015.07.13. 오전 3:13,오피스빌딩의 ‘짭짤한 외도’,"[('오피스빌딩의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘짭짤한', 'O'), (' ', 'O'), ('외도’', 'O')]"
337,2015.07.13. 오전 3:13,상반기 월세거래 비중 43%… 건수 2014년보다 5.5% 늘어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
338,2015.07.13. 오전 3:11,분양정보경기 용인 ‘광교산 한양수자인 더킨포크’ 外,"[('분양정보경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교산 한양수자인 더킨포크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
339,2015.07.13. 오전 3:11,매매시황서울 전세금 7월 둘째주 0.56% 올라… 비수기 무색,"[('매매시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O')]"
340,2015.07.13. 오전 3:11,아파트 미리보기평택 ‘자이 더 익스프레스’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
341,2015.07.13. 오전 3:11,제주 서귀포 타운하우스 ‘생폴드방스 아를’ 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('생폴드방스 아를', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2015.07.13. 오전 12:19,강남구 구룡마을 개발계획 제출,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
343,2015.07.13. 오전 12:02,아현역 푸르지오 동 호수 경쟁 치열∼실수요자에 투자자까지 가세,"[('아현역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동', 'O'), (' ', 'O'), ('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열∼', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
344,2015.07.13. 오전 12:01,영종도 엠포리움 호텔 영종도 카지노도시 잭팟 기대 영종도 호텔 객실 분양,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠포리움 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카지노도시', 'O'), (' ', 'O'), ('잭팟', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2015.07.13. 오전 12:00,‘7말·8초’에도 대명리조트 콘도회원권 예약 척척 그 비결은,"[('‘', 'O'), ('7말·', 'TIME'), ('8초', 'TIME'), ('’에도', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('척척', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
346,2015.07.13. 오전 12:00,대명리조트 콘도 회원권이면 국내여행 준비 완료 여름 성수기 맞이 할인혜택 풍성,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권이면', 'O'), (' ', 'O'), ('국내여행', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('할인혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
347,2015.07.13. 오전 12:00,한경닷컴 은행별 주택담보대출금리비교 사이트 아파트담보대출금리 갈아타기,"[('한경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O')]"
348,2015.07.14. 오후 11:59,은행별 주택 “아파트담보대출금리비교” 사이트로 최저금리 확인,"[('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('“아파트담보대출금리비교”', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트로', 'O'), (' ', 'O'), ('최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
349,2015.07.14. 오후 9:59,깡통 전세  다시 고개드나,"[('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개드나', 'O')]"
350,2015.07.14. 오후 9:55,‘녹천역 두산위브’ 16일까지 일반분양 계약,"[('‘', 'O'), ('녹천역 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
351,2015.07.14. 오후 9:23,원주기업도시 주차장용지 분양경쟁률 126대 1,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('126대 1', 'QUANTITY')]"
352,2015.07.14. 오후 8:51,부동산 파일 GS건설 평택 자이 더 익스프레스 분양 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택 자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
353,2015.07.14. 오후 8:50,용산·여의도 면세점 힘 받아 다시 뜰까,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰까', 'O')]"
354,2015.07.14. 오후 8:39,저렴한 분양가로 시범단지의 인프라 함께 누려요,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('누려요', 'O')]"
355,2015.07.14. 오후 7:26,SK건설 24일 1000억 규모 회사채 발행,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
356,2015.07.14. 오후 6:42,반도건설 청주 사직3구역 시공사 선정,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
357,2015.07.14. 오후 6:34,국토위 뉴스테이법·도시정비법안 의결,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이법', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('도시정비법', 'CIVILIZATION'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
358,2015.07.14. 오후 6:32,SK건설 24일 1천억 회사채 발행,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
359,2015.07.14. 오후 6:28,대명리조트 10년 리콜제 회원권 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리콜제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2015.07.14. 오후 6:09,여윳돈 수익형부동산 굴리기 3억원으로 소형 아파트 노려라,"[('여윳돈', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('굴리기', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
361,2015.07.14. 오후 6:09,여윳돈 수익형부동산 굴리기 여윳돈 1억원 오피스텔 노려라,"[('여윳돈', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('굴리기', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
362,2015.07.14. 오후 6:05,반도건설 청주 사직3구역 재개발 시공사 선정,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
363,2015.07.14. 오후 5:55,아파트값 5% 오를때 분양가는 9% 뛰었다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를때', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
364,2015.07.14. 오후 5:53,부동산시장 뒤집어보기 늘어나는 아파트 브랜드 교체 왜,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
365,2015.07.14. 오후 5:45,현대산업개발 재건축·재개발 두각,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('두각', 'O')]"
366,2015.07.14. 오후 5:41,반도건설 청주 사직3구역 주택재개발 사업 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('3구역 주택재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
367,2015.07.14. 오후 5:32,부영주택 동탄2 사랑으로 2034가구 분양,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2015.07.14. 오후 5:32,반도건설 청주 사직3구역 재개발사업 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
369,2015.07.14. 오후 5:32,건설사 수익구조 해외서 국내로 중심이동,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수익구조', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('국내로', 'O'), (' ', 'O'), ('중심이동', 'O')]"
370,2015.07.14. 오후 5:32,SH공사 신혼부부 등에 임대 52가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('52가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
371,2015.07.14. 오후 5:32,건설사들 미운 오리 묵은 택지서 잇단 대박신화,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('미운', 'O'), (' ', 'O'), ('오리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('묵은', 'O'), (' ', 'O'), ('택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('대박신화', 'O')]"
372,2015.07.14. 오후 5:30,수지 동도센트리움 분양,"[('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동도센트리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2015.07.14. 오후 5:29,SH 신혼부부 등에 맞춤임대 52가구,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤임대', 'O'), (' ', 'O'), ('52가구', 'QUANTITY')]"
374,2015.07.14. 오후 5:28,몰리는 뭉칫돈…수익형 상가 투자열기 후끈,"[('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈…수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
375,2015.07.14. 오후 5:28,조재호 GS건설 상무…전국 누비는 검사 출신 주택영업맨,"[('조재호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('누비는', 'O'), (' ', 'O'), ('검사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('주택영업맨', 'CIVILIZATION')]"
376,2015.07.14. 오후 5:28,저금리 날개 3분기 오피스텔 4700실 공급,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4700실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
377,2015.07.14. 오후 5:28,청주 사직3구역 반도건설 수주,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
378,2015.07.14. 오후 5:28,아파텔서 호피스텔까지 진화 거듭하는 오피스텔,"[('아파텔서', 'O'), (' ', 'O'), ('호피스텔까지', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
379,2015.07.14. 오후 5:27,MK 추천매물 하남 미사강변도시 1층 상가 8억2천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억2천만원', 'QUANTITY')]"
380,2015.07.14. 오후 5:26,청주국제공항 이용객 폭증 인근 하워드존슨 청주호텔 투자자 몰려,"[('청주국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('하워드존슨 청주호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
381,2015.07.14. 오후 5:23,실속 있게 누리는 주거 프리미엄 수도권 알짜 미분양 아파트 잡아라,"[('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('있게', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
382,2015.07.14. 오후 5:19,이란 핵협상 13년만에 타결…건설업계 특수 기대,"[('이란', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('핵협상', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타결…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
383,2015.07.14. 오후 5:06,반도건설 3600억원 청주 사직3구역 재개발사업 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
384,2015.07.14. 오후 5:03,재기 노리는 건영 부실시공으로 영업정지 위기,"[('재기', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실시공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
385,2015.07.14. 오후 4:47,반도건설 청주 사직3구역 재개발 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
386,2015.07.14. 오후 4:44,SH공사 신혼부부·1인가구 맞춤임대 52가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤임대', 'O'), (' ', 'O'), ('52가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
387,2015.07.14. 오후 4:33,건설공제조합 건설업체 10곳 중 2곳 신용등급 상승,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
388,2015.07.14. 오후 4:31,LH IT융합 스마트 LED 전등 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('융합', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트 LED 전등', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
389,2015.07.14. 오후 4:20,공원교육편의시설을 가까이 누리는 시흥목감의 슈퍼블록 시흥목감 신안인스빌,"[('공원교육편의시설을', 'O'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥목감', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼블록', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT')]"
390,2015.07.14. 오후 4:13,실시간 거래현황상도동 상도더샵1차아파트 실거래가1.5억원 110만원 월세 계약,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도더샵1차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), ('1.5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('110만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
391,2015.07.14. 오후 4:11,실시간 거래현황안양 관양동 평촌아크로타워 오피스텔 실거래가 2억 8500만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평촌아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 8500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
392,2015.07.14. 오후 4:10,아파트같은 아피스텔·호텔같은 호피스텔,"[('아파트같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아피스텔·호텔같은', 'O'), (' ', 'O'), ('호피스텔', 'O')]"
393,2015.07.14. 오후 4:02,미사강변도시 대규모 랜드마크 상가 배후수요 확실한 투자처로 각광,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
394,2015.07.14. 오후 4:01,한샘 CJ오쇼핑 특집전 주문금액 146억원 신기록,"[('한샘 CJ오쇼핑', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특집전', 'O'), (' ', 'O'), ('주문금액', 'O'), (' ', 'O'), ('146억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O')]"
395,2015.07.14. 오후 4:00,임대보장 서비스로 안정적인 수익이 보장된 ‘강남역푸르지오시티’,"[('임대보장', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수익이', 'O'), (' ', 'O'), ('보장된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남역푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
396,2015.07.14. 오후 4:00,머니투데이 머니뱅크 은행별 주택 아파트담보대출금리비교 사이트 시작,"[('머니투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('머니뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
397,2015.07.14. 오후 3:59,건설공제조합 주택경기 호조에 조합원 23.3% 신용등급 상승,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('호조에', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('23.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
399,2015.07.14. 오후 3:30,송파구 문정지구에 투자자가 몰리고 있다 문정 아이파크 관심집중,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('문정 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
400,2015.07.14. 오후 3:28,광복절 특사 담합처분 건설사 포함될까…업계 촉각,"[('광복절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('담합처분', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('포함될까…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
401,2015.07.14. 오후 3:28,부침 겪은 중견 건설사 주택조합사업으로 재기 노려,"[('부침', 'O'), (' ', 'O'), ('겪은', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택조합사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재기', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O')]"
402,2015.07.14. 오후 3:27,독일풍 고급단독주택 용인죽전 하니카운티 샘플하우스 오픈,"[('독일', 'COUNTRY'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('고급단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하니카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
403,2015.07.14. 오후 3:13,송파구 문정지구에 투자자가 몰리고 있다 문정 아이파크 관심집중,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('문정 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
404,2015.07.14. 오후 3:08,반도건설 청주 사직3구역 재개발 수주 .. 3600억원 규모,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('3600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
405,2015.07.14. 오후 3:06,부영주택 동탄2신도시 부영아파트 2034가구 분양,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2015.07.14. 오후 3:06,LH 스마트 LED 전등 개발...세종시 공동주택 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 LED 전등', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발...', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
407,2015.07.14. 오후 3:05,초저금리 시대 아파트 상가로 쏠리는 뭉칫돈 위례 우남역 푸르지오 단지내상가 주목,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역 푸르지오 단지내', 'ARTIFACT'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
408,2015.07.14. 오후 2:58,자연환경이 내집 앞마당 가칭 ‘천안 신부동 코오롱하늘채 지역주택조합’ 아파트 7월 중 조합원 모집,"[('자연환경이', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞마당', 'O'), (' ', 'O'), ('가칭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채 지역주택조합', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
409,2015.07.14. 오후 2:53,실시간 거래현황강동구 천호역한강푸르지오시티 오피스텔 실거래가 1.4억원 전세 계약,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호역한강푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
410,2015.07.14. 오후 2:50,용인 명지대역 서희스타힐스 조합원 모집,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
411,2015.07.14. 오후 2:47,마곡지구 마지막 분양물량 ‘마곡오드카운티’ 오피스텔 특별분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡오드카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
412,2015.07.14. 오후 2:43,부영주택 동탄2신도시 ‘사랑으로’ 2034세대 분양,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2034세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2015.07.14. 오후 2:43,미운 오리새끼에서 백조로…‘준중형 아파트’ 인기 비결은,"[('미운', 'O'), (' ', 'O'), ('오리', 'ANIMAL'), ('새끼에서', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), ('로…‘준중형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
414,2015.07.14. 오후 2:39,뛰어난 서울접근성·마곡지구 개발호재까지 ‘한강신도시2차 KCC스위첸’ 주목,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('접근성·', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
415,2015.07.14. 오후 2:37,고속도로 졸음쉼터 효과 톡톡…졸음운전 사망자 24%↓,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('졸음쉼터', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡…졸음운전', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
416,2015.07.14. 오후 2:35,원주기업도시 주차장용지 분양신청 평균 126대 1 마감,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양신청', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('126대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
417,2015.07.14. 오후 2:30,반도건설 3600억원 규모의 충북 청주 사직3 재개발구역 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직3', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
418,2015.07.14. 오후 2:17,건설업체 10곳 중 2곳 신용등급 상승,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
419,2015.07.14. 오후 2:16,반도건설 재개발사업 강자로 부상…청주 사직3구역도 수주,"[('반도건설 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강자로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상…', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
420,2015.07.14. 오후 2:13,건설공제조합 조합원 신용등급 소폭 개선,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
421,2015.07.14. 오후 2:08,동탄2신도시 사랑으로 부영 2034가구 분양…무봉산 자락,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('무봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O')]"
422,2015.07.14. 오후 2:05,실시간 거래현황둔촌동 주공저층2단지 실거래가 7억 5200만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공저층', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억 5200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
423,2015.07.14. 오후 2:04,공무원연금공단 동탄2신도시 상록아파트 분양,"[('공무원연금공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상록아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2015.07.14. 오후 2:04,주택경기 호조에 건설업체 10곳중 2곳 신용등급 상승,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('호조에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
425,2015.07.14. 오후 2:01,반도건설 청주 사직3구역 1813가구 규모 재개발 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1813가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
426,2015.07.14. 오후 1:59,실시간 거래현황이대역 신촌대로변 수익형 상가 2000135만원 임대… 수익률 7.1% 기대,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신촌대로', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000135만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
427,2015.07.14. 오후 1:58,반도건설 컨소시엄 청주 사직3구역  재개발 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
428,2015.07.14. 오후 1:55,새만금개발청 주한 일본기업 대상 투자환경설명회,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('투자환경설명회', 'O')]"
429,2015.07.14. 오후 1:49,반도건설 청주 사직3구역  재개발 시공사 선정,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
