,date,headline,keyword
0,2009.04.19. 오후 7:38,인천 부동산 개발프로젝트 89조원 규모,"[('인천 부동산 개발프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('89조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
1,2009.04.19. 오후 7:38,만능청약통장 다음달 6일 출시,"[('만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
2,2009.04.19. 오후 7:25,내집 마련 ‘만능통장’으로 갈아타도 될까요,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘만능통장’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까요', 'O')]"
3,2009.04.19. 오후 7:25,토공 “파주교하 땅 5년 무이자 할부로 팝니다”,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('파주교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('할부로', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다”', 'O')]"
4,2009.04.19. 오후 7:03,강남권 아파트값 상승세 주춤,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
5,2009.04.19. 오후 6:26,화제의 분양단지 ‘코앞’엔 운정역·중심상업지，‘눈앞’엔 호수공원과 골프장,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘코앞’엔', 'O'), (' ', 'O'), ('운정역', 'LOCATION'), ('·중심상업지，‘눈앞’엔', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원과', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O')]"
6,2009.04.19. 오후 6:25,부동산 기상도 경기회복 신호..오락가락 정책 ‘명암’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('경기회복', 'O'), (' ', 'O'), ('신호..오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘명암’', 'O')]"
7,2009.04.19. 오후 6:06,4월 20일 부동산 파일,"[('4월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
8,2009.04.19. 오후 6:04,재건축 공사기간 거주합산 안돼,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('거주합산', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
9,2009.04.19. 오후 6:00,中 철강재 편법수출로 철강업계 혼란 우려,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('재', 'O'), (' ', 'O'), ('편법수출로', 'O'), (' ', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
10,2009.04.19. 오후 5:57,원룸ㆍ기숙사형 등 도시형생활주택 5월 건립가능,"[('원룸ㆍ기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건립가능', 'O')]"
11,2009.04.19. 오후 5:57,MK추천매물 충북 청원군 원룸주택 5억7000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청원군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5억7000만원', 'QUANTITY')]"
12,2009.04.19. 오후 5:57,4대강 살리기 사업 이달 조기보상 착수,"[('4대강 살리기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
13,2009.04.19. 오후 5:56,분양가 싸다는데… 청라 견본주택 북적,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
14,2009.04.19. 오후 5:56,강남 재건축 거래는 없고 호가는 높고,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가는', 'O'), (' ', 'O'), ('높고', 'O')]"
15,2009.04.19. 오후 5:56,美 1천500억 달러 공공인프라 시장 열려,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1천500억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
16,2009.04.19. 오후 5:51,고분양가 거품에 ‘깡통 아파트’ 속출,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
17,2009.04.19. 오후 5:48,주택청약종합저축 출시..기존 청약가입자 전환 못해,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출시..기존', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
18,2009.04.19. 오후 5:43,재테크 길을 묻다 부동산전반적 회복세 접어들때까지 신중하게,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('길을', 'O'), (' ', 'O'), ('묻다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산전반적', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('접어들때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('신중하게', 'O')]"
19,2009.04.19. 오후 5:42,與 임대사업자 등록 기준 완화 추진,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
20,2009.04.19. 오후 5:35,서울시 부동산거래세 ‘뚝’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
21,2009.04.19. 오후 5:33,두산그룹 대졸 신입사원 800여명 채용,"[('두산그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대졸', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('800여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
22,2009.04.19. 오후 5:28,구로디지털단지 역세권 파트너스타워2차 상가분양,"[('구로디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너스타워', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
23,2009.04.19. 오후 5:27,파주교하 한양 수자인 모델하우스 주말 2만명 다녀가,"[('파주교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델', 'ARTIFACT'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
24,2009.04.19. 오후 5:22,풀옵션 오피스텔 용인 스타폴리오 분양,"[('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스타폴리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2009.04.19. 오후 5:22,송도·청라·김포 분양 큰 장 선다,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
26,2009.04.19. 오후 5:22,청라 한화 ‘꿈에 그린’ 1172가구 분양…입지 좋아 시선집중,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에 그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1172가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
27,2009.04.19. 오후 5:22,분양정보서울 ‘황학 아크로타워’ 상업시설 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('황학 아크로타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
28,2009.04.19. 오후 5:21,800조 과잉유동성 어디로 고수익에 목마른 돈 부동산·증시로…,"[('800조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과잉유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익에', 'O'), (' ', 'O'), ('목마른', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산·증시로…', 'O')]"
29,2009.04.19. 오후 5:19,기아차 복지시설 어린이들 야구경기 초청,"[('기아차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이들', 'O'), (' ', 'O'), ('야구', 'CIVILIZATION'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O')]"
30,2009.04.19. 오후 5:12,분양하이라이트 22일 청라 한라 비발디 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
31,2009.04.19. 오후 5:12,만능 청약통장 다음달 6일 출시,"[('만능', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
32,2009.04.19. 오후 5:09,창동역 민자역사 투비스타 상가 분양,"[('창동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('투비스타 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2009.04.19. 오후 5:06,1주택자 양도세 면제 거주기간 계산때 재건축 공사기간 제외,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('계산때', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
34,2009.04.19. 오후 5:06,해외건설협회 계약·클레임 전문가 과정 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약·클레임', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
35,2009.04.19. 오후 5:06,기술사사무소 해외사업 6월말부터 절차 간소화,"[('기술사사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('6월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
36,2009.04.19. 오후 5:03,건설사들 그린홈 경쟁 후끈,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
37,2009.04.19. 오후 5:03,아파트 경매시장도 바닥 찍었다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다', 'O')]"
38,2009.04.19. 오후 4:57,국토부，‘4대강 살리기’ 보상금 7월부터 지급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('，‘', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
39,2009.04.19. 오후 4:56,일반 건물서 원룸형 개조，기준 엄격 사실상 어려워,"[('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('건물서', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('개조，기준', 'O'), (' ', 'O'), ('엄격', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
40,2009.04.19. 오후 4:55,캠코 양도세 절감 물건 37건 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('37건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
41,2009.04.19. 오후 4:55,전문가 추천 미분양 아파트 김포시 걸포동 ‘오스타파라곤’,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('걸포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오스타파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
42,2009.04.19. 오후 4:54,‘오락가락’ 정책에 주택사업 차질,"[('‘오락가락’', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
43,2009.04.19. 오후 4:54,‘묻지마수주’ 건설업계 병든다,"[('‘묻지마수주’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('병든다', 'O')]"
44,2009.04.19. 오후 4:54,‘알짜분양 잡아라’..주말 견본주택 ‘북새통’,"[('‘알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라’..', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북새통’', 'O')]"
45,2009.04.19. 오후 4:27,부동산 QA 토지보상금 기대 못 미쳐… 더 받으려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳐…', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면', 'O')]"
46,2009.04.19. 오후 4:21,한나라당 다주택자 양도세 폐지 방안 20일 결정,"[('한나라당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
47,2009.04.19. 오후 4:20,청라 비발디 모델하우스 주말 1만7000여명 방문,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
48,2009.04.19. 오후 4:15,삼성아파트 미술장식품 작품집 출판기념회 가보니,"[('삼성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미술장식품', 'O'), (' ', 'O'), ('작품집', 'O'), (' ', 'O'), ('출판기념회', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
49,2009.04.19. 오후 3:49,서울 랜드마크건물에 전통미 속속 부활,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('전통미', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
50,2009.04.19. 오후 3:37,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
51,2009.04.19. 오후 2:57,양도세 감면경인운하 수혜 아파트 주목,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
52,2009.04.19. 오후 2:56,주택청약종합저축 내달 6일 나온다,"[('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
53,2009.04.19. 오후 2:51,청라지구 큰장 열린다,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
54,2009.04.19. 오후 2:45,서울·수도권·신도시 소폭 올라,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
55,2009.04.19. 오후 2:40,3천만원 있으면 무조건 잡으세요,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
56,2009.04.19. 오후 2:29,수도권 분양시장에 늦은 봄바람,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('늦은', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
57,2009.04.19. 오후 2:10,일산 덕이지구 신동아 ‘계약율 급증’,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘계약율', 'O'), (' ', 'O'), ('급증’', 'O')]"
58,2009.04.19. 오후 2:03,SK건설 인도서 원유비축기지 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('원유비축기지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
59,2009.04.19. 오후 2:00,4대강 살리기 사업 보상 착수,"[('4대강 살리기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
60,2009.04.19. 오후 1:31,인천 논현 에코메트로 상가 계약률 86% 기록,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현 에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
61,2009.04.19. 오후 1:06,주택종합청약저축 어떻게 운용되나,"[('주택종합청약저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('운용되나', 'O')]"
62,2009.04.19. 오후 12:39,4대강 살리기 보상 조기 착수,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
63,2009.04.19. 오후 12:36,베라크루즈 뉴카렌스 등 리콜실시,"[('베라크루즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴카렌스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜실시', 'O')]"
64,2009.04.19. 오후 12:36,6월부터 기술사사무소도 해외 엔지니어링 신고,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기술사사무소도', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
65,2009.04.19. 오후 12:15,7월부터 4대강살리기 사업 보상,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대강살리기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
66,2009.04.19. 오후 12:03,주택청약종합저축 내달 6일 나온다,"[('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
67,2009.04.19. 오전 11:43,한 주택임대사업자 등록기준 완화 검토,"[('한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
68,2009.04.19. 오전 11:41,주택청약종합저축 내달 6일 출시,"[('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
69,2009.04.19. 오전 11:00,4대강 살리기 토지보상 조기 착수,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
70,2009.04.19. 오전 11:00,만능청약통장 다음달 6일 출시,"[('만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
71,2009.04.19. 오전 11:00,토공 국가산업단지 새이름 공모,"[('토공 국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
72,2009.04.19. 오전 11:00,내달 6일 주택청약종합저축 출시,"[('내달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
73,2009.04.19. 오전 11:00,해외건설업 등록 간편해진다,"[('해외건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('간편해진다', 'O')]"
74,2009.04.19. 오전 11:00,4대강살리기 사업지 토지보상 착수,"[('4대강살리기 사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
75,2009.04.19. 오전 11:00,만능청약통장 다음달 6일 출시.. 금리 4.5% 적용,"[('만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시..', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
76,2009.04.19. 오전 11:00,만능청약통장 출시 기존 청약가입자 통장 변경 안돼,"[('만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
77,2009.04.19. 오전 11:00,4대강 살리기 토지 보상금 1369억원 풀린다,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1369억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
78,2009.04.19. 오전 11:00,쏘나타 아반떼 베라크루즈 등 리콜 실시,"[('쏘나타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아반떼 베라크루즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
79,2009.04.19. 오전 11:00,고부가가치 해양산업기술 과제 공모,"[('고부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('해양산업기술', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
80,2009.04.19. 오전 11:00,해외건설협회서 해외건설업 신고업무 처리,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('신고업무', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
81,2009.04.19. 오전 11:00,국토부 4대강 살리기 보상 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
82,2009.04.19. 오전 9:56,용인남사간 도로공사 본격 추진,"[('용인남사간', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
83,2009.04.19. 오전 9:41,구경하세요..665m 용산 랜드마크타워,"[('구경하세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('665m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'ARTIFACT')]"
84,2009.04.19. 오전 9:12,주간부동산강남 재건축 일단 멈춤,"[('주간부동산', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춤', 'O')]"
85,2009.04.19. 오전 9:00,부동산캘린더청라 한라비발디 청약접수,"[('부동산캘린더', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
86,2009.04.19. 오전 8:44,코레일 출범이래 최대규모 인사 단행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
87,2009.04.19. 오전 7:40,재건축기간은 거주기간 합산 안돼,"[('재건축기간은', 'O'), (' ', 'O'), ('거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('합산', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
88,2009.04.19. 오전 7:07,금천구 국·공유지 관리실태 일제 조사,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국·공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('관리실태', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
89,2009.04.19. 오전 7:01,한전·포스코 전략물자 외국선사에 맡겨도 괜찮나,"[('한전', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전략물자', 'O'), (' ', 'O'), ('외국선사에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮나', 'O')]"
90,2009.04.19. 오전 6:01,너무 올랐나..강남권 거래 주춤,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
91,2009.04.20. 오후 10:54,위례 신도시 반쪽 되나,"[('위례 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반쪽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
92,2009.04.20. 오후 8:31,재개발 임대주택 인수… ’반값 아파트’ 활용 추진,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인수…', 'O'), (' ', 'O'), ('’반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
93,2009.04.20. 오후 7:55,“양도세 중과 1년간 한시적 폐지”,"[('“', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지”', 'O')]"
94,2009.04.20. 오후 7:25,경매아파트 낙찰가율 ‘껑충’,"[('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
95,2009.04.20. 오후 6:21,강남 재건축 상승세 주춤,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
96,2009.04.20. 오후 6:18,만능청약통장 다음달 첫 선,"[('만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
97,2009.04.20. 오후 6:13,상가·오피스텔 과표상향 실효성은,"[('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('과표상향', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성은', 'O')]"
98,2009.04.20. 오후 6:07,불붙은 경매시장 호흡조절 필요,"[('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호흡조절', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
99,2009.04.20. 오후 6:06,뺑소니 신고하면 100만원 포상금,"[('뺑소니', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O')]"
100,2009.04.20. 오후 5:57,與 다주택 양도세 중과폐지 정부안 수용 가닥,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
101,2009.04.20. 오후 5:44,재개발 임대주택 ‘반값아파트’로 공급,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반값아파트’로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
102,2009.04.20. 오후 5:43,대법 “죽전지구 업체간 분양가 담합”,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('죽전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업체간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('담합”', 'O')]"
103,2009.04.20. 오후 5:43,혼돈의 부동산시장과 富테크 2 급변하는 시장－1,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('富테크', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급변하는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장－1', 'O')]"
104,2009.04.20. 오후 5:41,깡통아파트 주의보,"[('깡통아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
105,2009.04.20. 오후 5:41,강남 재건축 상승 주춤..숨고르기？,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤..숨고르기？', 'O')]"
106,2009.04.20. 오후 5:40,분양시장 봄날은 온다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄날', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
107,2009.04.20. 오후 5:38,서울 7200여 가구 집값 20% 이상 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7200여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('20% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
108,2009.04.20. 오후 5:38,리포트 4대강 살리기 본격 시동,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
109,2009.04.20. 오후 5:38,리포트 상가·오피스텔 과표상향 실효성은,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('과표상향', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성은', 'O')]"
110,2009.04.20. 오후 5:38,리포트 만능청약통장 다음달 첫 선,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
111,2009.04.20. 오후 5:37,리포트 깡통아파트 주의보,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
112,2009.04.20. 오후 5:37,리포트 강남 재건축 상승세 주춤,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
113,2009.04.20. 오후 5:37,리포트 분양시장 봄날은 온다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날은', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
114,2009.04.20. 오후 5:34,경매아파트 잡고보자…고가낙찰 급증,"[('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡고보자…고가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
115,2009.04.20. 오후 5:28,SK 인도 원유비축기지 수주,"[('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원유', 'MATERIAL'), ('비축기지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
116,2009.04.20. 오후 5:28,강남 시프트는 로또 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트는', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O')]"
117,2009.04.20. 오후 5:28,부동산 금융시장도 봄바람,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금융시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
118,2009.04.20. 오후 5:28,유동자금 유입 경매앗 뜨거,"[('유동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('경매앗', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거', 'O')]"
119,2009.04.20. 오후 5:28,톡톡 부동산 청라 견본주택 거품 쏙 빠졌네,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌네', 'O')]"
120,2009.04.20. 오후 5:28,재개발 임대주택 공공기관이 인수해야,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('인수해야', 'O')]"
121,2009.04.20. 오후 5:24,입주권 살때 취득세，팔때 양도세 ‘이중잣대’ 논란,"[('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('，팔때', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘이중잣대’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
122,2009.04.20. 오후 5:23,분양가상한제 폐지될까..21일부터 국회 심의,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지될까..', 'O'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O')]"
123,2009.04.20. 오후 5:10,5월 1만 6천 가구 분양…인천 청라 눈길,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 6천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
124,2009.04.20. 오후 5:10,경매 낙찰가율 올 들어 최고…반짝 회복 본격 회복,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
125,2009.04.20. 오후 5:05,대한건설협회 교육과정 개설,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
126,2009.04.20. 오후 4:52,재정차관 양도세 중과 폐지 변함없다,"[('재정차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('변함없다', 'O')]"
127,2009.04.20. 오후 4:51,성수동일대 초고층 개발 호재로 들썩,"[('성수동일대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
128,2009.04.20. 오후 4:51,희림 인천아시아게임 주경기장 설계,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천아시아게임', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
129,2009.04.20. 오후 4:51,강북에도 봄바람 불까,"[('강북', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
130,2009.04.20. 오후 4:51,상가·오피스 실거래가 과세 신중히,"[('상가·오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O')]"
131,2009.04.20. 오후 4:45,재개발 임대 공공기관이 인수 의무화 추진,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
132,2009.04.20. 오후 4:45,청라지구 분양 앞둔 건설사들 속앓이,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
133,2009.04.20. 오후 4:31,서울·경기 아파트 경매 낙찰가율 올 들어 최고,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
134,2009.04.20. 오후 4:25,연 15% 보장 수익형상가를.....,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형상가를.....', 'O')]"
135,2009.04.20. 오후 4:19,대림산업 세계최장 1주탑 현수교 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계최장', 'O'), (' ', 'O'), ('1주', 'QUANTITY'), ('탑', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
136,2009.04.20. 오후 4:12,노량진뉴타운 녹색도시로 조성,"[('노량진뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹색도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
137,2009.04.20. 오후 4:07,재개발 임대주택 반값아파트로 공급,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
138,2009.04.20. 오후 3:58,집값 상승세에 경매시장도 호황,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
139,2009.04.20. 오후 3:45,토공 광주 공동주택지 파격 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
140,2009.04.20. 오후 3:37,서울시 벤처 게임업체 육성 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('게임업체', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
141,2009.04.20. 오후 3:37,희림 2014년 아시아경기 주경기장 설계 선정,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아시아경기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
142,2009.04.20. 오후 3:36,대림산업 1분기 영업이익 998억..25% 증가,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('998억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
143,2009.04.20. 오후 3:35,재개발 임대주택 반값아파트로 공급,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
144,2009.04.20. 오후 3:33,토공 청라지구 투자자 유치 재시동,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
145,2009.04.20. 오후 3:28,권홍사 건단련 회장 강화 사랑의 집 준공,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
146,2009.04.20. 오후 3:18,대한건설협회 신규 교육과정 개설 안내,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
147,2009.04.20. 오후 3:02,23일 건설회관서 도시형 생활주택 설명회,"[('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형 생활주택', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
148,2009.04.20. 오후 2:57,임실군 개별공시지가 열람,"[('임실군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
149,2009.04.20. 오후 2:54,건설협회 건설계약관리·클레임 해결 등 교육과정 개설,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설계약관리·클레임', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
150,2009.04.20. 오후 2:49,동정권홍사 건설단체총연합회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설단체총연합회장', 'CIVILIZATION')]"
151,2009.04.20. 오후 2:48,대림산업 건설부문 1Q 영업익 701억..전년비 5%↑상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('701억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
152,2009.04.20. 오후 2:46,학교건립지연 청라지구 아킬레스건,"[('학교건립지연', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아킬레스건', 'TERM')]"
153,2009.04.20. 오후 2:41,전재준 삼정펄프 회장 공원 22일 개장,"[('전재준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼정펄프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
154,2009.04.20. 오후 2:38,부동산 금융시장도 살아나나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금융시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
155,2009.04.20. 오후 2:28,저상장시대의 여유로움 이축권투자,"[('저상장시대의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유로움', 'O'), (' ', 'O'), ('이축권투자', 'O')]"
156,2009.04.20. 오후 2:21,행복도시 ‘’친환경 수변도시로 만든다,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘’친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('수변도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
157,2009.04.20. 오후 2:19,대림산업 1Q 영업익 998억..전년比 25%↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('998억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
158,2009.04.20. 오후 2:10,잠실 재건축 감정가 136%에 낙찰,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('136%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
159,2009.04.20. 오후 2:07,대한건설협회 건설계약관리 실무과정 개설,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설계약관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
160,2009.04.20. 오후 2:03,올해 2기신도시에서 4만가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
161,2009.04.20. 오후 2:02,입주후 5년간 잔금분납 등 미분양 신풍속도,"[('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잔금분납', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신풍속도', 'O')]"
162,2009.04.20. 오후 2:01,비주거 부동산 실거래가 과세기준 인상되는 세부담 세입자 전가우려,"[('비주거', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('과세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('인상되는', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전가우려', 'O')]"
163,2009.04.20. 오후 2:00,세계 최초 연료전지 도입 ‘호평파라곤 테라스하우스’ 분양,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호평파라곤 테라스하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2009.04.20. 오후 1:52,희림 2014년 아시아경기 주경기장 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아시아경기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2009.04.20. 오후 1:51,길 파고… 포장하고… 서울은 지금 ‘공사중’,"[('길', 'O'), (' ', 'O'), ('파고…', 'O'), (' ', 'O'), ('포장하고…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공사중’', 'O')]"
166,2009.04.20. 오후 1:50,대법원 분양가 담합 죽전 유죄·동백 무죄,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유죄·', 'O'), ('동백', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('무죄', 'O')]"
167,2009.04.20. 오후 1:44,경매 낙찰가율도 금융위기 이전 회복,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율도', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
168,2009.04.20. 오후 1:37,희림 아시아경기대회 주경기장 설계 최우수 작품상 수상,"[('희림 아시아경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수 작품상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
169,2009.04.20. 오후 1:27,마감임박 3천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
170,2009.04.20. 오후 1:20,미리본 4대강살리기 마스터플랜,"[('미리본', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강살리기 마스터플랜', 'TERM')]"
171,2009.04.20. 오후 1:20,강을 통한 녹색신성장 물꼬트기..준비작업 착착,"[('강을', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색신성장', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬트기..준비작업', 'O'), (' ', 'O'), ('착착', 'O')]"
172,2009.04.20. 오후 1:20,심명필 4대강본부장 기획은 치밀..추진은 강력하게,"[('심명필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기획은', 'O'), (' ', 'O'), ('치밀..추진은', 'O'), (' ', 'O'), ('강력하게', 'O')]"
173,2009.04.20. 오후 12:46,김희국 4대강 前 기획단장예산 확보와 관계기관 협의 중요,"[('김희국', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('기획단장', 'CIVILIZATION'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('확보와', 'O'), (' ', 'O'), ('관계기관', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
174,2009.04.20. 오후 12:44,현장취재②수도권 부동산시장 날개…중개업소 거래 숨통,"[('현장취재②', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('날개…중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
175,2009.04.20. 오후 12:16,부동산캘린더청라ㆍ교하 등 수도권 택지지구 분양 서막,"[('부동산캘린더', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서막', 'O')]"
176,2009.04.20. 오후 12:16,실거래공시가 격차 커 실효의문,"[('실거래공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O'), (' ', 'O'), ('실효의문', 'O')]"
177,2009.04.20. 오후 12:16,재개발 임대주택 공공기관 인수 의무화,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
178,2009.04.20. 오후 12:16,대형건설사 SOC수주 ‘빅매치’,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빅매치’', 'O')]"
179,2009.04.20. 오후 12:16,명지부동산포럼 세미나,"[('명지부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
180,2009.04.20. 오후 12:16,인천지역 아파트 분양가 3.3㎡당 1110만원으로,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1110만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
181,2009.04.20. 오후 12:16,성내동 파라디아 아파트 계약 즉시 전매 가능,"[('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
182,2009.04.20. 오후 12:16,인천 재건축아파트값 큰폭 하락,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
183,2009.04.20. 오후 12:16,서울 재개발 사업 ‘올스톱’ 위기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올', 'QUANTITY'), ('스톱’', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
184,2009.04.20. 오후 12:11,더블역세권  대학가 밀집지역의 최고 오피스텔이 500만원대,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역의', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
185,2009.04.20. 오후 12:11,3000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
186,2009.04.20. 오전 11:48,러시아 교통카드시스템 한국 기술로 구축,"[('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교통카드시스', 'TERM'), ('템', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
187,2009.04.20. 오전 11:44,大法 분양가 담합..죽전 유죄 동백 무죄,"[('大法', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('담합..죽전', 'O'), (' ', 'O'), ('유죄', 'O'), (' ', 'O'), ('동백', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('무죄', 'O')]"
188,2009.04.20. 오전 11:44,백화점 할인점 영화관 공생 짝짓기 ‘붐’,"[('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('할인점', 'O'), (' ', 'O'), ('영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('공생', 'O'), (' ', 'O'), ('짝짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘붐’', 'O')]"
189,2009.04.20. 오전 11:44,건설단체 23일 도시형 생활주택 설명회,"[('건설단체', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형 생활주택', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
190,2009.04.20. 오전 11:42,3천만원 있으면 무조건 잡으세요,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
191,2009.04.20. 오전 11:41,청라지구 한라비발디 무엇이든 물어보세요,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무엇이든', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요', 'O')]"
192,2009.04.20. 오전 11:38,주건협 도시형 생활주택 주택·건설업계 설명회,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
193,2009.04.20. 오전 11:38,건설협회 부동산개발 타당성분석 교육과정 개설,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성분석', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
194,2009.04.20. 오전 11:36,남양주시 진접읍 상가 폴리프라자Ⅲ,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('폴리프라자', 'ARTIFACT'), ('Ⅲ', 'O')]"
195,2009.04.20. 오전 11:36,청라지구 견본주택 현장은 뜨거웠다,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('현장은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거웠다', 'O')]"
196,2009.04.20. 오전 11:33,한라건설 1Q 영업익 204억원...62.7%↑,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('204억원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('62.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
197,2009.04.20. 오전 11:32,성수등 1차 산업뉴타운 6곳 연말 지구지정,"[('성수등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O')]"
198,2009.04.20. 오전 11:32,이제 좀 살 것 같다...화색 돈 중개업자,"[('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('같다...', 'O'), (' ', 'O'), ('화색', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION')]"
199,2009.04.20. 오전 11:32,현장취재 ③한강변 뜨자 주변 지역도 확산 추세,"[('현장취재', 'O'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨자', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O')]"
200,2009.04.20. 오전 11:31,현장취재①강남 오름세 지속...매수 문의 꾸준,"[('현장취재①', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속...매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
201,2009.04.20. 오전 11:24,래미안동천 펜트하우스 1800만원대 분양,"[('래미안동천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2009.04.20. 오전 11:24,건설회관서 도시형생활주택 설명회,"[('건설회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
203,2009.04.20. 오전 11:23,인천 청라 비발디...수요자 발길 대박 조짐,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비발디', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
204,2009.04.20. 오전 11:12,교통사고 뺑소니 신고하면 100만원 포상,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('뺑소니', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
205,2009.04.20. 오전 11:10,금융·레저 복합도시 투자유망지 청라,"[('금융·레저', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유망지', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION')]"
206,2009.04.20. 오전 11:10,인천 청라지구 분양 막 오른다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
207,2009.04.20. 오전 11:09,경매시장 올 들어 매각가율 최고치 기록,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('매각가율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
208,2009.04.20. 오전 11:06,올해 집값 가장 많이 오른 곳은 송파,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION')]"
209,2009.04.20. 오전 11:03,재개발 임대주택 공공기관 인수 의무화,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
210,2009.04.20. 오전 11:02,대림산업 국내 첫 1주탑 현수교 건설,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1주탑', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
211,2009.04.20. 오전 11:01,부동산에 봄기운 모델하우스 북적,"[('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
212,2009.04.20. 오전 10:54,청라지구 내달 6일부터 본격 분양,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달 6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2009.04.20. 오전 10:51,먹구름 속 상가시장에 저금리 햇살…先임대 관심둘만,"[('먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살…先임대', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), ('둘', 'QUANTITY'), ('만', 'O')]"
214,2009.04.20. 오전 10:46,집값 뛰니 경매 낙찰가율도 쑥,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰니', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
215,2009.04.20. 오전 10:45,재개발 임대주택 반값아파트 공급 추진,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
216,2009.04.20. 오전 10:45,상가도 실거래價로 공시가격 매긴다더니,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래價로', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('매긴다더니', 'O')]"
217,2009.04.20. 오전 10:45,아파트 경매시장 바닥 찍었다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다', 'O')]"
218,2009.04.20. 오전 10:45,서울시 장애인 대상 집수리 사업 전개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장애인 대상', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집수리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
219,2009.04.20. 오전 10:45,내년부터 뺑소니 신고할 때 100만원 포상금,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뺑소니', 'O'), (' ', 'O'), ('신고할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O')]"
220,2009.04.20. 오전 10:44,희림건축 인천아시아경기대회 주경기장 설계 선정,"[('희림건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천아시아경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
221,2009.04.20. 오전 10:44,주택금융공사 상시 채무감면 실시,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('채무감면', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
222,2009.04.20. 오전 10:36,‘현실무시한 판결’에 서울 재개발 대혼란 예상,"[('‘현실무시한', 'O'), (' ', 'O'), ('판결’에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
223,2009.04.20. 오전 10:35,뺑소니 신고하면 포상금 100만원 받는다,"[('뺑소니', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
224,2009.04.20. 오전 10:31,5월부터 교통사고 피해자 심리상담 치료,"[('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('심리상담', 'O'), (' ', 'O'), ('치료', 'O')]"
225,2009.04.20. 오전 10:31,내년부터 재개발 임대주택 공공기관이 인수,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
226,2009.04.20. 오전 10:30,매매 시황 양도세 중과 폐지 보류로 매수는 관망세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('보류로', 'O'), (' ', 'O'), ('매수는', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
227,2009.04.20. 오전 10:29,강남4구·마포 올 집값 20% 이상 상승,"[('강남4구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('20% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
228,2009.04.20. 오전 10:20,인천 아파트 분양가 기지개,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
229,2009.04.20. 오전 10:16,송파 잘 나가네...아파트 경매 상한가,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네...', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
230,2009.04.20. 오전 10:09,아파트 경매시장 금융위기 이겨냈다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이겨냈다', 'O')]"
231,2009.04.20. 오전 10:00,4대강 사업 토지보상 우선 실시,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
232,2009.04.20. 오전 9:52,올들어 서울 7200여 가구 집값 20% 이상 상승,"[('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7200여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('20% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
233,2009.04.20. 오전 9:51,명지부동산포럼 25일 투자전략세미나 개최,"[('명지부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자전략세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
234,2009.04.20. 오전 9:51,희림 ‘2014 인천亞경기대회’ 주경기장 설계,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천亞경기대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
235,2009.04.20. 오전 9:40,재개발 임대주택 공공기관이 의무적으로 인수,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('의무적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
236,2009.04.20. 오전 9:40,국토부 교통사고 피해자 심리상담,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('심리상담', 'O')]"
237,2009.04.20. 오전 9:38,희림 3천억 규모 인천 주경기장 설계권 획득,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계권', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
238,2009.04.20. 오전 9:31,강동구 성내동 ‘파라디아 아파트’ 분양 중,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파라디아 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
239,2009.04.20. 오전 9:16,인천부동산박람회 관람객 구름떼 ‘성황’,"[('인천부동산박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구름떼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성황’', 'O')]"
240,2009.04.20. 오전 9:16,동대문 디자인플라자파크 28일 착공,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인플라자파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
241,2009.04.20. 오전 9:14,45월 건설사 분양 격돌 시작,"[('45월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
242,2009.04.20. 오전 9:11,청라광교 내달 분양 “내집장만 해볼까”,"[('청라광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“내집장만', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까”', 'O')]"
243,2009.04.20. 오전 9:10,인천 매매ㆍ전세시장 재건축 중심 하락세,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매ㆍ전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
244,2009.04.20. 오전 9:08,재개발 임대 12만가구 반값아파트로 공급,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반값아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
245,2009.04.20. 오전 9:00,재개발 임대주택 반값아파트 활용 추진,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
246,2009.04.20. 오전 8:40,도시형 생활주택 추진에 가격 들썩,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
247,2009.04.20. 오전 8:00,동대문 디자인플라자파크 28일 첫 삽,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인플라자파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
248,2009.04.20. 오전 6:05,재개발 임대주택 공공기관 인수 의무화,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
249,2009.04.20. 오전 6:02,강남 재건축 주춤 추가 상승 어렵다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
250,2009.04.20. 오전 6:00,웅진케미칼 해수담수화용 16인치 역삼투 분리막 개발,"[('웅진케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해수담수화용', 'O'), (' ', 'O'), ('16인치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역삼', 'MATERIAL'), ('투', 'O'), (' ', 'O'), ('분리막', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
251,2009.04.20. 오전 6:00,서울시 5억원 투입 저소득 장애인 가구 집수리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O')]"
252,2009.04.20. 오전 4:30,서울 도심에서도 반값아파트를 만난다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('만난다', 'O')]"
253,2009.04.20. 오전 3:21,시장 회복 기대에 가격상승세 ‘남고북저’,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기대에', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘남고북저’', 'O')]"
254,2009.04.20. 오전 3:21,규제완화 강남 재건축만 덕봤네,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축만', 'O'), (' ', 'O'), ('덕봤네', 'O')]"
255,2009.04.20. 오전 3:14,서울 강남지역 아파트 값 주춤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
256,2009.04.20. 오전 3:14,포토부동산아파트야 미술전시장이야,"[('포토부동산아파트야', 'O'), (' ', 'O'), ('미술전시장이야', 'O')]"
257,2009.04.21. 오후 8:07,부동자금 부동산시장 기웃,"[('부동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃', 'O')]"
258,2009.04.21. 오후 7:56,‘청라 한화 꿈에그린’ 24일 견본주택 개장,"[('‘', 'O'), ('청라 한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
259,2009.04.21. 오후 7:56,‘청라 한화 꿈에그린’ 24일 견본주택 개장,"[('‘', 'O'), ('청라 한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
260,2009.04.21. 오후 7:56,포스코건설 신갈 주공 재건축사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신갈 주공 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
262,2009.04.21. 오후 7:38,포스코건설 신갈 주공 재건축사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신갈 주공 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
263,2009.04.21. 오후 7:29,토공 지역아동센터 새단장 지원,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
264,2009.04.21. 오후 7:27,양도세 중과 폐지안 고비 넘을까,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지안', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
265,2009.04.21. 오후 7:26,민감한 현대건설 15% 이달중 운명 결정되나,"[('민감한', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운명', 'O'), (' ', 'O'), ('결정되나', 'O')]"
266,2009.04.21. 오후 7:21,양도세 중과 폐지 당정 엇박자로 오락가락,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자로', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O')]"
267,2009.04.21. 오후 6:59,토공 지역아동센터 20곳 리모델링,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
268,2009.04.21. 오후 6:53,강남권 재건축 대 일반아파트 격차 커져,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
269,2009.04.21. 오후 6:33,서울 강동구 롤러코스터 집값 아찔하네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롤러코스터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('아찔하네', 'O')]"
270,2009.04.21. 오후 6:21,서울 상가 권리금 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
271,2009.04.21. 오후 6:12,2기 신도시 아파트 호가 상승... 신규물량 관심,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승...', 'O'), (' ', 'O'), ('신규물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
272,2009.04.21. 오후 6:09,리츠 투자 ‘다양화’ ‘활성화’,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다양화’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활성화’', 'O')]"
273,2009.04.21. 오후 6:06,미분양·입주 마케팅 어디까지,"[('미분양·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
274,2009.04.21. 오후 6:06,생생 경매토크 임차인 보증금 인수 시세보다 싸게 매입 가능,"[('생생', 'O'), (' ', 'O'), ('경매토크', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
276,2009.04.21. 오후 6:04,1분기 경매시장 특징 분석,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('특징', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
277,2009.04.21. 오후 6:03,양천구 목동·신정동 아파트값 뜀박질,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
278,2009.04.21. 오후 6:03,연기금·공공기관 리츠 설립 쉬워진다,"[('연기금·공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
279,2009.04.21. 오후 6:03,주택보증 사고사업장 일괄 매각,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사고사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
280,2009.04.21. 오후 5:57,리포트생채기뿐인 다주택자 양도세 중과세,"[('리포트생채기뿐인', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O')]"
281,2009.04.21. 오후 5:57,리포트 리츠 투자 ‘다양화’ ‘활성화’,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다양화’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활성화’', 'O')]"
282,2009.04.21. 오후 5:57,소형 다세대 경매시장 귀하신몸,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
283,2009.04.21. 오후 5:53,아파트 실거래가격지수 6월 첫 선,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
284,2009.04.21. 오후 5:53,리포트 2기 신도시 아파트 호가 상승... 신규물량 관심,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승...', 'O'), (' ', 'O'), ('신규물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
285,2009.04.21. 오후 5:52,리포트 미분양·입주 마케팅 어디까지,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
286,2009.04.21. 오후 5:52,리포트 1분기 경매시장 특징 분석,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('특징', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
287,2009.04.21. 오후 5:44,집값 상승세 “바닥 찍었다” vs “불안한 상승”,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('“바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
288,2009.04.21. 오후 5:41,국토부，한옥마을 복원·조성에 5개 지자체 1억씩 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복원·조성에', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('1억씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
289,2009.04.21. 오후 5:40,새 분양 아파트 면적 헷갈리지 마세요,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
290,2009.04.21. 오후 5:40,상가·오피스텔 ‘틈새’ 막히나,"[('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틈새’', 'O'), (' ', 'O'), ('막히나', 'O')]"
291,2009.04.21. 오후 5:39,청라한화꿈에그린 1172가구 분양,"[('청라한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1172가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2009.04.21. 오후 5:30,市 절반 리모델링에 들뜬 동두천,"[('市', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링에', 'O'), (' ', 'O'), ('들뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION')]"
294,2009.04.21. 오후 5:29,판교상가 투자세미나,"[('판교', 'LOCATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자세미나', 'O')]"
295,2009.04.21. 오후 5:29,김포 고촌 월드메르디앙 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2009.04.21. 오후 5:29,지방 미분양 아파트는 세일중,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('세일중', 'O')]"
297,2009.04.21. 오후 5:29,종로구 건축정보 한눈에 확인,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
298,2009.04.21. 오후 5:29,아파트 프리미엄보장의 힘,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄보장의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
299,2009.04.21. 오후 5:29,아파트 실거래가격지수 6월  발표,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
300,2009.04.21. 오후 5:29,한화건설 청라에 1172가구 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1172가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2009.04.21. 오후 5:29,반포주공 1단지 재건축 시동거나,"[('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동거나', 'O')]"
302,2009.04.21. 오후 5:29,지자체 한옥사업에 5억원 지원,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
303,2009.04.21. 오후 5:27,올해 분양하는 시프트 어디,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
304,2009.04.21. 오후 5:27,일산 아파트 시장도 기지개,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
305,2009.04.21. 오후 5:25,포스코건설 신갈 주공 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2009.04.21. 오후 5:25,아파트 실거래가격지수 6월 첫 발표,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
307,2009.04.21. 오후 5:10,MK 추천매물 서울 송파동 상가점포 지하층 15억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('지하층', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY')]"
308,2009.04.21. 오후 5:10,포스코 신갈주공 재건축,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신갈주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
309,2009.04.21. 오후 5:09,공인중개사 응시단계별 수수료 차별,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('응시단계별', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('차별', 'O')]"
310,2009.04.21. 오후 5:09,도시형 생활주택 관심 뜨겁네,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
311,2009.04.21. 오후 5:04,연기금·공제회 리츠 투자 가능,"[('연기금·공제회', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
312,2009.04.21. 오후 4:59,뉴스테이션강남 재건축 들썩,"[('뉴스테이션', 'ARTIFACT'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
313,2009.04.21. 오후 4:55,토공 아동센터 리모델링 협약,"[('토공 아동센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
314,2009.04.21. 오후 4:46,강남재건축 매수자 절반은 외지인,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION')]"
315,2009.04.21. 오후 4:42,포스코 신갈 주공 재건축,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
316,2009.04.21. 오후 4:42,청라지구 미분양 잘 팔리네,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리네', 'O')]"
317,2009.04.21. 오후 4:42,청라 한화 꿈에그린 내달중 분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2009.04.21. 오후 4:42,강동구 성내동 파라디아 60가구 분양,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('60가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2009.04.21. 오후 4:40,판교 민간 중형임대 재모집 대박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('재모집', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
320,2009.04.21. 오후 4:37,천덕꾸러기 판교임대 청약자들로 북새통,"[('천덕꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
321,2009.04.21. 오후 4:36,2기 신도시 분양대전 막 올랐다,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
322,2009.04.21. 오후 4:31,장충체육관 리모델링 스포츠시설ㆍ공연장 활용,"[('장충체육관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('스포츠시설ㆍ공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
323,2009.04.21. 오후 4:22,대전시 아파트 색채 디자인 무료 자문,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('색채', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('자문', 'O')]"
324,2009.04.21. 오후 4:17,미분양 이색 마케팅 눈길,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
325,2009.04.21. 오후 4:11,애물단지 민간 중대형 임대가 대박,"[('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대가', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
326,2009.04.21. 오후 3:57,한신공영 장석윤 토목사업본부장 영입,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장석윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토목사업본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
328,2009.04.21. 오후 3:24,이사 인테리어 무료견적 받고 저렴하게...,"[('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('무료견적', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴하게...', 'O')]"
329,2009.04.21. 오후 3:14,2009 그린하우징페어 개최,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
330,2009.04.21. 오후 3:13,토공 주택보유토지매입 저조,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보유토지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
332,2009.04.21. 오후 3:00,공인중개사 응시수수료 1차2차 차등 징수,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('응시수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('징수', 'O')]"
334,2009.04.21. 오후 2:35,신동아파밀리에 “프리미엄보장” 마감임박,"[('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“프리미엄보장”', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
337,2009.04.21. 오후 2:18,수도권전철 종이승차권 1회용 교통카드로 대체,"[('수도권전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종이승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('1회용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통카드', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O')]"
339,2009.04.21. 오후 2:10,IC 5분거리 계곡휴양지 재테크투자 토지 특별분양,"[('IC', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('계곡휴양지', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크투자', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
340,2009.04.21. 오후 1:55,도공 30년 장기채 저금리에 조달 성공,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기채', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
341,2009.04.21. 오후 1:45,포스코건설 신갈 주공재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
342,2009.04.21. 오후 1:44,판교상가 투자세미나 개최,"[('판교상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
343,2009.04.21. 오후 1:44,국토부 지자체 한옥사업에 5억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
344,2009.04.21. 오후 1:44,아파트 실거래가격지수 6월 첫 발표,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
345,2009.04.21. 오후 1:44,김포 고촌 월드메르디앙 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2009.04.21. 오후 1:44,청라 한화 꿈에그린 1172가구 24일 견본주택 문열어,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1172가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
347,2009.04.21. 오후 1:42,건축정보 한눈에 보세요,"[('건축정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
348,2009.04.21. 오후 1:36,포천 저수지 앞 토지 3.3㎡39500원 전원토지 공개매각,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저수지', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡39500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
349,2009.04.21. 오후 1:27,강남북 집값차이 얼마나 벌어지나,"[('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값차이', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어지나', 'O')]"
350,2009.04.21. 오후 1:22,도공 600억 규모 30년 만기채권 발행,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만기채권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
351,2009.04.21. 오후 1:22,연기금·공제회 리츠투자 확대된다,"[('연기금·공제회', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대된다', 'O')]"
352,2009.04.21. 오후 1:19,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
353,2009.04.21. 오후 1:06,국책사업에 공기업 빚은 눈덩이,"[('국책사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('빚은', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
354,2009.04.21. 오후 1:04,민자도로 나랏돈 먹는 하마..3곳 3천억 보조,"[('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('나랏돈', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('하마', 'ANIMAL'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보조', 'O')]"
356,2009.04.21. 오후 12:59,도공 15년만기 이상 장기채권 3000억원 발행,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15년만기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('장기채권', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
357,2009.04.21. 오후 12:50,재테크광고신림계곡땅 3.3㎡당 65000원 한정매각,"[('재테크광고신림계곡', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('65000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
358,2009.04.21. 오후 12:31,토공 지역아동센터 리모델링 협약,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
359,2009.04.21. 오후 12:31,부동산新규제완화시대주목이단지안양 비산동 1차 상떼빌,"[('부동산新규제완화시대주목이단지', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT')]"
360,2009.04.21. 오후 12:31,부동산 실무교육과정 개설,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
361,2009.04.21. 오후 12:31,도시생활주택제도 설명회,"[('도시생활주택제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
362,2009.04.21. 오후 12:31,기관 리츠설립 쉬워진다,"[('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
363,2009.04.21. 오후 12:31,노량진 뉴타운사업 본궤도,"[('노량진 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
364,2009.04.21. 오후 12:31,송도 아파트 프리미엄 회복세,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
365,2009.04.21. 오후 12:31,반포자이는 연예인村,"[('반포자이', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), ('村', 'O')]"
366,2009.04.21. 오후 12:26,부동산투자법 상편 부동산투자 시기와 돈되는 부동산,"[('부동산투자법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상편', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시기와', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
367,2009.04.21. 오후 12:25,강남에서 시작된 부동산 新버블론 “시장은 흥분상태”,"[('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('新버블론', 'O'), (' ', 'O'), ('“시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('흥분상태”', 'O')]"
369,2009.04.21. 오전 11:51,강남3구 가격 끌어올린건 투기세력 ,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올린건', 'O'), (' ', 'O'), ('투기세력', 'O')]"
370,2009.04.21. 오전 11:51,3천만원만 있으면 무조건 잡으세요,"[('3천만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
371,2009.04.21. 오전 11:50,포스코건설 신갈 주공 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
372,2009.04.21. 오전 11:48,건설사들 자금사정 좋아졌나,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('자금사정', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아졌나', 'O')]"
373,2009.04.21. 오전 11:46,프리미엄보장제 통했다,"[('프리미엄보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통했다', 'O')]"
374,2009.04.21. 오전 11:46,포스코건설 사랑나눔 헌혈행사 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑나눔 헌혈행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
375,2009.04.21. 오전 11:45,포스코건설 신갈 주공재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
376,2009.04.21. 오전 11:39,사진토공 지역아동센터 리모델링 협약,"[('사진토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
377,2009.04.21. 오전 11:39,토공 3차 토지매입 1299억원 신청 저조,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('1299억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
378,2009.04.21. 오전 11:38,토공 건설사 토지매입 인기 못끌어,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('못끌어', 'O')]"
379,2009.04.21. 오전 11:33,잣나무골편지저 꽃잎들의 하염없는 貴天이여.,"[('잣나무골편', 'ARTIFACT'), ('지저', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃잎', 'PLANT'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('하염없는', 'O'), (' ', 'O'), ('貴天이여.', 'O')]"
380,2009.04.21. 오전 11:27,‘청라 한화 꿈에그린’ 4월 24일 견본주택 오픈,"[('‘', 'O'), ('청라 한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
381,2009.04.21. 오전 11:21,장기전세주택 올해 17곳 2599가구 공급,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2599가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
382,2009.04.21. 오전 11:19,토공 지역아동센터 20곳 리모델링,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
383,2009.04.21. 오전 11:18,주택업체 보유 토지 매입 신청 저조,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
384,2009.04.21. 오전 11:18,포스코건설 신갈 재건축사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신갈 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
385,2009.04.21. 오전 11:18,인사 이영환 극동건설 경영지원본부장,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('이영환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영지원본부장', 'CIVILIZATION')]"
386,2009.04.21. 오전 11:11,3700만원 있으면 e아파트 잡아라 ,"[('3700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('e아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
387,2009.04.21. 오전 11:11,로또보다 욕심나는 4000만원대 풀옵션 소형오피스 선착순분양,"[('로또보다', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심나는', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
388,2009.04.21. 오전 11:10,포스코건설 1150억원 신갈주공재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1150억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신갈주공재건축', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
389,2009.04.21. 오전 11:06,포스코건설 사랑나눔 헌혈행사 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑나눔 헌혈행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
391,2009.04.21. 오전 11:00,아파트 실거래가격지수 6월 첫 발표,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
392,2009.04.21. 오전 11:00,국토부 지자체 한옥사업에 5억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
393,2009.04.21. 오전 11:00,아파트 실거래가격지수 6월 첫 선,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
394,2009.04.21. 오전 11:00,국토부 지자체 한옥사업에 총 5억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
395,2009.04.21. 오전 11:00,한옥의 숨결이 되살아난다..전국 300억원 지원,"[('한옥의', 'O'), (' ', 'O'), ('숨결이', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아난다..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
396,2009.04.21. 오전 11:00,주택 실거래가격지수 6월 나온다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
397,2009.04.21. 오전 10:51,이총재 정부 개성접촉 거부했어야,"[('이', 'PERSON'), ('총재', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개성접촉', 'O'), (' ', 'O'), ('거부했어야', 'O')]"
398,2009.04.21. 오전 10:51,한화건설 청라 꿈에그린 모델하우스 공개,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
399,2009.04.21. 오전 10:50,한신공영 토목본부장에 장석윤씨 영입,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장석윤', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
400,2009.04.21. 오전 10:45,청라 한화 꿈에그린 견본주택 24일 오픈,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
401,2009.04.21. 오전 10:44,포스코건설 사랑나눔 헌혈행사 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑나눔 헌혈행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
402,2009.04.21. 오전 10:41,올해 공급되는 장기전세주택은 어디,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
403,2009.04.21. 오전 10:41,노량진 뉴타운에 전통의 거리… 가로변엔 27층주상복합,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('전통의', 'O'), (' ', 'O'), ('거리…', 'O'), (' ', 'O'), ('가로변엔', 'O'), (' ', 'O'), ('27층', 'QUANTITY'), ('주상복합', 'O')]"
404,2009.04.21. 오전 10:39,부동산태인 ‘공인중개사를 위한 무료특강 및 경매가맹점 사업설명회 개최,"[('부동산태인', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가맹점', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
405,2009.04.21. 오전 10:38,포스코건설 신갈 주공재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
406,2009.04.21. 오전 10:38,STX유럽 프랑스 정부로부터 해군 수송함 수주,"[('STX유럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('해군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수송함', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
407,2009.04.21. 오전 10:37,양천구 5개월 만에 3.3㎡당 1900만원 회복,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
408,2009.04.21. 오전 10:37,경기도 개인택시사업자도 특례보증,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개인택시사업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('특례보증', 'O')]"
409,2009.04.21. 오전 10:36,국회 양도세 중과. 분양가상한제 폐지 논의,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과.', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
410,2009.04.21. 오전 10:36,토공 지역아동센터 20곳 산뜻하게 리모델링,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산뜻하게', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
411,2009.04.21. 오전 10:36,프리미엄보장제 ‘통했다’,"[('프리미엄보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘통했다’', 'O')]"
412,2009.04.21. 오전 10:36,울릉항에 보안부두 건설…5000톤급 여객선 접안도 가능,"[('울릉항', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보안부두', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…', 'O'), ('5000톤급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여객선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('접안도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
413,2009.04.21. 오전 10:36,두산건설 1Q 영업익 306억원..전년比 29.6%↑,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('306억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('29.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
414,2009.04.21. 오전 10:35,프리미엄 보장제 통했다,"[('프리미엄 보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통했다', 'O')]"
415,2009.04.21. 오전 10:32,대형건설사 주공아파트라도 짓자,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), ('라도', 'O'), (' ', 'O'), ('짓자', 'O')]"
416,2009.04.21. 오전 10:30,청라 꿈에그린 모델하우스 24일 개관,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
417,2009.04.21. 오전 10:26,부동산 투자 촉진 리츠30%이상 보유기관 16개로 확대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), ('30%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유기관', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
418,2009.04.21. 오전 10:26,상가정보연구소 판교 상가 주제 세미나,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
419,2009.04.21. 오전 10:22,급락 과천 집값 이제는 급등,"[('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
420,2009.04.21. 오전 10:21,울릉도에 크루즈항 건설,"[('울릉도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('크루즈', 'ARTIFACT'), ('항', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
421,2009.04.21. 오전 10:21,목동 아파트 3.3㎡당 매매가 1900만원 회복,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('1900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
422,2009.04.21. 오전 10:21,국토부 산하 공공기관 빚 급증,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
423,2009.04.21. 오전 10:20,반포 자이아파트 새 연예인마을로 뜬다,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), ('마을로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
424,2009.04.21. 오전 10:19,청라 한화꿈에그린 24일 분양 시작,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
425,2009.04.21. 오전 10:07,청라 한화 꿈에그린 24일 견본주택 개봉,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개봉', 'O')]"
426,2009.04.21. 오전 10:06,연기금·공제회 리츠투자 확대된다,"[('연기금·공제회', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대된다', 'O')]"
427,2009.04.21. 오전 10:03,연기금·공제회 리츠 설립 쉬워진다,"[('연기금·공제회', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
428,2009.04.21. 오전 10:01,신림계곡땅 3.3㎡당 65000원 한정매각,"[('신림계곡', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('65000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
429,2009.04.21. 오전 10:00,연기금.공제회 리츠 설립 쉬워진다,"[('연기금.', 'O'), ('공', 'ORGANIZATION'), ('제회', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
430,2009.04.21. 오전 10:00,경찰공제회 등 기관투자자 리츠 투자 확대,"[('경찰공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기관투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
431,2009.04.21. 오전 10:00,주공·건설공제조합도 리츠투자 허용,"[('주공·건설공제조합', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠투자', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
432,2009.04.21. 오전 9:58,한토신 연내 민영화..토공 잔여지분 매각,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('민영화..', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
433,2009.04.21. 오전 9:51,강남3구 오르니 강북3구 뿔났다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르니', 'O'), (' ', 'O'), ('강북3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
434,2009.04.21. 오전 9:47,공시지가 궁금증 감정평가사가 풀어준다,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어준다', 'O')]"
435,2009.04.21. 오전 9:45,한신공영 토목본부장에 장석윤씨 영입,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장석윤', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
436,2009.04.21. 오전 9:34,분양가할인은 기본 자동차는 덤,"[('분양가할인은', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('덤', 'O')]"
437,2009.04.21. 오전 9:33,과천 집값 롤러코스터..올해 8%↑,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('롤러코스터..', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
438,2009.04.21. 오전 9:30,목동 아파트 3.3㎡당 매매가 1900만원 회복,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('1900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
439,2009.04.21. 오전 9:29,LG CNS 불황에도 중국 사업 띵호와,"[('LG CNS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('띵호와', 'O')]"
440,2009.04.21. 오전 9:28,푸른보석잡아라…1만3466가구 주인맞이,"[('푸', 'ARTIFACT'), ('른보', 'ARTIFACT'), ('석잡아라…', 'O'), ('1만3466가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('맞이', 'O')]"
441,2009.04.21. 오전 9:26,주목 이단지안양 비산동 1차 상떼빌…교통요지 매력,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이단지', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), ('…교통요지', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
442,2009.04.21. 오전 9:24,토공 20개 지역아동센터 리모델링 지원,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
443,2009.04.21. 오전 9:20,포천 양문단지에 ‘집단에너지시설’ 건설…95억원 절감,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양문단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집단에너지시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…', 'O'), ('95억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
445,2009.04.21. 오전 9:15,토공 지역아동센터 리모델링 사업 확대,"[('토공 지역아동센터 리모델링 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
447,2009.04.21. 오전 9:10,극동건설 경영지원본부장에 이영환씨 선임,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영지원본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이영환', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
448,2009.04.21. 오전 8:51,코바코 대한민국 공익광고제 개최,"[('코바코 대한민국 공익광고제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
449,2009.04.21. 오전 8:51,동부건설㈜ 인천시 우수 건설업자로 지정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
450,2009.04.21. 오전 8:35,분양아파트 베스트 10은 어디,"[('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
451,2009.04.21. 오전 8:24,청라·교하 분양시장 달군다,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다', 'O')]"
452,2009.04.21. 오전 8:21,양천구 아파트각겨 3.3㎡당 1900만원선 회복,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트각겨', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1900만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
453,2009.04.21. 오전 8:04,묻지마 지원 ‘NO’ 인사담당자에게 물어봐,"[('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘NO’', 'O'), (' ', 'O'), ('인사담당자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
454,2009.04.21. 오전 7:23,울릉도에 5000t급 크루즈항 생긴다,"[('울릉도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5000t급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크루즈', 'ARTIFACT'), ('항', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
455,2009.04.21. 오전 7:04,공공기관 SOC관련 부채 급증.. 지난해만 22조원,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC관련', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22조원', 'QUANTITY')]"
456,2009.04.21. 오전 7:02,한국경제 낙관론… 산업계는 아직 냉랭,"[('한국', 'COUNTRY'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관론…', 'O'), (' ', 'O'), ('산업계는', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭', 'O')]"
457,2009.04.21. 오전 6:01,반포자이 아파트는 연예인 마을,"[('반포자이 아파트', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('마을', 'O')]"
458,2009.04.21. 오전 6:00,울릉항 5000t급 크루즈부두 건설,"[('울릉항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5000t급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크루즈', 'ARTIFACT'), ('부두', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
459,2009.04.21. 오전 6:00,울릉도에 크루즈항 생긴다...2600억원 투입,"[('울릉도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('크루즈', 'ARTIFACT'), ('항', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다...', 'O'), (' ', 'O'), ('2600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
460,2009.04.21. 오전 4:01,與 다주택 양도세 문제 23일 결론,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
461,2009.04.21. 오전 3:16,강남아파트 낙찰가율 83%로 올라,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
462,2009.04.22. 오후 11:31,이재용 두달만에 공개석상 나타나u3000,"[('이재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('두달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개석상', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나', 'O'), ('u3000', 'ARTIFACT')]"
463,2009.04.22. 오후 10:56,분양시장 청라 웃고 교하 울고종합,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울고종합', 'ORGANIZATION')]"
464,2009.04.22. 오후 10:24,청라지구 ‘역시 블루칩’ 모든 주택형 1순위 마감,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘역시', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩’', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
465,2009.04.22. 오후 10:23,KTX역세권 지역 성장거점 개발,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('성장거점', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
466,2009.04.22. 오후 10:20,인천 청라 한라비발디 1순위 2.76대 1,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.76대 1', 'QUANTITY')]"
467,2009.04.22. 오후 10:12,위례신도시 예정대로 추진,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
468,2009.04.22. 오후 9:38,인천 청라한라비발디 최고 5.21대로 1순위 마감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5.21대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
469,2009.04.22. 오후 9:37,청라 한라비발디 1순위 마감..최고 11.16대 1,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('11.16대 1', 'QUANTITY')]"
470,2009.04.22. 오후 9:33,분양시장 청라 웃고 교하 울고,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
471,2009.04.22. 오후 9:15,청라 한라 비발디 청약 1순위서 마감..최고 11대 1상보,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('11대 1', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
472,2009.04.22. 오후 8:55,청라 한라 비발디 청약 1순위서 마감..최고 11대 1,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('11대 1', 'QUANTITY')]"
473,2009.04.22. 오후 8:48,파주 한양 수자인 1순위 청약 대규모 미달,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
474,2009.04.22. 오후 8:06,위례신도시 계획대로..특전사 이천 이전 결정,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획대로..', 'O'), ('특전사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
476,2009.04.22. 오후 7:59,청라지구 한라비발디 오늘부터 청약,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
477,2009.04.22. 오후 7:16,‘안전가설작업틀’로 고품질 외벽 시공 콘솔 ‘SWC공법’ 선풍적 인기,"[('‘안전가설작업틀’로', 'O'), (' ', 'O'), ('고품질', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('콘솔', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SWC공법', 'THEORY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선풍적', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
478,2009.04.22. 오후 7:13,주택시장 ‘꿈틀’… 아파트 ‘분양대전’,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양대전’', 'O')]"
479,2009.04.22. 오후 7:12,분양 정보청라 ‘한화 꿈에그린’ 1172가구 외,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1172가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
480,2009.04.22. 오후 6:45,보금자리주택지구 값싸고 질좋게,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('값싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('질좋게', 'O')]"
481,2009.04.22. 오후 6:42,중견건설사 토목·재무 임원 모시기,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('토목·재무', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모시기', 'O')]"
482,2009.04.22. 오후 6:41,미분양펀드 리츠 활성화되나,"[('미분양펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화되나', 'O')]"
483,2009.04.22. 오후 6:40,물로 바꿔나가는 미래,"[('물로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O')]"
484,2009.04.22. 오후 6:38,금정역 일대 경기도 대표 뉴타운 급부상,"[('금정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
485,2009.04.22. 오후 6:37,풍림산업 채권단과 MOU 체결,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단과', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
486,2009.04.22. 오후 6:33,강남3구 다주택자 양도세 중과 유지,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
487,2009.04.22. 오후 6:33,당정 다주택 양도세 중과 폐지… 투기지역 최대 15% 가산세,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산세', 'CIVILIZATION')]"
488,2009.04.22. 오후 6:26,아파트에 디자인·예술을 입힌다,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인·예술을', 'O'), (' ', 'O'), ('입힌다', 'O')]"
489,2009.04.22. 오후 6:11,강남권 재건축 상승은 국지적 현상,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
490,2009.04.22. 오후 5:57,강남3구 다주택 양도세 중과 유지,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
491,2009.04.22. 오후 5:55,서울 오피스 공실률 2%대로 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
492,2009.04.22. 오후 5:52,우남건설 용인 보라 우남 퍼스트빌 리젠트 선찬순 분양,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보라 우남 퍼스트빌 리젠트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선찬순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
493,2009.04.22. 오후 5:48,판교신도시 단독택지 울고 아파트 웃고,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O')]"
494,2009.04.22. 오후 5:45,“양도세 중과 없애고 가산세 강남3구 최고50%까지 부과”,"[('“', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('없애고', 'O'), (' ', 'O'), ('가산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('부과”', 'O')]"
495,2009.04.22. 오후 5:44,김문수 경기지사 서용인IC 건설 건의,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서용인IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
496,2009.04.22. 오후 5:42,리모델링 시장 구도재편,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구도재편', 'O')]"
497,2009.04.22. 오후 5:42,서대문 북아현동 일대 18층 아파트 들어선다,"[('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
498,2009.04.22. 오후 5:42,경기도 미분양 취득·등록세 감면,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
499,2009.04.22. 오후 5:42,개포 단독택지 재건축 또 불발되나,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('불발되나', 'O')]"
500,2009.04.22. 오후 5:42,수억개발 잠실 상가 분양,"[('수억개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
501,2009.04.22. 오후 5:42,오산 세교 국민임대 주공 2333가구 공급,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('2333가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
502,2009.04.22. 오후 5:40,농지 5년동안 여의도 면적 21배 사라져,"[('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('5년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('21배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
503,2009.04.22. 오후 5:33,공기 34개월 줄이는 공법 개발,"[('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('34개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
504,2009.04.22. 오후 5:33,판교 주상복합용지 C11블록… 호반리빙 405억 낙찰,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('C11블록', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('호반리빙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('405억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
505,2009.04.22. 오후 5:33,SK건설 화순 우드펠릿 공장 준공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화순', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우드펠릿 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
506,2009.04.22. 오후 5:33,보금자리주택지구에 도시형 생활주택도 건설,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
507,2009.04.22. 오후 5:33,고덕 재건축 임대의무 폐지에 호가 급등,"[('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대의무', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지에', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
508,2009.04.22. 오후 5:31,현장클릭 ‘출혈 방지’ 또는 ‘짜고 치기’신홍범기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘출혈', 'O'), (' ', 'O'), ('방지’', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘짜고', 'O'), (' ', 'O'), ('치기’', 'O'), ('신홍범', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
509,2009.04.22. 오후 5:29,‘4대강 살리기’ 하천 3개 유형으로 정비,"[('‘', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
510,2009.04.22. 오후 5:27,청라發 훈풍 이어질지 관심,"[('청라', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
511,2009.04.22. 오후 5:26,특전사ㆍ남성대 골프장 결국 이천으로 옮길듯,"[('특전사', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('남성대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮길듯', 'O')]"
512,2009.04.22. 오후 5:24,혼돈의 부동산시장과 富테크 2 급변하는 시장－2,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('富테크', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급변하는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장－2', 'O')]"
513,2009.04.22. 오후 5:22,오산·동탄 일대 “한달 3천만원 뛰어도 매물 없어”,"[('오산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어도', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없어”', 'O')]"
514,2009.04.22. 오후 5:19,호반건설 판교에 주상복합 세운다,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
515,2009.04.22. 오후 5:18,梨大옆에 고층 아파트 805가구,"[('梨大옆에', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('805가구', 'QUANTITY')]"
516,2009.04.22. 오후 5:18,상암카이저팰리스 특별분양,"[('상암카이저팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
517,2009.04.22. 오후 5:18,대전역세권 뉴타운 탈바꿈,"[('대전역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
518,2009.04.22. 오후 5:18,도시형 생활주택 그린벨트에도 짓는다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
519,2009.04.22. 오후 5:18,중소형아파트 전성시대 오나,"[('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
520,2009.04.22. 오후 5:18,오산세교 국민임대 2333가구 분양,"[('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2333가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
521,2009.04.22. 오후 5:18,평창 금당계곡 펜션용지 분양,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금당계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
522,2009.04.22. 오후 5:18,건설신기술 20주년 기념식,"[('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
523,2009.04.22. 오후 5:18,살고 싶은 집 보러오세요,"[('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보러오세요', 'O')]"
524,2009.04.22. 오후 5:18,경남 클럽ES통영 리조트,"[('경남 클럽ES통영 리조트', 'ORGANIZATION')]"
525,2009.04.22. 오후 5:17,행정도시 주변지역 행위제한 풀린다,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('행위제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
526,2009.04.22. 오후 5:15,남광토건 5월 청라지구 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
527,2009.04.22. 오후 5:14,4대강 생태하천으로 조성,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태하천으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
528,2009.04.22. 오후 5:14,리포트 물로 바꿔나가는 미래,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('물로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O')]"
529,2009.04.22. 오후 5:14,리포트 중견건설사 토목·재무 임원 모시기,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('토목·재무', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모시기', 'O')]"
530,2009.04.22. 오후 5:14,리포트 미분양펀드 리츠 활성화되나,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화되나', 'O')]"
531,2009.04.22. 오후 5:14,리포트 보금자리주택지구 값싸고 질좋게,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('값싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('질좋게', 'O')]"
532,2009.04.22. 오후 5:13,리포트 금정역 일대 경기도 대표 뉴타운 급부상,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('금정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
533,2009.04.22. 오후 5:07,울트라건설 부사장에 김재우씨 영입,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김재우', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
534,2009.04.22. 오후 5:05,‘막 오른 분양시장’ 내 집은 어디 청라－송도 양도세 폐지·전매완화 장점,"[('‘막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('－', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지·전매완화', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
535,2009.04.22. 오후 5:03,남광토건 5월 초 청라하우스토리 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청라하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
536,2009.04.22. 오후 5:03,‘막 오른 분양시장’ 내 집은 어디 청라 ‘분양가’·송도 ‘브랜드’ 장점,"[('‘막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘분양가’·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
537,2009.04.22. 오후 5:02,주공 오산세교 국민임대 2333가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2333가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
538,2009.04.22. 오후 4:51,지금은 분양중경기도 안양시 석수동 푸르지오 VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('VOD', 'TERM')]"
539,2009.04.22. 오후 4:51,지금은 분양중인천 청라지구 한라 비발디 VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('VOD', 'TERM')]"
540,2009.04.22. 오후 4:49,주거전용면적으로 청약 신청하세요,"[('주거전용면적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
541,2009.04.22. 오후 4:48,상가에 몰리는 사람들..봄바람 난 상가 시장,"[('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들..', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
542,2009.04.22. 오후 4:48,‘막 오른 분양시장’ 내 집은 어디 블루칩 아파트 ‘눈에띄네’,"[('‘막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네’', 'O')]"
543,2009.04.22. 오후 4:47,‘막 오른 분양시장’ 내 집은 어디 SH공사 시프트,"[('‘막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O')]"
544,2009.04.22. 오후 4:47,‘막 오른 분양시장’ 내 집은 어디 김포한강 우미린,"[('‘막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT')]"
545,2009.04.22. 오후 4:46,‘막 오른 분양시장’ 내 집은 어디 청라 한일 베라체,"[('‘막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('베라체', 'ARTIFACT')]"
546,2009.04.22. 오후 4:46,‘막 오른 분양시장’ 내 집은 어디 고덕 아이파크,"[('‘막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕 아이파크', 'ARTIFACT')]"
547,2009.04.22. 오후 4:45,‘막 오른 분양시장’ 내 집은 어디 의왕 포일자이,"[('‘막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포일자이', 'ARTIFACT')]"
548,2009.04.22. 오후 4:45,‘막 오른 분양시장’ 내 집은 어디 의왕 래미안 에버하임,"[('‘막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안 에버하임', 'ARTIFACT')]"
549,2009.04.22. 오후 4:41,금호 리첸시아 용산 상가 오피스텔 분양예정,"[('금호 리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
550,2009.04.22. 오후 4:37,울트라건설 부사장에 김재우씨 영입,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김재우', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
551,2009.04.22. 오후 4:24,‘막 오른 분양시장’ 내 집은 어디 올 상반기 분양 물량,"[('‘막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
552,2009.04.22. 오후 4:23,‘막 오른 분양시장’ 내 집은 어디 주택청약제도 변경,"[('‘막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
553,2009.04.22. 오후 4:22,판교 주상복합용지 호반리빙 낙찰,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('호반리빙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
554,2009.04.22. 오후 4:17,구미 산동면 일대 토지거래 허가구역 지정,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
555,2009.04.22. 오후 4:14,전국 KTX 역세권 교통·경제거점 개발 방안 검토,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·경제거점', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
556,2009.04.22. 오후 4:12,“행복도시 주변지역 행위제한 풀린다”,"[('“', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('행위제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다”', 'O')]"
557,2009.04.22. 오후 4:08,특전사·남성대 골프장 결국 이전하나,"[('특전사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('남성대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('이전하나', 'O')]"
558,2009.04.22. 오후 4:00,전국 KTX 역세권개발 탄력받는다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받는다', 'O')]"
