,date,headline,keyword
0,2013.06.09. 오후 9:53,6월 분양시장 66개 사업장서 4만3245가구 ‘봇물’,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('66개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만3245가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
1,2013.06.09. 오후 9:53,역세권으론 부족 전철역 연결 아파트 각광,"[('역세권으론', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('전철역', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
2,2013.06.09. 오후 7:24,집 안사는 수요자 … 전셋값 1년간 4.7% 올랐다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사는', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
3,2013.06.09. 오후 6:51,LH 이재영 신임 사장 10일 취임식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취임식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
4,2013.06.09. 오후 6:44,르포리모델링 해보니 집값은 그대로 전세만 올라,"[('르포리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('해보니', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세만', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
5,2013.06.09. 오후 6:21,이재영 LH 사장 10일 취임···조직·인사 시스템 챙기겠다,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취임···조직·인사', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기겠다', 'O')]"
6,2013.06.09. 오후 6:14,오피스텔만 3천5백실 초대형 복합단지 본격 시동,"[('오피스텔만', 'O'), (' ', 'O'), ('3천5백실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
7,2013.06.09. 오후 6:07,서승환 국토 휴일 잊은채 수해대비 현장점검,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('휴일', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은채', 'O'), (' ', 'O'), ('수해대비', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
8,2013.06.09. 오후 6:04,서울 문정동에 대형 복합단지 조성된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
9,2013.06.09. 오후 6:03,비수기 아파트값 약세… 일산·분당은 보합세,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세…', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
10,2013.06.09. 오후 6:01,매물 부족으로 오름세… 성북·강서구 상승폭 커,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
11,2013.06.09. 오후 6:00,분양현장 NOW 래미안 위례신도시 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
12,2013.06.09. 오후 6:00,문정동에 강남최대 복합단지,"[('문정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
13,2013.06.09. 오후 6:00,MK 추천매물 금천구 역세권 1층 은행상가 46억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은행상가', 'O'), (' ', 'O'), ('46억원', 'QUANTITY')]"
14,2013.06.09. 오후 6:00,재건축 지고 리모델링 단지 꿈틀,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
15,2013.06.09. 오후 5:46,LH 파주운정지구 등 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
16,2013.06.09. 오후 5:46,여름 태양보다 뜨거운 ‘오천에코신도시 호반베르디움’ 분양 열기,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('태양', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오천에코신도시 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
17,2013.06.09. 오후 5:45,위례 엠코타운 플로리체,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운 플로리체', 'ARTIFACT')]"
18,2013.06.09. 오후 5:44,서울 민영주택 리츠에 우선공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
19,2013.06.09. 오후 5:42,하남미사 등 9곳 8300여가구…공공분양 봇물,"[('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8300여가구', 'QUANTITY'), ('…공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
20,2013.06.09. 오후 5:42,단독주택 재건축은 살아있네,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있네', 'O')]"
21,2013.06.09. 오후 5:41,문정동에 강남권 최대 복합단지,"[('문정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
22,2013.06.09. 오후 5:40,수직증축 리모델링 안전규정 부실 논란,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('안전규정', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
23,2013.06.09. 오후 5:06,분당 매수문의 늘고 호가 1000만원 올라,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
24,2013.06.09. 오후 5:06,연예기획사 입주 345억 건물 경매로 나와 눈길,"[('연예기획사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('345억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
25,2013.06.09. 오후 5:05,리모델링 활성화 산 넘어 산,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
26,2013.06.09. 오후 5:01,대구·경북시장 회복 빨라…분양권 거래 60% 늘어,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라…분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
27,2013.06.09. 오후 5:01,주상복합 실속 있는 진화…소형평수 늘리고 주거·상업시설 분리,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('진화…소형평수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O')]"
28,2013.06.09. 오후 5:01,부동산 리더스 칼럼 양도세 면제받기 어려운 부동산 경매,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('리더스', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제받기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
29,2013.06.09. 오후 4:44,떠나는 국토부 산하기관 MB맨들…남는 MB맨들 거취는,"[('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('맨들…남는', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('맨들', 'O'), (' ', 'O'), ('거취는', 'O')]"
30,2013.06.09. 오후 4:34,‘송파파크 하비오’ 복합단지 아파트 등 하반기 분양계획,"[('‘', 'O'), ('송파파크 하비오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양계획', 'O')]"
31,2013.06.09. 오후 4:33,한양수자인 에듀센텀 최고 5.1대 1 경쟁률,"[('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에듀센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
32,2013.06.09. 오후 4:33,공덕 파크자이 159가구 평균 1.13대 1 경쟁률,"[('공덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('159가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.13대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
33,2013.06.09. 오후 4:33,천안 용곡 2차 동일하이빌 견본주택 주말 방문객 북적,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
34,2013.06.09. 오후 4:32,‘오천에코신도시 호반베르디움’ 견본주택 사흘간 1만명 방문,"[('‘', 'O'), ('오천에코신도시 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
35,2013.06.09. 오후 4:32,현장르포 ‘수직증축 허용 호재’ 분당신도시,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('분당신도시', 'LOCATION')]"
36,2013.06.09. 오후 4:32,숨은 보물단지를 찾아라 래미안 휴레스트,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 휴레스트', 'ARTIFACT')]"
37,2013.06.09. 오후 4:31,하남 미사 강변도시 공공분양 청약 관심 집중,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사 강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
38,2013.06.09. 오후 4:31,중소IT업체 ‘판교 테크노밸리’ 등진다,"[('중소', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교 테크노밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등진다', 'O')]"
39,2013.06.09. 오후 4:31,마곡지구 주택 공급 잠정 확정,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
40,2013.06.09. 오후 3:59,대구 다사 북죽곡 한라비발디 청약 완판,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북죽곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
41,2013.06.09. 오후 3:57,아파트 주간 시세 수도권 집값 하락세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
42,2013.06.09. 오후 3:44,현장르포수직 증축되는 분당신도시 가보니,"[('현장르포수직', 'O'), (' ', 'O'), ('증축되는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
43,2013.06.09. 오후 3:43,리모델링 활성화 “넘어야 할 산 많네”,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('“넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('많네”', 'O')]"
44,2013.06.09. 오후 3:36,교통·편의시설 메리트… 가격 상승기엔 환금성 뛰어나,"[('교통·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
45,2013.06.09. 오후 3:33,부동산 QA 1주택자 기존주택 매입때 양도세 감면받으려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입때', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면받으려면', 'O')]"
46,2013.06.09. 오후 3:24,분당 구미동 고급 단독주택은 한채에 얼마나 할까,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
47,2013.06.09. 오후 2:54,LH 파주운정의정부민락 신규상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정의정부민락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
48,2013.06.09. 오후 2:51,서울시 동·북부간선도로 4개 구간 공사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동·북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
49,2013.06.09. 오후 2:49,공덕 파크자이 청약 접수결과 1.31대 1,"[('공덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수결과', 'O'), (' ', 'O'), ('1.31대 1', 'QUANTITY')]"
50,2013.06.09. 오후 2:49,GS건설 공덕파크자이 청약 평균 1.31대1,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.31대1', 'QUANTITY')]"
51,2013.06.09. 오후 2:47,한양 세종시 청약률 평균 3대1,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3대1', 'QUANTITY')]"
52,2013.06.09. 오후 2:29,IT 중견기업 판교行 ‘주춤’..왜,"[('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('중견기업', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('行', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’..왜', 'O')]"
53,2013.06.09. 오후 2:29,숨은 보물단지를 찾아라삼성물산 ‘래미안 휴레스트’,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 휴레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
54,2013.06.09. 오후 2:28,하남미사 강변도시 공공 분양주택 청약 성공할까,"[('하남미사 강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
55,2013.06.09. 오후 2:28,재평가 받는 강서구.. ‘마곡지구의 힘’,"[('재평가', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘’', 'O')]"
56,2013.06.09. 오후 2:13,LH 14일부터 단지 내 상가 34개 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('34개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2013.06.09. 오후 2:09,사진이번에 내집 마련해볼까···천안 용곡2차 동일하이빌,"[('사진이번에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해볼까···', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT')]"
58,2013.06.09. 오후 2:08,사진천안 용곡2차 동일하이빌 모델하우스 북적,"[('사진', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
59,2013.06.09. 오후 1:30,‘오천에코신도시 호반베르디움’ 견본주택 1만여명 ‘북적’,"[('‘', 'O'), ('오천에코신도시 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
60,2013.06.09. 오후 1:22,강남 초대형 복합단지 ‘송파 파크 하비오’ 하반기 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파 파크 하비오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
61,2013.06.09. 오후 1:02,제주도 “6성급 호텔수준 오피스텔” 특별분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔수준', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
62,2013.06.09. 오후 12:58,역시 세종시···한양수자인 에듀센텀 순위 마감,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('···', 'O'), ('한양수자인 에듀센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
63,2013.06.09. 오후 12:57,동·북부간선도로 상습정체구역 개선공사 진행,"[('동·북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상습정체구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개선공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
64,2013.06.09. 오후 12:33,LH 파주운정 등 34개 단지 내 상가 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('34개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
65,2013.06.09. 오후 12:33,세종시 한양수자인 에듀센텀최고 5.1대로 청약마감,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에듀센텀', 'ARTIFACT'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
66,2013.06.09. 오후 12:32,마포역 도보 5분. 한강조망권 도시형생활주택 회사분 특별분양,"[('마포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('회사분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
67,2013.06.09. 오후 12:11,GS건설 공덕 파크자이 순위내 청약 1.13대1,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕 파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1.13대1', 'QUANTITY')]"
68,2013.06.09. 오후 12:05,판교 이주단지 일반공급…주민 갈등만 부추겨,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등만', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
69,2013.06.09. 오전 11:50,국토부 교통정보 활용 촉진 위해 포럼 설립·공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('설립·공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
70,2013.06.09. 오전 11:44,공덕파크자이 청약 경쟁률 평균 1.31대 1 기록,"[('공덕파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.31대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
71,2013.06.09. 오전 11:19,순천 호반베르디움 모델하우스 이틀 간 7300여명 몰려,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7300여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
72,2013.06.09. 오전 11:06,올해 유독 조용한 서울 아파트 전세시장…전셋집 구하기 쉬워졌나,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유독', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장…전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워졌나', 'O')]"
73,2013.06.09. 오전 11:01,LH 파주운정 등 단지내 상가 34개 신규 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('34개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
74,2013.06.09. 오전 11:00,“소비자를 잡아라”… 주택시장 ‘맞춤형’ 바람,"[('“', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
75,2013.06.09. 오전 10:54,이번엔 나도···하남 위례·미사 판교서 공공분양 봇물,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'LOCATION'), ('···', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
76,2013.06.09. 오전 10:53,공덕 파크자이 청약 평균 경쟁률 1.31대 1,"[('공덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.31대 1', 'QUANTITY')]"
77,2013.06.09. 오전 10:47,서장훈 78억 빌딩 250억으로 껑충,"[('서장훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('78억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('250억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
78,2013.06.09. 오전 10:45,‘천안 용곡 2차 동일하이빌’ 견본주택에 2만명 몰려,"[('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
79,2013.06.09. 오전 10:44,오천에코신도시 호반베르디움 견본주택에 1만여명 “북적”,"[('오천에코신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“북적”', 'O')]"
80,2013.06.09. 오전 9:28,한국도시개발 남양주에 ‘힐링수’ 83가구 공급,"[('한국도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘힐링수’', 'O'), (' ', 'O'), ('83가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
81,2013.06.09. 오전 9:23,부동산캘린더“알짜 아파트 잡자”…하남미사·위례·판교서 공공분양 ‘봇물’,"[('부동산캘린더“알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자”…', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
82,2013.06.09. 오전 9:11,부동산캘린더 하남 미사 강변도시 12일 1순위 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
83,2013.06.09. 오전 9:06,서울 아파트 가격 거래절벽 우려에 2주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
84,2013.06.09. 오전 9:02,부동산포커스다시 얼어붙는 시장…추가대책 절실,"[('부동산포커스다시', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
86,2013.06.09. 오전 8:00,전남 건설업계 페이퍼 컴퍼니 무더기 적발,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('페이퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('컴퍼니', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
87,2013.06.09. 오전 8:00,분양소식 강남권 최대 복합단지 송파 파크 하비오,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('송파 파크 하비오', 'ARTIFACT')]"
88,2013.06.09. 오전 6:15,리모델링 수직증축 가능해졌는데 은마도 혹시,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해졌는데', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('혹시', 'O')]"
89,2013.06.09. 오전 6:15,4·1대책 약발 시들…강남 재건축도 꺾여,"[('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('시들…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
90,2013.06.09. 오전 4:39,서울 민영주택도 부동산투자회사에 우선공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민영주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
92,2013.06.09. 오전 2:00,순천 오천에코신도시 호반베르디움 금·토 7300명 몰려,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오천에코신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금·토', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
93,2013.06.10. 오후 9:54,“행복주택 재원대책 마련” 이재영 LH 사장 취임사,"[('“행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재원대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련”', 'O'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임사', 'O')]"
94,2013.06.10. 오후 9:29,성남시 LH 소송 기각…판교 백현마을 11일 청약,"[('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('기각…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백현마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
95,2013.06.10. 오후 9:05,저소득층 100만가구에 내년 ‘주택바우처’ 시행,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘주택바우처’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
96,2013.06.10. 오후 8:01,수자원공사 태국 물사업 수주 유력...6조2천억 규모종합,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('유력...', 'O'), ('6조2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모종합', 'O')]"
97,2013.06.10. 오후 7:48,LH 용인서천지구 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
98,2013.06.10. 오후 7:36,내년부터 연간 1조원 주택 바우처사업 시행,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조원 주택 바우처사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
99,2013.06.10. 오후 6:48,법원 성남 판교 백현마을 일반 임대공급 허용,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백현마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('임대공급', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
100,2013.06.10. 오후 6:47,서울시 전력소비 절감 안간힘,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전력소비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
101,2013.06.10. 오후 6:42,수공 태국서 6.2조원 우선협상자 선정··치수사업 교두보,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정··치수사업', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O')]"
102,2013.06.10. 오후 6:39,이재영 LH 사장 행복주택 공급 만전,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('만전', 'O')]"
103,2013.06.10. 오후 5:59,1차 분양 성공신화 잇는 2차 분양 대박 날 단지는,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공신화', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
104,2013.06.10. 오후 5:59,판교 미분양 “지금이 기회다”,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회다”', 'O')]"
105,2013.06.10. 오후 5:58,하반기 주택시장 매매보다 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
106,2013.06.10. 오후 5:58,건설사들 설계에 지갑 연다,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('설계에', 'O'), (' ', 'O'), ('지갑', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
107,2013.06.10. 오후 5:56,판교 유령마을 국민임대로..법원 LH 손들어줘,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대로..', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('들어줘', 'O')]"
108,2013.06.10. 오후 5:52,광주 아파트경매 17개월만 낙찰가율 100%넘어,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('17개월만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('넘어', 'O')]"
109,2013.06.10. 오후 5:44,박원순 신길10구역 용적률 상향 가능한지 법률검토,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한지', 'O'), (' ', 'O'), ('법률검토', 'O')]"
110,2013.06.10. 오후 5:44,김재연 청년주거지원 특별법 발의예정,"[('김재연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청년주거지원 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발의예정', 'O')]"
111,2013.06.10. 오후 5:33,이재영號 출범…이재영 LH사장 취임식에서 “행복주택 등 국책사업 주도” 강조,"[('이재영', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('출범…', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임식에서', 'O'), (' ', 'O'), ('“행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국책사업', 'O'), (' ', 'O'), ('주도”', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
112,2013.06.10. 오후 5:24,Kwater 태국 물관리사업 6조2천억원 수주,"[('Kwater', 'TERM'), (' ', 'O'), ('태국 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6조2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
113,2013.06.10. 오후 5:22,이재영 신임사장 취임 138조 LH 빚 차분히 줄여나갈것,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('138조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('차분히', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여나갈것', 'O')]"
114,2013.06.10. 오후 5:22,값싼 수직증축 가능 단지는,"[('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
115,2013.06.10. 오후 5:22,2천가구 넘는 미니신도시급 단지 속속 분양,"[('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2013.06.10. 오후 5:22,신흥 주거지로 거듭나는 서울 서남권,"[('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM')]"
117,2013.06.10. 오후 5:21,지방이전 공기업부지 용도변경 허용…매각 활기띨까,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업부지', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('허용…매각', 'O'), (' ', 'O'), ('활기띨까', 'O')]"
118,2013.06.10. 오후 5:19,서울 공덕자이 수영장·골프연습장 갖춘 자이안센터 매력,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수영장·골프연습장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('자이안센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
119,2013.06.10. 오후 5:17,세종시 주거난에 대전 유성 집값 오를 것,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거난에', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
120,2013.06.10. 오후 5:16,6조규모 泰물관리 수주 4대강 악재 극복한 쾌거,"[('6조', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('泰물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('극복한', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
121,2013.06.10. 오후 5:16,아파트에 예술을 더하다,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('예술을', 'O'), (' ', 'O'), ('더하다', 'O')]"
122,2013.06.10. 오후 5:12,천안 용곡2차 동일하이빌 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2013.06.10. 오후 5:10,LH 용인서천지구에 공동주택용지 7만1000㎡ 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7만1000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
124,2013.06.10. 오후 5:04,이재영 LH 신임사장 취임,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
125,2013.06.10. 오후 4:57,서울시 전력소비 절감 안간힘,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전력소비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
126,2013.06.10. 오후 4:56,수공 태국서 6.2조원 우선협상자 선정··치수사업 교두보,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정··치수사업', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O')]"
127,2013.06.10. 오후 4:55,정부 ‘주택 바우처 제도’ 도입 속도낸다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택 바우처 제도', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
128,2013.06.10. 오후 4:54,SK건설 ‘당산 SK V1 Center’ 상가 18개 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산 SK V1 Center', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2013.06.10. 오후 4:54,이재영 LH 사장 행복주택 공급 만전,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('만전', 'O')]"
130,2013.06.10. 오후 4:53,MK분양‘의정부역 맥스타워’ 6월 입주...임대 문의 ‘봇물’,"[('MK분양', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('의정부역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('맥스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주...임대', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
131,2013.06.10. 오후 4:49,수직증축 관련 세부기준 연말까지 마련,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세부기준', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
132,2013.06.10. 오후 4:45,4대강 논란 딛고 기술력·가격경쟁력으로 일궈낸 쾌거,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('딛고', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력·가격경쟁력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('일궈낸', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
133,2013.06.10. 오후 4:43,TV 홈쇼핑에서 아파트를,"[('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O')]"
134,2013.06.10. 오후 4:42,민관 협의회 11일 개최… 기업도시 활성화 모색,"[('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('협의회', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
135,2013.06.10. 오후 4:42,대구 분양시장 살아있네,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있네', 'O')]"
136,2013.06.10. 오후 4:42,한국토지주택공사 용인서천 공동주택용지 공급,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
137,2013.06.10. 오후 4:42,주택바우처 내년 시행,"[('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
138,2013.06.10. 오후 4:42,강남 택지지구 내 아파트 형평성 논란,"[('강남 택', 'LOCATION'), ('지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
139,2013.06.10. 오후 4:41,성남 중앙동 힐스테이트 특별분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
140,2013.06.10. 오후 4:38,SK건설 당산 SK V1 센터 상가 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK V1 센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
141,2013.06.10. 오후 4:25,대경건설 삼천포 사천 대경파미르 아파트 분양 실시,"[('대경건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼천포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대경파미르 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
142,2013.06.10. 오후 4:25,LH 용인서천 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2013.06.10. 오후 4:21,고양 삼송 우남퍼스트빌，잔여물량 선착순계약 마감,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('，잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순계약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
144,2013.06.10. 오후 4:21,공동주택용지 2필지，용인서천지구서 공급,"[('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
145,2013.06.10. 오후 4:21,기업도시 조성사업 속도，11일 민관협의회 첫 회의,"[('기업도시 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도，', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민관협의회', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 회', 'QUANTITY'), ('의', 'O')]"
146,2013.06.10. 오후 4:21,알파돔시티 판교 알파리움 아파트 청약 열기에 지역부동산 들썩,"[('알파돔시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
147,2013.06.10. 오후 4:21,서울 다가구주택 구입에，평균 7억2367만원 들어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입에，평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2367만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어', 'O')]"
148,2013.06.10. 오후 4:21,아파트 설계 해외 건축가 참여 잇달아,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
149,2013.06.10. 오후 4:21,“하반기 주택시장 ‘매매’보단 ‘분양’이 주도”,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매매’보단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양’이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도”', 'O')]"
150,2013.06.10. 오후 4:16,수자원공사 태국서 6조 물관리공사 우선협상대상자 선정,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
151,2013.06.10. 오후 4:11,이재영 신임사장 행복주택사업 LH가 주도할 것,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
152,2013.06.10. 오후 4:06,LH 이재영 사장 취임…행복주택 등 주거복지위해 역할 다할 것,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임…행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지위해', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('다할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
153,2013.06.10. 오후 3:49,이재영 LH 사장 취임 자율·책임·직원화합 강조,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('자율·책임·', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('화합', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
154,2013.06.10. 오후 3:40,포토임원과 직원의 차이,"[('포토임원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
155,2013.06.10. 오후 3:38,쌍용건설 해외수주 무산 현실화…2200억 공사 날려,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…', 'O'), ('2200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('날려', 'O')]"
156,2013.06.10. 오후 3:32,포토이재영 한국토지주택공사 사장 취임식,"[('포토', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임식', 'O')]"
157,2013.06.10. 오후 3:32,수공 6조 태국 물관리사업 우선협상자 선정…수주 임박,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정…수주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
158,2013.06.10. 오후 3:30,포토이재영 신임 LH사장 취임식,"[('포토', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임식', 'O')]"
159,2013.06.10. 오후 3:27,포토행복주택 성공할수 있도록 노력할것,"[('포토행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할수', 'O'), (' ', 'O'), ('있도록', 'O'), (' ', 'O'), ('노력할것', 'O')]"
160,2013.06.10. 오후 3:27,연예인들 몰려사는 강남빌라 대체 어떻길래…,"[('연예인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려사는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻길래…', 'O')]"
161,2013.06.10. 오후 3:24,포토노조위원장과 악수하는 이재영 신임 LH사장,"[('포토노조위원장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('악수하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
162,2013.06.10. 오후 3:24,태국 물관리사업 수주 온갖 악재 속에 피워낸 쾌거,"[('태국 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('온갖', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('피워낸', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
163,2013.06.10. 오후 3:21,포토꽃다발 받은 이재영 신임 LH사장,"[('포토꽃다발', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
165,2013.06.10. 오후 3:20,포토박수받는 이재영 신임 LH사장,"[('포토박수받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
166,2013.06.10. 오후 3:20,포토국민들께 신뢰받는 공기업 되자,"[('포토', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('들께', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('되자', 'O')]"
167,2013.06.10. 오후 3:16,포토고용보장 약속은 못 하지만 최선을 다할 것,"[('포토고용보장', 'O'), (' ', 'O'), ('약속은', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('최선을', 'O'), (' ', 'O'), ('다할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
168,2013.06.10. 오후 3:14,포토노조위원장과 함께 취임식장으로,"[('포토노조위원장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('취임식장으로', 'O')]"
169,2013.06.10. 오후 3:12,포토고용보장 약속해달라 능력 밖이다,"[('포토고용보장', 'O'), (' ', 'O'), ('약속해달라', 'O'), (' ', 'O'), ('능력', 'O'), (' ', 'O'), ('밖이다', 'O')]"
170,2013.06.10. 오후 3:09,게시판 한국부동산연구원 부동산투자 세미나,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('한국부동산연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
171,2013.06.10. 오후 3:03,정자역 AK 와이즈 플레이스’ 상가 분양,"[('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('AK 와이즈 플레이스', 'ARTIFACT'), (""'상가"", 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2013.06.10. 오후 3:01,철도공단 일본식 철도설계기준 대폭 손질,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('철도설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
173,2013.06.10. 오후 2:58,내우외환 건설업계 태국서 6조원 낭보,"[('내우외환', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낭보', 'O')]"
174,2013.06.10. 오후 2:57,수자원공사 6.2조원 규모 태국 물관리사업 수주,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태국 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
175,2013.06.10. 오후 2:56,판유리 담합 KCC·한국유리 과징금 철퇴,"[('판유리', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국유리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
176,2013.06.10. 오후 2:52,SK건설 당산역 당산 SK V1 Center 상가 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK V1 Center', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2013.06.10. 오후 2:43,LH 신임사장에 이재영씨 취임,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
178,2013.06.10. 오후 2:37,수공 태국 통합물관리사업 수주전서 절반 넘는 6조2000억원 수주,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국 통합물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주전서', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('6조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
179,2013.06.10. 오후 2:33,대우건설 후임사장에 복수의 전무급 본부장 도전장,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후임사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복수의', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
180,2013.06.10. 오후 2:25,서울 공인중개소 5년새 3600개 폐업,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공인중개소', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3600개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O')]"
181,2013.06.10. 오후 2:24,‘고양 삼송 우남퍼스트빌’ 선착순 계약 마감,"[('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
182,2013.06.10. 오후 2:21,지식산업센터 삼송테크노밸리 왜 잘나가나 했더니,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가나', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니', 'O')]"
183,2013.06.10. 오후 2:19,수공 태국 물관리 사업 2개  6조2000억원 수주,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국 물관리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
184,2013.06.10. 오후 2:17,단지 옆 올레길 조성되는 힐링 아파트 어디,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('올레길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성되는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
185,2013.06.10. 오후 2:14,수자원공사 태국 물사업 수주 유력...6조2천억 규모,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('유력...', 'O'), ('6조2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
186,2013.06.10. 오후 2:07,경기도LH 갈등 풀리나…이재영사장 부임 기대감고조,"[('경기도', 'LOCATION'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나…', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부임', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감고조', 'O')]"
187,2013.06.10. 오후 2:00,고양삼송 우남퍼스트빌 선착순 계약에서 완판,"[('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약에서', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
188,2013.06.10. 오후 1:57,내년 저소득층 100만가구에 월 10만원 주택바우처 지급,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
189,2013.06.10. 오후 1:57,주택바우처 내년 10월 본격 시행…100만가구 혜택,"[('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
190,2013.06.10. 오후 1:54,직접 거주 임대수익 서울 다가구주택 구입비 7억2000만원,"[('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입비', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2000만원', 'QUANTITY')]"
191,2013.06.10. 오후 1:53,수공 11.4조 규모 泰물관리사업서 6.2조 수주상보,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('泰물관리사업', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
192,2013.06.10. 오후 1:52,수공 태국 물관리사업 13조원 사업 중 2개 분야 우선협상자 선정,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('13조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
193,2013.06.10. 오후 1:49,땅값 70%만 내도 주택분양 허용,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('70%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
194,2013.06.10. 오후 1:48,MBC 사옥 매각 다시 나섰다,"[('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
195,2013.06.10. 오후 1:45,주택바우처 내년부터 시행…월소득 154만원 이하 대상,"[('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행…월소득', 'O'), (' ', 'O'), ('154만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
196,2013.06.10. 오후 1:45,수직 증축 가능한 1기 신도시 단지는 어디,"[('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
197,2013.06.10. 오후 1:29,박근혜 정부 서민주거정책 주택 바우처 제도 도입 “속도”,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민주거정책 주택 바우처 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('“속도”', 'O')]"
198,2013.06.10. 오후 1:20,행복주택 임대료 소득따라 차등 부과,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('소득따라', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
199,2013.06.10. 오후 1:20,역지사지易地思之…최대 공기업 LH 이재영 號 출범,"[('역지사지易地思之…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
200,2013.06.10. 오후 1:08,제주국제공항 화재 진화.. 항공기 이착륙은 정상,"[('제주국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('진화..', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이착륙은', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O')]"
201,2013.06.10. 오후 1:03,LH 용인서천지구 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
202,2013.06.10. 오전 11:52,내집 마련 자족기능 갖춘 지방 택지지구 아파트 어때요,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
203,2013.06.10. 오전 11:44,지지부진 기업도시 속도 낼까,"[('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낼까', 'O')]"
204,2013.06.10. 오전 11:42,양도세감면에 금리인하까지..관심 높아진 오피스텔 어떻게 투자할까,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), ('감면에', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O')]"
205,2013.06.10. 오전 11:39,서울시 대형 건설현장 재난대비 훈련 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('재난대비', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
206,2013.06.10. 오전 11:37,중소형으로 승부수 강릉홍제 한신휴플러스 주목,"[('중소형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉홍제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
207,2013.06.10. 오전 11:32,구미 ‘송정 유성푸르나임’ 견본주택 구름 인파,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송정 유성푸르나임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
208,2013.06.10. 오전 11:32,정관신도시의 역사 함께 한 EG the1.. 알짜단지 불패신화 잇는다,"[('정관신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
209,2013.06.10. 오전 11:24,광교산 자이 분양 상담용 이동버스 등장 눈길,"[('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상담용', 'O'), (' ', 'O'), ('이동버스', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
210,2013.06.10. 오전 11:24,민간·정부 기업도시 활성화 위해 뭉쳤다,"[('민간·정부', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다', 'O')]"
211,2013.06.10. 오전 11:18,용산개발 다시 살아나나,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
212,2013.06.10. 오전 11:17,서울 다가구 평균 7억 2000만원…서초 · 강남 順…임대 수익률 7.4%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7억 2000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('順…임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.4%', 'QUANTITY')]"
213,2013.06.10. 오전 11:17,송파에 강남권 최대 복합단지,"[('송파', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
214,2013.06.10. 오전 11:17,서울시 건설현장 재난대비 훈련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('재난대비', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련', 'O')]"
215,2013.06.10. 오전 11:17,서울시 지하철 운행·청계천 가동 축소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행·', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가동', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
216,2013.06.10. 오전 11:16,건설현장 대형 사고 훈련 통해 미리 막는다,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
217,2013.06.10. 오전 11:16,초고층 제한 호재…‘한강변 아파트’ 뜬다,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…‘', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
218,2013.06.10. 오전 11:16,“일산아이파크” 취득세 감면혜택 종료전 인산인해,"[('“', 'O'), ('일산아이파크', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('종료전', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
219,2013.06.10. 오전 11:16,LH 용인서천지구 공동주택 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
220,2013.06.10. 오전 11:15,서울시 건설현장 6곳 장마대비 시범훈련 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장마대비', 'O'), (' ', 'O'), ('시범훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
221,2013.06.10. 오전 11:14,취득세 면제 6월 종료… 수혜단지 관심 ‘高高’,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료…', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
222,2013.06.10. 오전 11:14,내년부터 저소득 가구에 주택바우처 지급,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
223,2013.06.10. 오전 11:10,쌍용건설 生死 이틀이면 판가름,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('生死', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('판가름', 'O')]"
224,2013.06.10. 오전 11:02,기업도시 조성 지원위한 협의회 구성 11일 첫회의 개최,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협의회', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫회의', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
225,2013.06.10. 오전 11:02,“겉도는 기업도시 살리자”…국토부 기업도시 협의회 가동,"[('“겉도는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자”…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업도시 협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
226,2013.06.10. 오전 11:01,기업도시 개발사업 민관협의회 가동,"[('기업도시 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민관협의회', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
227,2013.06.10. 오전 11:00,세종시 ‘대광로제비앙’ 실수요자 위한 명품 설계 주목,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
228,2013.06.10. 오전 11:00,기업도시 개발사업 협의회 가동,"[('기업도시 개발사업 협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
229,2013.06.10. 오전 10:59,지금은 분양중도심 속 전원田園 인덕원역 데이드림 오피스텔,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('전원田園', 'O'), (' ', 'O'), ('인덕원역 데이드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
230,2013.06.10. 오전 10:55,아파트 잔금 60% 입주 2년후 납부에 510% 할인,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('납부에', 'O'), (' ', 'O'), ('510%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
231,2013.06.10. 오전 10:49,주택바우처 내년 본격 시행…주택법 개정안 발의종합,"[('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의종합', 'O')]"
232,2013.06.10. 오전 10:46,서울 다가구주택 평균 7억2367만원.. 서초구는 20억원 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2367만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
233,2013.06.10. 오전 10:44,강남 문정법조타운 인근 초대형 복합단지 ‘9월 분양’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정법조타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O')]"
234,2013.06.10. 오전 10:43,강변살자…한강변아파트 분양 봇물,"[('강', 'ORGANIZATION'), ('변살자…', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
235,2013.06.10. 오전 10:40,영상뉴스용 주택건설협회 국가유공자 노후주택 62동 무료보수,"[('영상뉴스용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('62동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무료보수', 'O')]"
236,2013.06.10. 오전 10:35,당산 SK V1 센터 지식산업센터 내 상가 분양,"[('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK V1 센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2013.06.10. 오전 10:34,5060 은퇴 대비법 알랑가몰라,"[('5060', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('대비법', 'O'), (' ', 'O'), ('알랑가몰라', 'PERSON')]"
238,2013.06.10. 오전 10:10,LH 용인 서천지구 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
239,2013.06.10. 오전 10:06,시트로앵 DS5 제동장치 결함 리콜,"[('시트로앵 DS5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제동장치', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
240,2013.06.10. 오전 10:01,1층 상가 평당 1500만원대라면 투자해볼만,"[('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원대', 'QUANTITY'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼만', 'O')]"
241,2013.06.10. 오전 10:01,일산 두산위브더제니스 오는 12일 CJ오쇼핑 방영,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CJ오쇼핑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방영', 'O')]"
242,2013.06.10. 오전 9:54,기업가·연예인 모여사는 ‘워너비 주거벨트’ 어디,"[('기업가', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모여사는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘워너비', 'O'), (' ', 'O'), ('주거벨트’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
243,2013.06.10. 오전 9:53,호반건설 순천 오천에코신도시 견본주택 1만명이상 몰려,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오천에코신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
244,2013.06.10. 오전 9:51,정창영 사장 떠난 코레일 용산개발 재개 기대감,"[('정창영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
245,2013.06.10. 오전 9:46,인터뷰 노태우 전 대통령 동생측 이흥수 변호사,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('노태우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동생', 'CIVILIZATION'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('이흥수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION')]"
246,2013.06.10. 오전 9:45,내년부터 연간 1조원 주택바우처 시행,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
247,2013.06.10. 오전 9:45,LH 용인서천지구서 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
248,2013.06.10. 오전 9:27,미니 신도시급 아파트 수도권 분양 러시,"[('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
249,2013.06.10. 오전 9:27,초고층 제한으로 희소가치 높아진 한강변 아파트 쏟아진다,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('제한으로', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
250,2013.06.10. 오전 9:27,서울 다가구주택 가격 평균 7억2000여만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2000여만원', 'QUANTITY')]"
251,2013.06.10. 오전 9:23,GS건설 공덕파크자이 청약 경쟁률 1.31대 1 기록,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.31대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
252,2013.06.10. 오전 9:20,노태우 전 대통령 추정재산 수십억원대 새롭게 드러나,"[('노태우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추정재산', 'O'), (' ', 'O'), ('수십억원대', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나', 'O')]"
253,2013.06.10. 오전 9:14,와우파 주택임대사업과 임대관리업 실전과정 개설,"[('와우파 주택임대사업', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('임대관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('실전과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
254,2013.06.10. 오전 9:06,대전시 아파트현장 설명회 입주자 호응 갈수록 ↑,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트현장', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호응', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
255,2013.06.10. 오전 9:01,호텔식 오피스텔 ‘제주 디아일랜드 마리나’ 투자가치 주목,"[('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주 디아일랜드 마리나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
256,2013.06.10. 오전 8:57,세종 EG the 1 완판,"[('세종', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EG the 1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
257,2013.06.10. 오전 8:33,세종시 ‘한양수자인 에듀센텀’ 전 평형 순위내 마감,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인 에듀센텀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
258,2013.06.10. 오전 8:31,LH 6월 파주운정 등 단지내 상가 34개 신규 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('34개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
259,2013.06.10. 오전 8:22,하남에 뜬 2개의 보금자리단지,"[('하남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리단지', 'O')]"
260,2013.06.10. 오전 8:17,4.1대책 효과 대구 분양시장 ‘청약불패’ 행진,"[('4.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약불패’', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
261,2013.06.10. 오전 8:09,세종시의 힘.. 한양수자인 에듀센텀 청약 완판,"[('세종시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘..', 'O'), (' ', 'O'), ('한양수자인 에듀센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
262,2013.06.10. 오전 7:51,2조원 규모 강남권 대형 복합단지 사업 승인,"[('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
263,2013.06.10. 오전 7:35,내년부터 주거급여 주택바우처로 확대 시행,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('주택바우처로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
264,2013.06.10. 오전 6:50,강남 최대 복합단지 ‘파크하비오’ 개발 본격화,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파크하비오', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
265,2013.06.10. 오전 6:15,좋아요부동산 아파트 잔금 미리내면 취득세 감면될까,"[('좋아요부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('미리내면', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면될까', 'O')]"
266,2013.06.10. 오전 6:13,서울 다가구주택 평균 몸값 7억2천여만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2천여만원', 'QUANTITY')]"
267,2013.06.10. 오전 6:01,시세차익 유리한 역세권···양도세도 걱정없네,"[('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('유리한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권···', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없네', 'O')]"
268,2013.06.10. 오전 6:00,시트로엥 DS5 제동장치 결함 리콜 실시,"[('시트로엥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DS5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제동장치', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
269,2013.06.10. 오전 6:00,LH 6월 파주 운정 등 단지내 상가 34개 신규 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('34개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
270,2013.06.10. 오전 6:00,LX공사 찾아가는 발레이야기,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('발레', 'STUDY_FIELD'), ('이야기', 'O')]"
271,2013.06.10. 오전 4:35,세입자 권리 확대 시민단체 10월 출범,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('권리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
272,2013.06.10. 오전 3:05,매매 시황넉달간 오르던 서울 재건축도 약세로 돌아서,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('넉달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오르던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
273,2013.06.10. 오전 3:05,포토 부동산‘천안 동일하이빌 3 4단지’ 본보기집 방문객 북적,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌 3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
274,2013.06.10. 오전 3:05,부동산 캘린더위례신도시 ‘에코앤캐슬’ 등 9곳 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코앤캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
275,2013.06.10. 오전 3:03,Close Up서울 동남권 부동산 지도가 바뀐다,"[('Close', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
276,2013.06.11. 오후 9:52,교통유발부담금 24년만에 인상될 듯,"[('교통유발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인상될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
277,2013.06.11. 오후 8:24,한국토지신탁 경영권 분쟁 일촉즉발,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('일촉즉발', 'O')]"
278,2013.06.11. 오후 8:21,생애 최초 주택대출금리 인하,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
279,2013.06.11. 오후 6:22,GS건설 상징 이미지 유니자이 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('유니자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
281,2013.06.11. 오후 5:51,LH 행복도시 단독주택용지 수의계약 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
282,2013.06.11. 오후 5:39,서울 살까 근교 살까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('근교', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
283,2013.06.11. 오후 5:28,13일 건설산업비전 국제 세미나,"[('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건', 'EVENT'), ('설산업비전', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
284,2013.06.11. 오후 5:28,생애최초 주택구입대출 더 쉬워진다,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입대출', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
285,2013.06.11. 오후 5:28,현장르포개포동 대치.대청 주민들 “수직증축 할까 말까”,"[('현장르포개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('대청', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까”', 'O')]"
286,2013.06.11. 오후 5:27,어린이집 등 주민공동시설 입주민 입맛대로,"[('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('민공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입맛대로', 'O')]"
287,2013.06.11. 오후 5:27,GS건설 유니자이 디자인 주차장·벽지·타일 등에 적용,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유니자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장·벽지·타일', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
288,2013.06.11. 오후 5:26,6월 아파트 분양시장 기대 이상,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O')]"
289,2013.06.11. 오후 5:26,매경닷컴 부동산 매물 거래지원 서비스 오픈,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래지원', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
290,2013.06.11. 오후 5:24,한화건설 상암 오벨리스크 2차에 태양광 기술 적용,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
291,2013.06.11. 오후 5:24,농어촌공사 전원마을 입주자 모집,"[('농어촌공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
292,2013.06.11. 오후 5:23,주택기금 대출 기준·금리 낮춘다,"[('주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('기준·금리', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
293,2013.06.11. 오후 5:21,강남 59㎡ 형 아파트 살아있네,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('형', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있네', 'O')]"
295,2013.06.11. 오후 5:15,‘중앙동 힐스테이트’ 파격조건 분양,"[('‘', 'O'), ('중앙동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2013.06.11. 오후 5:14,위례·강남보금자리 등 하반기 10만호 집들이,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
297,2013.06.11. 오후 5:14,아파트 입주율 높여라 튀는 마케팅,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
298,2013.06.11. 오후 5:14,매매가 상승 멈춘 오피스텔,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
299,2013.06.11. 오후 5:14,MK 추천매물 강남구 환승역세권 사옥용 빌딩 120억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('120억원', 'QUANTITY')]"
300,2013.06.11. 오후 5:13,조원동 수석 부동산 값 더 안떨어질 것,"[('조원동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수석', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
301,2013.06.11. 오후 5:13,생애 최초 주택대출금리 인하,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
302,2013.06.11. 오후 5:12,평균 매매가보다 비싼 전세 아파트 사상 최대,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
303,2013.06.11. 오후 5:12,생애최초주택구입자금 대출 12일부터 금리 최저 2.6%로,"[('생애최초주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
304,2013.06.11. 오후 5:12,과천주공7 재건축 속도낸다,"[('과천', 'LOCATION'), ('주공', 'LOCATION'), ('7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
305,2013.06.11. 오후 5:12,생애최초 주택대출 금리↓…소득 7000만원 부부도 혜택,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리↓…소득', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
306,2013.06.11. 오후 5:12,한국토지신탁 경영권 분쟁 일촉즉발,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('일촉즉발', 'O')]"
307,2013.06.11. 오후 5:11,당국까지 나선 쌍용건설 사태 해결책 나올까,"[('당국까지', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
308,2013.06.11. 오후 5:10,생애 첫 집구입 대출금리 최저 2.6%,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('집구입', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6%', 'QUANTITY')]"
309,2013.06.11. 오후 5:09,웬만한 집 두채값 강남 전세금,"[('웬만한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('두채', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O')]"
310,2013.06.11. 오후 5:06,모텔가격에 호텔급 시설.. 아파트 게스트하우스를 아시나요,"[('모텔가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('시설..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트하우스를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
311,2013.06.11. 오후 5:06,아파트 주민공동시설 자유롭게 설치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('자유롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
312,2013.06.11. 오후 5:06,LH 선착순 수의계약으로 세종시 내 단독택지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
313,2013.06.11. 오후 5:03,한국토지신탁 경북 경산 코아루 이달 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 박근혜정부 출범 이후 부동산 시장은…절반의 성공,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은…', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
315,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 남양주 호평동힐링수 가구마다 텃밭·공원·지하 주차장,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평동', 'LOCATION'), ('힐링수', 'O'), (' ', 'O'), ('가구마다', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭·공원·지하', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O')]"
316,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 남양주 사랑으로 부영 즉시 입주 가능,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
317,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 포항 오천 경남아너스빌 조합원 모집,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
318,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 취득세 감면 종료 임박…경매시장 숨고르기,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
319,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 문정동 복합단지 파크하비오 하반기 공급,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('파크하비오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
320,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 9월 이후 주택시장 움직임 활발…전세시장은 안정될 듯,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…전세시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
321,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 서울 자양 휴엔하임 주거환경 쾌적,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴엔하임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
322,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 신동탄 SK뷰파크 중소형단지…분양가 주변보다 저렴,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형단지…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
323,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate LH 위례신도시 토지 공급…거주민 안전한 생활 보장 최우선,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('거주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
324,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 일레븐건설 1만2000가구 공급한 국내 최대 디벨로퍼,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('일레븐건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION')]"
325,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 광교산 자이 주차장 지하·지상은 조경공간,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('광교산 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('지하·지상은', 'O'), (' ', 'O'), ('조경공간', 'O')]"
326,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 가장 분양받고 싶은 수도권 아파트는 래미안 위례신도시 21%로 1위,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
327,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 현대·삼성 등 빅 브랜드 위례신도시 분양대전,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('빅', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
328,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate LH 인천 서창2지구 6·7블록 지하철 등 사통팔달…서울접근 편리,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6·7블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
329,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 오피스텔 강남역 센트럴 푸르지오,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
330,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 일산 요진 와이시티Y CITY 원스톱 라이프 즐기는 초고층 주상복합,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진 와이시티', 'ARTIFACT'), ('Y', 'O'), (' ', 'O'), ('CITY', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
331,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 고양 탄현 두산위브더제니스 서울역까지 3040분…환경도 쾌적,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('3040분', 'TIME'), ('…환경도', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
332,2013.06.11. 오후 5:01,Real Estate 거래허가구역 풀린 곳 많지만 토지시장은 멀리 내다봐야,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('많지만', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('멀리', 'O'), (' ', 'O'), ('내다봐야', 'O')]"
333,2013.06.11. 오후 5:00,Real Estate 금리인하·양도세 면제 효과…역세권 소형 오피스텔 투자를,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자를', 'O')]"
334,2013.06.11. 오후 4:57,불공정 하도급 관행 주범은 최저가 낙찰제,"[('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('주범은', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가 낙찰제', 'CIVILIZATION')]"
335,2013.06.11. 오후 4:57,이슈 분석 부실공사 책임 가리기 힘들어 혈세만 더 축낼 우려,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O'), (' ', 'O'), ('혈세만', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('축낼', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
336,2013.06.11. 오후 4:54,철도 국가 주력산업 육성,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('주력산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
337,2013.06.11. 오후 4:53,홍익대학교 국내 최대 규모의 초고층 기숙사 기공식,"[('홍익대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
338,2013.06.11. 오후 4:45,조원동 “부동산 더 이상 안 떨어진다는 기대감 형성”,"[('조원동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다는', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('형성”', 'O')]"
339,2013.06.11. 오후 4:38,전국 매매가 보다 비싼 전셋집 56만가구,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('56만가구', 'QUANTITY')]"
340,2013.06.11. 오후 4:38,위례 힐스테이트 6월 분양,"[('위례 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2013.06.11. 오후 4:38,행복도시 내 단독주택용지 243필지 공급,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('243필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
343,2013.06.11. 오후 4:38,래미안 위례신도시 테라스하우스 선봬,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테', 'ARTIFACT'), ('라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
344,2013.06.11. 오후 4:37,생애최초 주택대출 금리↓…소득 7천만원 부부도 혜택종합,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리↓…소득', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택종합', 'O')]"
347,2013.06.11. 오후 4:37,하남미사 강변도시 보금자리 청약 스타트,"[('하남미사 강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
348,2013.06.11. 오후 4:37,보금자리 내 민간 아파트 인기 ‘상한가’,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상한가’', 'O')]"
349,2013.06.11. 오후 4:37,현장르포 수직증축 리모델링 대상 서울 개포 ‘대치·대청 아파트’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대치·대청 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
350,2013.06.11. 오후 4:36,건설업계 분양가 보장제 폭탄 터지나…사실상 돌려막기,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('터지나…사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려막기', 'O')]"
351,2013.06.11. 오후 4:36,주택보증부산은행 부산혁신도시 이전 업무협약 체결,"[('주택보증부산은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
352,2013.06.11. 오후 4:25,“단지내 어린이 교통사고 막는다”‥통학버스 정류장 신설해야,"[('“단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다”‥통학버스', 'O'), (' ', 'O'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('신설해야', 'O')]"
353,2013.06.11. 오후 4:17,현장르포하남미사 강변도시 청약 현장 가보니,"[('현장르포', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('미사 강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
354,2013.06.11. 오후 4:16,보금자리지구 내 민간아파트에 눈길,"[('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
355,2013.06.11. 오후 4:13,중문 대천 해수욕장도 이안류 예보제 시행,"[('중문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대천 해수욕장', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이안류 예보제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
356,2013.06.11. 오후 4:12,포스코건설 송도 더샵 그린워크 청약경쟁률 1.07대1,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 더샵 그린워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.07대1', 'QUANTITY')]"
357,2013.06.11. 오후 4:11,박근혜정부출범 100일 동산투자분석 및 방향 특별세미나,"[('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동산투자분석', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('특별세미나', 'O')]"
358,2013.06.11. 오후 4:02,태양을 품은 오피스텔…한화건설 ‘상암 오벨리스크 2차’,"[('태양', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상암 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
359,2013.06.11. 오후 3:55,5월 전세자금보증 1조141억원…전년比 13%↑,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('1조141억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
360,2013.06.11. 오후 3:55,전셋값이 매매가보다 비싼 집이 이렇게나 많이,"[('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게나', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O')]"
361,2013.06.11. 오후 3:55,위례신도시 조망 우리집 테라스서 즐기자,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스서', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기자', 'O')]"
362,2013.06.11. 오후 3:43,아파트 공동시설 수요 맞춤형으로…총량제 도입,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형으로…', 'O'), ('총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
363,2013.06.11. 오후 3:37,현오석 경기회복 모멘텀 약화…저성장 끊기 역량 집중,"[('현오석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경기회복', 'O'), (' ', 'O'), ('모멘텀', 'O'), (' ', 'O'), ('약화…저성장', 'O'), (' ', 'O'), ('끊기', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
364,2013.06.11. 오후 3:37,동원건설산업 1조5000억원대 서울문산 고속도로 건설사업 수주,"[('동원건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조5000억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울문산 고속도로 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2013.06.11. 오후 3:34,부동산 전문가 협회 부동산 투자전략 릴레이 세미나,"[('부동산 전문가 협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
367,2013.06.11. 오후 3:29,건설현장 고용관리 일원화하면 임금체불 예방,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('고용관리', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화하면', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O')]"
368,2013.06.11. 오후 3:29,매맷값보다 비싼 전세 아파트 사상 최대,"[('매맷값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
369,2013.06.11. 오후 3:26,6월 분양 호황 판교알파리움 최고 98대 1 대박,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('판교알파리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('98대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
370,2013.06.11. 오후 3:14,조달청 옛 수원출장소 부지 민간용도 활용 가능해져,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('수원출장소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간용도', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
371,2013.06.11. 오후 3:10,5월 전세자금보증 1조 141억…전년동기比 13%↑,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('1조 141억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
372,2013.06.11. 오후 3:01,삼송2차 아이파크 7월 분양…별내2차 아이파크 성공 ‘바통터치’,"[('삼송', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바통터치’', 'O')]"
373,2013.06.11. 오후 2:55,일산 노른자위 옛출판단지 땅 요진 와이시티 분양종합,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('옛출판단지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('요진 와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양종합', 'O')]"
374,2013.06.11. 오후 2:55,자족 기능 갖춘 지방 택지지구 아파트 인기 고공행진중,"[('자족', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진중', 'O')]"
375,2013.06.11. 오후 2:48,컬러풀 랜드마크 LH 대현3지구 6월 13일 지구주민 우선공개,"[('컬러풀', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대현3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지구', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공개', 'O')]"
376,2013.06.11. 오후 2:44,상암 오벨리스크 2차는 관리비 절감형 오피스텔,"[('상암 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
377,2013.06.11. 오후 2:27,연기홍 기자의 돈되는 부동산 내려다보기 중대형 맛이갔다 그럴까요...부활 불씨 ,"[('연기홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('내려다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('맛이갔다', 'O'), (' ', 'O'), ('그럴까요...', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O')]"
378,2013.06.11. 오후 2:14,건설 乙의 눈물① 초저가 고의 재입찰…잉태되는 악마의 고리,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('乙의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물①', 'O'), (' ', 'O'), ('초저가', 'O'), (' ', 'O'), ('고의', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰…잉태되는', 'O'), (' ', 'O'), ('악마의', 'O'), (' ', 'O'), ('고리', 'O')]"
379,2013.06.11. 오후 2:06,의정부역 맥스타워 이달 입주 시작…지역 임대시장 들썩,"[('의정부역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맥스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…지역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
380,2013.06.11. 오후 2:03,원전 신한울 1·2호기 불량부품 반품,"[('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('신한울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불량부품', 'O'), (' ', 'O'), ('반품', 'O')]"
381,2013.06.11. 오후 1:53,가구의전당 새 아파트 입주자 방문 늘어,"[('가구의전당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
382,2013.06.11. 오후 1:23,양도세감면에 금리인하까지 오피스텔 시장 활기,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), ('감면에', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하까지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
383,2013.06.11. 오후 1:10,별내 성공 여세 몰아 삼송2차 아이파크 7월 분양,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('여세', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2013.06.11. 오후 1:01,‘경산 코아루’ 6월 중 403가구 공급,"[('‘', 'O'), ('경산 코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('403가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
385,2013.06.11. 오후 12:52,하반기 위례 및 혁신도시 대거 집들이 시작,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
386,2013.06.11. 오후 12:47,매입가 보다 비싼 전세 전국 56만 가구 깡통주택 속출 우려,"[('매입가', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('56만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깡통주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
387,2013.06.11. 오후 12:47,서울의 마지막 노른자위 마곡지구 ‘강서한강자이’ 분양,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강서한강자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2013.06.11. 오후 12:44,GS건설 브랜드 아이콘 유니자이 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아이콘', 'O'), (' ', 'O'), ('유니자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
389,2013.06.11. 오후 12:27,오피스텔 상암 오벨리스크 2차에 태양광 모듈 설치,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상암 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광 모듈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
390,2013.06.11. 오후 12:19,GS건설 자이 비주얼 모티프 UniXi 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비주얼', 'O'), (' ', 'O'), ('모티프', 'O'), (' ', 'O'), ('UniXi', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
392,2013.06.11. 오전 11:59,“철도산업 국가 주력산업 육성…200조원 글로벌 시장도 공략 ”,"[('“철도산업', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('주력산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성…', 'O'), ('200조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O')]"
393,2013.06.11. 오전 11:53,투데이 시스템 경영 · 민주적 ‘코칭 리더십’ LH 이재영號 출범,"[('투데이', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('민주적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘코칭', 'O'), (' ', 'O'), ('리더십’', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
394,2013.06.11. 오전 11:47,수직증축 가능한 1기 신도시 수혜 단지는,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
395,2013.06.11. 오전 11:46,하반기 위례 및 혁신도시 대거 집들이 시작,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
396,2013.06.11. 오전 11:46,LG하우시스 北美 최대 인테리어 전시회 참가,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('北美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
397,2013.06.11. 오전 11:46,행복도시 단독주택용지 수의계약 공급,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
398,2013.06.11. 오전 11:37,미사 강변도시 특별공급 첫날 경쟁률 3대1 기록,"[('미사 강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
400,2013.06.11. 오전 11:31,줌인 리더스클럽  삼성화재 무한 고객신뢰 · 해외진출 공략…국내 보험업계 최강자로 우뚝,"[('줌인 리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성화재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무한', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('공략…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('보험업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최강자로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
401,2013.06.11. 오전 11:31,줌인 리더스삼성화재 ‘어려울 때 저력 발휘해야 진짜 강자’,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('리더스삼성화재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('저력', 'O'), (' ', 'O'), ('발휘해야', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('강자’', 'O')]"
402,2013.06.11. 오전 11:30,어린이집 등 아파트 주민공동시설에 총량제 도입,"[('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공동시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
403,2013.06.11. 오전 11:30,한화건설 ‘상암 오벨리스크 2차’에 독특한 디자인의 태양광 모듈,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상암 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('독특한', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인의', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모듈', 'TERM')]"
404,2013.06.11. 오전 11:30,주택 구입 전세자금 대출요건 완화..금리도 인하,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
405,2013.06.11. 오전 11:29,용인시 공동주택 노후시설물 교체비용 지원,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노후시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('교체비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
406,2013.06.11. 오전 11:29,아파트 속 호텔 ‘게스트하우스’ 인기몰이…효자 노릇 ‘톡톡’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘게스트하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이…효자', 'O'), (' ', 'O'), ('노릇', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O')]"
407,2013.06.11. 오전 11:26,순천 신대지구 ‘중흥s클래스’ 메가타운 선착순 특별 분양,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥s클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('메가타운', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2013.06.11. 오전 11:26,공사중단 아파트 속속 살아난다,"[('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
409,2013.06.11. 오전 11:26,‘워크아웃 지연’ 쌍용건설 해외사업 불똥,"[('‘워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('지연’', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
410,2013.06.11. 오전 11:26,아파트 단지내 공동시설 이젠 ‘입주민 맞춤형’ 설치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형’', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
411,2013.06.11. 오전 11:25,車소재 맞수 효성 · 코오롱…건설에선 고전‘동병상련’,"[('車', 'LOCATION'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), ('…건설에선', 'O'), (' ', 'O'), ('고전‘동병상련’', 'O')]"
412,2013.06.11. 오전 11:22,코아루플러스 쾌적성·편리성 갖춰…눈길,"[('코아루플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쾌적성·편리성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰…눈길', 'O')]"
413,2013.06.11. 오전 11:21,생애최초 주택구입 대출 금리 2.63.4%로 인하,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2.63.4%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
414,2013.06.11. 오전 11:19,물만난 건설사들 아전인수 각축전,"[('물만난', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('아전인수', 'O'), (' ', 'O'), ('각축전', 'O')]"
415,2013.06.11. 오전 11:18,보금자리 없어지나 했더니… 송파·양천서 부활,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('없어지나', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
416,2013.06.11. 오전 11:17,아파트도 파격 세일.. 일산아이파크 30% 할인분양에 주목,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('세일..', 'O'), (' ', 'O'), ('일산아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
417,2013.06.11. 오전 11:17,행복도시서 그림같은 내집마련 하세요,"[('행', 'LOCATION'), ('복도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('그림같은', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
418,2013.06.11. 오전 11:17,서울시 폐비닐 전용봉투 무상 지급,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐비닐', 'O'), (' ', 'O'), ('전용봉투', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
419,2013.06.11. 오전 11:13,車있는 곳 어디든 간다 찾아가는 검사 서비스,"[('車있는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어디든', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('검사', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
420,2013.06.11. 오전 11:13,국민 안전운전에 목맨 그들…교통사고 감소율 49선 지켰다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전운전에', 'O'), (' ', 'O'), ('목맨', 'O'), (' ', 'O'), ('그들…교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('감소율', 'O'), (' ', 'O'), ('49선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지켰다', 'O')]"
421,2013.06.11. 오전 11:13,GS건설 자이 비주얼 모티프 유니자이 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비주얼', 'O'), (' ', 'O'), ('모티프', 'O'), (' ', 'O'), ('유니자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
422,2013.06.11. 오전 11:12,일산 노른자위 옛출판단지 땅 요진 와이시티 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('옛출판단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('요진 와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2013.06.11. 오전 11:10,아파트 계약하면 생활비 드립니다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('생활비', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
424,2013.06.11. 오전 11:09,QA생애최초 국민주택기금 대출 어떻게 받지,"[('QA생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('받지', 'O')]"
425,2013.06.11. 오전 11:06,건설산업비전포럼 창립 10주년 기념 국제세미나,"[('건설산업비전포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O')]"
426,2013.06.11. 오전 11:05,민관 동남아사업단 100명 합작…물 세일즈 통했다,"[('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아사업단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합작…물', 'O'), (' ', 'O'), ('세일즈', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다', 'O')]"
427,2013.06.11. 오전 11:05,‘송도 더샵 그린워크 3차’ 청약경쟁률 1.07대 1,"[('‘', 'O'), ('송도 더샵 그린워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.07대 1', 'QUANTITY')]"
428,2013.06.11. 오전 11:05,LH 행복도시 내 단독주택용지 243필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('243필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
429,2013.06.11. 오전 11:03,전국 육지·바다길 함께 담긴 통합 지도 연말부터 배포,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('육지·바다길', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
430,2013.06.11. 오전 11:02,연소득 7천만원 신혼부부‥年 3% 생애최초 주택대출 받는다,"[('연소득', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('‥年', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
431,2013.06.11. 오전 11:01,생애최초주택구입자금대출 금리·조건 추가 완화,"[('생애최초주택구입자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리·조건', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
432,2013.06.11. 오전 11:01,생애최초 주택자금 연7천만원 이하 가구로 확대,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('7천만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
433,2013.06.11. 오전 11:00,행복도시 단독주택용지  234필지 수의계약 공급,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('234필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
434,2013.06.11. 오전 11:00,생애최초 주택구입자금 대출금리 최저 2.6%까지 낮춘다,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
435,2013.06.11. 오전 11:00,생애최초 대출금리 2%대로 인하…이자부담 연간 176만원 줄어,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('176만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
436,2013.06.11. 오전 10:59,가장 비싼 전세 타워팰리스 24억…평균 매매가의 8.5배,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24억', 'QUANTITY'), ('…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5배', 'QUANTITY')]"
437,2013.06.11. 오전 10:59,위례 힐스테이트 6월 견본주택 열고 분양일정 돌입,"[('위례 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
438,2013.06.11. 오전 10:54,경제 위기 극복을 위한 건설산업의 역할은…13일 건설산업비전포럼 국제세미나 개최,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('역할은…', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설산업비전포럼 국제세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
439,2013.06.11. 오전 10:53,부산시 아파트 층간소음 저감대책 마련,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('저감대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
440,2013.06.11. 오전 10:52,25층 스카이라인 규제 첫사례…홍실 재건축 운명은,"[('25층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('첫사례…홍실', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
441,2013.06.11. 오전 10:49,집 지어놓고 쳐다만 봐.. 꼭 당첨됐으면,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('지어놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('쳐다만', 'O'), (' ', 'O'), ('봐..', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨됐으면', 'O')]"
442,2013.06.11. 오전 10:48,부천시 시유지 매각해 원도심 활성화 사업 추진,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각해', 'O'), (' ', 'O'), ('원도심 활성화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
443,2013.06.11. 오전 10:48,GS건설 자이 비주얼 모티프 ‘UniXi’ 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비주얼', 'O'), (' ', 'O'), ('모티프', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('UniXi', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
444,2013.06.11. 오전 10:48,올 하반기 10만1천여 가구 집들이 전세난 해갈은 글쎄,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만1천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해갈은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
446,2013.06.11. 오전 10:45,삼성물산 래미안 위례신도시에 테라스하우스 24가구,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('24가구', 'QUANTITY')]"
447,2013.06.11. 오전 10:44,분양소식 서초 엠코타운 젠트리스,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 젠트리스', 'ARTIFACT')]"
448,2013.06.11. 오전 10:42,한화꿈에그린’ 별내신도시가 바뀌고 있다,"[('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
449,2013.06.11. 오전 10:39,한국토지신탁 이 달 경산 코아루 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
450,2013.06.11. 오전 10:37,아파트 평균 매매가격보다 비싼 전셋집 56만 가구,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('56만 가구', 'QUANTITY')]"
451,2013.06.11. 오전 10:36,SK건설 당산 SK V1 센터 상가 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK V1 센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
452,2013.06.11. 오전 10:35,GS건설 공덕자이에 유니자이 도입,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유니자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
453,2013.06.11. 오전 10:33,매매가 보다 비싼 전셋집 전국 56만 가구,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('56만 가구', 'QUANTITY')]"
454,2013.06.11. 오전 10:30,테일러메이드 2013 US 오픈 캐디백 한정 판매,"[('테일러메이드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('US', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('캐디백', 'O'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
455,2013.06.11. 오전 10:29,현대건설 위례 힐스테이트 이 달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
456,2013.06.11. 오전 10:27,아파트 공동시설 총량제 도입…입주민 수요맞춰 조정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동시설 총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
457,2013.06.11. 오전 10:27,아파트 주민공동시설 입주민 맞춤형 도입,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('민공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
458,2013.06.11. 오전 10:26,안산시 외국인 대상 글로벌 부동산중개사무소 운영,"[('안산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
459,2013.06.11. 오전 10:23,동부건설 ‘도농역 센트레빌’ 견본주택 재오픈,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도농역 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재오픈', 'O')]"
460,2013.06.11. 오전 10:21,평균 매매가보다 비싼 전세아파트 사상 최다,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
461,2013.06.11. 오전 10:19,골프존 아카데미 스포츠센터 제휴 사업 론칭,"[('골프존 아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스포츠센터', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
462,2013.06.11. 오전 10:16,투데이이재영 LH 신임 사장,"[('투데이이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
463,2013.06.11. 오전 10:15,전국 평균 매매가보다 비싼 전셋집 56만가구,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('56만가구', 'QUANTITY')]"
464,2013.06.11. 오전 10:12,한국토지신탁경북 ‘경산 코아루’ 분양,"[('한국토지신탁경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
465,2013.06.11. 오전 10:08,송도더샵 그린워크3차 청약 1.07대 1,"[('송도더샵 그린워크', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1.07대 1', 'QUANTITY')]"
466,2013.06.11. 오전 10:06,도농역 센트레빌 견본주택 오는 14일 재오픈,"[('도농역 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재오픈', 'O')]"
467,2013.06.11. 오전 10:01,중앙동 힐스테이트 잔여가구 파격분양,"[('중앙동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
