,date,headline,keyword
0,2010.03.07. 오후 10:33,우림건설 광양 중마 우림필유 콘서트 마케팅 눈길,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유 콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
1,2010.03.07. 오후 9:38,주간변동률 0.03% 기록… 상승세 한풀 꺾여,"[('주간변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
2,2010.03.07. 오후 9:38,재건축 아파트값 0.15%↓… 4주연속 하락세,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
3,2010.03.07. 오후 9:28,전국 미분양 11만9039가구,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11만9039가구', 'QUANTITY')]"
4,2010.03.07. 오후 8:07,위례신도시 보금자리주택 9일부터 청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
5,2010.03.07. 오후 7:22,사채업자도 외면한 하청업체 살린 건설사 美談,"[('사채업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('외면한', 'O'), (' ', 'O'), ('하청업체', 'O'), (' ', 'O'), ('살린', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('美談', 'O')]"
6,2010.03.07. 오후 6:33,금호산업 해외수주 1조클럽 눈앞,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
7,2010.03.07. 오후 6:32,위례 사전예약…재혼도 신혼부부 청약 가능,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약…재혼도', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
8,2010.03.07. 오후 6:31,지방 미분양 소폭 감소…수도권은 늘어,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
9,2010.03.07. 오후 6:31,현대건설 싱가포르 콘도 공사 계약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
10,2010.03.07. 오후 6:31,경남 하동에 예술인 전원마을 조성,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('예술인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
11,2010.03.07. 오후 6:26,은마아파트 미풍 그쳐…썰렁한 서울 재건축시장,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미풍', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐…썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O')]"
12,2010.03.07. 오후 6:24,위례신도시 사전예약 9일부터 시작,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
13,2010.03.07. 오후 6:08,PF ‘사업장별 맞춤처방’ 자금갈증 해소,"[('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사업장별', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤처방’', 'O'), (' ', 'O'), ('자금갈증', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
14,2010.03.07. 오후 6:07,위례 보금자리，바뀐 주택공급 규칙 적용,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리，바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
15,2010.03.07. 오후 6:01,이번주 보금자리·시프트 쏟아진다,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리·', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
16,2010.03.07. 오후 5:59,서울·수도권 예비청약자 “광교·용산·위례 선호”,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선호”', 'O')]"
17,2010.03.07. 오후 5:59,“묵혀둔 청약예금 올해 첫 시프트서 써볼까”,"[('“묵혀둔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시프', 'TERM'), ('트서', 'O'), (' ', 'O'), ('써볼까”', 'O')]"
18,2010.03.07. 오후 5:58,미분양 3개월 만에 소폭 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
19,2010.03.07. 오후 5:57,위례신도시 2350가구 내일부터 사전예약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2350가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
20,2010.03.07. 오후 5:53,위례 신도시 사전예약 9일부터,"[('위례 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE')]"
21,2010.03.07. 오후 5:48,수도권 미분양 아파트 3개월째 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
22,2010.03.07. 오후 5:45,2차 보금자리도 관심,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
23,2010.03.07. 오후 5:42,3자녀 가구 통장없이 청약 마지막 기회,"[('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('통장없이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
24,2010.03.07. 오후 5:42,분양가 주변시세 70% 미만…10년 적용될 듯,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('70% 미만', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
25,2010.03.07. 오후 5:25,PF 부실 사업장 정상화 본격 추진,"[('PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
26,2010.03.07. 오후 5:12,전국 미분양 아파트 석달만에 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('석달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
27,2010.03.07. 오후 5:06,분양 하이라이트 상암·은평 시프트 등 3곳 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
28,2010.03.07. 오후 5:06,금호 올 해외수주 1兆 클럽 가입,"[('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
29,2010.03.07. 오후 5:06,싱가포르 콘도미니엄등 현대 해외공사 2건 수주,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('콘도미니엄등', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
30,2010.03.07. 오후 5:06,LH 실버사원 2000명 모집에 2만2107명 몰려 평균 11대1,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2107명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('11대1', 'QUANTITY')]"
31,2010.03.07. 오후 5:05,MK 추천매물 분당 정자동 5층 모텔 125억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모텔', 'O'), (' ', 'O'), ('125억원', 'QUANTITY')]"
32,2010.03.07. 오후 5:05,은마 안전진단 통과 계기로 본 강남 중층단지 재건축 속도는,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('계기로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중층단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도는', 'O')]"
33,2010.03.07. 오후 5:05,금호건설 해외수주 1조클럽 눈앞,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
34,2010.03.07. 오후 5:05,전국 미분양 11만9000채…1월 소폭 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11만9000채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
35,2010.03.07. 오후 5:03,용산 파크타워·씨티파크술렁,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크타워', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('씨티파크', 'ARTIFACT'), ('술렁', 'O')]"
36,2010.03.07. 오후 4:57,중소형 인기… 지분 클수록 수요 줄어,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('클수록', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
37,2010.03.07. 오후 4:36,아파트 주간시세 서울 강남권등 2주째 하락세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
38,2010.03.07. 오후 4:35,위례신도시 보금자리 청약 QA,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O')]"
39,2010.03.07. 오후 4:30,부동산 QA 대출 받아 5000만원으로 집 장만하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만하려는데…', 'O')]"
40,2010.03.07. 오후 4:27,광양중마 우림필유 견본주택 성황…일평균 5000명 방문,"[('광양중마', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황…일평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
41,2010.03.07. 오후 4:12,위례 청약 어렵다면 상암·은평시프트 주목,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다면', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평시프트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
42,2010.03.07. 오후 4:10,LH 실버사원 모집에 2만2천명 몰려,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
43,2010.03.07. 오후 4:03,장기전세주택 올 공급계획 인기지역 청약가점 18점 넘을듯,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('18점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
44,2010.03.07. 오후 4:01,SK건설 125억불 에콰도르 정유공장 수주 임박,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('125억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
45,2010.03.07. 오후 3:57,장기전세주택 올 공급계획 상암2·은평3지구 10일 첫 테이프… 총 1만224가구 쏟아져,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('테이프…', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1만224가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
46,2010.03.07. 오후 3:53,최초 유럽형 풀옵션 원룸텔국내 최고 원룸특별분양,"[('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸특별분양', 'O')]"
47,2010.03.07. 오후 3:34,경기도 중심상권 오피스원룸잡아라,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스원룸잡아라', 'O')]"
48,2010.03.07. 오후 2:45,5천만원 투자로 6백만원 번다 지금이 기회,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('6백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번다', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
49,2010.03.07. 오후 2:44,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
50,2010.03.07. 오후 2:06,시프트 10일 청약...청약예금자도 가능,"[('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약...', 'O'), ('청약예금자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
52,2010.03.07. 오후 1:58,1억5천에 송도앞 최고급 오피스텔이 2채,"[('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
53,2010.03.07. 오후 1:51,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
54,2010.03.07. 오후 1:48,위례 전매제한 최고10년 의무거주 5년,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무거주', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE')]"
55,2010.03.07. 오후 1:43,위례신도시 맞춤형 상담합니다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('상담합니다', 'O')]"
56,2010.03.07. 오후 1:26,위례신도시 보금자리 사전예약 이것만은 꼭 체크하세요,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('체크하세요', 'O')]"
57,2010.03.07. 오후 1:20,中광고계 지진성금 미납 장쯔이 외면,"[('中', 'LOCATION'), ('광고계', 'O'), (' ', 'O'), ('지진성금', 'O'), (' ', 'O'), ('미납', 'O'), (' ', 'O'), ('장쯔이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
58,2010.03.07. 오후 1:18,전국 미분양 아파트 전월대비 3.5% 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
59,2010.03.07. 오후 1:01,위례신도시 2300여가구 9일 사전예약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
60,2010.03.07. 오후 12:56,韓불가리아 지도제작·지적분야 MOU,"[('韓', 'LOCATION'), ('불가리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지도제작·지적분야', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
61,2010.03.07. 오후 12:52,화정 최중심권에 위치한 유럽형 풀옵션 원룸텔,"[('화정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최중심권에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
62,2010.03.07. 오후 12:19,‘은마’ 호재에도 강남 재건축 매매시장 ‘싸늘’,"[('‘', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싸늘’', 'O')]"
63,2010.03.07. 오후 12:15,소액투자·고수익은 원룸텔이 최고다,"[('소액투자·고수익은', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고다', 'O')]"
64,2010.03.07. 오후 12:07,우림건설 광양중마우림필유 견본주택 북적,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양중마우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
65,2010.03.07. 오후 12:00,대덕연구개발특구 1단계 용지 분양,"[('대덕연구개발특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
66,2010.03.07. 오전 11:52,LH실버사원모집 2만명 몰려‥최고51대1,"[('LH실버사원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려‥', 'O'), ('최고51대1', 'QUANTITY')]"
68,2010.03.07. 오전 11:41,위례 기관추천 특별공급 누가 받나,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기관추천', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
69,2010.03.07. 오전 11:35,재혼한 신혼부부도 위례 특별공급 신청,"[('재혼한', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
70,2010.03.07. 오전 11:27,LH 실버사원 채용 경쟁률 평균 11대1,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('11대1', 'QUANTITY')]"
71,2010.03.07. 오전 11:27,서울 경기의 중심 5천만원있으면 무조건 잡아라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
72,2010.03.07. 오전 11:26,노령층 일자리 LH 실버사원 경쟁치열,"[('노령층', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁치열', 'O')]"
73,2010.03.07. 오전 11:25,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2010.03.07. 오전 11:23,서울시 매연배출차량 집중단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매연배출차량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
75,2010.03.07. 오전 11:21,위례 3자녀특별공급 통장 없이 청약,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3자녀특별', 'CIVILIZATION'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
76,2010.03.07. 오전 11:15,서울 하나로 잇는 200㎞ 트레킹 코스 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('200㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트레킹', 'O'), (' ', 'O'), ('코스', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
77,2010.03.07. 오전 11:02,해양안전정보시스템 수요자 중심으로,"[('해양안전정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O')]"
78,2010.03.07. 오전 11:01,항행안전정보시스템 이용자 중심으로 업그레이드,"[('항행안전정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
79,2010.03.07. 오전 11:01,1월 현재 미분양 11만9039가구..소폭 감소,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11만9039가구', 'QUANTITY'), ('..소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
80,2010.03.07. 오전 11:01,국토부 “위례 자격미달 중복신청 주의”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자격미달', 'O'), (' ', 'O'), ('중복신청', 'O'), (' ', 'O'), ('주의”', 'O')]"
81,2010.03.07. 오전 11:01,위례 보금자리 9일 오전6시부터 접수,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전6시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
82,2010.03.07. 오전 11:00,문답으로 알아본 위례신도시 사전예약,"[('문답으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아본', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
83,2010.03.07. 오전 11:00,전국 미분양아파트 석달만에 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('석달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
84,2010.03.07. 오전 11:00,위례신도시 2천300여가구 9일 사전예약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2천300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
85,2010.03.07. 오전 11:00,위례신도시 인터넷 청약 9일부터 시작,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
86,2010.03.07. 오전 11:00,1월 전국 미분양주택 전월比 3.5% 감소,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
87,2010.03.07. 오전 11:00,1월 수도권 미분양 2만5826가구..3개월째 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5826가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
88,2010.03.07. 오전 11:00,국토부 해양환경 민간단체 10곳 사업비 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양환경', 'O'), (' ', 'O'), ('민간단체', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
89,2010.03.07. 오전 11:00,바다를 지켜주세요. 5000만원 지원합니다,"[('바다를', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜주세요.', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원합니다', 'O')]"
90,2010.03.07. 오전 11:00,지난달 인천 미분양 20%↓.. 전국 4천가구 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↓..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
91,2010.03.07. 오전 11:00,위례 보금자리 사전예약 9일 오전 6시 스타트,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 6시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
92,2010.03.07. 오전 10:42,위례 특별공급 사전예약 시작…자격 요건 주의,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…자격', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
93,2010.03.07. 오전 10:25,자산가들  강변 선호현상  갈수록 심화될 듯,"[('자산가', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('강변', 'O'), (' ', 'O'), ('선호현상', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('심화될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
94,2010.03.07. 오전 10:21,위례 보금자리 시프트에 3월 둘째주 모델하우스 문 닫아,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리 시프트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫아', 'O')]"
95,2010.03.07. 오전 10:01,인근 송도 시세보다 1억싼 최고급 오피스텔,"[('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
96,2010.03.07. 오전 9:53,현대건설 싱가포르·中서 잇따라 수주 낭보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('·', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보', 'O')]"
97,2010.03.07. 오전 9:29,경매엘리트반 스타강사의 강의노트,"[('경매엘리트반', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('강사', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강의노트', 'O')]"
98,2010.03.07. 오전 9:20,주간부동산은마아파트發 호재에도 시장 무덤덤,"[('주간부동산은마아파트發', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤', 'O')]"
99,2010.03.07. 오전 9:08,부동산캘린더위례 보금자리 사전예약 스타트,"[('부동산캘린더', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
100,2010.03.07. 오전 8:00,현대건설 연이은 수주 낭보 해외수주목표액 청신호,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주목표액', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
101,2010.03.07. 오전 8:00,현대건설 싱가포르·중국서 1.5억불 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('·', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
102,2010.03.07. 오전 7:30,말소 가능한 선순위가등기,"[('말소', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('선순위가등기', 'O')]"
103,2010.03.07. 오전 7:30,부산 집값 상승률 전국 최고,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
104,2010.03.07. 오전 6:02,제2의 은마아파트들 부동산 변수되나,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('변수되나', 'O')]"
105,2010.03.08. 오후 10:20,성원건설 기업회생절차 신청,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
106,2010.03.08. 오후 10:17,위례신도시 특별공급…국가유공자 신청 2배 늘어,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급…', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
107,2010.03.08. 오후 10:16,2010 강남 인사이드,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남 인사이드', 'ARTIFACT')]"
108,2010.03.08. 오후 9:45,위례새도시 보금자리 9일부터 사전예약,"[('위례새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
109,2010.03.08. 오후 9:17,LH 올 보금자리주택 9만1894가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9만1894가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
110,2010.03.08. 오후 9:15,위례신도시 보금자리주택 모집가구수 120%까지 청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모집가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
111,2010.03.08. 오후 9:15,힘잃는 ‘양도세 감면’ 연장 논리,"[('힘잃는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면’', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('논리', 'O')]"
112,2010.03.08. 오후 8:58,성원건설 유동성 위기 법정관리가나,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리가나', 'O')]"
113,2010.03.08. 오후 8:36,성원건설 법정관리 신청 불가피,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
114,2010.03.08. 오후 8:13,서울시 건설기술심의委，심의 대폭 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설기술심의委，심의', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
115,2010.03.08. 오후 7:53,대중교통 이용객 하루 1041만 명…3년 새 2.2% ↑,"[('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1041만 명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
116,2010.03.08. 오후 7:20,여수세계박람회 699억원 규모 VIP호텔 유치,"[('여수세계박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('699억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('VI', 'CIVILIZATION'), ('P호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
117,2010.03.08. 오후 7:02,채권단 성원건설 시장 퇴출 신용등급 통보,"[('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
118,2010.03.08. 오후 6:52,성원건설신용등급 D…워크아웃 불가,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('D', 'QUANTITY'), ('…워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
119,2010.03.08. 오후 6:48,中 20년간 집값 상승압력 계속,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승압력', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
120,2010.03.08. 오후 6:43,검단신도시 보상 임박에 주민들 불만도 활활,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('임박에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('불만도', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
121,2010.03.08. 오후 6:41,판교 상가 분양대전 후끈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
122,2010.03.08. 오후 6:40,건설업계 구조조정 2라운드..성원건설 D등급,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), ('..', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('D등급', 'QUANTITY')]"
123,2010.03.08. 오후 6:36,성원건설 신용등급 ‘D등급퇴출’ 통보받아,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('D등급', 'QUANTITY'), ('퇴출’', 'O'), (' ', 'O'), ('통보받아', 'O')]"
124,2010.03.08. 오후 6:33,2010 강남 인사이드 2 분식집 16년만에 구룡마을 판자촌에서 대치동 입성,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남 인사이드 2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분식집', 'O'), (' ', 'O'), ('16년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판자촌에서', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O')]"
125,2010.03.08. 오후 6:33,2010 강남 인사이드 대리운전 기사에도 강남은 기회의 땅,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남 인사이드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대리운전 기사', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O')]"
126,2010.03.08. 오후 6:33,SK건설 에콰도르 정유공장 단독 설계,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
127,2010.03.08. 오후 6:32,성원건설 법정관리 불가피…채권단 D등급으로 퇴출 통보,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피…채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('D등급', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
129,2010.03.08. 오후 6:32,판교 근린상가 마크시티 투자자들 관심,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
130,2010.03.08. 오후 6:32,중대형만 짓더니… 부산도 소형아파트 전세대란,"[('중대형만', 'O'), (' ', 'O'), ('짓더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O')]"
131,2010.03.08. 오후 6:32,LH 올해보금자리 9만 1894채 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('9만 1894채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
132,2010.03.08. 오후 6:31,SK건설 에콰도르 3200억원 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
133,2010.03.08. 오후 6:31,2010 강남 인사이드 2 강남 사람들이 까다롭다고요 한번 믿음주면 평생 단골,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남 인사이드 2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사람들이', 'O'), (' ', 'O'), ('까다롭다고요', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('믿음주면', 'O'), (' ', 'O'), ('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('단골', 'O')]"
134,2010.03.08. 오후 6:31,위례 사전예약 모집가구 120%까지 받는다,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('모집가구', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
135,2010.03.08. 오후 6:31,정년연장ㆍ임금피크제 세대갈등 부르나,"[('정년연장ㆍ', 'O'), ('임금피크제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세대갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('부르나', 'O')]"
136,2010.03.08. 오후 6:31,한경매물마당 삼성동 역세권 7층빌딩 급매 90억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('90억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
137,2010.03.08. 오후 6:27,코레일 청년실업 해소 나선다... 인턴 500명 선발해 100명 정규채용,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년실업', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다...', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발해', 'O'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정규채용', 'O')]"
138,2010.03.08. 오후 6:26,위례신도시 청약전 개막... 필승전략 세워라,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전', 'O'), (' ', 'O'), ('개막...', 'O'), (' ', 'O'), ('필승전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세워라', 'O')]"
139,2010.03.08. 오후 6:26,은마아파트 효과..강남 재건축 물꼬 트이나,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O')]"
140,2010.03.08. 오후 6:23,부동산초대석유민근 SH공사 사장 시프트 올해 최대 공급,"[('부동산초대석유민근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
141,2010.03.08. 오후 6:17,골프장 때문에 ‘보금자리’ 위기,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
142,2010.03.08. 오후 6:11,한화 ‘인천에코메트로 3차’ 주차 편한 광폭주차장선봬,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('광폭주차장선봬', 'O')]"
143,2010.03.08. 오후 6:10,LH，9만1894가구 분양·임대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('9만1894가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양·임대', 'O')]"
144,2010.03.08. 오후 6:09,성원건설 D등급..법정관리 갈듯상보,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('D등급', 'QUANTITY'), ('..법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈듯', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
145,2010.03.08. 오후 6:09,용산 최고급 주상복합촌 ‘변신중’,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합촌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘변신중’', 'O')]"
146,2010.03.08. 오후 6:08,판교 ‘마크시티’에 쏠린 중장년층의 눈길,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마크시티', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('중장년층의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
147,2010.03.08. 오후 6:08,상반기 수도권 알짜 분양권 쏟아진다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
148,2010.03.08. 오후 6:03,위례 어렵다면 시프트 어떨까,"[('위례', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어렵다면', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
149,2010.03.08. 오후 6:02,독도 땅값 10억 돌파…지난해 보다 6.72% 상승,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6.72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
150,2010.03.08. 오후 5:50,2월 전남 토지 경매시장 활기,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
151,2010.03.08. 오후 5:48,건설사 새 먹거리 친환경 연료사업,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('연료사업', 'O')]"
152,2010.03.08. 오후 5:47,유동성 위기 성원건설 퇴출 판정… 법정관리 논의,"[('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('판정…', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
153,2010.03.08. 오후 5:46,성원건설 신용듭급 D 받을 듯,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용듭급', 'O'), (' ', 'O'), ('D', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
154,2010.03.08. 오후 5:46,부동산초대석유민근 SH공사 사장 시프트 올해 최대 공급,"[('부동산초대석유민근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
155,2010.03.08. 오후 5:42,위례신도시 보금자리주택 모집가구 120%까지 청약 접수,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모집가구', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
156,2010.03.08. 오후 5:41,D등급 받은 성원건설 법정관리行 유력,"[('D등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리行', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
157,2010.03.08. 오후 5:29,SK건설 에콰도르 정유공장 기본설계 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
158,2010.03.08. 오후 5:28,건설사 새 먹거리 친환경 연료사업,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('연료사업', 'O')]"
159,2010.03.08. 오후 5:28,판교 상가 분양대전 후끈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
160,2010.03.08. 오후 5:28,은마아파트 효과..강남 재건축 물꼬 트이나,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O')]"
161,2010.03.08. 오후 5:28,위례신도시 청약전 개막... 필승전략 세워라,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전', 'O'), (' ', 'O'), ('개막...', 'O'), (' ', 'O'), ('필승전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세워라', 'O')]"
162,2010.03.08. 오후 5:22,로렌커닝험 열방대학 총재 “30년전엔 농장만 있던 곳，다시한번 발전할 것”,"[('로렌커닝험', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('열방대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총재', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('30년전', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('농장만', 'O'), (' ', 'O'), ('있던', 'O'), (' ', 'O'), ('곳，다시한번', 'O'), (' ', 'O'), ('발전할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
163,2010.03.08. 오후 5:21,美 하와이 후알라라이 빌리지 “해변 경치·싼 분양가 메리트”,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하와이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후알라라이 빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“해변', 'O'), (' ', 'O'), ('경치·싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트”', 'O')]"
164,2010.03.08. 오후 5:19,美 하와이 후알라라이 빌리지，대학캠퍼스 인근 연 10% 수익,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하와이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후알라라이 빌리지', 'ARTIFACT'), ('，대학캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
165,2010.03.08. 오후 5:16,SK건설 수주사상 최대 규모 정유소 기본설계 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유소', 'O'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
167,2010.03.08. 오후 5:06,위례 사전예약 모집가구의 최소 120% 접수종합,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('모집가구의', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수종합', 'O')]"
168,2010.03.08. 오후 4:57,워크아웃 진행 경남기업 베트남 고속道 공사 따내,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
169,2010.03.08. 오후 4:57,리모델링 사업 지연 단지 속출,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
170,2010.03.08. 오후 4:57,올 수도권 공공분양 1만 8000가구 쏟아진다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
171,2010.03.08. 오후 4:51,SK건설 에콰도르 정유공장 설계 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
172,2010.03.08. 오후 4:51,양재동 화물터미널 부지에 최첨단 복합유통센터 건립,"[('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화물터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('복합유통센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
174,2010.03.08. 오후 4:48,위례 보금자리 9일 사전예약,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
175,2010.03.08. 오후 4:48,LH 올해 9만1894가구 공급…임대주택이 69%,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만1894가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…임대주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('69%', 'QUANTITY')]"
176,2010.03.08. 오후 4:48,전세금 뛰자 오피스텔 분양 다시 활기,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰자', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
177,2010.03.08. 오후 4:48,건설사 해외수주 탄탄대로…현대·SK·경남기업,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄대로…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION')]"
178,2010.03.08. 오후 4:48,성남 우림라이온스밸리 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림라이온스밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2010.03.08. 오후 4:48,수원 한화꿈에그린파크 잔여가구 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2010.03.08. 오후 4:03,인터넷 등기로 돈과 시간 절약해볼까,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('등기로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈과', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('절약해볼까', 'O')]"
181,2010.03.08. 오후 3:57,인근 송도 시세보다 1억싼 최고급 오피스텔이 2채,"[('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
182,2010.03.08. 오후 3:55,올해 전국 보금자리주택 9만 1천 가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9만 1천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
183,2010.03.08. 오후 3:42,벽산건설 장성각 대표이사 사장 승진,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장성각', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
184,2010.03.08. 오후 3:42,벽산건설 장성각 대표이사 사장 승진,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장성각', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
185,2010.03.08. 오후 3:38,최초 유럽형 풀옵션 원룸텔국내 최고 원룸특별분양,"[('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸특별분양', 'O')]"
186,2010.03.08. 오후 3:30,‘독도’ 땅값 첫 10억원 돌파,"[('‘', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
187,2010.03.08. 오후 3:25,창원에 친환경 생태주거단지 조성 추진,"[('창원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('생태주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
188,2010.03.08. 오후 3:25,소액투자·고수익은 원룸텔이 최고다,"[('소액투자·고수익은', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고다', 'O')]"
189,2010.03.08. 오후 3:24,1억5천에 송도앞 최고급 오피스텔이 2채,"[('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
190,2010.03.08. 오후 3:22,경남기업 2억弗 규모 베트남 고속도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
191,2010.03.08. 오후 3:05,은평뉴타운 시프트 견본주택 가보니…,"[('은평뉴타운 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
192,2010.03.08. 오후 3:04,Hot Focus계약금 5%로 알짜 미분양 아파트 잡아라,"[('Hot', 'O'), (' ', 'O'), ('Focus계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
193,2010.03.08. 오후 3:02,최대 20cm 넓은 광폭주차장 나온다,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20cm', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('광폭주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
194,2010.03.08. 오후 2:59,사이버 공동구매로 건설자재 5%이상 싸진다,"[('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('5%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
195,2010.03.08. 오후 2:59,보금자리시범지구中 강남·서초만 12월 본청약,"[('보금자리시범지구', 'LOCATION'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
196,2010.03.08. 오후 2:55,벽산건설 장성각 부사장 사장으로 승진,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장성각', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
197,2010.03.08. 오후 2:48,5천만원 투자로 6백만원 번다 지금이 기회,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('6백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번다', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
198,2010.03.08. 오후 2:46,경남기업 2억弗 규모 베트남 고속도로 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
199,2010.03.08. 오후 2:46,대우엔지니어링 화공에너지 부문 강화한다,"[('대우엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화공에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
200,2010.03.08. 오후 2:41,금호건설 베트남서 경영정상화 활로 찾는다,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
201,2010.03.08. 오후 2:41,현대건설 싱가포르 콘도미니엄 등 2건 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('콘도미니엄', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
202,2010.03.08. 오후 2:41,SK건설 125억달러 에콰도르 정유공장 기본설계 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('125억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
203,2010.03.08. 오후 2:41,청약시장 3색유혹①위례신도시,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), ('유혹①', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION')]"
204,2010.03.08. 오후 2:41,청약시장 3색유혹②상암2지구,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), ('유혹②', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('2지구', 'LOCATION')]"
205,2010.03.08. 오후 2:41,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2010.03.08. 오후 2:40,청약시장 3색유혹③은평뉴타운 시프트,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), ('유혹③', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O')]"
207,2010.03.08. 오후 2:37,판교 첫 주상복합 분양 늦어지는 이유는,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
208,2010.03.08. 오후 2:36,독도 땅값 10억 돌파,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
209,2010.03.08. 오후 2:24,경남기업 2천억 규모 베트남 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
210,2010.03.08. 오후 2:23,LH 올해 전국 9만1천가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
211,2010.03.08. 오후 2:23,경남기업 2억 달러 베트남 고속도로 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2010.03.08. 오후 2:23,SK건설 에콰도르 3200억원 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
213,2010.03.08. 오후 2:22,LH 실버사원 모집 평균 경쟁률 11대 1,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('11대 1', 'QUANTITY')]"
214,2010.03.08. 오후 2:18,빅5 건설사 3월 분양 사실상 제로,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
215,2010.03.08. 오후 2:18,도공 8일 오후 9시부터 판교IC 확장 개통,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후 9시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('판교IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
216,2010.03.08. 오후 2:15,LH 올 98개지구서 9만1894가구 공급종합,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('98개', 'QUANTITY'), ('지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('9만1894가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급종합', 'O')]"
217,2010.03.08. 오후 2:08,판교 상가 마크시티 50대 수요자들 북적,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
218,2010.03.08. 오후 2:01,인근 송도 시세보다 1억싼 최고급 오피스텔이 2채,"[('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
219,2010.03.08. 오후 1:59,삼성물산 아부다비서 공격 수주…12억불 병원공사 확보,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공격', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('12억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('병원공사', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
220,2010.03.08. 오후 1:59,판교나들목 확장 종료.. 서울 출·퇴근 20분 단축,"[('판교나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('종료..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출·퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
221,2010.03.08. 오후 1:59,찬바람 분다..삼송지구 분양 잇따라 연기,"[('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다..', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
222,2010.03.08. 오후 1:58,경매시장은 아직도 쌍팔년도,"[('경매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍', 'DATE'), ('팔년', 'DATE'), ('도', 'O')]"
223,2010.03.08. 오후 1:55,장위11구역 시공사 선정 설명회 19개 건설사 참여,"[('장위11구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
224,2010.03.08. 오후 1:45,입주 먼저 잔금은 2년 뒤에,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 뒤', 'DATE'), ('에', 'O')]"
225,2010.03.08. 오후 1:43,도공 판교IC 개량공사 마쳐..8일 밤9시 개통,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐..', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밤9시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
226,2010.03.08. 오후 1:22,LH 올해 98지구서 9만1894가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('98지구', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9만1894가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
227,2010.03.08. 오후 1:16,포토뉴스SK건설 에콰도르 정유공장 기본설계 계약 체결,"[('포토뉴스', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
228,2010.03.08. 오후 1:16,장위11구역 시공사 선정 설명회에 현대·삼성등 19개社참여,"[('장위11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), ('社참여', 'O')]"
229,2010.03.08. 오후 1:16,현대건설 해외시장 공략 잰걸음,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
230,2010.03.08. 오후 1:16,대우엔지니어링 화공사업 강화… 유승규 부사장 등 승진인사 단행,"[('대우엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), (' ', 'O'), ('유승규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('승진인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
231,2010.03.08. 오후 1:16,금호건설 베트남서 경영정상화 활로,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O')]"
232,2010.03.08. 오후 1:16,59㎡가 1억원대 초반 신혼부부들 ‘찜’,"[('59㎡', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대 초반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찜’', 'O')]"
233,2010.03.08. 오후 1:16,줌인1175가구 서울거주자 대상 우선공급,"[('줌인', 'O'), ('1175가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
234,2010.03.08. 오후 1:16,84㎡ㆍ114㎡ 등 중대형 수요자 손짓,"[('84㎡ㆍ', 'QUANTITY'), ('114㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손짓', 'O')]"
235,2010.03.08. 오후 1:15,한화건설 광폭주차장 선보여 눈길,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광폭주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
236,2010.03.08. 오후 1:13,LH 올해 9만1895가구 분양·임대주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만1895가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양·임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
237,2010.03.08. 오후 1:12,“매월 200만원” 받고 내점포 마련 “화제현장”,"[('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('내점포', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('“화제현장”', 'O')]"
238,2010.03.08. 오후 1:11,도공 판교 나들목 확장공사 완료,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교 나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
239,2010.03.08. 오후 12:54,판교 마크시티 상가 모델하우스 방문객 북적,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
240,2010.03.08. 오후 12:52,동판교 최고입지 엑스원 스테이트 상가 분양,"[('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고입지', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스원 스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2010.03.08. 오후 12:50,LH 올해 전국서 9만1천 가구 공급…분양 2만8천 가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('9만1천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8천 가구', 'QUANTITY')]"
242,2010.03.08. 오후 12:45,유엔알컨설팅 10일 부동산 핵심 투자처 세미나,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
243,2010.03.08. 오후 12:42,★ 요즘 “뜨는” 투자처 5천만원 굴려..,"[('★', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('“뜨는”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굴려..', 'O')]"
244,2010.03.08. 오후 12:38,고급 커뮤니티 시설 아파트값을 결정한다,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값을', 'O'), (' ', 'O'), ('결정한다', 'O')]"
245,2010.03.08. 오후 12:36,특집남양주시 수동계곡 전원토지 35700원㎡한정매각,"[('특집', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡한정매각', 'O')]"
246,2010.03.08. 오후 12:36,화정 최중심권에 위치한 유럽형 풀옵션 원룸텔,"[('화정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최중심권에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
247,2010.03.08. 오후 12:25,판교 ‘마크시티’ 중장년층 몰려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마크시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중장년층', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
248,2010.03.08. 오후 12:06,확실한 투자처를 찾았다 실투자 4천만원,"[('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
249,2010.03.08. 오전 11:46,김포한강도시 ‘우미린’ 잔여세대 특별분양,"[('김포한강도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
250,2010.03.08. 오전 11:46,경남기업 베트남서 2억달러 규모 고속도로 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2010.03.08. 오전 11:40,서울 경기의 중심 5천만원있으면 무조건 잡아라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
252,2010.03.08. 오전 11:39,인사 SH공사,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION')]"
253,2010.03.08. 오전 11:39,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
254,2010.03.08. 오전 11:33,LH 올 98개지구서 9만1894가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('98개', 'QUANTITY'), ('지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('9만1894가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
255,2010.03.08. 오전 11:25,상가투자 왕王중 왕王 동판교 엑스원 스테이트 상가분양,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('왕王중', 'O'), (' ', 'O'), ('왕王', 'O'), (' ', 'O'), ('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엑스원 스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
256,2010.03.08. 오전 11:25,우림건설 광양 ‘중마 우림필유’ 견본주택 인산인해,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중마 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
257,2010.03.08. 오전 11:22,위례보금자리3자녀 특별공급 서울거주자 몫 20% 줄어,"[('위례보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
258,2010.03.08. 오전 11:19,장인가구 국제표준인증 ISO 14001 획득,"[('장인', 'OCCUPATION'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('국제표준인증', 'O'), (' ', 'O'), ('ISO 14001', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
259,2010.03.08. 오전 11:19,경남기업 베트남 고속도로 2억불 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('2억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
260,2010.03.08. 오전 11:18,1억5천에 송도앞 최고급 오피스텔이 2채,"[('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
261,2010.03.08. 오전 11:17,LH 올해 9만2천가구 공급..판교연립 300가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('판교연립', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY')]"
262,2010.03.08. 오전 11:12,잣나무골편지출근길네개의 에피소드,"[('잣나무골편지출근길', 'ARTIFACT'), ('네개', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('에피소드', 'O')]"
263,2010.03.08. 오전 11:12,대한건설협회 사이버 공동구매시장 오픈,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
264,2010.03.08. 오전 11:08,위례보금자리특별공급 중복청약 안돼,"[('위례보금자리특별', 'EVENT'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중복청약', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
265,2010.03.08. 오전 11:08,위례보금자리분양권 소유자도 준공전까지 처분하면 무주택자,"[('위례', 'LOCATION'), ('보금자리분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('준공전까지', 'O'), (' ', 'O'), ('처분하면', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION')]"
266,2010.03.08. 오전 11:05,진안 홍삼·한방농공단지 28개 블록 분양,"[('진안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍삼', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('한방농공단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2010.03.08. 오전 11:05,위례보금자리임신중인 태아 자녀 1명으로 산정,"[('위례보', 'LOCATION'), ('금자리임신중인', 'O'), (' ', 'O'), ('태아', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O')]"
268,2010.03.08. 오전 11:05,위례보금자리비근로자도 1년내 소득세 납부했다면 청약가능,"[('위례보금자리비근로자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('1년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부했다면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가능', 'O')]"
269,2010.03.08. 오전 11:03,위례보금자리주택상속자는 생애최초 신청못해,"[('위례보금자리주택상속자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('신청못해', 'O')]"
270,2010.03.08. 오전 11:03,위례보금자리노부모 특별공급 청약 60회면 1순위,"[('위례보', 'LOCATION'), ('금자리노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('60회', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
271,2010.03.08. 오전 11:02,위례보금자리이혼·재혼자도 청약 가능,"[('위', 'LOCATION'), ('례보금자리이혼·', 'O'), ('재혼자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
272,2010.03.08. 오전 11:00,판교 상가시장 모델하우스 100% 활용하자,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활용하자', 'O')]"
273,2010.03.08. 오전 11:00,건설업 사이버 공동구매시장 열린다,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
274,2010.03.08. 오전 11:00,한국 해기사 일본 활동 쉬워진다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해기사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
275,2010.03.08. 오전 11:00,위례보금자리신혼부부 85㎡까지 청약 가능,"[('위례보금자리', 'LOCATION'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
276,2010.03.08. 오전 10:59,SK건설 3200억원 규모 에콰도르 정유공장 설계 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
277,2010.03.08. 오전 10:56,김포·김해공항에 지열 냉난방시스템 설치,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김해공항', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지열', 'O'), (' ', 'O'), ('냉난방시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
278,2010.03.08. 오전 10:48,UAE 녹색도시 마스다르에 기술협력,"[('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('녹색도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스다르', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O')]"
279,2010.03.08. 오전 10:46,판교신도시 마크시티 상가 분양,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2010.03.08. 오전 10:36,2월 건설사 채용시장 확대…계속 이어질지는 의문,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…계속', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질지는', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
281,2010.03.08. 오전 10:35,분양현장 포커스 검단 힐스테이트 4차 중앙대 인천 캠퍼스 조성 호재에 역세권 매력,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중앙대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
282,2010.03.08. 오전 10:34,분양현장 포커스 엑스원 스테이트 판교 11개동 근린상가…분양가 분당의 절반,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스원 스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근린상가…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
283,2010.03.08. 오전 10:32,진흥기업 용인기흥 더 루벤스 선착순 분양,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('용인기흥 더 루벤스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2010.03.08. 오전 10:32,SK건설 에콰도르 정유공장 기본설계 단독 수주종합,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주종합', 'O')]"
285,2010.03.08. 오전 10:28,서울 아파트 매매가격 일제히 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
286,2010.03.08. 오전 10:26,인근 송도 시세보다 1억싼 최고급 오피스텔이 2채,"[('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
287,2010.03.08. 오전 10:22,위례보금자리9일3자녀 234가구·노부모부양 117가구,"[('위례', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), ('9일', 'DATE'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('234가구', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('117가구', 'QUANTITY')]"
288,2010.03.08. 오전 10:21,날개잃은 분당…급매 최고 1억원 하락,"[('날개잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('…급매', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
289,2010.03.08. 오전 10:20,경남기업 2270억원 규모 베트남 고속道 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2270억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
290,2010.03.08. 오전 10:14,현대건설 공공부문 수주실적 1위 콧노래,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수주실적', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('콧노래', 'O')]"
291,2010.03.08. 오전 10:09,경남기업 2억弗 베트남고속도로 공사수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
292,2010.03.08. 오전 10:05, 분양가상한제 폐지 최대 수혜단지 “ 영종신도시 한라비발디 아파트 선착순분양  ”,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), (' ', 'O'), ('영종신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O')]"
293,2010.03.08. 오전 10:02,SK건설 에콰도르서 3200억 수주..본공사 14조 기대,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주..본공사', 'O'), (' ', 'O'), ('14조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
294,2010.03.08. 오전 10:02,금호건설 베트남에서 경영정상화 활로 찾는다,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
295,2010.03.08. 오전 9:57,코레일 인턴 500명中 정규직 100명 채용,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
296,2010.03.08. 오전 9:57,SK건설 에콰도르 정유공장 기본설계 단독 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
297,2010.03.08. 오전 9:50,상가도 임대분양 시대 …소액투자·稅테크 OK,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('…소액투자·稅테크', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
298,2010.03.08. 오전 9:49,부동산 시장 돌파구가 없다 거래 끊기고 신규 분양마저 꽁꽁,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('끊기고', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마저', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
299,2010.03.08. 오전 9:43,최저가 낙찰이 부실시공 부추긴다,"[('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰이', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴다', 'O')]"
300,2010.03.08. 오전 9:36,지하주차장 차별화 경쟁…한화건설 광폭주차장 선봬,"[('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁…', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광폭주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
301,2010.03.08. 오전 9:33,4호선 성신여대역 초역세권 상가  코아루 센타시아 분양 ,"[('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2010.03.08. 오전 9:09,5천만원대 초역세권 미니원룸텔 분양,"[('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('미니원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2010.03.08. 오전 9:07,위례 사전예약 모집가구수 120%까지 접수,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('모집가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
304,2010.03.08. 오전 8:46,세부담 적은 임대분양 상가 투자해볼까,"[('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
305,2010.03.08. 오전 8:43,대형건설업체 횡포 여전,"[('대형건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('횡포', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
306,2010.03.08. 오전 8:41,현대건설 싱가포르·중국 1억5200만달러 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('·', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1억5200만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
307,2010.03.08. 오전 8:28,한국감정평가협회 김원보 회장 체제 출범 진통,"[('한국감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김원보', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
308,2010.03.08. 오전 8:27,한일건설 토목부문 총괄에 이창덕씨,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목부문', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이창덕', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
309,2010.03.08. 오전 8:26,현대건설싱가포르에서 콘도미니엄 공사 수주,"[('현대건설싱가포르', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도미니엄', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
310,2010.03.08. 오전 8:15,LH 돈 샐 틈이 없다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('샐', 'O'), (' ', 'O'), ('틈이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
311,2010.03.08. 오전 8:00,위례신도시 청약 낭패 안보려면…,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O'), (' ', 'O'), ('안보려면…', 'O')]"
312,2010.03.08. 오전 7:58,LH 입찰비리 원천 차단,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰비리', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
313,2010.03.08. 오전 7:57,내집마련 목돈 만들기 전략이 필요하다,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('전략이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
314,2010.03.08. 오전 7:54,등록금에 하숙비까지…..두번우는 대학생들,"[('등록금에', 'O'), (' ', 'O'), ('하숙비까지…..', 'O'), ('두번우', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
315,2010.03.08. 오전 7:41,기자수첩집값 올랐다는 제보의 진실,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다는', 'O'), (' ', 'O'), ('제보의', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
316,2010.03.08. 오전 7:23,LH 고객말 직접 듣자..인원25% 현장배치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('듣자..', 'O'), (' ', 'O'), ('인원', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장배치', 'O')]"
317,2010.03.08. 오전 7:22,본격적 이사철 맞아 이사피해 주의보,"[('본격적', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('이사피해', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
318,2010.03.08. 오전 6:42,가온감정평가법인 대표 노용호씨 선출,"[('가온감정평가법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('노용호', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
319,2010.03.08. 오전 3:20,매매 시황서울 매매가 0.02%↓… 일산분당도 하락세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('일산분당', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
320,2010.03.08. 오전 3:20,住소식 地소식용인 상하동 ‘진흥 더 루벤스’ 선착순 분양 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식용인', 'O'), (' ', 'O'), ('상하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진흥 더 루벤스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
321,2010.03.08. 오전 3:20,닥터봉의 돈 되는 부동산40대는 아파트 50대는 땅에 끌린다,"[('닥터봉', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('50대', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('끌린다', 'O')]"
322,2010.03.08. 오전 3:20,부동산 캘린더“위례시프트 일정 피하자” 민간건설사들 분양 미뤄,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더“', 'O'), ('위례시프트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자”', 'O'), (' ', 'O'), ('민간건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O')]"
323,2010.03.08. 오전 3:20,올 분양시장 최대어 ‘위례신도시 보금자리주택’ 내일부터 인터넷 사전예약,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
324,2010.03.08. 오전 3:20,서울 강남3구 ‘은마 닮은꼴’ 65개단지 재건축 기대감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('닮은꼴’', 'O'), (' ', 'O'), ('65개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
325,2010.03.08. 오전 3:20,1월 미분양 줄었지만… 수도권은 늘어,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
326,2010.03.08. 오전 1:35,1월 전국 미분양 소폭 감소... 수도권은 늘어,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소...', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
327,2010.03.08. 오전 12:57,미분양 해소 전국 1위 빛좋은 개살구,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빛좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('개살구', 'ANIMAL')]"
328,2010.03.08. 오전 12:57,춘천 중소형 아파트 공시가격 급등,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
329,2010.03.09. 오후 10:15,불꺼진 영종자이…부동산 광풍 뒤 ‘입주율 20%’,"[('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('영종자이', 'LOCATION'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
330,2010.03.09. 오후 10:07,위례 3자녀·노부모 특별공급 첫날 13.6대 1,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13.6대 1', 'QUANTITY')]"
331,2010.03.09. 오후 10:06,첫날부터 달아오른 청약열기,"[('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O')]"
332,2010.03.09. 오후 9:44,위례신도시 3자녀ㆍ노부모 특별공급 13.6대 1,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('13.6대 1', 'QUANTITY')]"
333,2010.03.09. 오후 9:30,위례신도시 첫날 사전예약 3자녀 평균 17.2대1,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('17.2대1', 'QUANTITY')]"
334,2010.03.09. 오후 9:22,채권단대우건설FI 협상 타결,"[('채권단대우건설FI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O')]"
335,2010.03.09. 오후 9:19,특별공급에 신청자 대거 몰려,"[('특별공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
336,2010.03.09. 오후 9:17,위례신도시 첫날 사전예약 3자녀 17대 1.. 일부 미달,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
337,2010.03.09. 오후 9:06,연속기획 건설업계 위기 극복 해법은위기설의 원인 진단,"[('연속기획', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은위기설의', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O')]"
338,2010.03.09. 오후 8:55,임신 8개월 신혼…생애최초·신혼부부 중 어느게 나을까요,"[('임신', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼…생애최초·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('어느게', 'O'), (' ', 'O'), ('나을까요', 'O')]"
339,2010.03.09. 오후 8:55,3월 10일 부동산 파일,"[('3월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
340,2010.03.09. 오후 8:55,판교 근린상가 7개동 동시 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2010.03.09. 오후 8:42,위례신도시 당첨확률 높이려면…,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이려면…', 'O')]"
342,2010.03.09. 오후 8:42,김규정의 부동산 특강 성원건설 ‘퇴출’ 파장,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘퇴출’', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O')]"
343,2010.03.09. 오후 8:40,현대엠코 서울서 첫 대규모 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2010.03.09. 오후 8:13,위례 84㎡ 경쟁률 77대1 최고..내일 추가접수,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('77대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고..', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가접수', 'O')]"
345,2010.03.09. 오후 7:06,부동산투데이 경매 재테크 매치포인트,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('매치포인트', 'O')]"
346,2010.03.09. 오후 7:01,고품격 미니 도시 ‘청주 지웰시티’ 중부권 랜드마크로,"[('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O')]"
347,2010.03.09. 오후 7:01,청주 부동산은 지금…대농지구 중소형 거래 활기,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금…', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
348,2010.03.09. 오후 6:36,대명레저 여수엑스포 숙박시설 계획서 제출,"[('대명레저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
349,2010.03.09. 오후 6:33,지방 아파트 빈집 공포…반값 통매각도 안팔려,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('공포…반값', 'O'), (' ', 'O'), ('통매각도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O')]"
350,2010.03.09. 오후 6:33,위례 보금자리 경쟁률 최고 77대 1,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('77대 1', 'QUANTITY')]"
351,2010.03.09. 오후 6:32,미분양·미입주 전국 확산 입주 1년지나도 70%는 불꺼져…수도권까지 빈집 대란,"[('미분양·미입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('지나도', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('불꺼져…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O')]"
352,2010.03.09. 오후 6:32,미분양·미입주 전국 확산 소형 아파트 DTI규제 해제 목소리 커져,"[('미분양·미입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
353,2010.03.09. 오후 6:32,미분양·미입주 전국 확산 PF 올해 45조 만기도래…몇군데 무너져야 지원책 나올까,"[('미분양·미입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('45조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만기도래…몇군데', 'O'), (' ', 'O'), ('무너져야', 'O'), (' ', 'O'), ('지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
354,2010.03.09. 오후 6:32,한경매물마당 용인 양지 대로변 물류창고 급매 110억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('물류창고', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('110억원', 'QUANTITY')]"
355,2010.03.09. 오후 6:31,분양정보 기흥 더 루벤스 잔여분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥 더 루벤스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
356,2010.03.09. 오후 6:31,도시형생활주택 건축비 절감기술 개발,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
357,2010.03.09. 오후 6:31,분양정보원당 e편한세상 1억6000만원 할인,"[('분양정보원', 'ORGANIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
358,2010.03.09. 오후 6:31,건설사의 늪 카자흐스탄…이젠 위기탈출,"[('건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('…이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('위기탈출', 'O')]"
359,2010.03.09. 오후 6:15,SK건설 해외사업 강화 500명 신규채용,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규채용', 'O')]"
360,2010.03.09. 오후 6:12,서울 아파트값 매년 8.5% 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
361,2010.03.09. 오후 6:11,시프트도 뜬다...실패없는 청약 전략은,"[('시프트', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다...', 'O'), (' ', 'O'), ('실패없는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
362,2010.03.09. 오후 6:08,‘강남 보금자리’ 신청자 몰려 북새통,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
363,2010.03.09. 오후 6:06,삼성물산 12억 달러 규모 공사 낙찰자로 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
364,2010.03.09. 오후 6:05,시프트도 뜬다...실패없는 청약 전략은,"[('시프트', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다...', 'O'), (' ', 'O'), ('실패없는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
365,2010.03.09. 오후 6:03,부동산투데이 경매 재테크 매치포인트,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('매치포인트', 'O')]"
366,2010.03.09. 오후 5:57,위례 사전예약 첫날 경쟁률 최고 77대1,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('77대1', 'QUANTITY')]"
367,2010.03.09. 오후 5:56,성원건설 법정관리에 업계 찬바람,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리에', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
368,2010.03.09. 오후 5:51,이지송호 LH 新 공기업 모델 앞장,"[('이지송', 'PERSON'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
369,2010.03.09. 오후 5:50,양도세 감면혜택 연장 수면 위로,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수면', 'O'), (' ', 'O'), ('위로', 'O')]"
370,2010.03.09. 오후 5:49,위례신도시 사전예약 북새통,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
371,2010.03.09. 오후 5:48,고양 식사지구 일산 자이 4683가구 집들이,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4683가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
372,2010.03.09. 오후 5:48,창구마다 대기 줄… 물량적다 불만도,"[('창구마다', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄…', 'O'), (' ', 'O'), ('물량적다', 'O'), (' ', 'O'), ('불만도', 'O')]"
373,2010.03.09. 오후 5:48,우리 동네 개발사업 집에서 확인하세요,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
374,2010.03.09. 오후 5:48,재건축 지연땐 서울 아파트값 오를것,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지연땐', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를것', 'O')]"
375,2010.03.09. 오후 5:45,팔면 끝이라고 우린 끝까지 책임져… 진화하는 아파트 AS,"[('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝이라고', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('끝까지', 'O'), (' ', 'O'), ('책임져…', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('AS', 'O')]"
376,2010.03.09. 오후 5:42,역세권·대학 인근 소형주택 노려볼만,"[('역세권·대학', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
377,2010.03.09. 오후 5:42,제주에 매머드급 체류형 리조트,"[('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('체류형', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O')]"
378,2010.03.09. 오후 5:41,현대엠코 ‘상도 엠코타운’ 1559가구 20일 선착순 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도 엠코타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1559가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2010.03.09. 오후 5:40,‘선임대 방식’ 상가 분양 뜬다,"[('‘선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('방식’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
380,2010.03.09. 오후 5:38,서울 도시계획 현황 안방서 ‘한눈에’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O'), (' ', 'O'), ('안방서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한눈에’', 'O')]"
381,2010.03.09. 오후 5:37,은마아파트 기본설계안 5월 윤곽,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기본설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
382,2010.03.09. 오후 5:36,전세→월세 갈아타기 확산,"[('전세→월세', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
383,2010.03.09. 오후 5:33,SK건설 해외사업 강화위해 신입·경력 500명 신규 채용,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화위해', 'O'), (' ', 'O'), ('신입·경력', 'O'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
384,2010.03.09. 오후 5:33,국가 신성장동력 확충위해 산업입지공급 펀드 조성을,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('확충위해', 'O'), (' ', 'O'), ('산업입지공급 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성을', 'O')]"
385,2010.03.09. 오후 5:33,법정관리 성원 입주예정자 불안,"[('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
386,2010.03.09. 오후 5:33,하남 도시형 실버타운 220가구,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('220가구', 'QUANTITY')]"
387,2010.03.09. 오후 5:30,수원 꿈에그린 회사보유분,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O')]"
388,2010.03.09. 오후 5:27,서울 시프트 2014가구 오늘부터 청약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('2014가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
389,2010.03.09. 오후 5:27,흑석뉴타운 7구역 재개발 닻 올렸다,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
390,2010.03.09. 오후 5:21,성원건설 법정관리에 업계 찬바람,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리에', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
391,2010.03.09. 오후 5:21,이지송호 LH 新 공기업 모델 앞장,"[('이지송', 'PERSON'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
392,2010.03.09. 오후 5:21,양도세 감면혜택 연장 수면 위로,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수면', 'O'), (' ', 'O'), ('위로', 'O')]"
393,2010.03.09. 오후 5:21,시프트도 뜬다..실패없는 청약전략은,"[('시프트', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다..', 'O'), (' ', 'O'), ('실패없는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
394,2010.03.09. 오후 5:21,위례신도시 사전예약 북새통,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
395,2010.03.09. 오후 5:20,초역세권 풀옵션 원룸텔 마지막 기회 특별분양 잡아라,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
396,2010.03.09. 오후 5:19,사진정종환 장관 터키와 건설협력 MOU 체결,"[('사진', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('건설협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
397,2010.03.09. 오후 5:19,위례신도시 청약 실수할라…현장접수 북새통,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실수할라…현장접수', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
398,2010.03.09. 오후 5:19,다시 불붙은 ‘보금자리 로또’ 논란..“차익 환수해야”,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란..“차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수해야”', 'O')]"
399,2010.03.09. 오후 5:18,성원건설 노조 D등급 결정 의문,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('D등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
400,2010.03.09. 오후 5:18,성원건설 기업회생절차 신청할 것,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
401,2010.03.09. 오후 5:11,B등급 저주 시작됐다…건설업계 줄부도 공포,"[('B등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('줄부도', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
402,2010.03.09. 오후 5:06,보금자리 민영주택 1만1459가구 내년 분양,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1459가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2010.03.09. 오후 5:06,위례 보금자리주택 3자녀 특별 공급 ‘17대 1’,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('17대 1', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
404,2010.03.09. 오후 5:01,위례 보금자리 사전예약 첫날부터 북적,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
405,2010.03.09. 오후 5:00,한양대 주변 문화특구 조성,"[('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('문화특구', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
406,2010.03.09. 오후 5:00,매경 경매MBA 자산관리과정 모집,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매MBA', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
407,2010.03.09. 오후 4:59,대륭테크노타운 15차 상가 분양,"[('대륭테크노타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2010.03.09. 오후 4:58,미아 9동 재건축 사업…조합원 갈등에 올스톱,"[('미아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업…', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등에', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
409,2010.03.09. 오후 4:58,현대엠코 서울서 첫 아파트 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2010.03.09. 오후 4:58,위례신도시 보금자리 사전예약 첫날 현장 열기 후끈,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
411,2010.03.09. 오후 4:57,전세금이 집값과 똑같네,"[('전세금이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값과', 'O'), (' ', 'O'), ('똑같네', 'O')]"
412,2010.03.09. 오후 4:50,건설업계 해외수주 활황세맞아 인재확보 혈안,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('활황세맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('인재확보', 'O'), (' ', 'O'), ('혈안', 'O')]"
413,2010.03.09. 오후 4:50,상암·은평 시프트 2000가구 청약해볼까,"[('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약해볼까', 'O')]"
414,2010.03.09. 오후 4:50,재건축사업 위축으로 공급 줄면 서울 아파트값 연간 8.5% 상승,"[('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('위축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
415,2010.03.09. 오후 4:50,MK 추천매물 천안 성정동 수익용 원룸 10억5000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('10억5000만원', 'QUANTITY')]"
416,2010.03.09. 오후 4:49,성원건설 채권단 통보 22일까지 법정관리 결정하라,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), (' ', 'O'), ('22일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('결정하라', 'O')]"
417,2010.03.09. 오후 4:47,정종환 장관 한터키 건설협력 MOU 체결,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한터키', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설협력 MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
418,2010.03.09. 오후 4:39,단독김연아 인천 송도에 투자하다...성공할까,"[('단독', 'O'), ('김연아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하다...', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
419,2010.03.09. 오후 4:34,성원건설 회생 어떻게 하나,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
420,2010.03.09. 오후 4:32,소액투자 가능하다는 임대분양 상가가 뭐지,"[('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐지', 'O')]"
421,2010.03.09. 오후 4:12,위례 3자녀·노부모 모집가구수 넘겨..오후2시,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨..', 'O'), ('오후2시', 'TIME')]"
422,2010.03.09. 오후 4:11,재테크 ‘청평’ 서종I.C 5분거리 3.3㎡96000원 매각공고,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서종I.C', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡96000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
423,2010.03.09. 오후 3:59,위례 보금자리 2시 현재 최고 77대1종합,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('77대1', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
424,2010.03.09. 오후 3:56,위례 청약첫날 깜짝인파 창구 급히 2배늘려,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('깜짝인파', 'O'), (' ', 'O'), ('창구', 'O'), (' ', 'O'), ('급히', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('늘려', 'O')]"
425,2010.03.09. 오후 3:56,최초 유럽형 풀옵션 원룸텔국내 최고 원룸특별분양,"[('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸특별분양', 'O')]"
426,2010.03.09. 오후 3:55,위례신도시 사전예약 경쟁률 치솟아종합,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아종합', 'O')]"
427,2010.03.09. 오후 3:49,위례 인기 실감···오후2시 특별공급분 청약초과2보,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('실감···', 'O'), ('오후2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('특별공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('청약초과', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
428,2010.03.09. 오후 3:46,위례 보금자리1차 3자녀특별공급 20대1,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('20대1', 'QUANTITY')]"
429,2010.03.09. 오후 3:43,위례 보금자리 경쟁률 최고 60대 1..14시 현재,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('60대 1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('14시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
430,2010.03.09. 오후 3:40,위례 인기 실감···오후2시 특별공급분 청약초과,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('실감···', 'O'), ('오후2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('특별공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('청약초과', 'O')]"
431,2010.03.09. 오후 3:34,성원건설 아파트 9곳 공사 올스톱,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
432,2010.03.09. 오후 3:30,진정한 수익형 부동산의 지존 도시형 생활주택 아이스타빌,"[('진정한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('지존', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아이스타빌', 'ARTIFACT')]"
433,2010.03.09. 오후 3:23,성원건설 기업회생절차 신청 예정상보,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('예정상보', 'ORGANIZATION')]"
434,2010.03.09. 오후 3:18,체크하세요..상암·은평시프트 10일 청약,"[('체크하세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('상암·은평시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
435,2010.03.09. 오후 3:16,확실한 투자처를 찾았다 실투자 4천만원,"[('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
436,2010.03.09. 오후 3:14,5천만원 투자로 6백만원 번다 지금이 기회,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('6백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번다', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
437,2010.03.09. 오후 3:13,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
438,2010.03.09. 오후 3:12,경기 남부권 분양 판교·광교·용인서 잡아볼까,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
439,2010.03.09. 오후 3:12,3월 분양 아파트 위례·판교·광교…청약의 유혹,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('…청약의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
440,2010.03.09. 오후 3:12,분양 울산 전하 푸르지오,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
441,2010.03.09. 오후 3:12,위례신도시 보금자리주택 24일까지 사전예약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('24일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
442,2010.03.09. 오후 3:12,경기 북부권 분양 실속형 내집마련 노려볼만,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
443,2010.03.09. 오후 3:12,분양 한신공영 답십리 휴플러스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('답십리 휴플러스', 'ARTIFACT')]"
445,2010.03.09. 오후 3:12,분양 GS건설 금호동 자이1차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY')]"
446,2010.03.09. 오후 3:12,분양 송도 글로벌캠퍼스 푸르지오,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
447,2010.03.09. 오후 3:11,알짜 분양 판교 엑스원스테이트 상가,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엑스원스테이트 상', 'ARTIFACT'), ('가', 'O')]"
448,2010.03.09. 오후 3:11,분양 단신 제천 리솜 포레스트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리솜 포레스트', 'ARTIFACT')]"
449,2010.03.09. 오후 3:11,분양 단신 용인 진흥 더 루벤스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진흥 더 루벤스', 'ARTIFACT')]"
450,2010.03.09. 오후 3:11,알짜 분양 청라 우성메디피아 상가,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성메디피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
451,2010.03.09. 오후 3:11,알짜 분양 판교 신도시 마크시티 상가,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마크시티 상가', 'ARTIFACT')]"
452,2010.03.09. 오후 3:11,알짜 분양 부천 중동 프라움시티 상가,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라움시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
453,2010.03.09. 오후 3:11,회원권 하나만 있으면 호텔·골프장 동시사용,"[('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('하나만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔·골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('동시사용', 'O')]"
454,2010.03.09. 오후 3:10,분양 단신 부천 중동 이안 더 클래식,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이안 더 클래식', 'ARTIFACT')]"
455,2010.03.09. 오후 3:10,알짜 분양 청라 영화 블렌하임 오피스텔,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('블렌하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
456,2010.03.09. 오후 3:10,분양 단신 인천 폴라리스 주거형 오피스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('폴라리스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O')]"
457,2010.03.09. 오후 3:10,분양 단신 구로 태평양물산 IT빌딩,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태평양물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IT빌딩', 'O')]"
458,2010.03.09. 오후 3:09,위례 로또 잡아라..사전예약 첫날 북적,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
459,2010.03.09. 오후 3:09,초역세권 1억 5천에 2채,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
460,2010.03.09. 오후 3:00,용유·무의 개발사업 ‘시동’…영종 미분양 수요 급증,"[('용유', 'LOCATION'), ('·무의', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시동’…', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
461,2010.03.09. 오후 2:58,새 입주 아파트 탐방래미안 이스트팰리스 광교산손곡천에 둘러싸인 친환경 단지,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방래미안 이스트팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교산손곡천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
462,2010.03.09. 오후 2:48,성원건설 기업회생절차 신청하겠다,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하겠다', 'O')]"
463,2010.03.09. 오후 2:45,위례신도시 청약 첫 날95점은 돼야 당첨권,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 날', 'DATE'), ('95점', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O')]"
464,2010.03.09. 오후 2:44,재건축 위축시 서울 아파트값 8.5% 뛴다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('위축시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
465,2010.03.09. 오후 2:30,경기도시公 도교육청에 광교 학교용지 발언 공개사과 요구,"[('경기도시公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도교육청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('공개사과', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
466,2010.03.09. 오후 2:28,현대엠코 홀로서기 시동,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홀로서기', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
467,2010.03.09. 오후 2:27,현대엠코 동작구 상도동서 서울 첫 아파트 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
468,2010.03.09. 오후 2:23,현대엠코 상도 엠코타운 286가구 일반분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상도 엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('286가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
469,2010.03.09. 오후 2:20,SK 건설 올해 500여명 신규 채용,"[('SK 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
470,2010.03.09. 오후 2:15,사진위례 보금자리 현장접수처 북새통,"[('사진', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('현장접수처', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
471,2010.03.09. 오후 2:15,사진위례 보금자리주택 사전예약 시작,"[('사진', 'O'), ('위례 보금자리주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
472,2010.03.09. 오후 2:15,사진엄마 우리 차례는 언제,"[('사진', 'O'), ('엄마', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('차례는', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
473,2010.03.09. 오후 2:15,사진사전예약 기다리다 지쳤어요,"[('사진사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리다', 'O'), (' ', 'O'), ('지쳤어요', 'O')]"
474,2010.03.09. 오후 2:14,사진위례신도시 현장접수처에 몰린 청약자들,"[('사진', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장접수처에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
475,2010.03.09. 오후 2:14,사진사전예약 시작된 위례 보금자리,"[('사진사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
476,2010.03.09. 오후 2:14,사진청약자 몰린 위례신도시 접수처,"[('사진', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접수처', 'O')]"
477,2010.03.09. 오후 2:13,사진위례신도시보금자리주택 사전예약 시작,"[('사진', 'O'), ('위례신도시보금자리주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
478,2010.03.09. 오후 2:04,삼안 신임 대표이사에 박용대씨 선임,"[('삼안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박용대', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
479,2010.03.09. 오후 2:03,2010년 상반기 경매투자 방향 세미나,"[('2010년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매투자', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
480,2010.03.09. 오후 2:03,서울 아파트값 매년 8.5% 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
481,2010.03.09. 오후 2:00,최용권 삼환기업회장 장학금 1.2억원 기부,"[('최용권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼환기업회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
482,2010.03.09. 오후 1:52,위례신도시 사전예약 첫날..청약 열기,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('..청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
483,2010.03.09. 오후 1:51,“강남 입성 로또”  새벽부터 장사진,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('로또”', 'O'), (' ', 'O'), ('새벽부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O')]"
484,2010.03.09. 오후 1:51,잇단 개발 호재…대농지구 등 중소형아파트 거래 활기,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
485,2010.03.09. 오후 1:51,중부권 명품 랜드마크  ‘우뚝’,"[('중부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우뚝’', 'O')]"
486,2010.03.09. 오후 1:51,위례신도시 안되면 후광지역 거여ㆍ마천 주목,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('후광지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
487,2010.03.09. 오후 1:51,본인 실수로 부적격자 돼도 2년간 청약제한,"[('본인', 'O'), (' ', 'O'), ('실수로', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약제한', 'O')]"
488,2010.03.09. 오후 1:48,한국의 부촌 청담동이 이끈다,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
489,2010.03.09. 오후 1:46,포토뉴스위례신도시 청약열기,"[('포토뉴스', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O')]"
490,2010.03.09. 오후 1:40,위례신도시 청약 첫 날아이들에게 방 한칸이라도···,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 날', 'DATE'), ('아이들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('한칸', 'QUANTITY'), ('이라도···', 'O')]"
491,2010.03.09. 오후 1:12,5천만원 투자 매월 100만원 “보장” 고객몰려..,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“보장”', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('몰려..', 'O')]"
492,2010.03.09. 오후 1:00,축 대명리조트 소노펠리체 그랜드오픈 특별분양,"[('축', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
493,2010.03.09. 오후 12:57,화정 최중심권에 위치한 유럽형 풀옵션 원룸텔,"[('화정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최중심권에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
494,2010.03.09. 오후 12:57,초역세권 풀옵션 원룸텔 선착순 특별분양 마지막 기회,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
495,2010.03.09. 오후 12:42,전문투자자들 “수익형상가” 몰려..연일 “북새통”,"[('전문투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“수익형상가”', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려..연일', 'O'), (' ', 'O'), ('“북새통”', 'O')]"
496,2010.03.09. 오후 12:20,남양주시 수동계곡앞 전원토지 4천만원대 한정매각,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
497,2010.03.09. 오후 12:10,‘왕로또’ 위례 보금자리 청약 열기 후끈,"[('‘', 'O'), ('왕로또', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
498,2010.03.09. 오전 11:59,위례 사전예약 첫날 뜨거운 열기,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
499,2010.03.09. 오전 11:50,주목 받는 투자처 1호선 송내역 광장 5000만원대 풀옵션 원룸텔,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송내역 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
500,2010.03.09. 오전 11:46,경기도 중심상권 오피스원룸잡아라,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스원룸잡아라', 'O')]"
501,2010.03.09. 오전 11:45,수도권 택지지구 ‘학교대란’ 불가피,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘학교대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
502,2010.03.09. 오전 11:43,위례 보금자리 사전청약 순조,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전청약', 'O'), (' ', 'O'), ('순조', 'O')]"
503,2010.03.09. 오전 11:36,소노펠리체 그랜드오픈기념 대명리조트 신규회원 특별분양 절호의 기회,"[('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈기념', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
504,2010.03.09. 오전 11:35,서울 경기의 중심 5천만원있으면 무조건 잡아라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
505,2010.03.09. 오전 11:34,김포한강신도시 우미린 일반분양 시작,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
506,2010.03.09. 오전 11:32,안전성수익성 보장 동판교 엑스원 스테이트 상가분양,"[('안전성수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엑스원 스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
507,2010.03.09. 오전 11:31,국가보훈처 88골프장 적정 매각가 4500억α,"[('국가보훈처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('88골', 'ORGANIZATION'), ('프장', 'O'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('매각가', 'O'), (' ', 'O'), ('4500억α', 'QUANTITY')]"
