,date,headline,keyword
0,2015.05.17. 오후 9:10,뉴스테이 특혜 논란 땅 공공 주도로 개발,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('주도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
1,2015.05.17. 오후 8:43,힐스테이트 태전 주말 견본주택 북새통…6만2000명 찾아,"[('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통…', 'O'), ('6만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
2,2015.05.17. 오후 8:35,영종하늘도시 점포겸용 단독주택지분양 1만2천명 몰려,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
3,2015.05.17. 오후 7:42,전세 시황 서울 국지적 강세… 신도시·수도권은 주춤,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
4,2015.05.17. 오후 7:42,매매 시황 실수요자 매매 꾸준… 강북·강서 상승세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
5,2015.05.17. 오후 7:03,전국 아파트 3.3㎡당 매매가 903만원…6개월째 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('903만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
6,2015.05.17. 오후 6:37,코픽스 사상 최저 저금리 기조…쏟아지는 신규분양,"[('코픽스', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('기조…쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O')]"
7,2015.05.17. 오후 6:23,달라진 부촌지도 대구 수성·부산 해운대 제2 대치동 꿈꾼다,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌지도', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다', 'O')]"
8,2015.05.17. 오후 6:11,전국 아파트 평균값 올 들어 계속 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
9,2015.05.17. 오후 6:11,대구 수성아파트 ㎡당 1000만원 첫 돌파… 바뀌는 富村지도,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('富村지도', 'O')]"
10,2015.05.17. 오후 5:51,부동산 스타트업 춘추전국시대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('춘추전국시대', 'O')]"
11,2015.05.17. 오후 5:49,수지e편한세상시티 18일 오피스텔 청약,"[('수지e편한세상시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
12,2015.05.17. 오후 5:41,부동산 QA 토지 투자시 실익 얻으려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('실익', 'O'), (' ', 'O'), ('얻으려면', 'O')]"
13,2015.05.17. 오후 5:40,영종하늘도시 상가주택 98% 팔려,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
14,2015.05.17. 오후 5:40,LH 시니어 사원제 복지·고용 다 잡았다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시니어 사원제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복지·고용', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
15,2015.05.17. 오후 5:40,국토부 해외건설 전문가 지원 시범운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O')]"
16,2015.05.17. 오후 5:40,이번주 18개 단지 1만5000가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
17,2015.05.17. 오후 5:40,대구·부산 등 지방 분양시장 다시 뜨거워진다,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워진다', 'O')]"
18,2015.05.17. 오후 5:40,체험·입체적 조경 갖춘 아파트 뜬다,"[('체험·입체적', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
19,2015.05.17. 오후 5:19,대형 오피스 임대인 甲시대 다시 온다,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대인', 'O'), (' ', 'O'), ('甲시대', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
20,2015.05.17. 오후 5:19,달동네·폐항만 재생 세금 깎아준다,"[('달', 'LOCATION'), ('동네·폐항만', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아준다', 'O')]"
21,2015.05.17. 오후 5:19,분양현장 NOW 한강신도시2차 KCC스위첸,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT')]"
22,2015.05.17. 오후 5:19,전국 11곳·8776가구 청약,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('8776가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
23,2015.05.17. 오후 5:19,MK 추천매물 용인 구성지구 중심상권 상가건물 41억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('41억원', 'QUANTITY')]"
24,2015.05.17. 오후 5:18,아파트값 3.3㎡당 평균 903만원 최고,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('903만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
25,2015.05.17. 오후 5:17,톡톡 부동산 91% 동의 잠실 진주 재건축 난항,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
26,2015.05.17. 오후 5:17,호텔개발 전문가과정,"[('호텔개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O')]"
27,2015.05.17. 오후 5:17,GS 부천 옥길자이 분양,"[('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2015.05.17. 오후 5:03,아파트 주간 시세 미아동 SK북한산시티 500만  1500만원 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK북한산시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('500만 1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
29,2015.05.17. 오후 5:00,다트 분양관 현대건설 힐스테이트 태전,"[('다트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양관', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT')]"
30,2015.05.17. 오후 4:59,내집 갖고 싶다,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
31,2015.05.17. 오후 4:59,뉴스테이 부지공급 주도권 공기관에 줘 특혜시비 차단,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주도권', 'O'), (' ', 'O'), ('공기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('줘', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜시비', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
32,2015.05.17. 오후 4:59,분위기 휩쓸려 낙찰가 높게 써내기는 금물… 상가·토지 노릴만,"[('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓸려', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('써내기는', 'O'), (' ', 'O'), ('금물…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴만', 'O')]"
33,2015.05.17. 오후 4:58,소규모 복합공사 갈등 고조 정부 의견수렴후 최종결정,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공사', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의견수렴후', 'O'), (' ', 'O'), ('최종결정', 'O')]"
34,2015.05.17. 오후 4:58,복합물류터미널사업자 과징금 분할납부 허용,"[('복합물류터미널사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분할납부', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
35,2015.05.17. 오후 4:47,도심 달동네·노후산업단지 재생에 세금 깎아준다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네·노후산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아준다', 'O')]"
36,2015.05.17. 오후 3:55,국토부 업계 거센 반발에 소규모 복합공사 하향조정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('거센', 'O'), (' ', 'O'), ('반발에', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공사', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정', 'O')]"
37,2015.05.17. 오후 3:53,종합전문건설업계 소규모 복합공사 갈등 악화일로..왜,"[('종합전문건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공사', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('악화일로..왜', 'O')]"
38,2015.05.17. 오후 3:45,FR인베스트먼트 ‘용산 부동산 투자 대전망’ 세미나 성황리 개최 완료,"[('FR인베스트먼트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
39,2015.05.17. 오후 3:36,해외진출 원하는 중소 건설사에 전문가 파견,"[('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
40,2015.05.17. 오후 3:35,전국 아파트 매매가 올 들어 계속 올랐다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
41,2015.05.17. 오후 3:34,영종하늘도시 상가주택지에 1.2만명 몰려…최고 1693대1,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1693대1', 'QUANTITY')]"
42,2015.05.17. 오후 3:12,오피스 시장 임대인 갑인 시대 다시 오나,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('임대인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갑인', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
43,2015.05.17. 오후 3:01,서울시 세종문화회관 등 6개 출연기관 민간 경영컨설팅,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세종문화회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출연기관', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('경영컨설팅', 'O')]"
44,2015.05.17. 오후 3:00,현대건설  현대산업개발 광주 태전지구서 분양 맞대결,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
45,2015.05.17. 오후 2:58,힐스테이트 태전 모델하우스 주말 5만여명 다녀가,"[('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
46,2015.05.17. 오후 2:58,아파트 조경시설 멈추지 않는 진화..가치 상승 상품으로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조경시설', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('진화..가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('상품으로', 'O')]"
47,2015.05.17. 오후 2:35,광주도시공사호두메마을 생활주택 입주자 모집,"[('광주도시공사', 'ORGANIZATION'), ('호두메마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
48,2015.05.17. 오후 2:32,부산·대구·울산·거제 뜨거운 지방 분양 출격,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('출격', 'O')]"
49,2015.05.17. 오후 2:19,‘부르는 게 값’ 신도시 소형아파트 분양 인기 고공행진,"[('‘부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값’', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
50,2015.05.17. 오후 2:16,북적이는 모델하우스,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
51,2015.05.17. 오후 2:16,북적이는 모델하우스,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
52,2015.05.17. 오후 2:16,북적이는 모델하우스,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
53,2015.05.17. 오후 2:14,전국 일반 아파트 3.3㎡당 평균 매매가 6개월 연속 최고점 경신,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
54,2015.05.17. 오후 2:14,아파트 매매가 6개월 최고점 경신…3.3㎡당 평균 903만원,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('경신…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('903만원', 'QUANTITY')]"
55,2015.05.17. 오후 2:08,전셋집 없다…서울아파트 전세가 48주째 상승,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('48주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
56,2015.05.17. 오후 2:04,영종하늘도시 점포겸용주택지 청약경쟁률 51대 1,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('51대 1', 'QUANTITY')]"
57,2015.05.17. 오후 1:57,전국 아파트 3.3㎡당 매매가 903만원…6개월 연속 최고액 경신,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('903만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고액', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
58,2015.05.17. 오후 1:48,일반아파트 3.3㎡당 평균 매매가 900만원도 뚫었다,"[('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫었다', 'O')]"
59,2015.05.17. 오후 1:46,영종하늘도시 점포겸용 단독주택용지 최고경쟁률 1693대 1,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1693대 1', 'QUANTITY')]"
60,2015.05.17. 오후 1:43,전국 아파트 3.3㎡당 매매가 6개월째 최고점 경신,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
61,2015.05.17. 오후 1:30,전국 일반아파트 3.3㎡당 매매가 6개월째 최고점 경신,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
62,2015.05.17. 오후 1:11,경기도 광주 태전지구 아파트 분양열기 후끈,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
63,2015.05.17. 오후 12:49,경기 광주 태전 아이파크 주말 3일간 2.4만명 몰려,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
64,2015.05.17. 오후 12:49,LH 영종하늘도시 상가주택 최고 16931,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('16931', 'QUANTITY')]"
65,2015.05.17. 오후 12:32,9개 공공기관 혁신도시 밸류호텔 서귀포JS 객실 분양인기,"[('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('밸류호', 'ARTIFACT'), ('텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서귀포JS', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('분양인기', 'O')]"
66,2015.05.17. 오후 12:14,영종하늘도시 점포겸용 단독주택지 98% 팔려,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
67,2015.05.17. 오전 11:41,부동산 시장도 삼성 효과…사업장 인근 지역 강세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과…사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
68,2015.05.17. 오전 11:33,LH 어르신에게는 일자리 입주민에게는 주거복지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어르신에게는', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에게는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O')]"
69,2015.05.17. 오전 11:32,라베니체 마치에비뉴 상가투자상가임대 뜨는 이색상권,"[('라베니체 마치에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가투자상가임대', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('이색상권', 'O')]"
70,2015.05.17. 오전 11:21,GB 등 뉴스테이 택지 공급 공공주도로..국토부 특혜시비 없앤다,"[('GB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주도로..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특혜시비', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
71,2015.05.17. 오전 11:07,뉴스테이 택지 공급에 공공기관 참여 확대,"[('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
72,2015.05.17. 오전 11:06,복합물류터미널사업 규제완화…과징금 분납 허용,"[('복합물류터미널사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('규제완화…', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분납', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
73,2015.05.17. 오전 11:03,물류터미널사업자 과징금 분할납부 허용,"[('물류터미널사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분할납부', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
74,2015.05.17. 오전 11:03,중소건설사에 해외건설 전문가 지원,"[('중소건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
75,2015.05.17. 오전 11:03,주7일 상권지역인 마곡지구에서 마곡 사이언스파크뷰 오피스텔·상가 분양 중,"[('주7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상권지역인', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사이언스파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
76,2015.05.17. 오전 11:02,국토부 K빌드 브리지 지원..중소건설사 해외진출 자문,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('K빌드 브리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지원..중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('자문', 'O')]"
78,2015.05.17. 오전 11:01,물류터미널사업자 과징금 분할납부 허용..국토부 입법예고,"[('물', 'CIVILIZATION'), ('류터미널사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분할납부', 'O'), (' ', 'O'), ('허용..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
81,2015.05.17. 오전 11:00,국토부 해외건설 전문가 지원사업 시범운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설 전문가 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O')]"
82,2015.05.17. 오전 11:00,물류터미널 사업자의 과징금 분납 허용,"[('물류터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자의', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분납', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
84,2015.05.17. 오전 10:45,영종하늘도시 단독주택용지 최고 1693대 1,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1693대 1', 'QUANTITY')]"
85,2015.05.17. 오전 10:37,초저금리 시대 新투자상품 분양형 오피스를 아시나요,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('新투자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
86,2015.05.17. 오전 10:33,이번주 18개 단지 1만여 가구 공급..경기 62% 차지,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
87,2015.05.17. 오전 10:32,초저금리부산의 교통 교육 문화시설이 있는 지역에 타운하우스 건설하다,"[('초저금리', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('문화시설이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건설하다', 'O')]"
88,2015.05.17. 오전 10:29,뉴스테이 택지 공급에 공공기관 참여 확대,"[('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
89,2015.05.17. 오전 10:03,5월 3주 힐스테이트 태전 등 13곳 1191가구 청약,"[('5월 3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1191가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
90,2015.05.17. 오전 10:03,아현역 푸르지오 아파트 분양 외 1건,"[('아현역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY')]"
91,2015.05.17. 오전 10:02,인기아파트 후속작 수지 e편한세상 시티…청약 기대감↑,"[('인기아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후속작', 'O'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
92,2015.05.17. 오전 9:54,서해안 복선전철 호재 타고 신바람 화성 남양 2차 양우내안애 호황,"[('서해안 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('신바람', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
93,2015.05.17. 오전 9:33,전편 흥행으로 검증된 오피스텔 ‘수지 e편한세상 시티’ 청약 열풍 예상돼,"[('전편', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('검증된', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수지 e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예상돼', 'O')]"
94,2015.05.17. 오전 9:33,조망권서울 접근성 갖춘 양평 휴먼빌 2차 아파트 인기 고공행진,"[('조망권', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
95,2015.05.17. 오전 9:31,MK 주간시황 전세가율 70% 넘는 아파트값 더올랐다,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('더올랐다', 'O')]"
96,2015.05.17. 오전 9:30,중소형 전성시대 단독주택지도 중소형 열풍..,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍..', 'O')]"
97,2015.05.17. 오전 9:18,상가 유동인구 흡수에 가장 유리한 조건 ‘역세권’… 상권 형성에도 크게 기여,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('유리한', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역세권’…', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('형성에도', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('기여', 'O')]"
98,2015.05.17. 오전 9:02,李기자의 리얼티 톡 분양전환 임대아파트 明과 暗,"[('李', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('톡', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('明과', 'O'), (' ', 'O'), ('暗', 'O')]"
99,2015.05.17. 오전 9:02,MK분양캘린더 경기권 분양 물량 풍성 견본주택 13곳 개관,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
100,2015.05.17. 오전 9:02,강남역 황금상권 위치한 역삼 푸르지오시티 상가 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황금상권', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2015.05.17. 오전 9:01,부동산캘린더 5월 아파트 공급 러쉬 2주 연속 1만가구 넘게 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('러쉬', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
102,2015.05.17. 오전 9:01,경매사냥 인천 서구 마전동 근린주택 291.99㎡ 1회 유찰 3억9373만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린주택', 'O'), (' ', 'O'), ('291.99', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억9373만원', 'QUANTITY')]"
103,2015.05.17. 오전 9:01,전세가율 70% 이상 수도권 아파트 매매가 상승률 70% 미만보다 2배 높아,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('70% 미만', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
104,2015.05.17. 오전 7:45,금주 분양시장 경기 광주·용인 등 수도권 북적,"[('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
106,2015.05.17. 오전 6:00,분양권 투자 이렇게 하면 백전백패,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('백', 'QUANTITY'), ('전백패', 'O')]"
107,2015.05.17. 오전 5:30,건설업계 강남 재건축 시장 놓고 각축,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('각축', 'O')]"
108,2015.05.17. 오전 12:03,수도권 알짜 미분양 일산 식사지구 자이 아파트 최대 3억 할인 3년 잔금유예까지,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잔금유예까지', 'O')]"
109,2015.05.17. 오전 12:00,대명리조트 콘도 5월 석가탄신일 연휴 앞두고 특별혜택 준비,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석가탄신일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
110,2015.05.18. 오후 11:59,대명리조트 콘도회원권 10년 만기 리콜제 한시적 특별분양 지금이 적기,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜제', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
111,2015.05.18. 오후 11:59,“대명리조트 회원권” 석가탄신일 연휴 맞아 객실요금 50% 할인에서 혜택까지…,"[('“', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권”', 'O'), (' ', 'O'), ('석가탄신일 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('객실요금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인에서', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택까지…', 'O')]"
112,2015.05.18. 오후 10:48,상가권리금 감정평가 실무기준 개정안 마련,"[('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('실무기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
113,2015.05.18. 오후 10:01,동대구 반도유보라 22일 견본주택 오픈,"[('동대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
114,2015.05.18. 오후 9:42,상권 살려 놓으니 건물주가 임대료 올려,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('놓으니', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
115,2015.05.18. 오후 9:24,상가권리금 보장 기준 마련…원가산정·인근 상가와 비교 등,"[('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…원가산정·인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가와', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
116,2015.05.18. 오후 9:01,서울 1∼2인 미니가구 절반…30대 84% 전·월세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1∼2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O')]"
118,2015.05.18. 오후 7:15,하반기 부동산 투자를 선점한다…2015 부동산투자박람회,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자를', 'O'), (' ', 'O'), ('선점한다…', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자박람회', 'EVENT')]"
119,2015.05.18. 오후 6:43,서울경제TV 잇따르는 부동산 통계 착시주의보,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇따르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('착시주의보', 'O')]"
120,2015.05.18. 오후 6:40,중고차 매물에 빨간 번호판…불법적발땐 삼진아웃,"[('중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('매물에', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간', 'O'), (' ', 'O'), ('번호판…불법적발땐', 'O'), (' ', 'O'), ('삼진아웃', 'TERM')]"
121,2015.05.18. 오후 6:28,클릭 분양현장 범 현대가 광주 태전서 맞불,"[('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('범', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('맞불', 'O')]"
122,2015.05.18. 오후 6:06,분양 클로즈UP 현대건설 광주 힐스테이트 태전,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT')]"
123,2015.05.18. 오후 6:06,하반기 상업용 부동산 2조대 큰 장 선다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
124,2015.05.18. 오후 6:05,블라인드 리츠 도입한다,"[('블라인드', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입한다', 'O')]"
125,2015.05.18. 오후 5:49,서울경제TV 무협 중국 알리바바 ‘티몰’에 한국상품 전용관 개설,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('알리바바', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('티몰', 'TERM'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('전용관', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
126,2015.05.18. 오후 5:45,서울경제TV 부동산통계 착시 주의를,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산통계', 'O'), (' ', 'O'), ('착시', 'O'), (' ', 'O'), ('주의를', 'O')]"
127,2015.05.18. 오후 5:44,착한 분양가 수익부동산 봇물,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
128,2015.05.18. 오후 5:43,분양 클로즈UP 현대건설 광주 힐스테이트 태전,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT')]"
129,2015.05.18. 오후 5:29,무안군 길에서 먹거리 찾는다,"[('무안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길에서', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
131,2015.05.18. 오후 5:18,리얼타임 아파트역삼동 래미안그레이튼진달래3차아파트 실거래가 9억 2800만원 매매 완료,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안그레이튼진달래3차아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 2800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
132,2015.05.18. 오후 5:17,공공택지 싹쓸이 반도·호반건설 시행사 동원 택지입찰,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O'), (' ', 'O'), ('반도·호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('동원', 'O'), (' ', 'O'), ('택지입찰', 'O')]"
133,2015.05.18. 오후 5:17,두산건설 신임 CEO에 이병화,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이병화', 'PERSON')]"
134,2015.05.18. 오후 5:17,안양 한양수자인 에듀파크 분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2015.05.18. 오후 5:17,강남 다세대·연립 집값 상승세 접근성 좋은 신규 아파트 주목,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
136,2015.05.18. 오후 5:17,판교 생활권 태전지구 4697가구 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('태전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4697가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2015.05.18. 오후 5:14,서울 국민임대 내달 3482가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3482가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
138,2015.05.18. 오후 5:13,LH 저소득층 위한 다가구·다세대 주택 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
139,2015.05.18. 오후 5:13,LH 재난대응 안전한국훈련 실시,"[('LH 재난대응 안전한국훈련', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
140,2015.05.18. 오후 5:13,SK건설 친환경 건설사 최고등급 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
141,2015.05.18. 오후 5:13,경기 동부·서해안권 분양열기 후끈 비수기 56월 3만5324가구 쏟아져,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서해안권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만5324가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
142,2015.05.18. 오후 5:06,건설사 땅전쟁에 대출경쟁 후끈,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('땅전쟁에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
143,2015.05.18. 오후 5:06,양평 고급 골프빌리지 더 스타休,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('골', 'CIVILIZATION'), ('프빌리지', 'O'), (' ', 'O'), ('더 스타休', 'ARTIFACT')]"
144,2015.05.18. 오후 5:06,숲세권 아파트를 아시나요,"[('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
145,2015.05.18. 오후 5:06,친환경 스타 SK건설 싱가포르건설청 인증,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르건설청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
146,2015.05.18. 오후 5:05,SK건설 싱가포르 정부 친환경 건설사 인증 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
147,2015.05.18. 오후 5:04,로또 택지서 새 아파트 쏟아진다,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
148,2015.05.18. 오후 5:00,e편한세상 태전2차 22일 분양…3.3㎡당 980만원대,"[('e편한세상 태전', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('980만원대', 'QUANTITY')]"
149,2015.05.18. 오후 4:55,전국 아파트값 고공행진…6개월 연속 최고치 경신,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
150,2015.05.18. 오후 4:50,완판행진 이어가는 청라국제도시 오피스텔 귀하신 몸,"[('완판행진', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
151,2015.05.18. 오후 4:43,한양 안양 한양수자인 에듀파크 분양,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
152,2015.05.18. 오후 4:41,단독빠르면 이달말 땅콩회항 조현아 조사매뉴얼 나온다,"[('단독빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅콩회항', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조사매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
153,2015.05.18. 오후 4:38,리얼타임 아파트대치동 대치아이파크 전용 84.93㎡ 8.1억원 75만원 월세 계약,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.93㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8.1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('75만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
154,2015.05.18. 오후 4:36,출시앞둔 수익공유형 모기지 사상최저 코픽스 금리에 고민,"[('출시앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최저', 'O'), (' ', 'O'), ('코픽스', 'O'), (' ', 'O'), ('금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
155,2015.05.18. 오후 4:35,당정 상가건물임대차보호법 개정안 후속대책 마련,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
156,2015.05.18. 오후 4:31,상가권리금 평가방법 다음 달 초에 나온다,"[('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('평가방법', 'O'), (' ', 'O'), ('다음 달 초', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
157,2015.05.18. 오후 4:30,‘송도 포레스트카운티’ 조합원 모집 순항 중,"[('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포레스트카운티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
158,2015.05.18. 오후 4:30,수지 e편한세상 시티 오피스텔 분양열기…3일간 7000명 방문,"[('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기…', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
159,2015.05.18. 오후 4:25,대림산업 마곡 LG사이언스파크 3390억원 공사계약,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LG사이언스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3390억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O')]"
160,2015.05.18. 오후 4:25,광주  일반·재건축 아파트 3.3㎡ 당 매매가격 최고점 경신,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
161,2015.05.18. 오후 4:22,동탄 헤리움 상품성 차별화 프리미엄으로 분양 쾌조,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상품성', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌조', 'O')]"
162,2015.05.18. 오후 4:20,삼성LG가 들어서는 평택 ‘메트로카운티’ 본격 분양 앞둬…,"[('삼성LG', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메트로카운티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬…', 'O')]"
163,2015.05.18. 오후 4:04,금성백조주택 대전시교육청 ‘Happy스쿨 장학금’ 전달,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전시교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘Happy스쿨', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금’', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
164,2015.05.18. 오후 4:02,LG하우시스 패밀리 디자인 쿠션매트 할인 판매,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('패밀리', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠션매트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
165,2015.05.18. 오후 4:02,대림산업 LG전자 등과 3천390억 규모 공사계약,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LG전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('3천390억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O')]"
166,2015.05.18. 오후 4:01,코픽스 금리 사상 최저 주택 아파트담보대출 갈아타기 금리비교 필수,"[('코픽스', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
167,2015.05.18. 오후 3:57,LH 시니어사원 인생2막 연다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시니어사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인생', 'O'), ('2막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
168,2015.05.18. 오후 3:57,치솟는 전셋값에 중소형 단독주택 관심 UP …단독주택용지 트리플힐스 3단지 5월 27일 선착순 분양예정,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O'), (' ', 'O'), ('…단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
169,2015.05.18. 오후 3:57,임대료 보다 중요한 공실률 공실률 ‘0%’에 도전 동탄 헤리움,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('중요한', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0%', 'QUANTITY'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리움', 'ARTIFACT')]"
170,2015.05.18. 오후 3:56,리얼타임 아파트전 세대 남향 배치 아름다운 조경의 용인 수지구 죽전새터마을힐스테이트아파트,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('남향', 'TERM'), (' ', 'O'), ('배치', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('조경의', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽전새터마을힐스테이트아파트', 'ARTIFACT')]"
171,2015.05.18. 오후 3:55,무주택자 주목..56월 국민임대·시프트 등 공급된다,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목..', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대·시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
172,2015.05.18. 오후 3:36,덩치값 하는 아파트… 중소규모 보다 3.3㎡당 200만원 ‘훌쩍’,"[('덩치값', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('중소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘훌쩍’', 'O')]"
173,2015.05.18. 오후 3:36,강남권 다세대.연립주택도 들썩..강남 접근성 갖춘 실속 단지 주목,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대.연립주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
174,2015.05.18. 오후 3:26,대림산업 LG전자 등과 3390억 규모 공사계약,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LG전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('3390억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O')]"
175,2015.05.18. 오후 3:23,두산건설 신임 CEO에 이병화씨 선임,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이병화', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
176,2015.05.18. 오후 3:20,리얼타임 아파트도곡동 도곡렉슬아파트 귀한 전세...나오자마자 계약,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세...나오자마자', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
177,2015.05.18. 오후 3:15,두산건설 신임 사장에 이병화 부사장 선임,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이병화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
178,2015.05.18. 오후 3:15,국토부 19일부터 대포차 등 불법자동차 일제단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대', 'ARTIFACT'), ('포차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('불법자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일제단속', 'O')]"
179,2015.05.18. 오후 3:14,‘사직역 삼정그린코아 더베스트 2차’ 1차에 이어 다시 한 번 분양 대박 보일까,"[('‘', 'O'), ('사직역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('보일까', 'O')]"
180,2015.05.18. 오후 3:11,시흥 배곧신도시 ‘유호 엔시티NCITY’ 오피스텔 사전예약 인기,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유호 엔시티NCITY', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
181,2015.05.18. 오후 3:10,5월에도 아파트 매매거래 전세거래 추월,"[('5월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
182,2015.05.18. 오후 3:09,광진 캠퍼스시티 오피스텔 450실 분양,"[('광진 캠퍼스시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('450실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2015.05.18. 오후 3:06,기로에 선 삼성물산① 장 섰는데 안보이는 래미안…주택사업 접나,"[('기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('섰는데', 'O'), (' ', 'O'), ('안보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('…주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('접나', 'O')]"
184,2015.05.18. 오후 3:06,e편한세상 신촌 20일 당첨자발표 앞두고 아현역 푸르지오 방문객 몰려,"[('e편한세상 신촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('아현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
185,2015.05.18. 오후 3:05,백화점 마트 속속 입주…송도 부동산 호재에 들썩,"[('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
186,2015.05.18. 오후 3:05,3개 브랜드 단지 동시 출격..태전 삼국지 베스트셀러 되나,"[('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('출격..', 'O'), ('태전 삼국지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('베스트셀러', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
187,2015.05.18. 오후 3:04,LH 인천·경기 서부권 다가구ㆍ다세대 1100가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구ㆍ다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('1100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
188,2015.05.18. 오후 3:03,주거복합단지 인기에 송도·동탄2·광교 관심↑,"[('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기에', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
189,2015.05.18. 오후 3:02,도심 아파트 단지 옆 오피스텔 인기,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
190,2015.05.18. 오후 3:02,서울서 내집 가진 30대는 15%..50대 4분의 1수준,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4분의 1', 'QUANTITY'), ('수준', 'O')]"
191,2015.05.18. 오후 3:00,LH 연말까지 인천·경기서부권 다가구·다세대 1110가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('서부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('1110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
192,2015.05.18. 오후 2:59,건설사 몰린 ‘로또 택지’서 아파트 분양 시작,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('택지’서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
193,2015.05.18. 오후 2:59,비수기 시작 6월에도 경기 東·西에선 큰장 열린다,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('·西', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
194,2015.05.18. 오후 2:59,서울서 50대는 되야 내집 갖는다…30·40대 절반 이상 전월세,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('50대', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('되야', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는다…', 'O'), ('30·40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O')]"
195,2015.05.18. 오후 2:57,역세권도 좋지만…도심속 ‘숲세권’ 인기 높다,"[('역세권도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋지만…도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숲세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
196,2015.05.18. 오후 2:56,서울 아파트 경매시장도 실수요로 재편…강동·노원·강서 눈에 띄네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편…', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
197,2015.05.18. 오후 2:55,여주시 뉴욕페스티벌 SNS 서포터스 출범,"[('여주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴욕페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('서포터스', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
198,2015.05.18. 오후 2:54,한강신도시 반도유보라4차 청약열풍…전 주택형 순위 내 마감,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약열풍…전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
199,2015.05.18. 오후 2:49,신동아건설 일사일촌 농촌 봉사활동 구슬땀,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
200,2015.05.18. 오후 2:43,삼송택지개발지구내 실속형 규모 고양 삼송 화성파크드림 분양 화제,"[('삼송택지개발지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
201,2015.05.18. 오후 2:40,달동네 살리기 민관 프로젝트 떴다,"[('달동네 살리기 민관 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
202,2015.05.18. 오후 2:39,하남·안산·시흥…6월말까지 3만 5000가구 분양 쏟아져,"[('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('6월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
203,2015.05.18. 오후 2:36,교통·편의시설에 자연환경까지…숲세권 아파트 주목,"[('교통·편의시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경까지…숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
204,2015.05.18. 오후 2:34,삼호가든3차 재건축사업 ‘수주경쟁’의 새로운 변수 ‘조합비교표 별첨자료’,"[('삼호가든', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수주경쟁’의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조합비교표', 'O'), (' ', 'O'), ('별첨자료’', 'O')]"
205,2015.05.18. 오후 2:33,HOW TO 폐교에서 나홀로 전원생활 시골 폐교 사려면…,"[('HOW', 'O'), (' ', 'O'), ('TO', 'O'), (' ', 'O'), ('폐교에서', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('시골', 'O'), (' ', 'O'), ('폐교', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면…', 'O')]"
206,2015.05.18. 오후 2:33,리얼타임아파트역삼동 역삼2차아이파크 전용 119.09㎡ 12억 3800만원 매매 계약,"[('리얼타임아파트', 'ARTIFACT'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼2차아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('119.09㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12억 3800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
207,2015.05.18. 오후 2:33,두산건설 신임 CEO에 이병화 건축BG장 선임,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이병화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축BG장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
208,2015.05.18. 오후 2:31,호텔식 게스트하우스 수집하우스 제주에 상륙,"[('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('수집하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
209,2015.05.18. 오후 2:30,SK건설 싱가포르서 친환경 건설사 인증,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
210,2015.05.18. 오후 2:28,배후수요 풍부한 건대 상권 투자형 오피스텔 광진 캠퍼스시티,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('건대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스시티', 'LOCATION')]"
211,2015.05.18. 오후 2:24,2015히트상품우리건설 평당 600만원대 광교 테라스힐 분양,"[('2015', 'DATE'), ('히트상품', 'O'), ('우리건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교 테라스힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2015.05.18. 오후 2:10,인천도시공사 개발 계획 없는 토지 적극 매각한다,"[('인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('매각한다', 'O')]"
213,2015.05.18. 오후 2:10,LH 2015년 재난대응 안전한국훈련 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재난대응 안전한국훈련', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
214,2015.05.18. 오후 2:09,LH 인천·경기 서부권 다가구·다세대 1110가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('1110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
215,2015.05.18. 오후 2:09,어디든 중소형 열풍 단독주택에도 분다… 단독주택용지 ‘용인 흥덕지구 트리플힐스’ 3단지도 ‘완판’되나,"[('어디든', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분다…', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리플힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’되나', 'O')]"
216,2015.05.18. 오후 2:09,두산건설 신임 사장에 이병화 건축본부장 선임,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이병화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
217,2015.05.18. 오후 2:04,두산건설 신임 사장에 이병화 건축본부장 선임,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이병화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
218,2015.05.18. 오후 2:01,관광도시 제주도 디아일랜드마리나호텔 2차 노려,"[('관광도시', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디아일랜드마리나호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려', 'O')]"
219,2015.05.18. 오후 2:00,2015히트상품용인 역북지구 골드클래스 실수요자 맞춤형,"[('2015', 'DATE'), ('히트상품용인', 'O'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골드클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O')]"
220,2015.05.18. 오후 1:57,부산 전셋값 고공행진 중 선시공 후분양 프리미엄 하우스 더클래식 선보여...,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('더클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여...', 'O')]"
221,2015.05.18. 오후 1:56,“세종시 최고의 상가 투자지역 꼽히는 15생활권에 위치한 세종파이낸스센터 분양”,"[('“', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자지역', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽히는', 'O'), (' ', 'O'), ('15생활권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('세종파이낸스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양”', 'O')]"
222,2015.05.18. 오후 1:56,없어서 못 판다는 투룸 오피스텔 마곡사이언스 파크뷰 특별 분양,"[('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('판다는', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡사이언스 파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2015.05.18. 오후 1:53,시설물협회 회원사 재산권 보호 위해 공제조합 꼭 설립해야,"[('시설물협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공제조합', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('설립해야', 'O')]"
224,2015.05.18. 오후 1:52,2015히트상품동부산관광단지 오시티 삼정그린코아 더베스트 분양,"[('2015', 'DATE'), ('히트상품', 'O'), ('동부산관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오시티 삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2015.05.18. 오후 1:51,리얼타임 아파트역삼동 래미안그레이튼진달래3차 전용 142.06㎡ 15억 7500만원 매매 계약,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안그레이튼진달래3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('142.06㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15억 7500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
226,2015.05.18. 오후 1:45,518 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('518', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
227,2015.05.18. 오후 1:40,민생돋보기 수도권 뉴스테이 성공할까,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
228,2015.05.18. 오후 1:39,민생돋보기 수도권 뉴스테이 성공할까,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
229,2015.05.18. 오후 1:30,부동산 과열징후 찬물 5종세트 불안감종합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열징후', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O'), (' ', 'O'), ('5종세트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불안감종합', 'O')]"
230,2015.05.18. 오후 1:30,배후수요 많고 교통의 중심 마포 공덕역..스튜어디스·KTX승무원 전용 블루마리 오피스텔,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많고', 'O'), (' ', 'O'), ('교통의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕역', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('스튜어디스', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('블루마리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
231,2015.05.18. 오후 1:29,두산건설 새 CEO에 이병화 건축그룹장,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이병화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축그룹장', 'CIVILIZATION')]"
232,2015.05.18. 오후 1:29,두산건설 신임 CEO에 이병화 건축BG장 선임,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이병화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축BG장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
233,2015.05.18. 오후 1:13,현대건설 ‘당진화력발전소 9·10호기 현장’을 가다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당진화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9·10호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장’을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
234,2015.05.18. 오후 1:01,인천공항철도 마곡역 설계 착수,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
235,2015.05.18. 오후 1:00,현대건설 당진9·10호기 준공 눈앞…51조 화력발전시장 선점,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('9·10호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞…', 'O'), ('51조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선점', 'O')]"
236,2015.05.18. 오후 1:00,르포 당진화력발전소 9·10호기 건설 현장을 가다,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('당진화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9·10호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
237,2015.05.18. 오후 1:00,르포고효율 친환경 당진화력발전소 현장을 가다,"[('르포고효율', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('당진화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
238,2015.05.18. 오후 12:49,떠오르는 제주 서귀포 개발 수혜지 ‘청수리대지’,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청수리대지', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
239,2015.05.18. 오후 12:40,제주 땅값 전국 최고치 상승 토지 전용율 100% ‘청수리 대지’,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('전용율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청수리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대지’', 'O')]"
240,2015.05.18. 오후 12:26,임대수익 별장 호텔을 동시에  강원라마다리조트호텔안정성 높은 투자처로 각광,"[('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('강원라마다리조트호텔', 'ARTIFACT'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
241,2015.05.18. 오후 12:15,미공군기지 바로 앞  연13% 확정수익 평택힐탑포레스트 미군렌탈레지던스 투자자 화제,"[('미공군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('평택힐탑포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('렌탈레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
242,2015.05.18. 오후 12:01,주택 아파트담보대출금리비교 통해서 저금리 이자율로 갈아타기,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해서', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O')]"
243,2015.05.18. 오후 12:00,서울 절반이 부채가구… 넷 중 셋은 이사 안해,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('부채가구…', 'O'), (' ', 'O'), ('넷', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('셋', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
244,2015.05.18. 오전 11:51,철도공단 인천공항철도 마곡역 설계 착수,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
245,2015.05.18. 오전 11:50,LH 인천·경기 서부권 다가구·다세대주택 1110가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
246,2015.05.18. 오전 11:45,지금은 분양중김포한강신도시에 들어서는 한강신도시 반도유보라4차영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('4차영상', 'ARTIFACT')]"
247,2015.05.18. 오전 11:41,삼호 e편한세상 태전2차 911가구 22일 분양,"[('삼호 e편한세상 태전2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('911가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2015.05.18. 오전 11:40,인천공항철도 ‘마곡역’ 2017년 완공 목표 설계 착수,"[('인천공항철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
249,2015.05.18. 오전 11:38,두산건설 신임 사장에 이병화 건축BG장 선임,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이병화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축BG장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
250,2015.05.18. 오전 11:37,분양경기 광주에 e편한세상 태전2차 911가구,"[('분양경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 태전2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('911가구', 'QUANTITY')]"
251,2015.05.18. 오전 11:34,두산건설 신임사장에 이병화 건축본부장,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이병화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축본부장', 'CIVILIZATION')]"
252,2015.05.18. 오전 11:34,은평뉴타운의 개발수혜의 핵으로 주목받는 “은평뉴타운솔하임”,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('개발수혜의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('은평뉴타운솔하임', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
253,2015.05.18. 오전 11:33,중국 집값 하락세 진정 조짐,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('진정', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
254,2015.05.18. 오전 11:33,전국 일반아파트 3.3㎡당 매매값 최고점 경신,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
255,2015.05.18. 오전 11:30,인천공항철도 마곡역 설계 착수…2017년 말 완공,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), ('2017년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
256,2015.05.18. 오전 11:30,은퇴없는 월급통장 여의도 오피스텔을 잡아라,"[('은퇴없는', 'O'), (' ', 'O'), ('월급통장', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
257,2015.05.18. 오전 11:28,대림산업 5월 22일 e편한세상 태전2차 모델하우스 개장,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('e편한세상 태전', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
258,2015.05.18. 오전 11:25,부동산 시장 호재… 악재에 대비하라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('대비하라', 'O')]"
259,2015.05.18. 오전 11:21,일반아파트 3.3㎡당 매매가 6개월 연속 신기록 행진,"[('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
260,2015.05.18. 오전 11:20,두산건설 신임사장에 이병화 건축본부장 선임,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이병화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
261,2015.05.18. 오전 11:19,마곡지구 내 섹션오피스 투자자들 대거 몰려,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('섹션오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
262,2015.05.18. 오전 11:18,e편한세상 태전2차 모델하우스 22일 개관,"[('e편한세상 태전', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
263,2015.05.18. 오전 11:18,삼호 ‘e편한세상 태전2차’ 22일 911가구 분양,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 태전2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('911가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2015.05.18. 오전 11:17,경기 광주서 e편한세상 태전 2차 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 태전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2015.05.18. 오전 11:15,LH 인천·경기서부 다가구·다세대주택 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
266,2015.05.18. 오전 11:15,“모델하우스 구름인파…일손부족에 점심 교대로”,"[('“모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파…일손부족에', 'O'), (' ', 'O'), ('점심', 'TIME'), (' ', 'O'), ('교대로”', 'O')]"
267,2015.05.18. 오전 11:15,경기도 광주 분양대첩…‘힐스테이트 태전’ VS ‘태전 아이파크’ 격돌,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양대첩…‘', 'O'), ('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태전 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
268,2015.05.18. 오전 11:15,아파트 분양 완판 비결…뭐니뭐니해도‘낮은가격’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('비결…뭐니뭐니해도‘낮은가격’', 'O')]"
269,2015.05.18. 오전 11:13,중국 베이징 최고급 사무실 임대료 상하이 압도,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압도', 'O')]"
270,2015.05.18. 오전 11:12,세종 푸르지오 입주민 대우건설 상대로 소송,"[('세종 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상대로', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
271,2015.05.18. 오전 11:11,재개발된 왕십리 투기의 습격,"[('재개발된', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기의', 'O'), (' ', 'O'), ('습격', 'O')]"
272,2015.05.18. 오전 11:10,SK건설 싱가포르서 친환경 건설사 최고 등급 받아,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
273,2015.05.18. 오전 11:10,경기도 광주 분양대진…매머드급 ‘힐스테이트’ vs 저렴한 분양가 ‘아이파크’,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양대진…매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
274,2015.05.18. 오전 11:04,신설 역세권 토지 무료 특강,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
275,2015.05.18. 오전 11:04,이 사람‘독일 門’전도사…김현민 호르만코리아 대표“한국의 문 아직 안전보단 외양 중시”,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사람‘', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('門’', 'O'), ('전도사', 'OCCUPATION'), ('…', 'O'), ('김현민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호르만코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('안전보단', 'O'), (' ', 'O'), ('외양', 'O'), (' ', 'O'), ('중시”', 'O')]"
276,2015.05.18. 오전 11:03,전세난에…오피스텔·빌라 마다않는 신혼부부,"[('전세난에…오피스텔·빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('마다않는', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION')]"
277,2015.05.18. 오전 11:01,30대 서울시민 10명 중 8명 전·월세,"[('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O')]"
279,2015.05.18. 오전 11:01,20년 이상 노후항공기 안전관리 강화된다,"[('20년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
280,2015.05.18. 오전 11:01,국토부 대포차 등 불법자동차 한달간 집중단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대', 'ARTIFACT'), ('포차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('불법자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
281,2015.05.18. 오전 11:01,유성 푸르지오시티 상가 부동산의 블루칩으로 떠올라,"[('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O')]"
282,2015.05.18. 오전 11:01,국토부 한달간 대포차 등 불법자동차 단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대', 'ARTIFACT'), ('포차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('불법자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
283,2015.05.18. 오전 11:01,국토부 노후 항공기 관리 위해 항공사와 업무협약,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
284,2015.05.18. 오전 11:00,서울 3가구중 1가구 집 때문에 빚졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('빚졌다', 'O')]"
285,2015.05.18. 오전 11:00,대포차 잡아라…불법자동차 한달간 합동단속,"[('대', 'ARTIFACT'), ('포차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잡아라…불법자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합동단속', 'O')]"
286,2015.05.18. 오전 11:00,정부·항공사 20년 넘은 항공기 공동관리한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공동관리한다', 'O')]"
287,2015.05.18. 오전 11:00,불법車 일제 단속 실시…내달 18일까지,"[('불법', 'O'), ('車', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…', 'O'), ('내달 18일까지', 'DATE')]"
288,2015.05.18. 오전 11:00,정부항공사 20년 넘은 항공기 공동관리…협약 체결,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공동관리…협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
289,2015.05.18. 오전 10:58,지금 그곳에선 임대주택관리 민간개방 서민 부담 vs 방만 축소 논란,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳에선', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택관리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개방', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('방만', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
290,2015.05.18. 오전 10:57,지금 그곳에선 임대주택관리 민간개방 서민 부담 vs 방만 축소 논란,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳에선', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택관리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개방', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('방만', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
291,2015.05.18. 오전 10:57,삼호 e편한세상 태전2차 911가구 분양,"[('삼호 e편한세상 태전2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('911가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2015.05.18. 오전 10:55,SK건설 싱가포르서 ‘친환경 건설사’ 인증,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사’', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
293,2015.05.18. 오전 10:52,연준 부의장 美 GDP 지표 경제상황 반영 못할수도,"[('연준', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부의장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('경제상황', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('못할수도', 'O')]"
294,2015.05.18. 오전 10:50,현장 집중 교육을 통한 실무능력 강화   ‘제5기 캠핑사업 성공 실전전략 과정’ 모집,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('교육을', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('실무능력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('캠핑사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('실전전략', 'O'), (' ', 'O'), ('과정’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
295,2015.05.18. 오전 10:47,SK건설 싱가포르서 친환경 건설사 최고등급 인증,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
296,2015.05.18. 오전 10:45,SK건설 싱가포르서 ‘친환경 건설사’ 최고등급 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
297,2015.05.18. 오전 10:45,e편한세상 태전2차 22일 견본주택 열고 분양 돌입,"[('e편한세상 태전', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
298,2015.05.18. 오전 10:45,LH 18일부터 전국서 ‘2015년 재난대응 안전한국 훈련’ 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재난대응 안전한국 훈련', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
299,2015.05.18. 오전 10:42,신동아건설 강원 영월 덕전마을서 봉사활동 펼쳐,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
300,2015.05.18. 오전 10:38,분양가에 이자 끼어넣었다 대우건설 “회사 원가에 포함된 것”,"[('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('끼어넣었다', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“회사', 'O'), (' ', 'O'), ('원가에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함된', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
301,2015.05.18. 오전 10:35,용인 분양시장 활기… ‘용인 서천 효성해링턴 플레이스’ 5월 분양 ‘눈길’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
302,2015.05.18. 오전 10:31,전셋값 치솟고 매물은 귀하고…도심에 내집 마련 해볼까,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟고', 'O'), (' ', 'O'), ('매물은', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하고…도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
303,2015.05.18. 오전 10:30,‘레이크’ ‘센트럴’ ‘파크’…아파트 펫네임 가치는,"[('‘', 'O'), ('레이크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파크', 'ARTIFACT'), ('’…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('펫네임', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O')]"
304,2015.05.18. 오전 10:28,한양 안양 한양수자인 에듀파크 6월 분양,"[('한양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2015.05.18. 오전 10:24,‘e편한세상 태전2차’ 911가구 22일 분양,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 태전2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('911가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2015.05.18. 오전 10:24,강동구 아파트 5곳 대상 관리비 점검 실시,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
307,2015.05.18. 오전 10:23,모델하우스 현장通 올해 전국 최대 단일 공급 아파트는 어디,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('현장通', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
308,2015.05.18. 오전 10:21,안양 한양수자인 에듀파크 6월 초에 분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월 초', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2015.05.18. 오전 10:16,분양 비수기 6월에도 경기 동·서부권에 큰 장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동·서부권', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O')]"
310,2015.05.18. 오전 10:14,서울시 18∼21일 전쟁·테러 대비 충무훈련 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('18∼21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전쟁·테러', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('충무훈련', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
311,2015.05.18. 오전 10:13,SK건설 싱가포르서 친환경 건설사 최고등급 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
312,2015.05.18. 오전 10:12,영종하늘도시 점포겸용 단독주택용지 1693대 1의 경쟁률 기록,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1693대 1', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
313,2015.05.18. 오전 10:11,6월 경기 동부권 등에서 분양 큰 장,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O')]"
314,2015.05.18. 오전 10:10,분양세종에 한신휴플러스·제일풍경채 2501가구,"[('분양', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2501가구', 'QUANTITY')]"
315,2015.05.18. 오전 10:10,한신공영·제일건설 세종시 21생활권 6월 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('21생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2015.05.18. 오전 10:09,녹지 프리미엄도 시세에 반영한다,"[('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('시세에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한다', 'O')]"
317,2015.05.18. 오전 10:07,도심 속 자연 즐기는 숲세권 아파트 인기,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
318,2015.05.18. 오전 10:07,뉴스테이 전세난 분산될 것 vs 고소득층 위한 것,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('분산될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('고소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
319,2015.05.18. 오전 10:06,강남역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
320,2015.05.18. 오전 10:05,부동산시장 전문가들이 말하는 5대 악재는,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('악재는', 'O')]"
321,2015.05.18. 오전 10:03,세종 21생활권 한신휴플러스·제일풍경채 6월 분양,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2015.05.18. 오전 10:01,국토부 중소건설업체 해외진출 위험관리·세무까지 맞춤자문,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('위험관리·세무까지', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤자문', 'O')]"
323,2015.05.18. 오전 10:01,동작하이팰리스 ‘트리플 프리미엄’ 갖추고 조합원발기인 모집 본격 시동,"[('동작하이팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖추고', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('발기인', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
324,2015.05.18. 오전 10:01,맞춤설비 도입한 특성화된 지식산업센터 ‘요진 코아텍’ 6월 중 분양,"[('맞춤설비', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화된', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('요진 코아텍', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2015.05.18. 오전 10:01,MK 추천 아파트 용인 죽전힐스테이트 85㎡ 4억1500만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억1500만원', 'QUANTITY')]"
326,2015.05.18. 오전 10:01,전월세 거래량 19.6% 줄어 주택 아파트담보대출 수요자는 증가 금리비교 필수,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('19.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
327,2015.05.18. 오전 9:56,SK건설 싱가포르서 친환경 건설사 최고등급 인증,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
328,2015.05.18. 오전 9:54,연이은 호평 ‘힐스테이트서산’…분양열기 뜨겁다,"[('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트서산', 'ARTIFACT'), ('’…분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
329,2015.05.18. 오전 9:54,신동아건설 강원도 영월서 ‘일사일촌’ 봉사활동 펼쳐,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일사일촌’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
330,2015.05.18. 오전 9:53,LH  인천ㆍ경기 서부권 다가구ㆍ다세대주택 1110호 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구ㆍ다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1110호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
332,2015.05.18. 오전 9:44,비수기 6월 경기 동·서부권에는 큰 장 열린다,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동·서부권', 'TERM'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
333,2015.05.18. 오전 9:44,전국 일반아파트 3.3㎡당 매매가격 6개월째 최고치 경신,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
334,2015.05.18. 오전 9:44,LH 18일부터 2015 재난대응 안전한국훈련 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재난대응 안전한국훈련', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
335,2015.05.18. 오전 9:41,뜨는 서귀포 혁신도시 앞 세계 8대 호텔그룹 ‘밸류호텔 서귀포JS’ 객실분양 인기,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('서귀포 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('8대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('밸류호텔 서귀포JS', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('객실분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
336,2015.05.18. 오전 9:40,산업단신SK건설 친환경 건설사 최고등급 인증,"[('산업단신SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
337,2015.05.18. 오전 9:40,LH 인천·경기 서부권 다가구·다세대 1110가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('1110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
338,2015.05.18. 오전 9:39,SK건설 싱가포르서 친환경 건설사 최고등급 받아,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
339,2015.05.18. 오전 9:36,SK건설 싱가포르서 친환경 건설사 최고등급 인증,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
340,2015.05.18. 오전 9:28,LH 본사·지역본부서 2015 재난대응 안전한국훈련 동시시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사·지역본부서', 'O'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재난대응 안전한국훈련', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('동시시행', 'O')]"
341,2015.05.18. 오전 9:28,LH 인천·경기 서부권 다가구·다세대주택 1110호 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1110호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
342,2015.05.18. 오전 9:27,숲세권 아파트 뜬다…자연녹지 프리미엄,"[('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…자연녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
343,2015.05.18. 오전 9:27,LH 저소득층 서민 위한 다세대 다가구주택 매입임대 신청하세요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
344,2015.05.18. 오전 9:27,이 사람“한국 건설자재 아직 안전엔 별로 신경 안쓴다”,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사람“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('안전엔', 'O'), (' ', 'O'), ('별로', 'O'), (' ', 'O'), ('신경', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓴다”', 'O')]"
345,2015.05.18. 오전 9:24,LH 인천·경기 서부권 다가구·다세대주택 1110가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
346,2015.05.18. 오전 9:20,‘숲세권’ APT를 아시나요,"[('‘숲세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('APT를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
347,2015.05.18. 오전 9:15,주거복합단지 분양시장 ‘돌풍의 핵’,"[('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돌풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵’', 'O')]"
348,2015.05.18. 오전 9:15,중대형아파트 품귀현상 ‘고덕래미안 힐스테이트’ 마지막 잔여세대 특별혜택,"[('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별혜택', 'O')]"
349,2015.05.18. 오전 9:14,세종시에서 최고의 상가 투자지역 15생활권 내 최대규모 상업업무시설 세종파이낸스센터 이목집중,"[('세종시', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자지역', 'O'), (' ', 'O'), ('15생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상업업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('세종파이낸스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이목집중', 'O')]"
350,2015.05.18. 오전 9:14,월세 살아도 수익성 부동산 투자 성행.장용동大기자의 아침편지,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('살아도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성행.', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('大', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아침편지', 'ARTIFACT')]"
351,2015.05.18. 오전 9:12,경기 동·서부권 6월도 분양열기…3만5324가구 공급,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동', 'TERM'), ('·', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기…', 'O'), ('3만5324가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
352,2015.05.18. 오전 9:11,단지 내 상가가 뜬다... 제주 해동 그린앤골드 상가 눈길,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다...', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린앤골드 상', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
353,2015.05.18. 오전 9:11,수원 산업단지 주변 단지 오목천동 서희스타힐스 이례없이 ‘인기’,"[('수원 산', 'LOCATION'), ('업단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오목천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이례없이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
354,2015.05.18. 오전 9:10,분양한양 안양 한양수자인 에듀파크,"[('분양', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인 에듀파크', 'ARTIFACT')]"
355,2015.05.18. 오전 9:09,모르고 보면 이해불가 알고 보면 ‘끄덕끄덕’…아파트 팔리는 이유 따로 있더라,"[('모르고', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('이해불가', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끄덕끄덕’…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있더라', 'O')]"
356,2015.05.18. 오전 9:06,경제플러스땅값 3.4% 상승 … 아파트 1년새 1200만원 올라,"[('경제플러스땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
357,2015.05.18. 오전 9:06,“강원지역 주택경기 더 좋아진다”,"[('“', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다”', 'O')]"
358,2015.05.18. 오전 9:02,화성개발 고양 삼송 화성파크드림 PATIO 6월중 분양예정,"[('화성개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 화성파크드림 PATIO', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
359,2015.05.18. 오전 8:58,영종하늘도시 땅 이례적 인기…단독주택지 경쟁률 무려 ‘1693대1’,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('이례적', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1693대1', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
360,2015.05.18. 오전 8:57,르포컨테이너 간이식당에서 점심ㆍ3시간 넘게 땡볕서 주차 안내,"[('르포컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('간이식당에서', 'O'), (' ', 'O'), ('점심', 'TIME'), ('ㆍ', 'O'), ('3시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('땡볕서', 'O'), (' ', 'O'), ('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
361,2015.05.18. 오전 8:56,수익형 부동산 영흥도 회센터 분양.. 싱싱한 ‘영흥어시장’을 아시나요 1%대 저금리 시대 주목,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('영흥도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('싱싱한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영흥어시장', 'LOCATION'), ('’을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O'), (' ', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
362,2015.05.18. 오전 8:48,사우디 국부펀드 포스코건설에 1조원 지분투자…내달 계약,"[('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국부펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분투자…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
363,2015.05.18. 오전 8:16,한양 6월 안양 한양수자인 에듀파크 분양,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2015.05.18. 오전 8:00,공인중개사 인강 모의고사 무료 제공 ‘공인드림’ 화제,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인강', 'O'), (' ', 'O'), ('모의고사', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공인드림', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
365,2015.05.18. 오전 7:34,시흥배곧 한라비발디 캠퍼스 2차④평면저층 천장고 2.55m로 높여…공부방 특화,"[('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('④평면저층', 'O'), (' ', 'O'), ('천장고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.55m', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높여…공부방', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
366,2015.05.18. 오전 7:33,시흥배곧 한라비발디 캠퍼스 2차③구성다양한 주민편의공간·커뮤니티 업그레이드,"[('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('③구성다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('편의공간·커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
367,2015.05.18. 오전 7:32,시흥배곧 한라비발디 캠퍼스 2차②입지서울대·신세계 아울렛 호재…초중고 코앞,"[('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('②입지', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…초중고', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O')]"
368,2015.05.18. 오전 7:31,시흥배곧 한라비발디 캠퍼스 2차①규모배곧신도시 대표 교육특화 단지 2695가구,"[('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('①규모', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2695가구', 'QUANTITY')]"
369,2015.05.18. 오전 7:26,경기도 광주 ‘힐스테이트 태전’으로 들썩…주말 견본주택 ‘6만2000여명’ 다녀가,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6만2000여명', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
370,2015.05.18. 오전 7:03,‘송도 포레스트카운티’ 소형 특화평면 수요자들 눈도장,"[('‘', 'O'), ('송도 포레스트카운티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화평면', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈도장', 'O')]"
371,2015.05.18. 오전 7:03,충청권 젊은 도시 아산 올 8000가구 쏟아진다,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
372,2015.05.18. 오전 7:02,분양 현장 포커스 신도시 인프라 갖춘 일산 최대 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
373,2015.05.18. 오전 7:02,분양 현장 포커스 부천 옥길지구에 첫 브랜드 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
374,2015.05.18. 오전 7:02,복기왕 아산시장 인허가 처리기간 절반으로 단축…아산 비수도권서 성장속도 최고,"[('복기왕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('처리기간', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축…', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('성장속도', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
375,2015.05.18. 오전 7:02,풍수로 보는 재테크 도로를 읽으면 돈이 보인다,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('도로를', 'O'), (' ', 'O'), ('읽으면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
376,2015.05.18. 오전 7:02,분양 현장 포커스 전 가구 중소형…단지 내 고화질 CCTV,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('고화질', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM')]"
377,2015.05.18. 오전 7:02,경매로 사는 수익형 부동산 유지·보수 비용 따져야,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유지·보수', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야', 'O')]"
378,2015.05.18. 오전 6:35,상업용부동산 투자분석 세미나 28일 개최,"[('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자분석', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
379,2015.05.18. 오전 6:30,실업자된 철도 폐노선·터널 지역 관광상품 변신,"[('실업자', 'CIVILIZATION'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('폐노선·터널', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('관광상품', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
380,2015.05.18. 오전 6:24,강남 브랜드 파라곤으로 2020년 매출 1조 달성,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
381,2015.05.18. 오전 6:15,확 달라진 결혼풍속도아파트 전셋값 3억 1864만원...신혼집 오피스텔ㆍ빌라 대세,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼풍속도아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 1864만원', 'QUANTITY'), ('...신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔ㆍ빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
382,2015.05.18. 오전 6:06,국토부 홍수알리미 앱 오픈..강수량·하천수위 등 맞춤형 정보,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍수알리미 앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오픈..강수량·하천수위', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O')]"
383,2015.05.18. 오전 6:05,선수겸 심판 감정원 400억 평가업무 손뗀다지만…,"[('선수', 'OCCUPATION'), ('겸', 'O'), (' ', 'O'), ('심판', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평가업무', 'O'), (' ', 'O'), ('손뗀다지만…', 'O')]"
384,2015.05.18. 오전 6:03,홍수알리미 앱으로 전국 하천 홍수정보 제공,"[('홍수알리미 앱', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
385,2015.05.18. 오전 6:01,분양시장 달아올랐지만…10곳 중 4곳은 청약 미달,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달아올랐지만…', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
386,2015.05.18. 오전 6:00,단독소송당한 ‘중도금 이자 분양가에 끼워넣기’,"[('단독소송당한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('끼워넣기’', 'O')]"
387,2015.05.18. 오전 6:00,국토부 하천 홍수알리미 앱 서비스 시작,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하천 홍수알리미', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
388,2015.05.18. 오전 5:50,커버스토리 내가 이 부동산을 찍은 이유,"[('커버스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
389,2015.05.18. 오전 5:01,GTX·신분당선 연장 개통 기지개 켜는 용인 주택시장,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
390,2015.05.18. 오전 5:01,김철수의 데스크 시각 집값 상승 속 불편한 진실들,"[('김철수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('데스크', 'O'), (' ', 'O'), ('시각', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('불편한', 'O'), (' ', 'O'), ('진실들', 'O')]"
391,2015.05.18. 오전 5:01,범 현대가 광주 태전서 분양 대결…청약일정 놓고 신경전,"[('범', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대결…청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
392,2015.05.18. 오전 5:01,시흥 배곧 한라비발디 캠퍼스 2차 서울대와 손잡고 개발하는 교육특화단지,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('개발하는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화단지', 'O')]"
393,2015.05.18. 오전 5:01,한강신도시 KCC·아산 EG더원 등 견본주택 개장,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
394,2015.05.18. 오전 5:01,국토부 등기부와 토지대장 정보 일치시킨다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등기부와', 'O'), (' ', 'O'), ('토지대장', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일치시킨다', 'O')]"
395,2015.05.18. 오전 5:01,상가임대차 보호법 개정안 국회 통과…경매로 나온 상가 매력 높아져,"[('상가임대차 보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과…경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
396,2015.05.18. 오전 3:11,“인천경제특구 시장매력도 최하위권”,"[('“', 'O'), ('인천경제특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장매력도', 'O'), (' ', 'O'), ('최하위권”', 'O')]"
397,2015.05.18. 오전 3:09,얼굴 좀 보자 신도시 소형아파트,"[('얼굴', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O')]"
398,2015.05.18. 오전 3:09,서울 남대문시장 ‘주경액세서리’ 상가 160개 점포 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남대문시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘주경액세서리’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('160개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2015.05.18. 오전 3:09,부동산 캘린더경남 거제시 등 전국 9곳 본보기집 개관,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
400,2015.05.18. 오전 3:09,분양정보경기 ‘시흥배곧 한라비발디 캠퍼스 2차’ 2695채 外,"[('분양정보경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2695채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
401,2015.05.18. 오전 3:09,매매시황전세가율 높은 중소형 아파트가 가격 상승 주도,"[('매매시황전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
402,2015.05.18. 오전 12:00,특별한 여행을 원한다면 대명리조트 회원권으로…,"[('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('여행을', 'O'), (' ', 'O'), ('원한다면', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권으로…', 'O')]"
403,2015.05.18. 오전 12:00,리조트 단신 “대명리조트 콘도 회원권” 5월 석가탄신일 연휴 특별혜택 제공..,"[('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권”', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석가탄신일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공..', 'O')]"
404,2015.05.19. 오후 11:58,일산 식사지구 자이 아파트 투자 실수요자 몰린다...  할인분양이 이유,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다...', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
405,2015.05.19. 오후 11:03,대우산업개발 1463억 규모 中 주거복합단지 공사수주,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1463억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
406,2015.05.19. 오후 10:36,뉴스 인사이드 뜨거운 제주 부동산…땅 매매 활기 과열 우려,"[('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이드', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산…땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
407,2015.05.19. 오후 9:18,GS건설 1조5000억 카자흐스탄 공사계약 해지…“공사금액이 커 손실 예상”,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지…“공사금액이', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('예상”', 'O')]"
408,2015.05.19. 오후 8:35,문턱 낮아진 ‘신혼부부 전세임대’ 4915가구 모집,"[('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('4915가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
409,2015.05.19. 오후 7:13,국토부 아프리카 현지에 항공 훈련교관 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현지에', 'O'), (' ', 'O'), ('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련교관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
410,2015.05.19. 오후 6:48,상가권리금 산정기준 다음달 초 확정,"[('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
411,2015.05.19. 오후 6:30,대한주택보증 팀장 건설업자에 금품받아 챙기다 감사원에 덜미,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금품받아', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기다', 'O'), (' ', 'O'), ('감사원', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('덜미', 'O')]"
412,2015.05.19. 오후 6:23,상가권리금 감정평가 기준 내달초 확정…28일까지 국민의견 수렴,"[('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('28일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴', 'O')]"
413,2015.05.19. 오후 6:21,동부건설 사실상 상폐 확정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('상폐', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
414,2015.05.19. 오후 6:20,서울시강남구 현대차 한전부지 갈등… 개발 지연 우려,"[('서울시', 'CITY'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등…', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
415,2015.05.19. 오후 6:17,GS건설 카자흐스탄 KLPE 프로젝트 해지,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('KLPE 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
416,2015.05.19. 오후 6:17,반도건설 부산 구포3구역에 1213억 재개발 수주,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구포3구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1213억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
417,2015.05.19. 오후 6:11,청약경쟁률 상위 13위 모두 84㎡형…분양시장서 인기 왜,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('13위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡형', 'QUANTITY'), ('…분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
418,2015.05.19. 오후 6:09,국토부·ICAO 아프리카 항공훈련 교관파견 MOU,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카 항공훈련', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교관', 'CIVILIZATION'), ('파견', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
419,2015.05.19. 오후 6:05,감사원 대한주택보증 비리 직원 적발,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
420,2015.05.19. 오후 5:57,GS건설 1조5200억원 규모 카자흐스탄 플랜트 공사계약 해지,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조5200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
421,2015.05.19. 오후 5:56,4월에서 5월 사이 ‘거래 절벽’ 없었다,"[('4월에서', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5월 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽’', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
422,2015.05.19. 오후 5:54,“기업형임대주택 규제완화 및 리츠 활성화방안 필요”,"[('“기업형임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
423,2015.05.19. 오후 5:53,신동탄 SK뷰파크 2차점점 귀해지는 전용59㎡ 인기,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('귀해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
424,2015.05.19. 오후 5:51,리얼타임 아파트용인 보정동 연원마을성원아파트 실거래가 2억 9500만원 매매 완료,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용인', 'O'), (' ', 'O'), ('보정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연원마을성원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 9500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
425,2015.05.19. 오후 5:43,박원순 낙원상가 주차장 줄여 보행로 연결할 것,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('낙원상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('보행로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
426,2015.05.19. 오후 5:40,드레스룸에 환기시스템이…롯데캐슬 골드파크 3차,"[('드레스룸에', 'O'), (' ', 'O'), ('환기시스템이…', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
427,2015.05.19. 오후 5:40,대림산업 수지 e편한세상 시티 청약경쟁률 평균 7.17대 1,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수지 e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7.17대 1', 'QUANTITY')]"
