,date,headline,keyword
0,2007.12.09. 오후 9:56,전국 아파트 시가총액 1년새 100兆 늘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
1,2007.12.09. 오후 9:54,건설사 소형 기피… 서민들 주택난 우려,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('기피…', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
2,2007.12.09. 오후 9:53,송파신도시 개발 절차 건교부 독자 진행키로,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독자', 'O'), (' ', 'O'), ('진행키로', 'O')]"
3,2007.12.09. 오후 9:38,강남 재건축 아파트값 벌써 ‘이명박 효과’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O')]"
4,2007.12.09. 오후 8:39,강변북로 상습 정체구간 뻥 뚫린다,"[('강변북로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상습', 'O'), (' ', 'O'), ('정체구간', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린다', 'O')]"
5,2007.12.09. 오후 7:29,강변북로 성산한강대교 12차로 확장,"[('강변북로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성산한강대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
6,2007.12.09. 오후 7:06,소형주택 너무 안짓는다,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓는다', 'O')]"
7,2007.12.09. 오후 7:06,송파신도시 그린벨트 해제 13일 중앙도시계획위 상정,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중앙도시계획위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상정', 'O')]"
8,2007.12.09. 오후 7:06,대주건설 아파트용지 3곳 매각,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
9,2007.12.09. 오후 7:06,의정부 민락2지구 내년초 착공,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
10,2007.12.09. 오후 5:58,OECD ‘부동산’ 정책권고 재경부서 고의누락 의혹,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('정책권고', 'O'), (' ', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('고의누락', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
11,2007.12.09. 오후 5:38,경기도시공사 새 CI 선보여 外,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
12,2007.12.09. 오후 5:36,미분양·돈가뭄에 건설사 枯死위기,"[('미분양·돈가뭄에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('枯死위기', 'O')]"
13,2007.12.09. 오후 5:36,신도시 불패론무너지나,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('불패론무너지나', 'O')]"
14,2007.12.09. 오후 5:36,세부담 숨통만 트여도…,"[('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통만', 'O'), (' ', 'O'), ('트여도…', 'O')]"
15,2007.12.09. 오후 5:33,충남 천안 백석 2지구 ‘리슈빌’ 901가구 공급,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리슈빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('901가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
16,2007.12.09. 오후 5:33,분양정보‘양양 쏠비치콘도’ 회원권 분양 外,"[('분양정보‘', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠비치콘도', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
17,2007.12.09. 오후 5:33,파주신도시 2103가구 2차 분양,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2103가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2007.12.09. 오후 5:33,파주신도시 2103가구 2차 분양,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2103가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
19,2007.12.09. 오후 5:33,오피스텔도 전매 제한 ‘단독’ 재개발 연한 30년,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단독’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE')]"
20,2007.12.09. 오후 5:27,대선 D－9 부동산시장 ‘대선 기대감’ 들썩,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('D－9', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기대감’', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
21,2007.12.09. 오후 5:27,부동산시장 내년에도 싸늘,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O')]"
22,2007.12.09. 오후 5:18,혼다 레전드 942대 자발적 리콜,"[('혼다 레전드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('942대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
23,2007.12.09. 오후 4:51,올 코스피 새내기주 주가 ‘명암’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코스피', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새내기', 'CIVILIZATION'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘명암’', 'O')]"
24,2007.12.09. 오후 4:43,사상 최대 분양대전..연말 빅3 관심 집중,"[('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전..', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
25,2007.12.09. 오후 4:42,건교부 송파신도시 강행,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
26,2007.12.09. 오후 4:42,분양하이라이트 은평뉴타운 10일부터 청약 돌입,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
27,2007.12.09. 오후 4:42,초고층 주상복합도 슬라이딩 도어 바람,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('슬라이딩', 'O'), (' ', 'O'), ('도어', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
28,2007.12.09. 오후 4:42,진접지구 분양업체 속타네,"[('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('속타네', 'O')]"
29,2007.12.09. 오후 4:36,시세 동향 서울·수도권·신도시 약세 유지,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
30,2007.12.09. 오후 4:36,대선효과 가시화..주말 견본주택 5곳 3만5000명 북적,"[('대선', 'EVENT'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화..', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
31,2007.12.09. 오후 4:33,부동산 유망급매물 강남 풍림1차 시세보다 1억 싸,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유망급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸', 'O')]"
32,2007.12.09. 오후 4:33,분양정보 화성 메타폴리스 12가구 재분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
33,2007.12.09. 오후 4:30,fn 금주 부동산 브리핑 12월10∼16일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('12월10∼16일', 'DATE')]"
34,2007.12.09. 오후 4:30,‘MB 무혐의’ 부동산시장 훈풍,"[('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('무혐의’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
35,2007.12.09. 오후 3:36,地地玉選 물건명세서 반드시 확인후 응찰해야,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('물건명세서', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('확인후', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰해야', 'O')]"
36,2007.12.09. 오후 3:36,부동산써브 추천 알짜 물건 12월10일,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('12월10일', 'DATE')]"
37,2007.12.09. 오후 3:33,전세 싸게 구하려면…,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('구하려면…', 'O')]"
38,2007.12.09. 오후 3:33,내년 전셋값 전망 강남 안정 강북 강세,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
39,2007.12.09. 오후 3:33,알짜 미분양을 잡아라,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
40,2007.12.09. 오후 3:27,급매물 잡는것도 내집마련 노하우,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는것도', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O')]"
41,2007.12.09. 오후 3:12,서대문구 상가 분양가 3.3㎡당  5720만원,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5720만원', 'QUANTITY')]"
42,2007.12.09. 오후 3:05,전국 최초 친환경 흑염소 인증획득 수암산 연구회,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('흑염소', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('인증획득', 'O'), (' ', 'O'), ('수암산 연구회', 'ORGANIZATION')]"
43,2007.12.09. 오후 1:42,올해 수도권 집값 1.5% 안정세 보여,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('보여', 'O')]"
44,2007.12.09. 오후 1:25,투자포인트수도권 분양시장 최대 분수령,"[('투자포인트', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O')]"
45,2007.12.09. 오전 11:25,차세대 건설리더 아카데미 2기과정 개설,"[('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설리더 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
46,2007.12.09. 오전 11:15,서울 중랑구 망우동에 생태공원 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
47,2007.12.09. 오전 11:09,대주건설 피오레 공급 사실상 중단,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
48,2007.12.09. 오전 11:03,염창동 강변 월드메르디앙 12일 1순위 청약,"[('염창동 강변', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
49,2007.12.09. 오전 11:03,최재덕 전 건교부 차관 USK 프로퍼티홀딩스 사장취임,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('USK 프로퍼티홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('취임', 'O')]"
50,2007.12.09. 오전 10:07,대선효과...강남 재건축 매물 회수,"[('대선', 'EVENT'), ('효과...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
51,2007.12.09. 오전 10:06,소형주택건설 부진...목표 밑돌아,"[('소형주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('부진...목표', 'O'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
52,2007.12.09. 오전 10:06,주말분양 역세권 관심,"[('주말', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
53,2007.12.09. 오전 9:39,삼성건설 여대생 강좌 래미안 앨리스 모집,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여대생', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 앨리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
54,2007.12.09. 오전 9:00,2㎡ 자투리 땅이라도 상속세 물납 받아줘야,"[('2㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자투리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('상속세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물납', 'O'), (' ', 'O'), ('받아줘야', 'O')]"
55,2007.12.09. 오전 9:00,부동산캘린더은평뉴타운 청약 개시,"[('부동산캘린더', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
56,2007.12.09. 오전 8:53,건설교통부 송파신도시 독자추진 강행,"[('건설교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독자추진', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
57,2007.12.09. 오전 8:46,주간부동산매매시장 갈수록 냉각,"[('주간부동산매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O')]"
58,2007.12.09. 오전 8:45,신한銀 은행권 최초 모기지보험연계 주택담보대출,"[('신한銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지보험연계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O')]"
59,2007.12.09. 오전 8:03,국세청 고가아파트 종부세 홍보전담반 운영,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보전담반', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
60,2007.12.09. 오전 7:08,경기 10년간 인구유입 200만명 육박,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인구유입', 'O'), (' ', 'O'), ('200만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
61,2007.12.09. 오전 7:02,송파신도시 개발 그린벨트 해제 문제로 삐걱,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('문제로', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
62,2007.12.09. 오전 6:18,전국아파트 시가총액 100조 증가 작년 ⅓ 수준,"[('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('100조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('⅓', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
63,2007.12.09. 오전 6:07,소형주택 건설 부진..목표 달성에 빨간불,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('부진..목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성에', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
64,2007.12.09. 오전 6:04,대선 효과 시작됐나...강남 재건축 매물 회수,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐나...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
65,2007.12.10. 오후 11:43,은평뉴타운 노부모부양청약 최고 211,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), ('부양청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('211', 'QUANTITY')]"
66,2007.12.10. 오후 10:33,연말 초대형 공공공사 수주전,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
67,2007.12.10. 오후 8:41,부동산 비수기인 12월 밀어내기 분양 봇물,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기인', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
68,2007.12.10. 오후 6:51,한화건설 사랑나눔 일일호프 행사 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑나눔 일일호프 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
69,2007.12.10. 오후 6:36,분양정보 금호건설 드림파크 어울림 934가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설 드림파크 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('934가구', 'QUANTITY')]"
70,2007.12.10. 오후 6:36,“견본주택，미술 작품”,"[('“견본주택，', 'O'), ('미술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('작품”', 'O')]"
71,2007.12.10. 오후 6:36,혁신도시 10곳 내년 착공·분양,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공·분양', 'O')]"
72,2007.12.10. 오후 6:36,올 공공택지 공급 사상최대,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
73,2007.12.10. 오후 6:33,‘나에게 힐스테이트란..’ 현대건설 새 광고 선봬,"[('‘', 'O'), ('나', 'ARTIFACT'), ('에게', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('란..’', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
74,2007.12.10. 오후 6:33,서울지역 아파트 70% 3.3㎡당 1천만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
75,2007.12.10. 오후 6:33,서울 사무실 임대료 이상급등 왜,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('이상급등', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
76,2007.12.10. 오후 6:31,진천ㆍ음성ㆍ부산 2곳 혁신도시 실시계획 확정,"[('진천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
77,2007.12.10. 오후 6:31,봉천역 일대 제2테헤란밸리로,"[('봉천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('테헤란밸리', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
78,2007.12.10. 오후 6:31,로또텔 송도 더 프라우 광풍 결국 거품,"[('로또텔', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 더 프라우', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O')]"
79,2007.12.10. 오후 6:31,MK추천매물 화성시 동탄동 대지 4억3천만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동탄동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('4억3천만원', 'QUANTITY')]"
80,2007.12.10. 오후 6:31,상가시장 판교 바람 불까,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
81,2007.12.10. 오후 6:31,파주 교하신도시 무순위 청약서 대박,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약서', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
82,2007.12.10. 오후 6:30,파주，분양가상한제 약효받나,"[('파주', 'CITY'), ('，', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('약효받나', 'O')]"
83,2007.12.10. 오후 6:30,혁신도시 10곳 내년 착공·분양,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공·분양', 'O')]"
84,2007.12.10. 오후 6:21,광주 종합버스터미널 상가 분양 시작,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종합버스터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
85,2007.12.10. 오후 6:20,고양 덕이지구 일부 블록 분양승인 늦어질듯종합,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어질듯종합', 'O')]"
86,2007.12.10. 오후 6:17,파주 운정 ‘4순위’ 청약 대거 몰려,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
87,2007.12.10. 오후 6:14,파주신도시 4순위에 신청자 5천여명 몰려,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
88,2007.12.10. 오후 6:09,조치원 신안 e－편한세상 983가구 청약접수,"[('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안 e－편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('983가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
89,2007.12.10. 오후 6:09,주공－SH공사 주택사업 업무협정 체결,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업무협정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
90,2007.12.10. 오후 6:06,화제의 분양단지를 찾아서 청라·검단·풍무 ‘GS자이’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
91,2007.12.10. 오후 6:05,주공·SH공사 주택.도시재생사업 업무협정 체결,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택.', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업무협정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
92,2007.12.10. 오후 6:05,현대건설 감성적 공감대 위한 새 광고 선보여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감성적', 'O'), (' ', 'O'), ('공감대', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
93,2007.12.10. 오후 5:52,여수 땅값 ‘들썩’… 골프장 건설 ‘러시’,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’…', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘러시’', 'O')]"
94,2007.12.10. 오후 5:51,“내년 아파트 20∼30% 덜지을것”..fn 건설사 조사,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20∼30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('덜지을것”..fn', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
95,2007.12.10. 오후 5:30,대선 D―8 주요 후보 부동산 정책 下 시장 전망·전문가 평가,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('D―8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('下', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
96,2007.12.10. 오후 5:27,대선 D－8 전문가들이 본 공약,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('D－8', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O')]"
97,2007.12.10. 오후 5:24,유진그룹 거침없는 MA 질주 배경은,"[('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('질주', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
98,2007.12.10. 오후 5:12,힐스테이트 새 TV광고 선봬,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
99,2007.12.10. 오후 5:12,파주신도시 4순위 접수 혼선,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
100,2007.12.10. 오후 5:12,충주 호암택지지구 연말까지 개발승인 신청,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호암택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
101,2007.12.10. 오후 5:12,올 공공택지 공급 사상최대,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
102,2007.12.10. 오후 5:09,주공SH공사 도시재생사업 업무협정 체결,"[('주공SH공사 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업무협정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
103,2007.12.10. 오후 5:06,올 PF시장 돌아보니…,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('PF시장', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아보니…', 'O')]"
104,2007.12.10. 오후 5:06,건단聯 건설인 송년음악회 11일 개최,"[('건단聯', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설인 송년음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
106,2007.12.10. 오후 5:04,주공 대전지역 내년 4523가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4523가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
107,2007.12.10. 오후 4:56,은평뉴타운 이것이 아킬레스 건,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('아킬레스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건', 'O')]"
108,2007.12.10. 오후 4:30,56년만에 첫 남북 정기열차 운행,"[('56년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기열차', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
109,2007.12.10. 오후 4:15,서울 봉천역 일대 70m 높이 빌딩 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('70m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
110,2007.12.10. 오후 4:06,현대건설 힐스테이트 새 광고 선보여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
111,2007.12.10. 오후 3:44,은평뉴타운 청약 나라면 여기에...,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('나라면', 'O'), (' ', 'O'), ('여기에...', 'O')]"
112,2007.12.10. 오후 3:43,파주신도시 4순위 접수 인기,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
113,2007.12.10. 오후 3:28,권영진 서울시 정무부시장 퇴임,"[('권영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정무부시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
114,2007.12.10. 오후 2:24,올 공공택지 공급 사상 최대,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
115,2007.12.10. 오후 2:19,용인 신봉·성복 8천여가구 분양봇물,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양봇물', 'O')]"
116,2007.12.10. 오후 2:10,경기 광주 종합버스터미널 상가 분양 시작,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종합버스터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
117,2007.12.10. 오후 2:10,천안 백석동 푸르지오 746세대 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('746세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2007.12.10. 오후 1:56,대림산업 조치원 신안리서 983가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안리', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('983가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
119,2007.12.10. 오후 1:27,잘나가는 조선·중공업社 주택시장선 쓴맛,"[('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('조선·중공업社', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장선', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴맛', 'O')]"
121,2007.12.10. 오후 1:25,운정 vs 교하 명칭 논란 종지부...교하신도시 결정 고시,"[('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('종지부...', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
122,2007.12.10. 오후 1:22,충북·부산 혁신도시 실시계획 확정,"[('충북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
123,2007.12.10. 오후 1:19,현대건설 신규 TV 광고 공개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
124,2007.12.10. 오후 12:53,재테크광고신철원 토지 1필지 290만원 선착순 마감,"[('재테크광고', 'O'), ('신', 'LOCATION'), ('철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
125,2007.12.10. 오후 12:41,올 공공택지 공급 사상최대,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
126,2007.12.10. 오후 12:41,꽁꽁 언 분양시장…모처럼 ‘반짝 해빙’,"[('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('언', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙’', 'O')]"
127,2007.12.10. 오후 12:41,청라지구 ‘학교건설 떠넘기기 ’ 말썽,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘학교건설', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘기기', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('말썽', 'O')]"
128,2007.12.10. 오후 12:41,오류지구 ‘드림파크 어울림’,"[('오류지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('드림파크 어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
129,2007.12.10. 오후 12:41,중대형 ‘찬밥’…소형 ‘귀하신 몸’,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥’…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
130,2007.12.10. 오후 12:41,금주의 부동산 캘린더 서울ㆍ인천ㆍ파주등 ‘줄줄이 청약’,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약’', 'O')]"
131,2007.12.10. 오후 12:41,집값 80% 대출 ‘모기지보험’ 끌리지만…,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘모기지보험’', 'O'), (' ', 'O'), ('끌리지만…', 'O')]"
132,2007.12.10. 오후 12:15,건축가가 설계하면 모델하우스도 다르다,"[('건축가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('설계하면', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O')]"
133,2007.12.10. 오후 12:14,유진그룹 하이마트 중국 등 진출 적극 고려상보,"[('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('고려상보', 'ORGANIZATION')]"
134,2007.12.10. 오전 11:45,조치원 신안 e편한세상 983가구 분양,"[('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('983가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2007.12.10. 오전 11:39,유진 대한통운 더 이상 관심 없다2보,"[('유진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
136,2007.12.10. 오전 11:29,하이마트 중국 등 동아시아 진출 추진1보,"[('하이마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('동아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
137,2007.12.10. 오전 11:23,한미파슨스 차세대 건설리더 아카데미 2기 개최,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설리더 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
138,2007.12.10. 오전 11:02,항로관제시설 위기대응훈련 실시,"[('항로관제', 'EVENT'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('위기대응훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
139,2007.12.10. 오전 10:57,대림산업 조치원에 e편한세상 983가구 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('983가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
140,2007.12.10. 오전 10:56,도로사업 초기부터 국민참여 활성화,"[('도로사업', 'O'), (' ', 'O'), ('초기부터', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
141,2007.12.10. 오전 10:41,올해 공공택지 공급 사상 최대…주택시장 안정될까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될까', 'O')]"
142,2007.12.10. 오전 10:31,청약시장 반짝…모델하우스 인파 북적,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
143,2007.12.10. 오전 10:31,아산온양중심상권 재정비촉진지구 지정…충남선 처음,"[('아산온양중심상권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('충남선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
144,2007.12.10. 오전 10:31,동양메이저 춘천레미콘 공장 준공,"[('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천레미콘 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
145,2007.12.10. 오전 10:30,은평뉴타운 첫 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2007.12.10. 오전 10:25,뉴욕에서도 힐스테이트를 그리워한다,"[('뉴욕', 'CITY'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('그리워한다', 'O')]"
147,2007.12.10. 오전 10:18,대덕테크노밸리 마지막 잔여용지 분양,"[('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2007.12.10. 오전 10:09,차세대 건설리더 아카데미 2기과정 개설,"[('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설리더 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
149,2007.12.10. 오전 10:07,서울 지역 3.3㎡ 1천만원이상 주택 늘고 3천만원이상은 즐어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원이상', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('즐어', 'O')]"
150,2007.12.10. 오전 9:56,4순위 청약 유망단지 찾아라,"[('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
151,2007.12.10. 오전 9:51,인천 청라지구 학교건설 비용 전가 ‘논란’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('전가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘논란’', 'O')]"
152,2007.12.10. 오전 9:47,취임 1주년 맞는 이용섭 건교부 장관,"[('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
153,2007.12.10. 오전 9:45,주택시장 중대형 ‘찬밥’…소형공급 늘어난다,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥’…소형공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
154,2007.12.10. 오전 9:43,하이마트 거머쥔 유진그룹은..MA 큰손,"[('하이마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거머쥔', 'O'), (' ', 'O'), ('유진그룹', 'ORGANIZATION'), ('은..MA', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O')]"
155,2007.12.10. 오전 9:36,3.3㎡당 1천만원 넘는 아파트 70%,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY')]"
156,2007.12.10. 오전 9:34,美 모기지대책 곳곳서 잡음..법적 분쟁 우려도,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모기지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음..법적', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
157,2007.12.10. 오전 9:25,유진그룹 하이마트 1조9500억원 인수상보,"[('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조9500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인수상보', 'O')]"
158,2007.12.10. 오전 9:21,올해 공공택지 공급 사상 최대…5천만㎡ 훌쩍 돌파,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('5천만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
159,2007.12.10. 오전 9:18,은평뉴타운 청약 오늘부터 시작,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
160,2007.12.10. 오전 9:09,이번주 1만7천300여가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7천300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
161,2007.12.10. 오전 9:06,서울 아파트 71% 3.3㎡당 1000만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
162,2007.12.10. 오전 9:00,2호선 봉천역 인근에 70m 빌딩 들어선다,"[('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('봉천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('70m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
163,2007.12.10. 오전 8:32,광운대 부동산 재테크 무료 강좌,"[('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
164,2007.12.10. 오전 8:21,주부 재테크 강남 안정 강북 강세,"[('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
165,2007.12.10. 오전 8:15,포토뉴스 벽산건설 사랑의 김장담그기 행사,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장담그기 행사', 'EVENT')]"
166,2007.12.10. 오전 8:02,수원 영통 센트럴하이츠 청약 대거 미달,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
167,2007.12.10. 오전 7:42,가족수↓ 중대형아파트↑...미분양 사태 필연,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('수↓', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형아파트↑...미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('필연', 'O')]"
168,2007.12.10. 오전 7:37,부동산 캘린더 12월 둘째주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 둘째주', 'DATE')]"
169,2007.12.10. 오전 7:31,서울ㆍ수도권 블루칩 아파트 분양 쏟아진다,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
170,2007.12.10. 오전 6:45,올 공공택지 사상 최대규모 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
171,2007.12.10. 오전 6:09,올해 공공택지 공급 사상 최대..5천만㎡ 훌쩍 돌파,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대..', 'O'), ('5천만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
172,2007.12.10. 오전 6:04,서울 3.3㎡당 1천만원 이상 아파트 70% 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
173,2007.12.10. 오전 5:57,부동산시장 ‘대선 기대감’ 들썩,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기대감’', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
174,2007.12.10. 오전 5:41,매매 시황대선금리 상승 등 잇단 악재에 약세 계속,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황대선금리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
175,2007.12.10. 오전 5:39,전세 시황경기 하남시흥고양 신규단지 입주로 하락세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황경기', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('시흥', 'LOCATION'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
176,2007.12.10. 오전 3:10,‘부동산 규제 단계 폐지’ OECD 권고 재경부 발표땐 빠져,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지’', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권고', 'O'), (' ', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발표땐', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
177,2007.12.10. 오전 3:06,경기도 순전입 인구 10년간 200만명,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순전입', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200만명', 'QUANTITY')]"
178,2007.12.10. 오전 3:06,지하철 개통에도 오를 기미 없고…청개구리 집값,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통에도', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('기미', 'O'), (' ', 'O'), ('없고…', 'O'), ('청개구리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
179,2007.12.10. 오전 3:06,부동산 캘린더은평송도청라 ‘빅3’ 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('은평송도청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
180,2007.12.10. 오전 3:06,건교부 서울시 빼고 송파신도시 독자 개발,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독자', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
181,2007.12.10. 오전 3:06,住소식 地소식전월세 지원 포털사이트 구축 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('포털사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
182,2007.12.10. 오전 3:06,아하 그렇군요종부세 과표 적용률이 뭐죠,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('그렇군요', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과표', 'O'), (' ', 'O'), ('적용률이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐죠', 'O')]"
183,2007.12.10. 오전 3:06,부동산과 법률신축아파트 입주 늦어질 땐 배상 청구를,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어질', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('청구를', 'O')]"
184,2007.12.10. 오전 2:18,전국아파트 시가총액 100조↑… 작년의 3분의 1,"[('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('100조', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY')]"
185,2007.12.10. 오전 2:18,이슈진단 한파 몰아치는 분양시장 하,"[('이슈진단', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아치는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'O')]"
186,2007.12.11. 오후 7:38,올 아파트값 안정세 수도권 2% 상승 그쳐,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
187,2007.12.11. 오후 7:38,공인중개사 23만5105명 실제 영업은 10명중 3명,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('23만5105명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('영업은', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY')]"
188,2007.12.11. 오후 7:38,주공 무료주택 첫 입주,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
189,2007.12.11. 오후 7:06,주공·토공·도공 2011년까지 지방이전,"[('주공·토공·도공', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O')]"
190,2007.12.11. 오후 6:58,분양 쏟아지고 집값은 안정…집살까 기다릴까,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…집살까', 'O'), (' ', 'O'), ('기다릴까', 'O')]"
191,2007.12.11. 오후 6:51,남광토건 남북합작 첫 건설사 설립,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
192,2007.12.11. 오후 6:46,현대엔지니어링 태국 화력발전소 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
193,2007.12.11. 오후 6:46,MK추천매물 수원 매탄동 건물 23억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매탄동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY')]"
194,2007.12.11. 오후 6:46,청약자들 똑똑해졌다…청약통장 아끼고 미계약 노려u3000,"[('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑해졌다…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O'), ('u3000', 'ARTIFACT')]"
195,2007.12.11. 오후 6:46,은평 노부모부양 우선공급 최고 21대1,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('21대1', 'QUANTITY')]"
196,2007.12.11. 오후 6:46,파주ㆍ청라 발코니 무료확장등 유인책으로 안간힘,"[('파주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료확장등', 'O'), (' ', 'O'), ('유인책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
197,2007.12.11. 오후 6:46,28개 공공기관 이전 확정,"[('28개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
198,2007.12.11. 오후 6:46,청렴위 공공택지 입찰제한 권고에 시행사 반발,"[('청렴위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O'), (' ', 'O'), ('권고에', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
199,2007.12.11. 오후 6:21,아시아나항공 강주안사장 신뢰경영 CEO에 뽑혀,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강주안', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신뢰경영', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑혀', 'O')]"
200,2007.12.11. 오후 6:18,남북 합작 건설사 설립 추진,"[('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
201,2007.12.11. 오후 6:16,한화그룹 태안 원유 유출지역 피해복구 지원,"[('한화그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유출지역', 'O'), (' ', 'O'), ('피해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
202,2007.12.11. 오후 6:14,은평뉴타운에 웃고 우는 불광동,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('우는', 'O'), (' ', 'O'), ('불광동', 'LOCATION')]"
203,2007.12.11. 오후 6:12,현대엔지니어링 태국 1억6000만弗 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1억6000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
204,2007.12.11. 오후 6:12,조치원 신안 e편한세상 983가구 분양,"[('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('983가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2007.12.11. 오후 6:12,도심속 미니신도시 재정비 촉진지구 15 은평 수색·증산지구,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('15', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수색', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('증산지구', 'LOCATION')]"
206,2007.12.11. 오후 6:11,평택 늘푸른오스카빌 미군기지 이전으로 눈길,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘푸른오스카빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
207,2007.12.11. 오후 6:08,내년 봇물터질 ‘2기 새도시’ 분양br분양값상한제로 ‘알짜’ 집장만,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봇물터질', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양br', 'O'), ('분양값상한제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('집장만', 'O')]"
208,2007.12.11. 오후 6:08,새도시 청약가점 예상 커트라인은,"[('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인은', 'O')]"
209,2007.12.11. 오후 6:06,내집마련정보사 13일 킨텍스서 세미나,"[('내집마련정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
210,2007.12.11. 오후 6:06,건축기행 건축은 문화다 29 신사동 SEDEC 빌딩,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('29', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SEDEC 빌딩', 'ARTIFACT')]"
211,2007.12.11. 오후 6:03,파주신도시 당첨자 가점 분석,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
212,2007.12.11. 오후 6:03,은평뉴타운 우선공급 최고 21대1 경쟁률,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('21대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
213,2007.12.11. 오후 6:03,실거래가 신고시스템 무용지물,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
214,2007.12.11. 오후 5:58,연말 ‘미분양’에도 똑똑한 물건 있다,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘미분양’에도', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
215,2007.12.11. 오후 5:57,뻥튀기 분양광고 조심,"[('뻥튀기', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
216,2007.12.11. 오후 5:48,12월 12일 부동산 파일,"[('12월 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
217,2007.12.11. 오후 5:48,입맛 맞는 상품 고른 뒤 ‘보증’받아 싼금리로,"[('입맛', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('고른', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보증’받아', 'O'), (' ', 'O'), ('싼금리로', 'O')]"
218,2007.12.11. 오후 5:39,파주신도시 청약가점 2030점대로 저조,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('2030점대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
219,2007.12.11. 오후 5:30,토공·주공 2011년까지 이전..토공본사 3800억원,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전..', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('3800억원', 'QUANTITY')]"
220,2007.12.11. 오후 5:18,2∼3년내 주택용지 부족 우려,"[('2∼3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
221,2007.12.11. 오후 5:18,금리 전망·상환시기 따져 신중하게,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('전망·상환시기', 'O'), (' ', 'O'), ('따져', 'O'), (' ', 'O'), ('신중하게', 'O')]"
222,2007.12.11. 오후 5:14,도공 태안지역 기름제거 작업에 적극 나선다,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('기름제거', 'O'), (' ', 'O'), ('작업에', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
223,2007.12.11. 오후 5:09,현장클릭 건교부，파주 청약 불법조장？박일한기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불법조장？', 'O'), ('박일한', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
224,2007.12.11. 오후 5:06,10대 건설사 올 공급 ‘반타작’,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반타작’', 'O')]"
225,2007.12.11. 오후 5:06,태안 부동산시장도 큰 타격,"[('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
226,2007.12.11. 오후 5:05,미분양·대출 회수...건설사 벼랑끝,"[('미분양·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('회수...건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('벼랑끝', 'O')]"
227,2007.12.11. 오후 5:05,은평뉴타운 1순위 유망단지 어디,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
228,2007.12.11. 오후 5:05,최고 웃돈 13억원...전체적으론 감소,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('13억원', 'QUANTITY'), ('...전체적으론', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
229,2007.12.11. 오후 5:05,청주 동남지구 1만 2천가구 공급,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만 2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
230,2007.12.11. 오후 5:05,대선 기대감 강남 재건축 꿈틀,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
231,2007.12.11. 오후 4:07,올해 대구·대전 집값 하락,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
232,2007.12.11. 오후 3:57,내집마련정보사 킨텍스서 무료세미나,"[('내집마련정보사', 'O'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O')]"
233,2007.12.11. 오후 3:30,대전 서남부 9블록 트리풀시티 청약 100% 완료,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트리풀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
234,2007.12.11. 오후 3:27,프리즘현대아산남광토건 불편한 경쟁,"[('프리즘현대아산남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불편한', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
235,2007.12.11. 오후 3:24,토공 본사 이전비용 3800억원,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전비용', 'O'), (' ', 'O'), ('3800억원', 'QUANTITY')]"
236,2007.12.11. 오후 3:13,대전 충남 아파트 시장 활황 조짐,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활황', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
237,2007.12.11. 오후 3:00,경제프리즘공인중개사 자격증 70% ‘장롱 신세’,"[('경제프리즘공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘장롱', 'O'), (' ', 'O'), ('신세’', 'O')]"
238,2007.12.11. 오후 3:00,파주신도시 청약가점 최고 74점,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('74점', 'QUANTITY')]"
239,2007.12.11. 오후 2:56,서울 100명중 8명이 노인...사망원인 1위 폐암,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('노인...사망원인', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폐암', 'DISEASE')]"
240,2007.12.11. 오후 2:47,남광토건 남북합작 건설사 추진,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
241,2007.12.11. 오후 2:36,용인에 전 동 탑상형아파트 나온다,"[('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('동', 'O'), (' ', 'O'), ('탑상형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
242,2007.12.11. 오후 2:22,관세청 사이버 밀수 480억원 적발,"[('관세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('밀수', 'O'), (' ', 'O'), ('480억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
243,2007.12.11. 오후 2:05,살기 좋은 아파트 탐방1  목동,"[('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방1', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION')]"
244,2007.12.11. 오후 2:04,이동철 남광토건 대표 남북합작 건설사 설립 추진한다,"[('이동철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진한다', 'O')]"
245,2007.12.11. 오후 2:00,중개사자격증 10개 중 7개 장롱에,"[('중개사', 'CIVILIZATION'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장롱에', 'O')]"
246,2007.12.11. 오후 1:24,남광토건 남북합작 건설사 설립 추진종합,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
247,2007.12.11. 오후 12:43,재테크광고용인 양지I.C인근토지 2천만원대 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('양지I.C', 'LOCATION'), ('인근토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2007.12.11. 오후 12:32,재테크광고신철원 토지 1필지 290만원 선착순 마감,"[('재테크광고', 'O'), ('신', 'LOCATION'), ('철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
249,2007.12.11. 오후 12:27,종부세 순조로운 출발..자진신고율 48.3%,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('순조로운', 'O'), (' ', 'O'), ('출발..자진신고율', 'O'), (' ', 'O'), ('48.3%', 'QUANTITY')]"
250,2007.12.11. 오후 12:26,1만가구 대기…용인권 분양시장 파란불,"[('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기…', 'O'), ('용인권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
251,2007.12.11. 오후 12:26,은평뉴타운 어디가 명당일까…,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('명당일까…', 'O')]"
252,2007.12.11. 오후 12:26,공인중개사 자격증 ‘장롱 자격증’,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장롱', 'O'), (' ', 'O'), ('자격증’', 'O')]"
253,2007.12.11. 오후 12:26,올 입주 프리미엄 상승률 1위 아파트는 삼성동 ‘롯데캐슬프레미어’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬프레미어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
254,2007.12.11. 오후 12:12,종부세 신고 순항…10일 현재 자진신고율 48.3%,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('순항…', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('자진신고율', 'O'), (' ', 'O'), ('48.3%', 'QUANTITY')]"
255,2007.12.11. 오후 12:06,국세청 종부세 신고 순조롭다,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('순조롭다', 'O')]"
256,2007.12.11. 오전 11:46,남광토건 대경기계와 앙골라 발전설비 진출,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대경기계와', 'O'), (' ', 'O'), ('앙골라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전설비', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
257,2007.12.11. 오전 11:44,남광 북한 5·16건설사와 합작..앙골라 등 진출추진,"[('남광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5·16건설사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('합작..', 'O'), ('앙골라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('진출추진', 'O')]"
258,2007.12.11. 오전 11:42,현대·대우·GS·삼성건설 10조클럽가입,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10조클럽', 'QUANTITY'), ('가입', 'O')]"
259,2007.12.11. 오전 11:37,모델하우스야 예술 작품이야’,"[('모델하우스야', 'O'), (' ', 'O'), ('예술', 'O'), (' ', 'O'), (""작품이야'"", 'O')]"
260,2007.12.11. 오전 11:32,남광토건 남북합작 건설사 설립추진상보,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립추진상보', 'O')]"
261,2007.12.11. 오전 11:27,은평뉴타운 우선공급 최고 21대 1,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('21대 1', 'QUANTITY')]"
262,2007.12.11. 오전 11:21,건교부 제3차 건설CALS기본계획안 마련,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설CAL', 'TERM'), ('S기본계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
263,2007.12.11. 오전 11:18,은평뉴타운 12일 1순위 청약 어디가 좋을까,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
264,2007.12.11. 오전 11:11,코오롱건설 322억 행복도시 도로공사 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('322억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복도시 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
265,2007.12.11. 오전 11:07,日 부동산신탁 해외시장 공략 나선다,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
266,2007.12.11. 오전 11:03,공공기관 지방 이전 본격화,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
267,2007.12.11. 오전 11:02,건설·교통 연구개발 집중투자…향후 5년간 2조 4천억,"[('건설·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발', 'O'), (' ', 'O'), ('집중투자…향후', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2조 4천억', 'QUANTITY')]"
268,2007.12.11. 오전 10:59,2012년까지 건설교통 RD 투자 2조4000억원 투자,"[('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설교통', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2조4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
269,2007.12.11. 오전 10:47,내집마련정보사 13일 부동산 시장전망 세미나,"[('내집마련정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
270,2007.12.11. 오전 10:31,현대엔지니어링 태국에서 1.6억달러 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
271,2007.12.11. 오전 10:29,수원지역 고가분양 알고보니 시가 조장,"[('수원', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('고가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('조장', 'O')]"
272,2007.12.11. 오전 10:26,남광토건 내년 경상익 450억·매출 8천억 전망,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경상익', 'O'), (' ', 'O'), ('450억', 'QUANTITY'), ('·매출', 'O'), (' ', 'O'), ('8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
273,2007.12.11. 오전 10:22,재테크광고용인 양지I.C인근토지 2천만원대 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('양지I.C', 'LOCATION'), ('인근토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2007.12.11. 오전 10:22,프리즘금호·대림 고분양가 서울·부천市 원죄론,"[('프리즘금호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('市', 'O'), (' ', 'O'), ('원죄론', 'O')]"
275,2007.12.11. 오전 10:17,현대엔지니어링 태국서 1.6억불 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
276,2007.12.11. 오전 10:11,입주 프리미엄 1위 삼성동 롯데캐슬프레미어,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬프레미어', 'ARTIFACT')]"
277,2007.12.11. 오전 10:09,경기 뉴타운에 문화복지복합센타 건설,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화복지복합센타', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
278,2007.12.11. 오전 10:08,‘차없는 거리’ 건물 불법 용도변경 판쳐,"[('‘', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('거리’', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('판쳐', 'O')]"
279,2007.12.11. 오전 9:59,화성태안3지구 사업지연 불가피,"[('화성태안', 'LOCATION'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
280,2007.12.11. 오전 9:54,경기도 교통혼잡구간에 첨단 시스템 구축,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통혼잡구간에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
281,2007.12.11. 오전 9:50,강남 재건축 대선 기대감에 꿈틀,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
282,2007.12.11. 오전 9:48,부동산따라잡기 파주 신도시 무순위 청약 대박,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
283,2007.12.11. 오전 9:48,부동산따라잡기 송도·청라 지구 분양 돌입,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
284,2007.12.11. 오전 9:41,은평뉴타운 어디에 청약할까,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할까', 'O')]"
285,2007.12.11. 오전 9:41,용인권 시장 기대감 여전 분양 관심,"[('용인권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
286,2007.12.11. 오전 9:08,동탄신도시 입주예정자，부실 은폐 항의,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), ('，부실', 'O'), (' ', 'O'), ('은폐', 'O'), (' ', 'O'), ('항의', 'O')]"
287,2007.12.11. 오전 9:01,아산온양 중심상권 재정비 촉진지구 지정,"[('아산', 'LOCATION'), ('온양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
288,2007.12.11. 오전 8:59,달라진 청약패턴 소형·무통장·전매가능 인기,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('청약패턴', 'O'), (' ', 'O'), ('소형·무통장·전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
289,2007.12.11. 오전 8:56,분양 양극화 내년초까지...실수요자 더 기다리자,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초까지', 'DATE'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리자', 'O')]"
290,2007.12.11. 오전 8:51,혐오시설 양평유수지 생태공원으로 탈바꿈,"[('혐오시설', 'O'), (' ', 'O'), ('양평유수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
291,2007.12.11. 오전 8:50,공인중개사 자격증 10개 중 7개는 장롱면허,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('장롱면허', 'O')]"
292,2007.12.11. 오전 8:21,은평뉴타운 내일부터 1순위 청약,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
293,2007.12.11. 오전 7:50,GS건설 용인 마북동에 309가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마북동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('309가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2007.12.11. 오전 7:39,은평뉴타운 노부모부양청약 최고 21대1,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), ('부양청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('21대1', 'QUANTITY')]"
295,2007.12.11. 오전 7:31,개발이익 노린 용산 탈법ㆍ편법투자 기승,"[('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탈법ㆍ편법투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
296,2007.12.11. 오전 7:31,고양 덕이 중대형 4872가구 쏟아져,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('4872가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
297,2007.12.11. 오전 7:16,버블세븐 내년 집값은,"[('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O')]"
298,2007.12.11. 오전 7:02,공공기관 원가공개 잇따라…고분양 논란 사라질까,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…고분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질까', 'O')]"
299,2007.12.11. 오전 7:02,공사중 5명 이상 사망시 무조건 영업정지 무산,"[('공사중', 'O'), (' ', 'O'), ('5명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망시', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
300,2007.12.11. 오전 6:55,충북청주 동남지구 주택 1만2000가구 공급,"[('충북', 'LOCATION'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
301,2007.12.11. 오전 6:51,권도엽 도로공사 사장 교통혼잡 3년내 절반 줄이겠다,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교통혼잡', 'O'), (' ', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄이겠다', 'O')]"
302,2007.12.11. 오전 6:36,대구경북“분양대출 등 주택정보 市가 통합관리해야”,"[('대구경북', 'LOCATION'), ('“분양대출', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정보', 'O'), (' ', 'O'), ('市가', 'O'), (' ', 'O'), ('통합관리해야”', 'O')]"
303,2007.12.11. 오전 5:57,서울지역 아파트 70% 3.3㎡당 1천만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
304,2007.12.11. 오전 5:54,“내년 아파트 20∼30% 덜지을것”..fn 건설사 조사,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20∼30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('덜지을것”..fn', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
305,2007.12.11. 오전 3:22,서울아파트 71% 3.3m²당 1000만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3m²당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
306,2007.12.11. 오전 3:22,마루창문벽지 ‘예술’을 입는다,"[('마루창문벽지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘예술’을', 'O'), (' ', 'O'), ('입는다', 'O')]"
307,2007.12.11. 오전 3:18,수도권“시세표 뗀 중개업소 더 믿을만해요”,"[('수도권', 'LOCATION'), ('“시세표', 'O'), (' ', 'O'), ('뗀', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을만해요”', 'O')]"
308,2007.12.11. 오전 2:50,은평뉴타운 내일부터 1순위 청약,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
309,2007.12.12. 오후 8:58,고양 식사지구 고분양값 ‘이유같지 않은 이유’,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이유같지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유’', 'O')]"
310,2007.12.12. 오후 8:48,아파트 평균 분양값 ‘1천만원’ 시대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
311,2007.12.12. 오후 8:36,장기전세주택 디자인도 퇴짜,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인도', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴짜', 'O')]"
312,2007.12.12. 오후 6:45,전국 아파트 평균 분양가 3.3㎡당 1000만원 첫 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
313,2007.12.12. 오후 6:44,타워팰리스 등 고가 주택들 통계 조사원 문전박대 일쑤,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택들', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('조사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문전박대', 'O'), (' ', 'O'), ('일쑤', 'O')]"
314,2007.12.12. 오후 6:42,분양정보 파주 두산위브 668가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('668가구', 'QUANTITY')]"
315,2007.12.12. 오후 6:41,용산 주변아파트 노려볼까,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
316,2007.12.12. 오후 6:41,서울시 내년부터 친환경으로 지어야 용적률 혜택,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('친환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
317,2007.12.12. 오후 6:41,현대ㆍ대우ㆍGSㆍ삼성 수주 10조클럽 입성,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10조클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입성', 'O')]"
318,2007.12.12. 오후 6:41,울산혁신도시 불안한 착공…보상률 50%도 안돼,"[('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…보상률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
319,2007.12.12. 오후 6:41,정부건설업계 주택 미분양 보는 시각차 크다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('시각차', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
320,2007.12.12. 오후 6:41,익산  장수 고창  장성고속도로 13일 개통,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장성고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
321,2007.12.12. 오후 6:41,용인 신봉 센트레빌 1238가구 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1238가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2007.12.12. 오후 6:41,파주신도시 인근 대규모 분양 연말까지 1만2450가구,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2450가구', 'QUANTITY')]"
323,2007.12.12. 오후 6:41,전국 분양가 3.3㎡당 1천만원 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
324,2007.12.12. 오후 6:39,당진 테크노폴리스 조성 ‘급물살’,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급물살’', 'O')]"
325,2007.12.12. 오후 6:31,‘푸르지오’ 웹진 크리스마스 이벤트,"[('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('웹진', 'O'), (' ', 'O'), ('크리스마스', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
326,2007.12.12. 오후 6:31,대우 베네시티 강동구 천호동에 주상복합 아파트 분양,"[('대우 베네시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2007.12.12. 오후 6:23,분양 승인 신청가격도 ‘베끼기’… ‘위시티’ 3.3㎡당 1580만원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘베끼기’…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1580만원', 'QUANTITY')]"
328,2007.12.12. 오후 6:00,신도림 옛 대성연탄 부지 42층 랜드마크 빌딩 건립,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('대성연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('42층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
329,2007.12.12. 오후 5:48,수요없는곳 집지으면 안팔리는 게 정상,"[('수요없는곳', 'O'), (' ', 'O'), ('집지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O')]"
330,2007.12.12. 오후 5:42,분양정보 한화건설 고양 가좌지구 545가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('545가구', 'QUANTITY')]"
331,2007.12.12. 오후 5:36,분양정보 북한강 청평면 일대 토지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('북한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청평면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O')]"
332,2007.12.12. 오후 5:36,주목 이곳 고양 백석역 일대,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백석역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
333,2007.12.12. 오후 5:36,알쏭달쏭 부동산교실 공동주택 전환후 재개발때 분양자격…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전환후', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발때', 'O'), (' ', 'O'), ('분양자격…', 'O')]"
334,2007.12.12. 오후 5:36,분양정보 수원 4개단지에 1800여 가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1800여 가구', 'QUANTITY')]"
335,2007.12.12. 오후 5:33,분양단지 들여다보기 청라 자이,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
336,2007.12.12. 오후 5:30,“보유세 완화 형평성 중요” 이용섭 건교,"[('“', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('중요”', 'O'), (' ', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O')]"
337,2007.12.12. 오후 5:21,서울 신도림동에 42층 랜드마크빌딩 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도림동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('42층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
338,2007.12.12. 오후 5:21,인천 송도·청라 이달 4천가구 봇물,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
339,2007.12.12. 오후 5:21,친환경 건물 아니면 용적률 불이익,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O')]"
340,2007.12.12. 오후 5:21,전국 아파트 평균 분양가 3.3㎡당 1000만원 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
341,2007.12.12. 오후 5:21,건물에 친환경 요소 없으면 용적률 인센티브 줄인다,"[('건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('요소', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
342,2007.12.12. 오후 5:20,이용섭 건교 보유세 완화에는 형평성이 중요,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화에는', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
343,2007.12.12. 오후 5:18,여주 부동산시장 거침없이 상승,"[('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거침없이', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
344,2007.12.12. 오후 5:15,미분양 투자목적 접근은 위험,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자목적', 'O'), (' ', 'O'), ('접근은', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O')]"
345,2007.12.12. 오후 5:15,당진테크노폴리스 이르면 내년 4분기 착공,"[('당진테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
346,2007.12.12. 오후 5:12,GS건설 아파트 층간소음 감소 신기술 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
347,2007.12.12. 오후 4:42,2007 부동산·건설시장 결산 분양권 전매 가능 아파트 인기,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산·건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
348,2007.12.12. 오후 4:42,2007 부동산·건설시장 결산 청약 가점제·상한제 분양시장 ‘직격탄’,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산·건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('청약 가점제', 'CIVILIZATION'), ('·상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘직격탄’', 'O')]"
349,2007.12.12. 오후 4:35,분양 잘되는 곳엔 뭔가 특별한 것이 있다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳엔', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
350,2007.12.12. 오후 4:33,동탄 신일유토빌 입주예정자와 품질 갈등,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일유토빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
351,2007.12.12. 오후 4:33,2007 부동산시장 결산 한국 건설기술 ‘세계적 명작’ 세워,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('명작’', 'O'), (' ', 'O'), ('세워', 'O')]"
352,2007.12.12. 오후 4:33,2007 부동산시장 결산 해외건설 호황·중견社 연쇄부도 희비,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('호황·중견社', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄부도', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
353,2007.12.12. 오후 4:30,공공기관 발주공사 ‘품질평가제’ 도입,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('발주공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('품질평가제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
354,2007.12.12. 오후 4:26,㈜효성 원주 행구동 효성 백년家약 분양,"[('㈜효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행구동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백년家약', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2007.12.12. 오후 4:24,연말 분양시장 뜨겁다 자금계획 미리미리 세우고 투자가치 꼼꼼히 따져봐야,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('미리미리', 'O'), (' ', 'O'), ('세우고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
356,2007.12.12. 오후 4:24,연말 분양시장 뜨겁다 덕이·식사·송도등 8만가구 쏟아진다,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O'), (' ', 'O'), ('덕이·식사·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
357,2007.12.12. 오후 4:20,임광그대家 수원에 내년 초까지 1천8백여 세대 분양,"[('임광그대家', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천8백여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2007.12.12. 오후 4:00,GS건설 층간 소음 획기적 감소 신기술 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층간', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('획기적', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
360,2007.12.12. 오후 3:48,두산중 파주신도시 두산위브 668가구 분양,"[('두산중', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('668가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2007.12.12. 오후 3:46,이용섭 건교 보유세 완화에는 형평성이 중요,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화에는', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
362,2007.12.12. 오후 3:42,올해 가장 많이 오른 아파트는 경남아너스빌,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT')]"
363,2007.12.12. 오후 3:24,이용섭 건교 주공 분양원가 공개 빨리 하라,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('하라', 'O')]"
364,2007.12.12. 오후 3:20,이 건교 보유세 완화에는 형평성이 중요,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화에는', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
365,2007.12.12. 오후 3:14,이용섭 건교 한계기업까지 지원할 수는 없어,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('한계기업까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원할', 'O'), (' ', 'O'), ('수는', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
366,2007.12.12. 오후 3:13,포스코건설 인천 송도서 1477가구 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1477가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2007.12.12. 오후 2:51,주택공사 성백영 감사 올해의 감사인 대상 수상,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성백영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
369,2007.12.12. 오후 2:50,은평뉴타운 북한산길 우회도로 개통,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북한산길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우회도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
370,2007.12.12. 오후 2:43,李건교 한계기업 살리는 정책 안쓴다,"[('李건교', 'O'), (' ', 'O'), ('한계기업', 'O'), (' ', 'O'), ('살리는', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓴다', 'O')]"
371,2007.12.12. 오후 2:43,용인신봉 센트레빌 1238가구 분양,"[('용인신봉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1238가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2007.12.12. 오후 2:43,대한항공 마일리지 유효기간 도입,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마일리지', 'O'), (' ', 'O'), ('유효기간', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
373,2007.12.12. 오후 2:37,한화건설 일산가좌 꿈에그린 545가구 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2007.12.12. 오후 2:29,주공 성백영 감사 올해의 감사인 대상 수상,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성백영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
376,2007.12.12. 오후 2:27,GS건설 층간소음 저감 신기술 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
377,2007.12.12. 오후 2:15,미분양아파트 선착순모집 궁금증 풀이,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순모집', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀이', 'O')]"
378,2007.12.12. 오후 2:14,동정주공 성백영 감사,"[('동정주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성백영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION')]"
379,2007.12.12. 오후 2:13,포스코건설 송도 2개 단지 1477가구 동시분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1477가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
380,2007.12.12. 오후 2:02,영천지방산업단지. 대구테크노폴리스 교통 대책 확정,"[('영천지방산업단지', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
381,2007.12.12. 오후 2:01,포토뉴스한국수자원공사 서해안서 봉사활동,"[('포토뉴스', 'O'), ('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
382,2007.12.12. 오후 1:36,서울 신도림에 42층 타원형빌딩 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('42층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타원형빌', 'ARTIFACT'), ('딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
383,2007.12.12. 오후 1:20,이건창호 국내 최대규모 태양광발전시설 완공,"[('이건창호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
384,2007.12.12. 오후 1:14,인천 송도 식을 줄 모르는 분양열기,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식을', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
385,2007.12.12. 오후 1:13,김문수지사 경기도에 투자하세요,"[('김문수', 'PERSON'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하세요', 'O')]"
386,2007.12.12. 오후 1:05,재테크광고천만원대 전원휴양지 ‘가평’이 뜬다,"[('재테크광고', 'O'), ('천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원휴양지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
387,2007.12.12. 오후 12:43,재테크광고 용인 양지I.C인근토지 2천만원대 분양,"[('재테크광고', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지I.C', 'LOCATION'), ('인근토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2007.12.12. 오후 12:31,교통편리 A12단지 환경쾌적 B13ㆍ14단지 인기,"[('교통편리', 'O'), (' ', 'O'), ('A12단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환경쾌적', 'O'), (' ', 'O'), ('B13', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('14단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
389,2007.12.12. 오후 12:31,남광토건 “南北합작 건설사ㆍ해외진출 박차”,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('南北', 'LOCATION'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사ㆍ해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('박차”', 'O')]"
390,2007.12.12. 오후 12:31,영종도 운서역세권 상업용지 3필지 13일 공매입찰 ‘눈길’,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운서역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
391,2007.12.12. 오후 12:31,전문기자 리포트 부동산정책 ‘대수술’ 시작,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대수술’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
392,2007.12.12. 오후 12:18,3.3㎡당 분양가...전국 평균 1천만원 돌파,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가...', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
393,2007.12.12. 오후 12:00,한화건설 가좌지구에 꿈에그린 545가구 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2007.12.12. 오전 11:54,서울시 기상이변 재해대비 1조 투입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기상이변', 'O'), (' ', 'O'), ('재해대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
396,2007.12.12. 오전 11:48,현대건설 올 결혼직원부부 73쌍 초청행사,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결혼', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('73쌍', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O')]"
397,2007.12.12. 오전 11:44,변동금리부 주택담보대출 금융불안 요인,"[('변동금리부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금융불안', 'O'), (' ', 'O'), ('요인', 'O')]"
398,2007.12.12. 오전 11:23,건교부 내일 제주서 국제 세미나,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
399,2007.12.12. 오전 11:20,서울 신도림역세권에 42층 빌딩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('42층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
400,2007.12.12. 오전 11:15,서울시 기상이변재해대비 1조원 투입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기상이변재해대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
401,2007.12.12. 오전 11:15,신도림 대성연탄공장터에 42층 타원형빌딩 건립,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성연탄공장터', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('42층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타원형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
402,2007.12.12. 오전 11:12,GS건설 층간소음 저감 신기술 개발,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
403,2007.12.12. 오전 11:12,지방이전 공공기관 들쭉날쭉 지원 안돼요,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('들쭉날쭉', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼요', 'O')]"
404,2007.12.12. 오전 11:02,상의 지방 미분양주택 10년내 최고,"[('상의', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
405,2007.12.12. 오전 11:02,익산장수 고속국도 4차로 신설 개통,"[('익산장수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
406,2007.12.12. 오전 11:02,익산장수 고창장성고속도로 잇따라 개통,"[('익산장수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고창장성고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
407,2007.12.12. 오전 11:00,설계업체 PQ시 책임기술자 품질도 평가,"[('설계업체', 'O'), (' ', 'O'), ('PQ', 'ORGANIZATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('책임기술자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품질도', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
408,2007.12.12. 오전 10:54,용인동부센트레빌 탑상형에 넓은 실내공간,"[('용인동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탑상형에', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('실내공간', 'O')]"
409,2007.12.12. 오전 10:51,은평·인천·파주 오늘 1순위 접수,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
410,2007.12.12. 오전 10:46,대우건설 하노이신도시 내년 2월 첫삽,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
411,2007.12.12. 오전 10:28,공인중개사 자격증 70% ‘장롱 신세’,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘장롱', 'O'), (' ', 'O'), ('신세’', 'O')]"
412,2007.12.12. 오전 10:25,아파트 분양가 3.3㎡당 1천만원 넘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
413,2007.12.12. 오전 10:21,전국 아파트 평균분양가 1000만원 첫 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
414,2007.12.12. 오전 10:21,전국 아파트 분양가 3.3㎡당 1천만원 첫 돌파종합,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파종합', 'O')]"
415,2007.12.12. 오전 10:21,주상복합 탈바꿈 재래시장 재건축 투자전략,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('재래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O')]"
416,2007.12.12. 오전 10:20,전국 아파트 분양가 3.3㎡당 1000만원 첫 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
417,2007.12.12. 오전 10:10,전문기자 리포트 참여정부 부동산정책 대수술 시작,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
418,2007.12.12. 오전 9:47,서울시 친환경 건물 아니면 용적률 불이익,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O')]"
419,2007.12.12. 오전 9:42,1가구2주택 무조건 중과세 아니다,"[('1가구', 'QUANTITY'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
420,2007.12.12. 오전 9:37,호반건설 청라지구 3개 블록에 2500가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('블록에', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2007.12.12. 오전 9:36,송도 청약 호조 검단·풍무 대거 미달,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
422,2007.12.12. 오전 9:30,건설사 해외수주 조직 확대개편,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('확대개편', 'O')]"
423,2007.12.12. 오전 9:26,전국 평균 아파트 분양가 1000만원 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
424,2007.12.12. 오전 9:06,프리즘이명박과 부동산값,"[('프리즘', 'THEORY'), ('이명박', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O')]"
425,2007.12.12. 오전 9:05,서울시 친환경건물에만 인센티브 용적률 100%,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경건물에만', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
426,2007.12.12. 오전 8:29,표서울·수도권 주요단지 청약일정,"[('표', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약일정', 'O')]"
427,2007.12.12. 오전 8:08,대전 서남부 트리풀시티 청약 마감..평균 2.3대 1,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('트리풀시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3대 1', 'QUANTITY')]"
428,2007.12.12. 오전 8:02,충남 연기 행정도시에 8000억원대 공사,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('8000억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
429,2007.12.12. 오전 7:58,부산경남해운대 ‘두산 포세이돈’ 2004년 가격 재분양,"[('부산경남', 'LOCATION'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산 포세이돈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2004년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
430,2007.12.12. 오전 7:56,현대건설 송도힐스테이트 1순위서 최고 132대 1,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('132대 1', 'QUANTITY')]"
431,2007.12.12. 오전 7:30,은평 떨어진 분 왕십리로 오세요,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
432,2007.12.12. 오전 6:39,서울시 친환경 건물 아니면 용적률 불이익,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O')]"
433,2007.12.12. 오전 6:38,주공·토공·도공 혁신도시 이전 2011년으로 연기,"[('주공', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('토공·', 'LOCATION'), ('도공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
434,2007.12.12. 오전 6:14,아파트 청약에도 지방색 있어요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약에도', 'O'), (' ', 'O'), ('지방색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
435,2007.12.12. 오전 6:10,타워팰리스 아예 쳐다보지도 마라,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아예', 'O'), (' ', 'O'), ('쳐다보지도', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O')]"
436,2007.12.12. 오전 6:02,은평뉴타운 건축비 과다 책정…시공사만 배불려,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('과다', 'O'), (' ', 'O'), ('책정…시공사만', 'O'), (' ', 'O'), ('배불려', 'O')]"
437,2007.12.12. 오전 4:18,태안 부동산시장도 큰 타격,"[('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
438,2007.12.12. 오전 3:19,맨해튼 “한국인 큰손 모십니다”,"[('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('모십니다”', 'O')]"
439,2007.12.12. 오전 3:15,발코니 확장 비용 최고 50배 차이 왜,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
441,2007.12.13. 오후 11:51,은평뉴타운 중소형 1순위 평균 5.16대 1 마감,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5.16대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
442,2007.12.13. 오후 11:29,은평뉴타운 중소형 1순위 평균 5.16대 1로 마감,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5.16대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
443,2007.12.13. 오후 11:24,은평뉴타운 중소형청약 이틀 만에 마감,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
444,2007.12.13. 오후 11:23,송도 푸르지오 1순위서 마감..최고 156.65 대 1,"[('송도 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('156.65 대 1', 'QUANTITY')]"
445,2007.12.13. 오후 9:32,분양가 너무 비싸 승인 안해주면 값 내릴까,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('안해주면', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴까', 'O')]"
446,2007.12.13. 오후 9:23,미리보는 경제신문펀드 300조 돌파,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('경제신문펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
447,2007.12.13. 오후 8:32,‘고분양가’아파트 분양지연 속출,"[('‘고분양가’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양지연', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
448,2007.12.13. 오후 8:18,송도에 ‘무비테마파크’ 생긴다,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무', 'ARTIFACT'), ('비테마파크’', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
449,2007.12.13. 오후 7:38,은평뉴타운 청약자들 모처럼 설렌다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('설렌다', 'O')]"
450,2007.12.13. 오후 7:28,‘맞춤형’ 임대주택 나왔다,"[('‘맞춤형’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
451,2007.12.13. 오후 7:06,서울시 동대문야구장 철거 준비작업,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문야구장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('준비작업', 'O')]"
452,2007.12.13. 오후 6:49,혁신도시 보상금 사기 판친다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다', 'O')]"
453,2007.12.13. 오후 6:36,분양정보 일산가좌 꿈에그린 545가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일산가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('545가구', 'QUANTITY')]"
454,2007.12.13. 오후 6:36,분양정보 용인청덕 휴먼시아 988가구 공급,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('청덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('988가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
455,2007.12.13. 오후 6:36,GS건설 2008년 정기 임원 인사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
456,2007.12.13. 오후 6:33,“블루칩도 후분양·전매제한 부담”,"[('“블루칩도', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양·전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('부담”', 'O')]"
457,2007.12.13. 오후 6:30,내년 30곳 택지·도시개발 본격화,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지·도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
458,2007.12.13. 오후 6:30,염리2구역 736가구 들어선다,"[('염리', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('736가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
459,2007.12.13. 오후 6:30,화성 향남·발안산단 지원용지 5필지 공급,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발안산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
460,2007.12.13. 오후 6:26,분양 동탄 상가 아시아프라자,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아프라자', 'LOCATION')]"
461,2007.12.13. 오후 6:26,분양 군산 아파트 한라비발디,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('군산 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
462,2007.12.13. 오후 6:26,분양 통영 안정현대성우오스타,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안정현대성우오스타', 'ARTIFACT')]"
463,2007.12.13. 오후 6:26,분양 장위동 상가 센트럴타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('장위동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴타운', 'LOCATION')]"
464,2007.12.13. 오후 6:26,여수 경매 엑스포 효과…경쟁률 2배 이상 껑충,"[('여수 경매 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
465,2007.12.13. 오후 6:26,아현뉴타운 염리2구역에 아파트 730가구 짓는다,"[('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염리2구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('730가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
466,2007.12.13. 오후 6:26,토공 화성 시설용지 분양,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
467,2007.12.13. 오후 6:26,상트페테르부르크 도심개발 한국기업 첫 진출,"[('상트페테르부르크', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
468,2007.12.13. 오후 6:26,용산 역세권 드림허브컨소시엄…13일 정식 협약,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('드림허브컨소시엄', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
469,2007.12.13. 오후 6:26,주공 용인 구성에 988가구 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성에', 'O'), (' ', 'O'), ('988가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2007.12.13. 오후 6:26,분양 가평 힐링타운하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐링타운하우스', 'ARTIFACT')]"
471,2007.12.13. 오후 6:26,국민임대도 입주자 취향대로 선택,"[('국민임대', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취향대로', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
472,2007.12.13. 오후 6:26,조호르바루 리조트 투자설명회,"[('조호르바루 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
473,2007.12.13. 오후 6:26,임광토건 연말연초 수원서 1800가구 분양,"[('임광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
474,2007.12.13. 오후 6:22,지자체 ‘고분양가 승인’ 잇단 제동,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인’', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
475,2007.12.13. 오후 6:20,12월 15일 곤지암 2차 현진에버빌 모델하우스 오픈,"[('12월 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('곤지암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
476,2007.12.13. 오후 5:45,세종로 중앙에 광화문 광장 조성,"[('세종로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙에', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
477,2007.12.13. 오후 5:26,현대산업 해운대 호텔 공사에 1570억 투자,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('1570억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
478,2007.12.13. 오후 5:22,분양 지연 불구 고분양가 고수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'O')]"
479,2007.12.13. 오후 5:22,새해 첫 달 전국 2만가구 쏟아진다,"[('새해 첫 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
480,2007.12.13. 오후 5:22,동부건설 내년 4천여 가구 공급,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
481,2007.12.13. 오후 5:22,공공택지 아파트 내년부터 후분양,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
482,2007.12.13. 오후 5:21,감정평가사 최종 합격 172명,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('합격', 'O'), (' ', 'O'), ('172명', 'QUANTITY')]"
483,2007.12.13. 오후 4:42,정부업계 미분양 네탓 공방 가열,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('네탓', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
484,2007.12.13. 오후 4:42,용산역세권 개발 공동사업자 드림허브 컨소시엄 확정,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공동사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('드림허브 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
485,2007.12.13. 오후 4:37,국민임대주택 입주자 취향따라 아파트 고른다,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취향따라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고른다', 'O')]"
486,2007.12.13. 오후 4:36,염리2 구역에 최고 23층 아파트,"[('염리2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('23층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
487,2007.12.13. 오후 4:36,국민임대에도 맞춤형 평면 적용,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대에도', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
488,2007.12.13. 오후 4:36,공동주택 소음기준 강화,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소음기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
489,2007.12.13. 오후 4:36,건설사 당첨자 이탈 막아라,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이탈', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라', 'O')]"
490,2007.12.13. 오후 4:33,용산역세권 사업자 드림허브컨소시엄 확정,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('드림허브컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
492,2007.12.13. 오후 4:30,GS건설 2008년 정기임원인사 단행,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
494,2007.12.13. 오후 4:22,건교부 아파트 엉터리 소음측정 방지안 마련,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('소음측정', 'O'), (' ', 'O'), ('방지안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
495,2007.12.13. 오후 4:21,터널 내진설계 의무화,"[('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
496,2007.12.13. 오후 3:38,종부세 폐지하라..분당 주민들 집회,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지하라..', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
497,2007.12.13. 오후 3:34,세무상담,"[('세무상담', 'O')]"
498,2007.12.13. 오후 3:31,은평·청라·파주 청약성적 분석해보니,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약성적', 'O'), (' ', 'O'), ('분석해보니', 'O')]"
499,2007.12.13. 오후 3:15,우리나라의 산은 몇 개나 될까,"[('우리나라의', 'O'), (' ', 'O'), ('산은', 'O'), (' ', 'O'), ('몇', 'O'), (' ', 'O'), ('개나', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
500,2007.12.13. 오후 2:57,조달청 불량조달업체 제품 신고·검사 강화,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불량조달업체', 'O'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('신고·검사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
501,2007.12.13. 오후 2:57,서울 염리2재개발구역에 23층 아파트 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('염리2재개발', 'LOCATION'), ('구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('23층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
502,2007.12.13. 오후 2:42,남양주 덕소 일부주민 뉴타운구역 제외 요구,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕소', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운구역', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
503,2007.12.13. 오후 2:42,고분양가→집값급등 공식..올해는 오답,"[('고분양가→집값급등', 'O'), (' ', 'O'), ('공식..', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('오답', 'O')]"
504,2007.12.13. 오후 2:41,추천매물서울 강동구 암사동 상가 등,"[('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
505,2007.12.13. 오후 1:35,무자년 1월 2만여가구 쏟아진다,"[('무자년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
506,2007.12.13. 오후 1:17,후분양제 시행…전·월세 계약도 신고해야,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행…전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
507,2007.12.13. 오후 1:16,층간소음 줄이는 신기술 GS건설 개발 내년 시행,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
508,2007.12.13. 오후 1:16,인천 송도 국제업무단지에 포스코건설 1477채 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도 국제업무단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1477채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
509,2007.12.13. 오후 1:16,‘빚더미’ 土公 덩치 키우기만…,"[('‘빚더미’', 'O'), (' ', 'O'), ('土公', 'O'), (' ', 'O'), ('덩치', 'O'), (' ', 'O'), ('키우기만…', 'O')]"
510,2007.12.13. 오후 1:16,‘아현뉴타운 염리2구역’ 아파트 736채 건립,"[('‘', 'O'), ('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염리2구역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('736채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
511,2007.12.13. 오후 1:16,풍림산업 “내년 7600가구 분양”,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양”', 'O')]"
512,2007.12.13. 오후 1:16,동부건설 총 4117채 ‘공격 분양’,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4117채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘공격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O')]"
513,2007.12.13. 오후 1:15,감정평가사 최종합격자 172명 발표,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최종합격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('172명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
514,2007.12.13. 오후 1:14,내년 전매가능 용인 주공휴먼시아 988가구 분양,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주공휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('988가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
515,2007.12.13. 오후 12:56,인천 청라 첫 분양 1순위 희비 엇갈려,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
516,2007.12.13. 오후 12:51,올해 경매물건 25만여건…2003년 이후 최저,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('25만여건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2003년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
517,2007.12.13. 오후 12:43,재테크광고 용인 양지I.C인근토지 2천만원대 분양,"[('재테크광고', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지I.C', 'LOCATION'), ('인근토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
518,2007.12.13. 오후 12:32,재테크광고 신철원 토지 1필지 290만원 선착순 마감,"[('재테크광고', 'O'), (' ', 'O'), ('신철원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
519,2007.12.13. 오전 11:53,부동산BriefGS건설토공 앙금 해소되나,"[('부동산BriefGS건설', 'ORGANIZATION'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앙금', 'O'), (' ', 'O'), ('해소되나', 'O')]"
520,2007.12.13. 오전 11:41,청약 A매치 은평ㆍ청라 강세…파주 판정패,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('A매치', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판정패', 'O')]"
521,2007.12.13. 오전 11:14,C우방 건설통합정보시스템 구축,"[('C우방 건설통합정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
522,2007.12.13. 오전 11:14,국민임대주택 맞춤형 평면 도입,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
523,2007.12.13. 오전 11:11,로체·토스카·SM7 안전성 최고,"[('로체', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('토스카', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('SM7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
524,2007.12.13. 오전 11:01,토공 화성향남 및 화성발안산업단지 지원시설용지등 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('화성발안산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
525,2007.12.13. 오전 11:01,올해 감정평가사 합격자 172명,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('합격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('172명', 'QUANTITY')]"
526,2007.12.13. 오전 10:59,아파트 건설시 주변 소음 차단 강화해야,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
527,2007.12.13. 오전 10:59,18회 감평시험 전체 수석에 김수연씨,"[('18회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감평시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('수석', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김수연', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
528,2007.12.13. 오전 10:59,내년 고양 삼송·인천 가정지구 국민임대 맞춤형 평면 도입,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
529,2007.12.13. 오전 10:51,대우자판 인천 송도에 무비테마파크 본계약…‘자판그룹’ 본격화,"[('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무비테마파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본계약…‘', 'O'), ('자판그룹', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
530,2007.12.13. 오전 10:51,뚝섬 주상복합 등 ‘고분양가 아파트’ 분양승인 진통,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
531,2007.12.13. 오전 10:46,뚝섬 주상복합 내년초에 분양,"[('뚝섬 주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
532,2007.12.13. 오전 10:39,덕이지구 악화된 민간분양사업 공동브랜드로 돌파,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('악화된', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공동브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
533,2007.12.13. 오전 10:39,덕이지구상 다윗같은 미니신도시 수도권 서북부 명품도시,"[('덕이지', 'LOCATION'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('다윗', 'PERSON'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('명품도시', 'O')]"
