,date,headline,keyword
0,2009.05.10. 오후 7:45,마지막 ‘재건축 후분양’ 수도권 5천여가구 청약열기 예고,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
1,2009.05.10. 오후 7:45,아파트 디자인으로 승부한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부한다', 'O')]"
2,2009.05.10. 오후 7:00,남양주시에 50년 임대산업단지 조성,"[('남양주시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
3,2009.05.10. 오후 6:57,서울 아파트값 오름세 3주째 주춤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
4,2009.05.10. 오후 6:55,5월 11일 부동산 파일,"[('5월 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
5,2009.05.10. 오후 6:27,업계 소식해외공사 수주 지역 다각화 外,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소식해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
6,2009.05.10. 오후 6:27,분양정보인천 청라택지 롯데캐슬 주상복합 外,"[('분양정보', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라택지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
7,2009.05.10. 오후 6:27,‘풍성한 6월’ 집들이 어디서 할까…2만6000가구 입주 예정,"[('‘풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('할까…', 'O'), ('2만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
8,2009.05.10. 오후 6:05,수도권 거래 소강상태…당분간 정체 전망,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('소강상태…당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
9,2009.05.10. 오후 5:57,화제의 분양단지 청라 롯데캐슬·송도 더샵하버뷰2차,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵하버뷰', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
10,2009.05.10. 오후 5:56,부동산 기상도 버블세븐 ‘냉각’..분양 열기는 지속,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉각’..분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기는', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
11,2009.05.10. 오후 5:52,견본주택 탐방 청라지구 ‘청라롯데캐슬’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
12,2009.05.10. 오후 5:51,“특별공급 아파트도 청약결과 공개해야”,"[('“특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약결과', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야”', 'O')]"
13,2009.05.10. 오후 5:51,용인 ‘신봉동일하이빌’ 잔여가구 분양가 할인,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신봉동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
14,2009.05.10. 오후 5:49,재개발 ‘운영비 수혈 정책’에 활기,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘운영비', 'O'), (' ', 'O'), ('수혈', 'O'), (' ', 'O'), ('정책’에', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
15,2009.05.10. 오후 5:38,일신부동산아카데미 경매 성공전략 공개강좌,"[('일신부동산아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('성공전략', 'O'), (' ', 'O'), ('공개강좌', 'O')]"
16,2009.05.10. 오후 5:38,송도 더ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰Ⅱ도 13일 청약,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ도', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
17,2009.05.10. 오후 5:38,30평대 갈아타기 어려워졌네,"[('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워졌네', 'O')]"
18,2009.05.10. 오후 5:38,현대경제연구원 강남 부동산 버블 우려,"[('현대경제연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
19,2009.05.10. 오후 5:38,서울시 하도급 대금 관리 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
20,2009.05.10. 오후 5:38,청라 청약열기 이번주에도 이어지나,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
21,2009.05.10. 오후 5:36,관세청장 블로그 직원과 ‘소통창구’로 인기,"[('관세청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소통창구’로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
22,2009.05.10. 오후 5:36,서울시 재건축 달라진 조례따라 시뮬레이션 해보니,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('조례따라', 'O'), (' ', 'O'), ('시뮬레이션', 'O'), (' ', 'O'), ('해보니', 'O')]"
23,2009.05.10. 오후 5:36,분양가 내려야 미분양 팔릴텐데…,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려야', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴텐데…', 'O')]"
24,2009.05.10. 오후 5:36,MK 추천매물 서울 도곡동 코너빌딩 39억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코너빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('39억원', 'QUANTITY')]"
25,2009.05.10. 오후 5:36,서울시 취득ㆍ등록세 11일부터 인터넷으로 낸다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('취득ㆍ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
26,2009.05.10. 오후 5:19,아파트·분양권 시세비수기 접어들어 ‘주춤’… 서울 0.04% 올라,"[('아파트·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시세비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('접어들어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
27,2009.05.10. 오후 5:18,아파트 시세강남권 규제완화 보류… 3주째 상승폭 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('보류…', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
28,2009.05.10. 오후 5:18,풀려난 유동성 곳곳에 기웃 수도권 분영시장 갈수록 후끈,"[('풀려난', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분영시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
29,2009.05.10. 오후 5:17,강남권 집값 ‘거품’ 우려,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
30,2009.05.10. 오후 5:07,수도권 청약은 열기 재건축은 썰렁,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
31,2009.05.10. 오후 5:00,부동산 전망대 불붙은 청약시장..열기 계속될까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망대', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장..열기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
32,2009.05.10. 오후 4:52,아파트 분양시장 살아나나 가점 낮으면 경쟁률 낮은 지역 공략,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮으면', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
33,2009.05.10. 오후 4:51,아파트 분양시장 살아나나 “부동산 열기 일시적，6월이후 다시 식을 가능성”,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적，', 'O'), ('6월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('식을', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성”', 'O')]"
34,2009.05.10. 오후 4:50,아파트 분양시장 살아나나 은평뉴타운·광교신도시 주목,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
35,2009.05.10. 오후 4:48,산업용지 투기 막자 5년동안 처분 제한,"[('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('막자', 'O'), (' ', 'O'), ('5년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
36,2009.05.10. 오후 4:37,부동산 초대석조은희 서울시 여성가족정책관,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초대석', 'O'), ('조은희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여성가족정책관', 'CIVILIZATION')]"
37,2009.05.10. 오후 4:36,노인요양시설 사업 틈새시장 부각,"[('노인요양시설 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
38,2009.05.10. 오후 4:36,미분양 털기엔 할인이 최고,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('할인이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
39,2009.05.10. 오후 4:36,분양 하이라이트 화성송산 코스코밸리 12일부터 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('송산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코스코밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
40,2009.05.10. 오후 4:36,뉴타운 주변 오피스텔 관심,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
41,2009.05.10. 오후 4:36,인천 3色 분양 시장 열기 이을까,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3色', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이을까', 'O')]"
42,2009.05.10. 오후 4:32,부동산 초대석조은희 서울시 여성가족정책관,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초대석', 'O'), ('조은희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여성가족정책관', 'CIVILIZATION')]"
43,2009.05.10. 오후 4:27,성복자이 · 힐스테이트 분양가인하 딜레마,"[('성복자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가인하', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
44,2009.05.10. 오후 4:25,청라 롯데캐슬 견본주택에 2만명 몰려,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
45,2009.05.10. 오후 4:23,30평대로 이사하기 어려워졌네,"[('30평대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사하기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워졌네', 'O')]"
46,2009.05.10. 오후 4:19,현대硏 강남권 부동산 버블 우려,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
47,2009.05.10. 오후 3:46,부천 원미구 일다 친환경도시로 재탄생,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원미구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일다', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
48,2009.05.10. 오후 3:36,부동산QA 부부 공동명의 통한 절세 효과는,"[('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동명의', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
49,2009.05.10. 오후 3:31,주공ㆍ토공 통합 2라운드 쟁점 아닌게 없네,"[('주공', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌게', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
50,2009.05.10. 오후 3:14,투자포인트청라 vs 송도 맞대결 관심,"[('투자포인트', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
51,2009.05.10. 오후 3:12,건물 체질을 바꾸자 이젠 리모델링 시대,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('체질을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸자', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
52,2009.05.10. 오후 2:00,수익형 부동산 거래 회복세 전환,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
53,2009.05.10. 오후 1:45,서울·수도권 상승세 3주째 정체,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정체', 'O')]"
54,2009.05.10. 오후 1:36,현대경제硏 강남 등 지역적 부동산 버블 우려,"[('현대경제', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지역적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
55,2009.05.10. 오후 1:08,만능 청약통장 인기…가입자 300만 육박,"[('만능', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('300만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
56,2009.05.10. 오후 1:06,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
57,2009.05.10. 오후 12:30,정종환 4대강 살리기 물부족 해결·지역경제 활성화,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('물부족', 'O'), (' ', 'O'), ('해결·지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
58,2009.05.10. 오후 12:00,현대硏 강남권 부동산 버블 우려,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
59,2009.05.10. 오전 11:48,3천만원 있으면 무조건 잡으세요,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
60,2009.05.10. 오전 11:45,서울시 부동산 취득·등록세 인터넷으로 신고에서 납부까지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신고에서', 'O'), (' ', 'O'), ('납부까지', 'O')]"
61,2009.05.10. 오전 11:16,부동산 취득·등록세 인터넷 납부하세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('납부하세요', 'O')]"
62,2009.05.10. 오전 11:15,서울시 저소득가구 집수리 활동 나서,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득가구', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
63,2009.05.10. 오전 11:15,부동산 취득·등록세 신고납부 안방에서 OK,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고납부', 'O'), (' ', 'O'), ('안방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
64,2009.05.10. 오전 11:01,전용철도 안전기준 완화,"[('전용철도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
65,2009.05.10. 오전 11:01,11일부터 화물차 감차신청,"[('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감차신청', 'O')]"
66,2009.05.10. 오전 11:00,산업용지 투기차단 위해 5년간 처분제한,"[('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기차단', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처분제한', 'O')]"
67,2009.05.10. 오전 11:00,6월부터 1000cc미만 소형택시 나온다,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000cc미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
68,2009.05.10. 오전 11:00,마티즈 택시 나온다.. 20세도 택시운영 가능,"[('마티즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나온다..', 'O'), (' ', 'O'), ('20세', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
69,2009.05.10. 오전 11:00,영업용 화물차 감차보상금 15004500만원 지급,"[('영업용', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감차보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('15004500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
70,2009.05.10. 오전 11:00,철도종사자 신체검사 모든 병·의원에서 할 수 있다,"[('철도종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신체검사', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('병·의원에서', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
71,2009.05.10. 오전 10:53,대박 주택만능통장..2년뒤가 더 걱정,"[('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('주택만능통장..', 'O'), ('2년뒤', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
72,2009.05.10. 오전 10:52,부천 원미뉴타운 아파트 1만7000가구 공급,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원미뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
73,2009.05.10. 오전 10:41,6개월후 전매가능 은평뉴타운 2지구 내달 분양,"[('6개월후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2009.05.10. 오전 10:40,12일 청주서 4대강 살리기 설명회,"[('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('설명회', 'EVENT')]"
75,2009.05.10. 오전 10:34,동선동 코아루 센타시아 계약자에 승용차를 드려요,"[('동선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
76,2009.05.10. 오전 10:30,강남 재건축 시들…강북 도심 반짝,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시들…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O')]"
77,2009.05.10. 오전 10:06,7월 경의선 복선전철 개통…경기 북부 분양시장 깨어난다,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('깨어난다', 'O')]"
78,2009.05.10. 오전 10:06,임광토건 강변 그대가 특별분양,"[('임광토건 강변 그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
79,2009.05.10. 오전 9:13,주택보증 가정의달 행사 가져,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('가정의달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
80,2009.05.10. 오전 9:03,삼성중공업 타운하우스 ‘청평 라폴리움’ 분양,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청평 라폴리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2009.05.10. 오전 9:00,부동산캘린더인천 송도·청라 분양 봇물,"[('부동산캘린더', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
82,2009.05.10. 오전 8:59,주간부동산서울 집값 상승세 주춤,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
83,2009.05.10. 오전 7:30,약발 떨어진 강남 재건축 하락세 전환,"[('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
84,2009.05.10. 오전 7:30,전세시장 보합세.. 서울 남고북저 심화,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남고북저', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
85,2009.05.10. 오전 6:01,아파트 청약 후끈 거래시장은 냉랭,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭', 'O')]"
86,2009.05.10. 오전 6:00,보금자리론 판매 급증,"[('보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
87,2009.05.11. 오후 11:32,서울 구룡마을 정비 추진..서울시 난색,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난색', 'O')]"
88,2009.05.11. 오후 10:47,구룡마을 정비된다종합,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비된다종합', 'O')]"
89,2009.05.11. 오후 10:26,강남구 구룡마을 개발 시작됐다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
90,2009.05.11. 오후 9:22,집값 상승 억제·서민 내집마련 일석이조,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('억제·', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('일석이조', 'O')]"
91,2009.05.11. 오후 9:19,강남 세곡·서초 우면·고양 원흥·하남 미사…보금자리주택 4개 시범지구 확정,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('…보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
92,2009.05.11. 오후 8:53,“개발정보 인터넷으로 열람하세요”,"[('“개발정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('열람하세요”', 'O')]"
93,2009.05.11. 오후 8:26,하남 미사리 새도시 개발,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
94,2009.05.11. 오후 7:56,서울 접근성·쾌적성 좋지만 ‘상수원 위협’ 논란,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성·쾌적성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋지만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상수원', 'O'), (' ', 'O'), ('위협’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
95,2009.05.11. 오후 7:46,‘보금자리주택’ 세곡·우면·원흥지구는,"[('‘보금자리주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원흥지구', 'LOCATION'), ('는', 'O')]"
96,2009.05.11. 오후 7:46,청약저축 든 무주택 세대주 대상br4곳 9월말께부터 ‘사전예약’ 시작,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상br', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월말께부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘사전예약’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
97,2009.05.11. 오후 7:35,‘서민 보금자리’ 위해선 임대료 인하부터,"[('‘', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('위해선', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하부터', 'O')]"
98,2009.05.11. 오후 7:30,주택착공 80%증가...건설경기 봄날오나,"[('주택착공', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날오나', 'O')]"
99,2009.05.11. 오후 7:29,분양시장 3자者가 돌아왔다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3자者', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아왔다', 'O')]"
100,2009.05.11. 오후 6:56,대구지법 분할토지 중간도로는 공용,"[('대구지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분할토지', 'O'), (' ', 'O'), ('중간도로는', 'O'), (' ', 'O'), ('공용', 'O')]"
101,2009.05.11. 오후 6:27,서울근교 아파트 막개발… ‘수도권 과밀’ 심화,"[('서울', 'CITY'), ('근교', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('막개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과밀’', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
102,2009.05.11. 오후 6:27,‘그린벨트 개발’ 현실화…세곡 등 4곳에 보금자리주택,"[('‘그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O')]"
103,2009.05.11. 오후 6:27,강남2곳 서민엔 ‘그림의 떡’ 될 수도,"[('강남', 'LOCATION'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡’', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
104,2009.05.11. 오후 6:25,분양단신 인천 신현 e편한세상·하늘채 1116가구 일반 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상·', 'ARTIFACT'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1116가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2009.05.11. 오후 6:23,고양시 보금자리주택 시범지구 지정 반대,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
106,2009.05.11. 오후 6:17,양도세 신고 안하면 20% 가산세,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산세', 'CIVILIZATION')]"
107,2009.05.11. 오후 6:14,건설기능 장인을 가린다,"[('건설기능', 'O'), (' ', 'O'), ('장인', 'OCCUPATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다', 'O')]"
108,2009.05.11. 오후 6:06,보금자리 신도시 어떻게 개발되나,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발되나', 'O')]"
109,2009.05.11. 오후 5:53,우면ㆍ세곡동에 대규모 아파트단지,"[('우면', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('세곡동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O')]"
110,2009.05.11. 오후 5:51,미사리에 보금자리 신도시 만든다,"[('미사리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
111,2009.05.11. 오후 5:50,일하고 싶은 여성 모이세요,"[('일하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('모이세요', 'O')]"
112,2009.05.11. 오후 5:48,경기 아파트값 남고북저,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('남고북저', 'O')]"
113,2009.05.11. 오후 5:47,현대건설 최대주주 외환→산은으로 변경,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외환', 'ORGANIZATION'), ('→', 'O'), ('산은', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
114,2009.05.11. 오후 5:46,송도 분양시장 봄바람 이어간다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
115,2009.05.11. 오후 5:46,그린벨트 풀어 보금자리주택 건설,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
116,2009.05.11. 오후 5:45,세곡 우면 등 보금자리단지 4곳 선정,"[('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
117,2009.05.11. 오후 5:44,제주 토지주 공시지가 내려달라,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지주', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라', 'O')]"
118,2009.05.11. 오후 5:42,뚝섬 기대감만 초고층,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대감만', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O')]"
119,2009.05.11. 오후 5:37,신현 e－편한세상·하늘채 1116가구 18일부터 분양,"[('신현 e－편한세상·', 'ARTIFACT'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1116가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2009.05.11. 오후 5:35,상가 거래 꿈틀..수익형부동산 회복？,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀..수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('회복？', 'O')]"
121,2009.05.11. 오후 5:35,주공 단지내 상가 공급 봇물,"[('주공 단', 'LOCATION'), ('지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
122,2009.05.11. 오후 5:34,보금자리주택 4개 시범지구 확정 어떻게 분양받나,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받나', 'O')]"
123,2009.05.11. 오후 5:33,보금자리주택 4개 시범지구 확정 어떻게 개발되나,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발되나', 'O')]"
124,2009.05.11. 오후 5:22,상가 등 수익형 부동산 시장도 꿈틀,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
125,2009.05.11. 오후 5:22,인천 신현동 e편한세상·하늘채 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
126,2009.05.11. 오후 5:22,서울 우면동 등 보금자리주택 단지 4곳 선정…9월 첫 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우면동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2009.05.11. 오후 5:21,화곡3구역 2600가구 새 아파트 단지로,"[('화곡3구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O')]"
128,2009.05.11. 오후 5:21,세종부동산아카데미 부동산 무료공개강좌,"[('세종부동산아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료공개강좌', 'O')]"
129,2009.05.11. 오후 5:21,중소형 공공분양주택 9월께 사전예약제로 청약 가능,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약제로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
130,2009.05.11. 오후 5:21,통일로 상습정체 해소나선다,"[('통일로', 'O'), (' ', 'O'), ('상습정체', 'O'), (' ', 'O'), ('해소나선다', 'O')]"
131,2009.05.11. 오후 5:21,그린벨트에 6만가구 들어선다,"[('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
132,2009.05.11. 오후 5:20,중개법인도 분양대행,"[('중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O')]"
133,2009.05.11. 오후 5:20,리포트 건설기능 장인을 가린다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능', 'O'), (' ', 'O'), ('장인', 'OCCUPATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다', 'O')]"
134,2009.05.11. 오후 5:20,분양단신 인천 신현 e편한세상·하늘채 1116가구 일반 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상·', 'ARTIFACT'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1116가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2009.05.11. 오후 5:19,리포트 뚝섬 기대감만 초고층,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대감만', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O')]"
136,2009.05.11. 오후 5:19,리포트 송도 분양시장 봄바람 이어간다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
137,2009.05.11. 오후 5:19,리포트 경기 아파트값 남고북저,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('남고북저', 'O')]"
138,2009.05.11. 오후 5:19,리포트 세곡 우면 등 보금자리단지 4곳 선정,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
139,2009.05.11. 오후 5:19,지적공사 우즈베키스탄에 지적 제도 수출,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈베키스탄', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
140,2009.05.11. 오후 5:18,부천 원미 뉴타운 청사진 나왔다…본격 추진,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원미 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다…본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
141,2009.05.11. 오후 5:09,주공 임대아파트 매입 비리 적발,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
142,2009.05.11. 오후 4:49,부동산 등기 인터넷으로 최고 50% 싸게 하세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
143,2009.05.11. 오후 4:48,개발정보 인터넷서 확인하세요,"[('개발정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
144,2009.05.11. 오후 4:48,주공 단지내 상가 68개 이달중 분양,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('68개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2009.05.11. 오후 4:48,화곡동 일대 아파트 2600가구 들어선다,"[('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
146,2009.05.11. 오후 4:48,중개법인도 7월부터 아파트·상가 분양대행,"[('중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O')]"
147,2009.05.11. 오후 4:45,수익형 부동산시장 회복 기미,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기미', 'O')]"
148,2009.05.11. 오후 4:45,재개발 아파트 조합원 입주권 가격 고공비행,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('고공비행', 'O')]"
149,2009.05.11. 오후 4:36,하남미사 보금자리지구 신도시급 개발,"[('하남', 'CITY'), ('미사 보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
150,2009.05.11. 오후 4:33,지금은 분양중용인 흥덕지구 신동아 파밀리에 VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중용인', 'O'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('V', 'TERM'), ('OD', 'O')]"
151,2009.05.11. 오후 4:14,창의시정 서울을 바꾼다 시프트，인기만큼 문의전화 폭주,"[('창의시정', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트，인기만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('문의전화', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
152,2009.05.11. 오후 4:14,창의시정 서울을 바꾼다 ① 집없는 서민의 희망 ‘SHIFT’,"[('창의시정', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('집없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘SHIFT’', 'O')]"
153,2009.05.11. 오후 4:05,보금자리주택단지 어떻게 개발되나,"[('보금자리주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발되나', 'O')]"
154,2009.05.11. 오후 3:59,대한지적공사 중앙아시아 지적노하우 수출,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중앙아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지적노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
155,2009.05.11. 오후 3:58,지적공사 중앙아시아에 지적제도 수출,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중앙아시아', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지적제도', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
156,2009.05.11. 오후 3:51,중개법인도 모든 건축물 분양 대행 가능,"[('중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
157,2009.05.11. 오후 3:51,양도세 불성실신고 가산세 40% 부과,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불성실신고', 'O'), (' ', 'O'), ('가산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
158,2009.05.11. 오후 3:51,하남미사 신도시 땅 구해달라 문의폭주,"[('하남미사 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구해달라', 'O'), (' ', 'O'), ('문의폭주', 'O')]"
159,2009.05.11. 오후 3:50,주거용 건물 착공 증가세... 주택경기 회복 신호,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세...', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O')]"
160,2009.05.11. 오후 3:35,그래픽 보금자리주택 시범지구 위치도,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('위치도', 'O')]"
161,2009.05.11. 오후 3:30,해건협 해외프로젝트 기획전문가 과정 개설,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('기획전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
162,2009.05.11. 오후 3:30,3월 공장 건축허가 53% 줄어 경기 한파 여실,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('여실', 'O')]"
163,2009.05.11. 오후 3:30,서울 우면·세곡지구 그린벨트에 1만 1천가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 1천가구', 'QUANTITY')]"
164,2009.05.11. 오후 3:28,세곡·우면·원흥·미사동 4곳 보금자리단지 개발,"[('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
165,2009.05.11. 오후 3:19,보금자리 하남미사 신도시 어떤 곳,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('하남미사 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
166,2009.05.11. 오후 3:09,문답풀이보금자리주택 입주자격은,"[('문답풀이보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자격은', 'O')]"
167,2009.05.11. 오후 3:08,보금자리주택 시범사업 새 복병...지자체들 난색,"[('보금자리주택 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('복병...지자체들', 'O'), (' ', 'O'), ('난색', 'O')]"
168,2009.05.11. 오후 3:03,두바이에 건설한국 이미지 마케팅이 해외수주 열쇠,"[('두바이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅이', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠', 'O')]"
169,2009.05.11. 오후 3:03,문화유산 보전 대안은 용적률거래제,"[('문화유산', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('대안은', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률거래제', 'CIVILIZATION')]"
170,2009.05.11. 오후 3:03,상가 환산보증금에 부가세 포함해야할까,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('환산보증금에', 'O'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포함해야할까', 'O')]"
171,2009.05.11. 오후 3:03,경차택시도입 논란 몰아봤어 안해봤음 말을 말어,"[('경차택시', 'ARTIFACT'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아봤어', 'O'), (' ', 'O'), ('안해봤음', 'O'), (' ', 'O'), ('말을', 'O'), (' ', 'O'), ('말어', 'O')]"
172,2009.05.11. 오후 2:53,우리 지적제도 중앙아시아에 수출 활기,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('지적제도', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙아시아', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
173,2009.05.11. 오후 2:48,토공 여의도 노른자위 땅 8264㎡ 매각,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('8264', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
174,2009.05.11. 오후 2:42,동광종합토건 아파트브랜드 ‘오드카운티’ 광교서 론칭,"[('동광종합토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
175,2009.05.11. 오후 2:38,중개법인도 모든 아파트·상가 분양대행 허용,"[('중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
176,2009.05.11. 오후 2:35,“포천시” 호수를 바라보는 토지분양  11900원㎡,"[('“', 'O'), ('포천시', 'CITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('호수를', 'O'), (' ', 'O'), ('바라보는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
177,2009.05.11. 오후 2:27,공사장이 깔끔해졌다,"[('공사장이', 'O'), (' ', 'O'), ('깔끔해졌다', 'O')]"
178,2009.05.11. 오후 2:22,보금자리 미사신도시 나온다..9월 1만4천가구 청약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('미사신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나온다..', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
179,2009.05.11. 오후 2:20,5천만원으로 하는 소액 투자 어디가 좋을까,"[('5천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
180,2009.05.11. 오후 2:15,화곡3주구 재건축 사업 닻 올리다,"[('화곡', 'LOCATION'), ('3주구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올리다', 'O')]"
181,2009.05.11. 오후 2:15,더블역세권  대학가 밀집지역의 최고 오피스텔이 500만원대,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역의', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
182,2009.05.11. 오후 2:13,상암 랜드마크빌딩 건설 본격화,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
183,2009.05.11. 오후 2:12,인천 부동산 시장 활기 되찾아,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾아', 'O')]"
184,2009.05.11. 오후 2:06,3월 주거용 건물 착공 1년 새 80% 증가,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
185,2009.05.11. 오후 1:59,서울 서북부지역 도로 2곳 신설 교통난 해소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('교통난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
186,2009.05.11. 오후 1:58,동선동 코아루 센타시아 계약자에 승용차를 드려요,"[('동선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
187,2009.05.11. 오후 1:50,Kwater 2009년 공공구매촉진 대통령상 수상,"[('Kwater', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공구매촉진 대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
188,2009.05.11. 오후 1:46,보금자리지구 세곡·우면·하남미사·고양원흥종합,"[('보금자리지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양원흥종합', 'ORGANIZATION')]"
189,2009.05.11. 오후 1:45,대전서 ‘4대강 살리기’ 지역설명회,"[('대전', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역설명회', 'O')]"
190,2009.05.11. 오후 1:38,포천 저수지 앞 토지 3.3㎡39500원 전원토지 매각공고,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저수지', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡39500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
191,2009.05.11. 오후 1:16,보금자리주택 시범지구 어떻게 개발되나,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발되나', 'O')]"
192,2009.05.11. 오후 1:15,중개법인에 주택·상가 분양대행 허용,"[('중개법인에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
193,2009.05.11. 오후 1:14,보금자리주택 시범지구 4곳에 4만 4천가구 공급,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
194,2009.05.11. 오후 1:10,부동산따라잡기 동탄신도시 가격 들썩…왜,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…왜', 'O')]"
195,2009.05.11. 오후 1:02,3천만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
196,2009.05.11. 오후 12:50,한화리조트 회사보유 구좌 특별분양,"[('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유', 'O'), (' ', 'O'), ('구좌', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
197,2009.05.11. 오후 12:31,인포머셜금호리조트 수도권골프장5곳 주중회원대우,"[('인포머셜금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('골프장', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주중회원', 'CIVILIZATION'), ('대우', 'O')]"
198,2009.05.11. 오후 12:06,부동산캘린더송도 국제도시 더샵하버뷰 청약접수,"[('부동산캘린더송도', 'O'), (' ', 'O'), ('국제도시 더샵하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
199,2009.05.11. 오후 12:06,포토뉴스포스코건설 송도ㆍ롯데건설 청라 모델하우스 구름인파,"[('포토뉴스', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
200,2009.05.11. 오후 12:06,수익형 부동산 투자심리 회복세,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자심리', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
201,2009.05.11. 오후 12:06,뚫리는 길따라 ‘돈맥’ 이 흐른다,"[('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈맥’', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('흐른다', 'O')]"
202,2009.05.11. 오후 12:06,대학생 사진ㆍUCC 공모전 삼성물산 내달5일까지 접수,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사진ㆍUCC', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달5일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
203,2009.05.11. 오후 12:06,“문화재보호구역 손실보상 용적률거래제 도입 필요”,"[('“', 'O'), ('문화재보호구역 손실보상 용적률거래제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
204,2009.05.11. 오후 12:02,인터넷 지도서비스로 주요 부동산 개발정보 확인하세요,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('지도서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발정보', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
205,2009.05.11. 오후 12:00,양도세 불성실신고 가산세 40% 부과,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불성실신고', 'O'), (' ', 'O'), ('가산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
206,2009.05.11. 오전 11:56,하남 미사 등 수도권  보금자리주택 시범지구 4개 지구 선정,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
207,2009.05.11. 오전 11:53,서울 강남에 보금자리주택 5000가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
208,2009.05.11. 오전 11:52,경남기업 1Q 매출 3672억‥전년比 4.7%↑,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('3672억', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
209,2009.05.11. 오전 11:50,경남기업 1Q 순익 22.9% 증가,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('22.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
210,2009.05.11. 오전 11:43,지금 가장 뜨는 쇼핑몰은 어디 3천만원으로 실속있는 투자하기,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실속있는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하기', 'O')]"
211,2009.05.11. 오전 11:41,4천만원 있으면 무조건 잡으세요,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
212,2009.05.11. 오전 11:38,세곡·우면등 4곳 보금자리 시범 지정,"[('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
213,2009.05.11. 오전 11:36,퍼스트클래스를 위한 세컨드 하우스 소노펠리체,"[('퍼스트클래스를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('세컨드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT')]"
214,2009.05.11. 오전 11:35,경남기업 1분기 매출 3762억원..4.7% 증가,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('3762억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
215,2009.05.11. 오전 11:30,중환자실 나온 투자심리..기력 찾았나,"[('중환자실', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('투자심리..기력', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았나', 'O')]"
216,2009.05.11. 오전 11:30,부동산 시장 돈 물꼬 트였다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('트였다', 'O')]"
217,2009.05.11. 오전 11:18,서울시 2013년 서북부지역 관통하는 2개 도로망 개통,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('관통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로망', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
218,2009.05.11. 오전 11:18,46개 택지정보 온나라포털에서 제공,"[('46개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지정보', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라포털', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
219,2009.05.11. 오전 11:16,신설 보금자리주택 시범지구 위치는,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('위치는', 'O')]"
220,2009.05.11. 오전 11:15,2013년 은평종로성북 뻥 뚫린다,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('종로', 'LOCATION'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뻥', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린다', 'O')]"
221,2009.05.11. 오전 11:12,광교·송도 등 개발정보 인터넷 확인,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
222,2009.05.11. 오전 11:12,여의도 요트마리나 조성사업 본격화,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요트마리나 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
223,2009.05.11. 오전 11:12,강남세곡·서초우면 등 보금자리주택 선정,"[('강남세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
224,2009.05.11. 오전 11:12,수익형 부동산시장 회복 기미,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기미', 'O')]"
225,2009.05.11. 오전 11:06,인천 청라 계약률도 호조,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
226,2009.05.11. 오전 11:06,뚫리는 길 따라 돈이 흐른다,"[('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('흐른다', 'O')]"
227,2009.05.11. 오전 11:05,마감임박동일 하이빌아파트 최초 파격분양가,"[('마감임', 'O'), ('박동일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('하이빌아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양가', 'O')]"
228,2009.05.11. 오전 11:05,하남 미사 등 보금자리주택단지 4곳 선정,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
229,2009.05.11. 오전 11:03,신도시 정보 인터넷으로 확인하세요,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
230,2009.05.11. 오전 11:01,국토부 에쿠스·어코드 등 10개車 안전평가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에쿠스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('어코드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('車', 'O'), (' ', 'O'), ('안전평가', 'O')]"
231,2009.05.11. 오전 11:01,중개업자도 아파트 분양대행 가능,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
232,2009.05.11. 오전 11:00,광교·동탄신도시 개발정보 한눈에,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
233,2009.05.11. 오전 11:00,발코니 구조 변경 입주자 동의 필요 없다,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
234,2009.05.11. 오전 11:00,선박투자회사 출자제한 폐지,"[('선', 'ARTIFACT'), ('박투자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('출자제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
235,2009.05.11. 오전 11:00,부동산중개법인도 주택 분양대행한다,"[('부동산중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행한다', 'O')]"
236,2009.05.11. 오전 11:00,주요 개발지구 정보 인터넷에서 보세요,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷에서', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
237,2009.05.11. 오전 11:00,신도시급 하남미사지구 4만가구 공급,"[('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('하남미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
238,2009.05.11. 오전 11:00,불황에 더욱 돋보이는 명품 투자처,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
239,2009.05.11. 오전 11:00,車안전도 부분정면충돌 첫 적용,"[('車안전도', 'O'), (' ', 'O'), ('부분정면충돌', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
240,2009.05.11. 오전 11:00,보금자리주택 시범지구 세곡·우면 등 4곳 지정,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
241,2009.05.11. 오전 11:00,광교 동탄 송도 등 신도시 개발정보 인터넷으로 확인,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
242,2009.05.11. 오전 11:00,중개법인도 아파트 분양대행한다,"[('중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행한다', 'O')]"
243,2009.05.11. 오전 11:00,에쿠스 쏘울 어코드 등 신차 10종 안전도 1위는,"[('에쿠스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쏘울 어코드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신차', 'O'), (' ', 'O'), ('10종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
244,2009.05.11. 오전 11:00,보금자리지구 세곡.우면.하남미사.고양원흥1보,"[('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('고양원흥', 'LOCATION'), ('1보', 'QUANTITY')]"
245,2009.05.11. 오전 11:00,중개법인도 신규아파트 분양대행 허용,"[('중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
246,2009.05.11. 오전 10:59,인천 신현 e편한세상 하늘채 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2009.05.11. 오전 10:55,부천시시의회 땅 매각 놓고 장기 공방,"[('부천시시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
248,2009.05.11. 오전 10:31,화곡3지구 대단지로 새로 태어난다,"[('화곡3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('태어난다', 'O')]"
249,2009.05.11. 오전 10:26,인천 신현 e편한세상ㆍ하늘채 14일 견본주택 오픈,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
250,2009.05.11. 오전 10:18,동선동 코아루 센타시아 계약자에 승용차 제공,"[('동선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
251,2009.05.11. 오전 10:06,포스코건설인천 모델하우스 북새통,"[('포스코건설인천', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
252,2009.05.11. 오전 9:57,인천 신현 e편한세상·하늘채 1116가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상·', 'ARTIFACT'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1116가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2009.05.11. 오전 9:51,대림산업 인천 신현 e편한세상·하늘채 1116세대 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상·', 'ARTIFACT'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1116세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2009.05.11. 오전 9:47,강서 화곡3주구 재건축 탄력,"[('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화곡', 'LOCATION'), ('3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
255,2009.05.11. 오전 9:30,한ㆍ콩고 바나나항 개발협력 MOU,"[('한ㆍ', 'O'), ('콩고', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바나나항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
256,2009.05.11. 오전 9:27,주택업체 아파트 다시 짓는다,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
257,2009.05.11. 오전 9:23,여의도 요트마리나 민간사업자 공모,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요트마리나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
258,2009.05.11. 오전 9:20,삼성물산  대학생 사진UCC 공모전,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사진UCC', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
259,2009.05.11. 오전 9:20,상가시장 회복세 기미 보인다,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('기미', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
260,2009.05.11. 오전 9:19,대림산업 인천 서구서 1116가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1116가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2009.05.11. 오전 9:19,주택보증 가정의 달 행사 개최,"[('주택보증', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가정의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
262,2009.05.11. 오전 9:18,삼성건설 대학생 사진ㆍUCC 공모전 연다,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사진ㆍ', 'O'), ('U', 'TERM'), ('CC', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
263,2009.05.11. 오전 9:13,경기 아파트값 남고북저,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('남고북저', 'O')]"
264,2009.05.11. 오전 9:12,삼성건설 대학생 사진·UCC 공모전 개최,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사진·UCC', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
265,2009.05.11. 오전 9:11,국토부 콩고 바나나항 개발사업 MOU 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콩고 바나나항 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
266,2009.05.11. 오전 9:10,하남풍산 참아름국민임대 입주시작,"[('하남풍산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('참아름국민임대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O')]"
267,2009.05.11. 오전 9:08,내년 봄 여의도에 요트 마리나 개장,"[('내년 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('요트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마리나', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
268,2009.05.11. 오전 8:52,SBS 실적회복규제완화 모멘텀..매수↑하이,"[('SBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실적회복규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('모멘텀..매수↑하이', 'O')]"
269,2009.05.11. 오전 7:03,대전 학하지구 오투그란데 미학 대박 예고,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오투그란데', 'O'), (' ', 'O'), ('미학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
270,2009.05.11. 오전 7:02,해운업계 소말리아 해적에 골머리…국적선 공격 받기도,"[('해운업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소말리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해적', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리…국적선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공격', 'O'), (' ', 'O'), ('받기도', 'O')]"
271,2009.05.11. 오전 6:31,부동산캘린더 5월 둘째주 포스코건설 더ㅤㅅㅑㅍ하버뷰Ⅱ 548가구,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅ', 'ARTIFACT'), ('ㅑㅍ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('548가구', 'QUANTITY')]"
272,2009.05.11. 오전 6:31,부동산 경기 ‘꿈틀’ 땅부자 종목 ‘빙긋’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O'), (' ', 'O'), ('땅부자', 'O'), (' ', 'O'), ('종목', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빙긋’', 'O')]"
273,2009.05.11. 오전 6:03,서울시 여의도 요트마리나 조성사업 본격추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요트마리나 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격추진', 'O')]"
274,2009.05.11. 오전 6:00,여의도에 요트마리나 조성된다,"[('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('요', 'CIVILIZATION'), ('트마리나', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
275,2009.05.11. 오전 5:41,공매도 다시 기승..재허용 검토,"[('공매도', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기승..재허용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
276,2009.05.11. 오전 3:11,기자의 눈이종식아직도 영세상인 울리는 임대차보호법,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('이종식아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('영세상인', 'O'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차보호법', 'CIVILIZATION')]"
277,2009.05.11. 오전 3:10,住소식 地소식동부건설 대학생 홍보대사 50명 선발 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地', 'O'), ('소식동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
278,2009.05.11. 오전 3:10,부동산 인사이트초등학교 잔디깔기 공청회 어떨까,"[('부동산 인사이트초등학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔디깔기 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
279,2009.05.11. 오전 3:10,‘청라發 청약 훈풍’ 후끈…수도권까지 달아올라,"[('‘', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('달아올라', 'O')]"
280,2009.05.11. 오전 3:10,부동산 캘린더송도 국제업무단지 13일 청약 시작,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더송도', 'O'), (' ', 'O'), ('국제업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
281,2009.05.11. 오전 3:10,아파트 미리보기‘청라롯데캐슬’ ‘신현e편한세상·하늘채’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기‘', 'O'), ('청라롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신현e편한세상·', 'ARTIFACT'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
282,2009.05.11. 오전 3:10,주공 수도권 서민주택 장마대비 무상 안전점검,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('장마대비', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
283,2009.05.11. 오전 3:10,매매 시황서울 강남권 ‘상투 위험론’ 확산,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘상투', 'O'), (' ', 'O'), ('위험론’', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
284,2009.05.11. 오전 3:10,Viva 전라남도F1 광속질주 미래의 땅 全南 희·망·질·주,"[('Viva', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전라남도F1', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광속질주', 'O'), (' ', 'O'), ('미래의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('全南', 'O'), (' ', 'O'), ('희·망·질·주', 'O')]"
285,2009.05.11. 오전 2:08,송도 업무·상업용지 하반기 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2009.05.11. 오전 2:08,인천 검단산업단지 분양가 논란,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
287,2009.05.11. 오전 2:04,정종환 장관 저탄소 수송수단에 보조금 지급해야,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('저탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('수송수단에', 'O'), (' ', 'O'), ('보', 'CIVILIZATION'), ('조금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급해야', 'O')]"
288,2009.05.12. 오후 10:23,서울 아파트 더 다닥다닥..棟거리 완화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('다닥다닥..棟거리', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
289,2009.05.12. 오후 10:15,고양 “소득 양호한 농경지 난개발 반대”br하남 “주거단지 아닌 복합도시 조성을 ”,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“소득', 'O'), (' ', 'O'), ('양호한', 'O'), (' ', 'O'), ('농경지', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반대”br', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성을', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O')]"
290,2009.05.12. 오후 9:42,아파트 동간거리 제한 규정 완화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동간거리', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
291,2009.05.12. 오후 9:33,서울시 아파트 동간거리 규제 대폭 완화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동간거리', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
292,2009.05.12. 오후 8:02,구룡마을 결국 고급아파트촌 되나,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('고급아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
293,2009.05.12. 오후 7:58,보금자리 주택단지 선정 시장 반응…거래없이 아직은 한산,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응…거래없이', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION')]"
294,2009.05.12. 오후 7:55,성북 재개발구역에 ‘한옥마을’,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
295,2009.05.12. 오후 7:45,하이패스 오작동 매달 1만여건 충돌사고 이어져,"[('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오작동', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('충돌사고', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
296,2009.05.12. 오후 7:43,부동산 ‘이상열기’ VS ‘회복신호’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이상열기’', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('‘회복신호’', 'O')]"
297,2009.05.12. 오후 7:25,성남시 분당아파트 리모델링 기준 완화,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
298,2009.05.12. 오후 6:42,17회 건설기능경기대회 수상자 70명 발표,"[('17회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
299,2009.05.12. 오후 6:28,코레일 서울역 국제교류단지 디자인 공모,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울역 국제교류단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
300,2009.05.12. 오후 6:27,“아파트 건립 취소된 곳에 상가 분양”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('취소된', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양”', 'O')]"
301,2009.05.12. 오후 6:27,부동산 ‘규제 완화’서 ‘투기 억제’로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화’서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투기', 'O'), (' ', 'O'), ('억제’로', 'O')]"
302,2009.05.12. 오후 6:22,‘만능 통장’ 만능 아니네…주택청약종합저축 진실과 오해,"[('‘만능', 'O'), (' ', 'O'), ('통장’', 'O'), (' ', 'O'), ('만능', 'O'), (' ', 'O'), ('아니네…', 'O'), ('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('진실과', 'O'), (' ', 'O'), ('오해', 'O')]"
303,2009.05.12. 오후 6:13,성남시 분당아파트 리모델링 기준 완화종합,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화종합', 'O')]"
304,2009.05.12. 오후 6:02,‘하남’ 빼곤 잠잠… 개발 진행땐 땅값 뛸수도,"[('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('빼곤', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠…', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('진행땐', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸수도', 'O')]"
305,2009.05.12. 오후 6:00,토지은행 이달 중 출범,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
306,2009.05.12. 오후 5:53,동선동 코아루 센타시아 계약자 모두에게 승용차를 드려요,"[('동선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두에게', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
307,2009.05.12. 오후 5:41,보금자리주택 과제도 많다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('과제도', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
308,2009.05.12. 오후 5:41,보금자리주택，3곳까지 중복청약 허용 경쟁 치열할듯,"[('보금자리주택，', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('중복청약', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열할듯', 'O')]"
309,2009.05.12. 오후 5:40,토지은행，2조원 땅매입 나선다,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅매입', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
310,2009.05.12. 오후 5:39,여성이 행복한 도시가 온다,"[('여성이', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
311,2009.05.12. 오후 5:38,한경미디어그룹부동산포럼 성동 제2의 용산을 꿈꾸다,"[('한경미디어그룹부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸다', 'O')]"
312,2009.05.12. 오후 5:38,서울 아파트 棟간 거리 가까워진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('棟간', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진다', 'O')]"
313,2009.05.12. 오후 5:37,보금자리주택 청약전략은,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
314,2009.05.12. 오후 5:35,현장르포 보금자리주택 예정단지 분위기,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예정단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O')]"
315,2009.05.12. 오후 5:33,대원칸타빌 타운하우스 회사보유분 7가구 분양,"[('대원칸타빌 타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('7가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2009.05.12. 오후 5:33,청라지구 5월 말 2430가구 동시분양,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2430가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
317,2009.05.12. 오후 5:31,윤증현 장관 ‘부동산 투기 억제’ 발언 왜？,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('억제’', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('왜？', 'O')]"
318,2009.05.12. 오후 5:28,혼돈의 부동산시장과 富테크 3 신 부테크 전략 찾아라－3,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('富테크', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('부테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라－3', 'O')]"
319,2009.05.12. 오후 5:27,신축 지분쪼개기 다세대주택 허가 기준일 확인후 매입해야,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준일', 'O'), (' ', 'O'), ('확인후', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해야', 'O')]"
320,2009.05.12. 오후 5:27,통계지리정보에서 이사하기 좋은 동네 찾으세요,"[('통계지리정보에서', 'O'), (' ', 'O'), ('이사하기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으세요', 'O')]"
321,2009.05.12. 오후 5:21,뚝섬 고급주택 건설사업 잇단 난항,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
322,2009.05.12. 오후 5:21,新 랜드마크를 찾아서 3 암사동 롯데캐슬 퍼스트·프라이어 팰리스,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('프라이어 팰리스', 'ARTIFACT')]"
323,2009.05.12. 오후 5:18,1순위 청약 마감 지역… 분양예정 물량도 인기예감,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('지역…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O'), (' ', 'O'), ('물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기예감', 'O')]"
324,2009.05.12. 오후 5:17,토지은행 이달 땅 2조 매입,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
325,2009.05.12. 오후 5:17,서울 알짜 시프트 1167가구 쏟아진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1167가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
326,2009.05.12. 오후 5:17,MK추천매물 충북 오창 원룸주택 5억6천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5억6천만원', 'QUANTITY')]"
327,2009.05.12. 오후 5:17,보금자리주택 예정지 투자문의 늘었지만 거래는 잠잠,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
328,2009.05.12. 오후 5:17,청라 한일베라체 3순위 최고 130대1,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일베라체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('130대1', 'QUANTITY')]"
329,2009.05.12. 오후 5:17,부영 무안남악 610가구 분양,"[('부영 무안남악', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('610가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2009.05.12. 오후 5:17,국가유공자 집 무료로 고쳐드려요,"[('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('고쳐드려요', 'O')]"
331,2009.05.12. 오후 5:17,인천 신현 e편한세상ㆍ하늘채 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2009.05.12. 오후 5:17,호평파라곤 테라스하우스 분양,"[('호평파라곤 테라스하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2009.05.12. 오후 5:17,아파트 동간 거리 완화…재개발 사업성 좋아질듯,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동간', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아질듯', 'O')]"
334,2009.05.12. 오후 5:17,수익형 부동산시장 기지개,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
335,2009.05.12. 오후 5:17,판교ㆍ화성 향남 등 주공상가 분양 잇달아,"[('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
336,2009.05.12. 오후 5:17,부산 부전동 그린메디컬센터 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린메디컬센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2009.05.12. 오후 5:17,극동건설 건축본부장에 한장훈씨,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한장훈', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
338,2009.05.12. 오후 5:16,삼성물산 사진ㆍUCC공모전,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사진ㆍ', 'O'), ('U', 'TERM'), ('CC공모전', 'O')]"
339,2009.05.12. 오후 5:14,한경미디어그룹부동산포럼 성동 제2의 용산을 꿈꾸다,"[('한경미디어그룹부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸다', 'O')]"
340,2009.05.12. 오후 5:14,리포트 보금자리주택 청약전략은,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
341,2009.05.12. 오후 5:14,리포트 보금자리주택 과제도 많다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('과제도', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
342,2009.05.12. 오후 5:12,임야에 전원주택..30배 분양하려다 덜미종합,"[('임야에', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택..', 'O'), ('30배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양하려다', 'O'), (' ', 'O'), ('덜미종합', 'O')]"
343,2009.05.12. 오후 5:12,SPALACE 남산트라팰리스 상가 분양,"[('SPALACE', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남산트라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2009.05.12. 오후 5:12,송도 더ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰Ⅱ 대박 조짐,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
345,2009.05.12. 오후 5:12,강남구 개포동 구룡마을 정비 추진,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
346,2009.05.12. 오후 5:12,동광 아파트 브랜드 오드카운티  발표,"[('동광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
347,2009.05.12. 오후 5:11,“홍천 땅 저에게 물어보세요” 30년 토박이 지영복 대표,"[('“', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('저에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토박이', 'O'), (' ', 'O'), ('지영복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
348,2009.05.12. 오후 5:07,보금자리주택 시범단지 주변이 오히려 들썩,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변이', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
349,2009.05.12. 오후 5:07,6월 1만 가구 분양…청약열기 이어갈까,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
350,2009.05.12. 오후 5:07,버블세븐 아파트값 상승 4주째 둔화,"[('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('4주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
351,2009.05.12. 오후 5:07,송도 더샵 하버뷰Ⅱ 특별공급 10대 1,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('10대 1', 'QUANTITY')]"
352,2009.05.12. 오후 5:07,토지은행 매입 2조 원 어치 땅 이달 확정,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('2조 원 어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
353,2009.05.12. 오후 5:07,여수박람회 부지 7월 착공,"[('여수박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
354,2009.05.12. 오후 5:07,강남구 구룡마을 개발 추진…서울시 난색,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난색', 'O')]"
355,2009.05.12. 오후 4:59,강남구 구룡마을 개발...헛점 투성이,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발...헛점', 'O'), (' ', 'O'), ('투성이', 'O')]"
356,2009.05.12. 오후 4:34,강남구서울시 무허가 판자촌 구룡마을 개발 두고 엇갈린 입장,"[('강남구', 'LOCATION'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O')]"
357,2009.05.12. 오후 4:34,창동민자역사 투비스타 임대분양,"[('창동민자역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
358,2009.05.12. 오후 4:33,인사 극동건설 건축사업본부장에 한장훈 씨,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한장훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
359,2009.05.12. 오후 4:33,송도 더 샵 하버뷰2 특별공급 평균 10대 1,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 샵 하버뷰2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10대 1', 'QUANTITY')]"
360,2009.05.12. 오후 4:25,대구시 개발제한구역 추가 해제 추진,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
361,2009.05.12. 오후 3:51,동대문디자인플라자파크DDP 와보세요,"[('동대문디자인플라자파크', 'ARTIFACT'), ('DDP', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와보세요', 'O')]"
362,2009.05.12. 오후 3:49,서울 개포동 구룡마을에 2700가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2700가구', 'QUANTITY')]"
363,2009.05.12. 오후 3:47,김태원 전국 시설물 80%는 지진에 무방비,"[('김태원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지진에', 'O'), (' ', 'O'), ('무방비', 'O')]"
364,2009.05.12. 오후 3:42,만능청약통장 소득공제 정부간 또 엇박자,"[('만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
365,2009.05.12. 오후 3:35,한승수 국무총리 하동군청 방문,"[('한승수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국무총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하동군청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
366,2009.05.12. 오후 3:33,서울시내 곳곳에 실개천 흐른다종합,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('실개천', 'O'), (' ', 'O'), ('흐른다종합', 'O')]"
367,2009.05.12. 오후 3:28,도시재생포럼 성남지역 토론회 14일 개최,"[('도시재생포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('지역 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
368,2009.05.12. 오후 3:28,개발 추진되는 무허가 판자촌 구룡마을은 어떤 곳,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진되는', 'O'), (' ', 'O'), ('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
369,2009.05.12. 오후 3:27,올해 분양대금 환급규모 지난해 수준 육박,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('환급규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
370,2009.05.12. 오후 3:24,제17회 건설기능경기대회 수상자 발표,"[('제17회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
371,2009.05.12. 오후 3:17,서울 도심 속 실개천 연내 5곳 조성 … 2011년 15개소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('실개천', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15개소', 'QUANTITY')]"
372,2009.05.12. 오후 3:16,르포강남권 2곳 보금자리주택 시큰둥,"[('르포', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
373,2009.05.12. 오후 3:16,9월 보금자리주택 이렇게 청약하세요,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하세요', 'O')]"
374,2009.05.12. 오후 3:07,주건협 국가유공자 노후주택 무료보수,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무료보수', 'O')]"
375,2009.05.12. 오후 3:00,국토해양부 4대강 공사에 지역업체 40% 이상,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('40% 이상', 'QUANTITY')]"
376,2009.05.12. 오후 2:59,인천 미분양 아파트 올들어 소폭 증가,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
377,2009.05.12. 오후 2:54,김해 도시개발 1억달러 투자 양해각서,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT')]"
378,2009.05.12. 오후 2:33,2기신도시 보금자리단지 유탄맞나,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('유탄맞나', 'O')]"
379,2009.05.12. 오후 2:28,방송예고 송도 VS 청라 인천지역 분양열전,"[('방송예고', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열전', 'O')]"
380,2009.05.12. 오후 2:08,보금자리주택 서민에겐 그림의 떡,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
381,2009.05.12. 오후 2:06,참 쓸만한 ‘시프트’…올해 17곳 2599가구 공급,"[('참', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸만한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시프트’…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2599가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
382,2009.05.12. 오후 1:58,건단련 17회 건설기능경기대회 수상자 발표,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
383,2009.05.12. 오후 1:56,975만원 계곡앞 재테크전원주택지 파격분양,"[('975만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계곡앞', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
384,2009.05.12. 오후 1:49,서울 체인지업②초고층 수직도시의 明暗,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('체인지업②초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('수직도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('明暗', 'O')]"
385,2009.05.12. 오후 1:45,보금자리주택 예정지 부동산 시장은 지금…,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금…', 'O')]"
386,2009.05.12. 오후 1:32,연 15% 보장 수익형 상가를.....,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가를.....', 'O')]"
387,2009.05.12. 오후 1:10,동선동 코아루 센타시아 계약자 승용차 제공의 파격 혜택,"[('동선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제공의', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
388,2009.05.12. 오후 1:09,부동산따라잡기 보금자리 서민 주택 될까,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
389,2009.05.12. 오후 1:01,마감임박 3천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
390,2009.05.12. 오후 12:00,이사하기 좋은 동네 통계로 찾는다,"[('이사하기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('통계로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
391,2009.05.12. 오전 11:56,절세포인트 부동산세 박상근 세무사 출간,"[('절세포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박상근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세무사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
392,2009.05.12. 오전 11:56,광교신도시 ‘오드카운티’ 동광종합토건 이달 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오드카운티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('동광종합토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2009.05.12. 오전 11:56,서판교 상가 동판교 열기 이어갈까,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
394,2009.05.12. 오전 11:56,비닐하우스촌 대변신 시작된다,"[('비닐하우스촌', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된다', 'O')]"
395,2009.05.12. 오전 11:56,비닐벨트에 짓는다더니… 원흥지구 석탄촌 포함 논란,"[('비닐벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('원흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('촌', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
396,2009.05.12. 오전 11:56,하남 미사지구만 ‘반색’ 나머지는 ‘무덤덤’,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반색’', 'O'), (' ', 'O'), ('나머지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무덤덤’', 'O')]"
397,2009.05.12. 오전 11:51,서울 대형부지 개발 우선순위 선정 논란,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
398,2009.05.12. 오전 11:51,새 과제는 ‘부동산 버블’ 제거,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블’', 'O'), (' ', 'O'), ('제거', 'O')]"
399,2009.05.12. 오전 11:48,불황 여파…불공정거래 신고 급증,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…불공정거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
400,2009.05.12. 오전 11:46,건설기술도 우먼파워…기능경기서 5명입상,"[('건설기술도', 'O'), (' ', 'O'), ('우먼파워…기능경기서', 'O'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), ('입상', 'O')]"
401,2009.05.12. 오전 11:43,지금 가장 뜨는 쇼핑몰은 어디 3천만원으로 실속있는 투자하기,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실속있는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하기', 'O')]"
402,2009.05.12. 오전 11:39,쏙쏙부동산산산이 부서진 이름 신도시,"[('쏙쏙부동산산산이', 'O'), (' ', 'O'), ('부서진', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
403,2009.05.12. 오전 11:38,유가급등에 하루 교통량도 2% 줄었네,"[('유가급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통량도', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었네', 'O')]"
404,2009.05.12. 오전 11:38,4천만원 있으면 무조건 잡으세요,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
405,2009.05.12. 오전 11:29,현대건설 문화가 있는 놀이터 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화가', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
406,2009.05.12. 오전 11:28,건설 현장에도 우먼파워..최고 건설기능 보유 14명 선발,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('우먼파워..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('14명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
407,2009.05.12. 오전 11:21,수요자 관심…투자자는 주변 주목,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
408,2009.05.12. 오전 11:21,윤증현 부동산 투기 반드시 잡는다,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
409,2009.05.12. 오전 11:21,최대 비닐하우스촌 구룡마을에  2700가구 아파트 건설,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('비닐하우스촌', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
410,2009.05.12. 오전 11:21,보금자리 주택단지 지정 하남 ‘반색’  나머지 ‘잠잠’,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘반색’', 'O'), (' ', 'O'), ('나머지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’', 'O')]"
411,2009.05.12. 오전 11:18,주건협 국가유공자 주택 무료보수,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무료보수', 'O')]"
412,2009.05.12. 오전 11:16,불황기 확실한 투자법… 연 수익률 15%,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법…', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY')]"
413,2009.05.12. 오전 11:15,광교신도시 오드카운티 5월 분양 예정,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
414,2009.05.12. 오전 11:15,동대문디자인플라자파크 어떤 모습,"[('동대문디자인플라자파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
415,2009.05.12. 오전 11:12,코레일 서울역북부 역세권개발 현상공모,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현상공모', 'O')]"
416,2009.05.12. 오전 11:12,토지은행 출범 올해 2조원 토지매입,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지매입', 'O')]"
417,2009.05.12. 오전 11:10,강남재건축 주도 봇물터진 거래,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물터진', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
418,2009.05.12. 오전 11:09,서울외곽 자유로 통행량 가장 많은 도로,"[('서울', 'CITY'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행량', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O')]"
419,2009.05.12. 오전 11:08,지난해 고유가에 4년래 첫 교통량 감소,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고유가에', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
420,2009.05.12. 오전 11:01,토지은행 제2영동 등 17개 도로부지 매입,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('영동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
421,2009.05.12. 오전 11:00,토지은행 매입 2조원어치 땅 이달 확정,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
422,2009.05.12. 오전 11:00,공공토지 비축토지은행 출범..연내 2조매입,"[('공공토지 비축토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범..연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), ('매입', 'O')]"
423,2009.05.12. 오전 11:00,토지은행 연내 2조원어치 매입,"[('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
424,2009.05.12. 오전 11:00,교통량 가장 많은 도로는 자유로,"[('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('도로는', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로', 'ARTIFACT')]"
425,2009.05.12. 오전 11:00,공공토지 비축할 토지은행 5월 출범,"[('공공토지', 'O'), (' ', 'O'), ('비축할', 'O'), (' ', 'O'), ('토지은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
426,2009.05.12. 오전 10:56,강남 구룡마을 2700가구 건설 추진,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
427,2009.05.12. 오전 10:53,송도 더 샵 하버뷰2 특별공급 101 마감,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 샵 하버뷰2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('101', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
428,2009.05.12. 오전 10:52,윤증현 부동산 투기 반드시 잡겠다,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다', 'O')]"
429,2009.05.12. 오전 10:50,힐스테이트 문화놀이터 공연보러 오세요,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문화놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('공연보러', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
430,2009.05.12. 오전 10:47,‘버블세븐’ 아파트값 상승폭 4주 연속 감소세,"[('‘', 'O'), ('버', 'LOCATION'), ('블세븐', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
431,2009.05.12. 오전 10:43,쿠웨이트 KNPC회장 방한..150억弗 알주르 재입찰,"[('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('KNPC', 'ORGANIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('방한..', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('알주르', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O')]"
432,2009.05.12. 오전 10:34,신성건설 상장폐지 가처분 소송 기각,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
433,2009.05.12. 오전 10:31,비닐벨트에 보금자리 짓는다더니…고양 단지 적정성 논란,"[('비닐벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다더니…', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
434,2009.05.12. 오전 10:29,금싸라기 그린벨트 개발..기대감 확산,"[('금', 'MATERIAL'), ('싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
435,2009.05.12. 오전 10:28,동광종합 오드카운티 광교 668가구 공급,"[('동광종합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('668가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
436,2009.05.12. 오전 10:20,경기 대심도 급행철도 수혜지역은,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대심도', 'O'), (' ', 'O'), ('급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지역은', 'O')]"
437,2009.05.12. 오전 10:19,현대건설 문화가 있는 놀이터 공연,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화가', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('공연', 'O')]"
438,2009.05.12. 오전 10:16,극동건설 건축사업본부장에 한장훈씨,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한장훈', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
439,2009.05.12. 오전 10:06,다음주 분양예정 ‘서판교 상가’  동판교 열기 잇나,"[('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇나', 'O')]"
440,2009.05.12. 오전 10:05,극동건설 건축본부장에  한장훈씨 영입,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한장훈', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
441,2009.05.12. 오전 10:00,극동건설 한장훈 전 대우건설 상무 영입,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한장훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
442,2009.05.12. 오전 9:58,“만능청약통장 만능 아니다”,"[('“만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('만능', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다”', 'O')]"
443,2009.05.12. 오전 9:49,청라 분양열전⑧동시분양 29일 개막,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열전⑧동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
444,2009.05.12. 오전 9:45,충북 개별공시지가 이견 1천873필지,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이견', 'O'), (' ', 'O'), ('1천873필지', 'QUANTITY')]"
445,2009.05.12. 오전 9:41,윤증현 부동산 투기 반드시 잡는다,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
446,2009.05.12. 오전 9:40,재정부 만능청약통장 소득공제 미확정,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만능청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미확정', 'O')]"
447,2009.05.12. 오전 9:39,극동건설 건축본부장에 한장훈 전 대우건설 상무 선임,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한장훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
448,2009.05.12. 오전 9:35,청약 인기지역에 올 분양 예정 아파트는,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
449,2009.05.12. 오전 9:35,대심도 효과..일산·동탄 집값 꿈틀,"[('대심도', 'O'), (' ', 'O'), ('효과..', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
450,2009.05.12. 오전 9:31,극동건설 신임 건축본부장에 한장훈씨 영입,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('건축본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한장훈', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
451,2009.05.12. 오전 9:30,성남에 홀몸노인 복지주택 아리움 건립,"[('성남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홀몸노인', 'O'), (' ', 'O'), ('복지주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
452,2009.05.12. 오전 9:00,대림산업 1기 신도시에 최초 리모델링 추진,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
453,2009.05.12. 오전 8:59,하남 미사신도시효과..강동 주거벨트가 뜬다,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사신도시', 'LOCATION'), ('효과..', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거벨트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
454,2009.05.12. 오전 8:57,보금자리주택 시범지구...청약자격은,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구...청약자격은', 'O')]"
455,2009.05.12. 오전 8:55,윤증현 “부동산 투기재발하면 미래도 없다”,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기재발하면', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
456,2009.05.12. 오전 8:40,성북동 한옥마을 조성 닻 올리다,"[('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올리다', 'O')]"
457,2009.05.12. 오전 8:40,우면·세곡 보금자리주택 예상 청약경쟁 57대 1,"[('우면', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('57대 1', 'QUANTITY')]"
458,2009.05.12. 오전 8:39,동정정춘보 한국부동산개발협회장,"[('동정정춘보', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국부동산개발협회장', 'CIVILIZATION')]"
459,2009.05.12. 오전 8:38,강남구 구룡마을 개발추진..서울시는 난색,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발추진..', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('난색', 'O')]"
460,2009.05.12. 오전 8:36,대림·GS 등 대형건설사 7곳 올 분양 0,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
461,2009.05.12. 오전 8:28,버블세븐 상승폭 4주 연속 감소,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
462,2009.05.12. 오전 8:21,‘만능청약통장’  인기폭발 당첨 확률 낮아진다,"[('‘만능청약통장’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기폭발', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
463,2009.05.12. 오전 8:15,풍산·강일·고덕지구..미사보금자리신도시 후광,"[('풍산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고덕지구', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('미사보금자리신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광', 'O')]"
464,2009.05.12. 오전 8:06,강남구 구룡마을 민영개발 추진..서울시 난색,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난색', 'O')]"
465,2009.05.12. 오전 8:00,윤증현 강행군은 지속된다,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강행군은', 'O'), (' ', 'O'), ('지속된다', 'O')]"
466,2009.05.12. 오전 8:00,부동산 과열 조짐땐 정책수단 총동원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐땐', 'O'), (' ', 'O'), ('정책수단', 'O'), (' ', 'O'), ('총동원', 'O')]"
467,2009.05.12. 오전 8:00,윤증현 부동산 투기 반드시 잡는다,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
468,2009.05.12. 오전 7:40,송도 더ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰Ⅱ 특별공급 평균 10대 1,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10대 1', 'QUANTITY')]"
469,2009.05.12. 오전 7:32,하도급직불제 근로자·자재업체만 골탕,"[('하도급직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('·자재업체만', 'O'), (' ', 'O'), ('골탕', 'O')]"
470,2009.05.12. 오전 7:13,부산경남부산 ‘서·금사 뉴타운’ 심의 통과,"[('부산경남', 'LOCATION'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서·금사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
471,2009.05.12. 오전 7:08,대전 하반기 3270가구 분양 줄서,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3270가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서', 'O')]"
472,2009.05.12. 오전 2:13,한강신도시 올해 아파트 1만가구 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2009.05.13. 오후 11:56,송도더ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰Ⅱ 청약 대박..1순위 최고 133대 1,"[('송도더ㅤㅅㅑㅍ', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박..', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('133대 1', 'QUANTITY')]"
474,2009.05.13. 오후 10:47,포스코건설 송도더？ 하버뷰Ⅱ 최고 285대1 경쟁률 기록 1순위 마감,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도더？', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('285대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
475,2009.05.13. 오후 10:46,송도더샵하버뷰2 최고 133.7대 1,"[('송도더샵하버뷰2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('133.7대 1', 'QUANTITY')]"
476,2009.05.13. 오후 9:51,송도 더ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰Ⅱ 청약대박..최고 285대1,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대박..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('285대1', 'QUANTITY')]"
477,2009.05.13. 오후 9:32,송도의 힘 더샵하버뷰II 3만명 청약,"[('송도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵하버뷰II', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
478,2009.05.13. 오후 8:36,경인운하 인천터미널 구간 현대건설 컨소시엄이 수주,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
479,2009.05.13. 오후 8:33,토지신탁 “도시정비사업 진출”,"[('토지신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출”', 'O')]"
480,2009.05.13. 오후 8:32,김규정의 부동산 특강 보금자리주택 잡으려면,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려면', 'O')]"
481,2009.05.13. 오후 8:31,마지막 ‘재건축 후분양’을 잡아라,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양’을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
482,2009.05.13. 오후 8:30,분양정보 동광토건 아파트 브랜드 ‘오드카운티’ 런칭 외,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
483,2009.05.13. 오후 6:50,BOE 英 경제 느린 회복세 직면,"[('BOE', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('느린', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('직면', 'O')]"
484,2009.05.13. 오후 6:36,한국부동산칼리지 18일부터 재테크 무료강좌,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
485,2009.05.13. 오후 6:33,만능 청약통장 유치전 1위는 우리銀,"[('만능', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('유치전', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('우리銀', 'ORGANIZATION')]"
486,2009.05.13. 오후 6:33,뉴타운 미니지분 찬밥 신세,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('미니지분', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O'), (' ', 'O'), ('신세', 'O')]"
487,2009.05.13. 오후 6:33,토지 보상비 지난해 22兆…2년연속 감소,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22兆', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
488,2009.05.13. 오후 6:32,한강변 첫 초고층 개발 서울숲 두산위브 좌초,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O')]"
489,2009.05.13. 오후 6:32,미분양 1억 내리니 북적…용인 값 내린 단지 속속 팔려,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내리니', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
490,2009.05.13. 오후 6:31,뉴스테이션인천 분양시장 열기 경제회복 신호탄 일까,"[('뉴스테이션인천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('경제회복', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O'), (' ', 'O'), ('일까', 'O')]"
491,2009.05.13. 오후 6:12,기자메모“보금자리주택지 반대” 지자체의 님비,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('메모“보금자리주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('반대”', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체의', 'O'), (' ', 'O'), ('님비', 'O')]"
492,2009.05.13. 오후 5:49,훈풍에도 속타는 C등급 건설사,"[('훈풍에도', 'O'), (' ', 'O'), ('속타는', 'O'), (' ', 'O'), ('C등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
494,2009.05.13. 오후 5:46,토공 파주교하 150필지 5년무이자 분양,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('150필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
495,2009.05.13. 오후 5:45,건설사 시장이 돌아왔다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아왔다', 'O')]"
496,2009.05.13. 오후 5:42,6월 분양 1만5천가구..청약 열기 이어갈까,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), ('..청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
497,2009.05.13. 오후 5:33,이것이 미래형 주택…층마다 녹색정원,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택…층마다', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색정원', 'O')]"
498,2009.05.13. 오후 5:32,하남∼서울 출퇴근 20분 단축,"[('하남', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
499,2009.05.13. 오후 5:31,정종환 국토부장관 “브라질에 KTX 수출 추진”,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O')]"
500,2009.05.13. 오후 5:29,실수요자 “집값 바닥” 전문가 “반짝 상승”,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥”', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
501,2009.05.13. 오후 5:27,도심 새단장..‘전국은 공사중’,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장..‘전국은', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중’', 'O')]"
502,2009.05.13. 오후 5:27,청라 첫 동시분양… 청약대박 재연되나,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대박', 'O'), (' ', 'O'), ('재연되나', 'O')]"
503,2009.05.13. 오후 5:27,아파트내 공중전화 부스 퇴출,"[('아파트내', 'O'), (' ', 'O'), ('공중전화', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부스', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
504,2009.05.13. 오후 5:27,버블세븐지역 알짜 미분양 잡아볼까,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
505,2009.05.13. 오후 5:27,주공 분양주택 연체 이자율 인하,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
506,2009.05.13. 오후 5:27,서초 삼익아파트 재건축,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
507,2009.05.13. 오후 5:22,잠실 주공 5단지 초고층 재건축 대립,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대립', 'O')]"
508,2009.05.13. 오후 5:21,리포트 토·주공 통합 사장 78월 결정,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('토·주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('78월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
509,2009.05.13. 오후 5:21,리포트 훈풍에도 속타는 C등급 건설사,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에도', 'O'), (' ', 'O'), ('속타는', 'O'), (' ', 'O'), ('C등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
510,2009.05.13. 오후 5:21,리포트건설사 시장이 돌아왔다,"[('리포트건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아왔다', 'O')]"
511,2009.05.13. 오후 5:21,리포트 6월 분양 1만5천가구..청약 열기 이어갈까,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), ('..청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
512,2009.05.13. 오후 5:21,개발 보상금 2년연속 감소,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
513,2009.05.13. 오후 5:19,경인 아라뱃길 조성사업 현대·GS건설 수주,"[('경인 아라뱃길 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
514,2009.05.13. 오후 5:13,재개발ㆍ재건축 전문가 과정,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
515,2009.05.13. 오후 5:13,톡톡 부동산 인터넷 부동산 사기 조심하세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
516,2009.05.13. 오후 5:13,독산동 코카콜라 터에 아파트형 공장,"[('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코카콜라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
517,2009.05.13. 오후 5:13,강남구 부동산거래 원스톱서비스 시행,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
518,2009.05.13. 오후 5:13,국토정보기술 혁신사업 2단계 시작,"[('국토정보기술 혁신사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
519,2009.05.13. 오후 5:13,현대ㆍGS 경인아라뱃길 수주,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
520,2009.05.13. 오후 5:12,미사리 일대 한강변 주거벨트로 뜬다,"[('미사리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거벨트로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
521,2009.05.13. 오후 5:12,도시형 생활주택 세미나,"[('도시형 생활주택 세미나', 'EVENT')]"
522,2009.05.13. 오후 5:12,경인운하 1·3공구 현대건설·GS건설 컨 수주상보,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1·3공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
523,2009.05.13. 오후 5:11,부동산 정책 선회…시장 술렁,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('선회…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
524,2009.05.13. 오후 5:11,보금자리주택 치열한 청약 경쟁 예고,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
525,2009.05.13. 오후 5:11,서울 강남 최고급 주상복합을 가다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
526,2009.05.13. 오후 5:11,경기도 부동산 시장 개발 호재로 들썩,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
527,2009.05.13. 오후 5:11,인천 청라 이달 말 2천400가구 동시 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
528,2009.05.13. 오후 5:11,공동주택단지에 자전거 보관소 의무화,"[('공동주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보관소', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
529,2009.05.13. 오후 5:11,서울 독산동에 26층 아파트형공장 건설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('26층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
530,2009.05.13. 오후 5:11,서울 강동구하남시 급행버스체계 구축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('급행버스체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
531,2009.05.13. 오후 4:13,워크아웃건설사 공공공사 참여 가능해졌다,"[('워크아웃건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해졌다', 'O')]"
532,2009.05.13. 오후 4:08,마지막 재건축 후분양 아파트를 잡아라,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
533,2009.05.13. 오후 4:04,3차 환매조건부 미분양주택 3270가구 매입신청,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3270가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O')]"
534,2009.05.13. 오후 4:01,서울국제식품전 킨텍스서 개막,"[('서울국제식품전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
535,2009.05.13. 오후 3:41,미사동에 보금자리주택 있다 없다,"[('미사동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
536,2009.05.13. 오후 3:41,도시재생선진화포럼 14일 성남토론회,"[('도시재생선진화포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성남토론회', 'EVENT')]"
537,2009.05.13. 오후 3:41,주공 주택디자인 트렌드 발표회,"[('주공', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주택디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O')]"
538,2009.05.13. 오후 3:41,개발사업 보상금 작년 22조 4980억 지급,"[('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22조 4980억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
