,date,headline,keyword
0,2014.06.22. 오후 11:47,서울시 대형 장기전세주택 861채 매각 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('861채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
1,2014.06.22. 오후 9:53,양주·김포한강신도시 푸르지오 순위내 마감,"[('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
2,2014.06.22. 오후 9:53,강남구 개포시영 재건축 사업인가,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포시영', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업인가', 'O')]"
3,2014.06.22. 오후 9:35,개포시영 최고 35층으로 재건축,"[('개포시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
4,2014.06.22. 오후 9:11,꿈에숲 SK뷰 등 9192가구 청약,"[('꿈에숲 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9192가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
5,2014.06.22. 오후 9:08,분양단신경기 광주 최초 역세권 아파트 ‘e편한세상 광주역’ 外,"[('분양단신경기', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 광주역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
6,2014.06.22. 오후 9:06,전세 시황 서울 전셋값 소폭 상승… 신도시·수도권은 보합세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
7,2014.06.22. 오후 9:06,매매 시황 부동산 규제완화 기대감… 매매시장 관망세 여전,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
8,2014.06.22. 오후 7:49,부동산펀드 1200억대 세금폭탄 현실화 업계 초비상,"[('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1200억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상', 'O')]"
9,2014.06.22. 오후 7:46,한토신 ‘창원 중앙 블루힐스’ 견본주택 관심 집중,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원 중앙 블루힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
10,2014.06.22. 오후 7:41,㈜효성 ‘위례 효성해링턴 타워 THE FIRST’ 견본주택 성황,"[('㈜효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 효성해링턴 타워 THE FIRST', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
11,2014.06.22. 오후 7:25,강남구 개포시영 사업시행인가…개포 재건축 가속도,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포시영 사업', 'TERM'), ('시행인가…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
12,2014.06.22. 오후 7:09,개포시영아파트 재건축 인가,"[('개포시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
13,2014.06.22. 오후 7:01,사무실 건물 통유리로 확 바꾸니 몸값 껑충,"[('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('통유리로', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸니', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
15,2014.06.22. 오후 6:46,전매제한 풀린 판교 알파리움 전국 최고 프리미엄 기록하나,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기록하나', 'O')]"
16,2014.06.22. 오후 6:46,기대감에 호가 뛰었지만 거래는 아직,"[('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O')]"
17,2014.06.22. 오후 6:45,전세→월세 전환 속도 빨라진다,"[('전세→월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
18,2014.06.22. 오후 6:32,현대엔지·LG상사 투르크서 50억弗 플랜트 수주,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LG상사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투르크', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('50억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
19,2014.06.22. 오후 6:30,아파트 주간 시세 서울 아파트값 12주 만에 하락세 멈춰,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('12주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
20,2014.06.22. 오후 6:22,부동산 QA 소유권 이전 목적이었다면 피하세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Q', 'CIVILIZATION'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('목적이었다면', 'O'), (' ', 'O'), ('피하세요', 'O')]"
21,2014.06.22. 오후 6:20,분양권 전매 유의할 점은,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('유의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
22,2014.06.22. 오후 6:19,지방 이어 수도권도 전매제한 폐지 수순… 강남권 재건축 주목,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('수순…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
23,2014.06.22. 오후 6:05,이번주 전국 8140가구 쏟아져,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8140가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
24,2014.06.22. 오후 6:05,LH “불합리한 규제 개혁 앞장”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“불합리한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장”', 'O')]"
25,2014.06.22. 오후 6:05,화제의 주거단지 대우건설 ‘김포 한강신도시 2차 푸르지오’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
27,2014.06.22. 오후 6:05,‘중형보다 넓고 대형보다 싼’ 틈새아파트 흥행몰이,"[('‘중형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('넓고', 'O'), (' ', 'O'), ('대형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼’', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
28,2014.06.22. 오후 6:04,불황 모르는 다중역세권 단지 분양 날개,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('다중역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O')]"
29,2014.06.22. 오후 5:54,대우건설 양주·김포 등 2개 사업장서 청약 호조,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
30,2014.06.22. 오후 5:50,5월 전월세 거래량 4.7%↑,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
31,2014.06.22. 오후 5:47,40년 묵은 주택공급시스템 대수술하라 상 민영주택 청약장벽 걷어야,"[('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('묵은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술하라', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약장벽', 'O'), (' ', 'O'), ('걷어야', 'O')]"
32,2014.06.22. 오후 5:35,창원 더샵 센트럴파크 사업설명회에 3500여명 몰려,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업설명회에', 'O'), (' ', 'O'), ('3500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
33,2014.06.22. 오후 5:20,코엑스·한전 옆 아파트 경매서 상종가 왜,"[('코엑스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('한전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('상종가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
34,2014.06.22. 오후 5:11,창원 중앙 블루힐스,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙 블루힐스', 'ORGANIZATION')]"
35,2014.06.22. 오후 5:11,개포시영 재건축 사업인가,"[('개포시영 재', 'TERM'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업인가', 'O')]"
36,2014.06.22. 오후 5:11,평택 글로리타운,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로리타운', 'ARTIFACT')]"
37,2014.06.22. 오후 5:11,MK 추천매물 의정부시 역세권 수익형 빌딩 55억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('55억원', 'QUANTITY')]"
38,2014.06.22. 오후 5:11,서울시 고가 장기전세 매각검토,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매각검토', 'O')]"
39,2014.06.22. 오후 5:11,현대ENG 중앙亞 10조 플랜트 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중앙亞', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
40,2014.06.22. 오후 5:11,5월 전월세 거래량 4.7% 증가,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
41,2014.06.22. 오후 5:11,서산 예천 효성해링턴,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴', 'ORGANIZATION')]"
42,2014.06.22. 오후 5:11,문정·마곡·안양 지식산업센터 인기,"[('문정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
43,2014.06.22. 오후 3:59,창원 중앙 블루힐스 견본주택에 사흘간 5000여명 방문,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙 블루힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
44,2014.06.22. 오후 3:58,창원 더샵 센트럴파크 고객 초청 설명회 성황,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
45,2014.06.22. 오후 3:39,新성장동력으로 불황의 파고를 넘자 2017년 건설 해외수주 1000억弗 신기루 아니다,"[('新성장동력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('파고를', 'O'), (' ', 'O'), ('넘자', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신기루', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
46,2014.06.22. 오후 3:33,강남 개포시영 사업시행인가…주공1·2단지이어 재건축 눈앞,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업시행인가…', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('1·2단지', 'QUANTITY'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
47,2014.06.22. 오후 3:32,지난달 전월세 거래량 전년대비 4.7% 늘어,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
48,2014.06.22. 오후 3:23,본격적인 장마철 자동차 관리는 이렇게…,"[('본격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('장마철', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게…', 'O')]"
49,2014.06.22. 오후 3:15,한화건설 KEPIC 원자력 자격 인증 재획득,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KEPIC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원자력', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('재획득', 'O')]"
50,2014.06.22. 오후 3:14,서울 개포시영 사업시행인가 받아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
51,2014.06.22. 오후 3:01,강남구 개포 시영단지 사업시행 인가,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포 시영단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
52,2014.06.22. 오후 2:39,부동산 규제 완화 바람에 강남 재건축 꿈틀,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
53,2014.06.22. 오후 2:15,지난달 전월세거래량 12만834건…월세 거래 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('12만834건', 'QUANTITY'), ('…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
54,2014.06.22. 오후 1:42,5월 전월세 거래량 4.7% 증가,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
55,2014.06.22. 오후 1:41,기자수첩아파트 분양 침몰 참사,"[('기자수첩아파트 분양 침몰 참사', 'EVENT')]"
56,2014.06.22. 오후 1:37,등기 편의 봐주고 아파트 산 법원공무원들 선고유예,"[('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('봐주고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('선고유예', 'O')]"
57,2014.06.22. 오후 1:35,푸르지오 잘 나가네…양주·김포서 순위 내 청약 마감,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네…', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
58,2014.06.22. 오후 1:21,포스코건설 창원 더샵 센트럴파크 설명회 3천5백명 몰려,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('3천5백명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
59,2014.06.22. 오후 1:15,개포동 시영아파트 재건축 사업시행 인가 받아,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
60,2014.06.22. 오후 1:07,부동산 새 투자처… ‘단지 내 상가’ 눈길,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
61,2014.06.22. 오후 12:37,현대건설 감계 힐스테이트 4차 경쟁률 1.981로 청약 성공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감계 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.981', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
62,2014.06.22. 오후 12:27,대우건설 양주신도시·김포 한강 푸르지오 청약 성공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
63,2014.06.22. 오후 12:20,국토부 현대차 투싼 에어백 문제 결함조사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투싼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에어백', 'TERM'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('결함조사', 'O')]"
64,2014.06.22. 오전 11:59,LTV·DTI 완화 약발 있나…전국 9129가구 분양 봇물,"[('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('있나…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9129가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
65,2014.06.22. 오전 11:52,대우건설 양주·김포 등 신도시 2개 사업장 청약 성공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
66,2014.06.22. 오전 11:52,5월 주택 전월세 거래량 4.7% 증가,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
67,2014.06.22. 오전 11:50,서울시 고가 시프트 매각 검토,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
68,2014.06.22. 오전 11:07,7월부터 포항공항 폐쇄…국토부 대체교통수단 마련,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포항공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐쇄…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대체교통수단', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
70,2014.06.22. 오전 11:02,급증하는 월세…불안한 임대차 시장,"[('급증하는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세…불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
71,2014.06.22. 오전 11:01,대한민국 녹색건축대전 작품 공모,"[('대한민국 녹색건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
72,2014.06.22. 오전 11:01,5월 전국 전·월세 거래량 1년 전보다 4.7% 증가… 월세 거래 비중 증가,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
73,2014.06.22. 오전 11:00,‘백석 더샵’ 모델하우스 3일간 2만여 명 방문,"[('‘', 'O'), ('백석 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
75,2014.06.22. 오전 11:00,5월 월세거래 비중 역대 최대…전년比 13.4%↑,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('13.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
76,2014.06.22. 오전 11:00,포항공항 활주로 공사 대비 포항서울간 버스 증차,"[('포항공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활주로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('포항서울', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증차', 'O')]"
77,2014.06.22. 오전 11:00,녹색건축대전 작품 공모…8월29일까지,"[('녹색건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('8월29일까지', 'DATE')]"
78,2014.06.22. 오전 10:50,창원 아파트 분양 청신호 후속 분양도 성공예감,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('성공예감', 'O')]"
79,2014.06.22. 오전 10:32,강남 개포시영 아파트 재건축 사업시행인가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포시영 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O')]"
80,2014.06.22. 오전 10:30,신도시와 푸르지오 찰떡궁합 양주·김포서 전타입 청약 마감,"[('신도시와', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('찰떡궁합', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
81,2014.06.22. 오전 10:19,똑똑한 아파트 도둑 잡고 관리비까지 잡네,"[('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('도둑', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비까지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡네', 'O')]"
82,2014.06.22. 오전 10:15,DTI·LTV 완화 방침에 강남 재건축 호가 뛰어,"[('DTI·LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('방침에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
83,2014.06.22. 오전 10:01,평택삼성 100조투입 미군부대 평택이전 효과로 평택 용이 금호어울림 계약폭발,"[('평택삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100조', 'QUANTITY'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('미군부대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약폭발', 'O')]"
84,2014.06.22. 오전 10:00,통합 약발 다했나…창원시 인구 통합전보다 줄어,"[('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('다했나…', 'O'), ('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('통합전보다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
85,2014.06.22. 오전 9:47,서울 강남시영아파트 재건축 시행 인가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
86,2014.06.22. 오전 9:40,개포시영아파트 사업시행 인가…강남재건축 급물살,"[('개포시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
87,2014.06.22. 오전 9:22,부동산캘린더 위례 효성해링턴 타워더퍼스트 1116실 공급 등 15곳 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1116실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
88,2014.06.22. 오전 9:18,부동산 규제완화 조짐에 강남 재건축 들썩,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
89,2014.06.22. 오전 9:11,미분양 아파트 잘만 고르면 ‘흙속의 진주’ 어디가 좋을까,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘만', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흙속의', 'O'), (' ', 'O'), ('진주’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
90,2014.06.22. 오전 9:11,경매사냥 서울 서대문구 연희동 현대싱그런 1회 유찰 3억7600만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연희동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대싱그런', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7600만원', 'QUANTITY')]"
91,2014.06.22. 오전 9:01,서울 아파트값 이번주 보합세…관망세 짙어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보합세…관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('짙어', 'O')]"
92,2014.06.22. 오전 8:06,만성 물량 부족…전셋값 상승 이어져,"[('만성', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
93,2014.06.22. 오전 8:00,국토부 부동산 공시지가 실거래가 반영검토…세부담↑ 우려,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('반영검토…세부담↑', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
94,2014.06.22. 오전 6:58,머니WEEK 어느 오피스텔에 사십니까,"[('머니WEEK', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('사십니까', 'O')]"
95,2014.06.22. 오전 6:00,서울 개포시영 재건축 시행인가…최고 35층 재건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시행인가…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
96,2014.06.23. 오후 8:38,일산도 수직증축 리모델링 추진,"[('일산도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
97,2014.06.23. 오후 7:48,부동산 분양시장 지방 호황 vs. 수도권 침체,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
98,2014.06.23. 오후 7:36,대우건설 23일 안전혁신 선포식 “안전은 기업경영의 최우선 가치”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('“안전은', 'O'), (' ', 'O'), ('기업경영의', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('가치”', 'O')]"
99,2014.06.23. 오후 6:55,‘신영통 세인트캐슬 빌리지’ 견본주택 오픈…분양 본격화,"[('‘', 'O'), ('신영통 세인트캐슬 빌리지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
100,2014.06.23. 오후 6:53,부동산시장의 마지막 뇌관 DTI 규제 풀릴까한정훈 미래가치투자연구소,"[('부동산시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까', 'O'), ('한정훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('미래가치투자연구소', 'ORGANIZATION')]"
101,2014.06.23. 오후 6:41,제2 롯데월드 사용승인 이르면 7월초 결정,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('7월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
102,2014.06.23. 오후 6:32,문정지구 상가 공급과잉 주의보,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
103,2014.06.23. 오후 6:31,분양단지 들여다보기 반도건설 세종 반도유보라,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT')]"
104,2014.06.23. 오후 6:31,롯데건설 720억 규모 베트남 고속도로 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('720억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
105,2014.06.23. 오후 6:31,지방 광역시 올 청약 열풍 견인,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
106,2014.06.23. 오후 6:29,40년 묵은 주택공급시스템 대수술하라 중 소비자 선택권 확대해야,"[('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('묵은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술하라', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선택권', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
107,2014.06.23. 오후 6:12,국토부 1주택자 청약가능 기준 완화 검토중,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약가능', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토중', 'O')]"
108,2014.06.23. 오후 6:02,대명리조트 고객과 함께 한 창립 35주년 기념 특별회원가입안내,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('35주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원가입안내', 'O')]"
109,2014.06.23. 오후 5:58,70년 전통 버크만 검사 글로벌 활용사례와 만나다,"[('70년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('버크만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('검사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('활용사례와', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다', 'O')]"
110,2014.06.23. 오후 5:52,롯데건설 720억 베트남 도로공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('720억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
111,2014.06.23. 오후 5:52,매머드급 RD센터 조성 경쟁,"[('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('RD센터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
112,2014.06.23. 오후 5:52,상도파크자이 견본주택 문전성시,"[('상도파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
113,2014.06.23. 오후 5:52,대우건설 전사적 안전혁신 선포식,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전사적', 'O'), (' ', 'O'), ('안전혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O')]"
114,2014.06.23. 오후 5:52,LH 미분양 물량 해소 청신호,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
115,2014.06.23. 오후 5:51,견본주택 탐방 경남기업 ‘거제 경남아너스빌’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
116,2014.06.23. 오후 5:51,‘강남 재건축의 힘’ 서울 집값 끌어올렸다,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올렸다', 'O')]"
117,2014.06.23. 오후 5:49,뜨거운 천안시장 ‘백석 더샵’ 주말 2만여 명 방문,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백석 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
118,2014.06.23. 오후 5:49,상도파크자이 견본주택 실수요자들에 인기… 95가구 일반분양에 5000여명 관심,"[('상도파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('95가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
119,2014.06.23. 오후 5:46,정부 주택청약제도 개편 추진 어떻게,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
120,2014.06.23. 오후 5:41,전화연결 제2롯데월드 안전점검 미흡 ‘개선’,"[('전화연결', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개선’', 'O')]"
121,2014.06.23. 오후 5:41,재도약하는 기업 2 삼성물산 싱가포르 공사 현장책임자 “최첨단 공법·안전관리가 성공 비결”,"[('재도약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장책임자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('공법·안전관리가', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('비결”', 'O')]"
122,2014.06.23. 오후 5:41,재도약하는 기업 下 국내 건설사 해외 기술력 접목 ‘선진 기술력’ 세계 선도,"[('재도약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('下', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선진', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력’', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
123,2014.06.23. 오후 5:40,재도약하는 기업 下 ‘단순건설’ 벗고 공종 다변화.. 해외 건설史 새로 쓴다,"[('재도약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('下', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단순건설’', 'O'), (' ', 'O'), ('벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('공종', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화..', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설史', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
124,2014.06.23. 오후 5:39,SH공사 6월 장기전세주택 297가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
125,2014.06.23. 오후 5:39,청약가점제·1순위 요건 수술한다,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('수술한다', 'O')]"
126,2014.06.23. 오후 5:33,“대출금리 내 맘대로 쇼핑” 은행별 주택 아파트담보대출 금리비교 인기,"[('“대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑”', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
127,2014.06.23. 오후 5:32,방배동 빌라촌 재건축 속도낸다,"[('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라촌', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
128,2014.06.23. 오후 5:32,1주택자에 청약 1순위 문턱 낮춘다,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
129,2014.06.23. 오후 5:32,재건축 동·호수 배정 잘못돼도 재추첨 불가,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('재추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
130,2014.06.23. 오후 5:32,DTI 규제 당장 풀어 은행 자율로,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('자율로', 'O')]"
131,2014.06.23. 오후 5:32,대우건설 안전혁신 선언,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
132,2014.06.23. 오후 5:32,점검단 제2롯데월드 안전성 개선,"[('점검단', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
133,2014.06.23. 오후 5:31,대우건설 전사적 안전혁신 추진 선언,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전사적', 'O'), (' ', 'O'), ('안전혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
134,2014.06.23. 오후 5:29,전화연결 제2롯데월드 안전점검 70% 지적‥시정완료,"[('전화연결', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지적‥시정완료', 'O')]"
135,2014.06.23. 오후 5:26,아파트의 진화 호반건설 대구 테크노폴리스 호반베르디움 더 클래스,"[('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 더 클래스', 'ARTIFACT')]"
136,2014.06.23. 오후 5:23,아파트의 진화 금호건설 평택용이 금호어울림,"[('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택용이 금호어울림', 'ARTIFACT')]"
137,2014.06.23. 오후 5:22,아파트의 진화 대림산업 e편한세상 광주역,"[('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 광주역', 'ARTIFACT')]"
138,2014.06.23. 오후 5:15,아파트의 진화 SK건설 인천 SK 스카이뷰,"[('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK 스카이뷰', 'ARTIFACT')]"
139,2014.06.23. 오후 5:12,똑기자 취재파일 아파트 분양 일정 며느리도 몰라요,"[('똑기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취재파일', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('며느리', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
140,2014.06.23. 오후 5:12,교통안전공단 노사 복리후생비 축소 등 정상화방안 개선 합의,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('복리후생비', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
141,2014.06.23. 오후 5:11,아파트의 진화 GS건설 한강센트럴자이,"[('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT')]"
142,2014.06.23. 오후 5:10,똑기자 취재파일 아파트 분양 일정 며느리도 몰라요,"[('똑기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취재파일', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('며느리', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
143,2014.06.23. 오후 5:02,‘메가투어리즘 시대’ 맞은 제주… 글로벌 1위 호텔 브랜드 제주에 입성,"[('‘', 'O'), ('메가투어리즘', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O')]"
144,2014.06.23. 오후 5:00,새만금 한·중 경협단지 논의 본격화,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한·중 경', 'LOCATION'), ('협단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
145,2014.06.23. 오후 4:59,철도·고속도로 요금 인상 가시화,"[('철도·고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
146,2014.06.23. 오후 4:56,수도권 실수요 지방 투자 수요,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O')]"
147,2014.06.23. 오후 4:51,25일 버크만 컨퍼런스 열려,"[('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버크만 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
148,2014.06.23. 오후 4:51,지방아파트 분양 봇물... 상투 잡을라,"[('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물...', 'O'), (' ', 'O'), ('상투', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을라', 'O')]"
149,2014.06.23. 오후 4:51,SH공사 6월 넷째주 중 장기전세주택 297가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
150,2014.06.23. 오후 4:50,대우건설 “기업경영 최우선 가치는 안전” 선포식 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“기업경영', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전”', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
151,2014.06.23. 오후 4:45,전철타면 판교까지 3정거장  도로타면 서울까지30분 e편한세상 광주역,"[('전철', 'ARTIFACT'), ('타면', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('3정거장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로타면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('e편한세상 광주역', 'ARTIFACT')]"
152,2014.06.23. 오후 4:44,15월 전국 청약 순풍…1순위 마감 5년만에 최대치,"[('15월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍…', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
153,2014.06.23. 오후 4:39,제2롯데월드 고층부 공사 안전 미흡 건수 187개…시정 완료,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층부', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('187개', 'QUANTITY'), ('…시정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
154,2014.06.23. 오후 4:39,올해 전국 청약 순풍… 1순위 마감 5년만에 최대치,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
155,2014.06.23. 오후 4:37,‘재건축의 힘’..강북 하락에도 서울 아파트 매매가 견인,"[('‘재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘’..', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
156,2014.06.23. 오후 4:31,강남역 센트럴애비뉴 상가 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2014.06.23. 오후 4:28,‘대구테크노폴리스 제일풍경채2차’ 오픈과 동시에 3만2천여명 방문 눈길,"[('‘', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈과', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
158,2014.06.23. 오후 4:27,몰려드는 유커 덕에 5월 국제항공 사상 최대,"[('몰려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('유커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제항공', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
159,2014.06.23. 오후 4:26,역시나 ‘대구테크노폴리스 제일풍경채2차’ 방문객 3만2천여명 몰려,"[('역시나', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
160,2014.06.23. 오후 4:17,대우건설 안전혁신 선포식 개최…비정상적 관행 타파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…비정상적', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('타파', 'O')]"
161,2014.06.23. 오후 4:16,하반기 주택시장 강보합 전망… 전문가 투자 목적은 한계,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강보합', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('목적은', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O')]"
162,2014.06.23. 오후 3:56,김천혁신도시 중흥S클래스 프라디움 인기열풍…주말 3일간 견본주택에 1만명 성황,"[('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기열풍…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
163,2014.06.23. 오후 3:39,부동산 분양 상품 SH공사서울 세곡2지구 강남 한양수자인,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT')]"
164,2014.06.23. 오후 3:39,부동산 분양 상품 한양시흥 목감 한양수자인,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('한양', 'CITY'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT')]"
165,2014.06.23. 오후 3:39,부동산 분양 상품 한화건설서울 상암 오벨리스크 2차,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
166,2014.06.23. 오후 3:39,부동산 분양 상품 현대산업개발서울 아현아이파크,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아현아이파크', 'ARTIFACT')]"
167,2014.06.23. 오후 3:37,조선업 불황에도 거제 부동산 호황…왜,"[('조선업', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호황…왜', 'O')]"
168,2014.06.23. 오후 3:36,하반기 부동산시장 전망 ‘제2의 판교’ 위례신도시 분양 유망투자 1순위,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유망투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
169,2014.06.23. 오후 3:36,부동산 분양 상품 포스코건설천안 백석 더샵,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT')]"
170,2014.06.23. 오후 3:36,하반기 부동산시장 전망 수익형부동산 쏠림현상 심화.. 잠실·문정동·용인 등 추천,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화..', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
171,2014.06.23. 오후 3:35,부동산 분양 상품 대림산업서울 아크로힐스 논현,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아크로힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION')]"
172,2014.06.23. 오후 3:35,부동산 분양 상품 삼성물산서울 고덕 래미안 힐스테이트,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
173,2014.06.23. 오후 3:35,부동산 분양 상품 현대건설창원 감계 힐스테이트 4차,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY')]"
174,2014.06.23. 오후 3:27,제2롯데월드 안전점검 결과 70% 미흡…시정 완료,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미흡…시정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
175,2014.06.23. 오후 3:27,견본주택 탐방경남기업 ‘거제 경남아너스빌’..가격 저렴 입지 탁월,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), ('’..가격', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O')]"
176,2014.06.23. 오후 3:05,KB IBM 제소키로..이사회 의사 결정 문제없었다,"[('KB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IBM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제소키로..이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없었다', 'O')]"
177,2014.06.23. 오후 3:05,제2롯데월드 타워동 187개 항목 안전점검 미흡‥시정 완료,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워동', 'O'), (' ', 'O'), ('187개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡‥시정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
178,2014.06.23. 오후 3:01,장기전세 시프트 297가구 이달 공급,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
179,2014.06.23. 오후 2:54,제2롯데월드미흡한 안전점검 항목 70%…조치 완료,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('미흡한', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('…조치', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
180,2014.06.23. 오후 2:41,대우건설 2017년까지 안전분야에 2900억원 투자,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전분야에', 'O'), (' ', 'O'), ('2900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
181,2014.06.23. 오후 2:38,LH 선착순 공급 분양주택 판매실적 ‘호조’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('판매실적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호조’', 'O')]"
182,2014.06.23. 오후 2:28,지식산업센터 덩치경쟁 지역내 랜드마크 효과 기대,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('덩치경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
183,2014.06.23. 오후 2:27,대우건설 전사적 안전혁신 추진 선언,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전사적', 'O'), (' ', 'O'), ('안전혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
184,2014.06.23. 오후 2:12,무료 주택·아파트담보대출금리비교로 대출이자비용 절감한다,"[('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·아파트담보대출금리비교로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자비용', 'O'), (' ', 'O'), ('절감한다', 'O')]"
185,2014.06.23. 오후 2:05,대우건설 전사적 안전혁신 추진 선언,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전사적', 'O'), (' ', 'O'), ('안전혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
186,2014.06.23. 오후 2:04,SH공사 마곡지구 7단지 업무.운동.문화시설 등 입찰,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무.운동.문화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
187,2014.06.23. 오후 2:03,케이워터 시화호에 시화 조력문화관 개관,"[('케이워터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시화 조력문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
188,2014.06.23. 오후 2:03,친환경 소형 오피스텔 ‘신일 해피트리앤’ 분양,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신일 해피트리앤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2014.06.23. 오후 2:02,GS건설 “상도파크자이 견본주택에 주말 3일 5000명 이상 방문”,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('상도파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문”', 'O')]"
190,2014.06.23. 오후 1:59,대우건설 전사적 안전혁신 추진 선언…기업경영 최우선,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전사적', 'O'), (' ', 'O'), ('안전혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('선언…기업경영', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
191,2014.06.23. 오후 1:59,한국토지신탁 ‘원주혁신도시 코아루시티’ 7월 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2014.06.23. 오후 1:50,SH공사 마곡지구 7단지 업무·비주거시설 등 입찰,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무·비주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
193,2014.06.23. 오후 1:47,2014년 하반기 부동산 시장 전망 상가 맑음 ‘강남역 효성 해링턴타워 더 퍼스트’ 분양,"[('2014년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2014.06.23. 오후 1:45,국토부 미분양 산단 개발에 국민주택기금 투입 안할 것,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('안할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
195,2014.06.23. 오후 1:42,전세형 임대아파트 ‘광양 남해오네뜨’ 실입주금 2500만원으로 내집마련 기회,"[('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남해오네뜨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실입주금', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
196,2014.06.23. 오후 1:40,대우건설 전사적 안전혁신 추진 선언,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전사적', 'O'), (' ', 'O'), ('안전혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
197,2014.06.23. 오후 1:27,각종호재로 뜨거운 평택고급레지던스 힐탑포레스트 인기,"[('각종호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('고급레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐탑포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
198,2014.06.23. 오후 1:23,SH공사 마곡지구 7단지 업무시설 등 입찰,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
199,2014.06.23. 오후 12:42,롯데건설 7천만달러 베트남 고속도로 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
200,2014.06.23. 오후 12:38,신세대 임차인이 좋아하는 마곡에비앙 복층구조 오피스텔,"[('신세대', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아하는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡에비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복층구조', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
201,2014.06.23. 오후 12:33,고덕신도시 ‘스마트빌 듀오’ 6월 27일 모델하우스 오픈,"[('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트빌 듀오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
202,2014.06.23. 오후 12:31,뛰어난 입지와 희소성  ‘인왕산2차아이파크’ 종로구 최저 분양가,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인왕산2차아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
203,2014.06.23. 오후 12:30,서울 남부터미널역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천 매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남부터미널역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
204,2014.06.23. 오후 12:19,올해 아파트 청약 1순위 마감 5년만에 최고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
205,2014.06.23. 오후 12:11,623주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('623주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
206,2014.06.23. 오전 11:51,‘개인회생’ ‘파산면책’ 신청 급증…심사 까다로워 전문가와 상의해야,"[('‘개인회생’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파산면책’', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…심사', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상의해야', 'O')]"
207,2014.06.23. 오전 11:47,송도 국제도시에 들어서는 대규모 아파트ㆍ오피스텔 송도 캠퍼스타운 스카이,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 캠퍼스타운 스카이', 'ARTIFACT')]"
208,2014.06.23. 오전 11:43,쾌적함의 급이 다르다...옥포 대성베르힐 인기,"[('쾌적함의', 'O'), (' ', 'O'), ('급이', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다...', 'O'), (' ', 'O'), ('옥포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
209,2014.06.23. 오전 11:41,장기전세주택 297가구 공급··경쟁 치열할 듯,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급··경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
210,2014.06.23. 오전 11:39,위례 최초 오피스텔 위례 효성해링턴 타워 THE FIRST 오늘 23일 청약 돌입,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('THE', 'O'), (' ', 'O'), ('FIRST', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
211,2014.06.23. 오전 11:35,이래철 SQ엔지니어링 대표 ‘2014 대한민국 신지식인’에 선정,"[('이래철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SQ엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신지식인', 'CIVILIZATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
212,2014.06.23. 오전 11:34,GS건설 상도파크자이 주말 사흘간 5천명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상도파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
213,2014.06.23. 오전 11:32,제2롯데월드 타워동 1차 안전점검 결과 발표,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워동', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
214,2014.06.23. 오전 11:32,강북 거주자들 “수도권 신도시로 간다”,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다”', 'O')]"
215,2014.06.23. 오전 11:31,“세운상가 변한 게 없다”,"[('“', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('변한', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
216,2014.06.23. 오전 11:30,마곡지구 7단지 업무시설·운동시설 등 입찰,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무시설·운동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
217,2014.06.23. 오전 11:28,주택청약제 유주택자에게도 문턱 낮아진다,"[('주택청약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유주택자', 'CIVILIZATION'), ('에게도', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
218,2014.06.23. 오전 11:28,수공 시화호에 새로운 명소 시화조력문화관 25일 개관,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('시화조력문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
219,2014.06.23. 오전 11:28,해건협 전문건설공제조합과 인니서 해외보증 세미나 개최,"[('해건협 전문건설공제조합', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('인니서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해외보증', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
220,2014.06.23. 오전 11:24,올해 1순위 청약 마감 아파트  5년만에 최고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
221,2014.06.23. 오전 11:22,GS건설 ‘상도파크자이’ 주말 사흘간 5천명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
222,2014.06.23. 오전 11:16,한국도로공사 8개나라 초청 연수,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8개나라', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
223,2014.06.23. 오전 11:16,5월 항공여객 648만‥역대 최고,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('648만', 'QUANTITY'), ('‥역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
224,2014.06.23. 오전 11:16,주택청약제 손질‥1순위 요건 완화,"[('주택청약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손질‥', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
225,2014.06.23. 오전 11:16,서울시 소설가 김훈과 함께 한양도성 성곽마을돌이,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소설가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김훈', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성곽마을돌이', 'O')]"
226,2014.06.23. 오전 11:15,SH공사 마곡지구 7단지 업무·운동시설 등 입찰,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무·운동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
227,2014.06.23. 오전 11:15,SH공사 마곡 7단지 업무시설 등 비주거시설 매각,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
228,2014.06.23. 오전 11:14,CEO지식나눔세종대 CEO멘토링 종료식,"[('CEO지식나눔세종대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO멘', 'EVENT'), ('토링', 'O'), (' ', 'O'), ('종료식', 'O')]"
229,2014.06.23. 오전 11:10,부평 서희스타힐스 지역조합원 모집…65㎡ 4베이 적용,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('65㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
230,2014.06.23. 오전 11:09,이번달 ‘알짜’ 장기전세주택 297가구 풀린다,"[('이번달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
231,2014.06.23. 오전 11:08,지금은 분양중대우건설 양주신도시 푸르지오 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
232,2014.06.23. 오전 11:08,포드 링컨MKZ하이브리드 등 연비과다 표시 소비자 경제적 보상,"[('포드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('링컨MKZ하이브리드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연비과다', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경제적', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
233,2014.06.23. 오전 11:05,전 세대 순위 내 청약마감 기록한 ‘전주 건지산 이지움’,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O'), (' ', 'O'), ('기록한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건지산 이지움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
234,2014.06.23. 오전 11:04,월세거래 급증 속 전셋값도 꿈틀…시장불안 우려 커진다,"[('월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…시장불안', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
235,2014.06.23. 오전 11:04,수익형부동산 투자연령대 낮아져.. 3040대 약진,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자연령대', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져..', 'O'), (' ', 'O'), ('3040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
236,2014.06.23. 오전 11:02,국토부 2014 여름 항공체험캠프 80명 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공체험캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('80명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
237,2014.06.23. 오전 11:01,국토부 저비용항공사 안전증진 워크숍 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저비용항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전증진', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
238,2014.06.23. 오전 11:01,포드코리아 연비과다 표시 보상 실시,"[('포드코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연비과다', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
239,2014.06.23. 오전 11:01,국토부저비용항공사 한자리 모여 안전정보 공유,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('저비용항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모여', 'O'), (' ', 'O'), ('안전정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
240,2014.06.23. 오전 11:01,5월 국제선 항공여객 448만명 역대 최대실적 경신,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('448만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대실적', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
241,2014.06.23. 오전 11:01,레이크힐스 경남 CC “새로운 창립회원 모집합니다.”,"[('레이크힐스 경남 CC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집합니다.”', 'O')]"
242,2014.06.23. 오전 11:00,연비과장 포드코리아 국내서도 보상실시,"[('연비과장', 'O'), (' ', 'O'), ('포드코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내서도', 'O'), (' ', 'O'), ('보상실시', 'O')]"
243,2014.06.23. 오전 11:00,국토부 저비용항공사 안전증진 워크숍 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저비용항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전증진', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
244,2014.06.23. 오전 11:00,5월 항공여객 명암…국제선 급증 vs 국내선 감소,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('명암…국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
245,2014.06.23. 오전 11:00,포드코리아 연비과다 표시 보상 실시,"[('포드코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연비과다', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
246,2014.06.23. 오전 10:58,2천가구 이상 ‘미니신도시급’ 아파트 분양 봇물,"[('2천가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘미니신도시급’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
247,2014.06.23. 오전 10:56,1순위 청약 마감 아파트 5년만에 최대,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
248,2014.06.23. 오전 10:52,롯데건설 715억원 베트남 도로공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('715억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
249,2014.06.23. 오전 10:49,제2롯데월드 타워동 안전점검 결과 오늘 오후 발표,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워동', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
250,2014.06.23. 오전 10:45,올해 1순위 청약 마감 5년 만에 최고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
251,2014.06.23. 오전 10:42,서울시 정무부시장에 임종석 전 의원 임명,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정무부시장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임종석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
253,2014.06.23. 오전 10:32,롯데건설 베트남서 7000만弗 고속도로 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
254,2014.06.23. 오전 10:32,9호선 2단계 정거장 범죄예방디자인 적용,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정거장', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
255,2014.06.23. 오전 10:28,왕십리뉴타운2구역 단지 내 상가 분양,"[('왕십리뉴타운2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2014.06.23. 오전 10:26,SH공사 내곡 은평 등 이달 장기전세 297가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
257,2014.06.23. 오전 10:26,포스코건설 더샵갤러리 복합문화공간으로 변신…25일 제2회 톡콘서트 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('톡콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
258,2014.06.23. 오전 10:25,점점 커지는 지식산업센터 코엑스몰보다 더 커진다,"[('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스몰', 'ARTIFACT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
259,2014.06.23. 오전 10:25,주택청약제도 개편될 듯...청약 1순위 요건 완화 유력,"[('주택청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯...청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
260,2014.06.23. 오전 10:21,롯데건설 베트남 고속도로 추가 수주..720억원 규모,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('720억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
261,2014.06.23. 오전 10:19,포스코건설 유쾌 소통법칙 톡 콘서트 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유쾌 소통법칙 톡 콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
262,2014.06.23. 오전 10:18,지식산업센터 대형화 경쟁..코엑스몰 이상 규모 잇단 분양,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('대형화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁..', 'O'), ('코엑스몰', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2014.06.23. 오전 10:18,세운 상가 개발 ‘통합개발분할개발‘ 발표 후 1년…“변한게 없다”,"[('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘통합개발분할개발‘', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…“변한게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
264,2014.06.23. 오전 10:17,8월부터 도시가스 인상…가구당 연간 3350원 추가부담,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('인상…가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3350원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가부담', 'O')]"
265,2014.06.23. 오전 10:15,조성신의 富동산 현장 저층특화 외부 시선차단에 안전성 강화하면 ‘끝’,"[('조성신의', 'O'), (' ', 'O'), ('富동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('저층특화', 'O'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('시선차단에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화하면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끝’', 'O')]"
266,2014.06.23. 오전 10:15,서울경제TV 생생부동산 경전철 역세권에서 찾는 투자 유망지,"[('서울경제TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생생부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지', 'O')]"
267,2014.06.23. 오전 10:13,유주택자 불이익 줄인 청약가점제 올해 내 시행,"[('유주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
268,2014.06.23. 오전 10:11,대우건설 신도시 분양 인기 열풍…양주 김포 2곳 모두 전타입 청약마감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
269,2014.06.23. 오전 10:11,서울 상도동 신도시급 아파트 ‘상도 스타리움’ 27일 견본주택 개관,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도 스타리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
270,2014.06.23. 오전 10:09,서울 상도동 2300가구 신도시급 아파트 ‘상도 스타리움’ 6월 27일 견본주택 개관,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도 스타리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
271,2014.06.23. 오전 10:06,서울 상도동 매머드급 아파트 ‘상도 스타리움’ 오는 27일 견본주택 개관,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도 스타리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
272,2014.06.23. 오전 10:05,우리銀 경영권30%·소수지분으로 분리매각,"[('우리銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('·소수지분으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분리매각', 'O')]"
273,2014.06.23. 오전 10:05,진정한 초역세권 상가 송도 센트럴파크 푸르지오 시티 화제,"[('진정한', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
274,2014.06.23. 오전 10:05,서울 장승배기역 인근에 신도시급 아파트 ‘상도 스타리움’ 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장승배기역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도 스타리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2014.06.23. 오전 10:04,월세 160만원 받는 오피스텔 노려볼까,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('160만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
276,2014.06.23. 오전 10:02,‘전주 건지산 이지움’ 전 세대 순위 내 청약마감,"[('‘', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건지산 이지움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
277,2014.06.23. 오전 10:01,역세권상권 갖춘 소액·수형주택 투자 인기…두 마리 토끼 잡아볼까,"[('역세권상권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('소액·수형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
278,2014.06.23. 오전 9:59,서울 도시가스요금 8월부터 0.33% 인상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시가스요금', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
279,2014.06.23. 오전 9:58,위탁 운영관리 받는 ‘수익형 부동산’은,"[('위탁', 'O'), (' ', 'O'), ('운영관리', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’은', 'O')]"
280,2014.06.23. 오전 9:57,서울 강북 거주자들 ‘경기권 신도시가 좋아’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아’', 'O')]"
281,2014.06.23. 오전 9:54,900만원 대로 수익형 부동산을 임대수익 좋은 단지 내 상가 주목,"[('900만원 대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
282,2014.06.23. 오전 9:50,현대엔지니어링 사흘만에 90억달러 잭팟,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('90억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잭팟', 'O')]"
283,2014.06.23. 오전 9:49,국토부 3박4일 항공체험캠프…80명 공개모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3박4일 항공체험캠프', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('80명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
284,2014.06.23. 오전 9:45,서울의 산 역사 사라지는 낡은 아파트,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
285,2014.06.23. 오전 9:43,부동산 단신㈜효성 포스코건설 한국토지신탁,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신㈜', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION')]"
286,2014.06.23. 오전 9:42,도로공사 도로분야 해외 고위공무원 초청연수,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로분야', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('고위공무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청연수', 'O')]"
287,2014.06.23. 오전 9:39,6년간 체납세금만 23억 강남 란제리클럽 어디,"[('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('체납세금만', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('란제리클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
288,2014.06.23. 오전 9:38,구로구 건물 에너지 효율성 강화 기술컨설팅 실시,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('기술컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
289,2014.06.23. 오전 9:35,지방 분양시장 호황 수도권 침체,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
290,2014.06.23. 오전 9:33,보고 즐기고 맛보는… 주택문화관 ‘더샵 갤러리’,"[('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기고', 'O'), (' ', 'O'), ('맛보는…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 갤러리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
291,2014.06.23. 오전 9:32,시장 죽었는데 웬 청약규제,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('죽었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('청약규제', 'O')]"
292,2014.06.23. 오전 9:31,라온건설 ‘범어 라온 프라이빗’ 높은 경쟁률 2671로 마감 기록 중소형 아파트가 대세 입증,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('범어 라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2671', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
293,2014.06.23. 오전 9:31,분양정보신분당선 바로 앞 ‘광교 유타워’ 1층 상가 분양,"[('분양정보신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 유타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2014.06.23. 오전 9:28,5월 전월세 거래량 12만834건…전년 동월대비 4.7%↑,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('12만834건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
295,2014.06.23. 오전 9:27,한국토지신탁 ‘원주혁신도시 코아루시티’  7월 분양 예정,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
296,2014.06.23. 오전 9:22,제2의 이태원 평택 ‘파라디아’ 오피스텔·상가 분양,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2014.06.23. 오전 9:22,집 짓지말고 고르세요  이동식 목조 주택 MK203 모델,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓지말고', 'O'), (' ', 'O'), ('고르세요', 'O'), (' ', 'O'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('목조', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('MK203', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델', 'O')]"
298,2014.06.23. 오전 9:21,2분기 국내 광고비 2조3천736억…작년 대비 4.2％↓,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('광고비', 'O'), (' ', 'O'), ('2조3천736억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2％', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
299,2014.06.23. 오전 9:20,포스코건설 창원 더샵 센트럴파크 사업설명회 3500여명 성황,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴파크 사업설명', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('3500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
300,2014.06.23. 오전 9:17,분양정보실투자금 1억대 ‘우성메디피아’ 상가분양,"[('분양정보실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우성메디피아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
301,2014.06.23. 오전 9:13,롯데건설 720억 베트남 고속도로 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('720억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2014.06.23. 오전 9:12,지식산업센터 강남 사무실보다 좋은 이유 3가지,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실보다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY')]"
303,2014.06.23. 오전 9:09,김천혁신도시 중흥S클래스 프라디움 모델하우스 성황,"[('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
304,2014.06.23. 오전 9:09,분양정보 실투자금 1억대 ‘우성메디피아’ 상가분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우성메디피아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
305,2014.06.23. 오전 9:09,신분당선 바로 앞 ‘광교 유타워’1층 상가 분양,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 유타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2014.06.23. 오전 9:05,신설 초역세권 대로변 코너상가 노려볼까,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
307,2014.06.23. 오전 8:59,롯데건설 720억원 규모 베트남 고속도로 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('720억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
308,2014.06.23. 오전 8:53,대우건설 수도권신도시 2곳 청약 전타입 마감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
309,2014.06.23. 오전 8:45,대우건설 수도권 신도시 2곳 청약마감 행진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
310,2014.06.23. 오전 8:23,롯데건설 720억원 규모 베트남 고속도로 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('720억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
311,2014.06.23. 오전 8:14,건설연 中企 기술 지원 간담회 열어,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
312,2014.06.23. 오전 8:08,청약 1순위 마감 아파트 5년 만에 최고,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
313,2014.06.23. 오전 8:02,건설안전·품질 신지식인에 이래철 SQ엔지니어링 대표,"[('건설안전·품질', 'O'), (' ', 'O'), ('신지식인에', 'O'), (' ', 'O'), ('이래철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SQ엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
314,2014.06.23. 오전 7:54,양재동 화훼공판장 민자 1조2000억 유치·개발 추진,"[('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화훼공판장', 'O'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
316,2014.06.23. 오전 7:11,선거 끝나니 담뱃세·주세 인상 등 인기없는 증세 논의 솔솔,"[('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나니', 'O'), (' ', 'O'), ('담뱃세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('주세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기없는', 'O'), (' ', 'O'), ('증세', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
317,2014.06.23. 오전 7:03,대구·부산 착한 분양가 앞세워 청약 돌풍…하반기도 쭈욱,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('쭈욱', 'O')]"
318,2014.06.23. 오전 7:03,분양 현장 포커스 양주 서희스타힐스 공원같은 아파트…서울까지 20분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스 공원', 'LOCATION'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME')]"
319,2014.06.23. 오전 7:03,분양 현장 포커스 정릉 꿈에그린 대부분 중소형…2016년 경전철 개통,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('정릉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형…', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
320,2014.06.23. 오전 7:03,서울 아파트값 석달 만에 보합세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('석달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
321,2014.06.23. 오전 7:03,‘3.2%대 최저 담보대출금리’ 주택 아파트담보대출금리비교로 확인,"[('‘', 'O'), ('3.2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출금리’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
322,2014.06.23. 오전 7:02,분양 현장 포커스 이천 설봉 KCC 스위첸 2000가구 대단지…개발호재도 많아,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설봉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…개발호재도', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
323,2014.06.23. 오전 7:01,광교신도시 분당 아파트접수  다음은 상가다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트접수', 'O'), (' ', 'O'), ('다음은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가다', 'O')]"
324,2014.06.23. 오전 7:01,서울 오피스텔 거래량 넉달째 감소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
325,2014.06.23. 오전 7:01,정연식 내외주건 본부장 위례·미사강변 유망…실거주에 초점 맞춰야,"[('정연식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내외주건', 'O'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망…실거주에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰야', 'O')]"
326,2014.06.23. 오전 7:01,풍수로 보는 재테크 금천구 독산동에 떨어진 별,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('별', 'O')]"
327,2014.06.23. 오전 7:00,뇌물 들통 한신공영 관급공사 입찰제한 위기,"[('뇌물', 'O'), (' ', 'O'), ('들통', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
328,2014.06.23. 오전 6:10,국토부 통일 대비 남북 항공안전체계 통합방안 연구 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통일', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공안전체계', 'O'), (' ', 'O'), ('통합방안', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
329,2014.06.23. 오전 6:01,국토부 여름 항공캠프 80명 공개모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('80명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
330,2014.06.23. 오전 6:00,국토부 울진비행교육훈련원서 2014 여름 항공캠프 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울진비행교육훈련원', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
331,2014.06.23. 오전 6:00,상도파크자이 청약자에게 가장 유리한 분양 혜택,"[('상도파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('유리한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
332,2014.06.23. 오전 5:36,주택정책 베이비부머들의 5년 뒤를 생각하라,"[('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('베이비부머', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 뒤', 'DATE'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하라', 'O')]"
333,2014.06.23. 오전 5:35,박원순시장 서부이촌동 재개발 가이드라인 곧 발표,"[('박원순', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
334,2014.06.23. 오전 5:01,단독국토부 미분양 산단개발에 국민주택기금 투입,"[('단독국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('산단개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
335,2014.06.23. 오전 3:31,혼선 빚는 부동산정책 주거환경관리사업 왜 지지부진한가,"[('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('빚는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진한가', 'O')]"
336,2014.06.23. 오전 3:31,서울 재개발 해제 177곳 방치 아니면 난개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('177곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O')]"
337,2014.06.23. 오전 3:31,혼선 빚는 부동산정책 뉴타운 출구전략 2년…후속 대책 역부족 낡은 집만 쌓여간다,"[('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('빚는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('…후속', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('집만', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여간다', 'O')]"
338,2014.06.23. 오전 3:31,서울시 대형 장기전세주택 매각 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
339,2014.06.23. 오전 3:31,하반기 저가 중소형 아파트 유망,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
340,2014.06.23. 오전 12:33,주택 전월세 거래량 2개월 연속 감소,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
341,2014.06.23. 오전 12:33,경제플러스일부 아파트 가격 1년만에 2500만원 급등,"[('경제플러스일부', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
343,2014.06.24. 오후 9:48,윈덤의 하워드존슨 제주호텔 분양,"[('윈덤', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('하워드존슨 제주호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2014.06.24. 오후 8:47,천안 ‘e편한세상 스마일시티2차’분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’분양', 'O')]"
345,2014.06.24. 오후 8:30,세종시에 내년말쯤 코스트코 입점,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내년말쯤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코스트코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입점', 'O')]"
346,2014.06.24. 오후 7:13,인구이동과 특성에 따른 부동산 시장 전망정창래 드림부동산투자연구소,"[('인구이동과', 'O'), (' ', 'O'), ('특성에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), ('정창래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('드림부동산투자연구소', 'ORGANIZATION')]"
347,2014.06.24. 오후 7:06,국토부와 한몽법제전문가포럼 몽골에 한국감정평가제도 수출로 창조경제 이뤄,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('한몽법제전문가포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정평가제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수출로', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄', 'O')]"
348,2014.06.24. 오후 6:59,‘철근부실’ 세종시 모아미래도 “건물 전체적으로는 안전”,"[('‘철근부실’', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“건물', 'O'), (' ', 'O'), ('전체적으로는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전”', 'O')]"
349,2014.06.24. 오후 6:54,40년 묵은 주택공급시스템 대수술하라 꼼수분양 만드는 분양가상한제 안전판 남기고 없애야,"[('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('묵은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술하라', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수분양', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전판', 'O'), (' ', 'O'), ('남기고', 'O'), (' ', 'O'), ('없애야', 'O')]"
350,2014.06.24. 오후 6:50,인천 경자구역 잘 나가네,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경자', 'LOCATION'), ('구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
351,2014.06.24. 오후 6:50,강남 재건축·위례·동탄2 투자 1순위로 꼽아,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽아', 'O')]"
352,2014.06.24. 오후 6:49,어린이집 기부땐 용적률 인센티브,"[('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('기부땐', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
353,2014.06.24. 오후 6:44,SK건설 1750억원 규모 제3자배정 유상증자‥재무구조 개선,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1750억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('제3자', 'CIVILIZATION'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('유상증자‥재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
354,2014.06.24. 오후 6:42,내달부터 1000가구 이상 분양단지 층간소음 공개 의무화,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
355,2014.06.24. 오후 6:33,건보료 부과체계 개편해야…先소득파악 後단계적 추진,"[('건보료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과체계', 'O'), (' ', 'O'), ('개편해야…先소득파악', 'O'), (' ', 'O'), ('後단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
356,2014.06.24. 오후 6:33,국내 원자력 연구개발 사상 첫 유럽 원자력 기술 수출,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('원자력', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원자력', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
357,2014.06.24. 오후 6:11,서울 아파트 전세→매매 전환비용 2억…10년내 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세→매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전환비용', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
358,2014.06.24. 오후 6:05,부산시 공동주택 관리규약 준칙 개정,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리규약', 'O'), (' ', 'O'), ('준칙', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
359,2014.06.24. 오후 6:05,창원중앙블루힐스 견본주택 구름인파…3일간 5000여명 방문,"[('창원중앙블루힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파…', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
360,2014.06.24. 오후 6:01,세종시 모아미래도 신축공사 현장 안전점검 문제 없다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
361,2014.06.24. 오후 5:59,한신공영주 베트남 하노이 ‘탕수안 지하차도’ 공사계약,"[('한신공영주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('탕수안 지하차도', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O')]"
362,2014.06.24. 오후 5:50,강남 재건축 1억원 이상 껑충,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
363,2014.06.24. 오후 5:49,하이패스 대신 신용카드,"[('하이패스', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('신용카드', 'O')]"
364,2014.06.24. 오후 5:43,하워드존슨 제주 호텔 견본주택 27일 서울 부산 울산 총 3곳 오픈,"[('하워드존슨 제주 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
365,2014.06.24. 오후 5:42,청주공항 가는길 빠르고 편리하게,"[('청주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르고', 'O'), (' ', 'O'), ('편리하게', 'O')]"
366,2014.06.24. 오후 5:39,사면 돈 된다… 뜨거운 지방 분양권시장,"[('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('된다…', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권시장', 'O')]"
367,2014.06.24. 오후 5:35,매매와 전세 평균가격차 2억원 이하… 대출금리도 떨어졌지만 집 못산다,"[('매매와', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('평균가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원 이하', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌지만', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
368,2014.06.24. 오후 5:29,이건창호 제25회 이건음악회 7월 개최,"[('이건창호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제25회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이건음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
369,2014.06.24. 오후 5:28,교통안전공단 날씨경영 인증 획득,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('날씨경영', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
370,2014.06.24. 오후 5:22,‘김천혁신도시 한신휴시티’ 20일 모델하우스 오픈 전격 분양,"[('‘', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2014.06.24. 오후 5:19,LH 한국광해관리공단 폐광지역 진흥사업 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국광해관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐광지역 진흥사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
372,2014.06.24. 오후 5:19,한신공영 200억 베트남 지하차도 공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지하차도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
373,2014.06.24. 오후 5:18,“강남 재건축 잡아라” 자존심 건 수주戰,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('수주戰', 'O')]"
374,2014.06.24. 오후 5:18,하반기 분양권 전매제한 해제 위례·세곡2·내곡 ‘웃돈’ 얼마나,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘웃돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
375,2014.06.24. 오후 5:18,감정원 국제용지協 회의서 국내 보상시스템 등 소개,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제용지協', 'O'), (' ', 'O'), ('회의서', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('보상시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
376,2014.06.24. 오후 5:18,LH 공정거래 준수의식 강화 교육,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정거래', 'O'), (' ', 'O'), ('준수의식', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
377,2014.06.24. 오후 5:18,공동주택 층간소음 표시 의무화,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
378,2014.06.24. 오후 5:18,산단 인근 분양단지 청약대박 열풍,"[('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대박', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
379,2014.06.24. 오후 5:17,현장르포 “김포 한강신도시 누가 ‘미분양 무덤’이라 했나”,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤’이라', 'O'), (' ', 'O'), ('했나”', 'O')]"
380,2014.06.24. 오후 5:17,층간소음 표시 의무화 1000가구 이상 공동주택에 적용…이달 말부터 시행,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), ('이달 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
381,2014.06.24. 오후 5:17,대형건설사 과징금 폭탄에 휘청…2년새 4500억원,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청…', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4500억원', 'QUANTITY')]"
382,2014.06.24. 오후 5:17,어린이집 기부채납 용적률 완화,"[('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
383,2014.06.24. 오후 5:17,서초미라쉘 오피스텔 92실 분양,"[('서초미라쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('92실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2014.06.24. 오후 5:17,평촌 주택조합 624가구,"[('평촌 주택조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('624가구', 'QUANTITY')]"
385,2014.06.24. 오후 5:17,1000가구 이상 층간소음 성능 공개 의무화,"[('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
386,2014.06.24. 오후 5:17,MK 추천매물 한강신도시 1층 이동통신점 5억2천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이동통신점', 'O'), (' ', 'O'), ('5억2천만원', 'QUANTITY')]"
387,2014.06.24. 오후 5:17,이천·광주…경기 동부 분양 풍성,"[('이천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
388,2014.06.24. 오후 5:17,부동산거래 정보망 개편,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정보망', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
389,2014.06.24. 오후 5:17,매매전세 가격차 2억원 이하로…10년만에 최저,"[('매매전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원 이하', 'QUANTITY'), ('로…', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
390,2014.06.24. 오후 5:12,生生건설한류③ 하권호 한화건설 상무 세계 최대 돔 공연장 만들어,"[('生生건설한류③', 'O'), (' ', 'O'), ('하권호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('돔', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O')]"
391,2014.06.24. 오후 5:12,한신공영 베트남서 200억원 규모 지하차도 공사 계약,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지하차도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
393,2014.06.24. 오후 5:10,연말부터 신용카드로 고속도로 통행료 결제 가능,"[('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신용카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('결제', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
394,2014.06.24. 오후 5:07,대구 월배 e편한세상 단지내 상가 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2014.06.24. 오후 5:05,전셋값 3억원 이상 아파트 가장 많은 곳은 송파구,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION')]"
396,2014.06.24. 오후 4:55,전세입자 주택 살 여력없네,"[('전세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('여력없네', 'O')]"
398,2014.06.24. 오후 4:54,마사회 있던 용산컨벤션센타 경매에…20년된 건물이 무려 1283억원,"[('마사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('있던', 'O'), (' ', 'O'), ('용산컨벤션센타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매에…', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('건물이', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('1283억원', 'QUANTITY')]"
399,2014.06.24. 오후 4:53,하반기 매매·분양 회복세 지속,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
400,2014.06.24. 오후 4:53,서소문 전두환 타운 빌딩 전재용임차인의 불편한 동거,"[('서소문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전두환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('전재용', 'PERSON'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('불편한', 'O'), (' ', 'O'), ('동거', 'O')]"
401,2014.06.24. 오후 4:52,사진LH·광해관리공단 폐광 진흥사업을 위한 MOU체결,"[('사진', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('광해관리공단 폐광 진흥사업', 'TERM'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
402,2014.06.24. 오후 4:50,강남 재건축 시공사 선정도 ‘착착’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착착’', 'O')]"
403,2014.06.24. 오후 4:47,6월말부터 층간소음 등 아파트성능 표시 의무화…분양 전 정보 제공,"[('6월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트성능', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
404,2014.06.24. 오후 4:42,아파트 시장 7대 트렌드,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O')]"
405,2014.06.24. 오후 4:39,부동산 법률 상식 전 주인이 밀린 관리비 아파트 산 사람이 내야할까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('밀린', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('내야할까', 'O')]"
406,2014.06.24. 오후 4:38,대형 건설사 과징금 폭탄에 휘청,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
407,2014.06.24. 오후 4:31,LH광해관리공단 폐광지역 진흥사업 위해 맞손,"[('LH광해관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐광지역 진흥사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
408,2014.06.24. 오후 4:26,전철 도로 다 뚫리는 경기도 광주…e편한세상 광주역분양,"[('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('…', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), ('분양', 'O')]"
409,2014.06.24. 오후 4:22,현장르포“김포 한강신도시를 누가 미분양 무덤이라 했나”,"[('현장르포“', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤이라', 'O'), (' ', 'O'), ('했나”', 'O')]"
410,2014.06.24. 오후 4:21,분양권 ‘억’ 소리나는 곳 어디,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('억', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소리나는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
411,2014.06.24. 오후 4:21,산업단지 인근 신규분양 단지 청약 대박행진,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박행진', 'O')]"
412,2014.06.24. 오후 4:18,서울 아파트 전세매매 격차 10년만에 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세매매', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
413,2014.06.24. 오후 4:05,층간소음 표시 의무화 총 54개 항목…이달 말 부터 시행,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('54개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항목…', 'O'), ('이달 말 부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
414,2014.06.24. 오후 3:57,대한주택보증 표준 PF대출 보증 1호 승인,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
415,2014.06.24. 오후 3:57,‘철근누락’ 세종시 모아미래도 아파트 안전에는 문제없어,"[('‘철근누락’', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('안전에는', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없어', 'O')]"
416,2014.06.24. 오후 3:51,박원순 시장 선거당시 정몽준측 인사 고발 취하,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선거당시', 'O'), (' ', 'O'), ('정몽준', 'PERSON'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('고발', 'O'), (' ', 'O'), ('취하', 'O')]"
417,2014.06.24. 오후 3:47,건산연 26일 하반기 건설·부동산 경기 전망 세미나,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
418,2014.06.24. 오후 3:31,중소형 특화 단지 GS건설 상도파크자이,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상도파크자이', 'ARTIFACT')]"
419,2014.06.24. 오후 3:31,중소형 특화 단지 불황에도 줄섰다…난 귀한 아파트,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄섰다…난', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
420,2014.06.24. 오후 3:28,중소형 특화 단지 우남건설 용인 역북 우남퍼스트빌,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT')]"
421,2014.06.24. 오후 3:28,중소형 특화 단지 대림산업 e편한세상 광주역,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 광주역', 'ARTIFACT')]"
422,2014.06.24. 오후 3:28,중소형 특화 단지 KCC건설 이천 설봉 KCC 스위첸,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT')]"
423,2014.06.24. 오후 3:27,중소형 특화 단지 SK건설 꿈의숲 SK VIEW,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈의숲 SK VIEW', 'ARTIFACT')]"
424,2014.06.24. 오후 3:26,전세가 치솟아도 집은 안 산다,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아도', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
425,2014.06.24. 오후 3:23,중소형 특화 단지 주한양 목감 한양수자인,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주한양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT')]"
426,2014.06.24. 오후 3:23,중소형 특화 단지 반도건설 세종 반도유보라,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종 반도유보라', 'ARTIFACT')]"
427,2014.06.24. 오후 3:22,대주보 표준 PF대출 보증 1호 승인…메이저산업㈜,"[('대', 'ORGANIZATION'), ('주보', 'O'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승인…메이저산업㈜', 'O')]"
428,2014.06.24. 오후 3:21,중소형 특화 단지 제일건설 대구 테크노폴리스 제일풍경채 센트럴2차,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채 센트럴', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
429,2014.06.24. 오후 3:21,분양 하이라이트 SH공사  은평 한옥마을,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION')]"
430,2014.06.24. 오후 3:21,분양 하이라이트 화신노블레스  송탄 노블레스2차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('화신노블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송탄 노블레스', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
431,2014.06.24. 오후 3:21,중소형 특화 단지 효성 서산 효성해링턴 플레이스,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT')]"
432,2014.06.24. 오후 3:21,분양 하이라이트 한화리조트 회원권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
433,2014.06.24. 오후 3:17,분양 하이라이트 시흥시 배곧신도시 용지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O')]"
434,2014.06.24. 오후 3:16,모아미래도 구조적으로 안전하나 보완 조치 필요종합,"[('모아미래', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('구조적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하나', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O'), (' ', 'O'), ('필요종합', 'O')]"
435,2014.06.24. 오후 3:16,분양 하이라이트 효성  당산역 효성해링턴 타워 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
436,2014.06.24. 오후 3:15,분양 하이라이트 삼전건설  신당역 솔하임5차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼전건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('솔하임', 'ARTIFACT'), ('5차', 'QUANTITY')]"
437,2014.06.24. 오후 3:15,분양 하이라이트 GS건설  역삼 자이,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼 자이', 'ARTIFACT')]"
438,2014.06.24. 오후 3:15,분양 하이라이트 수유 지웰 에스테이트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('수유', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰 에스테이트', 'ARTIFACT')]"
439,2014.06.24. 오후 3:12,분양 하이라이트 광교 탑프라자 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탑프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
440,2014.06.24. 오후 3:10,분양 단신 서초리슈빌S 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('서초리슈빌S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
441,2014.06.24. 오후 3:10,분양 단신 잠실 푸르지오 월드마크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 월드', 'ARTIFACT'), ('마크', 'O')]"
442,2014.06.24. 오후 3:10,분양 단신 왕십리 KCC스위첸,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT')]"
443,2014.06.24. 오후 3:10,분양 단신 세종시 중흥S클래스 에코시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에코시티', 'ARTIFACT')]"
444,2014.06.24. 오후 3:06,분양 단신 신안퍼펙트 선불카드,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('신안퍼펙트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선불카드', 'O')]"
445,2014.06.24. 오후 3:06,분양 단신 일성리조트 콘도 정회원권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('일성리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('정회원권', 'O')]"
446,2014.06.24. 오후 3:05,분양 단신 퍼핀스베이,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼핀스베이', 'LOCATION')]"
447,2014.06.24. 오후 3:05,분양 단신 동탄 세비앙 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세비앙 상가', 'ARTIFACT')]"
448,2014.06.24. 오후 3:05,폐지 앞둔 단독주택 재건축 막판 속도내는 ‘이곳’,"[('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이곳’', 'O')]"
449,2014.06.24. 오후 3:01,전세 설움 털어줄 돈 되는 아파트 사려면,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('설움', 'O'), (' ', 'O'), ('털어줄', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O')]"
450,2014.06.24. 오후 2:58,철근 누락 모아미래도 정밀조사 구조적으로 안전,"[('철근', 'O'), (' ', 'O'), ('누락', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), ('미래', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀조사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O')]"
451,2014.06.24. 오후 2:54,아파트 지을 때 층간소음 표시 의무화된다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화된다', 'O')]"
452,2014.06.24. 오후 2:50,철근 부족 세종시 아파트 안전에는 문제 없어,"[('철근', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안전에는', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
453,2014.06.24. 오후 2:48,6월말부터 층간소음 등 아파트성능 표시 의무화…분양 전 확인 가능,"[('6월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트성능', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
454,2014.06.24. 오후 2:46,한신공영 베트남 하노이 지하차도 건설 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하차도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
