,date,headline,keyword
0,2006.09.24. 오후 8:18,개포 주공·은마아파트 개발부담금 내야,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
1,2006.09.24. 오후 7:35,버블세븐 집값 8.31이후 최고 25%급등,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('급등', 'O')]"
2,2006.09.24. 오후 7:33,한나라 본색 “일반국민 세부담 덜기위해 종부세법 개정”,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본색', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('일반', 'CIVILIZATION'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('덜기위해', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정”', 'O')]"
3,2006.09.24. 오후 6:51,재건축개발 이익 최고 50％ 환수,"[('재건축개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
4,2006.09.24. 오후 6:33,동남유통단지내 전문상가 네잎클로버.손.물결 모양으로 만든다,"[('동남유통단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('전문상가', 'O'), (' ', 'O'), ('네잎클로버', 'PLANT'), ('.', 'O'), ('손.물결 모양', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
5,2006.09.24. 오후 6:33,“첨단 아파트 이래요”,"[('“첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이래요”', 'O')]"
6,2006.09.24. 오후 6:33,“상가야 놀자”,"[('“상가야', 'O'), (' ', 'O'), ('놀자”', 'O')]"
7,2006.09.24. 오후 6:33,9월 25일 부동산 파일,"[('9월 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
8,2006.09.24. 오후 6:31,남광토건 대학원생 마케팅 공모,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학원생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
9,2006.09.24. 오후 6:30,토지 측량 오차범위 mm단위로 줄인다,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('측량', 'O'), (' ', 'O'), ('오차범위', 'O'), (' ', 'O'), ('mm', 'QUANTITY'), ('단위로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
10,2006.09.24. 오후 6:30,“고분양가 막는 길은 원가공시 뿐”,"[('“고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('길은', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공시', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐”', 'O')]"
11,2006.09.24. 오후 6:24,9월 25일 부동산 캘린더,"[('9월 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
12,2006.09.24. 오후 6:13,강북발 집값 급등 오나 … 은평 · 파주등 강세 송파 · 강남도 들썩,"[('강북', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('강남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
13,2006.09.24. 오후 6:09,신길 뉴타운 ‘영등포 주거중심’ 부푼 꿈,"[('신길 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거중심’', 'O'), (' ', 'O'), ('부푼', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
14,2006.09.24. 오후 6:07,강북發 집값 급등 오나 上 뉴타운 등 동시개발도 한몫,"[('강북', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('동시개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('한몫', 'O')]"
15,2006.09.24. 오후 6:06,강북發 집값 급등 오나 上 가격 더 오르기 전에 사놓자 술렁,"[('강북', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('사놓자', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
16,2006.09.24. 오후 5:54,재건축 개발이익 25일부터 환수,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
17,2006.09.24. 오후 5:53,카자흐스탄 주택단지 공사현장 찾은 韓총리,"[('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION')]"
18,2006.09.24. 오후 5:53,뉴타운 바람에 성북구 떴네…은평구도 강세,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떴네…', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
19,2006.09.24. 오후 5:53,MK 추천매물 서울 역삼동 땅 100평 55억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('100평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('55억원', 'QUANTITY')]"
20,2006.09.24. 오후 5:53,집값 2억 비싼데 재산세 똑같네,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싼데', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('똑같네', 'O')]"
21,2006.09.24. 오후 5:53,용인 고급주택 눈이 휘둥그레,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('휘둥그레', 'O')]"
22,2006.09.24. 오후 5:53,관심지역 용인 흥덕 분양가는 판교 절반,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
23,2006.09.24. 오후 5:53,면목동 유진마젤란등 전국 7곳 청약 접수,"[('면목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유진마젤란', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
24,2006.09.24. 오후 5:50,재건축 초과이익 환수제도 25일부터 시행,"[('재건축 초과이익 환수제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
25,2006.09.24. 오후 5:48,Briefing 25일부터 재건축 초과익 환수,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
26,2006.09.24. 오후 5:48,병행입찰제 되레 투기 부채질,"[('병행입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
27,2006.09.24. 오후 5:40,분양원가…김근태 이번엔 진짜 계급장 뗄까,"[('분양원가…', 'O'), ('김근태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('계급장', 'O'), (' ', 'O'), ('뗄까', 'O')]"
28,2006.09.24. 오후 5:24,나주 ‘골드레이크 CC’ 내달 2일 개장,"[('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('골드레이크 CC', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
29,2006.09.24. 오후 5:24,분양정보 용인 하갈 ‘신안 인스빌’外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신안 인스빌', 'ARTIFACT'), ('’外', 'O')]"
30,2006.09.24. 오후 5:24,‘정동 상림원’등 고급주택 속속분양 ‘4대문안 주거시대’,"[('‘', 'O'), ('정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상림원', 'ARTIFACT'), ('’등', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속속분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4대문안', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거시대’', 'O')]"
31,2006.09.24. 오후 5:24,롯데캐슬 ‘2006 한국색체대상’ 수상,"[('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국색체대상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
32,2006.09.24. 오후 5:18,주택시장 고분양가 폭풍 서울 7년새 평당 130% 뛰어,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('130%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
33,2006.09.24. 오후 5:18,이번주 분양일정 9월25∼30일，용인 신안인스빌 청약률 관심,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('9월25∼30일', 'DATE'), ('，', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
34,2006.09.24. 오후 5:18,인터뷰 김명섭 취임한달 한국토지신탁 사장,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('김명섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
35,2006.09.24. 오후 5:18,투기수요 용인 흥덕지구 이어질땐 ‘청약광풍’,"[('투기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어질땐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약광풍’', 'O')]"
36,2006.09.24. 오후 5:12,뉴타운 세부 분양원가 공개를,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('세부', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개를', 'O')]"
37,2006.09.24. 오후 5:03,부동산시장 화두로 떠오른 고분양가 상 왜 아직도 분양가 논쟁인가,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('화두로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁인가', 'O')]"
38,2006.09.24. 오후 5:03,재건축 초과익 환수제 25일 시행,"[('재건축 초과익 환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
39,2006.09.24. 오후 4:54,김근태 은평 뉴타운 분양원가 상세히 공개해야,"[('김근태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('은평 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('상세히', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O')]"
40,2006.09.24. 오후 4:51,채권입찰제가 집값상승 부추긴다,"[('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴다', 'O')]"
41,2006.09.24. 오후 4:51,골프장·주유소 건립때 교통대책 의무 면제,"[('골프장·주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('건립때', 'O'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
42,2006.09.24. 오후 4:21,이재창 의원 “8··31대책 이후에도 집값 올라”,"[('이재창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('8··31대책 이후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라”', 'O')]"
43,2006.09.24. 오후 3:49,버블세븐 집값 8.31이후 최고 25% 올라,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
44,2006.09.24. 오후 3:36,경·공매 포커스 9월25일,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('9월25일', 'DATE')]"
45,2006.09.24. 오후 3:36,경·공매 시황 상가 경매물건 급증…2003년 이후 최다,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('2003년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
46,2006.09.24. 오후 3:36,주목 이곳 신림동 난곡지구,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난곡지구', 'LOCATION')]"
47,2006.09.24. 오후 3:21,분양 하이라이트 25일부터 용인 신안인스빌 접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
48,2006.09.24. 오후 3:21,서울 20개 재건축단지 1만가구 개발부담금 피할듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('피할듯', 'O')]"
49,2006.09.24. 오후 3:21,용인 흥덕지구 투기 우려,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
50,2006.09.24. 오후 3:21,토공 광주·전남지역 토지 146필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('146필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
51,2006.09.24. 오후 3:18,전국 아파트 주간 시세 동향 중소형 중심 아파트값 상승세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
52,2006.09.24. 오후 2:48,이재창 8.31 이후에도 부동산가격 상승,"[('이재창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('8.31 이후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
53,2006.09.24. 오후 1:42,카자흐스탄 동일 현장 방문한 한명숙 총리,"[('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동일', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문한', 'O'), (' ', 'O'), ('한명숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION')]"
54,2006.09.24. 오후 1:35,한총리 카자흐스탄 우림애플단지 방문,"[('한', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우림애플단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
55,2006.09.24. 오후 1:13,황금알 재건축 낙동강 오리알 전락,"[('황금알', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오리알', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
56,2006.09.24. 오후 1:08,서울 재건축1만가구 부담금 모면 턱걸이,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O'), (' ', 'O'), ('턱걸이', 'O')]"
57,2006.09.24. 오후 12:49,이재창 의원 “참여정부 부동산 정책에도 서울 부동산 계속 상승”,"[('이재창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
58,2006.09.24. 오전 11:41,입주 후 전매 가능 수도권 택지지구 관심,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
59,2006.09.24. 오전 11:04,25일부터 관리처분인가 신청하면 개발부담금 내야,"[('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
60,2006.09.24. 오전 11:01,재건축부담금 어떻게 부과되나,"[('재건축부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('부과되나', 'O')]"
61,2006.09.24. 오전 11:00,25일 재건축부담금제 시행..최고 50% 환수,"[('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
62,2006.09.24. 오전 10:42,시황전세상승률 둔화..물건부족 여전,"[('시황전세상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화..물건부족', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
63,2006.09.24. 오전 10:41,시황매매高분양가 수도권 집값 견인,"[('시황매매高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
64,2006.09.24. 오전 10:27,뉴타운 분양가규제 가능할까,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가규제', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
65,2006.09.24. 오전 7:30,리모델링사업 관리사 전문가 과정 개설,"[('리모델링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
66,2006.09.24. 오전 6:12,서울 20개 재건축단지 1만가구 개발부담금 피할 듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('피할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
67,2006.09.25. 오후 11:39,후분양제 선분양제와 뭐가 다른가,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선분양제', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('다른가', 'O')]"
69,2006.09.25. 오후 9:06,은평뉴타운 전격‘후분양제’전환,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전격‘', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('’전환', 'O')]"
70,2006.09.25. 오후 8:48,‘후분양제’ 적정분양가 정착 시장안정 ‘기대’,"[('‘', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('적정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('정착', 'O'), (' ', 'O'), ('시장안정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기대’', 'O')]"
71,2006.09.25. 오후 8:03,서울시 공급 아파트 후분양,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
72,2006.09.25. 오후 7:54,주택공사 “내년부터 단계적 확대” 민간업체 “시장여건 봐가며 검토”,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('확대”', 'O'), (' ', 'O'), ('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('“시장여건', 'O'), (' ', 'O'), ('봐가며', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
73,2006.09.25. 오후 6:42,서울시 공공아파트 모두 후분양,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
74,2006.09.25. 오후 6:36,高분양가 논란 틈타 ‘재건축’ 또 들썩,"[('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('틈타', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
75,2006.09.25. 오후 6:36,은평 뉴타운 ‘분양가 백지화’…성난 여론에 백기,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화’…성난', 'O'), (' ', 'O'), ('여론에', 'O'), (' ', 'O'), ('백기', 'O')]"
76,2006.09.25. 오후 6:36,吳서울시장 “공공아파트 모두 후분양 공급”,"[('吳', 'PERSON'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공급”', 'O')]"
77,2006.09.25. 오후 6:21,서울시 아파트 후분양제 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
78,2006.09.25. 오후 6:18,공인중개사 간판실명제 건교소위 통과,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간판실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건교소위', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
79,2006.09.25. 오후 6:09,분양정보 홍천 전원주택지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O')]"
80,2006.09.25. 오후 6:09,분양정보 캐슬렉스제주 골프텔,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('캐슬렉스제주 골프', 'ARTIFACT'), ('텔', 'O')]"
81,2006.09.25. 오후 6:08,분양정보 울산 문수산 동문굿모닝힐,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT')]"
82,2006.09.25. 오후 6:06,지방 건설사 줄도산 우려 … 광주.충북업체 절반 올들어 수주 전무,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
83,2006.09.25. 오후 6:06,서울시 후분양제 도입 일단은 환영...후속조치 절실,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('일단은', 'O'), (' ', 'O'), ('환영...후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
84,2006.09.25. 오후 6:06,건설업체 후분양제 글쎄…,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('글쎄…', 'O')]"
85,2006.09.25. 오후 6:05,민간업체 뉴타운 · 재정비 사업 올스톱 위기,"[('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
86,2006.09.25. 오후 6:05,평당 1523만원 은평뉴타운 가격 얼마나 내려갈까,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1523만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('내려갈까', 'O')]"
87,2006.09.25. 오후 6:02,강북發 집값 급등 비상 中 2030평대 상승률 대형평형 앞질러,"[('강북', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2030평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
88,2006.09.25. 오후 5:59,은평뉴타운 청약예정자..멀어진 포스트판교 꿈,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약예정자', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어진', 'O'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
89,2006.09.25. 오후 5:52,오세훈시장 서울 공공아파트 모두 후분양,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
90,2006.09.25. 오후 5:52,오세훈시장 서울 공공아파트 모두 후분양,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
91,2006.09.25. 오후 5:51,한미파슨스 CM분야 세계18위 등재,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CM분야', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('18위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
92,2006.09.25. 오후 5:42,부동산시장 화두로 떠오른 고분양가 전문가·시민단체가 제시하는 해법,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('화두로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('·시민단체가', 'O'), (' ', 'O'), ('제시하는', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O')]"
93,2006.09.25. 오후 5:37,Briefing 법무사 주택채권으로 폭리,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('법무사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택채권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
94,2006.09.25. 오후 5:36,한강변 아름다운 아파트 지으면 용적률 상향.층고 완화 인센티브,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향.층고', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
95,2006.09.25. 오후 5:33,은평뉴타운 분양 1년 연기 후분양제 도입하려면,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기 후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입하려면', 'O')]"
96,2006.09.25. 오후 5:33,은평뉴타운 분양 1년 연기 고분양가 논란 피해가기 미봉책,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('피해가기', 'O'), (' ', 'O'), ('미봉책', 'O')]"
97,2006.09.25. 오후 5:33,은평뉴타운 분양 1년 연기 일문일답,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('일문일답', 'O')]"
98,2006.09.25. 오후 5:32,8월 토지거래 ↓ 가격 ↑ ‥ 용산구 1.04%올라 최고,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.04%', 'QUANTITY'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
99,2006.09.25. 오후 5:30,수도권분양 줄줄이 연착…고분양가 논란여파,"[('수도권', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('연착…고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란여파', 'O')]"
100,2006.09.25. 오후 5:28,은평 뉴타운부터 공공아파트 후분양…분양원가 공개는 거부,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운부터', 'O'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양…분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개는', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
101,2006.09.25. 오후 5:27,“강동은 강남·북 장점만 모아 변신중”,"[('“', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장점만', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중”', 'O')]"
102,2006.09.25. 오후 5:27,“은평뉴타운 후분양제 도입”,"[('“', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입”', 'O')]"
103,2006.09.25. 오후 5:17,후분양 공급공백으로 집값 되레 자극할수도,"[('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공급공백으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('자극할수도', 'O')]"
104,2006.09.25. 오후 5:12,은평뉴타운 분양 1년 연기,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
105,2006.09.25. 오후 4:41,공공택지 분양가상한제…전매가능한 아파트에 관심,"[('공공택지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('…전매가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
106,2006.09.25. 오후 4:41,땅 거래 줄고 값 계속올라,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속올라', 'O')]"
107,2006.09.25. 오후 4:41,역에서 5분거리 분양단지 어디,"[('역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
108,2006.09.25. 오후 4:41,분양 신촌역 역세권 상가 임대,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
109,2006.09.25. 오후 4:41,분양 수원 영통 근린상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
110,2006.09.25. 오후 4:41,매경 풍수지리 전문가과정,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍수지리', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O')]"
111,2006.09.25. 오후 4:41,엠코日국토종합건설 건설기술 제휴,"[('엠코日국토종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
112,2006.09.25. 오후 4:41,한미파슨스 건설사업관리 세계 18위 올라,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('18위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
113,2006.09.25. 오후 4:41,강남 재건축 반짝 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
114,2006.09.25. 오후 4:41,광주 수완신도시 디자인시티로 조성,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인시티로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
115,2006.09.25. 오후 4:41,부도난 건설사 79%가 지방업체,"[('부도난', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('79%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('지방업체', 'O')]"
116,2006.09.25. 오후 4:20,오 시장 뉴타운사업 첫발부터 삐걱,"[('오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫발부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
117,2006.09.25. 오후 4:12,분양정보 동문 울산 울주 472가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동문', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('울주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('472가구', 'QUANTITY')]"
118,2006.09.25. 오후 4:12,30평대 아파트값 고공비행,"[('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공비행', 'O')]"
119,2006.09.25. 오후 4:12,광주 수완신도시 디자인시티로,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인시티로', 'O')]"
120,2006.09.25. 오후 4:12,초과이익환수법 악재불구 재건축 집값 강세,"[('초과이익환수법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('악재불구', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
121,2006.09.25. 오후 4:12,신설 역세권 신규분양 주목,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
122,2006.09.25. 오후 3:54,한미파슨스 CM분야 세계18위 올라..ENR지 선정,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CM분야', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('18위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라..', 'O'), (' ', 'O'), ('ENR', 'ORGANIZATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
123,2006.09.25. 오후 3:49,서울시 분양가심의위..건교부 자문위 방식 따를 듯,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가심의위', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자문위', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('따를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
124,2006.09.25. 오후 3:16,용인 성복지구 건설사 화났다…시 분양 계획 제동에 집단 반발,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('화났다…', 'O'), ('시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('제동에', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
125,2006.09.25. 오후 2:22,참여연대서울시 고분양가 대책부족하다,"[('참여연대서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책부족하다', 'O')]"
126,2006.09.25. 오후 2:14,오세훈 시장 주택정책 주도권 쥐나,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('주도권', 'O'), (' ', 'O'), ('쥐나', 'O')]"
127,2006.09.25. 오후 2:10,은평 후분양 “금융비용 평당 15만원 늘 듯”,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('15만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯”', 'O')]"
128,2006.09.25. 오후 2:08,개발부담금제 무색 강남재건축이 뛴다,"[('개발부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무색', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
129,2006.09.25. 오후 2:08,高분양가 비판여론 정면돌파 의지,"[('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비판여론', 'O'), (' ', 'O'), ('정면돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O')]"
130,2006.09.25. 오후 2:08,서울시 공공아파트 모두 후분양,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
131,2006.09.25. 오후 2:08,분양정보 세종건설,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('세종건설', 'ORGANIZATION')]"
132,2006.09.25. 오후 2:08,금주의 부동산 캘린더판교후광 기대 하갈동신안관심,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('하갈동신안', 'LOCATION'), ('관심', 'O')]"
133,2006.09.25. 오후 2:08,뉴타운 지정 발목잡는호수밀도,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡는호수밀도', 'O')]"
134,2006.09.25. 오후 2:08,상가성형수술후 재분양 봇물,"[('상가성형수술후', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
135,2006.09.25. 오후 2:08,상암 DMC 주상복합 무산 위기,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
136,2006.09.25. 오후 2:04,개발부담금제 시행…강남권 재건축 아파트값은 코웃음,"[('개발부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값은', 'O'), (' ', 'O'), ('코웃음', 'O')]"
137,2006.09.25. 오후 1:41,한강변 아파트에 ‘디자인 가이드라인’,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인’', 'O')]"
138,2006.09.25. 오후 1:40,충남 대천 간척지 내 땅 선착순 공개매각,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간척지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
139,2006.09.25. 오후 1:38,오세훈시장 서울시 후분양제 도입 발표,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
140,2006.09.25. 오후 1:36,오세훈시장 공공아파트 후분양제 발표,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공아파트 후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
141,2006.09.25. 오후 1:11,‘전매 가능’ 아파트 쏟아진다,"[('‘전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
142,2006.09.25. 오후 1:08,엠코 日 국토종합건설과 기술제휴 MOU,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토종합건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('기술제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
144,2006.09.25. 오후 12:21,포커스 재건축 악재 불구 오히려 강세,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
145,2006.09.25. 오후 12:21,포커스 중소형 가격상승률 대형 추월,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
146,2006.09.25. 오후 12:21,포커스 재건축 더 힘들어진다,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어진다', 'O')]"
147,2006.09.25. 오후 12:20,인천 에코메트로 친환경 해안주거단지로 개발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('해안주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
148,2006.09.25. 오후 12:00,주택 후분양제도란,"[('주택 후분양제도', 'CIVILIZATION'), ('란', 'O')]"
149,2006.09.25. 오전 11:58,서울시 뉴타운 대책 사후약방문,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('사후약방문', 'O')]"
150,2006.09.25. 오전 11:56,서울시 후분양제 도입 배경과 전망2,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('배경과', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), ('2', 'QUANTITY')]"
151,2006.09.25. 오전 11:51,지방 중소건설사 줄도산 위기,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
152,2006.09.25. 오전 11:49,오세훈 “공공아파트 모두 후분양”…은평뉴타운 분양도 내년 9월로 연기,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양”…', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 9월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
153,2006.09.25. 오전 11:42,서울시 후분양제 도입 일문일답,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('일문일답', 'O')]"
154,2006.09.25. 오전 11:37,지방 중소건설사 줄도산 위기,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
155,2006.09.25. 오전 11:31,서울시 은평뉴타운 후분양 실시상보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시상보', 'O')]"
156,2006.09.25. 오전 11:29,서울시 全 공공아파트에 후분양제 도입 은평뉴타운 1년 연기,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('全', 'O'), (' ', 'O'), ('공공아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
157,2006.09.25. 오전 11:14,동문건설 울산 무거.굴화에 472가구 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무거', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('굴화', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('472가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2006.09.25. 오전 11:13,은평 후분양 분양가 더 높아져 2차파동 우려,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('파동', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
159,2006.09.25. 오전 11:07,공공 아파트 후분양제 전면 도입,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
160,2006.09.25. 오전 11:06,엠코 日 국토종합건설과 기술제휴,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토종합건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('기술제휴', 'O')]"
161,2006.09.25. 오전 11:04,뉴타운발 땅값급등..고분양가 악순환,"[('뉴타운발', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O')]"
162,2006.09.25. 오전 11:02,은평뉴타운 후분양 전환…서울시 건설 아파트에 전면 도입,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
163,2006.09.25. 오전 11:02,서울시 후분양제 도입 배경과 전망,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('배경과', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
164,2006.09.25. 오전 10:56,서울시 은평뉴타운 분양 전격 취소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
165,2006.09.25. 오전 10:54,‘도시개발 아파트’ 쏟아진다,"[('‘도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
166,2006.09.25. 오전 10:39,오세훈시장 공공아파트 모두 후분양3보,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), ('3보', 'QUANTITY')]"
167,2006.09.25. 오전 10:38,서울시 ‘아파트 분양가심의위원회’ 구성11보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가심의위원회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), ('11보', 'QUANTITY')]"
168,2006.09.25. 오전 10:37,은평뉴타운 내년 9월10월로 분양연기상보,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 9월10월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기상보', 'O')]"
169,2006.09.25. 오전 10:36,서울시 분양가 절감위한 테스크 포스 구성10보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('절감위한', 'O'), (' ', 'O'), ('테스크', 'O'), (' ', 'O'), ('포스', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), ('10보', 'QUANTITY')]"
170,2006.09.25. 오전 10:25,全공공아파트 후분양제 적용키로7보,"[('全공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용키로', 'O'), ('7보', 'QUANTITY')]"
171,2006.09.25. 오전 10:20,아파트 시세 중소형 매매수요 몰려 가격 들썩,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('매매수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
172,2006.09.25. 오전 10:19,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 삼성동 사옥용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
173,2006.09.25. 오전 10:19,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 서초구 양재동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
174,2006.09.25. 오전 10:18,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 관악구 신림동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
175,2006.09.25. 오전 10:11,오 시장 은평뉴타운 분양가 근본적인 대안 필요2보,"[('오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('근본적인', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
176,2006.09.25. 오전 10:10,오세훈시장 공공아파트 모두 후분양종합,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양종합', 'O')]"
177,2006.09.25. 오전 10:08,서울시 공급 전 아파트 후분양제 도입1보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
178,2006.09.25. 오전 10:04,은평뉴타운 분양가 응급조치보다 근본적인 대안 필요4보,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('응급조치보다', 'O'), (' ', 'O'), ('근본적인', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), ('4보', 'QUANTITY')]"
179,2006.09.25. 오전 10:02,강남 재건축 아파트값 다시 움직인다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
180,2006.09.25. 오전 10:02,서울권 관심 상암주상복합 무산될수도,"[('서울권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('상암주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무산될수도', 'O')]"
181,2006.09.25. 오전 10:02,후분양제 회피로 상가 리모델링 분양 급증,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피로', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
182,2006.09.25. 오전 10:02,아파트 분양시장 기지개 켤까…업계 분양시기 재검토,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켤까…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
183,2006.09.25. 오전 10:02,뉴타운ㆍ재개발구역 지정 ‘호수밀도의 함정’,"[('뉴타운ㆍ재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호수밀도의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정’', 'O')]"
184,2006.09.25. 오전 9:57,재건축 개발부담금 얼마나 부과하나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('부과하나', 'O')]"
185,2006.09.25. 오전 9:57,이번주 전국 7곳 3542가구 분양 … 용인 하갈 신안인스빌 등,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3542가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
186,2006.09.25. 오전 9:56,서울 재건축 20곳 부담금 피할듯 … 소송 등 변수 남아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('피할듯', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
187,2006.09.25. 오전 9:33,서울시 은평뉴타운 후분양 전환 방침2보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
188,2006.09.25. 오전 9:19,은평뉴타운 후분양제 전환종합,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환종합', 'O')]"
189,2006.09.25. 오전 9:09,알박기 어려워진다 .. 건교위 소위 토지 10년이상 보유해야 권리인정,"[('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('건교위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소위', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('10년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유해야', 'O'), (' ', 'O'), ('권리인정', 'O')]"
190,2006.09.25. 오전 9:02,은평뉴타운 분양원가 세부사항 공개1보,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('세부사항', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
191,2006.09.25. 오전 8:59,2006년 홍수피해 원인·대책 토론회,"[('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍수피해', 'O'), (' ', 'O'), ('원인·대책', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
192,2006.09.25. 오전 8:53,은평뉴타운 분양원가 세부사항 공개1보,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('세부사항', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
193,2006.09.25. 오전 8:28,제2회 건축의 날 기념행사 개최,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
194,2006.09.25. 오전 8:27,건설업 풍향계국내 첫 두꺼비 생태문화관 외,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('두꺼비 생태문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
195,2006.09.25. 오전 8:24,분양단신부산지역 택지 8개 필지 외,"[('분양단신', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
196,2006.09.25. 오전 8:18,내달 7720가구 입주… 전세난 숨통,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7720가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
197,2006.09.25. 오전 8:00,1주택 노인 종부세 깎아줘야,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('깎아줘야', 'O')]"
198,2006.09.25. 오전 7:18,개포 주공·은마아파트 개발부담금 내야,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
199,2006.09.25. 오전 7:13,개포 주공대치 은마 등 재건축 ‘먹구름’,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공대', 'ARTIFACT'), ('치', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘먹구름’', 'O')]"
200,2006.09.25. 오전 7:12,분양단신울산 동문굿모닝힐 분양,"[('분양단신', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2006.09.25. 오전 7:07,분양정보광진구 ‘건대 the  스타시티’ 상가 外,"[('분', 'LOCATION'), ('양정보', 'LOCATION'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건대 the 스타시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
202,2006.09.25. 오전 7:07,아파트 지하 ‘자연’이 내려와 산다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자연’이', 'O'), (' ', 'O'), ('내려와', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
203,2006.09.25. 오전 6:16,아파트값 상승률 30평대가 50평대의 2배,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('50평대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
204,2006.09.25. 오전 6:12,개발부담금 시행 불구 재건축 아파트값 강세,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
205,2006.09.25. 오전 6:00,개발부담금 재건축 초과이익 환수,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
206,2006.09.25. 오전 3:05,‘3자녀 특별공급’ 건설사가 직접 선정,"[('‘', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
207,2006.09.25. 오전 3:05,부동산 稅테크양도세 낼때 경비 인정…견적서 받아둬야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('稅테크양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낼때', 'O'), (' ', 'O'), ('경비', 'O'), (' ', 'O'), ('인정…견적서', 'O'), (' ', 'O'), ('받아둬야', 'O')]"
208,2006.09.26. 오후 10:24,후분양제 거센 후폭풍…서민들만 혼란,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거센', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들만', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
209,2006.09.26. 오후 9:51,주택시장 후분양 후폭풍 건교ㆍ서울시 갈등,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('건교ㆍ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
210,2006.09.26. 오후 8:57,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 동일토건 동일하이빌,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION')]"
211,2006.09.26. 오후 8:33,인터뷰 정규석 대구경북과학기술연구원장,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('정규석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대구경북과학기술연구원장', 'CIVILIZATION')]"
212,2006.09.26. 오후 8:33,후분양제 시행땐 공급위축 불가피,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행땐', 'O'), (' ', 'O'), ('공급위축', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
213,2006.09.26. 오후 8:18,부산 수영구등 4곳 투기지역 해제,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
214,2006.09.26. 오후 8:14,분양정보 여의도 에스트레뉴,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에스트레뉴', 'ARTIFACT')]"
215,2006.09.26. 오후 8:03,전셋값 크게 올랐지만 세입자 보호는 제자리,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호는', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
216,2006.09.26. 오후 7:33,건교부，‘후분양제’ 민간확대 거부,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，‘', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('민간확대', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
217,2006.09.26. 오후 7:09,부산 수영구·대구 중구등 4곳 주택투기지역 해제,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
218,2006.09.26. 오후 6:37,평당 1억원시대 오나,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
219,2006.09.26. 오후 6:27,원희룡 공공주택 분양원가 공개 입법추진,"[('원희룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('입법추진', 'O')]"
220,2006.09.26. 오후 6:25,상권 大해부 2부 수도권  13 수원 영통 .. 규모로는 수원 최대… 실속은 글쎄,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('규모로는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), (' ', 'O'), ('실속은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
221,2006.09.26. 오후 6:24,상권 大해부 2부 수도권  13 수원 영통 .. 흥덕지구.광교신도시 藥될까 毒될까,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('藥될까', 'O'), (' ', 'O'), ('毒될까', 'O')]"
222,2006.09.26. 오후 6:22,상권 大해부 2부 수도권  13 수원 영통..창업 포인트지하철 개통 겨냥 판매업종 유망,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), ('..창업', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('판매업종', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
223,2006.09.26. 오후 6:21,상권 大해부 2부 수도권  13 수원 영통..점주 인터뷰뚜레쥬르 이현주씨,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('점주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), ('뚜레쥬르', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이현주', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
224,2006.09.26. 오후 6:19,상권 大해부 2부 수도권  13 수원 영통..아파트 전세.매매가 강세 행진,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), ('..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세.매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
225,2006.09.26. 오후 6:16,대체고양 삼송지구 11월부터 토지보상,"[('대체', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O')]"
226,2006.09.26. 오후 6:13,1인당 빚 1300만원,"[('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY')]"
227,2006.09.26. 오후 6:12,부산 수영구대구 중구·수성구·달성군 주택 투기지역 해제,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영구', 'LOCATION'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('달성군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
228,2006.09.26. 오후 5:57,C우방 관급공사 새강자,"[('C우방', 'O'), (' ', 'O'), ('관급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('새강자', 'O')]"
229,2006.09.26. 오후 5:57,개성공단 부지 12만평 이르면 10월중순 분양,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('12만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('10월중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2006.09.26. 오후 5:55,분양정보 용인 동백 세종그랑시아,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종그랑시아', 'ARTIFACT')]"
231,2006.09.26. 오후 5:55,분양정보 부산 금정산 쌍용 예가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'ORGANIZATION')]"
232,2006.09.26. 오후 5:54,은평뉴타운 발코니 확장 어렵다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
233,2006.09.26. 오후 5:52,전셋값 5년새 26%올라 … 천안 76% 최고,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
234,2006.09.26. 오후 5:51,건축허가면적 올들어 29% 증가 … 착공은 3% 줄어,"[('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('착공은', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
235,2006.09.26. 오후 5:51,고양 삼송지구 154만평 본격 개발 … 11월 토지보상 착수,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('154만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
236,2006.09.26. 오후 5:48,은평뉴타운 분양연기 … 청약전략 다시짜라,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다시짜라', 'O')]"
237,2006.09.26. 오후 5:47,강북發 집값 급등 비상 下·끝 해법은 무엇인가,"[('강북', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('下·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇인가', 'O')]"
238,2006.09.26. 오후 5:45,건교부 후분양제 민간사업까지 확대는 곤란,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간사업까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대는', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란', 'O')]"
239,2006.09.26. 오후 5:45,건교부 후분양제 민간사업까지 확대는 곤란,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간사업까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대는', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란', 'O')]"
240,2006.09.26. 오후 5:44,민간주도 뉴타운 후분양 곤란 … 건교부 집값 불안 초래,"[('민간주도', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
241,2006.09.26. 오후 5:43,한강 르네상스 프로젝트 홍수·교통혼잡 등 우려,"[('한강 르네상스 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('홍수·교통혼잡', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
242,2006.09.26. 오후 5:36,“은평뉴타운 당첨자도 자금조사”,"[('“', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조사”', 'O')]"
243,2006.09.26. 오후 5:33,한강 세계적 명소 만든다 … 잠수교 보행자 전용으로,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('잠수교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용으로', 'O')]"
244,2006.09.26. 오후 5:33,상암 7단지는 정직하기라도 했는데…,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('정직하기라도', 'O'), (' ', 'O'), ('했는데…', 'O')]"
245,2006.09.26. 오후 5:33,고분양가 논란 전·현직시장 해법 대조,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('전·현직시장', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('대조', 'O')]"
246,2006.09.26. 오후 5:33,뉴타운 후분양제 적용 곤란,"[('뉴타운 후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란', 'O')]"
247,2006.09.26. 오후 5:32,대형건설사 목소리 커진다,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
248,2006.09.26. 오후 5:24,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 “톱브랜드라면 3억이상 투자” 절반 넘어,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('“톱브랜드라면', 'O'), (' ', 'O'), ('3억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자”', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
249,2006.09.26. 오후 5:21,은평뉴타운 건축원가 평당 50만원 부풀려,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축원가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O')]"
250,2006.09.26. 오후 5:12,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 신일건업 신일유토빌,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신일유토빌', 'ORGANIZATION')]"
251,2006.09.26. 오후 5:12,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대한주택공사 휴먼시아,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ORGANIZATION')]"
252,2006.09.26. 오후 5:12,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 C우방 유쉘,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞 C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유쉘', 'ORGANIZATION')]"
253,2006.09.26. 오후 5:12,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 성원건설 상떼빌,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ORGANIZATION')]"
254,2006.09.26. 오후 5:12,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 신일 해피트리,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 해피트리', 'ARTIFACT')]"
255,2006.09.26. 오후 5:12,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 월드건설 월드메르디앙,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월드건설 월드메르디앙', 'ORGANIZATION')]"
256,2006.09.26. 오후 5:12,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 동문건설 동문굿모닝힐,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT')]"
257,2006.09.26. 오후 5:11,부산 등 투기지역 해제 지방경기 침체에 빗장풀어,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('지방경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('빗장풀어', 'O')]"
258,2006.09.26. 오후 5:09,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대우자판 이안,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이안', 'ORGANIZATION')]"
259,2006.09.26. 오후 5:09,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 주현진 현진에버빌,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('주현진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION')]"
260,2006.09.26. 오후 5:09,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 신동아건설 파밀리에,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설 파밀리에', 'ORGANIZATION')]"
261,2006.09.26. 오후 5:09,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 우림건설 우림필유,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION')]"
262,2006.09.26. 오후 5:09,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 동부건설 센트레빌,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT')]"
263,2006.09.26. 오후 5:09,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 경남기업 아너스빌,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아너스빌', 'ORGANIZATION')]"
264,2006.09.26. 오후 5:09,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한화건설 꿈에그린,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
265,2006.09.26. 오후 5:08,과천 평당 3000만원 돌파…올들어 600만원 껑충,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
266,2006.09.26. 오후 5:06,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 금호건설 어울림,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O')]"
267,2006.09.26. 오후 5:06,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 쌍용건설 예가,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O')]"
268,2006.09.26. 오후 5:06,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 SK건설 SK 뷰,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뷰', 'O')]"
269,2006.09.26. 오후 5:06,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 롯데건설 캐슬,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설 캐슬', 'ARTIFACT')]"
270,2006.09.26. 오후 5:03,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대건설 하이페리온,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이페리온', 'ARTIFACT')]"
271,2006.09.26. 오후 5:03,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 어떻게 조사했나,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('조사했나', 'O')]"
272,2006.09.26. 오후 5:03,발코니 확장은 선택 아닌 필수,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장은', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
273,2006.09.26. 오후 5:03,‘도로와 환경의 공존’ 세미나,"[('‘도로와', 'O'), (' ', 'O'), ('환경의', 'O'), (' ', 'O'), ('공존’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
274,2006.09.26. 오후 5:03,부천 데카에셋 프라자 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데카에셋 프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2006.09.26. 오후 5:03,은평뉴타운 후분양 주택 후분양제도란,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후분양 주택 후분양제도', 'CIVILIZATION'), ('란', 'O')]"
276,2006.09.26. 오후 5:03,주택시장 고분양가 폭풍 “뉴타운에도 분양가상한제 적용을”,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('“뉴타운에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용을”', 'O')]"
277,2006.09.26. 오후 5:03,은평뉴타운 후분양 “금융비용 커 분양가 더 오를수도”,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를수도”', 'O')]"
278,2006.09.26. 오후 5:03,은평뉴타운 후분양 청약전략 어떻게,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
279,2006.09.26. 오후 5:03,은평뉴타운 후분양 원가공개 압박·고분양가 논란 ‘잠재우기’,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('압박·고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠재우기’', 'O')]"
280,2006.09.26. 오후 5:03,이번엔 ‘후분양제 폭풍’,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭풍’', 'O')]"
281,2006.09.26. 오후 5:02,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대림산업 e－편한세상,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e－', 'O'), ('편한세상', 'ARTIFACT')]"
282,2006.09.26. 오후 5:02,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대산업개발 아이파크,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
283,2006.09.26. 오후 5:02,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 GS건설 자이,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
284,2006.09.26. 오후 5:02,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대우건설 푸르지오,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
285,2006.09.26. 오후 5:02,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 삼성건설 래미안,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
286,2006.09.26. 오후 5:02,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 더 세련되게！ 브랜드도 ‘리모델링’,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('세련되게！', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘리모델링’', 'O')]"
287,2006.09.26. 오후 5:02,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 이름만 바꿨을뿐인데…집값 수천만원 ‘껑충’,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('이름만', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨을뿐인데…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
288,2006.09.26. 오후 5:02,대도시 전세값 5년간 25%상승,"[('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
289,2006.09.26. 오후 5:02,수완신도시 500억규모 조경공사 발주,"[('수완신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('500억규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
290,2006.09.26. 오후 5:02,시세 동향 이사철 매물부족·고분양가 논란 매매·전세 ‘꿈틀’,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('매물부족·고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
291,2006.09.26. 오후 5:02,아파트 욕실 소음 분쟁 사라진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('욕실', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
292,2006.09.26. 오후 4:48,분양정보 한국조림영농 원주 토지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한국조림영농', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O')]"
293,2006.09.26. 오후 4:48,분양정보 세종 용인 동백 55가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('55가구', 'QUANTITY')]"
294,2006.09.26. 오후 4:48,올 건축허가 29% 늘고 착공면적은 3% 줄어,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('착공면적은', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
295,2006.09.26. 오후 4:42,한화 인천 에코메트로 道·水·樂조화 단지로 만든다,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('道·水·樂조화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
296,2006.09.26. 오후 4:42,고양 삼송지구 11월부터 토지보상,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O')]"
297,2006.09.26. 오후 4:42,非미국계 CM업체중 한미파슨스 세계 18위,"[('非', 'O'), ('미국계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('CM업체중', 'O'), (' ', 'O'), ('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('18위', 'QUANTITY')]"
298,2006.09.26. 오후 4:42,과천 아파트값도 평당 3000만원,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY')]"
299,2006.09.26. 오후 4:42,용인 아파트 사업 잇단 암초,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
300,2006.09.26. 오후 4:42,서울시 뉴타운 후분양제 졸속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운 후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('졸속', 'O')]"
301,2006.09.26. 오후 4:41,광양제철 인근 아파트 임대사업자 모집,"[('광양제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
302,2006.09.26. 오후 4:26,용인시 고분양가 확산 막겠다,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('막겠다', 'O')]"
303,2006.09.26. 오후 4:26,고분양가 피한 재개발 노려볼까,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
304,2006.09.26. 오후 4:26,은평뉴타운 후분양제 영향 70% 이상 청약가점제 적용,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('70% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
305,2006.09.26. 오후 4:26,건축허가 29% 늘었지만 착공은 오히려 3% 감소,"[('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('착공은', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
306,2006.09.26. 오후 4:26,고양 삼송 154만평 개발,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('154만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
307,2006.09.26. 오후 4:26,MK 추천매물 용인 신갈동 물류창고 32억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신갈동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류창고', 'O'), (' ', 'O'), ('32억원', 'QUANTITY')]"
308,2006.09.26. 오후 4:18,추천물건 베스트 9월27일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('9월27일', 'DATE')]"
309,2006.09.26. 오후 4:18,분양회사서 年12% 수익보장 광고해놓고 발뺌하는데…,"[('분양회사서', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'QUANTITY'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('광고해놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('발뺌하는데…', 'O')]"
310,2006.09.26. 오후 4:16,고양 삼송지구 11월부터 토지보상,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O')]"
311,2006.09.26. 오후 4:15,최고의 e편한세상을 찾아서 역삼 e편한세상,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
312,2006.09.26. 오후 3:45,후분양폭풍 흔들리는 주택시장,"[('후분양폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
313,2006.09.26. 오후 3:41,용인시 “아파트 분양가 거품 차단”,"[('용인시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('차단”', 'O')]"
314,2006.09.26. 오후 3:32,서울지역 업무용빌딩 공실률 ‘소폭 하락’,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락’', 'O')]"
315,2006.09.26. 오후 3:16,주택관리사보 시험 응시자 급증,"[('주택관리', 'CIVILIZATION'), ('사보', 'O'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('응시자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
316,2006.09.26. 오후 3:12,부산.대구 등 지방 4곳 주택 투기지역 해제종합,"[('부산', 'CITY'), ('.', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제종합', 'O')]"
317,2006.09.26. 오후 2:47,국세청장은평·파주운정 당첨자도 자금출처 조사,"[('국세청장', 'CIVILIZATION'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
318,2006.09.26. 오후 2:46,고마운 이웃이야기를 소개합니다,"[('고마운', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃이야기를', 'O'), (' ', 'O'), ('소개합니다', 'O')]"
319,2006.09.26. 오후 2:46,어려운 이웃과 함께 나누니 기쁨이 두배,"[('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('나누니', 'O'), (' ', 'O'), ('기쁨이', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
320,2006.09.26. 오후 2:21,영동고속도로 서안산IC 27일 개통,"[('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서안산IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
321,2006.09.26. 오후 2:21,서안산IC 27일 개통,"[('서안산IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
322,2006.09.26. 오후 1:56,화성 동탄신도시 에이스타운 상가 분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에이스타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
323,2006.09.26. 오후 1:56,긴급진단단기적으로 시장불안…시행은산넘어 산,"[('긴급진단단기적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장불안…시행은산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
324,2006.09.26. 오후 1:56,과천아파트 평당 4000만원 육박,"[('과천', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
325,2006.09.26. 오후 1:56,부산 수영ㆍ대구 수성등 4곳 투기지역 해제,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
326,2006.09.26. 오후 1:56,경매 매물 증가 추세 시세 85%선서 낙찰,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), ('선서', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
327,2006.09.26. 오후 1:56,엠코日건설사와 MOU 설계 시공 기술협력 추진,"[('엠코日', 'ORGANIZATION'), ('건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
328,2006.09.26. 오후 1:56,은평뉴타운 가격 인하 기대난,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('기대난', 'O')]"
329,2006.09.26. 오후 1:56,분양시장 조기회복파란불,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('조기회복파란불', 'O')]"
330,2006.09.26. 오후 1:56,단기 공급막혀 되레 집값상승 우려,"[('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급막혀', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
331,2006.09.26. 오후 1:56,도심 업무용빌딩 몸값급등 이유는,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값급등', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
332,2006.09.26. 오후 1:38,과천 APT값 평당 3천만원 재건축 효과,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('APT값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
333,2006.09.26. 오후 1:33,후분양 도입 중소 건설업체들 자금마련 우려,"[('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('자금마련', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
334,2006.09.26. 오후 1:26,거제시 토지투기지역 지정…부천 오정구는 유보,"[('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오정구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O')]"
335,2006.09.26. 오후 12:51,서울발 공공아파트 후분양제 바람 부산 등 지방까지 영향권,"[('서울', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방까지', 'O'), (' ', 'O'), ('영향권', 'O')]"
336,2006.09.26. 오후 12:51,아파트 분양시장 악성소문 몸살,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('악성소문', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
337,2006.09.26. 오후 12:51,분양소식 화명동롯데캐슬멤버스 外,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('화명동롯데캐슬멤버스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
338,2006.09.26. 오후 12:51,전문가가 본 추석이후 지역부동산 움직임,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지역부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
339,2006.09.26. 오후 12:51,아파트 시세부산지역 전반적 약세 이어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전반적', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
340,2006.09.26. 오후 12:24,부산수영·대구수성구등 4곳 투기지역해제상보,"[('부산', 'CITY'), ('수영', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('수성구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역해제상보', 'O')]"
341,2006.09.26. 오후 12:00,수도권은 아직도 인구 블랙홀..5년간 110만 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('블랙홀..', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('110만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
342,2006.09.26. 오전 11:57,노회찬 의원  “전세값 상승불구 세입자 보호 제자리”,"[('노회찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승불구', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리”', 'O')]"
343,2006.09.26. 오전 11:56,송파 동남권유통단지 다블럭 조감도,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다블럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
344,2006.09.26. 오전 11:56,송파 동남권유통단지 나블럭 조감도,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나블럭', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
345,2006.09.26. 오전 11:50,서울시 후분양제 도입…수도권 분양 차질 빚겠네,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('빚겠네', 'O')]"
346,2006.09.26. 오전 11:49,채수찬 “필요하면 종부세 6억 기준 상향조정…”,"[('채수찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“필요하면', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정…”', 'O')]"
347,2006.09.26. 오전 11:39,도시개발단지 물건인데,"[('도시개발단지', 'O'), (' ', 'O'), ('물건인데', 'O')]"
348,2006.09.26. 오전 11:36,김성주의 손에 잡히는 뉴타운 재개발 투자 포인트④조합원 평형배정,"[('김성주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트④', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평형배정', 'O')]"
349,2006.09.26. 오전 11:36,1000만원대 일본 골프장 회원권 출시,"[('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
350,2006.09.26. 오전 11:06,송파 동남권유통단지 가블럭 조감도,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가블럭', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
351,2006.09.26. 오전 11:05,후분양제..연내 재개발 분양 노려라,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('..연내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
352,2006.09.26. 오전 11:04,6년간 전국 전셋값 26% 상승,"[('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
353,2006.09.26. 오전 11:00,18월 건축허가면적 29.1% 증가,"[('18월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('29.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
354,2006.09.26. 오전 11:00,8월 건축허가 뚝..기반시설부담금 시행 여파,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝..기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
355,2006.09.26. 오전 10:55,전세가격 26% 상승했지만 세입자 보호는 제자리,"[('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승했지만', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호는', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
356,2006.09.26. 오전 10:50,은평뉴타운 정면돌파로 첫 시험대 오른 오세훈 시장,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정면돌파로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
357,2006.09.26. 오전 10:50,한국의 수도권규제 정책 세계조류와 역행,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세계조류와', 'O'), (' ', 'O'), ('역행', 'O')]"
358,2006.09.26. 오전 10:41,건교부 민간 후분양 결정된 것 없다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('결정된', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
359,2006.09.26. 오전 10:41,과천 아파트 평당 4천만원 눈앞,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
360,2006.09.26. 오전 10:33,은평뉴타운 분양1년 연기.후분양제 도입 파장‥집값 부채질 우려,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기.', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('파장‥집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
361,2006.09.26. 오전 10:32,공급부족에 투자매력 ‘오피스 귀하신 몸’,"[('공급부족에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자매력', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
362,2006.09.26. 오전 10:15,與 서울시 후분양제 발표는 비난 여론 무마 술책,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표는', 'O'), (' ', 'O'), ('비난', 'O'), (' ', 'O'), ('여론', 'O'), (' ', 'O'), ('무마', 'O'), (' ', 'O'), ('술책', 'O')]"
363,2006.09.26. 오전 10:11,“은평뉴타운 후분양 ‘풍선효과’ 낳을수도” 전문가들,"[('“', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('낳을수도”', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
364,2006.09.26. 오전 10:11,후분양제분양시장 달아오르나,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오르나', 'O')]"
365,2006.09.26. 오전 9:41,경매 매물 급증…80%선대 낙찰받아야 성공,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('선대', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받아야', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
366,2006.09.26. 오전 9:35,이재창 한나라당 의원 분양가 상한제 확대적용 긍정적,"[('이재창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한나라당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대적용', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O')]"
367,2006.09.26. 오전 9:32,현장 레이더 성남 태평 뉴타운 무산되나,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태평 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무산되나', 'O')]"
368,2006.09.26. 오전 9:31,판교당첨자 채권손실액 가구당 1억7000만원선,"[('판교', 'LOCATION'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채권손실액', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7000만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
369,2006.09.26. 오전 9:31,행정도시 첫마을 내년 7월 착공,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
370,2006.09.26. 오전 9:29,고양 삼송지구 본격 개발..연말 토지보상착수,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상착수', 'O')]"
371,2006.09.26. 오전 9:24,강북發 집값 급등 비상 中 강북 단독.연립주택 가격도 강세,"[('강북', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독.연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
372,2006.09.26. 오전 9:23,강북發 집값 급등 비상 中 강남으로 확산될까,"[('강북', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산될까', 'O')]"
373,2006.09.26. 오전 9:22,이미경 의원 후분양제 효과있겠지만 분양원가공개가 우선,"[('이미경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('효과있겠지만', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가공개가', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
374,2006.09.26. 오전 9:21,전세 힘들면 매매로 역세권 분양 눈길,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들면', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
375,2006.09.26. 오전 9:21,SH공사 동남권유통단지 실시설계자 선정,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실시설계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
376,2006.09.26. 오전 9:11,토공 고양삼송택지개발 본격 착수,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송택지', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
377,2006.09.26. 오전 8:53,은평 등 공공아파트 후분양 전환 … 시장 혼란 가중,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
378,2006.09.26. 오전 8:45,고삐 풀린 집값… 손놓은 정부…서민들 분통,"[('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('손놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('분통', 'O')]"
379,2006.09.26. 오전 7:33,분양원가 정보 축적한 뒤 공개”,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('축적한', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('공개""', 'O')]"
380,2006.09.26. 오전 7:33,공공아파트 후분양…과열 기간 늘어 집값만 올려,"[('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양…과열', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
381,2006.09.26. 오전 7:32,우상호 후분양제 서민 내쫓는 정책 될 수도...,"[('우상호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내쫓는', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('수도...', 'O')]"
382,2006.09.26. 오전 7:30,고 분양가 논란 차단 고강도 처방,"[('고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('처방', 'O')]"
383,2006.09.26. 오전 6:04,건교부 후분양제 민간사업까지 확대는 곤란 종합,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간사업까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대는', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
384,2006.09.26. 오전 4:19,서울시 공공아파트 후분양제 “가격 안정” vs “공급 감소”,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공아파트 후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소”', 'O')]"
385,2006.09.26. 오전 3:19,“일조권 침해 아파트 층수 낮춰라”,"[('“', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라”', 'O')]"
386,2006.09.26. 오전 3:19,은평뉴타운 분양 내년 9 10월로 연기…후분양제 적용,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 9 10월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
387,2006.09.26. 오전 1:42,은평뉴타운 분양가 소폭 낮아질 듯,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
388,2006.09.27. 오후 10:27,내달 전국 3만여가구 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
389,2006.09.27. 오후 10:21,한국토지공사 판교이익 1조 공공시설에 투자,"[('한국토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
390,2006.09.27. 오후 8:41,美 부동산 대세하락 분위기…묻지마 팔자,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대세하락', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기…묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자', 'O')]"
391,2006.09.27. 오후 8:12,SH공사 주택사업 ‘눈총’ 뉴타운，수익에 급급 주거안정 뒷전,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈총’', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운，수익에', 'O'), (' ', 'O'), ('급급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷전', 'O')]"
392,2006.09.27. 오후 8:03,‘떴다방’활동 위축,"[('‘떴다방’활동', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
393,2006.09.27. 오후 8:03,“웃돈 3000만원 바로 주겠다”은평·파주등서 ‘떴다방’기승,"[('“웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('주겠다”', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘떴다방’기승', 'O')]"
394,2006.09.27. 오후 7:24,“토종 판교새도시 개발이익 전액 공익시설에 투자”,"[('“토종', 'O'), (' ', 'O'), ('판교새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('공익시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자”', 'O')]"
395,2006.09.27. 오후 6:34,신도시 후광지역 분양 노려라,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후광지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
396,2006.09.27. 오후 6:33,일시적 2주택자 양도세 안내려면,"[('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안내려면', 'O')]"
397,2006.09.27. 오후 6:31,주승용서울시 은평뉴타운 토지원가 공방,"[('주승용', 'PERSON'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
398,2006.09.27. 오후 6:22,강남 기획부동산·은평 뉴타운 세무조사,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기획부동산·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
399,2006.09.27. 오후 6:21,“4분기 서울 집값 상승폭 평균 웃돌것”,"[('“', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌것”', 'O')]"
400,2006.09.27. 오후 6:19,분양정보 말레이시아 주상복합,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
401,2006.09.27. 오후 6:18,“판교 개발이익 공익시설 재투자”김재현 토공사장,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('공익시설', 'O'), (' ', 'O'), ('재투자”', 'O'), ('김재현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토공사장', 'CIVILIZATION')]"
402,2006.09.27. 오후 6:18,수도권 산업단지 리모델링 쉬워진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
403,2006.09.27. 오후 6:15,분양정보 양양 훼미리아 롯지 르씨트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('훼미리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('르씨트', 'ORGANIZATION')]"
404,2006.09.27. 오후 6:14,분양정보 경기 이천 현진에버빌,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT')]"
405,2006.09.27. 오후 6:01,창조EC 독거노인과 함께 송편 만들어요,"[('창조EC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독거노인과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('송편', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만들어요', 'O')]"
406,2006.09.27. 오후 6:00,실전 부동산테크 5 관리지역 토지에 투자하려는데 …,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하려는데', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
407,2006.09.27. 오후 5:59,주택산업硏 4분기 서울 아파트값 2% 오른다,"[('주택산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
408,2006.09.27. 오후 5:58,SH공사 없는게 낫겠네 원성 빗발,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('없는게', 'O'), (' ', 'O'), ('낫겠네', 'O'), (' ', 'O'), ('원성', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
410,2006.09.27. 오후 5:55,반도 두바이 오피스 국내 펀드에  매각,"[('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
411,2006.09.27. 오후 5:54,토공 김재현사장 판교신도시 개발익 7000억 넘을 것,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김재현', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발익', 'O'), (' ', 'O'), ('7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
412,2006.09.27. 오후 5:53,3분기 서울 사무실 공실률 소폭 감소,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
413,2006.09.27. 오후 5:51,은평뉴타운 토지비도 뻥튀기 의혹,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지비도', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
414,2006.09.27. 오후 5:48,지방이전 공공기관 부지에 2008년부터 공장신.증설 가능,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공장신.증설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
415,2006.09.27. 오후 5:39,Briefing SH공사 비판론 커진다,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비판론', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
416,2006.09.27. 오후 5:38,반도건설 두바이에 2차 주상복합,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
417,2006.09.27. 오후 5:32,금감원 솜방망이 처벌 집값 올렸다,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('솜방망이', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
418,2006.09.27. 오후 5:32,주승용 은평뉴타운 토지원가 평당 183만원종합,"[('주승용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지원가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('183만원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
419,2006.09.27. 오후 5:28,수도권 신규분양 묻지마식 청약 열풍,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마식', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
420,2006.09.27. 오후 5:18,대림산업 SK광양火電 올해의 프로젝트 대상,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK광양火電', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
421,2006.09.27. 오후 5:18,반도건설 건립추진 두바이 오피스빌딩 마이다스에셋서 3억弗에 매입,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건립추진', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('마이다스에셋', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억弗', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
422,2006.09.27. 오후 5:18,공공기관 이전 부지 정비발전지구 지정,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('정비발전지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
423,2006.09.27. 오후 5:15,한가위 귀향길…고향 부동산 점검요령,"[('한가위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀향길…고향', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('점검요령', 'O')]"
424,2006.09.27. 오후 4:50,부동산X파일월세 1450만원짜리 아파트,"[('부동산X파일월세', 'O'), (' ', 'O'), ('1450만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
425,2006.09.27. 오후 4:47,김재현 토공사장 판교 개발이익 공익시설에 투자,"[('김재현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('공익시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
426,2006.09.27. 오후 4:47,국세청 은평일대 중개업소 세무조사중,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사중', 'O')]"
427,2006.09.27. 오후 4:41,아파트 이름바꾸기 금지 입법 추진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름바꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
428,2006.09.27. 오후 4:35,언론의 이중성 부동산 시장에 악영향 후분양제 해도 건설 물량 줄지 않는다,"[('언론의', 'O'), (' ', 'O'), ('이중성', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('악영향', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
429,2006.09.27. 오후 3:57,제주국제자유도시 이사장에 김경택씨,"[('제주국제자유도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김경택', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
430,2006.09.27. 오후 3:51,이영순 의원 아파트 이름 바꿔 집값상승 담합규제 개정안 발의,"[('이영순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('담합규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
431,2006.09.27. 오후 3:50,4분기 부동산시장 전망 분양 쏠림현상 뚜렷,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
432,2006.09.27. 오후 3:48,4분기 부동산시장 전망 도심 업무용 빌딩 요즘만 같아라,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘만', 'O'), (' ', 'O'), ('같아라', 'O')]"
433,2006.09.27. 오후 3:31,4분기 부동산시장 전망 개발예정 전국 6곳 … 지방 대도시 중심,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('개발예정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O')]"
434,2006.09.27. 오후 3:30,4분기 부동산시장 전망 지방 대단지 택지지구 눈에띄네,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
435,2006.09.27. 오후 3:24,4분기 부동산시장 전망 가격조건 유리한 미분양 아파트 노려라,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('가격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('유리한', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
436,2006.09.27. 오후 3:20,4분기 부동산시장 전망 내달 유망 경매물건‥4억9억원대 아파트 주류,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건‥', 'O'), ('4억9억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주류', 'O')]"
437,2006.09.27. 오후 3:11,청약통장 600만원 이상으로 바꾸면 내년 은평뉴타운 청약 가능,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원 이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
438,2006.09.27. 오후 3:11,임대주택시대 열린다특별회계·기금신설로 뒷받침,"[('임대주택시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다특별회계·기금신설로', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷받침', 'O')]"
439,2006.09.27. 오후 3:07,4분기 부동산시장 전망 주택보유 중소형 예·부금 가입자 유망단지에 서둘러 청약,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보유', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('예·부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
440,2006.09.27. 오후 3:07,주승용 “은평뉴타운 토지원가 평당 183만원 불과…분양가 낮춰라”,"[('주승용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지원가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('183만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라”', 'O')]"
441,2006.09.27. 오후 3:05,4분기 부동산시장 전망 은평 뉴타운 연기로 서울 재개발 관심권,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('연기로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관심권', 'O')]"
442,2006.09.27. 오후 3:04,4분기 부동산시장 전망 내달 수도권 아파트 분양 큰 장 선다,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
443,2006.09.27. 오후 3:03,4분기 부동산시장 전망 수도권 남부 대단지 재건축 분양 봇물,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
444,2006.09.27. 오후 2:59,공공택지 강제수용 사라진다종합,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('강제수용', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다종합', 'O')]"
445,2006.09.27. 오후 2:53,4분기 집값 보합 전셋값은 약상승종합,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('약상승종합', 'O')]"
446,2006.09.27. 오후 2:51,대한통운 900톤 골리앗 크레인 운송,"[('대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('900톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골리앗 크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운송', 'O')]"
447,2006.09.27. 오후 2:50,대림산업 ‘올해의 프로젝트 대상’ 수상,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올해의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('프로젝', 'CIVILIZATION'), ('트 대상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
448,2006.09.27. 오후 2:38,분양정보오산 지메이트 상가,"[('분양정보', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지메이트 상가', 'ARTIFACT')]"
449,2006.09.27. 오후 2:38,전문기자 리포트 장용동 생활경제부장후분양제후폭풍과 해결과제,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('생활경제부장후분양', 'CIVILIZATION'), ('제후폭풍과', 'O'), (' ', 'O'), ('해결과제', 'O')]"
450,2006.09.27. 오후 2:38,남광토건 대학생 공모전,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
451,2006.09.27. 오후 2:38,폴란드 LG단지위용,"[('폴란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), ('단지위용', 'O')]"
452,2006.09.27. 오후 2:38,부금 예금으로 변경땐 은평뉴타운 청약 가능,"[('부금', 'O'), (' ', 'O'), ('예금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경땐', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
453,2006.09.27. 오후 2:38,타명의 시골땅 말끔히 정리를,"[('타명의', 'O'), (' ', 'O'), ('시골땅', 'O'), (' ', 'O'), ('말끔히', 'O'), (' ', 'O'), ('정리를', 'O')]"
454,2006.09.27. 오후 2:30,원희룡의원 “분양원가 공개 미룰 이유없다”,"[('원희룡', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('미룰', 'O'), (' ', 'O'), ('이유없다”', 'O')]"
455,2006.09.27. 오후 2:21,최민희 방송위 부위원장 부동산 괴담,"[('최민희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('방송위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('괴담', 'O')]"
456,2006.09.27. 오후 2:17,신림 멀티복합상가 씨앤스퀘어 분양,"[('신림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('멀티복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('씨앤스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2006.09.27. 오후 1:59,오세훈식 후분양제 수요자에 도움될까,"[('오세훈', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도움될까', 'O')]"
458,2006.09.27. 오후 1:29,부동산세금 궁금합니다 20 주택에 속한 토지 비과세 범위는,"[('부동산세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('속한', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('범위는', 'O')]"
459,2006.09.27. 오후 12:40,반도 두바이오피스 마이다스펀드에 3억불 매각,"[('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두바이오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마이다스펀드', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
460,2006.09.27. 오후 12:29,올 분양가 상승 판교·용인 주도,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
461,2006.09.27. 오후 12:22,이슈 공급 차질로 내년 집값도 불안,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질로', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
462,2006.09.27. 오전 11:57,건설업체들 ‘한가위는 소외된 이웃과 함께’,"[('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한가위', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('소외된', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께’', 'O')]"
463,2006.09.27. 오전 11:56,은평뉴타운 분양원가 부풀리기 의혹제기,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹제기', 'O')]"
464,2006.09.27. 오전 11:47,부동산 정책 탄력적으로 운용해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('운용해야', 'O')]"
465,2006.09.27. 오전 11:46,공공기관 종전부지 정비발전지구 적용,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('정비발전지구', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
466,2006.09.27. 오전 11:40,주승용 은평뉴타운 토지원가 평당 183만원,"[('주승용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지원가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('183만원', 'QUANTITY')]"
467,2006.09.27. 오전 11:36,양천구 목동신시가지 27평형 4억원,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY')]"
468,2006.09.27. 오전 11:32,국세청 기획부동산업체 32곳 전격 세무조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기획부동산업체', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
469,2006.09.27. 오전 11:32,건교부 수도권 규제 완화 정비발전지구 도입,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('정비발전지구', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
470,2006.09.27. 오전 11:32,토공 판교 이익금 공공시설에 전액 재투자,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이익금', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('재투자', 'O')]"
471,2006.09.27. 오전 11:30,44번국도 한계령구간 29일부터 통행 재개,"[('44번국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한계령', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통행', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
472,2006.09.27. 오전 11:27,與 서울시 후분양제는 졸속…고분양가 실체 공개하라,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('졸속…고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('실체', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O')]"
473,2006.09.27. 오전 11:24,파주 월롱산업단지 개발본격화…LG전자 등 입주,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월롱산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발본격화…', 'O'), ('LG전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
474,2006.09.27. 오전 11:21,토공사장 “판교 개발이익 전액 공공시설등에 재투자”,"[('토공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설등에', 'O'), (' ', 'O'), ('재투자”', 'O')]"
475,2006.09.27. 오전 11:15,서울시 조직문화 바뀐다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조직문화', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
476,2006.09.27. 오전 11:04,강남 기획부동산.은평 중개업소 전격 세무조사,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기획부동산.', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
477,2006.09.27. 오전 11:00,공공기관 종전부지 등에 정비발전지구 적용,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('정비발전지구', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
478,2006.09.27. 오전 11:00,수해피해 한계령구간 29일부터 정상소통,"[('수해피해', 'O'), (' ', 'O'), ('한계령', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정상소통', 'O')]"
479,2006.09.27. 오전 10:53,국세청 은평·파주 등 기획부동산 세무조사 착수1보,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
480,2006.09.27. 오전 10:47,한나라 지자체에 그린벨트 해제권한 일부 부여,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제권한', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
481,2006.09.27. 오전 10:30,제6회 fn하우징 파워브랜드 大賞 포스코건설 the,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('the', 'O')]"
482,2006.09.27. 오전 10:25,은평뉴타운 못지 않네 … 재개발 일반분양 관심,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('못지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
483,2006.09.27. 오전 10:22,8·31 부동산 대책…10명 중 9명 ‘부정적’,"[('8·31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘부정적’', 'O')]"
484,2006.09.27. 오전 10:18,은평뉴타운 토지원가 평당 183만원에 불과,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지원가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('183만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
485,2006.09.27. 오전 10:16,대우건설 임직원 한가위 보름달 만큼 큰 사랑,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한가위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보름', 'DATE'), ('달', 'O'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O')]"
486,2006.09.27. 오전 10:09,주삼립개발 새이름 주레저비스,"[('주삼립개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새이름', 'O'), (' ', 'O'), ('주레저비스', 'ORGANIZATION')]"
487,2006.09.27. 오전 10:05,청약부금 가입자 통장 바꾸면 은평뉴타운 청약 가능,"[('청약부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸면', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
488,2006.09.27. 오전 10:01,부산 수영구 등 4곳 주택투기지역 첫 해제,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
489,2006.09.27. 오전 9:55,토공 택지보상 환지혼용 보상도입,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('택지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('환지혼용', 'O'), (' ', 'O'), ('보상도입', 'O')]"
490,2006.09.27. 오전 9:47,인천경기연수동 상가 2곳 일반임대,"[('인천경기연수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반임대', 'O')]"
491,2006.09.27. 오전 9:47,인천경기학익동 집창촌 아파트촌으로 개발,"[('인천경기', 'LOCATION'), ('학익동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집창촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
492,2006.09.27. 오전 9:41,귀성길 고향 부동산 이렇게 관리해요,"[('귀성길', 'O'), (' ', 'O'), ('고향', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('관리해요', 'O')]"
493,2006.09.27. 오전 9:32,서울수도권 알짜 중대형 미분양 관심,"[('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
494,2006.09.27. 오전 9:17,전문기자 리포트후분양제 후폭풍과  해결 과제,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍과', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
495,2006.09.27. 오전 9:03,과천 아파트값 평당 3000만원 돌파,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
496,2006.09.27. 오전 9:00,부산 수영구 등 주택투기지역 4곳 해제,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
497,2006.09.27. 오전 8:56,토공 판교 개발익 1조원 전액 공익시설에 재투자,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발익', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('공익시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('재투자', 'O')]"
498,2006.09.27. 오전 8:11,향군회관 자리에 주상복합,"[('향군회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
499,2006.09.27. 오전 7:37,모든 공공주택 분양원가 공개 입법추진,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('입법추진', 'O')]"
500,2006.09.27. 오전 7:07,판교 → 은평 →파주 ‘고분양가 릴레이’ 해법은…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이’', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은…', 'O')]"
501,2006.09.27. 오전 6:16,청약부금 가입자도 통장 바꿔 은평뉴타운 기회를..,"[('청약부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자도', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기회를..', 'O')]"
502,2006.09.27. 오전 3:05,과천도 평당 3000만원… 강남 이어 전국 두번째로,"[('과천', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
503,2006.09.28. 오후 11:18,분양원가 공개 투명한 원가산정·후분양제 정착이 ‘열쇠’,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('투명한', 'O'), (' ', 'O'), ('원가산정·후분양제', 'O'), (' ', 'O'), ('정착이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘열쇠’', 'O')]"
