,date,headline,keyword
0,2018.07.22. 오후 9:38,코레일 “KTX 해고승무원 내년말까지 사무영업직 특별채용”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해고', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사무영업직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별채용”', 'O')]"
1,2018.07.22. 오후 9:30,철산 센트럴 푸르지오 견본주택 사흘간 2만여명 몰려,"[('철산 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
2,2018.07.22. 오후 9:03,저금리 시대…연 67% 수익 ‘공모형 상장 리츠’ 눈길 끄네,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…연', 'O'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄네', 'O')]"
3,2018.07.22. 오후 7:21,배우자·자녀에 지분 증여… 임대사업자 등록도 고려를,"[('배우자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('증여…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록도', 'O'), (' ', 'O'), ('고려를', 'O')]"
4,2018.07.22. 오후 7:20,상반기 주택 매매는 감소… 임대주택 등록은 늘었다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
5,2018.07.22. 오후 7:08,13년 싸움 종지부 찍은 KTX 해고승무원…오영식의 결단,"[('13년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('종지부', 'O'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해고', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('오영식', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('결단', 'O')]"
6,2018.07.22. 오후 6:35,연말까지 초대형 개발계획 쏟아진다… 전문가 집값 급등 자극할 것,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('자극할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
7,2018.07.22. 오후 6:34,여름 휴가철 맞아 분양시장 한산,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
8,2018.07.22. 오후 6:33,서울시 잇단 패소… 사직2구역 재개발 다시 추진되나,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('패소…', 'O'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진되나', 'O')]"
9,2018.07.22. 오후 6:32,한국가구박물관 법원 경매로 나왔다,"[('한국가구박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
10,2018.07.22. 오후 5:49,명동·강남역·홍대… 핵심상권도 비어간다,"[('명동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심상권도', 'O'), (' ', 'O'), ('비어간다', 'O')]"
11,2018.07.22. 오후 5:42,외환위기 때보다 힘들다… 서울 상가점포 매물 30% 급증,"[('외환위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
12,2018.07.22. 오후 5:40,黨·政 상가 임대차 10년 추진… 후폭풍 우려,"[('黨', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('政', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
13,2018.07.22. 오후 5:40,세컨드 하우스 聖地 속초… 가격 천차만별인 이유,"[('세컨드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('聖地', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별인', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
14,2018.07.22. 오후 5:38,1층마저 텅텅… 신도시 상가 임차인이 甲,"[('1층', 'QUANTITY'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('甲', 'O')]"
15,2018.07.22. 오후 5:34,시세보다 저렴하게 땅 구입했어도… 미래가치 없으면 투자 실패한 것,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구입했어도…', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('실패한', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
16,2018.07.22. 오후 5:33,분양권으로 주거재테크 해볼까,"[('분양권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
17,2018.07.22. 오후 5:22,단독HDC현대산업개발 인도 뭄바이 남부해안도로 공사 수주,"[('단독HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뭄바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남부해안도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
18,2018.07.22. 오후 5:22,디벨로퍼 그들이 바꾼 도시 직접 땅 사들여 단지 통째 개발..세종시 타운하우스 시장 개척,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그들이', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사들여', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('통째', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O')]"
19,2018.07.22. 오후 5:21,금주의 분양캘린더  광명 첫 3.3㎡당 2000만원 돌파 철산 센트럴 푸르지오 흥행할까,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('철산 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흥행할까', 'O')]"
20,2018.07.22. 오후 5:18,철산 센트럴 푸르지오 모델하우스 2만여명 방문,"[('철산 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
21,2018.07.22. 오후 5:14,5년 공회전 한강로구역 재개발…신탁방식으로 활로 뚫을까,"[('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공회전', 'O'), (' ', 'O'), ('한강로구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발…신탁방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫을까', 'O')]"
22,2018.07.22. 오후 5:14,이번주 4857가구 신규 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4857가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
23,2018.07.22. 오후 5:13,외면받는 청약통장…멀어지는 30·40 내집마련,"[('외면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장…멀어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('30·40', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
24,2018.07.22. 오후 5:13,개별 공시지가 표준보다 낮으면 지자체 검증 반드시 받아야,"[('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('표준보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮으면', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
25,2018.07.22. 오후 5:11,밀실서 깜깜이 회의 한달 후에나 열람…뉴욕선 상상도 못할일,"[('밀실서', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('한달 후', 'DATE'), ('에나', 'O'), (' ', 'O'), ('열람…', 'O'), ('뉴욕선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상상도', 'O'), (' ', 'O'), ('못할일', 'O')]"
26,2018.07.22. 오후 5:11,결론 내려놓고 시작하는 답정너식 회의…위원구성 다변화해야,"[('결론', 'O'), (' ', 'O'), ('내려놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하는', 'O'), (' ', 'O'), ('답정너식', 'O'), (' ', 'O'), ('회의…', 'O'), ('위원', 'CIVILIZATION'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화해야', 'O')]"
27,2018.07.22. 오후 5:11,1천만서울 좌우하는 도시계획위…朴시장 전문성 확 키운다지만,"[('1천만서울', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('좌우하는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획위', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('朴', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문성', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다지만', 'O')]"
28,2018.07.22. 오후 5:10,집값 들썩이는 용산 재개발도 가속,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
29,2018.07.22. 오후 5:04,정의용 볼턴 만나고 귀국..북·미 중재안 제시 가능성,"[('정의용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('볼턴', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('만나고', 'O'), (' ', 'O'), ('귀국..', 'O'), ('북', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중재안', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
30,2018.07.22. 오후 5:04,서울 집값 바닥 찍고 터닝 일시적 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('터닝', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
31,2018.07.22. 오후 4:58,김인제 비강남은 35층 이상 허용을,"[('김인제', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('비강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('35층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용을', 'O')]"
32,2018.07.22. 오후 4:57,디벨로퍼 그들이 바꾼 도시 김동기 하이랜드 대표 도시재생서 주민참여 유도..디벨로퍼 역할이죠,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그들이', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('김동기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('하이랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도시재생서', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('유도..', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역할이죠', 'O')]"
33,2018.07.22. 오후 4:56,HUG 사회임대주택 맞춤형 보증상품 개발,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('보증상품', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
34,2018.07.22. 오후 4:54,국토부 동해선 철도·경의선 도로 남측구간 올 하반기 기본계획 수립 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해선 철도', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('남측', 'TERM'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
35,2018.07.22. 오후 4:39,신안산선 연내 착공 기대감에 수혜 지역 부동산 핫핫핫,"[('신안산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핫핫핫', 'O')]"
36,2018.07.22. 오후 4:33,코레일 KTX 해고 승무원 12년만에 복직 결정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해고', 'O'), (' ', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복직', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
37,2018.07.22. 오후 4:32,HDC현대산업개발 인도 3600억 도로공사 수주,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
38,2018.07.22. 오후 4:32,LH 2018년 하반기 신혼부부 전세임대 추가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
39,2018.07.22. 오후 4:32,fn 금주 분양일정대형 건설사서 전국 6237가구 분양,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사서', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6237가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
40,2018.07.22. 오후 4:32,HUGLH우리銀 업무협약..사회임대주택 공급 활성화,"[('HUGLH우리銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약..사회임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
41,2018.07.22. 오후 4:22,LH 하반기 신혼부부 전세임대주택 추가 공급 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
42,2018.07.22. 오후 4:21,LH HUG·우리은행과 사회임대주택 공급활성화 업무협약,"[('LH HUG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우리은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('사회임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
43,2018.07.22. 오후 4:20, 수원 조원지구에 ‘토지임대부 사회임대주택’ 선보인다  ,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조원지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('사회임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
44,2018.07.22. 오후 3:13,7월 넷째주 전국 6273가구 분양 …대형건설사 지방 승부수,"[('7월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6273가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
45,2018.07.22. 오후 3:09,청주 가경 아이파크3단지 모델하우스 1만명 방문,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
46,2018.07.22. 오후 2:50,KTX 해고승무원 정규직 채용까지 기나긴 12년 투쟁,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해고', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용까지', 'O'), (' ', 'O'), ('기나긴', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투쟁', 'O')]"
47,2018.07.22. 오후 2:27,힐스테이트 속초 센트럴 모델하우스 열기,"[('힐스테이트 속초 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
48,2018.07.22. 오후 2:16,힐스테이트중동 모델하우스 방문자 주말 새 3만명 상회,"[('힐스테이트중동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'CIVILIZATION'), ('문자', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
49,2018.07.22. 오후 2:10,금주분양일정7월 넷째 주 전국 6237가구 분양,"[('금주', 'DATE'), ('분양일정', 'O'), ('7월 넷째 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6237가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2018.07.22. 오후 1:57,반도건설 고등지구에 첫 지식산업센터 반도 아이비밸리 공급 개시 ,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고등지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이비밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
51,2018.07.22. 오후 1:42,지난주 전국에서 아파트값 가장 많이 오른 곳은…창원 의창구,"[('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은…', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('의창구', 'LOCATION')]"
52,2018.07.22. 오후 1:39,7월 넷째주 힐스테이트 중동 등 5500여가구 분양 나서,"[('7월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
53,2018.07.22. 오후 1:00,더블역세권중소형 대단지맞춤설계 신구포 반도유보라 분양성공 예감,"[('더블역세권중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지맞춤설계', 'O'), (' ', 'O'), ('신구포 반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양성공', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
54,2018.07.22. 오후 12:58,현대차 105층 신사옥 심의 또 보류…연내 착공 어려워,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('105층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('보류…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
55,2018.07.22. 오전 11:55,심상찮은 서울 아파트값 반짝 장세인가 대세상승인가,"[('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('장세인가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세상승인가', 'O')]"
56,2018.07.22. 오전 11:43,서울시 역세권청년주택 우선배정 소득기준 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선배정', 'O'), (' ', 'O'), ('소득기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
57,2018.07.22. 오전 11:18,양주신도시의 반란… e편한세상1·2차 웃돈 수천,"[('양주신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란…', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('1·2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('수천', 'O')]"
58,2018.07.22. 오전 11:15,동네방네서울 영등포구 도시재생 주민공모사업 성과공유회,"[('동네방네서울', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포구 도시재생 주민공모사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성과공유회', 'O')]"
59,2018.07.22. 오전 11:10,최장 20년 거주 신혼부부 전세임대 추가 공급,"[('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
60,2018.07.22. 오전 11:07,LH ‘최장 20년 거주’ 신혼부부 전세임대 추가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘최장', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주’', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
61,2018.07.22. 오전 11:02,LH·HUG·우리은행 사회임대주택 맞춤형 보증·대출 맞손,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('보증·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
62,2018.07.22. 오전 11:02,LH 올해 하반기 신혼부부 전세임대 추가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
63,2018.07.22. 오전 11:02,HUG 사회임대주택 공급 활성화 나선다,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
64,2018.07.22. 오전 11:01,LH 하반기 신혼부부 전세임대 추가 신청,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
65,2018.07.22. 오전 11:01,수원종합운동장 인근에 사회임대주택 1호 88가구 건립,"[('수원종합운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('사회임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('88가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
66,2018.07.22. 오전 11:01,경매사냥 해수욕장 인근 경매물건…부산 해운대구 우동 해운대현대하이페리온 오피스텔 183.8㎡ 1회 유찰 7억2880만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('해수욕장', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대현대하이페리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('183.8㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2880만원', 'QUANTITY')]"
67,2018.07.22. 오전 11:01,LH 2018년 하반기 신혼부부 전세임대 추가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2018.07.22. 오전 11:01,LH 올해 하반기 신혼부부 전세임대주택 추가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
69,2018.07.22. 오전 11:01,LH 크라우드 펀딩 지원해 스타트업 기업 육성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('크라우드 펀딩', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원해', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
70,2018.07.22. 오전 11:01,LH 2018년 하반기 신혼부부 전세임대 추가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
71,2018.07.22. 오전 11:01,LH 사회임대주택 활성화위해 HUG·우리은행 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화위해', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
72,2018.07.22. 오전 11:01,국민 아이디어로 스마트시티 만든다.. 서비스 창업 등 아이디어 공모,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다..', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
73,2018.07.22. 오전 11:01,LH 크라우드 펀딩 지원해 스타트업 기업 육성 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('크라우드 펀딩', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원해', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
74,2018.07.22. 오전 11:01,달아전망대ㆍ바람의 언덕…여름휴가엔 ‘남해안 경관 명소’ 어때요,"[('달아전망대', 'ARTIFACT'), ('ㆍ바람의', 'O'), (' ', 'O'), ('언덕…', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('명소’', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
75,2018.07.22. 오전 11:01,국토부 휴가철에 가볼만한 남해안 오션뷰 명소 20선 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴가철에', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('20선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
76,2018.07.22. 오전 11:01,민간 아이디어 접목…스마트시티 서비스 발굴한다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('접목…스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴한다', 'O')]"
77,2018.07.22. 오전 11:01,HUG 사회임대주택 공급 활성화 위한 원스톱 금융지원 ,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O')]"
78,2018.07.22. 오전 11:01,스마트시티 서비스·창업 아이디어 경진대회 개최,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스·창업', 'O'), (' ', 'O'), ('아이', 'EVENT'), ('디어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
79,2018.07.22. 오전 11:00,LH 크라우드 펀딩 지원해 스타트업 기업 육성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('크라우드 펀딩', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원해', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
80,2018.07.22. 오전 11:00,지방5개 광역시 주택시장 기상도는,"[('지방', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도는', 'O')]"
81,2018.07.22. 오전 11:00,“국민 아이디어로 스마트시티 만든다”…서비스·창업 경진대회,"[('“', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다”…서비스·창업', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O')]"
82,2018.07.22. 오전 11:00,올 휴가철 여행지는...‘남해안 오션뷰Ocean View 명소 20선’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('여행지는...‘', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션', 'ARTIFACT'), ('뷰Ocean', 'O'), (' ', 'O'), ('View', 'O'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('20선', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
83,2018.07.22. 오전 11:00,LH 최장 20년 거주 신혼부부 전세임대 추가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
84,2018.07.22. 오전 11:00,민간임대 주거불안 보완 사회임대주택 수원에 첫 공급,"[('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주거불안', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('사회임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
85,2018.07.22. 오전 11:00,국토부 남해안 경관 명소 20곳 선정…여름휴가로 어때요,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가로', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
86,2018.07.22. 오전 11:00,LH HUG·우리은행과 사회임대주택 활성화 업무협약,"[('LH HUG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우리은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('사회임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
87,2018.07.22. 오전 11:00,시민이 만드는 스마트시티…서비스·창업 경진대회 개최,"[('시민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티…서비스·창업', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
88,2018.07.22. 오전 11:00,LH 크라우드 펀딩 지원해 스타트업 기업 육성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('크라우드 펀딩', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원해', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
89,2018.07.22. 오전 11:00,LH 2018년 하반기 신혼부부 전세임대 추가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
90,2018.07.22. 오전 11:00,통영 달아전망대·순천 와온해변 남해안 오션뷰 명소 20선 ,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달아전망대', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와온해변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('20선', 'QUANTITY')]"
92,2018.07.22. 오전 11:00,통영 달아전망대·거제 바람의 언덕…남해안 명소 20곳 선정,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달아전망대', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바람의 언덕', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
93,2018.07.22. 오전 11:00,스마트시티 서비스·창업 경진대회 개최…국민 아이디어 공모,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스·창업', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
94,2018.07.22. 오전 10:57,주택시장 규제… 건설사별 非주거 공급 활기,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사별', 'O'), (' ', 'O'), ('非주거', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
95,2018.07.22. 오전 10:01,7월 셋째주 서울 아파트값 0.06% 상승…전세는 20주 만에 반등,"[('7월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('20주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
96,2018.07.22. 오전 9:56,전국 종부세 31.6% 강남3구서 걷혀,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('31.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('걷혀', 'O')]"
97,2018.07.22. 오전 9:11,신축건물 투자하면 18% 연수익 보장 130명 상대 사기행각 실형,"[('신축건물', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하면', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('130명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('사기행각', 'O'), (' ', 'O'), ('실형', 'O')]"
98,2018.07.22. 오전 9:02,부동산캘린더 가경자이·철산센트럴푸르지오 등 전국 13곳 5511가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('가경자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('철산센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5511가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
99,2018.07.22. 오전 9:01,토지 100% 확보한 신철원 일진 에덴뷰 조합원 모집,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('신철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일진 에덴뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
100,2018.07.22. 오전 7:31,집코노미 집값 2차 상승 기폭제…연말까지 초대형 개발계획 발표 줄 잇는다,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기폭제…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
101,2018.07.22. 오전 7:03,대우건설 음성인식 홈IoT 서비스… 5분거리 역세권,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음성인식', 'O'), (' ', 'O'), ('홈IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('서비스…', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
102,2018.07.22. 오전 7:03,HDC현대산업개발 산업단지 등 배후수요 풍부… 4베이 판상형,"[('HDC현대산업개발', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산업단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O')]"
103,2018.07.22. 오전 7:03,현대엔지니어링 4베이 설계 사용면적 높여,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('사용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
104,2018.07.22. 오전 7:03,삼성물산 교통·교육여건 강남 노른자,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통·교육여건', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O')]"
105,2018.07.22. 오전 7:03,현대건설 일부 최상층 펜트하우스… 바다조망 극대화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('최상층', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스…', 'O'), (' ', 'O'), ('바다조망', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
106,2018.07.22. 오전 7:03,폭염만큰 뜨거운 ‘청약열기’… 시세차익 노릴 알짜단지는,"[('폭염만큰', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약열기’…', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지는', 'O')]"
107,2018.07.22. 오전 7:03,포스코건설 선호도 높은 100% 중소형,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
108,2018.07.22. 오전 7:03,GS건설. 모든가구 남향… 대지 38% 조경시설 꾸며,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('모든가구', 'O'), (' ', 'O'), ('남', 'TERM'), ('향…', 'O'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조경시설', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸며', 'O')]"
109,2018.07.22. 오전 6:11,주간 실거래가여의도 리첸시아 119㎡ 12억1500만원 신고가,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('119㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12억1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
110,2018.07.22. 오전 6:00,이유 있는 시리즈 아파트 ‘성공시대’,"[('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성공시대’', 'O')]"
111,2018.07.22. 오전 6:00,여의도 개발하자니 집값이 오르고…박원순 시장 딜레마’ ,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발하자니', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고…', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), (""딜레마'"", 'O')]"
112,2018.07.22. 오전 6:00,버려지는 서울지하수 하루 18만톤…민간이용률 30% 미달,"[('버려지는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지하수', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18만톤', 'QUANTITY'), ('…민간이용률', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
113,2018.07.22. 오전 12:10,빌라정보통 신축빌라매매 시 체크사항은…내 집 마련 성공 비법 공개,"[('빌라정보통', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('체크사항은…내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
114,2018.07.23. 오후 8:06,최창학 한국국토정보공사 사장 취임,"[('최창학', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
115,2018.07.23. 오후 6:46,최창학 LX 신임 사장 취임,"[('최창학', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
116,2018.07.23. 오후 6:39,올 상반기 항공 교통량 39만여대 역대 최대,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('39만여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
117,2018.07.23. 오후 6:38,아파트 입주자대표회의 구성 신고 7일 지나면 자동 승인,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('자동', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
118,2018.07.23. 오후 6:29,김현미 “여의도·용산 통합개발 정부와 긴밀 협의하에 이뤄져야”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('긴밀', 'O'), (' ', 'O'), ('협의하에', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄져야”', 'O')]"
119,2018.07.23. 오후 6:25,아파트·상가 완판 열기 오피스텔로 이어간다 ‘안양 센트럴 헤센 2차’,"[('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 헤센', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
120,2018.07.23. 오후 6:22,서울 1순위 청약 마감에도… 35가구 최종 미분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감에도…', 'O'), (' ', 'O'), ('35가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
121,2018.07.23. 오후 6:21,마곡지구에 친환경 스마트 에너지시티 모델 조성,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지시티', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
122,2018.07.23. 오후 6:20,지진 취약 필로티 건축물 100곳… 서울시 9월부터 무료 안전점검,"[('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('취약', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('100곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
123,2018.07.23. 오후 6:19,고덕·명일동 일대 23만8520㎡ 단독주택 신·증축 가능해진다,"[('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('23만8520㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신·증축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
124,2018.07.23. 오후 6:11,신도시 내 수익형 부동산 인기 검증 완료 부천 중동 신도시힐스 에비뉴 상가 각광 ,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시힐스 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
125,2018.07.23. 오후 6:09,진에어 면허취소 청문회 공개 요청…국토부 비공개가 원칙,"[('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('면허취소', 'O'), (' ', 'O'), ('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('요청…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비공개가', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙', 'O')]"
126,2018.07.23. 오후 6:08,국토부 기체결함 반복 아시아나 특별점검 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기체결함', 'O'), (' ', 'O'), ('반복', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
127,2018.07.23. 오후 6:07,여의도·용산 개발 제동 건 김현미 장관 정부와 협의해야,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('협의해야', 'O')]"
128,2018.07.23. 오후 6:05,전국N 네트워크 제주 부동산투자이민제 감소…올해 18건,"[('전국N', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산투자이민제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY')]"
129,2018.07.23. 오후 6:01,수익형부동산 뜨고 지고② 당일배송 전쟁…물류창고 투자처로 각광,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('지고②', 'O'), (' ', 'O'), ('당일배송', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁…물류창고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
130,2018.07.23. 오후 6:00,국토부 아파트 미분양 지역 따로 관리하겠다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리하겠다', 'O')]"
131,2018.07.23. 오후 6:00,수익형부동산 뜨고 지고① 오피스텔 전성시대 저무나,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('지고①', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('저무나', 'O')]"
132,2018.07.23. 오후 5:58,중부내륙고속道 시설개량공사 휴가철에 중단 ‘모든 차로 통행 가능’,"[('중부내륙고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시설개량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철에', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘모든', 'O'), (' ', 'O'), ('차로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능’', 'O')]"
133,2018.07.23. 오후 5:58,김현미 국토교통부 장관 박원순 서울시장 여의도·용산 개발계획 제동,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
134,2018.07.23. 오후 5:55,파주 운정신도시 역세권 오피스텔 ‘야당역 이더펠리체’ 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('야당역 이더펠리체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2018.07.23. 오후 5:52,토지보상 첫 ISD…강제수용 근간 흔들리나,"[('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('ISD', 'EVENT'), ('…강제수용', 'O'), (' ', 'O'), ('근간', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들리나', 'O')]"
136,2018.07.23. 오후 5:52,韓 부동산 정보공개 더 확대해야,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공개', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
137,2018.07.23. 오후 5:52,김현미 여의도 통개발 정부 협의부터 해야,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협의부터', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
138,2018.07.23. 오후 5:52,포스코건설 520억 상생펀드 자금난 협력사에 저리 대출,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('520억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상생펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
139,2018.07.23. 오후 5:51,포토 3만명 다녀간 힐스테이트 중동,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀간', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION')]"
140,2018.07.23. 오후 5:51,수익형부동산 전략세미나 26일 양재동 엘타워서 개최,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전략세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘타워', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
141,2018.07.23. 오후 5:51,LX 신임 사장에 최창학,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최창학', 'PERSON')]"
142,2018.07.23. 오후 5:45,HDC현대산업개발 올해 분양 규모 전년比 20%↑,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
143,2018.07.23. 오후 5:31,아파트 입주자대표회의 구성 7일 내 처리,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('7일 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
144,2018.07.23. 오후 5:31,희망타운 흙수저 부부엔 희망고문,"[('희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('흙수저', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('희망고문', 'O')]"
145,2018.07.23. 오후 5:31,포스코 협력사 지원 상생협력펀드 조성,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
146,2018.07.23. 오후 5:31,일신건영 북위례서 오피스텔 ‘더케렌시아 300’  8월 분양 ,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북위례', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더케렌시아 300', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2018.07.23. 오후 5:30,LH 주거단지 3단계 준공검사 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공검사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
149,2018.07.23. 오후 5:30,김현미 서울시 여의도·용산 통합개발계획 제동,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합개발계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
150,2018.07.23. 오후 5:30,3분기 서울 오피스 공실률 늘듯,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
151,2018.07.23. 오후 5:28,신혼 집 마련 부담 없는 ‘행복주택’ 수도권 물량 인기,"[('신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
152,2018.07.23. 오후 5:24,상반기 상업·업무용부동산 거래 12.4% ↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업·업무용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('12.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
153,2018.07.23. 오후 5:24,위례 인근 시세보다 2억 싸 로또...평택 고덕 주변과 큰차이 없는 수준,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸', 'O'), (' ', 'O'), ('로또...', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변과', 'O'), (' ', 'O'), ('큰차이', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
154,2018.07.23. 오후 5:23,신혼희망타운 시작부터 곳곳 파열음,"[('신', 'ARTIFACT'), ('혼희', 'ARTIFACT'), ('망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('파열음', 'O')]"
155,2018.07.23. 오후 5:23,고덕택지내 3곳 특별계획구역 풀어 개별건축 허용,"[('고덕택지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('개별건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
156,2018.07.23. 오후 5:22,금성백조 707억원 서울우유 양주신공장 건축공사 수주,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('707억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울우유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
157,2018.07.23. 오후 5:22,입주단지 들여다보기 단지내 초·중교서 호수공원까지...6800가구 미니 신도시,"[('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('초·중교서', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), ('까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('6800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
158,2018.07.23. 오후 5:21,반포3주구 재건축 시공사 선정 진통,"[('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
159,2018.07.23. 오후 5:20,최창학 국토정보공사 사장 취임,"[('최창학', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
160,2018.07.23. 오후 5:19,시흥 지식산업센터 ‘정왕대명벨리온’ 시화산업단지 중심에 우뚝,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정왕대명벨리온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시화산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
161,2018.07.23. 오후 5:16,인터뷰양귀호 HUG 도시재생기획처 도시금융기획팀장 구도심에 생명 넣는 도시재생 지원합니다,"[('인터뷰', 'O'), ('양귀호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생기획처', 'O'), (' ', 'O'), ('도시금융기획팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('생명', 'O'), (' ', 'O'), ('넣는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('지원합니다', 'O')]"
162,2018.07.23. 오후 5:16,인천 청천2구역조합 뉴스테이 1호 시공사 계약해지 의결,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청천2구역조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
163,2018.07.23. 오후 5:15,김현미 장관 박원순 시장의 ‘여의도용산 개발계획’에 제동,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도용산 개발', 'TERM'), ('계획’에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
164,2018.07.23. 오후 5:01,서울시 집합건물 통합정보마당 개편,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('통합정보마당', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
165,2018.07.23. 오후 4:50,재개발 대신 지역주택조합 사업으로 전환하는 세태,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환하는', 'O'), (' ', 'O'), ('세태', 'O')]"
166,2018.07.23. 오후 4:35,주택시장 안정 자평한 김현미…하반기 과제는,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('자평한', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O')]"
167,2018.07.23. 오후 4:32,대명레저산업 더 파크 호텔 오픈…비발디파크 내 첫 호텔,"[('대명레저산업 더 파크 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('비발디파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
168,2018.07.23. 오후 4:22,박원순의 용산·여의도 개발 정부와 엇박자,"[('박원순', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
169,2018.07.23. 오후 4:20,청량리 재개발 본격화 동대문구 래미안답십리미드카운티 개발 수혜 기대 ,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안답십리미드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
170,2018.07.23. 오후 4:17,풍부한 배후수요 갖춘 가산동 상가 인기 SK V1 지식산업센터  최근 임대가는,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('SK V1 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('임대가는', 'O')]"
171,2018.07.23. 오후 4:09,강남권역 오피스빌딩 매매가 처음으로 도심권역 추월했다,"[('강남', 'LOCATION'), ('권역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도심권역', 'O'), (' ', 'O'), ('추월했다', 'O')]"
172,2018.07.23. 오후 4:06,금성백조 707억원 규모 서울우유 양주 신공장 건축공사 수주,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('707억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서울우유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주 신공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
173,2018.07.23. 오후 4:02,박원순 시장 강북 옥탑방 체험 찬반 논란 팽팽,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강북 옥탑방 체험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
174,2018.07.23. 오후 4:01,김현미ㆍ박원순 ‘여의도ㆍ용산 개발안’ 놓고 충돌,"[('김현미', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발안’', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
175,2018.07.23. 오후 3:54,김현미 장관 제동에 난감한 朴시장… 여의도·용산 다시 혼란,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제동에', 'O'), (' ', 'O'), ('난감한', 'O'), (' ', 'O'), ('朴시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
176,2018.07.23. 오후 3:50,‘숲세권’ 중대형 아파트 성복 힐스테이트 인기,"[('‘숲세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
177,2018.07.23. 오후 3:38,LX 사장 공석 석달만에 최창학 대구디지털산업진흥원장 영입,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공석', 'O'), (' ', 'O'), ('석달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최창학', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대구디지털산업진흥원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
178,2018.07.23. 오후 3:34,국민이주 28일 미국투자이민법 분석 및 뉴욕 물류 프로젝트도 소개 ,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미국투자이민법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트도', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
179,2018.07.23. 오후 3:33,총 924세대 ‘광양의봄 프리미엄2차’ 내일24일 당첨자 발표,"[('총', 'O'), (' ', 'O'), ('924세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광양의봄 프리미엄', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내일24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
180,2018.07.23. 오후 3:30,원효로 48층 복합단지를 용산구 랜드마크로,"[('원효로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('48층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O')]"
181,2018.07.23. 오후 3:28,하반기 정비사업 시공사 선정 시즌 개막…집값 상승세 불지피나 ,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('불지피나', 'O')]"
182,2018.07.23. 오후 3:28,역세권 몰세권 ‘송도 더샵 트리플타워’ 상업시설 분양 중,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 더샵 트리플타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
183,2018.07.23. 오후 3:20,LX 최창학 신임 사장 취임…기관장 공석 3개월만,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최창학', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임…', 'O'), ('기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공석', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE')]"
184,2018.07.23. 오후 3:19,도로공사 여름 휴가철 중부내륙고속도로 시설개량공사 임시 중단,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('중부내륙고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시설개량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
185,2018.07.23. 오후 3:15,국토부 여의도·용산 개발 정부 협의 없이는 현실성 없어종합,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('없이는', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('없어종합', 'O')]"
186,2018.07.23. 오후 3:11,분당선 왕십리청량리 연장 올 연말에나 가능 ,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('왕십리청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('올 연말', 'DATE'), ('에나', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
187,2018.07.23. 오후 3:09,최창학 한국국토정보공사 신임사장 임명,"[('최창학', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
188,2018.07.23. 오후 3:05,하도급업체 기술 빼돌린 두산인프라코어 직원들 검찰행,"[('하도급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('빼돌린', 'O'), (' ', 'O'), ('두산인프라코어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('행', 'O')]"
189,2018.07.23. 오후 3:05,김현미 장관 여의도·용산 개발 정부 협의 없인 현실성 없어,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('없인', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
190,2018.07.23. 오후 3:03,도심 속 전원 누리는 서초구 반포미도1차 최근 동향은,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포미도', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
191,2018.07.23. 오후 2:58,주택금융공사 HF혁신국민참여단 발족,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HF혁신국민참여단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
192,2018.07.23. 오후 2:58,파주시 금촌동 상권 들어서기 알맞은 입지로 눈길,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서기', 'O'), (' ', 'O'), ('알맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
193,2018.07.23. 오후 2:53,김현미 장관 시장 점검 통해 실수요자 중심 주택시장 정착시킬 것,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정착시킬', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
194,2018.07.23. 오후 2:50,LX 최창학 신임사장 취임…“글로벌 국토정보 이끌겠다”,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최창학', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임…“글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('국토정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌겠다”', 'O')]"
195,2018.07.23. 오후 2:49,서울에너지공사 마곡지구에 친환경 스마트에너지시티 모델 조성,"[('서울에너지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트에너지시티', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
196,2018.07.23. 오후 2:49,저금리 시대 소형 오피스텔 ‘관심’···북위례 분양 앞둬,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’···', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
197,2018.07.23. 오후 2:47,HDC현대산업개발 하반기 전국 13개 단지 1만5000여 가구 공급,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
198,2018.07.23. 오후 2:46,건설업계·노조 정부 만나 주52시간 근무 시행 논의,"[('건설업계·노조', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만나', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'DATE'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('근무', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
199,2018.07.23. 오후 2:46,신혼희망타운 분양가 살펴보니…위례는 로또 고덕은 글쎄 ,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
200,2018.07.23. 오후 2:41,최창학 LX 한국국토정보공사 사장 취임...4차산업 신 성장 동력 일굴 것,"[('최창학', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임...4차산업', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('동력', 'O'), (' ', 'O'), ('일굴', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
201,2018.07.23. 오후 2:38,전세값으로 내집 마련… ‘시세차 3억’ 신혼타운 청약광풍 예고,"[('전세값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시세차', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼타운', 'O'), (' ', 'O'), ('청약광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
202,2018.07.23. 오후 2:36,김현미 장관 경남 부동산 문제 분양시기 조정 등으로 대응,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
203,2018.07.23. 오후 2:32,서울 여의도권 등 3분기 오피스빌딩 공실률 크게 늘듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
204,2018.07.23. 오후 2:31, Build Up Korea 2018 새로운 주거문화 패러다임 구축… 국내 주택시장 ‘선도’,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Kore', 'LOCATION'), ('a', 'O'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선도’', 'O')]"
205,2018.07.23. 오후 2:31, Build Up Korea 2018 84만㎡ 세계 6번째 규모… 친환경 고난도 기술력 ‘명성’,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Korea', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('84만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('6번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모…', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('고난도', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('‘명성’', 'O')]"
206,2018.07.23. 오후 2:31,‘디원시티’ 25일 홍보관 개관,"[('‘', 'O'), ('디원시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
207,2018.07.23. 오후 2:31,‘수원 권선 꿈에그린’ 완판 눈앞,"[('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
208,2018.07.23. 오후 2:29,입주자대표회의 구성·변경 신고 7일 지나면 처리 간주,"[('입주자대표', 'CIVILIZATION'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('구성·변경', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('간주', 'O')]"
209,2018.07.23. 오후 2:28,국토정보공사 신임 사장에 최창학氏,"[('국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최창학', 'PERSON'), ('氏', 'O')]"
210,2018.07.23. 오후 2:28,강남 직주근접 서초동 오피스텔 서초현대렉시온 최근 매매가 동향은,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서초현대렉시온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
211,2018.07.23. 오후 2:16,포스코건설 520억원 상생협력 펀드로 협력사 지원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('520억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상생협력 펀드', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
212,2018.07.23. 오후 2:14,포스코건설 520억원 상생협력 펀드 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('520억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상생협력 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
213,2018.07.23. 오후 2:14,HDC현대산업개발 인도 뭄바이 도로 공사 공식 낙찰통지서 안 받아,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뭄바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰통지서', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
214,2018.07.23. 오후 2:13,첫 현금기부채납 신반포21차 연내 시공사 선정 도전,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('현금기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('21차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
215,2018.07.23. 오후 2:13,HDC 하반기 13개 단지 1만5808세대 공급,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5808세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
216,2018.07.23. 오후 2:13,얼마집 이대·아현 역세권 북아현 두산 전용59㎡ 5.3억원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('이대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('북아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5.3억원', 'QUANTITY')]"
217,2018.07.23. 오후 2:04,HDC현대산업개발 하반기 13개 단지 1만5808세대 공급 ,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5808세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
218,2018.07.23. 오후 2:01,집 값 부담에 ‘굿바이 서울’…그래도 멀리 못가는 발걸음,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굿바이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('’…그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('멀리', 'O'), (' ', 'O'), ('못가는', 'O'), (' ', 'O'), ('발걸음', 'O')]"
219,2018.07.23. 오후 1:56,미세먼지 걱정 ‘뚝’…전천후 실내 스포츠 센터 ‘눈길’,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’…전천후', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('스포츠', 'O'), (' ', 'O'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
220,2018.07.23. 오후 1:56,포스코건설 520억원 상생협력 펀드 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('520억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상생협력 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
221,2018.07.23. 오후 1:47,포스코건설 상생협력 펀드 520억원 조성…협력업체 저리대출,"[('포스코건설 상생협력 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('520억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성…협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('저리대출', 'O')]"
222,2018.07.23. 오후 1:45,제주 ‘라임힐’ 정당계약 순항 중 웃돈 기대감도 솔솔,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라임힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감도', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
223,2018.07.23. 오후 1:41,강남 접근성 우수한 판교동 상가주택 문의 꾸준해,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('판교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준해', 'O')]"
224,2018.07.23. 오후 1:26,상지카일룸 ‘상지 아스테르 이수’ 시공,"[('상지카일룸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상지 아스테르', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('이수’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
225,2018.07.23. 오후 1:25,반포주공 1단지 3주구 조합 HDC현대산업개발 시공사 선정 앞두고 내홍,"[('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('내홍', 'O')]"
226,2018.07.23. 오후 1:20,중부내륙고속도로 여름 휴가철 맞아 시설개량공사 임시 중단,"[('중부내륙고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('시설개량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
227,2018.07.23. 오후 1:17,강남 접근성 높은 광교신도시 광교e편한세상 문의 꾸준 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
228,2018.07.23. 오후 1:15,집값 뛰는 대구 수성구에 공급되는 대단지 타운하우스 ‘더펜트하우스 수성’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더펜트하우스 수성', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
229,2018.07.23. 오후 1:15,김현미박원순 ‘여의도·용산 개발’ 놓고 충돌,"[('김현미', 'PERSON'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
230,2018.07.23. 오후 1:13,김현미 지방 주택시장 상황 맞춤형 정책 추진,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
231,2018.07.23. 오후 1:13,대창기업 ‘하남 미사역 더오페라2’ 오피스텔 선착순 분양 ,"[('대창기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더오페라2', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2018.07.23. 오후 1:11,서울시 필로티 건축물 100곳 지진 안전점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('100곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
233,2018.07.23. 오후 1:06,힐스테이트 중동 비조정대상지역 신규 단지 내 집 마련에 딱,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O')]"
234,2018.07.23. 오후 1:03, 김현미 장관 신안산선 내년 말 착공 예정 ,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신안산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
235,2018.07.23. 오후 12:05,박순자 국토위원장 노회찬 의원 사망 소식에 고인 추모 ,"[('박순자', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노회찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('고인', 'O'), (' ', 'O'), ('추모', 'O')]"
236,2018.07.23. 오전 11:55,규제 여파로 틈새 부동산 상품 인기.. ‘하남테크노밸리 U1 센터’ 분양 관심,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('인기..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남테크노밸리 U1 센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
237,2018.07.23. 오전 11:53,朴시장의 여의도 통개발은 보유세 대책에 고춧가루 뿌린 격,"[('朴', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('고춧가루', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뿌린', 'O'), (' ', 'O'), ('격', 'O')]"
238,2018.07.23. 오전 11:52,주거시설 다 팔린 아파트 단지 내 상가도 완판 행진,"[('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
239,2018.07.23. 오전 11:51,신세계건설 제주 첫 빌리브 노형 8월 분양,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리브 노형', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2018.07.23. 오전 11:50,고덕2동·명일2동 특별계획구역서 해제…개별 건축 가능해져,"[('고덕2동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('명일2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별계획구역서', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…개별', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
241,2018.07.23. 오전 11:46,서초 반포 3주구 재건축 시공사 선정 앞두고 진통,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
242,2018.07.23. 오전 11:43,HDC현대산업개발 JV 구성해 뭄바이 해안도로 공사 입찰 참여 중,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('JV', 'O'), (' ', 'O'), ('구성해', 'O'), (' ', 'O'), ('뭄바이 해', 'ARTIFACT'), ('안도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
243,2018.07.23. 오전 11:43,올 상반기 항공교통량 작년보다 5.4% 증가.. 5월 한달 6만8000대 달해,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만8000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
244,2018.07.23. 오전 11:36,서울에너지공사 마곡지구에 친환경 스마트에너지시티 구축,"[('서울에너지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트에너지시티', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
245,2018.07.23. 오전 11:35,LH  3단계 준공검사로 주거만족도 높인다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공검사로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
247,2018.07.23. 오전 11:29,미분양 무덤에 폭염도 불사…악전고투 맞선 용감한 분양 현장,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤에', 'O'), (' ', 'O'), ('폭염도', 'O'), (' ', 'O'), ('불사…악전고투', 'O'), (' ', 'O'), ('맞선', 'O'), (' ', 'O'), ('용감한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O')]"
248,2018.07.23. 오전 11:28,1억원대 상가 미단시티 굿몰 등…비싼 상가 대신 소액 상가 잘나가네,"[('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굿몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등…비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
249,2018.07.23. 오전 11:26,미군기지 통합되는 캠프험프리스 인근 평택 미군렌탈하우스 ‘프리모빌리지’ 조성,"[('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합되는', 'O'), (' ', 'O'), ('캠프험프리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('렌탈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프', 'ARTIFACT'), ('리모빌리지’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
250,2018.07.23. 오전 11:24,하반기 국토위 본격 가동...후분양제·보유세 개편 첩첩산중,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동...', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('첩첩산중', 'O')]"
251,2018.07.23. 오전 11:23,인천 ‘송도 파크뷰’ 특별 분양 투자자 열기 높아,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 파크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
252,2018.07.23. 오전 11:23,다양한 개발 호재 갖춘 광주백운 코아루 아팰리스힐 분양 ,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('광주백운 코아루 아팰리스힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2018.07.23. 오전 11:21,김현미 국토부 장관 박원순 용산·여의도 플랜에 우려…중앙정부와 협의해야,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜에', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), ('중앙정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('협의해야', 'O')]"
254,2018.07.23. 오전 11:20,오피스텔 가격도 고점 찍었다 하반기 물량 홍수…하락 우려,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('고점', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수…하락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
255,2018.07.23. 오전 11:19,‘한숲시티’ 완판하고도…대림산업 입주총력전 왜,"[('‘', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완판하고도…', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주총력전', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
256,2018.07.23. 오전 11:18,HDC현대산업개발 8월부터 연말까지 1만2700가구 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월부터 연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2018.07.23. 오전 11:13, 김현미 장관 여의도 통합개발 중앙정부와 논의해야 ,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('논의해야', 'O')]"
258,2018.07.23. 오전 11:13,후반기 국토위 간사에 윤영일 의원 재선임,"[('후반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('윤영일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재선임', 'O')]"
259,2018.07.23. 오전 11:13,신혼희망타운 분양가 주변 시세 대비 위례는 낮고 평택은 높아,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('낮고', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
260,2018.07.23. 오전 11:13,김현미 국토장관 서울시 여의도·용산 개발 정부와 협의해야,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('협의해야', 'O')]"
261,2018.07.23. 오전 11:07,집합건물에서 누수 발생하면 비용 누가 내나요,"[('집합건물에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누수', 'O'), (' ', 'O'), ('발생하면', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('내나요', 'O')]"
262,2018.07.23. 오전 11:06,한베트남 투자 회사 DIC KOREA 탄생 선진화된 한국 건설 베트남 수출,"[('한베트남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('DIC KOREA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화된', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
263,2018.07.23. 오전 11:05,김현미 장관 8·2대책으로 주택시장 안정세…맞춤형 정책 추진,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('8·2대책', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
264,2018.07.23. 오전 11:05,부동산 변방 동대문의 역습 강남·서초 아파트값 상승률 넘어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('변방', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역습', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
265,2018.07.23. 오전 11:02,주상복합도 상승 대열에… 상반기 상승률 12년만에 최고,"[('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('대열에…', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
266,2018.07.23. 오전 11:01,개발호재 업고 非강남권 위주로 상승,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
267,2018.07.23. 오전 11:00,상반기 하늘길 교통량 39만대...국제선 늘고 국내선 줄어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('39만대', 'QUANTITY'), ('...국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
268,2018.07.23. 오전 11:00,LH 남북경협과 한반도 개발 총괄..北 토지 관리까지 맡아야,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), ('경협과', 'O'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄..', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('관리까지', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아야', 'O')]"
269,2018.07.23. 오전 11:00,마곡지구에 친환경 스마트에너지시티…전력자립률 30%,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트에너지시티…전력자립률', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY')]"
270,2018.07.23. 오전 11:00,해외로 더 날았다…올 상반기 국제선 늘고·국내선 줄고,"[('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('날았다…', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고·국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
271,2018.07.23. 오전 11:00,상반기 항공 교통량 39.4만대…전년比 5.4%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('39.4만대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
272,2018.07.23. 오전 11:00,상반기 하늘길 이용 항공기 39만대…하루 2175대 다녀,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('39만대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2175대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀', 'O')]"
273,2018.07.23. 오전 11:00,서울마곡지구 스마트에너지시티 구축…친환경도시 조성,"[('서울마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트에너지시티', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…친환경도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
274,2018.07.23. 오전 10:52,LH 건설업체·직업훈련기관 일자리 매칭,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업체·직업훈련기관', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('매칭', 'O')]"
275,2018.07.23. 오전 10:51,상반기 상업·업무용부동산 거래 전년 대비 12.4% ↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업·업무용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('12.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
276,2018.07.23. 오전 10:51,금강주택 등 실력파 중견건설사 분양시장 경쟁 치열,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('실력파', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
277,2018.07.23. 오전 10:50,HDC현대산업개발 하반기 전국 1만5천여가구 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2018.07.23. 오전 10:49,아파트 장점 더한 복합단지 내 오피스텔 ‘인기’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('더한', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
279,2018.07.23. 오전 10:49,장승배기 행정복합타운 개발 직접 수혜 단지 동작구 상도더샵1차,"[('장승배기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도더샵', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY')]"
280,2018.07.23. 오전 10:47,대전 갑천친수구역 내 ‘갑천3블록 트리풀시티’ 7월 25일 견본주택 오픈,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갑천친수구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갑천3블록 트리풀시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
281,2018.07.23. 오전 10:47,포스코건설 520억원 상생협력 펀드 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('520억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상생협력 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
282,2018.07.23. 오전 10:46,수도권 주요 지식산업센터·섹션오피스 귀한 몸,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터·섹션오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
283,2018.07.23. 오전 10:46,청라국제도시 명품 조망 갖춘 소형주거상품 ‘청라 리베라움 더 레이크’ 인기,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주거상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라 리베라움 더 레이크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
284,2018.07.23. 오전 10:45,상반기 상업·업무용부동산 거래 전년비 12.4% ↑ ,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업·업무용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('12.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
285,2018.07.23. 오전 10:44,HDC현대산업개발 하반기 13개 단지 1만6000세대 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2018.07.23. 오전 10:43,대우건설 ’철산 센트럴 푸르지오’ 견본주택에 3일간 2만여명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('철산 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
287,2018.07.23. 오전 10:40,얼마집 잠원동 신반포4차 전용 155㎡ 24억7000만원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('155㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('24억7000만원', 'QUANTITY')]"
288,2018.07.23. 오전 10:38,폭염 이긴 청약 열기… 주말 견본주택 8만 인파 몰렸다,"[('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('이긴', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만 인파', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
289,2018.07.23. 오전 10:38,얼마집 여의도 광장 마스터플랜 기대감에 매매 활발,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
290,2018.07.23. 오전 10:35,김현미 장관 수도권·지방 맞춤정책 추진…종부세 영향 검토 ,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤정책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
291,2018.07.23. 오전 10:32,한숲시티 완판한 대림산업 입주 총력전,"[('한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판한', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
292,2018.07.23. 오전 10:31,선릉역 상권 상업용 빌딩 매매사례 분석,"[('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매사례', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
293,2018.07.23. 오전 10:30,도보 3분 거리 초중교 위치한 아파트 학부모 수요자 사로잡는다,"[('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('초중교', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('학부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡는다', 'O')]"
294,2018.07.23. 오전 10:30,LH 3단계 준공검사로 입주민 만족도 높인다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공검사로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
295,2018.07.23. 오전 10:30,사업비 보전 나선 옥인1구역  서울시 갈등 해소되나,"[('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('옥인', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('해소되나', 'O')]"
296,2018.07.23. 오전 10:28,한·중 CM업계 제3국 건설시장 공동진출 추진,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CM업계', 'O'), (' ', 'O'), ('제3국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공동진출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
297,2018.07.23. 오전 10:26,한강신도시 지식산업센터 디원시티 내일 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('디원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2018.07.23. 오전 10:26,LH 일자리 매칭으로 건설현장 청년·내국인 일자리 늘린다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('매칭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('내국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
299,2018.07.23. 오전 10:24,상반기 상업ㆍ업무용 부동산 거래 전년比 12.4% ↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업ㆍ업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('12.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
300,2018.07.23. 오전 10:23,포스코건설 520억원 상생협력 펀드 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('520억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상생협력 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
301,2018.07.23. 오전 10:23,“지역 내 센터Center” 분양시장 금강주택 등 행정타운 인근 단지를 잡아라,"[('“지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('센터Center”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
302,2018.07.23. 오전 10:22,서울시 5층 이하 필로티 건축물에 지진안전 무료점검 ,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('지진안전', 'O'), (' ', 'O'), ('무료점검', 'O')]"
303,2018.07.23. 오전 10:22,오류동 솔하임 견본주택 내 ‘부동산 절세전략·부자세법’ 강의 진행,"[('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('솔하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('절세전략·', 'O'), ('부자세법', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강의', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
304,2018.07.23. 오전 10:18,포스코건설 상생협력 펀드 520억원 조성…협력사 금융지원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협력 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('520억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성…협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O')]"
305,2018.07.23. 오전 10:16,LH 건설현장 청년·내국인 일자리 확대에 힘쓴다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('내국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('힘쓴다', 'O')]"
306,2018.07.23. 오전 10:15,대림 글로벌 디벨로퍼 도약,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
307,2018.07.23. 오전 10:12,수도권 지식산업센터·섹션오피스 공급 활기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터·섹션오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
308,2018.07.23. 오전 10:10,신혼희망타운 분양가 위례는 시세대비 낮아 혜택,"[('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('시세대비', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
309,2018.07.23. 오전 10:06,LH 주거단지 3단계 준공검사에 외부전문가 참여,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공검사에', 'O'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
310,2018.07.23. 오전 10:02,성장 속도 불 붙은 세종시 앞으로의 전망은,"[('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞으로의', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
311,2018.07.23. 오전 10:00,12만 집합건물 입주민 위한 서울시 통합정보마당 개편,"[('12만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('통합정보마당', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
312,2018.07.23. 오전 9:58,LH 3단계 준공검사 통해 입주만족도 높인다..검사자 확대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공검사', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('입주만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다..', 'O'), (' ', 'O'), ('검사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
313,2018.07.23. 오전 9:56,부산 도심 속 새아파트를 실속형 가격으로 만나다…서면 쌍용예가,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다…', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ORGANIZATION')]"
314,2018.07.23. 오전 9:56,아파트 입주자대표회의 신고 접수후 7일 지나면 자동 처리된다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('접수후', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('자동', 'O'), (' ', 'O'), ('처리된다', 'O')]"
315,2018.07.23. 오전 9:55,상반기 상업·업무용부동산 거래량 전년比 12.4% ↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업·업무용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('12.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
316,2018.07.23. 오전 9:55,포스코건설 협력사 지원 위한 520억원 상생펀드 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('520억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상생펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
317,2018.07.23. 오전 9:52, 주거·쇼핑·행정 여기 다多 모여 있다 서울 마곡지구 고품격 오피스 ‘마곡 엠시그니처’,"[('주거·쇼핑·행정', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O'), (' ', 'O'), ('다多', 'O'), (' ', 'O'), ('모여', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 엠시그니처', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
318,2018.07.23. 오전 9:52,LH 일자리 매칭 통해 건설현장 일자리 확대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('매칭', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
319,2018.07.23. 오전 9:52,LH 입주민·전문가 참여하는 주거단지 3단계 준공검사 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공검사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
320,2018.07.23. 오전 9:52,상생의 아이콘 된 포스코건설… 올 상생펀드 520억 조성 귀감,"[('상생의', 'O'), (' ', 'O'), ('아이콘', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상생펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('520억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('귀감', 'O')]"
321,2018.07.23. 오전 9:49,교육환경 우수한 단지 금강주택 등 공급 나서,"[('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
322,2018.07.23. 오전 9:47,포스코건설 520억원 규모 상생협력 펀드 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('520억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
323,2018.07.23. 오전 9:47,오피스텔 가격 ‘꼭지’ 임박…“하락할 수”,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼭지’', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…“하락할', 'O'), (' ', 'O'), ('수”', 'O')]"
324,2018.07.23. 오전 9:43,얼마집 이주 앞둔 잠원동 반포우성 전용 144㎡ 24.5억원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포우성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('144㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('24.5억원', 'QUANTITY')]"
325,2018.07.23. 오전 9:40,LH 제2 제3 개성공단 개발…북한 토지관리도 담당,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('토지관리도', 'O'), (' ', 'O'), ('담당', 'O')]"
326,2018.07.23. 오전 9:40,풀 퍼니시드 인테리어 ‘엘시티 더 레지던스’ 분양,"[('풀', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼니시드', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티 더 레지던스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2018.07.23. 오전 9:37,LH 주거단지 준공검사 3단계 혁신방안 수립,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('준공검사', 'O'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신방안', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
328,2018.07.23. 오전 9:36,철산센트럴푸르지오 모델하우스에 폭염속 3일간 2만여명 방문,"[('철산센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('폭염속', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
329,2018.07.23. 오전 9:32,한경부동산 상가정보연구소 수익형 부동산 투자 수요 분석 세미나,"[('한경부동산 상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
330,2018.07.23. 오전 9:30,LH 건설현장 청년·내국인 일자리 확대 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('내국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
331,2018.07.23. 오전 9:30,여의도 파크원 전통과 현대가 공존하는 단청색 모티브 디자인으로 관심,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전통과', 'O'), (' ', 'O'), ('현대가', 'O'), (' ', 'O'), ('공존하는', 'O'), (' ', 'O'), ('단청색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모티브', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
332,2018.07.23. 오전 9:28,배후수요 든든해 공실 걱정 없는 ’미사강변 오벨리스크 리버스퀘어’ 상가 분양,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오벨리스크 리버스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2018.07.23. 오전 9:19,서울시 5층 이하 소규모 필로티 건축물 지진안전 무료 점검 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('지진안전', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
334,2018.07.23. 오전 9:12,분양시장 블루칩 지역 대표 신흥주거지 뜬다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신흥주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
335,2018.07.23. 오전 9:12,고덕 신혼희망타운 분양가 인근 시세보다 높아,"[('고덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
336,2018.07.23. 오전 9:12,상반기 상업용 부동산 19만여 건 거래…작년보다 12.4% ↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('19만여 건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('12.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
337,2018.07.23. 오전 9:09,강남 거래절벽 수개월째… 한강 재건축단지도 1월이 마지막거래,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('수개월째…', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막거래', 'O')]"
338,2018.07.23. 오전 9:00,평택 K6 험프리스직주근접미군렌탈하우스 오딧세이이글 3차 인기 높아,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('K6 험프리스직주근접미군렌', 'ORGANIZATION'), ('탈하', 'ORGANIZATION'), ('우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오딧세이이글', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
339,2018.07.23. 오전 9:00,안중역 쌍용예가 브랜드 아파트3.3㎡당 500만원대... 전용면적 극대화,"[('안중역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
340,2018.07.23. 오전 9:00,남전주 IC 전주아파트 서희스타힐스 풍부한 인프라로 관심,"[('남전주 IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
341,2018.07.23. 오전 8:59,포스코건설 협력사 대출 지원 위한 520억원 상생협력 펀드 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('520억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상생협력 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
342,2018.07.23. 오전 8:57,위펀딩 P2P 최초로 부동산 기반 투자 시스템 특허 취득,"[('위펀딩 P2P', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
343,2018.07.23. 오전 8:56,포스코건설 상생협력 펀드 520억 조성… 전년 대비 40%↑,"[('포스코건설 상생협력 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('520억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
344,2018.07.23. 오전 8:56,포스코건설 520억 규모 상생협력 펀드 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('520억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
345,2018.07.23. 오전 8:54,아파트 입주자대표회의 구성·변경 신고 일주일 지나면 자동 처리 간주,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('구성·변경', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('자동', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('간주', 'O')]"
346,2018.07.23. 오전 8:54,아파트 입주자대표회 구성·변경 신고 7일 경과 시 처리로 간주,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('대표회', 'O'), (' ', 'O'), ('구성·변경', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경과', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('처리로', 'O'), (' ', 'O'), ('간주', 'O')]"
347,2018.07.23. 오전 8:53,서울시 12만 집합건물 정보 한눈에,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
348,2018.07.23. 오전 8:53,포스코건설 520억 규모 협력사 지원 펀드 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('520억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
349,2018.07.23. 오전 8:49,신혼희망타운 분양가 적정할까… 세밀한 보완책 필요 지적,"[('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('적정할까…', 'O'), (' ', 'O'), ('세밀한', 'O'), (' ', 'O'), ('보완책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O')]"
350,2018.07.23. 오전 8:49,동네방네서울 동작구 본동 고구동산 어린이놀이터 새단장,"[('동네방네', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고구동산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어린이놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
351,2018.07.23. 오전 8:45,강동구 고덕2동·명일2동 도시기반시설 정비 본격화,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕2동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('명일2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
352,2018.07.23. 오전 8:41,상반기 상업·업무용부동산 거래건수 전년비 12.4%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업·업무용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('12.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
353,2018.07.23. 오전 8:38,한강신도시 지식산업센터 ‘디원시티’ 분양..양촌역 도보 4분,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디원시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('양촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('4분', 'TIME')]"
354,2018.07.23. 오전 8:32,상반기 상업·업무용 부동산 거래량 전년 대비 12.4%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업·업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('12.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
355,2018.07.23. 오전 8:03,아파트 입주자대표회의 구성·변경 신고 7일 후 수리 간주,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('구성·변경', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('7일 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수리', 'O'), (' ', 'O'), ('간주', 'O')]"
356,2018.07.23. 오전 8:01,폭염 날린 새 아파트 열기… 주말 견본주택에 8만명 운집,"[('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('날린', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('8만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
357,2018.07.23. 오전 8:01,서울시 5층 이하 ‘필로티 건축물’ 무료 지진안전 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물’', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('지진안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
358,2018.07.23. 오전 7:59,서울시 필로티 건축물 지진 안전점검 무료 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
359,2018.07.23. 오전 7:46,얼마집 학군 수요 몰리는 대구 수성화성파크드림,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성화성파크드림', 'ARTIFACT')]"
360,2018.07.23. 오전 7:41,얼마집 신도림 랜드마크 디큐브시티 전용 105㎡ 신고가,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('디큐브시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('105㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
361,2018.07.23. 오전 7:31,얼마집 북아현뉴타운 인접 대현동 LG대현 저가 매물만 팔려,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('대현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LG대현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
362,2018.07.23. 오전 7:03,얼마집 광명파크자이2차 전용 84㎡ 분양권 8억원 넘었다,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('광명파크자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
363,2018.07.23. 오전 7:02,국내 투자자를 위한 3회 미국부동산 투자 세미나,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
364,2018.07.23. 오전 7:01,땅집고친친디 수익형 소형주택 시장 공동 진출키로,"[('땅집고친친디', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('진출키로', 'O')]"
365,2018.07.23. 오전 6:48,한경 하반기 베트남 기업진출 및 부동산 투자 개발 연수단 모집,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업진출', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('연수단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
366,2018.07.23. 오전 6:31,강남구에도 미니 도시 만드는 통합 재건축 바람,"[('강남구', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
367,2018.07.23. 오전 6:02,아파트 입주자대표회의 구성 지자체 신고 7일 내 처리,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('7일 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
368,2018.07.23. 오전 6:02,부산 북구 신구포 반도유보라 분양..더블역세권에 AI 탑재,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신구포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양..더블역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('탑재', 'O')]"
369,2018.07.23. 오전 6:01,12만개 건축물 정보 한 곳에… 서울시 ‘집합건물 통합정보마당’ 개편,"[('12만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('에…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('집합건물 통합정보마당', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
370,2018.07.23. 오전 6:01,서울시 필로티 건축물 지진안전 무료 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('지진안전', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
371,2018.07.23. 오전 6:00,입주폭탄 수도권 새아파트 전용 84㎡ ‘전세 8천만원’도 등장,"[('입주폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
372,2018.07.23. 오전 6:00,건설사들 지방 분양 잇따라 연기…미분양 파고 넘기 쉽지 않아,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파고', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
373,2018.07.23. 오전 6:00,서울시 12만 집합건물 정보 한눈에…통합정보마당 23일 개편,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('통', 'TERM'), ('합정', 'TERM'), ('보마당', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
374,2018.07.23. 오전 6:00,아파트 입주자대표회의 구성·변경 신고 7일 지나면 처리 간주,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('구성·변경', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('간주', 'O')]"
375,2018.07.23. 오전 6:00,아파트 입주자대표회의 구성·변경 신고 후 7일 지나면 자동 처리,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('구성·변경', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('자동', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
377,2018.07.23. 오전 6:00,돈스코이 신일그룹 신일 유토빌과 동일회사 ,"[('돈스코이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신일그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신일 유토빌', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('동일회사', 'O')]"
378,2018.07.23. 오전 6:00,서울건축물 5개중 1개가 집합건물…통합정보마당서 정보 제공  ,"[('서울', 'CITY'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1개', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('집합건물…', 'O'), ('통합정보마당', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
379,2018.07.23. 오전 6:00,아파트 입주자대표회의 구성·변경 신고 7일 후 수리 간주,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('구성·변경', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('7일 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수리', 'O'), (' ', 'O'), ('간주', 'O')]"
380,2018.07.23. 오전 5:01,안정성·경제성 탁월…가설교량 CAP 공법 각광,"[('안정성·경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월…가설교량', 'O'), (' ', 'O'), ('CAP 공법', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
381,2018.07.23. 오전 5:01,세입자 구합니다 입주물량 몰리자 8개월 전 전세 내놔,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리자', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
382,2018.07.23. 오전 4:00,리스크관리 적임자 이재광 주택도시보증공사 사장 ,"[('리스크관리', 'O'), (' ', 'O'), ('적', 'CIVILIZATION'), ('임자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
383,2018.07.23. 오전 3:59,로또청약은 집값 오를 때 이야기 지금은 위험 대비해야,"[('로또청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('대비해야', 'O')]"
384,2018.07.23. 오전 3:50,서울 아파트값 비싼게 아니다 5개 키워드로 오를 집 찾아라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼게', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키워드로', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
385,2018.07.23. 오전 3:45,잡히지 않는 서울 아파트값 올 상반기 8.6% 뛰었다,"[('잡히지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
386,2018.07.23. 오전 3:30,서울시가 작심하고 밀어준 마곡...집값도 탄탄대로,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('작심하고', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어준', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('...집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄대로', 'O')]"
387,2018.07.23. 오전 3:10,알림대한민국 명품 주거시설 찾습니다 ,"[('알림', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
388,2018.07.23. 오전 3:09,부동산 100자 정보 1210가구 규모 e편한 세상 영천 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('100자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('1210가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한', 'O'), (' ', 'O'), ('세상', 'O'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
389,2018.07.23. 오전 3:09,LH 신혼부부 전세임대주택 하반기 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
390,2018.07.23. 오전 3:09,민간 임대주택 투 트랙으로 주민 사로잡다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트랙으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡다', 'O')]"
391,2018.07.23. 오전 3:09,내년이나 후년 서울 집값 꼭대기,"[('내년', 'DATE'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('후년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭대기', 'O')]"
392,2018.07.23. 오전 3:03,‘최장 20년’ 신혼부부 전세임대 추가 공급,"[('‘최장', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
393,2018.07.23. 오전 3:03,LHHUG우리銀 사회임대주택 공급 활성화 협약,"[('LHHUG우리銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
394,2018.07.23. 오전 3:03,장기전세주택 연기 또 연기 SH공사 늦장 행정 ‘서민 분통’,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('늦장', 'O'), (' ', 'O'), ('행정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분통’', 'O')]"
395,2018.07.24. 오후 11:12,이낙연 총리 SK건설 라오스 댐 사고 인명피해 최소화 하라 지시,"[('이낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('SK건설 라오스 댐 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인명피해', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('하라', 'O'), (' ', 'O'), ('지시', 'O')]"
396,2018.07.24. 오후 10:58,SK건설 라오스 댐 범람… 외신 등 현지 언론은 붕괴,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스 댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('범람…', 'O'), (' ', 'O'), ('외신', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('언론은', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
397,2018.07.24. 오후 10:31,SK건설 라오스 댐 붕괴에 안재현 사장 현장구조 진두지휘,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스 댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('붕괴에', 'O'), (' ', 'O'), ('안재현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현장구조', 'O'), (' ', 'O'), ('진두지휘', 'O')]"
398,2018.07.24. 오후 10:12,SK건설 라오스댐 붕괴…4개월 공기단축이 원인,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('붕괴…', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공기단축이', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
399,2018.07.24. 오후 9:35,러시아 당국자 방북 평양서 나진하산 프로젝트 논의,"[('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('당국자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방북', 'O'), (' ', 'O'), ('평양', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나진하산 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
400,2018.07.24. 오후 9:31,GS건설 1200억규모 탄자니아 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200억규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
401,2018.07.24. 오후 9:21,국토부 부동산 정책 수장 교체,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('수장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
402,2018.07.24. 오후 9:13,올 상반기 땅값 상승률 2.05%…10년 만에 최고치,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.05%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
403,2018.07.24. 오후 8:57,SK건설 시공 라오스댐 붕괴,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('라오스댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
