,date,headline,keyword
0,2019.12.29. 오후 9:12,안산 울산 전주·완주 수소 시범도시,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('완주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O')]"
1,2019.12.29. 오후 9:12,수원 억대 로또에 7만명…2040대 당첨자 85%,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('로또에', 'O'), (' ', 'O'), ('7만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY')]"
2,2019.12.29. 오후 9:07,숨고르기 들어갔지만 내년에도 오를 것···변수는 총선 2020 부동산 전망,"[('숨고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('들어갔지만', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것···변수는', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
3,2019.12.29. 오후 9:05,‘12·16 대책’ 효과 강남 재건축 호가 최고 2억3억 떨어져,"[('‘', 'O'), ('12·16 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
4,2019.12.29. 오후 8:46,단독 청약 5087대1…풍선효과 수원으로,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('5087대1', 'QUANTITY'), ('…풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('으로', 'O')]"
5,2019.12.29. 오후 8:18,서울 아파트값 ‘변곡점’ 이른 듯…외곽 9억 이하엔 풍선효과 우려 안명숙의 차이나는 부동산 클래스,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘변곡점’', 'O'), (' ', 'O'), ('이른', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('안명숙', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('클래스', 'O')]"
6,2019.12.29. 오후 7:37,3주택자 내년에 한 채 더 사면 취득세율 최고 ‘4배’,"[('3주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
7,2019.12.29. 오후 7:02,대출 막혀 자금부담 크지만 … 현금부자에겐 로또 단지,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O'), (' ', 'O'), ('자금부담', 'O'), (' ', 'O'), ('크지만', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('현금부자에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
8,2019.12.29. 오후 7:02,포스코건설 부산 더샵 온천헤리티지 내일 특별공급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 온천헤리티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
9,2019.12.29. 오후 7:02,역대급 규제대책에도 잡히지 않는 집값,"[('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('규제대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
10,2019.12.29. 오후 6:54,그래픽 강남3구·용산 주택분 종부세 현황,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택분', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현황', 'O')]"
11,2019.12.29. 오후 6:52,급매 속출하는 강남재건축 도대체 얼마나 떨어졌길래…,"[('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('속출하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌길래…', 'O')]"
12,2019.12.29. 오후 6:52,LH 3기 신도시 도시개발 기본구상 설계공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기본구상', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
13,2019.12.29. 오후 6:52,집값 내리고 전셋값 뛰자…다시 고개든 갭투자,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰자…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O')]"
14,2019.12.29. 오후 6:52,1억씩 떨어진 재건축 급매 나와…대부분 다주택자 매도 물량,"[('1억씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와…대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
15,2019.12.29. 오후 6:51,전세대출 받고 9억넘는 주택 사면 대출 뺏는다,"[('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('뺏는다', 'O')]"
16,2019.12.29. 오후 6:51,4주택 이상 취득세율 최대 4배로…69억원 취득세율도 세분화,"[('4주택 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취득세율', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('로…', 'O'), ('69억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취득세율도', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O')]"
17,2019.12.29. 오후 6:51,개포프레지던스자이 등 분양,"[('개포프레지던스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2019.12.29. 오후 6:11,김용일의 부동산톡 근저당권 성립요건 및 확정 소멸시효에 기한 말소소송,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산톡', 'O'), (' ', 'O'), ('근저당권', 'O'), (' ', 'O'), ('성립요건', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('소멸시효에', 'O'), (' ', 'O'), ('기한', 'O'), (' ', 'O'), ('말소소송', 'O')]"
19,2019.12.29. 오후 6:10,고가주택 취득세 늘어난다,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
20,2019.12.29. 오후 6:09,내달부터 한 달간 청약시스템 전면중단…2월 가동도 장담 못해,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('전면중단…', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가동도', 'O'), (' ', 'O'), ('장담', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
21,2019.12.29. 오후 6:09,시세 반값 기숙사형 청년주택,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O')]"
22,2019.12.29. 오후 6:01,안산 울산 전주·완주 수소 시범도시 선정,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('완주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
23,2019.12.29. 오후 5:57,단독 청약 5087대1…풍선효과 수원으로,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('5087대1', 'QUANTITY'), ('…풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('으로', 'O')]"
24,2019.12.29. 오후 5:46,분양가상한제에 초과이익환수제까지…강남재건축 23억 낮춘 급매물 나와,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), ('까지…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
25,2019.12.29. 오후 5:39,부동산 작전주 찍어주는 유튜버 시장 혼란 키운다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('작전주', 'O'), (' ', 'O'), ('찍어주는', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜버', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
26,2019.12.29. 오후 5:29,수소 실험도시된 안산 울산 완주·전주,"[('수소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('실험도시된', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('완주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION')]"
27,2019.12.29. 오후 5:27,국토부 기숙사형 청년주택 입주자 612명 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기숙사형 청', 'ARTIFACT'), ('년주', 'ARTIFACT'), ('택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('612명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
28,2019.12.29. 오후 5:27,국토부 대광위서울시 수도권 광역교통발전 MOU,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대광위', 'ORGANIZATION'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권 광역교통발전 MOU', 'ORGANIZATION')]"
29,2019.12.29. 오후 5:27,12·16 대책 풍선효과… 수원 영통 주간 상승률 두배 껑충,"[('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('풍선효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
30,2019.12.29. 오후 5:27,아크로리버파크 서울 강남권 랜드마크 우뚝분양 하이라이트,"[('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O')]"
31,2019.12.29. 오후 5:27,쌍용건설 오금동 아남아파트 리모델링 내년 착공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
32,2019.12.29. 오후 5:23,내년부터 7.5억∼9억 주택 사면 취득세 최대 818만원 더 낸다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.5억∼9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('818만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
33,2019.12.29. 오후 5:13,강남 재건축에 초급매물 나왔다..12·16대책 전보다  2억3억 내려부동산시장 전망,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('초급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다..', 'O'), (' ', 'O'), ('12·16대책 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
34,2019.12.29. 오후 5:13,내년 2분기 공시價·보유세 인상… 고가주택 버티기 힘들 것,"[('내년 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시', 'O'), ('價', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상…', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
35,2019.12.29. 오후 4:48,안산 울산 전주·완주 등 ··· 수소시범도시 3곳 선정,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('완주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('수소', 'MATERIAL'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
36,2019.12.29. 오후 4:42,공급 막은 18번의 대책...서울 계획물량 절반도 못채웠다,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('막은', 'O'), (' ', 'O'), ('18번', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대책...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계획물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못채웠다', 'O')]"
37,2019.12.29. 오후 4:41,대출 규제에 재초환 합헌까지...호가 2억3억원 떨어진 강남 재건축,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
38,2019.12.29. 오후 4:39,청약교육비 15만원 자부담하라니...뿔난 분양상담사,"[('청약교육비', 'O'), (' ', 'O'), ('15만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자부담하라니...', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상담사', 'CIVILIZATION')]"
39,2019.12.29. 오후 4:39,분양캘린더개포프레지던스자이 등 1200가구 분양,"[('분양캘린더', 'ARTIFACT'), ('개포프레지던스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
40,2019.12.29. 오후 4:16,금천·광진 경기 화성에 기숙사형 청년주택 612가구 공급,"[('금천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('612가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
41,2019.12.29. 오후 4:06,1월 중순부터 전세대출 받은 후 9억 원 넘는 집 사면 대출 회수,"[('1월 중순부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
42,2019.12.29. 오후 4:01,현장 가상현실과 만난 견본주택…실제와 동일하게 체험,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가상현실과', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택…실제와', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하게', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O')]"
43,2019.12.29. 오후 3:59,정부 내년부터 강력한 갭투자 방지대책 시행,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강력한', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
44,2019.12.29. 오후 3:58,전세대출 받고 9억이상 집 사면 대출금 회수,"[('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('9억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
45,2019.12.29. 오후 3:58,수납 공간 넉넉하고 안방 넓은 아파트 뜬다,"[('수납', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('넉넉하고', 'O'), (' ', 'O'), ('안방', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
46,2019.12.29. 오후 3:57,내년부터 강력한 갭투자 방지대책 시행,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강력한', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
47,2019.12.29. 오후 3:57,정부 내년부터 갭투자 방지대책 시행,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
48,2019.12.29. 오후 3:57,정부 전세 대출 받고 9억 넘는 집사면 대출금 회수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집사면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
49,2019.12.29. 오후 3:57,내년부터 전세대출 받고 9억이상 집사면 대출금 회수,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('9억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집사면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
50,2019.12.29. 오후 3:56,오금 아남아파트 내년 하반기 착공 송파 첫 리모델링 단지로 탈바꿈,"[('오금', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
51,2019.12.29. 오후 3:55,모십니다 주택수별 節稅전략 알려드립니다,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수별', 'O'), (' ', 'O'), ('節稅전략', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드립니다', 'O')]"
52,2019.12.29. 오후 3:55,모십니다 1월16·18일 한경부동산 멘토 특강,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('1월16·18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멘토', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
53,2019.12.29. 오후 3:53,관광객들로 붐비는 평창송어축제,"[('관광객', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('평창송어축제', 'EVENT')]"
54,2019.12.29. 오후 3:53,평창송어축제 인산인해,"[('평창송어축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
55,2019.12.29. 오후 3:53,송어야 언제 올라올래,"[('송어', 'ANIMAL'), ('야', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('올라올래', 'O')]"
56,2019.12.29. 오후 3:53,맨손으로 잡았어요,"[('맨손으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았어요', 'O')]"
57,2019.12.29. 오후 3:53,평창송어축제 좋다 좋아,"[('평창송어축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
58,2019.12.29. 오후 3:53,평창송어축제 찾은 외국인 관광객들,"[('평창송어축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
59,2019.12.29. 오후 3:43,12.16부동산대책 2주 시세 낮춘 급매물 속출,"[('12.16부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
60,2019.12.29. 오후 3:43,국토부 대광위·서울시 수도권 광역교통발전 MOU,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대', 'ORGANIZATION'), ('광위·', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권 광역교통발전 MOU', 'ORGANIZATION')]"
61,2019.12.29. 오후 3:42,12.16부동산대책 효과 강남권 급매물 속출,"[('12.16부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
62,2019.12.29. 오후 3:41,12.16부동산대책 효과보나 강남권 부동산 급매물 속출,"[('12.16부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과보나', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
63,2019.12.29. 오후 3:41,12.16부동산대책 2주 시세 낮춘 급매물 속출,"[('12.16부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
64,2019.12.29. 오후 3:37,고강도 규제에 강남 재건축 2억∼3억원 내린 초급매 등장,"[('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2억∼3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('초급매', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
65,2019.12.29. 오후 3:35,12.16부동산대책 이후 초급매 등장,"[('12.16부동산대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초급매', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
66,2019.12.29. 오후 3:35,강남권 부동산 급급매 초급매 등장,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매', 'O'), (' ', 'O'), ('초급매', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
67,2019.12.29. 오후 3:35,12.16부동산대책 효과 강남권 급매물 속출,"[('12.16부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
68,2019.12.29. 오후 3:35,강남권 초급매 급급매 등장,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초급매', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
69,2019.12.29. 오후 3:34,강남권 부동산 급급매 속출,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
70,2019.12.29. 오후 3:34,12.16부동산대책 효과 초급매 속출,"[('12.16부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('초급매', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
71,2019.12.29. 오후 3:34,12.16부동산대책 효과 급급매물 속출,"[('12.16부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
72,2019.12.29. 오후 3:34,강남권 급급매물 속출,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
73,2019.12.29. 오후 3:34,12.16부동산대책 효과 초급매 속출,"[('12.16부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('초급매', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
74,2019.12.29. 오후 3:25,강남3구·용산 지난해 전국 주택분 종부세 42% 냈다,"[('강남3구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('냈다', 'O')]"
75,2019.12.29. 오후 2:53,전국 주택 종부세 42% 강남3구용산에서 냈다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남3구용산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('냈다', 'O')]"
76,2019.12.29. 오후 2:47,내년 새 아파트 전국에 33만 가구 나온다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('33만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
77,2019.12.29. 오후 2:18,고가 주택 묻지마 버티기 내년 2·4분기가 변곡점,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2·4분기', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('변곡점', 'O')]"
78,2019.12.29. 오후 2:14,단독 청약교육 15만원 자비로 부담 ··· 분양 상담사 뿔났다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('청약교육', 'O'), (' ', 'O'), ('15만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자비로', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상담사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
79,2019.12.29. 오후 2:04,부동산 시장 교란 일부 유튜버 정부 당국도 예의 주시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('교란', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜버', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당국도', 'O'), (' ', 'O'), ('예의', 'O'), (' ', 'O'), ('주시', 'O')]"
80,2019.12.29. 오후 2:00,15억원 초과 대출 금지 후 첫 분양,"[('15억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2019.12.29. 오후 2:00,강남 15억원 초과 대출 금지 후 첫 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
82,2019.12.29. 오후 2:00,15억원 초과 대출 금지 후 첫 분양,"[('15억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2019.12.29. 오후 2:00,대출 규제 이후 분양하는 개포 자이,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포 자이', 'ARTIFACT')]"
84,2019.12.29. 오후 2:00,대출 규제 이후 분양하는 개포 자이,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포 자이', 'ARTIFACT')]"
85,2019.12.29. 오후 2:00,강남 15억원 초과 대출 금지 후 첫 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
86,2019.12.29. 오후 2:00,15억원 초과 대출 금지 후 첫 분양,"[('15억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2019.12.29. 오후 2:00,강남 15억원 초과 대출 금지 후 첫 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
88,2019.12.29. 오후 2:00,대출 규제 이후 분양하는 개포 자이,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포 자이', 'ARTIFACT')]"
89,2019.12.29. 오후 2:00,12·16 부동산대책 이후 23억 내린 강남 재건축 매물,"[('12·16 부동산대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
90,2019.12.29. 오후 2:00,급매물 등장한 잠실 주공 5단지,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY')]"
91,2019.12.29. 오후 2:00,급매물 등장한 잠실 주공 5단지,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY')]"
92,2019.12.29. 오후 2:00,급매물 등장한 잠실 주공 5단지,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY')]"
93,2019.12.29. 오후 2:00,트리플 압박 강남 재건축 급매 등장,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
94,2019.12.29. 오후 2:00,트리플 압박 강남 재건축 급매 등장,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
95,2019.12.29. 오후 2:00,서울 아파트값 상승폭 둔화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
96,2019.12.29. 오후 2:00,서울 아파트값 상승폭 둔화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
97,2019.12.29. 오후 2:00,12.16 대책 2주... 서울 아파트 값 상승률 하락,"[('12.16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
98,2019.12.29. 오후 2:00,12.16 대책 2주... 서울 아파트 값 상승률 하락,"[('12.16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
99,2019.12.29. 오후 2:00,12.16 대책 2주... 서울 아파트 값 상승률 하락,"[('12.16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
100,2019.12.29. 오후 2:00,부동산 급급급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급급급', 'O')]"
101,2019.12.29. 오후 2:00,서울 아파트값 상승폭 둔화 전세값은 불안,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값은', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
102,2019.12.29. 오후 2:00,서울 아파트값 상승폭 둔화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
103,2019.12.29. 오후 2:00,서울 아파트값 상승률 전주 상승폭 대비 절반까지 내려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
104,2019.12.29. 오후 1:59,조달청 1주간 14건 646억원 규모 공사입찰 집행,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('646억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
105,2019.12.29. 오후 1:35,강남3구·용산구 집주인들 작년 종부세 폭탄 맞았다…강남구 3943억 최다,"[('강남3구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞았다…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3943억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
106,2019.12.29. 오후 1:06,중도금·잔금 막히는 것쯤이야…12·16 대책에도 현금부자들 마이웨이,"[('중도금·잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('막히는', 'O'), (' ', 'O'), ('것쯤이야…', 'O'), ('12·16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('현금부자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('마이웨이', 'O')]"
107,2019.12.29. 오후 1:01,연말 지방 분양시장 혼전... 대·대·광 열기는 여전,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼전...', 'O'), (' ', 'O'), ('대·대·광', 'O'), (' ', 'O'), ('열기는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
108,2019.12.29. 오후 12:58,LH 3기 신도시 기본구상 및 입체적 도시공간계획 설계공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기본구상', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('입체적', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공간계획', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
109,2019.12.29. 오후 12:58,서울 1순위 청약자 17년 만에 최다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
110,2019.12.29. 오후 12:58,LH ‘3기 신도시 기본구상’ 설계공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기본구상’', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
111,2019.12.29. 오후 12:55,국토부 안산·울산·삼척 등 친환경 미래수소도시로 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('미래수소', 'MATERIAL'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
112,2019.12.29. 오후 12:51,새해 첫주 개포프레지던스자이 등 전국 4336가구 분양,"[('새해 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개포프레지던스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4336가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2019.12.29. 오후 12:28,새해 첫주 분양시장 개포프레지던스자이 등 전국서 1200가구 공급,"[('새해 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개포프레지던스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
114,2019.12.29. 오후 12:19,국토부서울시 편리한 수도권 광역교통시스템 위해 협력,"[('국토부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역교통시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
115,2019.12.29. 오후 12:01,1월 1주 분양동향 새해 분양시장 포문…전국 1237가구 청약,"[('1월 1주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('포문…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1237가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
116,2019.12.29. 오전 11:37,사면초가 빠진 강남 재건축…2억∼3억 내린 급매물 등장,"[('사면초가', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('2억∼3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
117,2019.12.29. 오전 11:37,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 조정지역해제 후 첫분양 ‘더샵 온천헤리티지’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 온천헤리티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
118,2019.12.29. 오전 11:27,시세 반값 ···‘기숙사형 청년주택’ 3곳 입주자 모집,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'O'), (' ', 'O'), ('···‘기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
119,2019.12.29. 오전 11:25,작년 종부세 40% 이상은 강남3구·용산서 나왔다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40% 이상', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
120,2019.12.29. 오전 11:23,작년 전국 종부세 42%…강남3구·용산 집주인이 냈다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('냈다', 'O')]"
121,2019.12.29. 오전 11:21,강남재건축 23억↓ 급매물 등장...서울 외곽은 풍선효과,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('등장...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽은', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
122,2019.12.29. 오전 11:19,시세 반값 ‘기숙사형 청년주택’ 3곳 입주자 모집,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
123,2019.12.29. 오전 11:16,서울시 율곡로 정체 줄어든다…4차로→6차로 확장개통,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율곡로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정체', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다…', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('6차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장개통', 'O')]"
124,2019.12.29. 오전 11:15,율곡로 6차로 확장개통…2021년까지 종묘창경궁 원형복원,"[('율곡로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장개통…', 'O'), ('2021년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종묘창경궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원형복원', 'O')]"
125,2019.12.29. 오전 11:13,LH 공동주택 안전관리 메뉴얼 발간,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('메뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
126,2019.12.29. 오전 11:10,12·16 대책·재초환 압박에 …강남 재건축 2억∼3억원 뚝,"[('12·16 대책', 'EVENT'), ('·재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('압박에', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2억∼3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
127,2019.12.29. 오전 11:07,12.16 풍선효과 대책 나오자 주간상승률 두배 뛰 수원 영통,"[('12.16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나오자', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'DATE'), ('간상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION')]"
128,2019.12.29. 오전 11:06,남양주 왕숙 등 3기 신도시 도시공간계획 설계공모,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공간계획', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
129,2019.12.29. 오전 11:02,LH ‘공동주택 안전관리 매뉴얼’ 발간…“공동주택 안전관리 지침서”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간…“공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('지침서”', 'O')]"
130,2019.12.29. 오전 11:02,LH 남양주 왕숙 등 3기 신도시 도시개발 기본구상 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기본구상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
131,2019.12.29. 오전 11:01,“새학기 ‘시세반값’ 청년주택서 시작하세요”,"[('“새학기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시세반값’', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하세요”', 'O')]"
132,2019.12.29. 오전 11:01,하반기 화물차 유가보조금 부정수급 1035건 적발,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유가보조금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부정수급', 'O'), (' ', 'O'), ('1035건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
133,2019.12.29. 오전 11:01,안산·울산·삼척 등 친환경 미래수소도시로 도약,"[('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), ('수소', 'MATERIAL'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
134,2019.12.29. 오전 11:01,LH 3기 신도시 4개 지구 도시개발 기본구상 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기본구상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
135,2019.12.29. 오전 11:01,국토부서울시 수도권 광역교통발전 위한 MOU 체결,"[('국토부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역교통발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
136,2019.12.29. 오전 11:00,‘시세 반값’ 기숙사형 청년주택 612명 입주자 모집,"[('‘시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값’', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('612명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
137,2019.12.29. 오전 11:00,서울 금천·광진 화성 봉담에 기숙사형 청년주택 612명 모집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('612명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
138,2019.12.29. 오전 11:00,서울 금천·광진 경기 화성에 기숙사형 청년주택 600가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
139,2019.12.29. 오전 11:00,3기 신도시 모습은…LH 도시개발 기본구상 공모 실시,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('모습은…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기본구상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
140,2019.12.29. 오전 11:00,국토부 대광위서울시 수도권 광역교통발전 MOU,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대광위', 'ORGANIZATION'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권 광역교통발전 MOU', 'ORGANIZATION')]"
141,2019.12.29. 오전 11:00,금천·광진구 등 기숙사형 청년주택 입주자 612명 모집,"[('금천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('612명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
142,2019.12.29. 오전 11:00,안산 울산 완주·전주 삼척 미래수소도시 육성,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('완주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래수소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
143,2019.12.29. 오전 11:00,화물차 유가보조금 자가용에 쓰다가 덜미,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유가보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('자가용에', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰다가', 'O'), (' ', 'O'), ('덜미', 'O')]"
144,2019.12.29. 오전 11:00,금천·광진·화성 반값 기숙사 입주 청년 612명 모집,"[('금천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('612명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
145,2019.12.29. 오전 11:00,안산·울산·전주 수소시범도시…삼척 수소특화도시 선정,"[('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수소', 'MATERIAL'), ('시범도시…', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수소', 'MATERIAL'), ('특화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
146,2019.12.29. 오전 11:00,자가용에 넣고 유가보조금 꿀꺽…화물차 1035건 적발,"[('자가용에', 'O'), (' ', 'O'), ('넣고', 'O'), (' ', 'O'), ('유가보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('꿀꺽…', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1035건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
147,2019.12.29. 오전 10:49,강남서 2억∼3억원 내린 재건축 아파트 등장…12·16 대책 엎치고 초과이익환수 합헌 덮치고,"[('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억∼3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…', 'O'), ('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('엎치고', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O'), (' ', 'O'), ('덮치고', 'O')]"
148,2019.12.29. 오전 10:24,전세대출자 9억 넘는 집 사면 대출 회수…1월부터,"[('전세대출자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('회수…', 'O'), ('1월부터', 'DATE')]"
149,2019.12.29. 오전 10:21,미실현 이익 재초환 합헌 결정…부담금 폭탄에 강남 재건축 패닉,"[('미실현', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O'), (' ', 'O'), ('결정…부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉', 'O')]"
150,2019.12.29. 오전 10:21,트리플 압박 강남 재건축 2억∼3억원 내린 급매 등장,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2억∼3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
151,2019.12.29. 오전 9:52,머니 부동산QA 법정지상권 건물 낙찰받으면 권리도 승계되는지,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('법정지상권', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('권리도', 'O'), (' ', 'O'), ('승계되는지', 'O')]"
152,2019.12.29. 오전 9:12,새해 첫 주 전국 4336가구 분양…모델하우스 3곳 개관,"[('새해 첫 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4336가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
153,2019.12.29. 오전 9:01,일산역 품은 ‘e편한세상 일산 어반스카이’ 관심 집중,"[('일산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 일산 어반스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
154,2019.12.29. 오전 9:00,HDC현대산업개발 운영사업 본격화 미래 포트폴리오 구축에 박차,"[('HDC현대산업개발 운영사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('구축에', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
155,2019.12.29. 오전 8:24,9억 넘는 주택 사면 전세대출금 즉시 토해내야…1월중순 시행,"[('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('토해내야…', 'O'), ('1월중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
156,2019.12.29. 오전 8:02,강남3구·용산 전국 종부세 42% 납부...1주택도 내,"[('강남3구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('납부...', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O')]"
157,2019.12.29. 오전 7:38,강남3구·용산 작년 전국 주택분 종부세 42% 냈다,"[('강남3구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('냈다', 'O')]"
158,2019.12.29. 오전 7:02,집코노미TV 위례신도시 상가 은퇴자는 쪽박…건설사는 대박,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽박…건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
159,2019.12.29. 오전 6:01,2020 경제전망 집값 단기적으론 하락…중장기론 상승세 지속,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제전망', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('단기적으론', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…중장기론', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
160,2019.12.29. 오전 3:02,새해 첫주 개포프레지던스자이 등 전국 4300가구 분양,"[('새해 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개포프레지던스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
161,2019.12.29. 오전 12:04,서울서 돈 잃으면 X신 文정부서 개념 바뀐 부동산 투자,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('잃으면', 'O'), (' ', 'O'), ('X신', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개념', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
162,2019.12.30. 오후 8:33,팩트파인더“주택 공급 부족” vs “공포 마케팅” 누구 말이 맞나,"[('팩트파인더', 'TERM'), ('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“공포', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅”', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('말이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
163,2019.12.30. 오후 8:22,수서 신혼희망타운 가점 당첨 커트라인 만점,"[('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY')]"
164,2019.12.30. 오후 7:05,대우건설 리츠자산관리회사 설립 본인가 획득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠자산관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
165,2019.12.30. 오후 7:05,내년부터 4차 산업혁명 지원체계 구축 공간정보 싱크탱크로 자리매김하겠다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('지원체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크탱크로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김하겠다', 'O')]"
166,2019.12.30. 오후 7:05,이상기 대림코퍼레이션 부회장 투명한 기업문화 조성에 주력,"[('이상기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('투명한', 'O'), (' ', 'O'), ('기업문화', 'O'), (' ', 'O'), ('조성에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
167,2019.12.30. 오후 6:42,전셋값 불질러놓고… 탈루 감시나선 정부,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('불질러놓고…', 'O'), (' ', 'O'), ('탈루', 'O'), (' ', 'O'), ('감시나선', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
168,2019.12.30. 오후 6:42,조정지역 효과 물거품 부산 해·수·동 급등세,"[('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('물거품', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해', 'LOCATION'), ('·수·동', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O')]"
169,2019.12.30. 오후 6:09,대우건설 리츠시장 본격 진출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
170,2019.12.30. 오후 6:09,일자리연계형주택 후보지 11곳 지정,"[('일자리연계형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
171,2019.12.30. 오후 6:08,규제 탓…11월 주택인허가 24% 감소,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('탓…', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
172,2019.12.30. 오후 6:07,로또 수서신혼희망타운...만점 커트라인,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('수서신혼희망타운', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O')]"
173,2019.12.30. 오후 6:07,9억 넘는 전세 집주인 세원 조사 강화,"[('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세원', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
174,2019.12.30. 오후 6:07,전국 미분양 물량 5개월새 1만가구 이상 줄었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
175,2019.12.30. 오후 6:06,민간임대 정책의 역풍.. 매매·전셋값 다 놓쳤다,"[('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍..', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('놓쳤다', 'O')]"
176,2019.12.30. 오후 6:06,자녀 있는 가구에 대출우대금리 연 12%로…한도·기간도 늘어나,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출우대금리', 'O'), (' ', 'O'), ('연 12%', 'QUANTITY'), ('로…한도·기간도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
177,2019.12.30. 오후 5:58,시흥·부천·구로 등 6조원…주택쇼핑 나선 차이나머니,"[('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), ('…주택쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나', 'ORGANIZATION'), ('머니', 'O')]"
178,2019.12.30. 오후 5:55,홍남기 전셋값 이상징후땐 추가대책 마련,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('이상징후땐', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
179,2019.12.30. 오후 5:49,한라 2천억 규모 용인역삼 지역주택조합 신축공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용인역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
180,2019.12.30. 오후 5:33,은퇴자들 稅부담에…집 팔고 살던 집 전세로,"[('은퇴자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('稅부담에…집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O')]"
181,2019.12.30. 오후 5:32,새해 첫달 아파트 입주물량…서울 5200가구→2400가구,"[('새해 첫달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5200가구', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2400가구', 'QUANTITY')]"
182,2019.12.30. 오후 5:32,불광5구역 조합설립 10년만에 재개발 속도,"[('불광', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
183,2019.12.30. 오후 5:32,9억 초과 전세 집주인 세금탈루 집중 감시,"[('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금탈루', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('감시', 'O')]"
184,2019.12.30. 오후 5:31,서초·반포·여의도 아파트지구 재건축 임대주택 공급 늘리나,"[('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트지구', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리나', 'O')]"
185,2019.12.30. 오후 5:30,전국 미분양 아파트 5만3561가구…5개월 연속 감소세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만3561가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
187,2019.12.30. 오후 5:29,보증금 9억 넘는 전셋집 주인 임대소득세 탈루 촘촘히 감시,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탈루', 'O'), (' ', 'O'), ('촘촘히', 'O'), (' ', 'O'), ('감시', 'O')]"
188,2019.12.30. 오후 5:28,디딤돌·버팀목 다자녀 우대금리 내년부터 최대 0.7%P로 확대,"[('디딤돌·버팀목', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('우대금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%P', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
189,2019.12.30. 오후 5:28,땅값도 7개월째 뚝뚝..한숨 커지는 제주,"[('땅값도', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚝뚝..한숨', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY')]"
190,2019.12.30. 오후 5:27,규제해제 특수..부산 미분양 줄고 땅값도 껑충,"[('규제해제', 'O'), (' ', 'O'), ('특수..', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
191,2019.12.30. 오후 5:25,다자녀 대출금리 혜택.. 노후 고시원 대출상품도 새해 달라지는 것들,"[('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택..', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('대출상품도', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것들', 'O')]"
192,2019.12.30. 오후 5:25,서울 집값 양극화 심화...강동 23% 오를때 강서 3.4%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화...', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를때', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
193,2019.12.30. 오후 5:20,중저가 풍선효과…9억·15억으로 향하는 집값,"[('중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과…', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('15억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('향하는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
194,2019.12.30. 오후 5:18,다방이 뽑은 우수 중개업소 50곳은,"[('다방이', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑은', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('50곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O')]"
195,2019.12.30. 오후 5:18,전국 분양물량 75% 뚝..공급 줄었지만 로또단지 주목,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝..공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('로또단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
196,2019.12.30. 오후 5:18,새해 수도권 집들이 물량 꽁꽁..전년동기대비 39%나 감소,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
197,2019.12.30. 오후 5:17,명품 변호사 열전 부동산 분야,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('열전', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O')]"
198,2019.12.30. 오후 5:15,한라 2109억 규모 건설사업 수주.. 용인역삼 지역주택조합아파트 공사,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2109억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
199,2019.12.30. 오후 5:15,대우건설 리츠 AMC 본인가 획득… 베트남서 첫번째 사업 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O'), (' ', 'O'), ('획득…', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
200,2019.12.30. 오후 5:15,주택건설산업 정부 정책지원 절실 박재홍 대한주택건설협회장 신년사,"[('주택건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책지원', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O'), (' ', 'O'), ('박재홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O')]"
201,2019.12.30. 오후 5:15,대림코퍼레이션 이상기 부회장 선임,"[('대림코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
202,2019.12.30. 오후 5:08,메가톤급 부동산대책 두차례…역효과도 메가톤급 2019 결산,"[('메가톤급', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('두차례', 'QUANTITY'), ('…역효과도', 'O'), (' ', 'O'), ('메가톤급', 'O'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
203,2019.12.30. 오후 4:51,꼭 챙기세요…새해 달라지는 부동산 제도,"[('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기세요…', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
204,2019.12.30. 오후 4:48,인사한국토지주택공사LH,"[('인사', 'CIVILIZATION'), ('한국토지주택공사LH', 'ORGANIZATION')]"
205,2019.12.30. 오후 4:46,인사 LH 부서장 122명 2020년 1월2일자 발령,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부서장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('122명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2020년 1월2일자', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발령', 'O')]"
206,2019.12.30. 오후 4:37,SH공사 학생들과 대만건축문화 해외탐방 진행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('대만', 'LOCATION'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('해외탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
207,2019.12.30. 오후 4:36,박재홍 대한주택건설협회장 “민간부문 정부 개입 최소화 해야”,"[('박재홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“민간부문', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개입', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('해야”', 'O')]"
208,2019.12.30. 오후 4:30,특색있는 상업시설 인기 이어가나··· 로마풍 콘셉트 판테온스퀘어 주목,"[('특색있는', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나···', 'O'), (' ', 'O'), ('로마', 'CITY'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('콘셉트', 'O'), (' ', 'O'), ('판테온스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
209,2019.12.30. 오후 4:30,동부건설 영등포와 세종시에서 주택 및 복합시설 개발 사업,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
210,2019.12.30. 오후 4:28,한라 용인역삼 조합아파트 신축 수주…2109억원 규모,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('2109억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
211,2019.12.30. 오후 4:22,아파트 부지 사두면 큰 수익 기획부동산 일당 4명 실형,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('사두면', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('일당', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실형', 'O')]"
212,2019.12.30. 오후 4:17,구례 전세아파트 “청담 웰피아” 1월 중 분양 예정,"[('구례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('청담 웰피아', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('1월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
213,2019.12.30. 오후 4:14,홍남기 12·16대책에 강남 가격 상승률 10월 이전 복귀…과열되면 또 추가 대책,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('12·16대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복귀…과열되면', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
214,2019.12.30. 오후 4:12,급매물 출현 매물적체로 이어질까…내년 부동산시장 어디로,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('출현', 'O'), (' ', 'O'), ('매물적체로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
215,2019.12.30. 오후 4:06,박재홍 주택건설협회장 건설산업 정상화 위해 정부지원 절실,"[('박재홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
216,2019.12.30. 오후 4:00,올해 꾸준히 올랐던 서울·대전 집값 내년에 더오를까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더오를까', 'O')]"
217,2019.12.30. 오후 3:57,부동산114 ‘피터팬의 좋은방 구하기’와 업무 협약 체결,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('피터팬의 좋은방 구하기', 'TERM'), ('’와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
218,2019.12.30. 오후 3:54,먹구름 낀 내년 주택시장…서울 일부지역 매매가 상승 전망도,"[('먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망도', 'O')]"
219,2019.12.30. 오후 3:50,박재홍 대한주택건설협회장 “주택산업 정상화 위해 정부의 정책적 지원 절실”,"[('박재홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“주택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('정책적', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('절실”', 'O')]"
220,2019.12.30. 오후 3:49,한라 2100억 규모 용인역삼 지역주택조합아파트 신축공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용인역삼 지역주택조합아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
221,2019.12.30. 오후 3:48,한국공항공사 공군 전술항법장비 사업자 선정,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전술항법장비', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
222,2019.12.30. 오후 3:48,대우건설 리츠 시장 진출…베트남 하노이 눈독,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
223,2019.12.30. 오후 3:48,박재홍 주택건설협회장 민간 분양가상한제 적용 완화 등 절실,"[('박재홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간 분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
224,2019.12.30. 오후 3:47,내년 1월 서울 아파트 입주 물량 절반으로 뚝,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
225,2019.12.30. 오후 3:47,SH공사 고교생 32명 선발 대만건축문화 해외탐방,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고교생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('32명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O'), (' ', 'O'), ('대만', 'LOCATION'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('해외탐방', 'O')]"
226,2019.12.30. 오후 3:41,한국철도 31일 제야의 종 행사날 전철 새벽 1시20분까지 연장 운행,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제야의 종', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사날', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새벽 1시20분까지', 'TIME'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
227,2019.12.30. 오후 3:40,코레일 타종 행사 위해 31일 1호선 심야 연장운행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타종', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('심야', 'TIME'), (' ', 'O'), ('연장운행', 'O')]"
228,2019.12.30. 오후 3:40,정세균 연일 때리는 한국당…이번엔 배우자 가족간 위장거래 의혹 제기,"[('정세균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('때리는', 'O'), (' ', 'O'), ('한국당', 'ORGANIZATION'), ('…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('위장거래', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
229,2019.12.30. 오후 3:34,SH공사 고등학생 32명과 ‘대만 건축문화 해외탐방’ 진행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고등학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('32명', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('해외탐방’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
230,2019.12.30. 오후 3:33,중견 주택업체 1월 전국 12곳 3230가구 분양,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2019.12.30. 오후 3:28,아이에스동서 장학사업·도서관 건립 등 나눔경영 앞장,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학사업', 'TERM'), ('·도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔경영', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
232,2019.12.30. 오후 3:27,중견주택업체 내년 1월 전국 3230세대 공급…전년比 4%↑,"[('중견주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3230세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
233,2019.12.30. 오후 3:18,SH공사 서울리츠 행복주택 189가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('189가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
234,2019.12.30. 오후 3:13,수원 아파트 미계약분 청약 5087대 1…26세 당첨자도,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('5087대 1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('26세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O')]"
235,2019.12.30. 오후 3:10,10월 전국 아파트 미분양 물량 2년만에 최저치..인천 미분양 소진 가장 많아,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치..', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
236,2019.12.30. 오후 3:10,SH공사 서울 고등학생 32명과 함께 대만 건축문화 해외탐방,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('32명', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('대만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('해외탐방', 'O')]"
237,2019.12.30. 오후 3:09,동부건설 영등포동 가로주택정비사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
238,2019.12.30. 오후 3:09,새해부터 유자녀 가구 주택도시기금 대출 우대혜택 강화,"[('새해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('우대혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
239,2019.12.30. 오후 3:09,LH 양주 옥정·회천지구 내 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
240,2019.12.30. 오후 3:06,뜨거웠던 제주 부동산 집값·지가 동시추락에 한숨,"[('뜨거웠던', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('집값·지가', 'O'), (' ', 'O'), ('동시추락에', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
241,2019.12.30. 오후 3:02,한라 2천100억대 용인 역삼 지역주택조합아파트 공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천100억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
242,2019.12.30. 오후 3:01,‘미니 재건축’에 쏠린 건설업계의 눈,"[('‘미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL')]"
243,2019.12.30. 오후 3:01,사회주의 좋은 건 해야…부동산 공유제 연일 강조하는 박원순,"[('사회주의', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('해야…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공유제', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('강조하는', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON')]"
244,2019.12.30. 오후 2:59,대우건설 종합디벨로퍼 변신 선언…AMC 본인가 획득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종', 'CIVILIZATION'), ('합디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('선언…', 'O'), ('AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
245,2019.12.30. 오후 2:57,한라 2109억원 규모 용인역삼 지역주택조합아파트 신축공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2109억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용인역삼 지역주택조합아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
246,2019.12.30. 오후 2:56,SH 행복주택 189가구 공급…내달 8일부터 3일간 청약접수,"[('SH 행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('189가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('내달 8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
247,2019.12.30. 오후 2:55,중견주택업계 1월 전국 사업장서 3230가구 공급…전년 대비 소폭 증가,"[('중견주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장서', 'O'), (' ', 'O'), ('3230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
248,2019.12.30. 오후 2:51,갭투자 막겠다더니…전세 난민만 울리는 文정부,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('막겠다더니…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('난민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
249,2019.12.30. 오후 2:51,대우건설 리츠자산관리회사 본인가 획득…디벨로퍼로 거듭난다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠자산관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O'), (' ', 'O'), ('획득…', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
250,2019.12.30. 오후 2:51,중소건설업체 오는 1월 전국에 3230가구 분양 예정,"[('중소건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('3230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
251,2019.12.30. 오후 2:50,수도권1호선 구로광운대 1일 새벽 1시20분까지 연장운행,"[('수도권1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구로광운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새벽 1시20분까지', 'TIME'), (' ', 'O'), ('연장운행', 'O')]"
252,2019.12.30. 오후 2:49,내년 입주물량 2.4만호…수도권 감소 지방 증가,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4만호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
253,2019.12.30. 오후 2:48,대우건설 리츠 자산관리회사AMC 본인가 획득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리회사', 'O'), ('AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
254,2019.12.30. 오후 2:47,중견주택업체 내달 전국 12개 사업장서 3230세대 공급,"[('중견주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장서', 'O'), (' ', 'O'), ('3230세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
255,2019.12.30. 오후 2:43,한라 ‘용인역삼 지역주택조합아파트’ 신축공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인역삼 지역주택조합아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
256,2019.12.30. 오후 2:39,한라 2100억원 규모 용인역삼 지역주택조합아파트 공사 계약,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용인역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
257,2019.12.30. 오후 2:39,도로공사 한국백혈형어린이재단에 헌혈증 1만장 기부,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국백혈형어린이재단', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('헌', 'TERM'), ('혈증', 'O'), (' ', 'O'), ('1만장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
258,2019.12.30. 오후 2:37,중견주택업체 1월 전국 12개 사업장서 3230세대 공급,"[('중견주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장서', 'O'), (' ', 'O'), ('3230세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
259,2019.12.30. 오후 2:33,정부지자체 광역교통망 협력 첫걸음,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('첫걸음', 'O')]"
260,2019.12.30. 오후 2:30,새해 노후고시원 거주자 위한 대출상품 나온다,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대출상품', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
261,2019.12.30. 오후 2:29,박재홍 대한주택건설협회 회장 “2020년 고진감래의 해 되길”,"[('박재홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고진감래의', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('되길”', 'O')]"
262,2019.12.30. 오후 2:21,‘한정판’ 강남 신축아파트는 연일 新고가,"[('‘한정판’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('新고가', 'O')]"
263,2019.12.30. 오후 2:21,해·수·동 조정지역 3년 1달 만에 ‘물거품’…올해 끝까지 빗나간 부동산 정책,"[('해·수·동', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 1달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물거품’…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝까지', 'O'), (' ', 'O'), ('빗나간', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
264,2019.12.30. 오후 2:21,대치·목동 전셋값 두달새 1억 급등,"[('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
265,2019.12.30. 오후 2:18,동부건설 영등포 가로주택정비사업 등 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
266,2019.12.30. 오후 2:17,5087대 1… 수원 무순위청약에 7만1200여명 몰려,"[('5087대 1…', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무순위청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('7만1200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
267,2019.12.30. 오후 2:17,김현곤 LX공간정보연구원장 대한민국 공간정보 싱크탱크로 자리매김할 것,"[('김현곤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LX공간정보연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크탱크로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
268,2019.12.30. 오후 2:10,LH 1719억 규모 양주 옥정·회천신도시 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1719억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('회천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
269,2019.12.30. 오후 2:10,견본주택 방문권 5만원에 팔아요… 강남 로또 청약이 만든 광풍의 단면,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문권', 'O'), (' ', 'O'), ('5만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아요…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약이', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('단면', 'O')]"
270,2019.12.30. 오후 2:05,동부건설 영등포·세종시 재개발 사업 시공사 선정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
271,2019.12.30. 오후 2:04,한라 2109억원 규모 용인역삼 지역주택조합아파트 신축공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2109억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용인역삼 지역주택조합아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
272,2019.12.30. 오후 2:00,홍남기 전세가격 과열·이상징후 경계…필요시 추가대책 마련,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('과열·이상징후', 'O'), (' ', 'O'), ('경계…필요시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
273,2019.12.30. 오후 2:00,홍남기 12·16대책 일주일새 강남4구 집값 10월前 수준 복귀,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('12·16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10월前', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
274,2019.12.30. 오후 2:00,일문일답홍남기 올해 2%대 성장률 달성 민간 성장 기여도에 좌우될 것,"[('일문일답', 'O'), ('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('기여도에', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
275,2019.12.30. 오후 1:56,다방 2019 다방 어워즈 개최해 우수 중개사무소 50곳 선정,"[('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다방 어워즈', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최해', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('50곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
276,2019.12.30. 오후 1:55,한라 용인역삼 조합아파트 신축 수주…2109억원 규모,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('2109억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
277,2019.12.30. 오후 1:50,한라 용인 역삼지구 지역주택조합아파트 공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
278,2019.12.30. 오후 1:46,컨소시엄 브랜드 대단지 전성시대에 눈길 끄는 힐스테이트 푸르지오 주안,"[('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 푸르지오 주안', 'ARTIFACT')]"
279,2019.12.30. 오후 1:44,새해 1월 집들이 물량 2만4000가구… 수도권↓ 지방↑,"[('새해 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('지방↑', 'O')]"
280,2019.12.30. 오후 1:44,서울 옭아매니 지방으로 튄 주택수요… 11월 미분양 3000가구 팔려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옭', 'O'), ('아매니', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('튄', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수요…', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
281,2019.12.30. 오후 1:41,부동산114·피터팬 부동산 정보와 매물 검색 공유한다,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('피터팬', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보와', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O'), (' ', 'O'), ('공유한다', 'O')]"
282,2019.12.30. 오후 1:39,전부협 2020년 북한 신년사 도시·주거분야 분석 신년 세미나 개최,"[('전부협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('도시·주거분야', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('신년', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
283,2019.12.30. 오후 1:37,활기 넘치는 부산 부동산…‘부산역 삼정그린코아 더시티’ 성황리 분양중,"[('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산…‘', 'O'), ('부산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
284,2019.12.30. 오후 1:34,새해는 부동산거래 신고 빨리 하세요… 기한 60→30일로 단축,"[('새해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요…', 'O'), (' ', 'O'), ('기한', 'O'), (' ', 'O'), ('60→30일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
285,2019.12.30. 오후 1:34,법인회생 고려하고 있다면 법률 전문가 도움 필수,"[('법인회생', 'O'), (' ', 'O'), ('고려하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도움', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
286,2019.12.30. 오후 1:34,인천공항공사 공항 상업시설 안전관리 업무협약,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
287,2019.12.30. 오후 1:32,인천내항 변화의 중심에 들어서는 ‘힐스테이트 하버하우스’ 관심 커져,"[('인천내항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('변화의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 하버하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
288,2019.12.30. 오후 1:30,한라 2109억여원 규모 용인역삼 지역주택조합아파트 신축공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2109억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용인역삼 지역주택조합아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
289,2019.12.30. 오후 1:29,조달청 30일부터 간이형 종심제 심사기준 마련·시행,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간이형 종심제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('심사기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련·시행', 'O')]"
290,2019.12.30. 오후 1:19,영등포동2가 가로주택정비 시공사 선정… 동부센트레빌 들어선다,"[('영등포동2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로주택정비', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
291,2019.12.30. 오후 1:19,12월 집값 상승 투톱은 ‘대전·서울’,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('투톱은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('’', 'O')]"
292,2019.12.30. 오후 1:04,준공 5년 지난 건축물 3년마다 정기점검 의무화,"[('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('3년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기점검', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
293,2019.12.30. 오후 12:08,조정지역 해제로 쨍하고 볕든 부산 부동산…주택 미분양 34% 급감,"[('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제로', 'O'), (' ', 'O'), ('쨍하고', 'O'), (' ', 'O'), ('볕든', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
294,2019.12.30. 오전 11:58,서울 아파트 전셋값 불안 확산…새해 첫달 입주 반토막,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), ('새해 첫달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
295,2019.12.30. 오전 11:49,서울 아파트 중위값 9억 육박,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중위값', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
296,2019.12.30. 오전 11:44,대림코퍼레이션 이상기 사장 부회장으로 승진,"[('대림코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
297,2019.12.30. 오전 11:39,내년부터 유자녀 디딤돌 대출 금리 0.30.7% 우대,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('디딤돌', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.30.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
298,2019.12.30. 오전 11:39,대우건설 투게더투자운용 본인가 획득…리츠시장 진출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투게더투자운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O'), (' ', 'O'), ('획득…리츠시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
299,2019.12.30. 오전 11:36,공급 절벽·집값 불안 내몰리는 서울…11월 인허가 물량 반토막,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽·집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('…', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY')]"
300,2019.12.30. 오전 11:35,11월말 기준 전국 미분양 5만3561세대…5개월 연속 감소,"[('11월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만3561세대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
301,2019.12.30. 오전 11:33,이사 걱정 그만 공공지원 민간임대주택 H HOUSE 장위 12년 임대보장,"[('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('H HOUSE', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장위', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대보장', 'O')]"
302,2019.12.30. 오전 11:31,박일한의住土피아 ‘발코니 확장 합법화’가 모든 걸 바꿨다,"[('박일한', 'PERSON'), ('의住土피아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화’가', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('걸', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨다', 'O')]"
303,2019.12.30. 오전 11:31,서초염곡·송파방이 등 ‘일자리 연계 공공주택’ 2675호,"[('서초염곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파방이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('2675호', 'QUANTITY')]"
304,2019.12.30. 오전 11:31,12·16대책이 부른 ‘또하나의 난제’…15억에 키 맞추는 고가 아파트,"[('12·16대책', 'EVENT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('또하나', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('난제’…', 'O'), ('15억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('키', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
305,2019.12.30. 오전 11:30,쌍용건설 오금동 아남 아파트 리모델링 내년 착공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아남 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
306,2019.12.30. 오전 11:30,새해 첫달 아파트 입주물량 서울 5200가구→2400가구 급감,"[('새해 첫달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5200가구', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
307,2019.12.30. 오전 11:29,“재건축 초과이익 환수 합헌”…공급감소 상한제보다 더 크다,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌”…', 'O'), ('공급감소 상한제', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
308,2019.12.30. 오전 11:29,동양건설산업 검단파라곤 센트럴파크 1122가구,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단파라곤 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1122가구', 'QUANTITY')]"
309,2019.12.30. 오전 11:29,집값 틀어쥐자 전셋값 튀어오르나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('틀어쥐자', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('튀어오르나', 'O')]"
310,2019.12.30. 오전 11:28,저금리 시대 역세권 상가가 답이다 녹번역 복합상가 은평 미드스퀘어,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다', 'O'), (' ', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미드스퀘어', 'ARTIFACT')]"
311,2019.12.30. 오전 11:27,전셋값 불안 새해 첫달 서울아파트 입주물량 12월의 절반,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('새해 첫달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
312,2019.12.30. 오전 11:25,제15회 대한민국 토목·건축 기술대상 에서 요진건설 ‘우수상’ 수상,"[('제15회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 토목·건축 기술대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
313,2019.12.30. 오전 11:23,2020년 달라지는 것들부동산 2주택자 세부담 상한 200%서 300%로,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것들부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('200%', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
314,2019.12.30. 오전 11:22,도로공사 한국백혈형어린이재단에 헌혈증 1만장 기부,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국백혈형어린이재단', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('헌', 'TERM'), ('혈증', 'O'), (' ', 'O'), ('1만장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
315,2019.12.30. 오전 11:21,올해 서울지방 집값 불균형 심화…내년도 먹구름,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), ('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
316,2019.12.30. 오전 11:20,대우건설 투게더투자운용 본인가 획득…리츠시장 진출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투게더투자운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O'), (' ', 'O'), ('획득…리츠시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
317,2019.12.30. 오전 11:19,2020년 1월 전국 새아파트 입주 약 2만 4000세대…전월대비 8.57%↑,"[('2020년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('약 2만 4000세대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('8.57%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
318,2019.12.30. 오전 11:17,누리로·관광열차·동해선도 무료 와이파이 제공,"[('누리로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('관광열차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동해선', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('와이파이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
319,2019.12.30. 오전 11:13,부동산114 피터팬의 좋은방 구하기와 업무협약,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피터팬', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은방', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
320,2019.12.30. 오전 11:13,시흥장현 A7블록 공공분양주택 오늘30일 견본주택 오픈,"[('시흥', 'LOCATION'), ('장현 A7블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
321,2019.12.30. 오전 11:05,미분양 27개월만에 최저…부산 32.7% 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('27개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('32.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
322,2019.12.30. 오전 11:01,건설 시공사 10개社 중 5곳 안전관리 ‘미흡’,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('10개社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미흡’', 'O')]"
323,2019.12.30. 오전 11:01,11월 주택 인허가 3.3만가구…작년比 24% 감소,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
324,2019.12.30. 오전 11:01,11월 전국 주택 인허가 3만3368가구…전년比 24%↓,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3368가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
325,2019.12.30. 오전 11:01,전국 미분양 주택 5만 3000가구···5개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만 3000가구', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
326,2019.12.30. 오전 11:01,내년부터 다자녀 주택구매시 대출혜택 강화,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구매시', 'O'), (' ', 'O'), ('대출혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
327,2019.12.30. 오전 11:00,11월말 전국 미분양 5만3561가구…악성미분양 0.8% 증가,"[('11월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만3561가구', 'QUANTITY'), ('…악성미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('0.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
328,2019.12.30. 오전 11:00,내년부터 3자녀 주택도시기금 대출 최대 0.7%포인트 인하,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
329,2019.12.30. 오전 11:00,11월 전국 미분양주택 5만3천여가구…5개월 연속 감소,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만3천여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
330,2019.12.30. 오전 11:00,11월 서울 주택 인허가 물량 4천275가구…작년의 반토막,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4천275가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
331,2019.12.30. 오전 11:00,지난달 전국 주택 인허가·준공 줄고 착공·분양 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('착공·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
332,2019.12.30. 오전 11:00,전국 미분양 5개월 연속 감소… 수도권은 소폭 증가,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
333,2019.12.30. 오전 11:00,내년부터 다자녀 가구 주택 대출 금리 더 낮아진다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
334,2019.12.30. 오전 11:00,성남시·인천 경제자유구역청 등 공공공사 발주처 안전관리 낙제점,"[('성남시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천 경제자유구역청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주처', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('낙제점', 'O')]"
335,2019.12.30. 오전 11:00,현대·대림·호반·한양 등 13개사 공공건설 안전관리 우수,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
336,2019.12.30. 오전 11:00,전국 미분양 2년3개월 새 최저치… 5개월째 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2년3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치…', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
337,2019.12.30. 오전 11:00,3자녀 가구 주택도시기금 대출금리 최대 0.7%p 인하,"[('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
338,2019.12.30. 오전 11:00,전국 미분양 아파트 4.5% 감소…악성 미분양은 늘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
339,2019.12.30. 오전 11:00,지난달 서울 주택 인허가 물량 반토막…착공도 부진,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막…착공도', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
340,2019.12.30. 오전 10:57,재건축초과이익환수 상한제보다 더 큰 직격탄…갈수록 커지는 ‘공급 우려’,"[('재건축초과이익환수 상한제', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄…갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공급', 'O'), (' ', 'O'), ('우려’', 'O')]"
341,2019.12.30. 오전 10:55,LH 양주 옥정·회천신도시 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('회천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
342,2019.12.30. 오전 10:53,경강선 프리미엄 기대 계약 즉시 전매 가능… 원주 더샵 센트럴파크 눈길,"[('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
343,2019.12.30. 오전 10:53,2020년 1월 첫 입주 2만4000가구...수도권 입주물량 젼년 대비 39%↓,"[('2020년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4000가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('젼년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
344,2019.12.30. 오전 10:51,부동산114 피터팬의 좋은방 구하기와 업무협약,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피터팬', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은방', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
345,2019.12.30. 오전 10:48,경자년 1월 전국 5246가구 분양…12월比 75.4%↓,"[('경자년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5246가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('12월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('75.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
346,2019.12.30. 오전 10:46,‘전세값 상승’현실화되나…서울 전세가격전망 3년래 최고치,"[('‘전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’현실화되나…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가격전망', 'O'), (' ', 'O'), ('3년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
347,2019.12.30. 오전 10:45,건설현장 외국인 근로자 20만명중 12만명이 불법,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20만명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('12만명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O')]"
348,2019.12.30. 오전 10:45,올 한 해 강남3구 집값 4% 올랐다…서울 아파트 중위값 9억원 육박,"[('올 한 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중위값', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
349,2019.12.30. 오전 10:45,나만의 집짓기노하우 소규모 건축 시 공사비 대출과 대출 규제,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('대출과', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
350,2019.12.30. 오전 10:43,인사한국건설산업연구원,"[('인사한국건설산업연구원', 'ORGANIZATION')]"
351,2019.12.30. 오전 10:42,12·16 이후 고가 아파트 15억원으로 가격 수렴하나,"[('12·16 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴하나', 'O')]"
352,2019.12.30. 오전 10:42,대림코퍼레이션 이상기 사장 부회장으로 승진,"[('대림코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
353,2019.12.30. 오전 10:40,건단련 내달 3일 건설인 신년인사회… 이낙연·김현미 참석,"[('건단련', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년인사회…', 'O'), (' ', 'O'), ('이낙연', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
354,2019.12.30. 오전 10:38,대림코퍼 이상기 사장 부회장 승진…새 대표에 이준우 부사장,"[('대림코퍼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진…새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이준우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
355,2019.12.30. 오전 10:37,2019 부동산 시장 결산 규제와 폭등 악순환… 내집마련 문턱만 높아졌다,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제와', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환…', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱만', 'O'), (' ', 'O'), ('높아졌다', 'O')]"
356,2019.12.30. 오전 10:37,동양건설산업 검단파라곤 센트럴파크 1122가구 분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단파라곤 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1122가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2019.12.30. 오전 10:36,국토부 9억 넘는 전셋집 집주인 임대소득세 탈루 감시 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탈루', 'O'), (' ', 'O'), ('감시', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
358,2019.12.30. 오전 10:35,시세 9억원 대출여부 가른다… 강남 내리고 강북 오르고,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출여부', 'O'), (' ', 'O'), ('가른다…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O')]"
359,2019.12.30. 오전 10:35,걸어서 다 누리는 프리미엄 입지 화정 한양립스 시선집중,"[('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('화정 한양립스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
360,2019.12.30. 오전 10:34,대우건설 리츠AMC 본인가 2025년 4조원 운용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O'), (' ', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운용', 'O')]"
361,2019.12.30. 오전 10:31,부동산 실거래 신고기간 30일로 절반 단축…위반시 과태료,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고기간', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단축…위반시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
362,2019.12.30. 오전 10:28,대림코퍼레이션 이상기 사장 부회장으로 승진,"[('대림코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
363,2019.12.30. 오전 10:27,한남하이츠 재건축 사업촉진비 진실공방,"[('한남하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업촉진비', 'O'), (' ', 'O'), ('진실공방', 'O')]"
364,2019.12.30. 오전 10:21,“집값 주춤하지만… 내년 서울 더 오르고 지방과 양극화”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤하지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방과', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화”', 'O')]"
365,2019.12.30. 오전 10:21,‘운서 SK뷰 스카이시티’ 분양 총1153가구… 중소형 13개동,"[('‘', 'O'), ('운서 SK뷰 스카이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), ('1153가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('13개동', 'QUANTITY')]"
366,2019.12.30. 오전 10:21,‘힐스테이트 대구역’ 주상복합… 새해 1월 810일 아파트 계약,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 대구역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합…', 'O'), (' ', 'O'), ('새해 1월 810일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
367,2019.12.30. 오전 10:21,LH 양주 옥정·회천지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
368,2019.12.30. 오전 10:13,대우건설 리츠 자산관리회사 본인가 획득…첫 사업은 베트남 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O'), (' ', 'O'), ('획득…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업은', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
369,2019.12.30. 오전 10:13,인천시 저층주거지 개선 추진 ‘2020 더불어 마을’ 6곳 선정,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저층주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더불어 마을', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
370,2019.12.30. 오전 10:12,대우건설 리츠AMC 본인가… 2025년 4조원 운용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본인가…', 'O'), (' ', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운용', 'O')]"
371,2019.12.30. 오전 10:12,부동산114 ‘피터팬의 좋은방 구하기’와 맞손…“부동산 정보 상호 교환”,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('피터팬', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은방', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기’와', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손…“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('상호', 'O'), (' ', 'O'), ('교환”', 'O')]"
372,2019.12.30. 오전 10:11,내년 전국에서 민영아파트 32만가구 공급,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('32만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
373,2019.12.30. 오전 10:11,1월 서울 입주예정 2804가구↓… 지방은 26% 늘어,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('2804가구', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
374,2019.12.30. 오전 10:10,양주 옥정·회천신도시 공동주택용지 공급,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('회천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
375,2019.12.30. 오전 10:10,대우건설 리츠 자산관리회사 본인가 획득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
376,2019.12.30. 오전 10:08,2020년 1월 전국서 2만4000여가구 입주 예정,"[('2020년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
377,2019.12.30. 오전 10:02,부동산 실거래신고 30일로 단축…위반시 과태료,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축…위반시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
378,2019.12.30. 오전 10:01,경기소식 수원시. 불법 광고물 보상제 참여 대상 확대,"[('경기', 'LOCATION'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('불법 광고물 보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
379,2019.12.30. 오전 10:00,새해 달라지는 것 주택 매매계약 체결일 30일 이내 신고해야,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결일', 'O'), (' ', 'O'), ('30일 이내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
380,2019.12.30. 오전 10:00,가로등 현수기 크기·디자인 다양해진다…옥외광고물 규제 개선,"[('가로등', 'O'), (' ', 'O'), ('현수기', 'O'), (' ', 'O'), ('크기·디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해진다…옥외광고물', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
381,2019.12.30. 오전 10:00,새해 달라지는 것부동산 실거래·계약무효 신고 30일 이내 의무화,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래·계약무효', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('30일 이내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
382,2019.12.30. 오전 10:00,새해 달라지는 것공공건축물 제로에너지건축 인증 의무화,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
383,2019.12.30. 오전 10:00,새해 달라지는 것항공 분야 안전투자 공시제도 시범 도입,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것항공', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('안전투자', 'O'), (' ', 'O'), ('공시제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
384,2019.12.30. 오전 10:00,새해 달라지는 것맥주·막걸리 종량세 적용…노후차 교체 개소세 인하,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), ('맥주', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('막걸리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종량세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용…노후차', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('개소세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
385,2019.12.30. 오전 10:00,새해 달라지는 것준공 5년 지난 건축물 3년 마다 정기점검 받는다,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것준공', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기점검', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
386,2019.12.30. 오전 10:00,새해 달라지는 것부동산 거래 신고기한 60→30일로 단축,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고기한', 'O'), (' ', 'O'), ('60→30일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
387,2019.12.30. 오전 9:59,대림코퍼레이션 이상기 사장 부회장 승진…신임 대표는 이준우 부사장,"[('대림코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진…신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('이준우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
388,2019.12.30. 오전 9:59,서울에 시세 6080% 행복주택 189가구 공급,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('6080%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('189가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
389,2019.12.30. 오전 9:58,대림코퍼레이션 이상기 사장 부회장에 선임,"[('대림코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
390,2019.12.30. 오전 9:57,대우건설 리츠 자산관리회사 본인가 획득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
391,2019.12.30. 오전 9:55,다방 2019 다방 어워즈 개최…우수 중개사무소 50곳 시상,"[('다방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다방 어워즈', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…우수', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('50곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
392,2019.12.30. 오전 9:54,대림코퍼레이션 이상기 사장 부회장으로 승진,"[('대림코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
393,2019.12.30. 오전 9:53,대림코퍼레이션 이상기 사장 부회장으로 승진,"[('대림코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
394,2019.12.30. 오전 9:52,LH 양주 옥정·회천신도시 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('회천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
395,2019.12.30. 오전 9:51,대우건설 리츠 자산관리회사 본인가 획득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
396,2019.12.30. 오전 9:48,대림코퍼레이션 부회장에 이상기 대표이사에 이준우 선임,"[('대림코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이상기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이준우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
397,2019.12.30. 오전 9:47,LH 양주 옥정·회천지구 공동주택용지 공급…각각 900여세대 규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('각각 900여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
398,2019.12.30. 오전 9:40,대림코퍼레이션 이상기 사장 부회장으로 승진…신임 대표이사에 이준우 부사장,"[('대림코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승진…신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이준우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
399,2019.12.30. 오전 9:40,대우건설 리츠 자산관리회사 설립 본인가 획득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
400,2019.12.30. 오전 9:39,양주 옥정·회천신도시 공동주택용지 추첨방식 공급,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('회천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨방식', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2019.12.30. 오전 9:37,“9억원 초과 전셋집 주인 임대소득세 탈루 집중 감시”,"[('“', 'O'), ('9억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탈루', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('감시”', 'O')]"
402,2019.12.30. 오전 9:36,대림코퍼레이션 이상기 사장 부회장으로 승진,"[('대림코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
403,2019.12.30. 오전 9:31,경자년 새해 5246세대 분양…주택청약업무 이관으로 이달比 76%↓,"[('경자년', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5246세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…주택청약업무', 'O'), (' ', 'O'), ('이관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
404,2019.12.30. 오전 9:30,주거·일자리 한 번에 해결 일자리 연계주택 2천675채 공급,"[('주거·일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('연계주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2천675채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
405,2019.12.30. 오전 9:24,이상기 대림코퍼 사장 부회장 승진… 이준우 대표 선임,"[('이상기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림코퍼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진…', 'O'), (' ', 'O'), ('이준우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
406,2019.12.30. 오전 9:24,다방 ‘2019 다방 어워즈’서 우수 중개사무소 50곳 시상,"[('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다방 어워즈', 'EVENT'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('50곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
407,2019.12.30. 오전 9:23,LH 양주 옥정·회천신도시 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('회천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
408,2019.12.30. 오전 9:20,종부세 46% 강남3구·마용성이 냈다… 2022억원,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마용성', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('냈다…', 'O'), (' ', 'O'), ('2022억원', 'QUANTITY')]"
409,2019.12.30. 오전 9:17,대림코퍼레이션 이상기 사장 부회장 승진… 신임 대표이사에 이준우 부사장,"[('대림코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진…', 'O'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이준우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
410,2019.12.30. 오전 9:15,LH 양주 옥정·회천신도시 공동주택용지 2필지 이달 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('회천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
411,2019.12.30. 오전 9:11,LH 양주 옥정·회천지구 내 공동주택용지 2필지 추첨방식 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추첨방식', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
412,2019.12.30. 오전 9:07,대권 시동거나…권한없는 박원순 부동산 空約 무더기 남발,"[('대권', 'O'), (' ', 'O'), ('시동거나…권한없는', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('空約', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('남발', 'O')]"
413,2019.12.30. 오전 9:02,부동산 투자 순천이 답이다 지역 첫 복합쇼핑몰 ‘순천 원스퀘어’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
