,date,headline,keyword
0,2006.01.15. 오후 11:41,한국 부동산 투자 DMZ 인근 확산NYT,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('DMZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), ('NYT', 'ORGANIZATION')]"
1,2006.01.15. 오후 10:27,건설업 풍향계일산 엠스테이션 PF 약정 합의 외,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계', 'O'), ('일산 엠스테이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('약정', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
2,2006.01.15. 오후 10:24,서울 강북권에 내집마련 해볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
3,2006.01.15. 오후 10:24,판교 신도시 후광지역 노려라,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
4,2006.01.15. 오후 7:57,10평 보상받아 인근땅 5평도 못 사”,"[('10평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상받아', 'O'), (' ', 'O'), ('인근땅', 'O'), (' ', 'O'), ('5평', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('사""', 'O')]"
5,2006.01.15. 오후 7:47,여의도 고밀아파트 35층까지 재건축 허용,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고밀아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
6,2006.01.15. 오후 7:45,‘8·31’전보다 더올라 ‘강남불패’,"[('‘', 'O'), ('8·31’전', 'EVENT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더올라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패’', 'O')]"
7,2006.01.15. 오후 6:39,3월 판교 청약 이것만은 알아두자,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알아두자', 'O')]"
8,2006.01.15. 오후 6:39,1월 16일 부동산 파일,"[('1월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
9,2006.01.15. 오후 6:30,1월 16일 부동산캘린더,"[('1월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O')]"
10,2006.01.15. 오후 6:30,강남재건축 다시 잠잠…설 앞둔 전세시장 활기,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠…설', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
11,2006.01.15. 오후 6:26,서울 침수지역 재개발 노려볼만 ‥ 사업 추진속도 빨라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침수지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라', 'O')]"
12,2006.01.15. 오후 6:23,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 3 박세흠 대우건설 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('박세흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
13,2006.01.15. 오후 6:22,강남 재건축은 무대포 급등‥지난주 6개월만에 1%이상 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('무대포', 'O'), (' ', 'O'), ('급등‥', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
14,2006.01.15. 오후 6:20,수도권 교통망…유망지역 어디 포천ㆍ가평ㆍ남양주 제2외곽도로 효과,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통망…유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('외곽도로', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
15,2006.01.15. 오후 6:19,이번주 7곳 4118가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4118가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
16,2006.01.15. 오후 6:18,자산관리공사 18일까지 압류재산 386건 공매,"[('자산관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('386건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
17,2006.01.15. 오후 6:12,바로잡습니다,"[('바로잡습니다', 'O')]"
18,2006.01.15. 오후 6:12,현장르포－군사시설보호구역 해제지역개발 기대감 속 거래는 거의 없어,"[('현장르포－군사시설보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
19,2006.01.15. 오후 6:12,용인 거래가도 평당 2000만원대 진입,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래가도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
20,2006.01.15. 오후 6:03,NYT 남북 화해 속 DMZ 인근지역 개발붐 부각,"[('NYT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화해', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('DMZ', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발붐', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
21,2006.01.15. 오후 5:58,서울도심 상업지역 건폐율 60%서 80%로,"[('서울', 'CITY'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
22,2006.01.15. 오후 5:51,수도권 택지 추가지정 하반기께로 연기될듯,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기께', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기될듯', 'O')]"
23,2006.01.15. 오후 5:51,경기도 광주 오포 능평리 가족 봉안묘 ‘시안’ 분양,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능평리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉안묘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
24,2006.01.15. 오후 5:46,65세때 3억원집 담보로 매달 66만원 역모기지론,"[('65세', 'QUANTITY'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('담보로', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('66만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역모기지론', 'O')]"
25,2006.01.15. 오후 5:39,아파트 입주대란 비상 시행.시공사에도 불똥,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('시행.시공사에도', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
26,2006.01.15. 오후 5:39,아파트 입주대란 비상 올 공급 더늘어 갈수록 태산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('더늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('태산', 'O')]"
27,2006.01.15. 오후 5:38,강남재건축 거래없이 호가 꼿꼿,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래없이', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('꼿꼿', 'O')]"
28,2006.01.15. 오후 5:38,재건축단지 신규 분양 서울 뜸하고 수도권 활발,"[('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뜸하고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
29,2006.01.15. 오후 5:38,아파트 입주대란 비상 손해봐도 팔자 .. 급매물 전국 확산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('손해봐도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
30,2006.01.15. 오후 5:30,전국 아파트 입주대란 비상,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
31,2006.01.15. 오후 5:04,강남권 재건축 아파트 들썩,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
32,2006.01.15. 오후 5:02,군사보호구역 6500만평 해제…현지 분위기,"[('군사보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('6500만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제…현지', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O')]"
33,2006.01.15. 오후 5:02,작년 해외건설 108억달러 수주,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('108억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
34,2006.01.15. 오후 5:02,분양 테헤란로 한신인터밸리24,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한신인터밸리24', 'ARTIFACT')]"
35,2006.01.15. 오후 5:02,분양 울산 월드메르디앙 359가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('359가구', 'QUANTITY')]"
36,2006.01.15. 오후 5:02,분양 신동탄 근린상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2006.01.15. 오후 5:02,서울 주요상업지 건폐율 규제 완화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
38,2006.01.15. 오후 4:58,판교 눈높이 낮추면 당첨확률  ‘쑥’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추면', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥’', 'O')]"
39,2006.01.15. 오후 4:58,택지개발지구 상가 올 247개 나온다,"[('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('247개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
40,2006.01.15. 오후 4:58,캠코 1053억어치 부동산 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1053억어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
41,2006.01.15. 오후 4:36,주간 시세 서울 집값 상승률 6개월만에 최고,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
42,2006.01.15. 오후 4:33,시세 동향강남 청담동 한양아파트 한주새 1.13% 상승,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한주새', 'O'), (' ', 'O'), ('1.13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
43,2006.01.15. 오후 3:48,충청·강원 공매시장 꾸준한 인기,"[('충청', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
44,2006.01.15. 오후 3:48,경·공매 포커스 도곡동 22평형 3억5200만원 外,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억5200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
45,2006.01.15. 오후 3:48,주목 이곳 광명 철산·하안지구,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하안지구', 'LOCATION')]"
46,2006.01.15. 오후 3:33,분양 하일라이트 전국 7개 단지 신규 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하일라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
47,2006.01.15. 오후 3:33,분양정보 광주 오포 12만평 가족봉안묘,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉안묘', 'O')]"
48,2006.01.15. 오후 3:33,작년 분양보증금액 14% 감소,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양보증금액', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
49,2006.01.15. 오후 3:27,단지내 상가 투자 주의사항,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의사항', 'O')]"
50,2006.01.15. 오후 3:27,도심 상업지역 건폐율 완화,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
51,2006.01.15. 오후 3:27,단지내 상가 열풍 지속될듯,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될듯', 'O')]"
52,2006.01.15. 오후 3:27,황학동 롯데캐슬은 양치기 소년,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('양치기', 'O'), (' ', 'O'), ('소년', 'O')]"
53,2006.01.15. 오후 3:21,서울지역 아파트 매매가 다시 술렁,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
54,2006.01.15. 오후 2:37,부동산톡톡10년 세월의 동토에도 봄은 오는가,"[('부동산톡톡', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세월의', 'O'), (' ', 'O'), ('동토에도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오는가', 'O')]"
55,2006.01.15. 오후 2:21,서울시 도심 상업지역 건폐율 완화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
56,2006.01.15. 오전 11:24,판교신도시 후광 단지에 눈길을 돌려라,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길을', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려라', 'O')]"
57,2006.01.15. 오전 9:03,주간부동산강남권 재건축 아파트 심상찮네,"[('주간부동산', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮네', 'O')]"
58,2006.01.15. 오전 7:01,강남 재건축 호재 사라져도 무조건 오른다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져도', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
59,2006.01.15. 오전 6:36,부산지역 아파트 시장 공급과잉 우려,"[('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
60,2006.01.16. 오후 9:51,대치동 은마 34평 10억 돌파,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
61,2006.01.16. 오후 9:51,생애최초주택대출로 내집마련고액장기대출 감안 집값상승력 최우선,"[('생애최초주택대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련고액장기대출', 'O'), (' ', 'O'), ('감안', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승력', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
62,2006.01.16. 오후 9:51,유망경매물건서울 강남구 수서동 아파트 17평형 外,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('17평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
63,2006.01.16. 오후 8:48,서울 속 ‘외딴 섬’ 강남구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘외딴', 'O'), (' ', 'O'), ('섬’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION')]"
64,2006.01.16. 오후 8:48,부부 연소득 2000만원 초과땐 생애 첫 대출 금리우대 제외,"[('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연소득', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원 초과', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리우대', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
65,2006.01.16. 오후 8:45,부동산 가격 급등땐 금리인상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등땐', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상', 'O')]"
66,2006.01.16. 오후 8:42,판교중소형 평당 1100만원 적정,"[('판교', 'LOCATION'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적정', 'O')]"
67,2006.01.16. 오후 7:30,판교 33평형 평당 1100만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY')]"
68,2006.01.16. 오후 6:52,민노 “은마아파트 10억 8·31은 예고된 실패”,"[('민노', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8·31', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('실패”', 'O')]"
69,2006.01.16. 오후 6:33,3월 첫 분양 판교신도시 유망단지는‘접근성’동부냐‘쾌적성’서부냐,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망단지는‘접근성’', 'O'), ('동부', 'TERM'), ('냐‘쾌적성’', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('냐', 'O')]"
71,2006.01.16. 오후 6:12,자녀 5명이상 무주택 세대에 임대아파트 전세금 경감,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5명이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세대에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
72,2006.01.16. 오후 6:10,판교 25.7평 이하  “평당 1028만원 안팎이 적정”,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25.7평 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1028만원 안팎', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('적정”', 'O')]"
73,2006.01.16. 오후 5:54,부산 진구 가야 3구역 쌍용건설 재개발 수주,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가야', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
74,2006.01.16. 오후 5:54,주공 홈피 ‘보금자리’주택관련 정보 제공,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’주택관련', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
75,2006.01.16. 오후 5:54,오피스빌딩 임대료 오름세,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
76,2006.01.16. 오후 5:54,광교신도시 341만평 택지개발 승인…인근 수원·용인 집값 ‘들썩’,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('341만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…인근', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
77,2006.01.16. 오후 5:54,“중소형 평당 1100만원선이 적정”…건교부，판교 분양가 분석,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원선', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('적정”…', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
78,2006.01.16. 오후 5:52,노원구 마들공원에 잔디축구장 등 조성,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마들공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잔디축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
79,2006.01.16. 오후 5:50,서산에 100만평 첨단복합단지,"[('서산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첨단복합단지', 'O')]"
80,2006.01.16. 오후 5:50,분양정보 한화리조트 평창 휘닉스파크 콘도,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한화리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휘닉스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O')]"
81,2006.01.16. 오후 5:48,강남 재건축값은 착시…급매물 한두개 거래로 호가 널뛰기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축값은', 'O'), (' ', 'O'), ('착시…급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('한두개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('널뛰기', 'O')]"
82,2006.01.16. 오후 5:47,SK건설 1조2500억원 플랜트 공동 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
83,2006.01.16. 오후 5:47,준공업지역 내 실버타운 급제동…지자체 사전 허가 받아야 건축 가능,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동…지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
84,2006.01.16. 오후 5:46,판교 적정분양가 논란…쟁점은 택지비 평당 569만원 너무 낮다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('적정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…쟁점은', 'O'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('569만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다', 'O')]"
85,2006.01.16. 오후 5:45,엘리베이터 1대 3가구 이상 배치‥클러스터형 아파트 도입,"[('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1대 3가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배치‥클러스터형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
86,2006.01.16. 오후 5:45,분양받기 갈수록 좁은문‥공급 해마다 줄고 분양가는 계속 올라,"[('분양받기', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('좁은문‥공급', 'O'), (' ', 'O'), ('해마다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
87,2006.01.16. 오후 5:44,바로잡습니다 본지 16일자 A1면8·31여파 새아파트 입주대란기사,"[('바로잡습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('본지', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('A1면', 'QUANTITY'), ('8·', 'QUANTITY'), ('31', 'QUANTITY'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주대란기사', 'O')]"
88,2006.01.16. 오후 5:44,주공 내집마련 정보사이트 보금자리 오픈,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('정보사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
89,2006.01.16. 오후 5:41,주택채권 사채업자에 팔아도 양도세 매각손실 처리,"[('주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('사채업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매각손실', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
90,2006.01.16. 오후 5:35,자녀 5명 넘는 무주택자 임대아파트 전세금 깍아준다,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('깍아준다', 'O')]"
91,2006.01.16. 오후 5:34,다자녀 가구 임대아파트 전세금 경감,"[('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
92,2006.01.16. 오후 5:33,판교 중소형 적정분양가 1100만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('적정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
93,2006.01.16. 오후 5:33,SK건설 1兆2500억 규모 초대형 플랜트공사 쿠웨이트서 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1兆2500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
94,2006.01.16. 오후 5:32,아케팅 경쟁 연초부터 뜨겁다…백화점 아파트 실내장식 시장 속속 진출,"[('아케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜨겁다…백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실내장식', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
95,2006.01.16. 오후 5:31,판교 33평형 평당 1028만원 적정 .. 동탄 근거로 산정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1028만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근거로', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O')]"
96,2006.01.16. 오후 5:07,박정희 남의 장작으로 밥 해놓고 생색,"[('박정희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('장작으로', 'O'), (' ', 'O'), ('밥', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('생색', 'O')]"
97,2006.01.16. 오후 5:03,부산 가야동 재개발 본격화,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가야동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
98,2006.01.16. 오후 5:03,전원주택 지방이 좋아요,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요', 'O')]"
99,2006.01.16. 오후 5:03,부부소득 2000만원넘으면 금리우대 혜택 주지 않기로,"[('부부', 'CIVILIZATION'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('금리우대', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('주지', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로', 'O')]"
100,2006.01.16. 오후 5:03,여의도 고밀도 재건축 최고35층 건축 가능,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
101,2006.01.16. 오후 5:03,8·31대책 이후 수도권 전셋값 상승률 매매가의 3배,"[('8·31대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
102,2006.01.16. 오후 4:41,한화 올해 4곳 7359가구.오피스텔 507실 분양,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7359가구', 'QUANTITY'), ('.오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('507실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
103,2006.01.16. 오후 4:41,여수순천 첨단산업벨트로,"[('여수', 'CITY'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업벨트로', 'O')]"
104,2006.01.16. 오후 4:33,다자녀 가구 전세금 깎아줘요,"[('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아줘요', 'O')]"
105,2006.01.16. 오후 4:32,5자녀이상 가정에 임대아파트,"[('5자녀이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
106,2006.01.16. 오후 4:11,판교 중소형 아파트 분양가 1100만원 이내,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원 이내', 'QUANTITY')]"
107,2006.01.16. 오후 4:11,관심지역 인천은 지금 리모텔링 한창,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('리모텔링', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
108,2006.01.16. 오후 4:08,‘나홀로 호황’상가 이유있네,"[('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황’상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있네', 'O')]"
109,2006.01.16. 오후 3:53,동정 이춘희 행정도시건설청장,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('행정도시건설청장', 'CIVILIZATION')]"
110,2006.01.16. 오후 3:44,생애최초대출 조건 강화 어느 아파트 살까,"[('생애최초대출', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
111,2006.01.16. 오후 3:34,생애 첫 대출로 노려볼만한 아파트,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
112,2006.01.16. 오후 3:34,이사철 전세 구하기 가이드...전입 신고후 확정일자 받아야,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드...전입', 'O'), (' ', 'O'), ('신고후', 'O'), (' ', 'O'), ('확정일자', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
113,2006.01.16. 오후 2:56,한화건설 공간활용 극대화로 분양시장 공략,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간활용', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
114,2006.01.16. 오후 2:43,99만원으로 10년간 설악 현대훼미리리조트 회원 혜택,"[('99만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대훼미리리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
115,2006.01.16. 오후 2:24,월급 20％ 오를 동안 아파트는 85％ 높아져,"[('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('20％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('동안', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('85％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
116,2006.01.16. 오후 1:57,강남 재건축 아파트 값 왜 오르나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
117,2006.01.16. 오후 1:47,금주의 부동산 캘린더 대구 신천등 전국 6곳 청약봇물,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신천', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약봇물', 'O')]"
118,2006.01.16. 오후 1:47,주말농장ㆍ농가주택‘시선집중’,"[('주말', 'DATE'), ('농장ㆍ농가주택‘시선집중’', 'O')]"
119,2006.01.16. 오후 1:47,파주‘파죽지세’,"[('파주', 'CITY'), ('‘파죽지세’', 'O')]"
120,2006.01.16. 오후 1:47,“판교 적정 분양가는 평당 1028만원”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1028만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
121,2006.01.16. 오후 1:47,생애 첫주택대출‘땜질정책’,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫주택대출‘땜질정책’', 'O')]"
122,2006.01.16. 오후 1:42,8.31 이후 수도권 전셋값 매매가의 3배 상승,"[('8.31 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
123,2006.01.16. 오후 1:35,근로자 월급 20% 뛸때 아파트값은 85% 날았다,"[('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛸때', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값은', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날았다', 'O')]"
124,2006.01.16. 오후 12:12,한번 사면 결코 안 팔 아파트를 사라,"[('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('결코', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('사라', 'O')]"
125,2006.01.16. 오후 12:02,이슈 판교 중소형 평당 1천100만원 이내,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천100만원 이내', 'QUANTITY')]"
126,2006.01.16. 오전 11:47,부동산X파일판교분양 시너지 효과 잡아라,"[('부동산X파일', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
127,2006.01.16. 오전 11:26,파주 삼각호재에 술렁…급매물 소화 바닥다지기,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼각호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁…급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소화', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥다지기', 'O')]"
128,2006.01.16. 오전 11:23,‘나홀로 호황’ 상가들 비결은,"[('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가들', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
129,2006.01.16. 오전 11:23,한국의 부촌2 ‘재벌1세들의 보금자리’ 한남동,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘재벌', 'O'), ('1세', 'QUANTITY'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION')]"
130,2006.01.16. 오전 11:16,다자녀 가구 임대아파트 전세금 경감,"[('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
131,2006.01.16. 오전 10:59,8.31 이후 수도권 전셋값 상승률 매매가의 3배,"[('8.31 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
133,2006.01.16. 오전 10:18,지방 농지전용비 감소..주말주택 등 빛볼까종합,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('농지전용비', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('주', 'DATE'), ('말주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('빛볼까종합', 'O')]"
134,2006.01.16. 오전 9:53,‘비규제지역 주말농장농가주택’ 주목…농지법 개정안,"[('‘비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주말농장농가주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), ('농지법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O')]"
135,2006.01.16. 오전 9:47,판교 중소형 분양가 1천1백만원 적정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천1백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적정', 'O')]"
136,2006.01.16. 오전 9:43,부동산시장 포트폴리오 어떻게 짜나,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('짜나', 'O')]"
137,2006.01.16. 오전 9:40,보금자리에서 내집마련 어때요,"[('보금자리에서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
138,2006.01.16. 오전 9:34,아파트 시세 서울 재건축 매매가 1.1%상승…수도권은 미미,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1%', 'QUANTITY'), ('상승…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
139,2006.01.16. 오전 9:33,한경ㆍ부동산114 매물마당 강원 인제군 북면 전원주택지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인제군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
140,2006.01.16. 오전 9:31,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 광주시 태전동 수익성원룸 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익성원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
141,2006.01.16. 오전 9:30,한경ㆍ부동산114 매물마당 제주 남제주군 성산읍 토지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남제주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성산읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
142,2006.01.16. 오전 9:26,“판교 중소형 평당 1028만원 적정”…시세차익 더 커질듯,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1028만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적정”…시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커질듯', 'O')]"
143,2006.01.16. 오전 9:23,올해 매입 및 전세임대 1만4500만 가구 추진,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4500만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
144,2006.01.16. 오전 9:12,서울 명동등 상업지역 건폐율 80%까지 완화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
145,2006.01.16. 오전 8:45,은마아파트 34평 첫 10억대 돌파,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('10억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
146,2006.01.16. 오전 8:45,부동산정책 ‘약발’이 안먹힌다,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약발’이', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹힌다', 'O')]"
147,2006.01.16. 오전 7:56,최상호의 실전비결 평지에선 20야드 지점 겨냥,"[('최상호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('실전비결', 'O'), (' ', 'O'), ('평지에선', 'O'), (' ', 'O'), ('20야드', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지점', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O')]"
148,2006.01.16. 오전 7:47,세금 이것이 궁금해요 작년 계약후 올해 잔금내면,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금해요', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약후', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잔금내면', 'O')]"
149,2006.01.16. 오전 7:25,판교 중소형 분양가 평당 1천100만원이내 ‥ 건교부 분석결과,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천100만원이내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분석결과', 'O')]"
150,2006.01.16. 오전 7:22,부동산시장 불안 없도록 유의하겠다 ‥ 박승 한은 총재,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록', 'O'), (' ', 'O'), ('유의하겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('박승', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총재', 'CIVILIZATION')]"
151,2006.01.16. 오전 6:52,신도시 현장을 가다2기업혁신도시 겹경사 강원 원주,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('기업혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('겹경사', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION')]"
152,2006.01.16. 오전 6:03,판교 중소형 분양가 평당 1천100만원이내,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천100만원이내', 'QUANTITY')]"
153,2006.01.16. 오전 6:02,박승 총재 부동산시장 불안 없도록 유의하겠다,"[('박승', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총재', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록', 'O'), (' ', 'O'), ('유의하겠다', 'O')]"
154,2006.01.16. 오전 3:49,분양정보구로 주상복합 ‘현대파크빌’ 상가,"[('분양정보구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대파크빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
155,2006.01.16. 오전 1:24,서울 강북권에 내집마련 해볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
156,2006.01.16. 오전 12:42,강남 재건축아파트 강세 여전,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
157,2006.01.17. 오후 9:21,판교 적정 분양가 논란 가열,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
158,2006.01.17. 오후 8:51,서울 종로구 등 8곳 투기지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
159,2006.01.17. 오후 8:33,올 알짜 분양물량 아파트 잡아라3월 중소형·8월 중대형 일괄공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소형·', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄공급', 'O')]"
160,2006.01.17. 오후 8:13,검.경 부동산 투기사범 455명 구속,"[('검.경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기사범', 'O'), (' ', 'O'), ('455명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
161,2006.01.17. 오후 8:13,검.경 부동산 투기사범 455명 구속,"[('검.경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기사범', 'O'), (' ', 'O'), ('455명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
162,2006.01.17. 오후 7:51, 해외 회원권 분양사기 속출，입회금 내자 연락두절…알고보니 한시이용권,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출，입회금', 'O'), (' ', 'O'), ('내자', 'O'), (' ', 'O'), ('연락두절…알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('한시이용권', 'O')]"
163,2006.01.17. 오후 7:46,與 재건축 추가대책 마련키로,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련키로', 'O')]"
164,2006.01.17. 오후 7:36,내집마련 꿈 골탕먹는 서민들,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('골탕먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
165,2006.01.17. 오후 7:20,與 강남 재건축 추가대책 마련키로종합,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련키로종합', 'O')]"
166,2006.01.17. 오후 7:13,판교 세계적인 주거단지로 개발된다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O')]"
167,2006.01.17. 오후 7:00,부동산 실거래가 내일까지 합동단속,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('내일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합동단속', 'O')]"
168,2006.01.17. 오후 6:17,투기지역 양도세율 최고 15％P 높아져,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('15％P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
169,2006.01.17. 오후 6:12,판교 아파트 공급일정 내주중 최종 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급일정', 'O'), (' ', 'O'), ('내주중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
170,2006.01.17. 오후 5:57,가좌뉴타운 1구역 사업시행 인가,"[('가좌뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
171,2006.01.17. 오후 5:54,가좌뉴타운 1·2구역 서울시，시업시행 인가,"[('가좌뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1·2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('，시업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
172,2006.01.17. 오후 5:54,도곡렉슬，타워팰리스 제쳤다…시가총액 3조7천억 1위,"[('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제쳤다…시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('3조7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
173,2006.01.17. 오후 5:54,연초 재개발 수주경쟁 뜨겁다,"[('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
174,2006.01.17. 오후 5:54,올 알짜 분양물량 아파트 잡아라수도권·지방 주상복합 노려볼만,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
175,2006.01.17. 오후 5:54,올 알짜 분양물량 아파트 잡아라판교 파주 김포 3만5000가구 ‘찬스’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘찬스’', 'O')]"
176,2006.01.17. 오후 5:54,올 알짜 분양물량 아파트 잡아라성남 무주택세대주 25.7평형이하 공략,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무주택세대주', 'O'), (' ', 'O'), ('25.7평형이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
177,2006.01.17. 오후 5:51,올 알짜 분양물량 아파트 잡아라판교 3·8월 1만1000여가구 쏟아져,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3·8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
178,2006.01.17. 오후 5:51,올 알짜 분양물량 아파트 잡아라임대아파트 종류·입주 자격,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종류·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O')]"
179,2006.01.17. 오후 5:48,부동산투기 455명 구속,"[('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('455명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
180,2006.01.17. 오후 5:47,8ㆍ31 성과도 모르는데 賞부터 준다 ‥ 정책입안 공무원 훈·포장,"[('8ㆍ31', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과도', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는데', 'O'), (' ', 'O'), ('賞부터', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('정책입안', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('훈·포장', 'CIVILIZATION')]"
181,2006.01.17. 오후 5:34,서울 종로 등 6곳 토지 투기지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
182,2006.01.17. 오후 5:29,도곡렉슬 가장 비싼 강남아파트… 시가총액 타워팰리스 제쳐,"[('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제쳐', 'O')]"
183,2006.01.17. 오후 5:28,미분양 담보 ABSㆍ펀드 러시,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('ABS', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
184,2006.01.17. 오후 5:26,분양정보 ㈜대명레저산업 경주 대명리조트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('대명레저산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION')]"
185,2006.01.17. 오후 5:25,판교 66평형 임대 8월에 선보여… 10년뒤 분양 전환,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('66평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여…', 'O'), (' ', 'O'), ('10년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
186,2006.01.17. 오후 5:25,판교 턴키입찰때 설계에 높은 점수… 대형브랜드 유리,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턴키입찰때', 'O'), (' ', 'O'), ('설계에', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('점수…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
187,2006.01.17. 오후 5:24,가좌뉴타운 12구역 5월 착공… 2만540가구 규모,"[('가좌뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), (' ', 'O'), ('2만540가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
188,2006.01.17. 오후 5:22,부실 감평사 중징계… 건교부 입법 예고,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('감평사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중징계…', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
189,2006.01.17. 오후 5:21,여의도 서울아파트 국내 최고 77층 재건축,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('77층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
190,2006.01.17. 오후 5:21,여의도 서울아파트 77층 재건축 추진‥ 분양가 평당 3000만원 넘을듯,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('77층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진‥', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
191,2006.01.17. 오후 5:21,올해 26억달러 수주…현대건설 이지송 사장 두바이서 해외사업회의,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('26억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업회의', 'O')]"
192,2006.01.17. 오후 5:18,종로구 등 8곳 투기지역 지정,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
193,2006.01.17. 오후 5:03,뉴타운 등 도시재정비사업 본격 논의,"[('뉴타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
194,2006.01.17. 오후 4:57,추천물건 베스트 일산 104평 전원주택 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('104평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
195,2006.01.17. 오후 4:57,재건축주택 입주권 구입후 기존주택을 양도하려는데…,"[('재건축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('구입후', 'O'), (' ', 'O'), ('기존주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('양도하려는데…', 'O')]"
196,2006.01.17. 오후 4:57,혁신도시·기업도시를 가다 2 혁신도시 음성·진천,"[('혁신도시·기업도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진천', 'LOCATION')]"
197,2006.01.17. 오후 4:53,與 강남 재건축 추가대책 마련키로,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련키로', 'O')]"
198,2006.01.17. 오후 4:53,동포여성 진수 테리씨 美기업교육協 강사됐다,"[('동포', 'CIVILIZATION'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('진수', 'O'), (' ', 'O'), ('테리', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('기업교육協', 'O'), (' ', 'O'), ('강사', 'OCCUPATION'), ('됐다', 'O')]"
199,2006.01.17. 오후 4:48,콘도시장 봄기운,"[('콘도시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O')]"
200,2006.01.17. 오후 4:48,현대 中東시장 집중공략,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('東', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집중공략', 'O')]"
201,2006.01.17. 오후 4:48,충남 작년 부동산거래 18%감소,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), ('감소', 'O')]"
202,2006.01.17. 오후 4:48,서울 명문학군 지역 올해 976가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('976가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2006.01.17. 오후 4:48,강원 올 1만2000가구 분양,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2006.01.17. 오후 4:47,해외증시 라이브도어 파문 닛케이 급락,"[('해외증시', 'O'), (' ', 'O'), ('라이브도어', 'O'), (' ', 'O'), ('파문', 'O'), (' ', 'O'), ('닛케이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
205,2006.01.17. 오후 4:47,LCD이어 PDP TV값 인하,"[('LCD', 'TERM'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('PDP TV', 'TERM'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
206,2006.01.17. 오후 4:42,한화 올 5개단지 7900가구 공급,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
207,2006.01.17. 오후 4:38,감정평가사 35년마다 자격갱신,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('35년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자격갱신', 'O')]"
208,2006.01.17. 오후 4:38,공급부족에 펀드 매입경쟁 빌딩가격 7년새 2배,"[('공급부족에', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('매입경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩가격', 'O'), (' ', 'O'), ('7년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
209,2006.01.17. 오후 4:38,가좌 1ㆍ2구역 사업인가,"[('가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1ㆍ2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업인가', 'O')]"
210,2006.01.17. 오후 4:38,이색경매 눈에 띄네,"[('이색경매', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
211,2006.01.17. 오후 4:32,MK추천매물 양양 오색리 과수원 7억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오색리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과수원', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY')]"
212,2006.01.17. 오후 4:32,발코니 개조해 맞춤형 아파트로,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('개조해', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O')]"
213,2006.01.17. 오후 4:32,종로ㆍ노원등 6곳 토지투기지역 지정,"[('종로', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
214,2006.01.17. 오후 4:32,실거래가 허위신고땐 10% 가산세,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산세', 'CIVILIZATION')]"
215,2006.01.17. 오후 4:14,부동산투기 집중단속 1만5500여명 단속,"[('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
216,2006.01.17. 오후 3:52,한화건설 대전 선화구역 재개발사업 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선화구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
217,2006.01.17. 오후 3:47,도곡 렉슬 강남구 아파트별 시가총액 1위,"[('도곡 렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트별', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
218,2006.01.17. 오후 3:39,헷갈리는 부동산 과세기준 요점은 바로 이것,"[('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('요점은', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('이것', 'O')]"
219,2006.01.17. 오후 3:30,국내 최대 가족봉안묘 시안 분양,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉안묘', 'O'), (' ', 'O'), ('시안', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2006.01.17. 오후 3:23,부동산투기 455명 대거 구속…1만5000여명 적발,"[('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('455명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('구속…', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
221,2006.01.17. 오후 3:22,부동산투기 6개월 단속 455명 구속,"[('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('455명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
222,2006.01.17. 오후 3:05,판교 소형 분양가 최소 평당 1188만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1188만원', 'QUANTITY')]"
223,2006.01.17. 오후 3:02,종로구 등 8곳 투기지역 지정,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
224,2006.01.17. 오후 3:02,은평·길음 뉴타운에 자립형 사립고 설립,"[('은평·', 'LOCATION'), ('길음 뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자립형', 'O'), (' ', 'O'), ('사립고', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
225,2006.01.17. 오후 2:32,부동산투기 단속 6개월만에 만5천명 적발,"[('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
226,2006.01.17. 오후 2:24,금호건설 협력업체와 윤리경영실천 대회 개최,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('윤리경영실천', 'O'), (' ', 'O'), ('대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
227,2006.01.17. 오후 2:13,全국토 투기장화 부동산 투기사범 1만 5천여명 입건,"[('全국토', 'O'), (' ', 'O'), ('투기장화', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기사범', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입건', 'O')]"
228,2006.01.17. 오후 2:02,현대콘도회원권 특별분양,"[('현대콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
229,2006.01.17. 오후 2:02,근로자평균소득 50%이상…올해부터 국민임대서 퇴출,"[('근로자', 'CIVILIZATION'), ('평균소득', 'O'), (' ', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대서', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
230,2006.01.17. 오후 2:02,“중동등 해외시장 공략”현대건설 영업전략 결의,"[('“', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략”', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업전략', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
231,2006.01.17. 오후 2:02,한남뉴타운4구역 수주‘별들의 전쟁’,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주‘별들의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’', 'O')]"
232,2006.01.17. 오후 2:02,유동인구 탄탄‘상가투자 1번지’,"[('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄‘상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
233,2006.01.17. 오후 2:02,중견건설社“공격 앞으로”,"[('중견건설社“공격', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로”', 'O')]"
234,2006.01.17. 오후 2:02,땅값급등…개발사업 부담 커진다,"[('땅값급등…개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
235,2006.01.17. 오후 2:02,판교 분양가 적정선 논란 가열,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('적정선', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
236,2006.01.17. 오후 2:02,동판교 편익시설ㆍ교통편리‘굿’,"[('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편익시설ㆍ교통편리‘굿’', 'O')]"
237,2006.01.17. 오후 2:02,연기등 8개 투기지역 추가지정,"[('연기등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
238,2006.01.17. 오후 1:58,부동산 실거래가 신고 안하면 혹떼려다 혹붙인다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('혹떼려다', 'O'), (' ', 'O'), ('혹붙인다', 'O')]"
239,2006.01.17. 오후 1:01,부동산 투기 일제단속 15000여명 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('일제단속', 'O'), (' ', 'O'), ('15000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
240,2006.01.17. 오후 12:22,판교신도시 아파트 적정 분양가 논란 증가,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
241,2006.01.17. 오후 12:12,분양 힘든데 따로 할 필요있나요 아파트 홍보 같이 해요,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든데', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('필요있나요', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('해요', 'O')]"
242,2006.01.17. 오후 12:12,주택투기지역 진주시도 지정,"[('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('진주시도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
243,2006.01.17. 오후 12:08,서울 종로 등 8개지역 투기지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
244,2006.01.17. 오후 12:05,2005년 국제항공실적 여객 전년대비 10.2% 증가,"[('2005년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제항공실적', 'O'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('10.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
245,2006.01.17. 오후 12:05,이광재 의원 대관령에 4계절 관광지 개발,"[('이광재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대관령', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관광지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
246,2006.01.17. 오후 12:04,부동산투기 6개월 단속 455명 구속,"[('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('455명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
247,2006.01.17. 오후 12:02,부동산 가격 들썩…정부 대책 마련 분주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
248,2006.01.17. 오후 12:02,진주서울 종로 등 8개 지역 투기지역 지정,"[('진주서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
249,2006.01.17. 오후 12:00,檢 부동산투기사범 1만5558명 적발‥455명 구속,"[('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), ('투기', 'CIVILIZATION'), ('사범', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만5558명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발‥', 'O'), ('455명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
250,2006.01.17. 오전 11:23,영동고속도로 19일 오후 23시 운행 통제,"[('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후 23시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
251,2006.01.17. 오전 11:19,도곡 렉슬 강남구 아파트별 시가총액 1위,"[('도곡 렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트별', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
252,2006.01.17. 오전 11:11,판교 3월분양 10개단지 가장 목좋은 단지는,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('목좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
253,2006.01.17. 오전 11:08,제 2의 8.31 대책 전월세 시장 초점,"[('제 2의', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
254,2006.01.17. 오전 10:41,뉴타운 사업 본격화…7월까지 활성화안 확정,"[('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('7월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활성화안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
255,2006.01.17. 오전 10:35,제2의 8ㆍ31대책 공급과 전월세 대책에 초점,"[('제2의', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8ㆍ31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공급과', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
256,2006.01.17. 오전 10:35,중견건설업체 공격분양..전략적 랜드마크 타운 조성도,"[('중견건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공격분양..전략적', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성도', 'O')]"
257,2006.01.17. 오전 10:23,한남뉴타운 4구역 ‘별들의 전쟁’,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별들의 전쟁', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
258,2006.01.17. 오전 9:53,가좌 뉴타운 2구역 사업시행 인가,"[('가좌 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
259,2006.01.17. 오전 9:47,주요사업 개발부담금 1700억 65%급증…판교는 3000여억,"[('주요사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1700억 65%', 'QUANTITY'), ('급증…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여억', 'QUANTITY')]"
260,2006.01.17. 오전 9:37,동정최재덕 건설산업연구원장..현안토론회,"[('동정최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설산업연구원장', 'CIVILIZATION'), ('..현안토론회', 'O')]"
261,2006.01.17. 오전 9:28,디지털태인 경매 가맹점 모집,"[('디지털태인', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('가맹점', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
262,2006.01.17. 오전 9:26,2006년 부동산 유망투자현장 5 동탄신도시 상가,"[('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유망투자현장', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
263,2006.01.17. 오전 9:26,판교 적정 분양가 논란 증폭,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
264,2006.01.17. 오전 9:18,주택 독립 만세,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('독립', 'O'), (' ', 'O'), ('만세', 'O')]"
265,2006.01.17. 오전 8:41,한 부총리 부동산 부자 시세차익 파악,"[('한', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O')]"
266,2006.01.17. 오전 8:37,건설업계 판교 평당 1100만원…품질낮은 아파트 불가피,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY'), ('…품질낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
267,2006.01.17. 오전 8:07,다주택자 연내 집 팔아라,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아라', 'O')]"
268,2006.01.17. 오전 8:02,서울 강남구 공시지가 평균 19.6% 오를듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('19.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
269,2006.01.17. 오전 7:55,판교 25.7평이하 평당가…건교부 “1100만원선이 적정”,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25.7평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당가…', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1100만원선', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('적정”', 'O')]"
270,2006.01.17. 오전 7:47,기자수첩판교신도시 아파트는 귀족용,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('귀족용', 'O')]"
271,2006.01.17. 오전 7:31,부동산 재테크 생애최초 주택마련 대출 활용법,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택마련', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('활용법', 'O')]"
272,2006.01.17. 오전 7:14,판교 적정 분양가 논란..뜨거운 감자,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란..뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT')]"
273,2006.01.17. 오전 7:13,뉴타운 등 도시재정비 사업 논의 본격화,"[('뉴타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재정비 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
274,2006.01.17. 오전 7:07,아산신도시 입주기관 용지매입 잇따라,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주기관', 'O'), (' ', 'O'), ('용지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
275,2006.01.17. 오전 6:00,가좌뉴타운 전략지 1·2구역 본격 사업시행,"[('가좌뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전략지', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O')]"
276,2006.01.17. 오전 5:38,서울 명문학군 분양물량 눈에 띄네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
277,2006.01.17. 오전 3:30,수도권4명 이상 多자녀 가정에 임대아파트,"[('수도권', 'LOCATION'), ('4명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
278,2006.01.17. 오전 12:14,재개발 주민에 못박는 ‘알박기’여전,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('못박는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알박기’여전', 'O')]"
279,2006.01.17. 오전 12:09,8·31 부동산 대책  전문가 좌담,"[('8·31 부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('좌담', 'O')]"
280,2006.01.17. 오전 12:09,부동산 종합대책 나오기까지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나오기까지', 'O')]"
281,2006.01.17. 오전 12:09,시민단체 “공급확대로 부동산 잡겠다고”,"[('시민단체""공급확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다고""', 'O')]"
282,2006.01.18. 오후 10:40,대우건설 먹고 용 되겠다 ‥ 유진 프라임 대주는 어떤 기업,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('용', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('되겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('유진 프라임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O')]"
283,2006.01.18. 오후 10:18,판교신도시 분양 모델하우스 금지,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
284,2006.01.18. 오후 10:12,부분별 초점－부동산공급확대·稅강화 ‘집값안정’,"[('부분별', 'O'), (' ', 'O'), ('초점－부동산공급확대·稅강화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값안정’', 'O')]"
285,2006.01.18. 오후 8:33,우리당，강남 재건축시장 안정 추가대책 착수주택담보대출 상한액 낮출듯,"[('우리당', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('착수주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상한액', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출듯', 'O')]"
286,2006.01.18. 오후 7:39,서울 마포 재건축단지 첫 40평대 임대아파트,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('40평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
287,2006.01.18. 오후 7:12,목동 구 시가지 뉴타운 추진한다,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추진한다', 'O')]"
288,2006.01.18. 오후 6:33,주택청약통장 가입 1년새 33.4% 급증,"[('주택청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('33.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
289,2006.01.18. 오후 6:33,지구단위계획·기반시설부담 구역 ‘지정과 동시 건축’ 제한,"[('지구단위계획·기반시설부담', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지정과', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
290,2006.01.18. 오후 6:21,울산 재개발 주상복합 곳곳서 잡음,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
291,2006.01.18. 오후 6:12,65층 유엔센터빌딩 인천 송도에 건립,"[('65층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유엔센터빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
292,2006.01.18. 오후 6:09,정부  “판교 모델하우스 짓지말라”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('짓지말라”', 'O')]"
293,2006.01.18. 오후 5:56,재건축단지에도 중대형 임대아파트,"[('재건축단지에도', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
294,2006.01.18. 오후 5:47,분양정보 우림건설 평택 가재동 우림 루미아트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림 루미아트', 'ARTIFACT')]"
295,2006.01.18. 오후 5:47,판교 덕 좀 보자 용인 분양 러시,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
296,2006.01.18. 오후 5:46,분양정보 주비잔티움 비잔티움일산,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주비잔티움 비잔티움', 'ARTIFACT'), ('일산', 'LOCATION')]"
297,2006.01.18. 오후 5:45,분양정보 일성레저산업주 일성 제주비치콘도,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일성레저산업', 'ORGANIZATION'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('일성 제주', 'ARTIFACT'), ('비치', 'ARTIFACT'), ('콘도', 'ARTIFACT')]"
298,2006.01.18. 오후 5:45,재건축 규제 새카드 뭘까 ‥ 개발익 환수 강화 등 내달말 제시,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('새카드', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘까', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('개발익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
299,2006.01.18. 오후 5:43,40평대 재건축 임대 첫선‥마포 서강주택·광명 철산주공,"[('40평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선‥', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서강주택', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철산주공', 'ARTIFACT')]"
300,2006.01.18. 오후 5:43,대치동 전셋값 도곡 렉슬에 위축‥방학 이사철에도 약보합,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡 렉슬', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위축‥방학', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철에도', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합', 'O')]"
301,2006.01.18. 오후 5:42,민간업자 뽑아 지역개발 맡긴다..지자체들 예산 안들어 선호,"[('민간업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뽑아', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('맡긴다..', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체들', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('안들어', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
302,2006.01.18. 오후 5:41,단독주택 제대로 지으려면 공원 주변 北高南低 터가 최고,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('지으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('北高南低', 'O'), (' ', 'O'), ('터가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
303,2006.01.18. 오후 5:40,틈새로 본 부동산 미끼분양 속지 마세요,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미끼분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
304,2006.01.18. 오후 5:27,난개발 예상지역 지구단위계획 前이라도 개발제한,"[('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('前이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O')]"
305,2006.01.18. 오후 5:23,판교아파트 모델하우스 못보고 청약한다,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('못보고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약한다', 'O')]"
306,2006.01.18. 오후 5:12,강남 재건축 추가규제 추진,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추가규제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
307,2006.01.18. 오후 4:50,‘택지지구 단독주택지’ 이렇게 골라라,"[('‘택지지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지’', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('골라라', 'O')]"
308,2006.01.18. 오후 4:50,8.31약발 끝…후속 정책방향은,"[('8.31', 'DATE'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…후속', 'O'), (' ', 'O'), ('정책방향은', 'O')]"
309,2006.01.18. 오후 4:47,알박기 대책 민간에도 땅 수용권 줘야,"[('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('수용권', 'O'), (' ', 'O'), ('줘야', 'O')]"
310,2006.01.18. 오후 4:47,택지 알박기 만 막아도 분양가 3.6%는 내린다,"[('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('막아도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
311,2006.01.18. 오후 4:41,압구정동 초고층 재건축 억제,"[('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O')]"
312,2006.01.18. 오후 4:41,SK 전국현장 동시 안전진단,"[('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국현장', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O')]"
313,2006.01.18. 오후 4:41,분양 화성산업 대구 동구 447가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('447가구', 'QUANTITY')]"
314,2006.01.18. 오후 4:41,재개발ㆍ재건축 전문가과정 개설,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
315,2006.01.18. 오후 4:41,경매ㆍ공매 무료공개 강좌,"[('경매ㆍ공매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료공개', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
316,2006.01.18. 오후 4:41,분양 평창 전원주택단지 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2006.01.18. 오후 4:41,상속때 시가판단 어려우면 기준시가로 세금계산해야,"[('상속때', 'O'), (' ', 'O'), ('시가판단', 'O'), (' ', 'O'), ('어려우면', 'O'), (' ', 'O'), ('기준시가로', 'O'), (' ', 'O'), ('세금계산해야', 'O')]"
318,2006.01.18. 오후 4:36,민간 주택사업자에도 토지강제수용권 줘야,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업자', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지강제수용권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줘야', 'O')]"
319,2006.01.18. 오후 4:36,침실 동향·화장실은 북향으로,"[('침실', 'O'), (' ', 'O'), ('동향·화장실은', 'O'), (' ', 'O'), ('북향', 'TERM'), ('으로', 'O')]"
320,2006.01.18. 오후 4:36,한화 대전 선화구역 재개발 수주,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선화구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
321,2006.01.18. 오후 4:36,판교 중소형 아파트에 주공 4베이 평면 첫 채택,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
322,2006.01.18. 오후 4:33,코오롱 서울 쌍문1·부산 연산6 재개발 시공사로,"[('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍문', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연산', 'LOCATION'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
323,2006.01.18. 오후 4:33,非수도권 월세 비중 49.7%로 전세 육박,"[('非', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('49.7%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
324,2006.01.18. 오후 4:33,재건축에도 중대형 임대,"[('재건축에도', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
325,2006.01.18. 오후 4:30,판교 모델하우스 짓지마라..건교부,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('짓지마라..', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION')]"
326,2006.01.18. 오후 4:26,한미파슨스㈜이인 부동산 PM분야 업무제휴,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), ('이', 'PERSON'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PM분야', 'O'), (' ', 'O'), ('업무제휴', 'O')]"
327,2006.01.18. 오후 4:26,재건축 임대 40평대 첫선,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('40평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
328,2006.01.18. 오후 4:26,학군 좋은곳 분양 받아볼까,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은곳', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
329,2006.01.18. 오후 4:26,잇따른 신도시 단독주택용지… 내집 어떻게 지을까,"[('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지…', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('지을까', 'O')]"
330,2006.01.18. 오후 3:46,8ㆍ31대책 공무원 때이른 포상 논란,"[('8ㆍ31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('때이른', 'O'), (' ', 'O'), ('포상', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
331,2006.01.18. 오후 3:30,與 판교분양가 최대 1100만원 넘지 않아야,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아야', 'O')]"
332,2006.01.18. 오후 3:24,與 강남재건축 개발이익환수 보완책 강구상보,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('보완책', 'O'), (' ', 'O'), ('강구상보', 'O')]"
333,2006.01.18. 오후 3:16,서산에 330만㎡ 규모 복합산업단지 조성,"[('서산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('330만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
334,2006.01.18. 오후 3:14,건설협회ㆍ공제조합 사랑의 쌀 나누기,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ공제조합', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 쌀 나누기', 'EVENT')]"
335,2006.01.18. 오후 3:11,알박기 막으려면 민간에 토지수용권 줘야,"[('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('막으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지수용권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줘야', 'O')]"
336,2006.01.18. 오후 3:00,이사가기 힘들어요...세금이 주택거래 발목,"[('이사가기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어요...', 'O'), (' ', 'O'), ('세금이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
337,2006.01.18. 오후 2:38,재건축개발익환수 단지내…40평형 임대 아파트 등장,"[('재건축개발익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내…', 'O'), ('40평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
338,2006.01.18. 오후 2:38,황학 롯데캐슬 입주권 팔까말까,"[('황학', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('팔까말까', 'O')]"
339,2006.01.18. 오후 2:38,중견 건설업체 재개발수주‘두각’,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발수주‘두각’', 'O')]"
340,2006.01.18. 오후 2:38,판교아파트의 경제학,"[('판교', 'LOCATION'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제학', 'STUDY_FIELD')]"
341,2006.01.18. 오후 2:38,‘미끼분양’속지마세요,"[('‘미끼분양’속지마세요', 'O')]"
342,2006.01.18. 오후 2:38,고급 주택지 순례 웰빙 주거환경… 문화부촌‘메카’,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('순례', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경…', 'O'), (' ', 'O'), ('문화부촌‘메카’', 'O')]"
343,2006.01.18. 오후 2:21,올해 부동산시장의 화두는  ‘재개발’,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('화두는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재개발’', 'O')]"
344,2006.01.18. 오후 2:08,뉴스 브리핑부동산 투기사범 1만5558명 입건 455명 구속,"[('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기사범', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5558명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입건', 'O'), (' ', 'O'), ('455명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
345,2006.01.18. 오후 2:06,동정강만수 서울시정개발연구원장,"[('동정강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시정개발연구원장', 'CIVILIZATION')]"
346,2006.01.18. 오후 1:50,다둥이 가정 임대주택 그림의 떡,"[('다둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'CIVILIZATION')]"
347,2006.01.18. 오후 1:45,재건축 규제 아직도 부족하다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('부족하다', 'O')]"
348,2006.01.18. 오후 12:40,전국주택가격동향조사 비수도권 월세 계약 전세 육박,"[('전국주택가격동향조사', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
349,2006.01.18. 오후 12:01,이슈 상속세 무리한 주변시세 적용 잘못,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('상속세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O')]"
350,2006.01.18. 오전 11:24,노른자위 재건축 일반분양 물량을 잡아라,"[('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
351,2006.01.18. 오전 11:12,강남 재건축 겨냥한 추가대책 방향과 전망,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥한', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향과', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
352,2006.01.18. 오전 11:11,서산에 100만평 규모 복합산업단지 조성,"[('서산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
353,2006.01.18. 오전 11:08,머니  머니 부동산  2기 신도시 노려라,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
354,2006.01.18. 오전 11:08,머니  머니 청약통장별 공략법,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('공략법', 'O')]"
355,2006.01.18. 오전 11:04,혁신도시 입지 제외지역 1000억3000억원 지원,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('제외지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
356,2006.01.18. 오전 11:03,알박기 방지위해 민간에 토지수용권 줘야건산연,"[('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('방지위해', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지수용권', 'O'), (' ', 'O'), ('줘야', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION')]"
357,2006.01.18. 오전 11:02,정부 ‘난개발’ 엄격 통제나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘난개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('엄격', 'O'), (' ', 'O'), ('통제나선다', 'O')]"
358,2006.01.18. 오전 11:00,민간택지 알박기방지위해 수용권부여 필요,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기방지위해', 'O'), (' ', 'O'), ('수용권부여', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
359,2006.01.18. 오전 10:52,설 직후 노려볼 만한 서울·경기권 분양단지,"[('설 직후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O')]"
360,2006.01.18. 오전 10:38,한국의 부촌3 평창동은 지금 고품격 ‘문화부촌’ 변신중,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문화부촌’', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중', 'O')]"
361,2006.01.18. 오전 10:38,새해초 재개발 수주전 중견업체 두각,"[('새해초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('중견업체', 'O'), (' ', 'O'), ('두각', 'O')]"
362,2006.01.18. 오전 10:32,상가 전원주택지 미끼분양 투자주의보,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('미끼분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자주의보', 'O')]"
363,2006.01.18. 오전 10:30,내집마련 매입 전략 어떻게,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
364,2006.01.18. 오전 10:26,개발익환수 적용단지에 40평대 임대아파트 첫선,"[('개발익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('적용단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('40평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
365,2006.01.18. 오전 10:20,황학동 조합원 입주권 ‘2주택자’ 대처요령은,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대처요령은', 'O')]"
366,2006.01.18. 오전 10:17,주변시세로 상속증여세 부과는 잘못,"[('주변시세로', 'O'), (' ', 'O'), ('상속증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과는', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O')]"
367,2006.01.18. 오전 10:12,SK건설 전국 현장에서 특별 안전점검 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
368,2006.01.18. 오전 10:02,조망·층수 다른 아파트 매매가 실가과세기준 못돼,"[('조망·층수', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('실가과세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('못돼', 'O')]"
369,2006.01.18. 오전 8:42,새달 입주물량 봇물,"[('새달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
370,2006.01.18. 오전 8:42,부동산플러스 공동주택 유지보수 매뉴얼 출간,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('유지보수', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
371,2006.01.18. 오전 8:27,여당 강남재건축 개발이익 환수 등 검토,"[('여당', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
372,2006.01.18. 오전 8:02,현대ㆍ대신證 1012월 영업 굿,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ대신證', 'O'), (' ', 'O'), ('1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
373,2006.01.18. 오전 7:36,지구단위계획 수립 전에도 개발행위 허가제한,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('전에도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('허가제한', 'O')]"
374,2006.01.18. 오전 7:32,외골수보다 만물박사형 인재가 뜬다,"[('외골수보다', 'O'), (' ', 'O'), ('만물박사형', 'O'), (' ', 'O'), ('인재가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
375,2006.01.18. 오전 7:03,재건축 중대형 임대아파트 등장,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
376,2006.01.18. 오전 6:12,재건축 임대아파트 40평형대 등장,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('40평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
377,2006.01.18. 오전 4:24,주부영 베트남정 1000만달러 기부,"[('주부영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('베트남정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
379,2006.01.18. 오전 4:07,판교 60평형 임대 8월에 나온다..10년뒤 분양전환,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다..', 'O'), (' ', 'O'), ('10년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O')]"
380,2006.01.18. 오전 2:03,춤추는 부동산 내 집 마련 시점 언제가 좋은가,"[('춤추는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시점', 'O'), (' ', 'O'), ('언제가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은가', 'O')]"
381,2006.01.19. 오후 10:00,1월 20일 부동산 파일,"[('1월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
382,2006.01.19. 오후 10:00,주공 전원주택의 ‘꿈’ 분야,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈’', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O')]"
383,2006.01.19. 오후 10:00,공인중개사협회 기업에 주소이전 대행 서비스,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('주소이전', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
384,2006.01.19. 오후 8:51,아파트 평면재설계 경쟁,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면재설계', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
385,2006.01.19. 오후 8:51,재건축 일반분양 알짜찾기청약자격 덜 까다로와 투자유망,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜찾기청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로와', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유망', 'O')]"
386,2006.01.19. 오후 8:33,현장르포－남양주·구리 토평지구 39평형 4천만원 올라,"[('현장르포－', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('39평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
387,2006.01.19. 오후 8:18,달라지는 ‘생애 첫 주택자금 대출’ 대처요령,"[('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('대처요령', 'O')]"
388,2006.01.19. 오후 6:33,중앙선 개통으로 국철 외대역 정차 안해…이문동 뉴타운 호재에도 집값하락,"[('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국철', 'O'), (' ', 'O'), ('외대역', 'O'), (' ', 'O'), ('정차', 'O'), (' ', 'O'), ('안해…', 'O'), ('이문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값하락', 'O')]"
389,2006.01.19. 오후 6:01,상업·단독택지 2444필지 분양,"[('상업·단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('2444필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2006.01.19. 오후 5:56,민간인·지자체 무단점유 국유지 480만평,"[('민간인', 'CIVILIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('무단점유', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('480만평', 'QUANTITY')]"
391,2006.01.19. 오후 5:54,산업단지내 아파트·상가 늘린다,"[('산업단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
392,2006.01.19. 오후 5:49,판교 모델하우스 청약전 관람 금지,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전', 'O'), (' ', 'O'), ('관람', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
393,2006.01.19. 오후 5:42,행·복도시 토지보상 한달‥이주자 택지 딱지까지 나돌아,"[('행·복도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('‥', 'O'), ('이주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('딱지까지', 'O'), (' ', 'O'), ('나돌아', 'O')]"
394,2006.01.19. 오후 5:41,서빙고 아파트도 30층이상 재건축‥은마아파트는 보류,"[('서빙고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('30층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축‥', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
395,2006.01.19. 오후 5:40,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 가평 3만5천평 토지 22억원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만5천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('22억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
396,2006.01.19. 오후 5:39,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 4 신훈 금호건설 대표,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
397,2006.01.19. 오후 5:37,판교신도시 모델하우스 사전공개 금지‥청약대기자 뭘 믿고 사나,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사전공개', 'O'), (' ', 'O'), ('금지‥', 'O'), ('청약대기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('사나', 'O')]"
398,2006.01.19. 오후 5:37,단독주택·상업용지로 눈 돌릴까,"[('단독주택·상업용지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌릴까', 'O')]"
399,2006.01.19. 오후 5:36,오피스텔 경매 쏟아진다 ‥ 주거용 과세강화로,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('과세강화로', 'O')]"
400,2006.01.19. 오후 5:36,올해 주상복합 아파트 전국서 2만가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2006.01.19. 오후 5:33,산업단지 사업자 아파트 지을 수 있다,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
402,2006.01.19. 오후 5:25,대토수요 논선.청양까지 들썩 … 행복도시 보상현장 가보니,"[('대토수요', 'O'), (' ', 'O'), ('논선', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('청양', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
403,2006.01.19. 오후 5:21,산업단지에도 아파트 짓는다,"[('산업단지에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
404,2006.01.19. 오후 4:51,분양정보 동양파라곤 논현동 주상복합 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
405,2006.01.19. 오후 4:48,이 단지 어때요 용산 자이,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
406,2006.01.19. 오후 4:45,대우건설 올 수주 10兆 달성할 것,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
407,2006.01.19. 오후 4:38,주상복합 늘고 오피스텔 준다,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
408,2006.01.19. 오후 4:38,비투기지역 주택분양 노려라,"[('비투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
409,2006.01.19. 오후 4:36,조합아파트 명맥만 유지,"[('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('명맥만', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
410,2006.01.19. 오후 4:36,서빙고지구 개발기본계획 확정,"[('서빙고지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
411,2006.01.19. 오후 4:36,주공 올 2444필지 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2444필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
412,2006.01.19. 오후 4:36,아파트 등급제 분양가 올리나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등급제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올리나', 'O')]"
413,2006.01.19. 오후 4:32,한미파슨스  이인 제휴 프로젝트사업관리 강화,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이인 제휴 프로젝트사', 'TERM'), ('업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
414,2006.01.19. 오후 4:32,무단점유된 국유지 480만평,"[('무단점유된', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('480만평', 'QUANTITY')]"
415,2006.01.19. 오후 4:32,도곡렉슬 3002가구 내달 입주 웃돈 최고 1억4억원 붙어,"[('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3002가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붙어', 'O')]"
416,2006.01.19. 오후 3:57,3월 판교 모델하우스 청약전 관람 어려울듯,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전', 'O'), (' ', 'O'), ('관람', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울듯', 'O')]"
417,2006.01.19. 오후 3:02,당·정 가능한 재건축 추가 대책 묘안 나올까,"[('당·정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('묘안', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
418,2006.01.19. 오후 2:56,이슈점검여의도 재건축 기대감 솔솔,"[('이슈점검', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
419,2006.01.19. 오후 2:48,동일토건 18일 협력업체들과 상생의 밤 개최,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협력업체들과', 'O'), (' ', 'O'), ('상생의', 'O'), (' ', 'O'), ('밤', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
420,2006.01.19. 오후 2:40,건협 권홍사 회장 대형ㆍ중소건설사 상생 앞장서겠다,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대형ㆍ중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서겠다', 'O')]"
421,2006.01.19. 오후 2:11,한미파슨스ㆍ이인 업무제휴,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('이인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('업무제휴', 'O')]"
422,2006.01.19. 오후 2:11,강북명소…올해도‘장밋빛’,"[('강북', 'LOCATION'), ('명소…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도‘', 'O'), ('장밋빛', 'TERM'), ('’', 'O')]"
423,2006.01.19. 오후 2:11,盧대통령 연설 부동산 후속대책과 전망,"[('盧', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연설', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속대책과', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
424,2006.01.19. 오후 2:11,주공 상업ㆍ단독용지 봇물,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('상업ㆍ단독용지', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
425,2006.01.19. 오후 2:09,판교 모델하우스 눈요기만도 로또 행운,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈요기만도', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('행운', 'O')]"
426,2006.01.19. 오후 1:58,김근태 개헌 통한 부동산 공개념 도입 검토,"[('김근태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('개헌', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공개념', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
427,2006.01.19. 오후 1:56,재건축 투자 꿈틀대는 재건축아파트…살까 지켜볼까,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트…살까', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜볼까', 'O')]"
428,2006.01.19. 오후 1:48,판교 견본주택 짓지마라..분양업체 반발,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓지마라..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
429,2006.01.19. 오후 1:47,재건축 재건축세금 이것이 궁금하다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축세금', 'O'), (' ', 'O'), ('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금하다', 'O')]"
430,2006.01.19. 오후 1:47,재건축 우리는 리모델링으로 간다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
431,2006.01.19. 오후 1:47,재건축 재건축 단독주택을 노려라,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
432,2006.01.19. 오후 1:47,재건축 수도권서 재건축 5천가구 쏟아져,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
433,2006.01.19. 오후 1:47,부동산 길라잡이 작은집에 식구 많아야 氣 모인다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('작은집에', 'O'), (' ', 'O'), ('식구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많아야', 'O'), (' ', 'O'), ('氣', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
434,2006.01.19. 오후 1:47,부동산 길라잡이 재건축규제 수익성 떨어뜨려 집값 안정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어뜨려', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
435,2006.01.19. 오후 1:47,분양 하이라이트 구로 현대파크빌상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대파크빌상가', 'ARTIFACT')]"
436,2006.01.19. 오후 1:47,분양 하이라이트 영등포 신안 인스빌아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안 인스빌아파트', 'ARTIFACT')]"
437,2006.01.19. 오후 1:47,분양 하이라이트 인천 우림카이저팰리스상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림카이저팰리스상가', 'ARTIFACT')]"
438,2006.01.19. 오후 1:47,분양 하이라이트 평창 세인트하이얀호텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세인트하이얀호텔', 'ARTIFACT')]"
439,2006.01.19. 오후 1:47,분양 하이라이트 수원남문 쇼핑몰 더 스타샵,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('남문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('더 스타샵', 'ARTIFACT')]"
440,2006.01.19. 오후 1:41,이촌·서빙고 25만평 개발 확정,"[('이촌', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('서빙고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
441,2006.01.19. 오전 11:51,산업단지내 아파트단지 건축 가능,"[('산업단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
442,2006.01.19. 오전 11:18,서울 뉴타운 지정지역 “인구 늘었다”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('“인구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다”', 'O')]"
443,2006.01.19. 오전 11:18,행정도시 토지보상 부진..1개월간 17.5%,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('부진..', 'O'), ('1개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('17.5%', 'QUANTITY')]"
444,2006.01.19. 오전 10:53,‘한강조망’ 서빙고 재건축도 초고층 가능,"[('‘', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망’', 'O'), (' ', 'O'), ('서빙고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
445,2006.01.19. 오전 10:33,추천매물경기 양평군 양서면 토지 등,"[('추천매물경기', 'O'), (' ', 'O'), ('양평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
446,2006.01.19. 오전 10:32,주공 택지지구 상업단독용지 분양 봇물,"[('주공 택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업단독용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
447,2006.01.19. 오전 10:17,‘노대통령 신년연설후’ 부동산 후속대책시장 전망은,"[('‘', 'O'), ('노', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년연설후’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속대책시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
448,2006.01.19. 오전 10:08,‘제2판교’ 풍산지구 고분양가 논란에 분양 연기,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
449,2006.01.19. 오전 10:02,올해 주상복합 2만400가구 분양 봇물,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2만400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
450,2006.01.19. 오전 9:47,‘판교 대립 2라운드’ 이번엔 모델하우스 논란,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대립', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
451,2006.01.19. 오전 9:38,한화 서산에 100만평 첨단산단…행정도시 배후기능도,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첨단산단…행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('배후기능도', 'O')]"
452,2006.01.19. 오전 9:26,광장동 주상복합형 신성미소시티 분양,"[('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합형', 'O'), (' ', 'O'), ('신성미소시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
453,2006.01.19. 오전 9:15,생애첫 대출 3억원 주택가격 기준 유명무실,"[('생애첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
454,2006.01.19. 오전 7:47,판교 3월 청약 견본주택 논란,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
455,2006.01.19. 오전 7:47,택지 알박기만 막아도 분양가 3.6%는 내린다,"[('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기만', 'O'), (' ', 'O'), ('막아도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
456,2006.01.19. 오전 7:47,잇따른 신도시 단독주택용지…내집 어떻게 지을까,"[('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지…내집', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('지을까', 'O')]"
457,2006.01.19. 오전 6:00,강남 고층재건축 용적률 허용범위 난항,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('허용범위', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
458,2006.01.19. 오전 12:24,판교 모델하우스 금지 논란,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
459,2006.01.20. 오후 8:21,신도시 아파트값 껑충…이촌 재건축 시장 꽁꽁,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('이촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
460,2006.01.20. 오후 7:12,‘77층 재건축 추진’여의도 아파트값 들썩‘매물 품귀’ 한달새 호가 1억 껑충,"[('‘', 'O'), ('77층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진’', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩‘매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀’', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
461,2006.01.20. 오후 6:15,“경매정보 무단 복제”지지옥션，4곳 고소,"[('“경매정보', 'O'), (' ', 'O'), ('무단', 'O'), (' ', 'O'), ('복제”', 'O'), ('지지옥션', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고소', 'O')]"
462,2006.01.20. 오후 6:12,기본계획 확정 서빙고지구 재건축보다 리모델링 대세,"[('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('서빙고지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축보다', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
463,2006.01.20. 오후 6:12,‘77층 재건축 추진’여의도 아파트값 들썩‘77층 재건축’어떻게 나왔나,"[('‘', 'O'), ('77층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진’', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩‘', 'O'), ('77층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축’어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔나', 'O')]"
464,2006.01.20. 오후 6:12,‘판교 모델하우스 당첨자만 공개’ 논란“사이버로 보고 수억원대 집 살수 있나”,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('공개’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란“사이버로', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('수억원대', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나”', 'O')]"
465,2006.01.20. 오후 6:12,방배 아크로타워 상가 분양,"[('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2006.01.20. 오후 5:29,여의도 아파트값 꿈틀 꿈틀 ‥ 곧 재건축될 것 기대로 호가강세,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('기대로', 'O'), (' ', 'O'), ('호가강세', 'O')]"
467,2006.01.20. 오후 5:29,한티역 인근 래미안 등 역삼 3총사 전세가뭄 숨통,"[('한티역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3총사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
468,2006.01.20. 오후 5:28,하도급 보증서 인터넷으로 발급,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
469,2006.01.20. 오후 5:27,대우건설 컨소시엄이 따냈다‥10억달러짜리 베트남 하노이 신도시 건설,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄이', 'O'), (' ', 'O'), ('따냈다‥', 'O'), ('10억달러짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이 신', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
470,2006.01.20. 오후 5:27,부동산세금 궁금합니다 16 부동산매매 사업자 등록해도 양도세 중과,"[('부동산세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), ('매매', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록해도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O')]"
471,2006.01.20. 오후 5:27,하노이 신도시개발권 한국 컨소시엄 획득,"[('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
472,2006.01.20. 오후 5:22,한화.두산.금호 등 대우건설 인수전 참여,"[('한화', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
473,2006.01.20. 오후 5:18,수도권 집값도 가파른 오름세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
474,2006.01.20. 오후 5:12,“소비심리 살아난다” 알짜상권 상가 관심,"[('“소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다”', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜상권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
475,2006.01.20. 오후 4:47,3월 판교분양 앞두고 집값 심상찮다,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
476,2006.01.20. 오후 4:32,MK추천매물 용인 신봉동 전원주택지 13억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('13억원', 'QUANTITY')]"
477,2006.01.20. 오후 4:32,발코니 합법개조 쉬워진다,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('합법개조', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
478,2006.01.20. 오후 4:32,경매물건 시세ㆍ통계도 저작권,"[('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('시세ㆍ통계도', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION')]"
479,2006.01.20. 오후 4:32,천안 청수지구 택지개발 첫삽,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
480,2006.01.20. 오후 4:26,부동산 세무상담 2주택 양도세 중과 어떻게 피할 수 있나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세무상담', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('피할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
481,2006.01.20. 오후 3:56,신도종합건설 2006년 분양계획,"[('신도종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양계획', 'O')]"
482,2006.01.20. 오후 2:53,판교 수도권 1순위 경쟁률 2500대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2500대1', 'QUANTITY')]"
483,2006.01.20. 오후 2:11,도로개설 없이 잇단 택지개발 교통대란 불보듯,"[('도로개설', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('교통대란', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯', 'O')]"
484,2006.01.20. 오후 2:11,압구정동 69평 1주일새 3억원 올라,"[('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('69평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
485,2006.01.20. 오후 1:56,부동산 풍향계 강남재건축 상승세…신도시로 확산,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
486,2006.01.20. 오후 1:56,논산ㆍ청양ㆍ진천등 주목,"[('논산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청양', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
487,2006.01.20. 오후 1:56,“자금출처 검증 반드시 거칠것”,"[('“자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('거칠것”', 'O')]"
488,2006.01.20. 오후 1:56,서빙고 재건축 인근아파트값 꿈틀,"[('서빙고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인근아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
489,2006.01.20. 오후 1:56,양도세 부담에 매물회수…호가만 껑충,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물회수…호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
490,2006.01.20. 오전 11:47,판교 모델하우스 케이블TV로 공개 등 검토,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('케이블TV', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
491,2006.01.20. 오전 11:47,안양시 덕천지구 7만7천평 재개발,"[('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7만7천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
492,2006.01.20. 오전 11:11,한국의 부촌4 ‘강남의 평창동’ 방배동,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION')]"
493,2006.01.20. 오전 10:56,뉴욕보다 비싼 한국의 빌딩들,"[('뉴욕', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩들', 'O')]"
494,2006.01.20. 오전 10:35,안양7동 덕천지구 재개발,"[('안양7동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
495,2006.01.20. 오전 10:13,용산 서빙고지구 재건축 쉽지 않네,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서빙고지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
496,2006.01.20. 오전 10:05,행정도시 보상 한달 충청권 부동산시장 들썩,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
497,2006.01.20. 오전 10:02,여의도ㆍ서빙고 재건축 확정에 인근 지역 ‘꿈틀’,"[('여의도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서빙고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('확정에', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
498,2006.01.20. 오전 10:00,기존아파트 발코니 확장 쉬워진다,"[('기존아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
499,2006.01.20. 오전 9:56,부동산 ‘실거래가 폭탄’에 매물도 거래도 뚝,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
500,2006.01.20. 오전 9:38,강원도 설악 현대훼미리콘도 99만원 VIP 한정혜택,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대훼미리콘', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('99만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한정혜택', 'O')]"
501,2006.01.20. 오전 9:12,판교분양 가이드②풍성주택 신미주,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드②', 'O'), ('풍성주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신미주', 'ORGANIZATION')]"
502,2006.01.20. 오전 8:56,재건축 상승 바람 신도시경기 지역 확산,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시경기', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
503,2006.01.20. 오전 7:48,이슈점검강남 아파트시장 심상치 않다,"[('이슈점검', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
504,2006.01.20. 오전 7:47,관심지역 한강변 아파트 더 높아질듯,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질듯', 'O')]"
505,2006.01.20. 오전 7:37,은마34평 거래가격 10억 돌파..강남재건축 초강세,"[('은마', 'ARTIFACT'), ('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
506,2006.01.20. 오전 7:02,여의도 노후단지 재건축 수익성 있을까,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
507,2006.01.20. 오전 4:45,수도권서빙고지구 30층 이상 재건축 가능,"[('수도권서빙고지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
508,2006.01.21. 오후 9:21,강남 34평 아파트 10억원 훌쩍,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
509,2006.01.21. 오후 6:49,판교 주변 아파트 가격 상승세,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
510,2006.01.21. 오전 11:02,판교 중대형 공공임대 예금 가입자만 청약 가능,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('예금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자만', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
511,2006.01.21. 오전 9:47,아파트 매물동향,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물동향', 'O')]"
512,2006.01.21. 오전 9:31,판교 중대형 공공임대 예금 가입자만 청약 가능,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('예금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자만', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
513,2006.01.21. 오전 9:22,8.31대책 약발 끝…새해들어 서울 아파트 값 상승세,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
514,2006.01.21. 오전 9:05,시황전세강남 안정..양천구 강세,"[('시황전세강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안정..', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
515,2006.01.21. 오전 9:02,시황매매강남권 상승기류 여전,"[('시황매매', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승기류', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
516,2006.01.21. 오전 1:10,한화.두산.금호 등 10사 대우건설 인수전 참여,"[('한화', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
517,2006.01.20. 오후 8:21,신도시 아파트값 껑충…이촌 재건축 시장 꽁꽁,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('이촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
518,2006.01.20. 오후 7:12,‘77층 재건축 추진’여의도 아파트값 들썩‘매물 품귀’ 한달새 호가 1억 껑충,"[('‘', 'O'), ('77층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진’', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩‘매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀’', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
519,2006.01.20. 오후 6:15,“경매정보 무단 복제”지지옥션，4곳 고소,"[('“경매정보', 'O'), (' ', 'O'), ('무단', 'O'), (' ', 'O'), ('복제”', 'O'), ('지지옥션', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고소', 'O')]"
520,2006.01.20. 오후 6:12,기본계획 확정 서빙고지구 재건축보다 리모델링 대세,"[('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('서빙고지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축보다', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
