,date,headline,keyword
0,2009.07.19. 오후 9:35,비강남권 아파트 전셋값 ‘껑충’,"[('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
1,2009.07.19. 오후 9:29,서민 아파트 전세금 부담 커졌다,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
2,2009.07.19. 오후 9:09,명의변경에도 땅 점유시효는 유지,"[('명의변경에도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('점유시효는', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
3,2009.07.19. 오후 7:18,수도권 3주택자에 전세 임대소득세 부과,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
4,2009.07.19. 오후 6:26,반포 새 아파트 대치ㆍ도곡 제쳤다,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대치ㆍ도곡', 'O'), (' ', 'O'), ('제쳤다', 'O')]"
5,2009.07.19. 오후 6:17,수도권 3주택이상 보유자 전세 임대소득세 부과키로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주택이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과키로', 'O')]"
6,2009.07.19. 오후 5:59,부동산 재테크 무료강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
7,2009.07.19. 오후 5:59,청약 경쟁률 높았던 단지 웃돈은 얼마나,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높았던', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
8,2009.07.19. 오후 5:59,지하철통로 약속 어겼다면 상가에 배상,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('통로', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('어겼다면', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
9,2009.07.19. 오후 5:59,김포한강신도시 648가구 화성파크드림 21일 청약,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('648가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
10,2009.07.19. 오후 5:58,하반기 해외수주 상반기 2배될듯,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('될듯', 'O')]"
11,2009.07.19. 오후 5:56,강남보다 강북 전셋값이 더 올랐다,"[('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
12,2009.07.19. 오후 5:46,김포 신안실크밸리 한시적 분양가 할인,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
13,2009.07.19. 오후 5:46,캠코 압류재산 192건 667억원 온비드 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('192건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('667억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
14,2009.07.19. 오후 5:45,화제의 분양단지 김포한강 화성 파크드림·광주 수완지구 휴먼시아,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크드림', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
15,2009.07.19. 오후 5:44,강남 재건축 비수기에도 인기..투자해도 되나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기..투자해도', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
16,2009.07.19. 오후 5:24,전세시황 상승폭 둔화속 일부 강세… 도봉 0.22% ↑,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화속', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
17,2009.07.19. 오후 5:20,매매시황 자금부담·유동성 관리 우려 보합세 지속,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('자금부담·유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
18,2009.07.19. 오후 5:06,민영주택 분양가 상한제 폐지되나,"[('민영주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지되나', 'O')]"
19,2009.07.19. 오후 5:06,홍천 고품격 리조트 소노펠리체 11월 문 열어,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
20,2009.07.19. 오후 5:03,김포 한강신도시 화성파크드림 20일 1순위 청약,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
21,2009.07.19. 오후 5:03,아파트 투자때 초기 부담 줄이려면 서울보다 경기지역 노려라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자때', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이려면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
22,2009.07.19. 오후 4:23,경전철도 못띄우는 김포한강신도시,"[('경전철', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못띄우는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION')]"
23,2009.07.19. 오후 3:42,반포 새아파트 대치·도곡동 고가 아파트 제쳤다,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('제쳤다', 'O')]"
24,2009.07.19. 오후 3:36,청약열풍 지나간 자리에 웃돈 쑥쑥,"[('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('지나간', 'O'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
25,2009.07.19. 오후 3:30,수도권 3주택 이상 보유자에 임대소득세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주택 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득세', 'CIVILIZATION')]"
26,2009.07.19. 오후 2:51,부동산 시장의 뉴 트렌드 미니주택 각광,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('미니주택', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
27,2009.07.19. 오후 2:41,하반기 해외공사로 38조원 번다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('38조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번다', 'O')]"
28,2009.07.19. 오후 2:34,대구 수성 동일하이빌 레이크시티 회사보유분 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2009.07.19. 오후 2:26,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
30,2009.07.19. 오후 1:55,하반기 해외수주 300억달러 이상… 상반기 2배,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('300억달러 이상', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
31,2009.07.19. 오후 1:42,DART Money 집 추가구매후 장기보유 기존주택 팔면 양도세는…,"[('DART Money', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('추가구매후', 'O'), (' ', 'O'), ('장기보유', 'O'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는…', 'O')]"
32,2009.07.19. 오후 1:32,안양 만안뉴타운에 길이 8Km 세계 최장 갤러리,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만안뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('길이', 'O'), (' ', 'O'), ('8Km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리', 'O')]"
33,2009.07.19. 오후 1:32,부동산 재테크 무료강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
34,2009.07.19. 오후 1:30,4천 500만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('4천 500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
35,2009.07.19. 오후 12:29,광교산 임광그대가 분양,"[('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
36,2009.07.19. 오후 12:17,수도권 3주택자만 전세임대소득 부과 추진,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주택자', 'QUANTITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
37,2009.07.19. 오후 12:14,강북시립미술관 2012년 오픈,"[('강북시립미술관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
38,2009.07.19. 오전 11:41,신림역 아파트 900만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
39,2009.07.19. 오전 11:30,수도권 3주택자에 전세 임대소득세 부과…반대 커 진통 예고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과…반대', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
40,2009.07.19. 오전 11:21,개포동·상암동에 외국인학교 들어선다,"[('개포동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
41,2009.07.19. 오전 11:15,개포동에 명문 외국인학교 들어선다,"[('개포동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
42,2009.07.19. 오전 11:00,하반기 해외건설수주 300억달러 이상,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('300억달러 이상', 'QUANTITY')]"
43,2009.07.19. 오전 11:00,하반기 해외건설 수주 300억弗 웃돌 전망,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('300억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
44,2009.07.19. 오전 11:00,하반기 해외건설수주 300억달러 예상.. 역대 최고 달성 목표,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('300억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상..', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
45,2009.07.19. 오전 11:00,다시뜨는 해외건설 400억불 수주고고,"[('다시뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('400억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주고고', 'O')]"
46,2009.07.19. 오전 10:36,경기도시공사 양촌산업단지 용지 분양,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양촌산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
47,2009.07.19. 오전 10:36,경기도시공사 김포 양촌산단 생산용지 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양촌산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생산용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
48,2009.07.19. 오전 10:32,충남도 산업용지 7700만㎡ 공급,"[('충남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7700만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
49,2009.07.19. 오전 10:01,부동산 稅테크담보대출이자율 1% 이상 낮추는 비법,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('稅테크담보대출이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('1% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮추는', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O')]"
50,2009.07.19. 오전 10:00,장경철의 돈 되는 상가복합단지 내 상가 그리고 몰링,"[('장경철', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('몰링', 'O')]"
51,2009.07.19. 오전 9:51,교회·기름탱크·단란주점..이색 경매물건 등장,"[('교회·기름탱크·단란주점..이색', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
52,2009.07.19. 오전 9:48,한양 김포한강신도시 1473가구 9월 분양,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1473가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2009.07.19. 오전 9:43,한강신도시 KCC스위첸 2순위도 미달,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
54,2009.07.19. 오전 9:40,8월 전국 7600가구 일반 분양,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2009.07.19. 오전 9:18,濠리먼 前대표 자택 44% 낮춰 매각,"[('濠리먼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
56,2009.07.19. 오전 9:06,주간부동산대출 규제로 집값상승 주춤,"[('주간부동산대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
57,2009.07.19. 오전 9:05,청주 신영지웰시티아파트 2164가구 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영지웰시티아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
58,2009.07.19. 오전 9:04,주인 바뀌어도 20년 이상 점유하면 내땅,"[('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀌어도', 'O'), (' ', 'O'), ('20년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점유하면', 'O'), (' ', 'O'), ('내땅', 'O')]"
59,2009.07.19. 오전 9:01,부동산캘린더 아파트 분양시장 숨고르기,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
60,2009.07.19. 오전 8:49,김포한강 KCC스위첸 2순위도 미달,"[('김포한강 KCC스위첸', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
61,2009.07.19. 오전 7:30,전국 6주간 집값 상승.. 강남을 앞지른 과천 집값 상승률,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('앞지른', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
62,2009.07.19. 오전 6:05,공공 중대형주택 분양가 상한제 폐지되나,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지되나', 'O')]"
63,2009.07.19. 오전 6:00,장마도 비켜간 전세시장.. 15주 연속 상승,"[('장마도', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('15주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
64,2009.07.20. 오후 9:48,非투기지역서도 주택거래신고지역 지정,"[('非투기지역서도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
65,2009.07.20. 오후 8:58,주택거래신고지역 확대추진 시장 영향은,"[('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대추진', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
66,2009.07.20. 오후 8:58,주택거래 신고지역 확대한다,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
67,2009.07.20. 오후 8:19,정부 “투기지역 아니라도 주택거래 신고”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고”', 'O')]"
68,2009.07.20. 오후 7:57,서울 아파트 경매가 올들어 첫 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
69,2009.07.20. 오후 7:56,민간 건설사도 택지개발 참여 가능,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
70,2009.07.20. 오후 7:50,다운계약서 의심 실거래가 포함 해 말어,"[('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('말어', 'O')]"
71,2009.07.20. 오후 7:12,부동산정책 선회…시장에경고,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('선회…시장에경고', 'O')]"
72,2009.07.20. 오후 7:10,택지개발사업 민간도 참여 가능,"[('택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간도', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
73,2009.07.20. 오후 6:53,대우 건설 안산 성포주공3단지 재건축 시공사 선정,"[('대우 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
74,2009.07.20. 오후 6:42,정부 투기조짐 부동산시장에 경고,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
75,2009.07.20. 오후 6:37,민간 건설사도 내년부터 택지개발 할 수 있다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
76,2009.07.20. 오후 6:25,지하철 9호선 24일 07시 개통,"[('지하철', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('07시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
77,2009.07.20. 오후 6:23,주택거래신고지역 대폭 늘어난다,"[('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
79,2009.07.20. 오후 6:10,5대 벨트별 초광역개발권 추진,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벨트별', 'O'), (' ', 'O'), ('초광역개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
80,2009.07.20. 오후 6:07,비투기지역도 거래신고지 지정可…법개정 서두른다,"[('비투기지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정可…법개정', 'O'), (' ', 'O'), ('서두른다', 'O')]"
81,2009.07.20. 오후 6:02,투기지역 아니어도 거래신고지역 지정,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아니어도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
82,2009.07.20. 오후 5:58,당진 삼선산에 수목원 들어선다,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼선산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수목원', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
83,2009.07.20. 오후 5:57,김포 분양시장 먹구름,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
84,2009.07.20. 오후 5:56,당산역 일대 지분 투자 주의보,"[('당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
85,2009.07.20. 오후 5:50,9호선 호재 저평가지역 주목,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
86,2009.07.20. 오후 5:48,지하철 9호선 시대 본격 개막,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
87,2009.07.20. 오후 5:41,판교테크노밸리 연구지원용지 황금알 변신,"[('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연구지원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('황금알', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
88,2009.07.20. 오후 5:39,‘동일하이빌 레이크시티’ 회사보유분 특별분양,"[('‘', 'O'), ('동일하이빌 레이크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
89,2009.07.20. 오후 5:36,용산국제업무지구 개발 가속도,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
90,2009.07.20. 오후 5:36,판교 스타식스 메트로 상가분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타식스 메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
91,2009.07.20. 오후 5:36,수도권 중소형 미분양 노려볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
92,2009.07.20. 오후 5:36,상암 DMC에 서울 랜드마크 조형물 설치,"[('상암 DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('조형물', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
93,2009.07.20. 오후 5:36,주택단지내 고시원 못 짓는다,"[('주택단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
94,2009.07.20. 오후 5:36,아파트 낙찰가율 7개월만에 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
95,2009.07.20. 오후 5:34,강남 주택시장 중심축，도곡·대치→개포·반포로 이동,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중심축，', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('반포로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
96,2009.07.20. 오후 5:33,건설사 줄줄이 분양가 인상 태세,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('태세', 'O')]"
97,2009.07.20. 오후 5:25,제13회 살기좋은 아파트…대통령상에 GS 반포자이,"[('제13회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT')]"
98,2009.07.20. 오후 5:25,민간사업자도 공공택지개발 가능,"[('민간사업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
99,2009.07.20. 오후 5:21,민간도 내년초부터 택지개발사업 참여 가능,"[('민간도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
100,2009.07.20. 오후 5:16,국토부 부동산 규제 완화 기조 유지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기조', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
101,2009.07.20. 오후 5:16,김포 신안실크밸리 할인 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
102,2009.07.20. 오후 5:16,MK매물 수원시 권선동 상가 주택 10억2천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10억2천만원', 'QUANTITY')]"
103,2009.07.20. 오후 5:16,주택단지 안에 고시원 못 짓는다,"[('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
104,2009.07.20. 오후 5:16,대우건설 안산 성포주공 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
105,2009.07.20. 오후 5:16,한강르네상스 발표 후 호가 급등,"[('한강르네상스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
106,2009.07.20. 오후 5:07,하반기 해외수주 맑음,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O')]"
107,2009.07.20. 오후 5:00,㈜한양 인천세계도시축전 후원,"[('㈜', 'O'), ('한양 인천세계도시축전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
108,2009.07.20. 오후 4:56,신동아건설 정릉1구역 재건축 공사 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
109,2009.07.20. 오후 4:47,리포트 하반기 해외수주 맑음,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O')]"
110,2009.07.20. 오후 4:47,리포트 김포 분양시장 먹구름,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
111,2009.07.20. 오후 4:47,리포트 당산역 일대 지분 투자 주의보,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
112,2009.07.20. 오후 4:47,리포트 9호선 호재 저평가지역 주목,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
113,2009.07.20. 오후 4:46,리포트지하철 9호선 시대 본격 개막,"[('리포트', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
114,2009.07.20. 오후 4:45,민간도 택지개발 참여한다지만...현안 산적,"[('민간도', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여한다지만...현안', 'O'), (' ', 'O'), ('산적', 'O')]"
115,2009.07.20. 오후 4:42,쌍용건설 신입사원 해비타트 운동 참여,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트 운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
116,2009.07.20. 오후 4:40,남광토건 합작법인 1500억원 앙골라 공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합작법인', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('앙골라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
117,2009.07.20. 오후 4:26,인천시 66필지 체비지 매각,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('66필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체비지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
118,2009.07.20. 오후 4:08,인천 송도국제도시 부동산 시장 호재,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
119,2009.07.20. 오후 3:58,쌍용건설 사랑의 집짓기 봉사활동,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
120,2009.07.20. 오후 3:47,영구임대 주민들 부당한 관리비 유류대 반환 요구,"[('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부당한', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('유류대', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
121,2009.07.20. 오후 3:43,부도아파트 증가세 진정국면,"[('부도아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('진정국면', 'O')]"
122,2009.07.20. 오후 3:40,용인시 건축심의 종이 서류 없이,"[('용인시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('종이', 'O'), (' ', 'O'), ('서류', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O')]"
123,2009.07.20. 오후 3:18,고삐풀린 재건축에 날개달아준다,"[('고삐풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('날개달아준다', 'O')]"
124,2009.07.20. 오후 3:05,천안 한성임대아파트 분양..입주자 반발,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한성임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
125,2009.07.20. 오후 3:03,지방 부동산시장 기지개 켜나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜나', 'O')]"
126,2009.07.20. 오후 3:02,“해약해도 계약금에 이자까지”,"[('“해약해도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금에', 'O'), (' ', 'O'), ('이자까지”', 'O')]"
127,2009.07.20. 오후 3:00,민간 공공택지 강제수용·택지우선사용 논란,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('강제수용·택지우선사용', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
128,2009.07.20. 오후 2:57,남광토건 앙골라 합작법인 1500억원 공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앙골라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('합작법인', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
130,2009.07.20. 오후 2:55,상가 투자 제1 조건은 안전성 확보,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('제1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조건은', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
131,2009.07.20. 오후 2:49,지하철 9호선 24일부터 달린다,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
133,2009.07.20. 오후 2:46,반포자이· 래미안 전세는 6억인데 시프트는 3억,"[('반포자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('인데', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY')]"
134,2009.07.20. 오후 2:31,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
135,2009.07.20. 오후 2:27,대우건설 안산 재건축 단지 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
136,2009.07.20. 오후 2:20,분양가상한제 폐지논의 또 미뤄져,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지논의', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄져', 'O')]"
137,2009.07.20. 오후 2:03,인사 LIG건설 장국주 공공영업본부장 영입,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장국주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공공영업본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
138,2009.07.20. 오후 2:00,마감임박 4천500만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('4천500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
139,2009.07.20. 오후 1:47,9호선 개통으로 요금인하되는 구간,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('요금인하되는', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O')]"
140,2009.07.20. 오후 1:45,‘녹색교통 대표수단 철도건설현장을 가다’①,"[('‘녹색교통', 'O'), (' ', 'O'), ('대표수단', 'O'), (' ', 'O'), ('철도건설현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다’①', 'O')]"
141,2009.07.20. 오후 1:43,우림건설 굿모닝쇼로 아침연다,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굿모닝쇼로', 'O'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), ('연다', 'O')]"
142,2009.07.20. 오후 1:12,“로또”보다 더 욕심나는 4000만원 투자처 연일“북새통”,"[('“로또”보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심나는', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('연일“북새통”', 'O')]"
143,2009.07.20. 오후 1:04,서울대공원 복합테마파크로 재탄생,"[('서울대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합테마파크로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
144,2009.07.20. 오후 1:04,서울시 서울역 환승센터 25일 개통,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울역 환승센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
145,2009.07.20. 오후 1:04,주택성능등급 표시대상 항목 28개로 확대,"[('주택성능등급', 'O'), (' ', 'O'), ('표시대상', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('28개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
146,2009.07.20. 오후 1:03,민간도 택지개발사업 공동시행 가능,"[('민간도', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동시행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
147,2009.07.20. 오후 12:54,지하철 9호선 24일 운행시작,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행시작', 'O')]"
148,2009.07.20. 오후 12:42,부자들도 “깜짝놀란”  4000만원 투자처 연일 “북새통”,"[('부자들도', 'O'), (' ', 'O'), ('“깜짝놀란”', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('“북새통”', 'O')]"
149,2009.07.20. 오후 12:21,자전거도로도 없는데 주차장 의무화 웬말,"[('자전거', 'ARTIFACT'), ('도로도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('웬말', 'O')]"
150,2009.07.20. 오후 12:19,다음 허위 부동산 매물정보 뿌리뽑는다,"[('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물정보', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리뽑는다', 'O')]"
151,2009.07.20. 오후 12:13,김포 수난시대…잇단 흥행저조에 충격,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수난시대…잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행저조에', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O')]"
152,2009.07.20. 오후 12:11,임광토건광교산을 품은 친환경 아파트분양,"[('임광토건광교산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O')]"
153,2009.07.20. 오후 12:11,잇단 해외수주 대박 비결 ③대림산업,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
154,2009.07.20. 오후 12:11,잇단 해외수주 대박 비결 ②현대건설,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
155,2009.07.20. 오후 12:11,우림건설 “굿모닝 쇼와 함께 희망찬 아침을”,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('굿모닝 쇼', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께 희망찬 아침을', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
156,2009.07.20. 오후 12:11,잇단 해외수주 대박 비결 ①SK건설,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION')]"
158,2009.07.20. 오후 12:11,해외건설 수주  하반기에도 300억달러‘대박 예고’,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('300억달러', 'QUANTITY'), ('‘대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예고’', 'O')]"
159,2009.07.20. 오후 12:11,우림건설 “굿모닝 쇼와 함께 희망찬 아침을”,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('굿모닝 쇼', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께 희망찬 아침을', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
160,2009.07.20. 오후 12:06,주목이단지중대형 단지…양도세 60% 감면,"[('주목이단지중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
161,2009.07.20. 오후 12:06,대우건설 안산 주공 재건축 1853억 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1853억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
162,2009.07.20. 오후 12:06,부동산캘린더김포한강신도시 화성파크드림 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
163,2009.07.20. 오후 12:06,‘길’투자내비게이션볕드는 ‘강서 3총사’ 입질 활발,"[('‘길’투자내비게이션', 'TERM'), ('볕드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3총사', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입질', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
164,2009.07.20. 오후 12:06,서울 도심 최대 오피스텔 수하동 센터원 임차인모집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센터원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
165,2009.07.20. 오전 11:56,돈되는 한류테마관 구로역세권의 중심에 우뚝서다,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('한류테마관', 'O'), (' ', 'O'), ('구로역', 'LOCATION'), ('세권의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝서다', 'O')]"
166,2009.07.20. 오전 11:55,국토부 부동산 규제완화 기조 유지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기조', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
167,2009.07.20. 오전 11:55,민간사업자 택지개발에 공동시행자로 참여 가능,"[('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('택지개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동시행자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
168,2009.07.20. 오전 11:53,삼성중공업 해외건설시장 진출,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
169,2009.07.20. 오전 11:52,춘천위성항법사무소 21일 개관,"[('춘천위성항법사무소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
170,2009.07.20. 오전 11:50,고령화 시대 15% 수익성으로...,"[('고령화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익성으로...', 'O')]"
171,2009.07.20. 오전 11:48,평택일조간 국제여객운송사업자 공개모집,"[('평택', 'LOCATION'), ('일조간', 'O'), (' ', 'O'), ('국제여객운송사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
172,2009.07.20. 오전 11:48,현대건설 김대영박사 인명사전 3년 연속 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김대영', 'PERSON'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인명사전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
173,2009.07.20. 오전 11:47,신림역 아파트 900만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
174,2009.07.20. 오전 11:43,600만원대 고급 오피스텔이 어디 최대 수혜지역으로 인기,"[('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
175,2009.07.20. 오전 11:43,상가투자자금 1억에서 10억까지,"[('상가투자자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
176,2009.07.20. 오전 11:35,3주택자 전세금 임대소득세 얼마 안되네,"[('3주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O'), (' ', 'O'), ('안되네', 'O')]"
178,2009.07.20. 오전 11:28,우림건설 굿모닝쇼와 함께 아침연다,"[('우림건설 굿모닝쇼', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('아침연다', 'ARTIFACT')]"
179,2009.07.20. 오전 11:26,현대건설 김대영박사 인명사전 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김대영', 'PERSON'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인명사전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
180,2009.07.20. 오전 11:24,고대 부동산금융 최고위과정,"[('고대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산금융', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위과정', 'O')]"
181,2009.07.20. 오전 11:22,쌍용건설 신입사원 해비타트 운동 참여,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트 운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
182,2009.07.20. 오전 11:21,분양가상한제 말로만 폐지,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('말로만', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
183,2009.07.20. 오전 11:18,대구수성구 동일하이빌 특별분양,"[('대구수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
184,2009.07.20. 오전 11:16,현대건설 김대영박사 세계인명사전 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김대영', 'PERSON'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계인명사전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
185,2009.07.20. 오전 11:16,서울대공원 복합 테마파크로 탈바꿈,"[('서울대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
186,2009.07.20. 오전 11:15,서울대공원 웰빙 테마공원으로 탈바꿈,"[('서울대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('테마공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
187,2009.07.20. 오전 11:15,서울시 15억 투입 서울대공원 재조성 공모전..2012년 착공,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재조성', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전..', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
188,2009.07.20. 오전 11:15,커피·아이스크림 전문점 식중독균 검출,"[('커피', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('아이스크림', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('식중독균', 'TERM'), (' ', 'O'), ('검출', 'O')]"
189,2009.07.20. 오전 11:09,대우건설 안산 성포주공3단지 재건축 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
190,2009.07.20. 오전 11:08,10월부터 주택 홈네트워크·외부소음 등급표시,"[('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('홈네트워크·외부소음', 'O'), (' ', 'O'), ('등급표시', 'O')]"
191,2009.07.20. 오전 11:07,125만원월세가 확정된 초역세권 한류테마 쇼핑몰,"[('125만원', 'QUANTITY'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('확정된', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('한류테마', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O')]"
192,2009.07.20. 오전 11:06,아파트 단지에 고시원 못 들어온다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('들어온다', 'O')]"
193,2009.07.20. 오전 11:05,대우건설 안산 성포주공3단지 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
194,2009.07.20. 오전 11:04,아파트성능 표시대상 항목 20개→28개 확대,"[('아파트성능', 'O'), (' ', 'O'), ('표시대상', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('28개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
195,2009.07.20. 오전 11:03,인천 논현지구 오피스텔 논현지젤타워 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('논현지젤타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2009.07.20. 오전 11:03,택지개발 민간사업자도 참여 가능하다,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다', 'O')]"
197,2009.07.20. 오전 11:03,택지개발 민간사업자도 참여 가능하다,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다', 'O')]"
198,2009.07.20. 오전 11:01,민간건설사도 신도시 만든다..조성원가↓,"[('민간건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다..', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가↓', 'O')]"
199,2009.07.20. 오전 11:00,9호선 개통되니 6500개 구간 지하철요금 인하,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통되니', 'O'), (' ', 'O'), ('6500개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철요금', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
200,2009.07.20. 오전 11:00,지방 부동산 시장 기지개 켤까,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켤까', 'O')]"
201,2009.07.20. 오전 11:00,민간도 택지개발사업 공동시행 가능해진다,"[('민간도', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동시행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
202,2009.07.20. 오전 11:00,주택단지안에 고시원 못 짓는다,"[('주택단지안에', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
203,2009.07.20. 오전 11:00,오차범위 1m로 줄어든 위성 위치 정보,"[('오차범위', 'O'), (' ', 'O'), ('1m', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('위성', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O')]"
204,2009.07.20. 오전 11:00,민간도 신도시 택지개발 가능해진다,"[('민간도', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
205,2009.07.20. 오전 11:00,외부소음.방범도 주택성능평가 대상,"[('외부소음.방범도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택성능평가', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
206,2009.07.20. 오전 11:00,택지개발사업 민간 공동시행 가능해진다,"[('택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동시행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
207,2009.07.20. 오전 11:00,고시원 주택단지에 못들어선다,"[('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('못들어선다', 'O')]"
208,2009.07.20. 오전 10:59,서울 지하철 9호선 24일 오전 7시 개통,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 7시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
209,2009.07.20. 오전 10:58,대우건설 1853억 규모 아파트 재건축 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1853억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
210,2009.07.20. 오전 10:48,현 집값 상승 2001년과 유사,"[('현', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('2001년', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('유사', 'O')]"
211,2009.07.20. 오전 10:47,대우건설 안산 성포주공3단지 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2009.07.20. 오전 10:46,대우건설 안산시에 34층 재건축 아파트 짓는다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('34층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
213,2009.07.20. 오전 10:43,3주택자 전세소득세 향후 시장은,"[('3주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O')]"
214,2009.07.20. 오전 10:38,우림건설 굿모닝 SHOW로 직원 사기진작,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굿모닝 SHOW', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사기진작', 'O')]"
215,2009.07.20. 오전 10:36,대우건설 안산 성포주공3단지 재건축 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
216,2009.07.20. 오전 10:33,대우건설 안산 성포주공3 재건축 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성포주공', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
217,2009.07.20. 오전 10:32,당산동 이수브라운스톤 조합아파트 입주자 모집,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
218,2009.07.20. 오전 10:31,현대건설 김대영박사 세계인명사전 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김대영', 'PERSON'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계인명사전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
219,2009.07.20. 오전 10:30,보광휘닉스 무료로 리조트 시설 이용하세요,"[('보광휘닉스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
220,2009.07.20. 오전 10:23,강남 보금자리 주택 절반값 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2009.07.20. 오전 10:23,안산 성포주공3단지 ‘푸르지오’로 재건축,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
222,2009.07.20. 오전 10:21,대우건설 안산 성포주공3단지 재건축 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
223,2009.07.20. 오전 10:21,반포 상가 3.3㎡당 8000만원..30년 전에는,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('30년 전', 'DATE'), ('에는', 'O')]"
224,2009.07.20. 오전 10:18,단독삼성重 해외건설 첫 진출..삼성그룹 3사 경쟁,"[('단독', 'O'), ('삼성重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출..', 'O'), ('삼성그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
225,2009.07.20. 오전 10:06,수도권 전세비율 60% 이상 10만여 가구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세비율', 'O'), (' ', 'O'), ('60% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10만여 가구', 'QUANTITY')]"
226,2009.07.20. 오전 10:01,부동산캘린더7월 넷째주,"[('부동산캘린더', 'O'), ('7월 넷째주', 'DATE')]"
227,2009.07.20. 오전 9:51,대학가역세권 코아루 센타시아 분양 중,"[('대학가역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
228,2009.07.20. 오전 9:49,개포동·상암동에 외국인학교 설립,"[('개포동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
229,2009.07.20. 오전 9:43,수도권 아파트 전세금 2년새 2.3% 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
230,2009.07.20. 오전 9:32,영등포구 사이버투어 오픈,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이버투어', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
231,2009.07.20. 오전 9:31,서울 아파트 경매 매각가율 제자리걸음,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('매각가율', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리걸음', 'O')]"
232,2009.07.20. 오전 9:31,상암 DMC 랜드마크 조형물 제작 공모,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('조형물', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
233,2009.07.20. 오전 9:21,주목 이단지광명역세권휴먼시아,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이단지', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
234,2009.07.20. 오전 9:20,기획특집해외건설 하반기 300억 달러 수주 ‘보인다’,"[('기획특집해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보인다’', 'O')]"
235,2009.07.20. 오전 9:16,학원가 한달짜리 초단기 월세 인기,"[('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('한달짜리', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초단기', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
236,2009.07.20. 오전 8:32,재건축 아파트 상승세 주춤…한 풀 꺾일 것,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
237,2009.07.20. 오전 8:10,9호선 吉활짝 가양ㆍ등촌ㆍ염창 ‘강서구의 3두 마차’,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('吉활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('가양ㆍ', 'O'), ('등촌', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('염창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3두 마차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
238,2009.07.20. 오전 8:08,100층넘는 부산 마천루 주상복합 추진,"[('100층', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
239,2009.07.20. 오전 7:26,한강신도시 화성파크드림 견본주택 방문객들로 성황,"[('한강신도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
240,2009.07.20. 오전 5:59,GS.금호건설 나란히 턴키수주 합창,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나란히', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키수주', 'O'), (' ', 'O'), ('합창', 'O')]"
241,2009.07.20. 오전 4:06,3개 건설사 영종 아파트부지 해약,"[('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트부지', 'O'), (' ', 'O'), ('해약', 'O')]"
242,2009.07.20. 오전 4:06,수도권매립장 골프장 본격추진,"[('수도권매립장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격추진', 'O')]"
243,2009.07.20. 오전 3:19,住소식 地소식서초구 양재동 ‘하이브랜드’ 일부 매각 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이브랜드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
244,2009.07.20. 오전 3:19,닥터봉의 돈 되는 부동산3년 뒤 내다본다면 중대형에 주목하라,"[('닥터봉', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('3년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내다본다면', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
245,2009.07.20. 오전 3:14,10채중 3채꼴 전세금이 매매가 60% 넘어,"[('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3채꼴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세금이', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
246,2009.07.20. 오전 3:14,부동산 캘린더김포 ‘화성파크드림’ 내일 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
247,2009.07.20. 오전 3:14,중랑천 물길 따라 개발호재 흐른다,"[('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('흐른다', 'O')]"
248,2009.07.20. 오전 3:14,수도권 아파트 전세금 껑충… 재계약이 두려운 세입자들,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약이', 'O'), (' ', 'O'), ('두려운', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
249,2009.07.20. 오전 3:14,“집값 상승 2001년과 유사… 대출 규제해야”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('2001년', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('유사…', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제해야”', 'O')]"
250,2009.07.20. 오전 3:14,전세 시황일산 학원가 수요 증가로 0.11% 상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'LOCATION'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
251,2009.07.20. 오전 3:14,매매 시황대출규제 영향… 서울 강동구 상승세 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
252,2009.07.21. 오후 9:56,경기 남북 ‘노른자위’ 8월 분양 맞대결,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘노른자위’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
253,2009.07.21. 오후 9:56,‘신당 e편한세상’엔 특별한 게 있다,"[('‘신당 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’엔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
254,2009.07.21. 오후 9:56,7월 22일 부동산파일,"[('7월 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
255,2009.07.21. 오후 9:02,KDI 출구전략 서둘러 준비하라,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하라', 'O')]"
256,2009.07.21. 오후 8:39,장마전선 남하…찜통더위 이어져,"[('장마전선', 'O'), (' ', 'O'), ('남하…찜통더위', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
257,2009.07.21. 오후 7:19,호남고속철 24일 본격 착공‥2017년 완공,"[('호남고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착공‥', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
259,2009.07.21. 오후 6:21,분양가상한제 폐지논의 9월 정기국회로,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지논의', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기국회로', 'O')]"
260,2009.07.21. 오후 6:13,서산 윈체스트W1 회원권 3500만·5500만원,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('윈체스트W1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('5500만원', 'QUANTITY')]"
261,2009.07.21. 오후 6:12,건축사 예비시험 2020년부터 폐지,"[('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('예비시험', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
263,2009.07.21. 오후 6:09,건설업종 엇갈린 성적표,"[('건설업종', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O')]"
264,2009.07.21. 오후 5:48,한국 도로교통 에너지효율성 수준미달,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로교통', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('수준미달', 'O')]"
265,2009.07.21. 오후 5:48,돈흐름이 바뀐다 강남 집값 사상최고… 떴다방까지 활개,"[('돈흐름이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고…', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방까지', 'O'), (' ', 'O'), ('활개', 'O')]"
266,2009.07.21. 오후 5:41,부동산시장 대세상승 힘 받나,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대세상승', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
267,2009.07.21. 오후 5:40,자금부담 적은 수도권 미분양 찾아라,"[('자금부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
268,2009.07.21. 오후 5:40,국토부 “공기업 발주 PQ대상 공사 입찰 제한”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('PQ대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제한”', 'O')]"
269,2009.07.21. 오후 5:39,9월부터 신생 항공사도 국제선 배분,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신생', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('배분', 'O')]"
270,2009.07.21. 오후 5:38,김포한강 ‘스위첸’ 3순위 평균 1.46대 1 청약 마감,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.46대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
271,2009.07.21. 오후 5:33,분양권값도 오름세..판교 올 3억이상 급등,"[('분양권값도', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세..', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
272,2009.07.21. 오후 5:33,지방 요지 미분양 빠르게 소진,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
273,2009.07.21. 오후 5:33,집값 바닥 찍고 상승세 확산..반짝반등 반론도,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산..반짝반등', 'O'), (' ', 'O'), ('반론도', 'O')]"
274,2009.07.21. 오후 5:32,주택거래신고제 확대 상승세 멈출까,"[('주택거래신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈출까', 'O')]"
275,2009.07.21. 오후 5:30,부동산시장 전체가 버블은 아니다,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전체가', 'O'), (' ', 'O'), ('버블은', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
276,2009.07.21. 오후 5:30,다시 고개든 부동산불패 경제에도 결국 큰 짐,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산불패', 'O'), (' ', 'O'), ('경제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('짐', 'O')]"
277,2009.07.21. 오후 5:27,강남 경매시장 주춤,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
278,2009.07.21. 오후 5:24,강북지역 초고층 주상복합 재관심,"[('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('재관심', 'O')]"
279,2009.07.21. 오후 5:24,주공 수완지구에 소형임대 1942세대 공급,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1942세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
280,2009.07.21. 오후 5:16,전셋집 구하기…입주 2년차 노려라,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
281,2009.07.21. 오후 5:16,강원개발공사 평창 알펜시아리조트 부분 개장,"[('강원개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알펜시아리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
282,2009.07.21. 오후 5:16,건축사 학위취득·실무 3년 거쳐야 응시,"[('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('학위취득·실무', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거쳐야', 'O'), (' ', 'O'), ('응시', 'O')]"
283,2009.07.21. 오후 5:16,GS건설 상반기 매출 3조 8천억…사상 최대,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('3조 8천억', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
284,2009.07.21. 오후 5:16,김포 한강신도시 분양 3순위 마감,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
285,2009.07.21. 오후 5:09,경북도 포항새만금 영·호남  동서고속도로 조기 건설촉구,"[('경북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영·호남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동서고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설촉구', 'O')]"
286,2009.07.21. 오후 5:06,신 랜드마크를 찾아서 5 길음뉴타운 래미안 1·3차,"[('신', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·3차', 'QUANTITY')]"
287,2009.07.21. 오후 5:06,알쏭달쏭 재개발 투자 조합원 분양가 낮아지려면…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아지려면…', 'O')]"
288,2009.07.21. 오후 5:06,상가 분양가 30년새 최소 20배 올라,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('30년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('20배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
289,2009.07.21. 오후 5:06,5년제 건축학大·대학원 졸업해야 건축사 응시 가능,"[('5년제', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축학大·대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업해야', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('응시', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
290,2009.07.21. 오후 5:04,대구 수성구 동일하이빌 특별분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
291,2009.07.21. 오후 5:04,한양 인천세계도시축전 후원,"[('한양 인천세계도시축전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
292,2009.07.21. 오후 5:04,미분양 아파트 판매도 인해전술 ,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('판매도', 'O'), (' ', 'O'), ('인해전술', 'O')]"
293,2009.07.21. 오후 5:04,광교산 임광그대가 분양,"[('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2009.07.21. 오후 5:04,전세임대주택 만족도 높아,"[('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
295,2009.07.21. 오후 5:04,100만㎡ 이상 도시개발 지자체 자율권 커진다,"[('100만㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('자율권', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
296,2009.07.21. 오후 5:04,성동구청 400억 재개발 소송 늑장항소,"[('성동구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('늑장항소', 'O')]"
297,2009.07.21. 오후 5:04,아파트 전실 과장광고 시행사 책임,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전실', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
298,2009.07.21. 오후 5:04,용산국제업무지구 속도낼까,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속도낼까', 'O')]"
299,2009.07.21. 오후 5:03,건축사 시험 3년실무 거쳐야 응시자격,"[('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('거쳐야', 'O'), (' ', 'O'), ('응시자격', 'O')]"
300,2009.07.21. 오후 4:51,은평뉴타운 2지구 주변보다 1억이상 싸 경쟁치열,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁치열', 'O')]"
301,2009.07.21. 오후 4:45,리포트 대우건설노조 인수후보군 부정적 입장,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수후보군', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O')]"
302,2009.07.21. 오후 4:45,인기지역 국세물납 아파트 사세요,"[('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('국세물납', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O')]"
303,2009.07.21. 오후 4:44,리포트 은평뉴타운 2지구 분양전 점화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양전', 'O'), (' ', 'O'), ('점화', 'O')]"
304,2009.07.21. 오후 4:44,리포트 강북지역 초고층 주상복합 재관심,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('재관심', 'O')]"
305,2009.07.21. 오후 4:44,리포트 강남 경매시장 주춤,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
306,2009.07.21. 오후 4:43,리포트 주택거래신고제 확대 상승세 멈출까,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈출까', 'O')]"
307,2009.07.21. 오후 4:42,대우건설 안산 성포 주공3단지 시공사에…,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사에…', 'O')]"
308,2009.07.21. 오후 4:42,신동아건설 정릉1구역 재건축 시공사에…,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에…', 'O')]"
309,2009.07.21. 오후 4:23,주택거래신고 쯤이야 정부규제에 콧방귀,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('쯤이야', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('콧방귀', 'O')]"
310,2009.07.21. 오후 4:09,저소득층 전세임대주택 만족도 높다,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
312,2009.07.21. 오후 4:08,성동구 재판기일 넘겨 400억원 소송 각하,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재판기일', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O'), (' ', 'O'), ('400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('각하', 'O')]"
313,2009.07.21. 오후 4:03,투자자들이 주목하는 ‘나인스에비뉴’ 한류테마관으로 거듭나다,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한류테마관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나다', 'O')]"
315,2009.07.21. 오후 3:44,한강신도시 KCC스위첸 3순위 청약마감,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
316,2009.07.21. 오후 3:44,각종 분양혜택 눈길 ‘인천 연수 푸르지오’,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('분양혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
317,2009.07.21. 오후 3:42,당진 푸르지오 슬로건 공모 이벤트 개최,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('슬로건', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
318,2009.07.21. 오후 3:38,국유토지에 영구시설물 건축요건 완화,"[('국유토지에', 'O'), (' ', 'O'), ('영구시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('건축요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
319,2009.07.21. 오후 3:28,주목 이 단지 강동구청역 2분 성내동 파라디아,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT')]"
320,2009.07.21. 오후 3:25,모바일 철도승차권 LGT서도 사용가능,"[('모바', 'TERM'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('철도승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('LGT', 'TERM'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('사용가능', 'O')]"
321,2009.07.21. 오후 3:24,내달부터 부산발KTX 첫차 10분 빨라져,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('발', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫차', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('빨라져', 'O')]"
322,2009.07.21. 오후 3:10,4대강사업 편입지주들 적절한 보상 요구,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('편입지주들', 'O'), (' ', 'O'), ('적절한', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
323,2009.07.21. 오후 3:05,건설사 택지개발 공동참여 빛좋은 개살구,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공동참여', 'O'), (' ', 'O'), ('빛좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('개살구', 'PLANT')]"
324,2009.07.21. 오후 3:03,공공에 맡길까…계산바쁜 재건축,"[('공공에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡길까…계산바쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
325,2009.07.21. 오후 3:01,희림 1억5천만원 규모 필리핀 뉴타운 설계 계약,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
326,2009.07.21. 오후 2:56,미온적 부동산규제 시그널..禍 부른다,"[('미온적', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('시그널..禍', 'O'), (' ', 'O'), ('부른다', 'O')]"
327,2009.07.21. 오후 2:54,법원 주공 전실 설치 과장광고 배상,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('전실', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
328,2009.07.21. 오후 2:54,불법 주정차 차량 곧바로 견인,"[('불법 주정차', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('곧바로', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
329,2009.07.21. 오후 2:51,용산국제업무지구 개발계획안 공람공고,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('공람공고', 'O')]"
330,2009.07.21. 오후 2:40,서울의 중심 신림역 신축아파트 900만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
331,2009.07.21. 오후 2:34,김포경전철 내년 1월 착공 2013년부터 개통,"[('김포경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
332,2009.07.21. 오후 2:21,같은 평형의 아파트가 무려 9억원 차이 왜,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('평형의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
333,2009.07.21. 오후 2:20,전세임대 주거만족도 ‘우수’,"[('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주거만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우수’', 'O')]"
334,2009.07.21. 오후 2:20,현대건설 6년만에 시공능력평가 1위 복귀하나,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복귀하나', 'O')]"
335,2009.07.21. 오후 2:15,吳 시장 동북권 주택거래 신고지역 지정할 수도,"[('吳', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정할', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
336,2009.07.21. 오후 2:11,부자들의 여윳돈이 몰리는 곳은,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
337,2009.07.21. 오후 2:09,동아건설 횡령범에 3억원 현상금 내걸어,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('횡령범', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현상금', 'O'), (' ', 'O'), ('내걸어', 'O')]"
338,2009.07.21. 오후 1:58,금고 비어가는 대한주택보증,"[('금고', 'O'), (' ', 'O'), ('비어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION')]"
339,2009.07.21. 오후 1:53,2분기 실적GS건설 영업익1586억…12%↑,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), ('1586억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
340,2009.07.21. 오후 1:44,한양 인천세계도시축전 후원 협약 체결,"[('한양 인천세계도시축전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
341,2009.07.21. 오후 1:34,4천 500만원 있다면 확실한 고수익 연일 북새통,"[('4천 500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
343,2009.07.21. 오후 1:25,희림 필리핀 뉴타운 설계계약 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('설계계약', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
344,2009.07.21. 오후 1:20,경제불황을 극복하는 가장 빠른 길 한류열풍에 해답이 있다,"[('경제불황을', 'O'), (' ', 'O'), ('극복하는', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('한류열풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('해답이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
345,2009.07.21. 오후 1:12,강남 사모님도 “깜짝놀란” 4000만원 투자처 “연일 북새통”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('“깜짝놀란”', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통”', 'O')]"
346,2009.07.21. 오후 12:42,부자들도 “깜짝놀란”  4000만원 투자처 연일 “북새통”,"[('부자들도', 'O'), (' ', 'O'), ('“깜짝놀란”', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('“북새통”', 'O')]"
347,2009.07.21. 오후 12:22,내달부터 부산발 KTX 첫차 10분 빨라진다,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫차', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
348,2009.07.21. 오후 12:21,포토뉴스초현실주의 작품으로 진화한 공사가림막,"[('포토뉴스', 'O'), ('초현실주의', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('작품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화한', 'O'), (' ', 'O'), ('공사가림막', 'O')]"
349,2009.07.21. 오후 12:03,NEWSIS FOCUS내륙첨단산업벨트 설정 의미는,"[('NEWSIS', 'O'), (' ', 'O'), ('FOCUS', 'O'), ('내륙첨단산업벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설정', 'O'), (' ', 'O'), ('의미는', 'O')]"
350,2009.07.21. 오전 11:57,한류의 새 중심 서울 서남부권 르네상스의 중심 한류 테마관이 뜬다,"[('한류의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('르네상스의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('테마관이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
351,2009.07.21. 오전 11:56,청약통장ㆍ재당첨 금지 해당안돼 전용 20㎡미만이면 무주택 간주,"[('청약통장ㆍ재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('해당안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('20㎡미만', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('간주', 'O')]"
352,2009.07.21. 오전 11:56,GS건설 상반기 사상최대 실적 ‘신바람’,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신바람’', 'O')]"
353,2009.07.21. 오전 11:56,‘길’ 투자내비게이션학군교통 프리미엄 목5동 주목,"[('‘길’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), ('내비게이션', 'TERM'), ('학군교통', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('목5동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
354,2009.07.21. 오전 11:56,건축사 시험 응시 자격 학위취득후 실무3년 의무화,"[('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('응시', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('학위취득후', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
355,2009.07.21. 오전 11:56,한강신도시 KCC스위첸 최고 1.89대 1로 청약마감,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1.89대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
356,2009.07.21. 오전 11:52,국제항공운수권 다른 항공사에도 배분,"[('국제항공운수권', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사에도', 'O'), (' ', 'O'), ('배분', 'O')]"
357,2009.07.21. 오전 11:49,국토해양부 건설안전 포럼 발족,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설안전', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
358,2009.07.21. 오전 11:48,5개 시·도 내륙첨단산업벨트 공동구상안 정부제출,"[('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·도', 'O'), (' ', 'O'), ('내륙첨단산업벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동구상안', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('제출', 'O')]"
359,2009.07.21. 오전 11:47,바다골재채위업 등록 완화,"[('바다골재채위업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
360,2009.07.21. 오전 11:42,신림역 아파트 900만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
361,2009.07.21. 오전 11:40,비로열층 전세 싸다구 옛말..전세가 급등,"[('비로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다구', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말..전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
362,2009.07.21. 오전 11:36,100% 전액반환 대명리조트 신규특별회원모집,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
363,2009.07.21. 오전 11:33,튼튼한 건설 안전포럼 결성,"[('튼튼한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설 안전포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결성', 'O')]"
364,2009.07.21. 오전 11:27,법원 전실 허위·과장 광고 분양사 책임70%,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전실', 'O'), (' ', 'O'), ('허위·과장', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), ('70%', 'QUANTITY')]"
365,2009.07.21. 오전 11:24,경기도 독자적 주택공급방안 마련중,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독자적', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련중', 'O')]"
366,2009.07.21. 오전 11:24,비투기지역도 주택거래신고지역 지정,"[('비투기지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
367,2009.07.21. 오전 11:21,우남건설 서산 윈체스트W1 리조트 회원모집,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('윈체스트W1 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
368,2009.07.21. 오전 11:21,저소득층 전세임대주택 만족도 높다,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
369,2009.07.21. 오전 11:21,도로공사 고속도로 휴게소 고급화,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O')]"
370,2009.07.21. 오전 11:21,건설안전 포럼 발족,"[('건설안전 포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
371,2009.07.21. 오전 11:20,고환율시대 외국관광객 잡는 한류테마관 급부상,"[('고환율시대', 'O'), (' ', 'O'), ('외국', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('한류테마관', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
372,2009.07.21. 오전 11:17,저소득층 전세임대주택 살만하네요,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살만하네요', 'O')]"
373,2009.07.21. 오전 11:15,서울시 내달 1일부터 불법 주·정차 즉시 견인,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주·정차', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
374,2009.07.21. 오전 11:15,불법 주·정차 차량 스티커 발부 동시 견인,"[('불법 주·정차', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('스티커', 'O'), (' ', 'O'), ('발부', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
375,2009.07.21. 오전 11:11,학위 취득 실무 3년 후 건축사 시험 자격,"[('학위', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O')]"
376,2009.07.21. 오전 11:11,취등록세 75% 감면혜택인 아파트,"[('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면혜택인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
377,2009.07.21. 오전 11:01,국토부 산·학·연·관 참여 건설안전포럼 발족,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산·학·연·관', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('건설안전포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
378,2009.07.21. 오전 11:00,사회복지시설 무상안전점검 확대한다,"[('사회복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('무상안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
379,2009.07.21. 오전 11:00,22일부터 연평도 주변 해양쓰레기 수거·처리,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('해양쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('수거·처리', 'O')]"
380,2009.07.21. 오전 11:00,저소득층 전세임대로 살기 좋아졌다,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아졌다', 'O')]"
381,2009.07.21. 오전 11:00,바닷모래 채취업 등록기준 완화,"[('바닷모래', 'O'), (' ', 'O'), ('채취업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
382,2009.07.21. 오전 11:00,건설사고 방지 위한 건설안전포럼 발족,"[('건설사고', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설안전포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
383,2009.07.21. 오전 11:00,주6회 여객 운수권 2개 이상 항공사에 배분,"[('주', 'DATE'), ('6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('운수권', 'O'), (' ', 'O'), ('2개 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('배분', 'O')]"
384,2009.07.21. 오전 10:42,세금대신 나온 아파트 팝니다,"[('세금대신', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
385,2009.07.21. 오전 10:41,“행복도시 자전거 천국으로 만든다”,"[('“행복도시', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다”', 'O')]"
386,2009.07.21. 오전 10:26,GS건설 매출과 영업이익 상반기 사상 최대,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출과', 'O'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
387,2009.07.21. 오전 10:26,GS건설 상반기 사상 최대 매출영업이익 달성,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('매출영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
388,2009.07.21. 오전 10:26,“콕콕 짚어주마” 도시형 생활주택의 모든 것,"[('“콕콕', 'O'), (' ', 'O'), ('짚어주마”', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
389,2009.07.21. 오전 10:26,한강신도시 KCC스위첸 평균 1.46대 1로 청약3순위 마감,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.46대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
390,2009.07.21. 오전 10:20,김포한강 vs 광명 하반기 분양대전,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
391,2009.07.21. 오전 10:20,성신여대역 코아루 센타시아 분양 중,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
392,2009.07.21. 오전 10:19,GS건설 상반기 매출 3조8천억원.. 사상 최대,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('3조8천억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
393,2009.07.21. 오전 10:16,하반기 내집마련 전략 이렇게 세워라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('세워라', 'O')]"
394,2009.07.21. 오전 10:16,학위취득 실무3년 거쳐야 건축사 시험 응시,"[('학위취득', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거쳐야', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('응시', 'O')]"
395,2009.07.21. 오전 10:13,은평뉴타운2지구 대박신화 이어가나,"[('은평뉴타운2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대박신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
396,2009.07.21. 오전 10:07,휴가떠난 부동산…알짜 골라볼까,"[('휴가떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
397,2009.07.21. 오전 10:02,다시 찾아온 부동산 규제의 그늘..시장은,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아온', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘..시장은', 'O')]"
398,2009.07.21. 오전 10:01,건설업계 PF규제는 공감… 시기는 불만,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('PF규제는', 'O'), (' ', 'O'), ('공감…', 'O'), (' ', 'O'), ('시기는', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
399,2009.07.21. 오전 10:01,신목동역여의도역 8분대 거리 부동산 가치도 덩달아 상승,"[('신목동역여의도역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
400,2009.07.21. 오전 10:00,GS건설 상반기 사상최대 매출.영업이익,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('매출.영업이익', 'O')]"
401,2009.07.21. 오전 10:00,학위취득·실무3년 거쳐야 건축사 시험 응시,"[('학위취득·실무', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거쳐야', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('응시', 'O')]"
402,2009.07.21. 오전 10:00,건축사 예비시험 폐지된다,"[('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('예비시험', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지된다', 'O')]"
403,2009.07.21. 오전 9:59,GS건설 상반기 매출 3.8조..사상 최대상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8조', 'QUANTITY'), ('..사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대상보', 'O')]"
404,2009.07.21. 오전 9:59,GS건설 2Q 영업익 1590억..전년비 12%↑1보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1590억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
405,2009.07.21. 오전 9:52,김포한강 KCC스위첸 3순위 청약마감,"[('김포한강 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
406,2009.07.21. 오전 9:51,서울시 부분임대아파트 10월부터 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부분임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
407,2009.07.21. 오전 9:49,非투기지역도 주택거래 신고한다,"[('非투기지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고한다', 'O')]"
408,2009.07.21. 오전 9:24,한강신도시 KCC스위첸 3순위 청약 마감,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
409,2009.07.21. 오전 9:22,교통안전포럼 정책토론회 개최,"[('교통안전포럼 정책토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
410,2009.07.21. 오전 9:07,건설업 채용시장 우린 비수기 몰라요,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('채용시장', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
411,2009.07.21. 오전 9:03,김포한강 스위첸 3순위서 간신히 마감,"[('김포한강 스위첸', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('간신히', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
412,2009.07.21. 오전 9:01,한류와 쇼핑몰이 만났다,"[('한류와', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('만났다', 'O')]"
413,2009.07.21. 오전 8:42,김포 한강신도시 KCC스위첸 3순위 마감,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
414,2009.07.21. 오전 8:42,김포한강 KCC스위첸 3순위 마감 평균 1.46대,"[('김포한강 KCC스위첸', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.46대', 'QUANTITY')]"
415,2009.07.21. 오전 8:41,서울신보 신용보증 공금액 대폭 확대,"[('서울신보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용보증', 'O'), (' ', 'O'), ('공금액', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
416,2009.07.21. 오전 8:36,은평뉴타운 2지구 특별공급 평균 8.5대 1,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5대 1', 'QUANTITY')]"
417,2009.07.21. 오전 8:35,누수·결로…은평뉴타운 ‘몸살’,"[('누수·결로…', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘몸살’', 'O')]"
418,2009.07.21. 오전 8:23,KCC건설 김포한강 스위첸 3순위 마감 평균 1.46대 1,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.46대 1', 'QUANTITY')]"
419,2009.07.21. 오전 8:21,기자수첩마음만 앞선 자전거 정책,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩마음만', 'O'), (' ', 'O'), ('앞선', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
420,2009.07.21. 오전 8:16,현대건설 김대영 박사 세계3대 인명사전 3년연속 등재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김대영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인명사전', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
421,2009.07.21. 오전 8:02,단독주택 재건축 사업 불 붙었네,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었네', 'O')]"
422,2009.07.21. 오전 8:01,신동아건설 790억원 정릉1 재건축 사업 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('790억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
423,2009.07.21. 오전 7:48,강남구 과태료 체납자 골프회원권 등 압류,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('골프회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('압류', 'O')]"
424,2009.07.21. 오전 7:36,“아파트 前室 과장광고 시행사가 70% 책임”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('前室', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사가', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책임”', 'O')]"
425,2009.07.21. 오전 7:26,남광토건 앙골라 합작법인 1500억원 공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앙골라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('합작법인', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
426,2009.07.21. 오전 7:24,신동아건설 800억 규모 정릉1구역 재건축 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
427,2009.07.21. 오전 6:00,동양고속운수 대중교통 품질 1등.. 대통령표창,"[('동양고속운수', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령표창', 'CIVILIZATION')]"
428,2009.07.21. 오전 4:04,“김포 한강시네폴리스 문화클러스터로 조성”,"[('“', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화클러스터로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성”', 'O')]"
429,2009.07.21. 오전 4:04,김포시 부동산중개 포상금 신고제,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산중개 포상금 신고제', 'CIVILIZATION')]"
430,2009.07.21. 오전 4:03,분당 노하우로 사우디 신도시 설계,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노하우로', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
431,2009.07.21. 오전 1:35,“투기지역 아닌곳 주택거래신고지역으로 지정”,"[('“투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌곳', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정”', 'O')]"
432,2009.07.22. 오후 9:23,강남 4구 재건축 25%… 2006년말 최고가 수준,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
434,2009.07.22. 오후 8:46,주택토지공사 사장후보 민간출신 3명으로 압축,"[('주택토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간출신', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('압축', 'O')]"
436,2009.07.22. 오후 8:27,영등포 구치소터 레저·문화단지로,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구치', 'ARTIFACT'), ('소터', 'O'), (' ', 'O'), ('레저·문화단지로', 'O')]"
437,2009.07.22. 오후 8:06,강남 재건축 4채 중 1채 최고가 회복,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
438,2009.07.22. 오후 7:35,이지송·박종남·노태욱 한국토지주택공사 사장 3파전,"[('이지송', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('박종남', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('노태욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
439,2009.07.22. 오후 7:20,강남 재건축 4가구 중 1가구 전고점 회복,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
440,2009.07.22. 오후 7:17,대한주택보증 유동성 우려 없다,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
441,2009.07.22. 오후 7:12,재건축 넘어 상가로 몰리는 뭉칫돈,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O')]"
443,2009.07.22. 오후 6:46,주택토지공사 사장 이지송씨 등 3명 압축,"[('주택토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압축', 'O')]"
444,2009.07.22. 오후 6:40,주택토지공사 사장 이지송씨 등 3명 압축,"[('주택토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압축', 'O')]"
445,2009.07.22. 오후 6:38,손에 잡히는 부동산주택청약종합통장 뭐가 유리하지,"[('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산주택청약종합통장', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('유리하지', 'O')]"
447,2009.07.22. 오후 6:26,토공 탄자니아 신도시 마스터플랜 용역 계약 체결,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
449,2009.07.22. 오후 6:05,주공 상가시장 투자열기 양극화 뚜렷해져,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷해져', 'O')]"
450,2009.07.22. 오후 6:02,치솟던 강남 부동산 일단 주춤,"[('치솟던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
451,2009.07.22. 오후 6:00,인천 청라 ‘제일풍경채’ 9월 분양 예정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
452,2009.07.22. 오후 6:00,2009 fn 액티브 리딩 상품 대림산업 ‘e－편한세상’,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('액티브', 'O'), (' ', 'O'), ('리딩', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e－편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
453,2009.07.22. 오후 5:57,부동산시장에 슈퍼개미 떴다,"[('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼개미', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
454,2009.07.22. 오후 5:51,강남권외 버블세븐도 거래신고지역 가능성,"[('강남권', 'LOCATION'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
455,2009.07.22. 오후 5:42,강남 재건축 25% 최고가 회복,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
456,2009.07.22. 오후 5:38,강남 재건축 25% 최고가 회복,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
457,2009.07.22. 오후 5:37,홍제천변에 리조트형 아파트 177가구,"[('홍제천변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('177가구', 'QUANTITY')]"
458,2009.07.22. 오후 5:36,한국여성 첫 ICAO 진출 국토해양부 김구슬씨,"[('한국', 'COUNTRY'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김구슬', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
459,2009.07.22. 오후 5:34,토공 탄자니아 신도시계획 수립,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
460,2009.07.22. 오후 5:34,국토부 ‘2009 디지털국토엑스포’ 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디지털국토엑스포', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
461,2009.07.22. 오후 5:34,미분양 두얼굴..수도권 악몽탈출·지방은 첩첩산중,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('악몽탈출·지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('첩첩산중', 'O')]"
462,2009.07.22. 오후 5:33,홍제천변에 리조트형 아파트 들어선다,"[('홍제천변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
463,2009.07.22. 오후 5:33,은퇴자 울리는 상가 허위광고 주의보,"[('은퇴자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
464,2009.07.22. 오후 5:33,삼송지구 9월부터 줄줄이 분양,"[('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
465,2009.07.22. 오후 5:33,강남 큰손들 경기도에 떴다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
466,2009.07.22. 오후 5:32,건설주 수주ㆍMA 재료 주목,"[('건설주', 'O'), (' ', 'O'), ('수주ㆍMA', 'O'), (' ', 'O'), ('재료', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
467,2009.07.22. 오후 5:32,2012년 최저가낙찰제 100억원 이상 공사로 확대,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
468,2009.07.22. 오후 5:32,현장르포 성수지구，지분값 두배올라도 투자자 북적,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('성수지구', 'LOCATION'), ('，지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
469,2009.07.22. 오후 5:31,강남권 재건축 아파트 4채중 1채 최고가 회복,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
470,2009.07.22. 오후 5:31,대한주택보증 분양보증 여력 충분,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('여력', 'O'), (' ', 'O'), ('충분', 'O')]"
471,2009.07.22. 오후 5:29,伊정부 경기부양 위해 주택 10만채 공급,"[('伊', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기부양', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
472,2009.07.22. 오후 5:27,현장클릭 신길2재개발구역,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('신길2', 'LOCATION'), ('재개발구역', 'O')]"
473,2009.07.22. 오후 5:27,4대강外 43개 하천도 개발한다,"[('4대강', 'LOCATION'), ('外', 'O'), (' ', 'O'), ('43개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하천도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
474,2009.07.22. 오후 5:27,토공 탄자니아 신도시 개발 우선협상자로,"[('토공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
475,2009.07.22. 오후 5:27,분양단지 들여다보기 광명역세권 휴먼시아,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
476,2009.07.22. 오후 5:27,매물확인 서비스 공부법에 발목,"[('매물확인', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('공부법에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
477,2009.07.22. 오후 5:23,8월 분양 서남권 활짝,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
478,2009.07.22. 오후 5:22,자율형 사립고 주변 집값  ‘들썩’,"[('자율형', 'O'), (' ', 'O'), ('사립고', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
479,2009.07.22. 오후 5:21,강남 재건축 가파른 상승세…4채 중 1채 최고치,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
480,2009.07.22. 오후 5:21,화성산업 김포한강신도시 1순위 미달,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
481,2009.07.22. 오후 5:19,분양가 상한제 폐지 물건너가나,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나', 'O')]"
482,2009.07.22. 오후 5:18,국가하천 43곳 1029㎞도 대대적 정비,"[('국가하천', 'O'), (' ', 'O'), ('43곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1029㎞', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
483,2009.07.22. 오후 5:17,LIG건설 대학생들과 함께 걸었다,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('걸었다', 'O')]"
484,2009.07.22. 오후 5:05,머니머니부동산 경매 낙찰받는 날부터 시작이다,"[('머니머니부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('날부터', 'O'), (' ', 'O'), ('시작이다', 'O')]"
485,2009.07.22. 오후 5:05,머니머니좋은 경매 물건 고르는 7가지 요령,"[('머니머니좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('7가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요령', 'O')]"
486,2009.07.22. 오후 5:05,머니머니내손에 쥔 돈에 꼭 맞는 부동산경매 전략,"[('머니머니내', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쥔', 'O'), (' ', 'O'), ('돈에', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
488,2009.07.22. 오후 4:57,정릉1구역 재건축 신동아건설 수주,"[('정릉', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
489,2009.07.22. 오후 4:57,리비아서 2300억 기반시설 공사 수주,"[('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
490,2009.07.22. 오후 4:57,인기 높은 시프트 입주지연 사연은,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주지연', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O')]"
491,2009.07.22. 오후 4:57,토공 탄자니아 신도시 마스터플랜,"[('토', 'LOCATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O')]"
492,2009.07.22. 오후 4:57,영등포 구치소 레저문화 단지 된다,"[('영등포 구치소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레저문화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
493,2009.07.22. 오후 4:57,부산 부전역에 컨벤션센터,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부전역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('컨벤션센터', 'O')]"
494,2009.07.22. 오후 4:57,일산 임광ㆍ진흥아파트 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('진흥아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
495,2009.07.22. 오후 4:57,MK추천매물 서울 남산동 사옥용 빌딩 55억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('55억원', 'QUANTITY')]"
496,2009.07.22. 오후 4:57,국토지표 인터넷서비스,"[('국토지표', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷서비스', 'O')]"
497,2009.07.22. 오후 4:56,4대강외 43개 국가하천 마스터플랜 수립 착수,"[('4대강', 'LOCATION'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('43개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가하천', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
498,2009.07.22. 오후 4:48,강남 재건축 아파트값 급상승 개포주공1단지 59㎡ 1억3500↑,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억3500', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
499,2009.07.22. 오후 4:48,한남더힐 소형 임대보증금 5억5천만원,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억5천만원', 'QUANTITY')]"
500,2009.07.22. 오후 4:48,마곡지구 시프트 4300가구 공급,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('4300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
501,2009.07.22. 오후 4:48,리포트 건설주 수주ㆍMA 재료 주목,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주', 'O'), (' ', 'O'), ('수주ㆍMA', 'O'), (' ', 'O'), ('재료', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
502,2009.07.22. 오후 4:47,리포트 2012년 최저가낙찰제 100억원 이상 공사로 확대,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
503,2009.07.22. 오후 4:47,리포트 8월 분양 서남권 활짝,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
504,2009.07.22. 오후 4:47,리포트 자율형 사립고 주변 집값  ‘들썩’,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('자율형', 'O'), (' ', 'O'), ('사립고', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
505,2009.07.22. 오후 4:46,리포트 강남 재건축 25% 최고가 회복,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
506,2009.07.22. 오후 4:45,대학생광고공모전 수상자 건국대 유진우 학생,"[('대학생광고공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유진우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION')]"
507,2009.07.22. 오후 4:38,안성음성 고속도로 북진천 나들목 24일 개통,"[('안성음성 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북진천 나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
508,2009.07.22. 오후 4:28,서울 강남권 재건축 4채당 1채 전고점 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4채당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
509,2009.07.22. 오후 4:15,초역세권 4000만원 투자로 월 125만원이 보장되는 쇼핑몰에 주목하라,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('125만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보장되는', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
510,2009.07.22. 오후 4:12,대우·삼성·현대 빅3건설 노량진대전,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진대전', 'EVENT')]"
511,2009.07.22. 오후 4:08,코레일 조직개편 급물살 탄다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O')]"
512,2009.07.22. 오후 4:00,머니머니 청약통장 저축액·가점따라 맞춤지원,"[('머니머니', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('저축액·가점따라', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤지원', 'O')]"
513,2009.07.22. 오후 4:00,머니머니 내집마련·재테크 찬스 분양불패 4총사 떳다,"[('머니머니', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련·재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('4총사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떳다', 'O')]"
514,2009.07.22. 오후 3:52,인천경제자유구역 부동산 거래 급증,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
515,2009.07.22. 오후 3:45,서울 신영동 리조트형 주거단지 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
516,2009.07.22. 오후 3:43,인천 송도.청라 부동산거래 작년比 2배 증가,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
517,2009.07.22. 오후 3:40,한남 더 힐 소형 133가구 이달 말 공급,"[('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('133가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
518,2009.07.22. 오후 3:21,조세 형평성 따지다 서민주거 안정 해친다,"[('조세', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('따지다', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('해친다', 'O')]"
519,2009.07.22. 오후 3:11,지금은 분양중김포한강신도시 교통의 관문 화성파크드림,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통의', 'O'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT')]"
520,2009.07.22. 오후 3:06,한국토지공사 탄자니아 신도시 건설한다,"[('한국토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한다', 'O')]"
521,2009.07.22. 오후 3:05,토지공사 탄자니아 신도시계획 수립한다,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립한다', 'O')]"
522,2009.07.22. 오후 3:04,보금자리주택 속도전..특별법 속에 다 있다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전..특별법', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
523,2009.07.22. 오후 3:00,서울의 중심 신림역 신축아파트 1000만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
524,2009.07.22. 오후 2:58,LIG건설 대학생 국토대장정 체험행사,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생 국토대장정 체험', 'EVENT'), ('행사', 'O')]"
525,2009.07.22. 오후 2:57,마감임박 4천500만원 있으면 무조건 잡아라,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('4천500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
526,2009.07.22. 오후 2:55,GTX 개통으로 최대 수혜지역으로 인기 지역은,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
527,2009.07.22. 오후 2:52,르포염리3구역 이전투구에 멍든다,"[('르포염리', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이전투구에', 'O'), (' ', 'O'), ('멍든다', 'O')]"
528,2009.07.22. 오후 2:49,토공 탄자니아 신도시 마스터 플랜 용역 수주,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄자니아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시 마스터 플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
529,2009.07.22. 오후 2:48,국토지표 인터넷서비스,"[('국토지표', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷서비스', 'O')]"
530,2009.07.22. 오후 2:34,금리 올리면 부동산시장 안정될까,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('올리면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될까', 'O')]"
531,2009.07.22. 오후 2:30,머니머니단지상가·근린상가·복합상가 노려라,"[('머니머니단지상가', 'LOCATION'), ('·근린상가·복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
532,2009.07.22. 오후 2:30,머니머니 토지시장 ‘꿈틀’.. 수도권 토지를 잡아라,"[('머니머니', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
533,2009.07.22. 오후 2:29,역시 판교 단지내 상가도 인기 짱,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('짱', 'O')]"
534,2009.07.22. 오후 2:25,일산 임광진흥아파트 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광진흥아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
535,2009.07.22. 오후 2:18,김포한강 화성파크드림 1순위 미달,"[('김포한강 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
536,2009.07.22. 오후 2:06,한남더힐 87㎡ 임대보증금 5억5000만원,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('87㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억5000만원', 'QUANTITY')]"
537,2009.07.22. 오후 2:05,강남에서 시작된 부동산 新버블론 “시장은 흥분상태”,"[('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('新버블론', 'O'), (' ', 'O'), ('“시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('흥분상태”', 'O')]"
538,2009.07.22. 오후 2:02,머니머니하반기 상가투자는 어디에,"[('머니머니', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O')]"
539,2009.07.22. 오후 2:01,머니머니상가투자 이것만은 조심하라,"[('머니머니상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하라', 'O')]"
540,2009.07.22. 오후 2:00,머니머니‘상가투자는 상권분석·입지확인 필수’,"[('머니머니‘상가투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('상권분석·입지확인', 'O'), (' ', 'O'), ('필수’', 'O')]"
541,2009.07.22. 오후 2:00,머니머니부동산 재테크전략 이렇게,"[('머니머니부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
542,2009.07.22. 오후 2:00,머니머니하반기 달라지는 부동산제도,"[('머니머니', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도', 'O')]"
543,2009.07.22. 오후 1:58,NCSI 1위 브랜드 ‘e편한세상’ 오렌지 뮤지컬데이 실시,"[('NCSI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오렌지 뮤지컬데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
544,2009.07.22. 오후 1:53,대우차판매 2300억 리비아 공사 수주,"[('대우차', 'ORGANIZATION'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
545,2009.07.22. 오후 1:53,주공 단지내 상가도 실속투자,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('실속투자', 'O')]"
