,date,headline,keyword
0,2006.03.19. 오후 11:33,토파라치에 대한 부작용 우려,"[('토파라치', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
1,2006.03.19. 오후 11:12,판교 은행접수 혼란 예고…직접청약 기준 모호,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행접수', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…직접청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('모호', 'O')]"
2,2006.03.19. 오후 10:24,미리 가본 판교 본보기집 “30평대가 40평처럼 보이네”,"[('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가본', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('40평', 'QUANTITY'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('보이네”', 'O')]"
3,2006.03.19. 오후 10:24,판교특별공급분 2080가구…철거 세입자·장애인 등에 공급,"[('판교', 'LOCATION'), ('특별공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('2080가구', 'QUANTITY'), ('…철거', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
4,2006.03.19. 오후 10:24,청약저축 가입자 30평대 임대아파트 주목하라,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
5,2006.03.19. 오후 10:12,강남·강동 재건축 다시 꿈틀꿈틀,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀꿈틀', 'O')]"
6,2006.03.19. 오후 10:12,3월 20일 부동산 캘린더,"[('3월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
7,2006.03.19. 오후 8:39,분양정보 복합쇼핑몰 ‘신도림역 테크노마트’ 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신도림역 테크노마트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
8,2006.03.19. 오후 8:27,판교 신도시아파트 모델하우스 미리 가보니…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
9,2006.03.19. 오후 8:12,시세 동향재건축아파트 상승세 지속…강남 1.43% 올라,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
10,2006.03.19. 오후 7:09,단독·다가구 공시가 최고 3배↑…세폭탄에 거센 반발,"[('단독·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('세폭탄', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거센', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
11,2006.03.19. 오후 7:00,‘판교’ “32평형 아파트가 40평 같다”,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('32평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('40평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('같다”', 'O')]"
12,2006.03.19. 오후 7:00,‘판교 임대’ 보증금·월세 논란,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
13,2006.03.19. 오후 6:51,판교 3월 분양 20% 이주용 특별공급…일반청약 7300가구로 줄어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주용', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급…일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('7300가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
14,2006.03.19. 오후 6:36,경·공매 포커스 3월20일,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('3월20일', 'DATE')]"
15,2006.03.19. 오후 6:36,경·공매 시황 뉴타운 아파트 공매시장 후끈,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
16,2006.03.19. 오후 6:36,주목 이곳 한류우드 주변 일산 대화·주엽동,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대화', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('주엽동', 'LOCATION')]"
17,2006.03.19. 오후 6:35,판교 임대 무주택 서민용 아파트 맞나…임대료，주변 전셋값보다 비싸,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나…임대료，주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
18,2006.03.19. 오후 6:33,반도유보라 ‘튀는 설계’ 눈길,"[('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('설계’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
20,2006.03.19. 오후 6:26,연인들은 왜 서로를 질투할까,"[('연인', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('서로를', 'O'), (' ', 'O'), ('질투할까', 'O')]"
21,2006.03.19. 오후 6:26,척추측만증의 원인과 치료법,"[('척추측만증', 'DISEASE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('원인과', 'O'), (' ', 'O'), ('치료법', 'O')]"
22,2006.03.19. 오후 6:23,강남이니까  절대 안판다,"[('강남', 'LOCATION'), ('이니까', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('안판다', 'O')]"
23,2006.03.19. 오후 6:23,판교發 집값 불안 확산,"[('판교', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
24,2006.03.19. 오후 6:17,판교 임대아파트 너무 비싸다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
25,2006.03.19. 오후 6:17,월드건설 사이판에 워터 테마파크 개장,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이판', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워터', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
26,2006.03.19. 오후 6:17,폰뱅킹 미리 가입해 암호받아야,"[('폰뱅킹', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가입해', 'O'), (' ', 'O'), ('암호받아야', 'O')]"
27,2006.03.19. 오후 6:12,서민 울리는 판교 임대아파트,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
28,2006.03.19. 오후 6:12,인터넷 청약 인증서 발급 판교 대기자 77만명 넘어,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인증서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('77만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
29,2006.03.19. 오후 6:09,매물품귀 강남권 등 대형평형 값 급등세,"[('매물품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O')]"
30,2006.03.19. 오후 6:09,판교 QA ‘40세 이상 성남 10년 무주택’ 가장 유리,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('QA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('40세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
31,2006.03.19. 오후 5:56,12월법인 주총 한진해운 99년이후 7년연속 현금배당,"[('12월', 'DATE'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('주총', 'O'), (' ', 'O'), ('한진해운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('99년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('현금배당', 'O')]"
32,2006.03.19. 오후 5:51,집값 상승세 수도권 전역 확산,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
33,2006.03.19. 오후 5:51,강남 집값 또 뛴다…판교분양 임박 효과 10.29후 최고 상승률,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('10.29후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
34,2006.03.19. 오후 5:48,단독·다가구 공시가격 최고 300%까지 올라,"[('단독·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
35,2006.03.19. 오후 5:32,판교 입주자 부담 2년반새 평당 500만원 껑충,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('2년반', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
36,2006.03.19. 오후 5:30,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 19 황명호 동일토건 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('19', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('황명호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
37,2006.03.19. 오후 5:29,강남권 재건축 또 뜀박질 ‥ 지난주 최고 2.83% 급등,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
38,2006.03.19. 오후 5:29,판교 초고층 주상복합 못짓는다 ‥ 최고 25층 제한,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
39,2006.03.19. 오후 5:28,김포 장기·하남 풍산 청약‥24일께 판교 모집공고,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약‥', 'O'), ('24일께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O')]"
40,2006.03.19. 오후 5:28,중개사 경매교육기관 27곳 확정,"[('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경매교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('27곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
41,2006.03.19. 오후 5:22,판교 평당 800만원대 공급한다더니…실제 1300만원 넘을듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다더니…실제', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
42,2006.03.19. 오후 4:51,판교 청약의 모든것 한권에，유엔알 박상언대표 ‘손에잡히는… 판교’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든것', 'O'), (' ', 'O'), ('한권', 'QUANTITY'), ('에，', 'O'), ('유엔알', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박상언', 'PERSON'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('에잡히는…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
43,2006.03.19. 오후 4:27,분양 하이라이트 판교 첫분양 9420가구 24일 입주자 모집 공고,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O'), (' ', 'O'), ('9420가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
44,2006.03.19. 오후 4:27,부산·경남 지역 분양 봇물,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
45,2006.03.19. 오후 4:27,신촌 상권 변화 바람,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
46,2006.03.19. 오후 4:27,판교 주공·대광 24평형등 2곳 생애 첫 대출 받을수 있을듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24평형', 'QUANTITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을듯', 'O')]"
47,2006.03.19. 오후 4:27,부산시청사 주변 재개발,"[('부산시청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
48,2006.03.19. 오후 3:33,전국 아파트 주간 시세 동향 서울 상승률 2년반만에 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2년반만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
49,2006.03.19. 오후 3:29,국토연구원 도시혁신지원센터 개설,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시혁신지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
50,2006.03.19. 오후 2:58,국가공인신용관리사 첫시험대비 교육 실시,"[('국가공인신용관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫시험대비', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
51,2006.03.19. 오후 1:33,판교청약 해외교포도 관심,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('해외교포', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
52,2006.03.19. 오후 1:21,판교 “최대 매월 160만원이 없으면 꿈도 꾸지 마라”,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“최대', 'O'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('160만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈도', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라”', 'O')]"
53,2006.03.19. 오후 1:00,부산·울산·경남 리모델링 활성화 전략세미나,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('전략세미나', 'O')]"
54,2006.03.19. 오후 12:33,판교 청약 불법전매자 형사고발 조치...이것만은 알고 하자,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('형사고발', 'O'), (' ', 'O'), ('조치...이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O')]"
55,2006.03.19. 오후 12:33,서울신도시 아파트값 가파른 상승세,"[('서울신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
56,2006.03.19. 오전 11:23,판교 APT 발코니 차별화 주력,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('APT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
57,2006.03.19. 오전 11:20,서울·수도권 아파트값 재급등,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('재급등', 'O')]"
58,2006.03.19. 오전 11:00,건교부 G10수준 행정 구현위한 대국민 정책공모,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('G10', 'QUANTITY'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('행정', 'O'), (' ', 'O'), ('구현위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('정책공모', 'O')]"
59,2006.03.19. 오전 10:23,판교 생애최초자금대출 가능단지 2곳 있네,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
60,2006.03.19. 오전 10:16,판교 신도시아파트 40평형 느낌 주는 33평형,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('40평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('느낌', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY')]"
61,2006.03.19. 오전 10:00,판교 민간임대 옵션價 600만원..분양比 곱절,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션價', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), ('..분양比', 'O'), (' ', 'O'), ('곱절', 'QUANTITY')]"
62,2006.03.19. 오전 9:05,판교신도시 건영 33평형 예상경쟁률 1위,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
63,2006.03.19. 오전 9:03,대법 개발예상지 농지 산 도시민 처벌,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발예상지', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('도시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
64,2006.03.19. 오전 8:13,서울.수도권 아파트값 다시 급등,"[('서울', 'CITY'), ('.', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
65,2006.03.19. 오전 8:03,초점 단독.다가구주택 공시가격 매년 혼란,"[('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('단독.다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
66,2006.03.19. 오전 8:01,단독.다가구 공시價 급상승..항의.민원 시작돼,"[('단독.다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승..항의.민원', 'O'), (' ', 'O'), ('시작돼', 'O')]"
67,2006.03.19. 오전 6:32,부산지역 아파트 분양시장 기지개,"[('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
68,2006.03.20. 오후 11:54,판교청약 ‘창구’대란 오나,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘창구’대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
69,2006.03.20. 오후 11:33,성남 제1공단터 용도변경 ‘골프로비’ 의혹,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제1공단', 'QUANTITY'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘골프로비’', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
70,2006.03.20. 오후 10:51,택지개발등 토지보상비 3년간 30조원,"[('택지개발등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30조원', 'QUANTITY')]"
71,2006.03.20. 오후 10:26,판교 특별공급 임대아파트 최종 확정…전용 18평 1675가구,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…전용', 'O'), (' ', 'O'), ('18평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1675가구', 'QUANTITY')]"
72,2006.03.20. 오후 9:51,유망경매물건서울 강남구 대치동 아파트 32평형 外,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('32평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
73,2006.03.20. 오후 9:51,레저용 부동산 투자관심 꿈틀펜션·전원주택 올해가 적기…,"[('레저용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자관심', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀펜션·전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('적기…', 'O')]"
74,2006.03.20. 오후 9:51,판교 중대형 8058가구 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('8058가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
75,2006.03.20. 오후 9:33,판교 중소형분양가 1190만원선 확실시,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1190만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('확실시', 'O')]"
76,2006.03.20. 오후 9:33,현장점검강남 재건축 규제 여파…목동 매물 품귀,"[('현장점검', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
77,2006.03.20. 오후 9:18,청와대  전체부동산 98% 거품 빠져,"[('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전체부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
78,2006.03.20. 오후 9:15,판교 자금조달계획 세우셨어요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자금조달계획', 'O'), (' ', 'O'), ('세우셨어요', 'O')]"
79,2006.03.20. 오후 9:14,행정도시여파 대전지역…자취방 전세·하숙비 올라,"[('행정도시여파', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('지역…자취방', 'O'), (' ', 'O'), ('전세·하숙비', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
80,2006.03.20. 오후 8:30,토지보상비 향후 3년간 19조 추산,"[('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('19조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추산', 'O')]"
81,2006.03.20. 오후 8:24,치솟는 전셋값 서민 가슴만 탄다…13개월째 수직상승,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가슴', 'ANIMAL'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('탄다…', 'O'), ('13개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수직상승', 'O')]"
82,2006.03.20. 오후 8:24,판교 인터넷청약 대혼란 우려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
83,2006.03.20. 오후 7:24,3억원짜리 아파트는 총재산세 81만3000원,"[('3억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('총재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('81만3000원', 'QUANTITY')]"
84,2006.03.20. 오후 7:12,향후 집값 동향 전문가 14명 긴급 설문조사“연말까지 5∼10% 상승”,"[('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('14명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('설문조사“', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5∼10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
85,2006.03.20. 오후 6:51,“판교 분양뒤 집값 급등‘제2의 파동’가능성도”…전문가 긴급설문,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('파동’가능성도”…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('긴급설문', 'O')]"
86,2006.03.20. 오후 6:48,판교 청약창구 마비우려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약창구', 'O'), (' ', 'O'), ('마비우려', 'O')]"
87,2006.03.20. 오후 6:46,고령 은퇴자 종부세 면제 추진…공성진 의원 등 11명 개정안 제출,"[('고령', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('공성진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
88,2006.03.20. 오후 6:35,판교 임대아파트 1675가구 특별공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1675가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
89,2006.03.20. 오후 6:21,靑 부동산투기 기승부릴날 얼마 안남아,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('기승부릴날', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O'), (' ', 'O'), ('안남아', 'O')]"
90,2006.03.20. 오후 6:15,판교청약 QA 무주택세대주 요건,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요건', 'O')]"
91,2006.03.20. 오후 5:49,靑 부동산불안 전체의 2%..8·31 실패 없다,"[('靑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산불안', 'O'), (' ', 'O'), ('전체의', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('8·31', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
92,2006.03.20. 오후 5:48,판교 임대아파트 1천675가구 특별공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천675가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
93,2006.03.20. 오후 5:41,검찰 재건축.재개발 비리수사 … 8.31 약발 떨어지자 檢 동원,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축.재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리수사', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지자', 'O'), (' ', 'O'), ('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('동원', 'O')]"
94,2006.03.20. 오후 5:41,기자24시 판교 분양가 갑론을박,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('24시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('갑론을박', 'O')]"
95,2006.03.20. 오후 5:38,대규모 공공사업 보상비 3년간 30조 풀린다,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
96,2006.03.20. 오후 5:37,도곡렉슬 입주 한달… 강남 집값에 불 당겨,"[('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('당겨', 'O')]"
97,2006.03.20. 오후 5:36,판교분양가 책정놓고 성남시vs건설사 공방가열,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('책정놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), ('vs건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공방가열', 'O')]"
98,2006.03.20. 오후 5:35,은평뉴타운 9월 1지구부터 분양… 2ㆍ3지구는 내년에,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('2ㆍ3지구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O')]"
99,2006.03.20. 오후 5:34,분양정보 동광건설 부천 고강동 모닝스카이,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동광건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모닝스카이', 'ARTIFACT')]"
100,2006.03.20. 오후 5:34,분양정보 삼부토건 하남 풍산 삼부르네상스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼부르네상스', 'ARTIFACT')]"
101,2006.03.20. 오후 5:32,판교 인터넷 청약 대혼란 우려… 은행권 대책 분주,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), (' ', 'O'), ('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
102,2006.03.20. 오후 5:31,틈새로 본 부동산 판교 당첨자 민원 걱정되네,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되네', 'O')]"
103,2006.03.20. 오후 5:27,20052008년 토지보상비 37兆,"[('20052008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('37', 'QUANTITY'), ('兆', 'O')]"
104,2006.03.20. 오후 5:25,김재현 土公사장 세계 최고 행정도시 만들겠다,"[('김재현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('土公', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만들겠다', 'O')]"
105,2006.03.20. 오후 5:21,노년층 종부세 면제 또 수면위로,"[('노년층', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('수면위로', 'O')]"
106,2006.03.20. 오후 5:20,분양정보 진흥기업 전주 호성동 진흥더블파크,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진흥더블파크', 'ARTIFACT')]"
107,2006.03.20. 오후 5:18,미리 가본 판교신도시 견본주택,"[('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가본', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
108,2006.03.20. 오후 5:18,‘37조 토지보상비’ 부동산값 새 불씨,"[('‘', 'O'), ('37조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상비’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O')]"
109,2006.03.20. 오후 5:16,청약저축 가입자들 분양 임대 고민,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
110,2006.03.20. 오후 5:03,3월 20일 부동산 파일,"[('3월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
111,2006.03.20. 오후 4:57,평택 미분양 관심,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
112,2006.03.20. 오후 4:57,방하나 덤으로 드려요,"[('방하나', 'O'), (' ', 'O'), ('덤으로', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
113,2006.03.20. 오후 4:56,돌발질문 최연희 의원 법의 판단 따르겠다는데…,"[('돌발질문', 'O'), (' ', 'O'), ('최연희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('법의', 'O'), (' ', 'O'), ('판단', 'O'), (' ', 'O'), ('따르겠다는데…', 'O')]"
114,2006.03.20. 오후 4:56,부도 석달째 감소 사상최저,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최저', 'O')]"
115,2006.03.20. 오후 4:56,美 국제카르텔 처벌 강화…공정위 기업대상 설명회,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제카르텔', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업대상', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
116,2006.03.20. 오후 4:51,분양정보 한라 충주 비발디 잔여분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
117,2006.03.20. 오후 4:51,행정중심 복합도시 예정지 손실보상 협의기간 한달 연장,"[('행정중심', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('손실보상', 'O'), (' ', 'O'), ('협의기간', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
118,2006.03.20. 오후 4:48,외환거래법 규정 꼼꼼히 챙기새요,"[('외환거래법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기새요', 'O')]"
119,2006.03.20. 오후 4:48,판교 토지보상 절차 매듭,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('매듭', 'O')]"
120,2006.03.20. 오후 4:47,올해 토지보상비 최소 13조 7천억원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('13조 7천억원', 'QUANTITY')]"
121,2006.03.20. 오후 4:47,인천 준주거지 공동주택 용적률 높여,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
122,2006.03.20. 오후 4:47,아파트는 주부에게 물어봐 주부 대상 마케팅 활발,"[('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
123,2006.03.20. 오후 4:41,판교신도시 청약대란 오나,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
124,2006.03.20. 오후 4:41,판교 보상 마무리 2조6천억원 풀려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('2조6천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
125,2006.03.20. 오후 4:41,맵스자산운용 광화문에 2700억 빌딩 세운다,"[('맵스자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
126,2006.03.20. 오후 4:41,화성 28곳 그린벨트서 해제,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트서', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
127,2006.03.20. 오후 4:41,성공보수가 강남 집값 부채질,"[('성공보수가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
128,2006.03.20. 오후 4:41,분양 동광건설 부천에 182가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동광건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('182가구', 'QUANTITY')]"
129,2006.03.20. 오후 4:41,분양 울산 최고층 주상복합 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2006.03.20. 오후 4:41,분양 쌍용 대치동에 고급 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
131,2006.03.20. 오후 4:36,대전천 하상 중앙데파트 헐린다,"[('대전천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하상', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙데파트', 'O'), (' ', 'O'), ('헐린다', 'O')]"
132,2006.03.20. 오후 4:35,1세대1주택 은퇴고령자 종부세 예외 인정 재추진된다,"[('1세대1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은퇴고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예외', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진된다', 'O')]"
133,2006.03.20. 오후 3:53,판교세입자 생존권보장 촉구,"[('판교', 'LOCATION'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생존권', 'CIVILIZATION'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
134,2006.03.20. 오후 3:49,판교 중도금 납부·대출금 제각각 확인 필수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부·대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
135,2006.03.20. 오후 3:35,수도권 분양아파트 판교 고마워,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고마워', 'O')]"
136,2006.03.20. 오후 3:11,판교 인터넷 청약 상담받는 시민들,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('상담받는', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
137,2006.03.20. 오후 3:11,판교 인터넷 청약 상담받는 시민들,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('상담받는', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
138,2006.03.20. 오후 3:02,김포신도시 장기지구 모델하우스 열기 이어져,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
139,2006.03.20. 오후 3:01,삼성건설 김대중부장 3번째 명장선정,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김대중', 'PERSON'), ('부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명장', 'CIVILIZATION'), ('선정', 'O')]"
140,2006.03.20. 오후 2:56,판교신도시 보상절차 2년만에 마무리…모두 3조667억원 지출,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상절차', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리…모두', 'O'), (' ', 'O'), ('3조667억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지출', 'O')]"
141,2006.03.20. 오후 2:52,재건축조합원 분양권 이유있는 질주,"[('재건축조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('질주', 'O')]"
142,2006.03.20. 오후 2:50,토공행정도시 토지보상기간 1개월 연장,"[('토공행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
143,2006.03.20. 오후 2:50,판교세입자 주민 생존권 보장 집회,"[('판교', 'LOCATION'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생존권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
144,2006.03.20. 오후 2:44,판교 개발비 8조 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발비', 'O'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
145,2006.03.20. 오후 2:17,금주의 부동산 캘린더 장기ㆍ풍산…화려한 청약 릴레이,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('장기ㆍ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), ('…화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
146,2006.03.20. 오후 2:17,월드건설 해외리조트 ‘진군’,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘진군’', 'O')]"
147,2006.03.20. 오후 2:17,주공 힘찬 영역 확장 재건축ㆍ재개발 참여,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('영역', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
148,2006.03.20. 오후 2:17,평당 1300만원대…원가연동제 논란,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만원대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('원가연동제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
149,2006.03.20. 오후 2:17,판교 당첨돼도 ‘아웃’ 될수있다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아웃’', 'O'), (' ', 'O'), ('될수있다', 'O')]"
150,2006.03.20. 오후 2:17,문화특화…新 아파트촌 ‘飛翔’,"[('문화특화…新', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘飛翔’', 'O')]"
151,2006.03.20. 오후 2:17,토지보상비 30兆 추산,"[('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('30兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추산', 'O')]"
152,2006.03.20. 오후 2:17,판교 청약대란,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약대란', 'O')]"
153,2006.03.20. 오후 2:14,인천 준주거지역 용적률 상향,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
154,2006.03.20. 오후 2:09,해외부동산 투자시 외환컨설팅은 필수,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('외환컨설팅은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
155,2006.03.20. 오후 1:51,파이낸셜뉴스 판교 청약 전략 세미나 개최,"[('파이낸셜뉴스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
156,2006.03.20. 오후 1:47,부자됩시다 판교 청약기회 날리지 마세요,"[('부자됩시다', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('날리지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
157,2006.03.20. 오후 1:41,부동산 매물 서울 문정동 32평아파트 6억3천만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6억3천만원', 'QUANTITY')]"
158,2006.03.20. 오후 1:41,아파트 시세 의왕ㆍ김포 오르고 의정부 내려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
159,2006.03.20. 오후 1:41,아파트 시세 서울 강남ㆍ강동 재건축 큰폭 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
160,2006.03.20. 오후 1:14,청와대의 재건축 인식 2%가 부족하다,"[('청와대', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인식', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부족하다', 'O')]"
161,2006.03.20. 오후 12:29,판교 청약대란 공인인증서 미발급률 65%,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약대란', 'O'), (' ', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미발급률', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY')]"
162,2006.03.20. 오후 12:21,이슈 전셋값 웃도는 무늬만 임대,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('웃도는', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
163,2006.03.20. 오후 12:21,이슈 연립·단독주택 이중 설움,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이중', 'O'), (' ', 'O'), ('설움', 'O')]"
164,2006.03.20. 오후 12:21,마켓트렌드 미리보는 판교 주공아파트,"[('마켓트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT')]"
165,2006.03.20. 오후 12:02,이번엔 은행창구서 판교 發 청약대란 우려,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('은행창구서', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
166,2006.03.20. 오후 12:02,판교 ‘청약대란’ 우려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘청약대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
167,2006.03.20. 오전 11:57,행정도시 토지매수기간 1개월 연장,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매수기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
168,2006.03.20. 오전 11:50,공인인증서 발급 35%뿐...청약대란 우려,"[('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('뿐...청약대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
169,2006.03.20. 오전 11:02,김포신도시 모델하우스 인기단지 방문객 양극화 심해,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기단지', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심해', 'O')]"
170,2006.03.20. 오전 11:00,물류전문대학원에 인하대 확정,"[('물류전문대학원에', 'O'), (' ', 'O'), ('인하대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
171,2006.03.20. 오전 10:59,강남·분당 집값이 오르는 6가지 이유,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('6가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
172,2006.03.20. 오전 10:35,한국의 부촌17 부천 중상동 신도시,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('17', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
173,2006.03.20. 오전 10:30,재건축 앞둔 강동구 둔촌주공 25·34평…9평차이에도 가격 동일,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25·34평', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('9평', 'QUANTITY'), ('차이에도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('동일', 'O')]"
174,2006.03.20. 오전 10:24,부동산 X파일8·31후 1억원 빠진 강북 아파트,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('X파일', 'EVENT'), ('8·31', 'DATE'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
175,2006.03.20. 오전 10:19,주택협회 정책대안 적극 제시키로,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책대안', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('제시키로', 'O')]"
176,2006.03.20. 오전 10:16,부산나진간 컨테이너 시범운송 가시화,"[('부산', 'CITY'), ('나진', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('시범운송', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
177,2006.03.20. 오전 10:15,아파트 시세 재건축 중심 서울 매매가 급등…양천구 1.53%올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.53%', 'QUANTITY'), ('올라', 'O')]"
178,2006.03.20. 오전 10:12,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 관악구 신림동 역세권 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
179,2006.03.20. 오전 10:10,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 역삼동 임대 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
180,2006.03.20. 오전 10:10,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 역삼동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
181,2006.03.20. 오전 10:08,현대산업 일산 풍동아파트 단지내상가 분양,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2006.03.20. 오전 10:05,러시아·스웨덴 리모델링 견학단 모집,"[('러시아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('스웨덴', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('견학단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
183,2006.03.20. 오전 10:03,주택정책 방향전환 모색 세미나 27일 개최,"[('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향전환', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
184,2006.03.20. 오전 9:57,더 넓어진 판교 아파트…비데·바닥마루는 선택형,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('비데', 'TERM'), ('·바닥마루는', 'O'), (' ', 'O'), ('선택형', 'O')]"
185,2006.03.20. 오전 9:56,판교 중소형 실부담액 최고 평당 1300만원선 넘어설듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('실부담액', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어설듯', 'O')]"
186,2006.03.20. 오전 9:49,판교신도시 보상절차 2년만에 마무리,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상절차', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
187,2006.03.20. 오전 9:26,판교 무주택 최우선 부적격 탈락 조심하세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
188,2006.03.20. 오전 9:25,판교 신도시 보상 사실상 종료,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
189,2006.03.20. 오전 9:11,20052008년 토지보상비 37조원 추산…평당 보상비 최고,"[('20052008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('37조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추산…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
190,2006.03.20. 오전 9:08,판교 보상 2년 반만에 모두 마무리…공영개발주택 9642가구 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 반만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리…', 'O'), ('공영개발주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9642가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
191,2006.03.20. 오전 8:54,은행권 판교 청약대란 우려,"[('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
192,2006.03.20. 오전 8:46,알박기 규제 약하다..현실 외면,"[('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('약하다..', 'O'), (' ', 'O'), ('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
193,2006.03.20. 오전 8:26,판교發 집값 불안 확산,"[('판교', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
194,2006.03.20. 오전 8:26,강남이니까 꼭 사고싶다,"[('강남', 'LOCATION'), ('이니까', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('사고싶다', 'O')]"
195,2006.03.20. 오전 8:21,판교 일반인 청약 좁은 문 될 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('좁은', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
196,2006.03.20. 오전 7:51,기자수첩판교 임대도 가진자의 몫,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('가진자의', 'O'), (' ', 'O'), ('몫', 'O')]"
197,2006.03.20. 오전 7:39,가장 돈많은 동네는 여의도,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('돈많은', 'O'), (' ', 'O'), ('동네는', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION')]"
198,2006.03.20. 오전 7:38,여의도 강남 제치고 자산 1위,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
199,2006.03.20. 오전 7:38,목동 강남 부럽지 않다 비강남권 부촌,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O')]"
201,2006.03.20. 오전 7:38,대치 부동산이 바꾼 강남 최고 부촌,"[('대치', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O')]"
202,2006.03.20. 오전 7:26,서울 富의 지도 확 바뀌었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('富의', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌었다', 'O')]"
203,2006.03.20. 오전 5:17,가장 돈많은 동네는 여의도,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('돈많은', 'O'), (' ', 'O'), ('동네는', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION')]"
204,2006.03.20. 오전 3:04,지방 아파트 분양가 ‘뻥튀기’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뻥튀기’', 'O')]"
205,2006.03.20. 오전 3:04,판교 ‘임대’ 서민용 맞나…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('서민용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('맞나…', 'O')]"
206,2006.03.20. 오전 3:04,판교 모델하우스 살펴보니…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
207,2006.03.20. 오전 3:04,분양정보부산 연제 현대아파트 220채 外,"[('분양정보', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('220채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
208,2006.03.20. 오전 1:21,판교 청약 날짜 혼선 주의,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('날짜', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
209,2006.03.21. 오후 9:56,판교 체크포인트 분양가 1100만원선…우체국도 인증서,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY'), ('선…', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('인증서', 'O')]"
210,2006.03.21. 오후 9:30,숫자로 본 판교 청약－청약전 필수 점검사항‘부부청약’ 가능…계약땐 ‘한쪽만’,"[('숫자로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약－청약전', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O'), (' ', 'O'), ('점검사항‘', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('청약’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…계약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한쪽만’', 'O')]"
211,2006.03.21. 오후 9:12,개포 주공1단지 중개업소 30곳 휴업,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휴업', 'O')]"
212,2006.03.21. 오후 9:12,강원정선 관광휴양지 개발 박차…郡，올 490억 투자 레저시설등 조성키로,"[('강원정선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광휴양지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…郡，올', 'O'), (' ', 'O'), ('490억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('레저시설등', 'O'), (' ', 'O'), ('조성키로', 'O')]"
213,2006.03.21. 오후 8:03,건축비 거품도 제대로 따져봅시다,"[('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('거품도', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봅시다', 'O')]"
214,2006.03.21. 오후 7:57,판교 전화로도 청약가능,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전화로도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가능', 'O')]"
215,2006.03.21. 오후 7:45,분양값 70%가 땅값…거품부터 빼야,"[('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값…거품부터', 'O'), (' ', 'O'), ('빼야', 'O')]"
216,2006.03.21. 오후 7:45,토지임대부 분양 효과 분양값 25% 낮아져,"[('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
217,2006.03.21. 오후 7:45,판교 분양값 막판까지 ‘따로 셈법’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('막판까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘따로', 'O'), (' ', 'O'), ('셈법’', 'O')]"
218,2006.03.21. 오후 7:06,1억이상 부재지주 보상 채권으로,"[('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('채권으로', 'O')]"
219,2006.03.21. 오후 6:46,개포1단지 중개업소 22일부터 집단임시휴업 돌입,"[('개포1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집단임시휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
220,2006.03.21. 오후 6:35,종부세 대상 6배늘어 40만명…과세대상 확대·부동산 가격 크게 올라,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('40만명', 'QUANTITY'), ('…과세대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
221,2006.03.21. 오후 6:22,판교 신도시 철거…한때 주민과 충돌,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철거…한때', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
222,2006.03.21. 오후 6:16,강남 개포동 중개업소 1주일간 집단휴업,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집단휴업', 'O')]"
223,2006.03.21. 오후 6:12,분양 정보김포 장기 우미 린 402가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장', 'LOCATION'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('402가구', 'QUANTITY')]"
224,2006.03.21. 오후 6:00,종부세 대상 40만명 육박…올해 5.4배 늘듯,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('40만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
225,2006.03.21. 오후 5:57,강남·분당·용인 세금폭탄 비상,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
226,2006.03.21. 오후 5:50,수도권 택지지구 분양가 뜀박질 ‥ 평당 1155만원,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1155만원', 'QUANTITY')]"
227,2006.03.21. 오후 5:49,월드건설 사이판 리조트 개장,"[('월드건설 사이판 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
228,2006.03.21. 오후 5:48,마산서 102평형 22가구 나온다,"[('마산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('102평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('22가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
229,2006.03.21. 오후 5:47,집값 급등은 정부 규제 탓 ‥ 이방주 한국주택협회장 지적,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등은', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('이방주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지적', 'O')]"
230,2006.03.21. 오후 5:46,건설공제조합 美 보증보험협회 가입,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보증보험협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
231,2006.03.21. 오후 5:45,住公 경일건설·삼환까뮤 등 57곳 우수시공업체로 선정,"[('住公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경일건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼환까뮤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('57곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수시공업체로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
232,2006.03.21. 오후 5:43,분양정보 주강원토지개발 강원 홍천 허브마을 6차,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주강원토지개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허브마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY')]"
233,2006.03.21. 오후 5:42,분양정보 포스코건설 용인 동백 쥬네브 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백 쥬네브 상가', 'ARTIFACT')]"
234,2006.03.21. 오후 5:41,종부세 대상 40만명 육박,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('40만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
235,2006.03.21. 오후 5:41,분양정보 우미건설 김포 장기 우미 린,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT')]"
236,2006.03.21. 오후 5:41,부재지주보상 채권지급 의무화,"[('부재지주보상', 'O'), (' ', 'O'), ('채권지급', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
237,2006.03.21. 오후 5:40,판교 주공민간분양가 평당 100만원差,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공민간분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), ('差', 'O')]"
238,2006.03.21. 오후 5:40,임대보증금 중도금대출 한도 ‥ 판교만 왜 50%나,"[('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('나', 'O')]"
239,2006.03.21. 오후 5:39,강남 개포동 중개업소 또 집단휴업…재건축 급등에 해약 속출,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('집단휴업…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('해약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
240,2006.03.21. 오후 5:39,부재지주 1억원까지만 현금보상,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('까지만', 'O'), (' ', 'O'), ('현금보상', 'O')]"
241,2006.03.21. 오후 5:38,판교청약 궁금합니다 13 中企근로자 특별공급 받고 싶은데‥,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은데‥', 'O')]"
242,2006.03.21. 오후 5:38,대투證 기업지배구조 관련 펀드 가디언신탁 판매,"[('대투證', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업지배구조', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('가디언신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
243,2006.03.21. 오후 5:36,판교로 가는길 최종 분양가 막판 진통,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
244,2006.03.21. 오후 5:36,판교로 가는길 꼭 알아야 할 청약자격,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O')]"
245,2006.03.21. 오후 5:26,올해 종부세 대상 13만명 늘어 40만명,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('13만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('40만명', 'QUANTITY')]"
246,2006.03.21. 오후 5:23,부동산 투자전략을 한손에,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략을', 'O'), (' ', 'O'), ('한손에', 'O')]"
247,2006.03.21. 오후 5:23,부재지주 1억원이상 채권보상,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채권보상', 'O')]"
248,2006.03.21. 오후 5:23,입주자 입맛에 맞춰드립니다,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입맛에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰드립니다', 'O')]"
249,2006.03.21. 오후 5:23,주택공사 뜨란채 새 브랜드로 이미지 제고,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뜨란채', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O')]"
250,2006.03.21. 오후 5:23,주택공사 행복을 짓습니다…임대 입주민 결혼식등 봉사활동,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복을', 'O'), (' ', 'O'), ('짓습니다…임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결혼식등', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
251,2006.03.21. 오후 5:23,주택공사 경영투명성 높인다,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
252,2006.03.21. 오후 5:23,주택공사 임대주택 100만호 건설 추진 자산도 부채도 두배로,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('자산도', 'O'), (' ', 'O'), ('부채도', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
253,2006.03.21. 오후 5:23,주택공사 자본금 8조 초대형 디벨로퍼,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION')]"
254,2006.03.21. 오후 5:23,주택공사 6시그마운동으로 경영혁신 가속도,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6시그마운동', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경영혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
255,2006.03.21. 오후 5:23,판교청약 D7 자격놓고 문의 폭주,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('D7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자격놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
256,2006.03.21. 오후 5:23,판교청약 이것만은 알고하자,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알고하자', 'O')]"
257,2006.03.21. 오후 5:12,판교로 가는길 급소 1 자금계획 어떻게 세울까,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('급소', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('세울까', 'O')]"
258,2006.03.21. 오후 4:42,분양정보 남광토건 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
259,2006.03.21. 오후 4:42,5년이내 아파트 분양당첨됐거나 1가구 2주택자는 판교 청약에 제한,"[('5년이내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양당첨됐거나', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
260,2006.03.21. 오후 4:42,5년이내 아파트 분양당첨됐거나 1가구 2주택자는 판교 청약에 제한,"[('5년이내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양당첨됐거나', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
261,2006.03.21. 오후 4:31,27일부터 부재지주 채권보상 의무화,"[('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('채권보상', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
262,2006.03.21. 오후 4:30,문답풀이토지보상법 시행령 개정안,"[('문답풀이토지보상법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O')]"
263,2006.03.21. 오후 4:30,토지보상때 감정가 차이 10%넘으면 재평가,"[('토지보상때', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('재평가', 'O')]"
264,2006.03.21. 오후 4:21,분양정보 현대훼미리아 양양 롯지 100계좌,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대훼미리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯지', 'O'), (' ', 'O'), ('100계좌', 'QUANTITY')]"
265,2006.03.21. 오후 4:21,분양정보 우방 조치원 우방유쉘 513가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조치원 우방유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('513가구', 'QUANTITY')]"
266,2006.03.21. 오후 4:18,판교 청약 공인인증서 우체국등도 발급 가능,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
267,2006.03.21. 오후 4:18,건영 새주인 찾습니다,"[('건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
268,2006.03.21. 오후 4:18,제2 롯데월드 바람타고 잠실 분양권값 껑충,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바람타고', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
269,2006.03.21. 오후 4:06,추천물건 옥천 2만4500평 토지 3억6900만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('옥천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만4500평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3억6900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
270,2006.03.21. 오후 4:06,세무상담 부친과 살던 주택 상속 1년만에 팔면 양도세는,"[('세무상담', 'O'), (' ', 'O'), ('부친', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상속', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
271,2006.03.21. 오후 4:06,혁신도시·기업도시를 가다 10 무안,"[('혁신도시·기업도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무안', 'LOCATION')]"
272,2006.03.21. 오후 3:57,패트롤 둔포전자정보 단지 승인 外,"[('패트롤 둔포전자정보 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
273,2006.03.21. 오후 3:50,강북 최고층 주상복합 상떼 르시엘 24일 분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상떼 르시엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2006.03.21. 오후 3:34,이슈점검판교 아파트 분양가 가산비용 논란,"[('이슈점검', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비용', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
275,2006.03.21. 오후 3:28,종부세 대상자 40만명 지난해 6배…강남·분당 아파트값 급등 영향,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('40만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
276,2006.03.21. 오후 3:17,단지내 상가 투자시 약국이 유치 1순위,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('약국이', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
277,2006.03.21. 오후 3:15,내 청약통장 신청대상 아파트는,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('신청대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
278,2006.03.21. 오후 2:44,강남재건축 분양권값 급등,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
279,2006.03.21. 오후 2:21,동정장영수 건설문화원장 건설문화포럼개최,"[('동정장영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설문화원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설문화포', 'EVENT'), ('럼개최', 'O')]"
280,2006.03.21. 오후 2:17,판교 분양원가 공개해야 논란해소민노당,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O'), (' ', 'O'), ('논란해소', 'O'), ('민노당', 'ORGANIZATION')]"
281,2006.03.21. 오후 2:11,분양정보 캐슬렉스 제주CC 회원모집,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('캐슬렉스 제주CC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
282,2006.03.21. 오후 2:11,판교중소형 임대아파트 1천675가구 특별 공급,"[('판교', 'LOCATION'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천675가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
283,2006.03.21. 오후 2:11,행정도시 손실보상기한…토공 내달 20일로 연장,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('손실보상기한…', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 20일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
284,2006.03.21. 오후 2:11,“경매공제료 너무 부담” 공인중개사 거센 반발,"[('“경매공제료', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('부담”', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거센', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
285,2006.03.21. 오후 2:11,판교 청약 Q  A 중도금 4회걸쳐 분납도 가능,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('Q', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('4회', 'QUANTITY'), ('걸쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('분납도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
286,2006.03.21. 오후 2:11,판교 청약 Q  A 공인인증 우체국서도 발급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('Q', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('공인인증', 'O'), (' ', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
287,2006.03.21. 오후 2:11,주공 1100만원…민영은 1300만원,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY'), ('…민영은', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY')]"
288,2006.03.21. 오후 2:11,‘돈’ 되는 단지내상가 분양 러시,"[('‘돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
289,2006.03.21. 오후 2:11,올 종부세대상 40만명,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40만명', 'QUANTITY')]"
290,2006.03.21. 오후 2:11,“대학보유 부동산 규제 풀어야”,"[('“대학보유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야”', 'O')]"
291,2006.03.21. 오후 2:11,땅값 상승에 ‘부동산 부자기업’ 자산가치↑,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부자기업’', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가치↑', 'O')]"
292,2006.03.21. 오후 2:00,판교 민간임대 보증금 높이나 월세 높이나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('높이나', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('높이나', 'O')]"
294,2006.03.21. 오후 1:41,보증금 인상 거부 해약사유 안된다,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O'), (' ', 'O'), ('해약사유', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
295,2006.03.21. 오후 1:29,주택시장 불안 정책 혼선도 원인,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선도', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
296,2006.03.21. 오후 12:46,올 상승률 1위 목동..실수요 파악해야,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('..실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('파악해야', 'O')]"
297,2006.03.21. 오후 12:21,마켓트렌드 미리 가본 판교,"[('마켓트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가본', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION')]"
298,2006.03.21. 오후 12:08,경기 택지지구 분양가 남고북저..평당 418만원 차이,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('남고북저..평당', 'O'), (' ', 'O'), ('418만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
299,2006.03.21. 오전 11:36,혁신도시 보상노린 나무심기 등 성행,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상노린', 'O'), (' ', 'O'), ('나무심기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
300,2006.03.21. 오전 11:25,송파신도시 안보에 지장초래,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안보에', 'O'), (' ', 'O'), ('지장초래', 'O')]"
301,2006.03.21. 오전 11:24,우미건설 김포 장기지구 402가구 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('402가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2006.03.21. 오전 11:11,판교 특별공급 물량 임대 47% 분양 10%,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY')]"
303,2006.03.21. 오전 10:53,강남·분당 30평형대 종부세 폭탄 사정권,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('사정권', 'O')]"
304,2006.03.21. 오전 10:45,판교 분양가 평당 천백만원선에서 결정될듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('천백만원', 'QUANTITY'), ('선에서', 'O'), (' ', 'O'), ('결정될듯', 'O')]"
305,2006.03.21. 오전 10:42,우미건설 내달 김포 장기 402가구 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('402가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2006.03.21. 오전 10:41,행정도시 손실보상 기한 한달 연장,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('손실보상', 'O'), (' ', 'O'), ('기한', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
307,2006.03.21. 오전 10:35,판교 민간업체 ‘고분양가’ 논란 고조…주공은 평당 1100만원대,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('고조…', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원대', 'QUANTITY')]"
308,2006.03.21. 오전 10:35,‘세금폭탄’  우려 현실화된다,"[('‘세금폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화된다', 'O')]"
309,2006.03.21. 오전 9:48,현대.기아차 너무 과속하고 있진 않나 포브스,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('기아차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('과속하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있진', 'O'), (' ', 'O'), ('않나', 'O'), (' ', 'O'), ('포브스', 'ORGANIZATION')]"
310,2006.03.21. 오전 9:42,납품하셨어요 대출도 넘기세요,"[('납품하셨어요', 'O'), (' ', 'O'), ('대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기세요', 'O')]"
311,2006.03.21. 오전 9:42,김포 장기 동시분양 무주택 우선 미달,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
312,2006.03.21. 오전 9:41,판교2제 공인인증 여기서도… 자금조달 이렇게…,"[('판교', 'LOCATION'), ('2제', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공인인증', 'O'), (' ', 'O'), ('여기서도…', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게…', 'O')]"
313,2006.03.21. 오전 9:35,판교신도시 이전 쏟아지는 유망 단지내 상가에 관심을…,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심을…', 'O')]"
314,2006.03.21. 오전 9:23,종부세 대상 40만명…지난해보다 6배 늘어날 듯,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('40만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
315,2006.03.21. 오전 9:17,공인중개사들 경공매 공제료 둘러싸고 반발,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('경공매', 'O'), (' ', 'O'), ('공제료', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
316,2006.03.21. 오전 9:02,서울 도심 초고층 주상복합 전성시대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
317,2006.03.21. 오전 9:02,8.31대책 땅 부자기업들 부동산 자산가치 크게 늘어,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('부자기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
318,2006.03.21. 오전 8:55,김포 장기지구 무주택 우선 청약 미달,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
319,2006.03.21. 오전 8:42,예비 청약자의 마음을 움직여라,"[('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마음을', 'O'), (' ', 'O'), ('움직여라', 'O')]"
320,2006.03.21. 오전 8:08,용산 U프로젝트 시작부터 U턴,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('U프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('U턴', 'O')]"
321,2006.03.21. 오전 8:08,행정도시 보상 내달 20일까지 한달 연장,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 20일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
322,2006.03.21. 오전 8:08,테헤란ㆍ반포로엔 빌딩마다 PB센터,"[('테헤란', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('반포로', 'ARTIFACT'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩마다', 'O'), (' ', 'O'), ('PB센터', 'O')]"
323,2006.03.21. 오전 8:08,문정동→잠실동으로 富 중심축 이동,"[('문정동', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('富', 'O'), (' ', 'O'), ('중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
324,2006.03.21. 오전 8:08,서초동예금액 최고 대치동주식투자 왕,"[('서초', 'COUNTRY'), ('동예금액', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('주식투자', 'O'), (' ', 'O'), ('왕', 'O')]"
325,2006.03.21. 오전 8:00,경기 택지지구도 갈수록 남고북저 현상,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구도', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('남고북저', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
326,2006.03.21. 오전 7:57,판교청약 자금 조달 묘안있나,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('묘안있나', 'O')]"
327,2006.03.21. 오전 7:45,충북청원 오송생명단지 내 주택용지 99필지 공급,"[('충북', 'LOCATION'), ('청원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오송생명단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('99필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
328,2006.03.21. 오전 6:47,부동산 부자 기업 자산가치 쑥쑥,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
329,2006.03.21. 오전 6:12,부동산재테크 판교 분양대금 조달은 이렇게,"[('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
330,2006.03.21. 오전 6:11,판교청약 인증서 은행만 고집마세요,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인증서', 'O'), (' ', 'O'), ('은행만', 'O'), (' ', 'O'), ('고집마세요', 'O')]"
331,2006.03.21. 오전 6:07,종부세 대상 40만명..작년의 6배 육박,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('40만명', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
332,2006.03.21. 오전 6:03,천안 재개발 지역 땅값 고공 행진,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
333,2006.03.21. 오전 6:03,주공 판교 APT 민간보다 100만원이상 싸게 공급,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('APT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간보다', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
334,2006.03.21. 오전 3:35,“인터넷만 보고 수억대 집 사라니…” 판교신도시 반발,"[('“인터넷만', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('수억대', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라니…”', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
335,2006.03.21. 오전 3:35,안산 송정단지 130억에 매각 기도,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('130억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('기도', 'O')]"
336,2006.03.21. 오전 3:01,판교 중소형 평당 1100만원대 될듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
337,2006.03.21. 오전 3:01,판교선…발코니를  찾지마라,"[('판교선', 'ARTIFACT'), ('…발코니를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾지마라', 'O')]"
338,2006.03.21. 오전 3:01,“판교 청약 공인인증서 발급 서두르세요”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르세요”', 'O')]"
339,2006.03.21. 오전 12:30,2008년까지 토지보상비 37조원,"[('2008년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('37조원', 'QUANTITY')]"
340,2006.03.22. 오후 11:30,판교 교통대란 불보듯…신분당선 전철 지연,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통대란', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯…', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
341,2006.03.22. 오후 11:03,국외부동산 구입 급증,"[('국외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
342,2006.03.22. 오후 10:51,판교 당첨자·강남 재건축 취득자 세무조사1주택자도 투기협의땐 조사대상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('취득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사1', 'O'), ('주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('투기협의땐', 'O'), (' ', 'O'), ('조사대상', 'O')]"
343,2006.03.22. 오후 10:12,강남권 중개업소 집단 휴업,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('휴업', 'O')]"
344,2006.03.22. 오후 10:12,판교 합의 불발 분양 승인 난항,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
345,2006.03.22. 오후 10:03,판교 당첨자 자금출처 캐기로,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('캐기로', 'O')]"
346,2006.03.22. 오후 9:56,“강남구 종부세 납부거부 조장”…150억 추징·환급 4명 형사고발,"[('“', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부거부', 'O'), (' ', 'O'), ('조장”…', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추징·환급', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('형사고발', 'O')]"
347,2006.03.22. 오후 9:51,판교 민간 중소형 평당 분양가 1200만원이하 확정…마감재등 품질 떨어질 우려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정…마감재등', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
348,2006.03.22. 오후 9:51,8·31 추가 부동산대책 발표 늦어질듯,"[('8·31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어질듯', 'O')]"
349,2006.03.22. 오후 9:33,분양가 추가로 내릴 여력 별로 없어,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('추가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴', 'O'), (' ', 'O'), ('여력', 'O'), (' ', 'O'), ('별로', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
350,2006.03.22. 오후 9:33,분양가 협상 표정，市－업계 다시 ‘최종조율’…1180만∼1190만원 진통 거듭,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('표정，市－업계', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최종조율’…', 'O'), ('1180만∼1190만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진통', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O')]"
352,2006.03.22. 오후 9:12,판교 교통지옥되나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통지옥되나', 'O')]"
353,2006.03.22. 오후 9:12,판교 아파트 당첨자 전원 투기혐의 조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
354,2006.03.22. 오후 9:09,뛰는 아파트값 브레이크가 없다…4·5월 대혼란설도,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('브레이크가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('4·5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대혼란설도', 'O')]"
355,2006.03.22. 오후 9:06,판교 분양일정 차질 우려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
356,2006.03.22. 오후 8:30,강남 중개업소 휴업 확산,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
357,2006.03.22. 오후 7:51,서울지역， 오피스 임대료 상승률 갈수록 둔화,"[('서울', 'CITY'), ('지역，', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
358,2006.03.22. 오후 7:51,한국인프라개발，북부 화물기지 우선협상자로 선정,"[('한국', 'COUNTRY'), ('인프라개발，', 'O'), ('북부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화물기지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
359,2006.03.22. 오후 7:42,‘반짝 규제’ 넘어 ‘수요공급’ 종합계획을,"[('‘반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('규제’', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수요공급’', 'O'), (' ', 'O'), ('종합계획을', 'O')]"
360,2006.03.22. 오후 7:33,강남 수급 불균형 논란…2006년 1만1625가구 입주,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1625가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
361,2006.03.22. 오후 7:00,‘8·31 입안’ 재경부 세제실장  ‘종부세’ 내게 됐다,"[('‘', 'O'), ('8·31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입안’', 'O'), (' ', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세제실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내게', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
362,2006.03.22. 오후 6:33,판교 분양가 줄다리기…분양승인 늦어져,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기…분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어져', 'O')]"
363,2006.03.22. 오후 6:20,판교 청약에 자금출처 조사 변수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
364,2006.03.22. 오후 6:14,강남 거래 80%가 실수요 ‥ 정부 재건축 정책 딜레마,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
365,2006.03.22. 오후 6:12,해외거주자 대리 청약접수 가능,"[('해외거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
366,2006.03.22. 오후 6:12,판교 청약－인터넷 접수 이렇게공인인증서 미리 발급받고 예행연습도,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약－인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('발급받고', 'O'), (' ', 'O'), ('예행연습도', 'O')]"
367,2006.03.22. 오후 6:09,판교 입주때 교통대란 불보듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주때', 'O'), (' ', 'O'), ('교통대란', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯', 'O')]"
368,2006.03.22. 오후 6:08,작년 강북 → 강남 이동 강남 → 강북 앞질러,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
369,2006.03.22. 오후 6:07,풍산 동부센트레빌 인기 최상층의 힘,"[('풍산 동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('최상층의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
370,2006.03.22. 오후 6:07,한국인프라개발이 수주 ‥ 수도권북부 내륙화물기지,"[('한국', 'COUNTRY'), ('인프라개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내륙화물기지', 'O')]"
372,2006.03.22. 오후 6:06,루티즈코리아 30일 해외부동산 투자설명회,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
373,2006.03.22. 오후 6:04,틈새로 본 부동산 집장만 할때까지 타인처럼,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('집장', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('할때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('타인처럼', 'O')]"
374,2006.03.22. 오후 6:03,판교 이후 지방도 동시분양 러시,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('지방도', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
375,2006.03.22. 오후 6:03,판교청약 궁금합니다 14 부적격자 여부 어떻게 확인하나,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하나', 'O')]"
376,2006.03.22. 오후 6:03,중개업소 집단 휴업 잠실 등으로 확산종합,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산종합', 'O')]"
377,2006.03.22. 오후 6:02,판교 임대 품질 일반분양 뺨치네,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치네', 'O')]"
378,2006.03.22. 오후 6:00,분양정보 삼성중공업 구로 삼성IT밸리,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성IT밸리', 'LOCATION')]"
379,2006.03.22. 오후 6:00,분양정보 인베스팅코리아 일산 씨티프라자 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인베스팅코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('씨티프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
380,2006.03.22. 오후 5:58,분양정보 모아건설 평택 모아미래도,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT')]"
381,2006.03.22. 오후 5:56,판교청약 1369로 신청하세요‥금융결제원 유료 ARS시스템 구축,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1369', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요‥', 'O'), ('금융결제원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유료', 'O'), (' ', 'O'), ('ARS시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
382,2006.03.22. 오후 5:51,판교신도시 29일 분양 연기되나,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기되나', 'O')]"
383,2006.03.22. 오후 5:49,재건축 조합이 도로등 만들면 지자체 땅 공짜로 넘겨줘야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합이', 'O'), (' ', 'O'), ('도로등', 'O'), (' ', 'O'), ('만들면', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨줘야', 'O')]"
384,2006.03.22. 오후 5:48,‘판교’ 당첨자 전원 투기여부 검증키로,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('투기여부', 'O'), (' ', 'O'), ('검증키로', 'O')]"
385,2006.03.22. 오후 5:41,중개업소 집단 휴업 잠실 등으로 확산,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
386,2006.03.22. 오후 5:28,판교 당첨자 전원 자금조사 … 강남 재건축 322명 세무조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조사', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('322명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
387,2006.03.22. 오후 5:27,개포동 중개업소 일제휴업,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('일제휴업', 'O')]"
388,2006.03.22. 오후 5:12,대전 중앙데파트 매입 특혜 논란,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙데파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
389,2006.03.22. 오후 5:03,건설현장 상생협력 모범사례,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('모범사례', 'O')]"
390,2006.03.22. 오후 5:02,판교당첨자 투기혐의땐 세무조사,"[('판교', 'LOCATION'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기혐의땐', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
391,2006.03.22. 오후 4:57,대형건설공사 주체들 상생 협의체 의무화,"[('대형건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('주체들', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
392,2006.03.22. 오후 4:57,판교 청약준비 23일까지 마쳐야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약준비', 'O'), (' ', 'O'), ('23일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마쳐야', 'O')]"
393,2006.03.22. 오후 4:57,판교로 가는길 급소 2 통장별 청약전략은,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('급소', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통장', 'CIVILIZATION'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
394,2006.03.22. 오후 4:47,오일달러 인도증시로 몰려,"[('오일달러', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('증시로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
395,2006.03.22. 오후 4:44,판교 청약 내일 ‘세대주 분리’ 최종일,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분리’', 'O'), (' ', 'O'), ('최종일', 'DATE')]"
396,2006.03.22. 오후 4:38,강남구 종부세 납부거부 조장,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부거부', 'O'), (' ', 'O'), ('조장', 'O')]"
397,2006.03.22. 오후 4:37,판교 청약 세대주 요건 꼭 따져봐야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('세대주', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
398,2006.03.22. 오후 4:36,국민銀 가상 체험관 판교 청약자 오세요,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('銀', 'O'), (' ', 'O'), ('가상', 'O'), (' ', 'O'), ('체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
399,2006.03.22. 오후 4:36,판교 청약 전화로 하세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전화로', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
400,2006.03.22. 오후 4:36,강남 집주인들 높아도 팔린다 호가 경쟁,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('높아도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
401,2006.03.22. 오후 4:36,분양정보 우미 김포 장기 402가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('402가구', 'QUANTITY')]"
402,2006.03.22. 오후 4:36,수도권 분양시장 판교역풍 없었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('역풍', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
403,2006.03.22. 오후 4:33,분양정보 성원산업 상봉동 주상복합,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('성원산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
404,2006.03.22. 오후 4:17,신창 인도네시아 법인설립,"[('신창', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('법인설립', 'O')]"
405,2006.03.22. 오후 4:17,판교 아파트 분양일정 비상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
406,2006.03.22. 오후 4:16,부동산톡톡보유세 회피매물이 강남집값 변수,"[('부동산톡톡보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
407,2006.03.22. 오후 4:11,분묘이전 보상비 194만376만원 지급,"[('분묘이전', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('194만376만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
408,2006.03.22. 오후 4:11,분양 울산 신정동에 212가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('212가구', 'QUANTITY')]"
409,2006.03.22. 오후 4:11,분양 강남구청역 주상복합 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
410,2006.03.22. 오후 4:11,중대형일수록 전세금 더 뛴다,"[('중대형일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
411,2006.03.22. 오후 4:11,공공공사에 파트너링방식 확대,"[('공공공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너링방식', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
412,2006.03.22. 오후 4:07,강남구 행자부 감사결과에 반발..법적대응,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행자부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사결과에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발..법적대응', 'O')]"
413,2006.03.22. 오후 3:44,유니에셋 부동산투자자문협회에 정보업체 첫 가입,"[('유니에셋 부동산투자자문협회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
414,2006.03.22. 오후 3:36,김용덕 건교부차관 아태 물포럼 적극 지지,"[('김용덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아태 물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지지', 'O')]"
415,2006.03.22. 오후 3:35,철도공사 경영정상화 가속도낸다,"[('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도낸다', 'O')]"
416,2006.03.22. 오후 3:01,판교 청약 인터넷 못해도 걱정마세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('못해도', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정마세요', 'O')]"
417,2006.03.22. 오후 3:00,전체 공공공사 수주 건설사 무자격여부 조사,"[('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('무자격여부', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
418,2006.03.22. 오후 2:53,수도권 분양시장 판교발 역풍은 없었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍은', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
419,2006.03.22. 오후 2:47,㈜효성 서초 반포와 용인 구성에 빌라 분양,"[('㈜효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성에', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2006.03.22. 오후 2:44,판교 30평대 40평대 보는 것 같아,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('40평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('같아', 'O')]"
421,2006.03.22. 오후 2:42,강남 하룻밤은 고급 호텔 숙박비...국세청 차장,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하룻밤', 'TIME'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박비...', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차장', 'CIVILIZATION')]"
422,2006.03.22. 오후 2:32,판교 당첨자 전원 투기혐의 검증후 세무조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('검증후', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
423,2006.03.22. 오후 2:32,분양정보 남광토건 김해에 325가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('325가구', 'QUANTITY')]"
424,2006.03.22. 오후 2:32,중개업소 집단휴업 확산조짐,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('집단휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('확산조짐', 'O')]"
425,2006.03.22. 오후 2:32,판교청약 Q  A 전화15881369로 청약OK,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('Q', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), ('15881369', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약OK', 'O')]"
426,2006.03.22. 오후 2:32,판교청약 Q  A 23일까지 세대주 분리확인,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('Q', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('23일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분리확인', 'O')]"
427,2006.03.22. 오후 2:32,분당ㆍ판교 집값이 평당 4천만원,"[('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
428,2006.03.22. 오후 2:32,집값 상승 ‘도미노’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도미노’', 'O')]"
429,2006.03.22. 오후 2:32,“강남 주택거래 80%가 실수요자”,"[('""', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('""', 'O')]"
430,2006.03.22. 오후 2:26,판교 당첨자 9420명 전원 투기혐의 검증,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9420명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
431,2006.03.22. 오후 2:19,판교 원가공개 신뢰성 확보될까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보될까', 'O')]"
432,2006.03.22. 오후 2:07,야후코리아 판교 특집 서비스 개시,"[('야후코리아', 'TERM'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
433,2006.03.22. 오후 1:56,판교 입성전략 최소 수백대 1 경쟁 소신청약으로 뚫어라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성전략', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('수백대', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('소신청약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어라', 'O')]"
434,2006.03.22. 오후 1:56,판교 입성전략 청약예금 1천만원 이상은 8월에,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성전략', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원 이상', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('에', 'O')]"
435,2006.03.22. 오후 1:56,판교 어디로 갈까 노년층은 은행창구 ARS.휴대폰 청약도 가능,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('노년층은', 'O'), (' ', 'O'), ('은행창구', 'O'), (' ', 'O'), ('ARS', 'TERM'), ('.', 'O'), ('휴대폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
436,2006.03.22. 오후 1:56,판교 민영아파트 고속道 인접 조망권 탁월,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O')]"
437,2006.03.22. 오후 1:56,판교 민영아파트 가변형 벽체…온수ㆍ가스 원격조절,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('벽체…온수ㆍ가스', 'O'), (' ', 'O'), ('원격조절', 'O')]"
438,2006.03.22. 오후 1:56,판교 어디로 갈까 가족 중복당첨되면 하나만 선택해야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중복당첨되면', 'O'), (' ', 'O'), ('하나만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선택해야', 'O')]"
439,2006.03.22. 오후 1:56,판교 민영아파트 30평형을 40평형처럼…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('30평형', 'QUANTITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('40평형', 'QUANTITY'), ('처럼…', 'O')]"
440,2006.03.22. 오후 1:56,판교 주공ㆍ임대아파트 주공임대 설계 분양아파트 못지않아,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공ㆍ임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못지않아', 'O')]"
441,2006.03.22. 오후 1:56,판교 주공ㆍ임대아파트 임대라고 얕보지마,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공ㆍ임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대라고', 'O'), (' ', 'O'), ('얕보지마', 'O')]"
442,2006.03.22. 오후 1:56,판교 어디로 갈까 판교 東이냐 西냐,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('東이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('西냐', 'O')]"
443,2006.03.22. 오후 1:53,판교 청약전략 무주택기간 잘못 접수땐 당첨무효,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택기간', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('접수땐', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨무효', 'O')]"
444,2006.03.22. 오후 1:53,판교 청약이후 성남ㆍ하남 풍산 송파신도시 덕볼듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약이후', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕볼듯', 'O')]"
445,2006.03.22. 오후 1:53,판교 청약전략 24평형 생애 첫 대출 활용을,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('24평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('활용을', 'O')]"
446,2006.03.22. 오후 1:53,판교 주공ㆍ임대아파트 주공 아파트도 공많이 들였다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공ㆍ임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('공많이', 'O'), (' ', 'O'), ('들였다', 'O')]"
447,2006.03.22. 오후 1:53,판교 청약이후 정석은 장기투자,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약이후', 'O'), (' ', 'O'), ('정석', 'PERSON'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('장기투자', 'O')]"
448,2006.03.22. 오후 1:53,분양 하이라이트 의정부 단지내 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
449,2006.03.22. 오후 1:53,분양 하이라이트 일산 오피스텔 윈스턴파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('윈스턴파크', 'ARTIFACT')]"
450,2006.03.22. 오후 1:53,분양 하이라이트 동대문 의류상가 한섬204,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의류상가', 'O'), (' ', 'O'), ('한섬204', 'ARTIFACT')]"
451,2006.03.22. 오후 1:53,분양 하이라이트 여수 라온 유 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라온 유 아파트', 'ARTIFACT')]"
452,2006.03.22. 오후 1:53,분양 하이라이트 김해명지 세인트빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('김해명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세인트빌', 'LOCATION')]"
453,2006.03.22. 오후 1:53,판교 청약이후 김포ㆍ도촌ㆍ파주 알짜분양 많다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약이후', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
454,2006.03.22. 오후 1:53,국세청 판교 당첨자 전원 조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
455,2006.03.22. 오후 1:44,서울 강남구 150억 추징 환부조치 기관경고종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추징', 'O'), (' ', 'O'), ('환부조치', 'O'), (' ', 'O'), ('기관경고종합', 'O')]"
456,2006.03.22. 오후 12:44,판교당첨자 전원 투기조사,"[('판교', 'LOCATION'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('투기조사', 'O')]"
457,2006.03.22. 오후 12:22,모델하우스로 만나는 판교,"[('모델하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION')]"
458,2006.03.22. 오후 12:21,마켓트렌드 판교 자금이 급선무,"[('마켓트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자금이', 'O'), (' ', 'O'), ('급선무', 'O')]"
459,2006.03.22. 오후 12:00,국세청강남 재건축 APT취득자 332명 세무조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), ('취득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('332명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
460,2006.03.22. 오전 11:12,국민銀 판교 인터넷청약 미리 연습하세요,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('銀', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('연습하세요', 'O')]"
461,2006.03.22. 오전 11:07,야후코리아 판교 특집 서비스,"[('야후코리아', 'TERM'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
462,2006.03.22. 오전 11:02,강남 거래 실수요...규제중심에서 공급중심으로 전환가능성,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요...', 'O'), (' ', 'O'), ('규제중심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환가능성', 'O')]"
463,2006.03.22. 오전 10:58,월드건설 사이판 리조트 개장,"[('월드건설 사이판 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
464,2006.03.22. 오전 10:56,부동산세금 신뢰성 추락,"[('부동산세금', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰성', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
465,2006.03.22. 오전 10:56,강남권 부동산값 급등세 非강남권 급속확대,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급속확대', 'O')]"
466,2006.03.22. 오전 10:56,한국의 부촌18평촌 대치동과 유사 ‘학군부촌’,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('18평촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('유사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘학군부촌’', 'O')]"
467,2006.03.22. 오전 10:54,김포장기 1순위 청약 희비 일부미달 ‥ 하남풍산은 56대1,"[('김포장기', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('일부미달', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('하남풍산', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('56대1', 'QUANTITY')]"
468,2006.03.22. 오전 10:47,재경부 강남거래 80%가 실수요로 파악돼,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('파악돼', 'O')]"
469,2006.03.22. 오전 10:41,부동산문서 위조범 증가…주의 요망,"[('부동산문서', 'O'), (' ', 'O'), ('위조범', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가…주의', 'O'), (' ', 'O'), ('요망', 'O')]"
470,2006.03.22. 오전 10:41,개포 중개업소 “집단휴업”…강남 전체로 번지나,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('“집단휴업”…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전체로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나', 'O')]"
471,2006.03.22. 오전 10:32,판교 세대주 분리는 23일까지,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분리는', 'O'), (' ', 'O'), ('23일까지', 'DATE')]"
472,2006.03.22. 오전 10:30,홍천 관리지역 단독등기 11필지 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('단독등기', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2006.03.22. 오전 10:10,판교신도시 청약 ‘전화 1369번’도 이용하세요,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전화', 'O'), (' ', 'O'), ('1369번', 'QUANTITY'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
474,2006.03.22. 오전 10:08,인천 영종지구 9조8천억 들여 단계별 개발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9조8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('단계별', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
475,2006.03.22. 오전 9:51,김포 장기지구 경쟁률 최고 27대 1,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('27대 1', 'QUANTITY')]"
476,2006.03.22. 오전 9:40,판교 자금 마련 계획부터 꼼꼼히,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('계획부터', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O')]"
477,2006.03.22. 오전 9:26,인천논현지구 단지내상가 입찰 ‘과열無’,"[('인천', 'CITY'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘과열無’', 'O')]"
478,2006.03.22. 오전 9:26,판교신도시 교통대란 각오하세요,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통대란', 'O'), (' ', 'O'), ('각오하세요', 'O')]"
479,2006.03.22. 오전 9:23,국방부 알짜 유휴지 노려볼까,"[('국방부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
480,2006.03.22. 오전 8:43,판교 1순위 청약위해선 내일까지 세대주 확인 마춰야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약위해선', 'O'), (' ', 'O'), ('내일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('마춰야', 'O')]"
481,2006.03.22. 오전 8:42,판교 주택업체들 공간 활용 경쟁,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
482,2006.03.22. 오전 8:32,“5년간 APT값 폭등 방치한 정부는 단군 이래 처음”,"[('“', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('APT값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('방치한', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('단군', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('처음”', 'O')]"
483,2006.03.22. 오전 8:26,1억원 이상 부재지주엔 채권보상,"[('1억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부재지주엔', 'O'), (' ', 'O'), ('채권보상', 'O')]"
484,2006.03.22. 오전 8:26,판교 4채중 1채 특별공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
485,2006.03.22. 오전 8:08,우리도 물부족國 지속가능한 관리 추진,"[('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('물부족國', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
486,2006.03.22. 오전 6:53,인천경기“송도 로또 잡자”… 투기 열풍,"[('인천경기', 'ORGANIZATION'), ('“', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자”…', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
487,2006.03.22. 오전 6:32,판교청약 세대주 분리 23일까지 마쳐야,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('23일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마쳐야', 'O')]"
488,2006.03.22. 오전 6:17,아파트값 상승 작년 급등세 되풀이,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O'), (' ', 'O'), ('되풀이', 'O')]"
489,2006.03.22. 오전 6:11,회전목마 박승이계안 부동산정책 같은 코드,"[('회전목마', 'O'), (' ', 'O'), ('박승이', 'PERSON'), ('계안', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('코드', 'O')]"
490,2006.03.22. 오전 6:04,판교 신도시 교통대책 제대로 되고 있나,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
491,2006.03.22. 오전 5:01,판교신도시 청약전화 1369번도 가능,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전화', 'O'), (' ', 'O'), ('1369번', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
492,2006.03.22. 오전 4:12,부재지주 토지 보상금…1억이상금액 채권지급,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금…', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), ('금액', 'O'), (' ', 'O'), ('채권지급', 'O')]"
493,2006.03.22. 오전 4:12,판교 住公분양가 평당 1100만원대,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('住公분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원대', 'QUANTITY')]"
494,2006.03.22. 오전 4:12,기업 부동산가치 크게 올랐다,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
495,2006.03.22. 오전 3:54,이행안되는 건축이행 강제금,"[('이행안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축이행', 'O'), (' ', 'O'), ('강제금', 'O')]"
496,2006.03.22. 오전 3:42,판교發 증시자금 유출 미미할 것”,"[('판교', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('증시자금', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('미미할', 'O'), (' ', 'O'), ('것""', 'O')]"
497,2006.03.22. 오전 3:12,8·31 후속대책 발상을 바꾸자,"[('8·31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발상을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸자', 'O')]"
498,2006.03.22. 오전 3:03,올 종부세 대상 작년의 6배…땅값급등·기준강화 영향,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), ('…땅값급등·기준강화', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
499,2006.03.22. 오전 3:00,뛰는 집값 브레이크가 없다…강남등 올들어 2억∼3억 껑충,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('브레이크가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('2억∼3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
500,2006.03.22. 오전 3:00,‘남고북저’ 분양가 격차 1년새 4배,"[('‘남고북저’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
501,2006.03.22. 오전 1:51,종부세 대상자 6배늘어 40만명,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('40만명', 'QUANTITY')]"
502,2006.03.22. 오전 1:30,부재지주 토지보상금 1억이상 채권지급 효과,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채권지급', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
503,2006.03.22. 오전 1:12,주공 1100만…민간은 1300만원，판교 평당 분양가·임대료 적정가격 논란,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1100만', 'QUANTITY'), ('…민간은', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('적정가격', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
504,2006.03.22. 오전 1:12,판교청약 인증서 금융결제원도 발급,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인증서', 'O'), (' ', 'O'), ('금융결제원', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
505,2006.03.22. 오전 12:51,현장클릭부동산 정책과 이치로 망언이지용기자,"[('현장클릭부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책과', 'O'), (' ', 'O'), ('이치로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('망언이지용', 'PERSON'), ('기자', 'O')]"
506,2006.03.22. 오전 12:45,판교 IT지구 조만간 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IT지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조만간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
507,2006.03.22. 오전 12:12,부재지주 27일부터 채권보상…1억 넘을땐 의무화,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채권보상…', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을땐', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
508,2006.03.23. 오후 11:54,“재건축 이익환수율 최고 50% 유력”,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이익환수율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유력”', 'O')]"
509,2006.03.23. 오후 11:49,성남시 “민간아파트 너무 비싸다” 분양승인 연기…청약일정 차질 우려,"[('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
510,2006.03.23. 오후 11:49,성남시 “민간아파트 너무 비싸다”분양승인 연기…판교 청약일정 차질우려,"[('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다”분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('차질우려', 'O')]"
511,2006.03.23. 오후 11:33,주공 분양가 평당 1099만원 전격 발표 의도는시－업체 협상 끝내기 압박,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1099만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('의도는', 'O'), ('시', 'ORGANIZATION'), ('－업체', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내기', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
512,2006.03.23. 오후 11:33,사이버 견본주택 임대만 볼수있어,"[('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대만', 'O'), (' ', 'O'), ('볼수있어', 'O')]"
513,2006.03.23. 오후 11:33,판교 분양연기 가능성…성남시－업체 분양가 이견‥29일 청약 불투명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성…', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), ('－업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이견‥', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
514,2006.03.23. 오후 10:47,판교 분양가 막판 이견..청약일정 차질은 없을 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('이견..청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('차질은', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
515,2006.03.23. 오후 10:20,판교 인터넷 청약때 내용 틀리면 당일 정정 가능,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약때', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('틀리면', 'O'), (' ', 'O'), ('당일', 'O'), (' ', 'O'), ('정정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
516,2006.03.23. 오후 10:19,與 재건축 개발이익 최고 50% 환수,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
