,date,headline,keyword
0,2007.07.01. 오후 11:54,세종시 미래 도시의 전형으로…,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('전형으로…', 'O')]"
1,2007.07.01. 오후 10:18,주거용 별장도 주택… 소득세법상 1가구2주택 과세 대상,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('별장도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택…', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세법', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
2,2007.07.01. 오후 9:30,대토보상제 이달 시행 차질,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
3,2007.07.01. 오후 8:23,별장보유자 아파트 팔 경우 2주택 해당…양도세 중과,"[('별장보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해당…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O')]"
4,2007.07.01. 오후 7:53,모델하우스 산책 방배 롯데캐슬 로제 ‥ 거실 안거치고 현관에서 주방으로,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 로제 ‥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거실', 'O'), (' ', 'O'), ('안거치고', 'O'), (' ', 'O'), ('현관에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주방으로', 'O')]"
5,2007.07.01. 오후 6:56,동탄2 신도시 인근 집값 다시 하락,"[('동탄2 신', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
6,2007.07.01. 오후 6:32,서울뉴타운 중대형 늘리기나섰다,"[('서울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리기나섰다', 'O')]"
7,2007.07.01. 오후 6:32,송파신도시 학군 갈등 우려 ‥ 행정구역 달라 고교진학 서울경기도 갈려,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('고교진학', 'O'), (' ', 'O'), ('서울경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈려', 'O')]"
8,2007.07.01. 오후 6:32,강남사무실 하늘의 별따기 ‥ 경기회복에 삼성타운 효과 겹쳐,"[('강남', 'ARTIFACT'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('경기회복에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O')]"
9,2007.07.01. 오후 6:06,동탄신도시 발표 한달… 화성 집값 약세 돌아서,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
10,2007.07.01. 오후 6:06,‘대토보상제’ 차질… 6월 국회처리 무산,"[('‘', 'O'), ('대토보상제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('차질…', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
11,2007.07.01. 오후 6:03,이번주 분양일정 7월2일∼6일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('7월2일∼6일', 'DATE')]"
12,2007.07.01. 오후 6:00,현장르포 투기과열지구 해제 지방분양시장 냉기 여전,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('지방분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
13,2007.07.01. 오후 6:00,분양정보 남양주 풍림아이원 624가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('624가구', 'QUANTITY')]"
14,2007.07.01. 오후 5:57,경전철 수혜단지 분양 노려라,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
15,2007.07.01. 오후 5:30,송파신도시 군부대 이전 ‘진통’,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘진통’', 'O')]"
16,2007.07.01. 오후 5:24,국민주택기금 넘쳐난다,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('넘쳐난다', 'O')]"
17,2007.07.01. 오후 5:23,주상복합內 공유 공원 주민들 담쌓고 독점사용,"[('주상복합內', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('담쌓고', 'O'), (' ', 'O'), ('독점사용', 'O')]"
18,2007.07.01. 오후 5:18,법원 별장도 주택,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별장도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
19,2007.07.01. 오후 5:18,넘쳐나는 국민주택기금 “또 내리라는 것은 무리다” 건설교통부,"[('넘쳐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“또', 'O'), (' ', 'O'), ('내리라는', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O'), (' ', 'O'), ('무리다”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설교통부', 'ORGANIZATION')]"
20,2007.07.01. 오후 5:15,넘쳐나는 국민주택기금 ‘매입액 낮춰야’ 목소리 높아,"[('넘쳐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘매입액', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰야’', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
21,2007.07.01. 오후 5:09,10大 건설업체 하반기 대규모 물량공세,"[('10大', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('물량공세', 'O')]"
22,2007.07.01. 오후 5:09,대주건설 ‘장애인체육선수단’발족,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장애인체육선수단', 'ORGANIZATION'), ('’발족', 'O')]"
24,2007.07.01. 오후 5:09,영조주택 대한전선서 6680억 투자유치,"[('영조', 'PERSON'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대한전선', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6680억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O')]"
25,2007.07.01. 오후 5:09,‘투기 해제’부산·대구·광주 찍고…,"[('‘투기', 'O'), (' ', 'O'), ('해제’', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('찍고…', 'O')]"
27,2007.07.01. 오후 5:09,분양정보신림사거리 씨앤백화점 점포 外,"[('분', 'LOCATION'), ('양정보신림사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('씨앤백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
28,2007.07.01. 오후 5:02,MK추천매물 서울 서초동 빌딩 52억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('52억원', 'QUANTITY')]"
29,2007.07.01. 오후 5:02,뒷북 건설행정을 고치기 위한 매경의 5대 제언,"[('뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('건설행정을', 'O'), (' ', 'O'), ('고치기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('매경', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제언', 'O')]"
31,2007.07.01. 오후 5:00,동탄 2신도시 발표 1달만에 집값하락,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('1달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값하락', 'O')]"
32,2007.07.01. 오후 4:56,서울행정법원 별장  아파트는 2주택,"[('서울행정법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY')]"
33,2007.07.01. 오후 4:56,서대문구 센트레빌 등 청약,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
34,2007.07.01. 오후 4:56,중개업소 간판실명제 위반땐 과태료 100만원,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('간판실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반땐', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY')]"
35,2007.07.01. 오후 4:56,톡톡부동산 상가분양에 외제車 경품도,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('외제車', 'O'), (' ', 'O'), ('경품도', 'O')]"
36,2007.07.01. 오후 4:56,대토보상제 7월 시행 차질,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
37,2007.07.01. 오후 4:56,부천 소사 뉴타운지구로 확 바뀐다,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사 뉴타운지구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
38,2007.07.01. 오후 4:54,“행복도시 법적지위 특별자치시 바람직”,"[('“행복도시', 'O'), (' ', 'O'), ('법적지위', 'O'), (' ', 'O'), ('특별자치시', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직”', 'O')]"
39,2007.07.01. 오후 4:54,우림건설 김포 양촌지구에 3098가구 건설,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양촌지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3098가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
40,2007.07.01. 오후 4:51,모델하우스 엿보기 인천 한화꿈에그린 월드 에코메트로 2차,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린 월드 에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
41,2007.07.01. 오후 4:37,내달 전국 3만6천여 가구 입주 올 들어 최대,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만6천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
42,2007.07.01. 오후 4:12,신사동 신성美타워 수익 기대 힘들어 투자 주의를,"[('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성美타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의를', 'O')]"
43,2007.07.01. 오후 4:12,부천 종합터미널소풍 내달 오픈,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합터미널', 'LOCATION'), ('소풍', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
44,2007.07.01. 오후 4:12,LIG건영 신용등급 A3 받아,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
45,2007.07.01. 오후 4:06,분양 하이라이트 장마철 무색 11곳 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('장마철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무색', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
46,2007.07.01. 오후 4:06,아파트 빅3 용인 대결 주목,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대결', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
47,2007.07.01. 오후 4:00,명동풍향계최지우와 신일 부도와 그 이후,"[('명동풍향계최지우', 'PERSON'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도와', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O')]"
48,2007.07.01. 오후 3:37,대토보상제 6월국회 통과 무산,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
49,2007.07.01. 오후 3:23,“별장도 소득세법상 주택”,"[('“별장도', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세법', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택”', 'O')]"
50,2007.07.01. 오후 3:19,주거용으로 사용했다면 별장도 주택...1가구 2주택 과세 대상,"[('주거용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사용했다면', 'O'), (' ', 'O'), ('별장도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택...', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
51,2007.07.01. 오후 2:36,경·공매 시황 경매시장 경쟁률 3개월來 최고,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
52,2007.07.01. 오후 2:36,해외 리츠펀드 투자 어떻게…,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O')]"
53,2007.07.01. 오후 2:24,우남건설 새 CI발표,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI발표', 'O')]"
54,2007.07.01. 오후 1:54,건교부 에어버스사에 항공안전 개선 권고,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에어버스사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
55,2007.07.01. 오후 1:51,송파신도시 군부대 3곳 이전 합의각서 체결,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('합의각서', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
56,2007.07.01. 오후 12:22,주거기능 있는 별장 소득세법상 주택,"[('주거기능', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세법', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
57,2007.07.01. 오후 12:04,하반기 집값 많이 올라야 5% 미만,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라야', 'O'), (' ', 'O'), ('5% 미만', 'QUANTITY')]"
58,2007.07.01. 오후 12:00,한국도시개발 영업정지..하도급대금 안줘,"[('한국도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업정지..', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('안줘', 'O')]"
59,2007.07.01. 오전 11:40,대토보상제 비축용 임대 논란에 발목,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
60,2007.07.01. 오전 11:29,토공 송파신도시내 군부대 이전사업 본격 추진,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
61,2007.07.01. 오전 11:26,토공 송파신도시 군부대이전 합의각서 체결,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부대이전 합의각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
62,2007.07.01. 오전 11:00,송파신도시 군부대 이전 합의각서 체결,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전 합의각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
63,2007.07.01. 오전 11:00,토공 송파신도시 내 군부대와 이전사업 MOU,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('군부대와', 'O'), (' ', 'O'), ('이전사업', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
64,2007.07.01. 오전 10:37,동탄2신도시 인근 골프장 일제히 내림세,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
65,2007.07.01. 오전 10:37,우남건설 창립 35주년 맞아 CI 런칭,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('35주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
66,2007.07.01. 오전 9:59,법원 별장 소유자 1가구 2주택 맞다,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞다', 'O')]"
67,2007.07.01. 오전 9:01,주택별장은 소득세법상 1가구 2주택,"[('주택별장은', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세법', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY')]"
68,2007.07.01. 오전 9:01,주간부동산서울 재건축아파트 주춤,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
69,2007.07.01. 오전 9:01,부동산캘린더전국 10곳 5067가구 분양,"[('부동산캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5067가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
70,2007.07.01. 오전 7:15,수도권 분양시장 여름철 비수기는 옛말,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
71,2007.07.01. 오전 7:10,우남건설 도약·발전 새CI 선봬,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도약·발전', 'O'), (' ', 'O'), ('새CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
72,2007.07.01. 오전 6:12,동탄2 신도시 발표 한 달..인근 집값 다시 하락세,"[('동탄2 신', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('..인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
73,2007.07.02. 오후 6:35,건교부 왜 실거래가는 무제한 공개…공시가 열람은 10회까지만,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O'), (' ', 'O'), ('무제한', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람은', 'O'), (' ', 'O'), ('10회', 'QUANTITY'), ('까지만', 'QUANTITY')]"
74,2007.07.02. 오후 6:35,수도권 타운하우스 비수기는 없다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
75,2007.07.02. 오후 6:03,금호건설 ‘사랑의 집짓기’ 21호 기증,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 집짓기', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('21호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
76,2007.07.02. 오후 6:03,용산 집값 올 최고상승,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고상승', 'O')]"
77,2007.07.02. 오후 5:51,금감원 LTV·DTI ±10%포인트 조정권 가져,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('±10%포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정권', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
78,2007.07.02. 오후 5:42,GS건설 1억8500만弗 규모 泰 플랜트 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억8500만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('泰', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
79,2007.07.02. 오후 5:33,뉴타운 취득·등록세 면제시점 정비구역 지정일로 앞당겨,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제시점', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정일로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
80,2007.07.02. 오후 5:21,내달 3만6868가구 입주,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만6868가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
81,2007.07.02. 오후 5:21,수도권 중대형 애물단지,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O')]"
82,2007.07.02. 오후 5:21,토공 왜관산단 산업용지 8필지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('왜관산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
83,2007.07.02. 오후 5:21,분양정보 西울산 두산 위브 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('西', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산 위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
84,2007.07.02. 오후 5:21,쌍용건설 매각 빨간불,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
85,2007.07.02. 오후 4:56,우리사주조합 쌍용건설 최고가 입찰방식 반대,"[('우리사주조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰방식', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
86,2007.07.02. 오후 4:56,타운하우스 지을 땅 없나요,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
87,2007.07.02. 오후 4:53,20억 넘는 아파트 거래 소폭 늘어,"[('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
88,2007.07.02. 오후 4:53,東동탄신도시 출발전부터 삐걱,"[('東동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출발전부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
89,2007.07.02. 오후 4:53,부동산 디벨로퍼 과정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
90,2007.07.02. 오후 4:53,양평 휴먼빌 4.67대1,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4.67대1', 'QUANTITY')]"
91,2007.07.02. 오후 4:53,우남건설 새 로고,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('로고', 'O')]"
92,2007.07.02. 오후 4:53,LIG건영 신용등급 상승,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
93,2007.07.02. 오후 4:53,GS건설 1억8500만弗 플랜트 태국서 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억8500만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
94,2007.07.02. 오후 4:53,건설사 러시아 주택시장 눈독,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
95,2007.07.02. 오후 4:53,용인 분양가 갈수록 꼬이네,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬이네', 'O')]"
96,2007.07.02. 오후 4:53,왕십리뉴타운 중대형 전세 메카되나,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('메카되나', 'O')]"
98,2007.07.02. 오후 4:33,시세 동향 6월 수익률 결산,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
99,2007.07.02. 오후 3:57,올 상반기 집값 강남 ‘약세’ vs 강북 ‘강세’,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘약세’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘강세’', 'O')]"
100,2007.07.02. 오후 3:56,토공 왜관산단 8필지 분양,"[('토공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왜관산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2007.07.02. 오후 3:44,올 상반기 집값 강남약세 vs 용산강세,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('강세', 'O')]"
102,2007.07.02. 오후 3:38,상반기 용산 집값 11.9% 올랐다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('11.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
103,2007.07.02. 오후 3:38,연천백학산단 평당 70만원대 분양,"[('연천백학산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('70만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
104,2007.07.02. 오후 2:57,토공 왜관산업단지 산업시설용지 매각,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('왜관산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
105,2007.07.02. 오후 2:50,광교신도시불똥 용인분양 장기화되나,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화되나', 'O')]"
106,2007.07.02. 오후 2:42,금호건설 어울림가 기증운동,"[('금호건설 어울림가 기증운동', 'EVENT')]"
107,2007.07.02. 오후 2:32,강남 재건축 호가 뛰지만 거래 저조,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰지만', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
108,2007.07.02. 오후 2:25,재개발 취득·등록세 비과세요건 강화,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
109,2007.07.02. 오후 2:22,두산건설 강남순환도로 2519억원 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2519억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
110,2007.07.02. 오후 2:15,대림산업 비수익사업 구조조정 가속,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비수익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
112,2007.07.02. 오후 2:00,광고용인 골프회원권 900만원  선착순 주말 그린피면제 혜택...,"[('광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린피면제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택...', 'O')]"
113,2007.07.02. 오후 1:23,판교 단독택지 300필지 일반공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('300필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
114,2007.07.02. 오후 12:57,무주택 근로자에 국민임대주택 우선 공급,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
115,2007.07.02. 오후 12:30,광고용인 골프회원권 900만원  선착순 주말 그린피면제 혜택...,"[('광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린피면제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택...', 'O')]"
116,2007.07.02. 오후 12:17,중개업소 선수금 요구 일부 소비자 피해 속출,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
117,2007.07.02. 오후 12:17,부동산 침체…그래도 틈은 있다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('틈은', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
118,2007.07.02. 오후 12:17,투기성 조합원 세금감면 혜택 없앤다,"[('투기성', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
119,2007.07.02. 오후 12:17,‘평→㎡’ 표기 제각각…혼란 가중,"[('‘평→㎡’', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각…혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
120,2007.07.02. 오후 12:17,금주의 부동산캘린더 고잔 ‘한화 에코메트로’ 분양,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('고잔', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화 에코메트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2007.07.02. 오후 12:12,서울시 정비구역 지정일에 재개발 취.등록세 면제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정일에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취.등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
122,2007.07.02. 오전 11:47,LIG건영 신용등급 급등,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
123,2007.07.02. 오전 11:41,GS건설 태국서 1억8500만달러 규모 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
124,2007.07.02. 오전 11:01,천안 주거지역 전환요구 봇물,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전환요구', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
125,2007.07.02. 오전 10:44,건교부·건설업체 러시아 주택시장 노크,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('·건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노크', 'O')]"
126,2007.07.02. 오전 10:38,지방 땅 매물보려면 사전에 관람료 맡겨야,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매물보려면', 'O'), (' ', 'O'), ('사전에', 'O'), (' ', 'O'), ('관람료', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨야', 'O')]"
127,2007.07.02. 오전 10:29,신도시땅 先매각에 건설업체 속앓이,"[('신도시땅', 'O'), (' ', 'O'), ('先매각에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
128,2007.07.02. 오전 10:29,동탄 2신도시서 제척된 골프장 재수용 논의,"[('동탄 2신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제척된', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('재수용', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
129,2007.07.02. 오전 10:24,GS건설 1억8500만불 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억8500만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
130,2007.07.02. 오전 10:23,타워팰리스 93평 42억원에 팔려 ‘최고’,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('93평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('42억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
131,2007.07.02. 오전 10:12,GS건설 태국서 1억8500만불 플랜트 수주상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8500만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
132,2007.07.02. 오전 10:03,24분기 최고가는 타팰 93평형 39.5억원,"[('24분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가는', 'O'), (' ', 'O'), ('타팰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('93평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('39.5억원', 'QUANTITY')]"
133,2007.07.02. 오전 10:02,뉴타운ㆍ재개발 투기성 탈루 차단,"[('뉴타운ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투기성', 'O'), (' ', 'O'), ('탈루', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
134,2007.07.02. 오전 9:56,‘고수는 조정기에 강해’…부동산 투자 성공사례 분석,"[('‘고수는', 'O'), (' ', 'O'), ('조정기에', 'O'), (' ', 'O'), ('강해’…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공사례', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
135,2007.07.02. 오전 9:45,주택업체 주현진 국내외 동시상장 추진,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('주현진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('동시상장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
136,2007.07.02. 오전 9:36,20억원이상 아파트 거래 활발..45월에만 25건종합,"[('20억원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발..', 'O'), ('45월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('25건', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
137,2007.07.02. 오전 9:26,부동산따라잡기 동탄 집값 상승세 멈췄다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄다', 'O')]"
138,2007.07.02. 오전 9:26,부동산따라잡기 동탄 집값 상승세 멈췄다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄다', 'O')]"
139,2007.07.02. 오전 9:23,2분기중 최고 비싼 가격에 팔린 3대 아파트는,"[('2분기중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
140,2007.07.02. 오전 8:38,부동산따라잡기 송도 간판만 국제도시,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간판만', 'O'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O')]"
141,2007.07.02. 오전 8:38,부동산따라잡기 거실 원목 쓴다더니 합판,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('거실', 'O'), (' ', 'O'), ('원목', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('합판', 'O')]"
142,2007.07.02. 오전 8:28,주택 별장은 소득세법상 1가구 2주택,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('별장은', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세법', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY')]"
143,2007.07.02. 오전 7:07,‘알짜’ 미분양 아파트 찾아라,"[('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
144,2007.07.02. 오전 6:49,하반기 분양시장 대혼란 예고…충북 4300세대 미분양에 4000세대 신규공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4300세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('4000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O')]"
145,2007.07.02. 오전 6:06,20억원이상 아파트 거래 활발..45월에만 25건,"[('20억원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발..', 'O'), ('45월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('25건', 'QUANTITY')]"
146,2007.07.02. 오전 6:05,초대형 도시개발 아파트 눈에 띄네,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
147,2007.07.02. 오전 3:27,법원 “아파트별장도 1가구 2주택 해당”,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“아파트별장도', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해당”', 'O')]"
148,2007.07.02. 오전 3:19,매매 시황서울 송파 재건축 수요 주춤… 아파트 값 0.12% 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
149,2007.07.02. 오전 3:19,전세 시황소형 평형 문의 증가… 서울신도시 소폭 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
150,2007.07.02. 오전 3:17,송파신도시 군부대 이전 합의,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
151,2007.07.02. 오전 3:17,분양정보서울 구로동 ‘나인스 에비뉴’ 상가점포 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나인스 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
152,2007.07.02. 오전 3:17,용산 외국인 임대시장 “아이고∼ 머리야”,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('“아이고∼', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), ('야”', 'O')]"
153,2007.07.02. 오전 3:17,부동산 인앤아웃동탄2신도시 주변 집값 ‘한·달·천·하’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인앤아웃', 'ORGANIZATION'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한·달·천·하’', 'O')]"
154,2007.07.02. 오전 3:17,부동산과 법률근저당 잡힌 다가구주택 전세 계약,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률근저당', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
155,2007.07.02. 오전 3:00,“별장도 주택… 중과세 정당”,"[('“별장도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택…', 'O'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('정당”', 'O')]"
156,2007.07.02. 오전 3:00,“하반기 수도권 아파트값 오른다”,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”', 'O')]"
157,2007.07.03. 오후 10:36,토지 보상 기준시점 1년 앞당긴다,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('기준시점', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
158,2007.07.03. 오후 10:36,동탄 불법전매자 당첨 취소,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
159,2007.07.03. 오후 9:30,주공 주먹구구 분양가 사라진 220억,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주먹구구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('220억', 'QUANTITY')]"
160,2007.07.03. 오후 8:23,2009년부터 석면사용 금지…석면 전문업체가 해체,"[('2009년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('금지…', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('전문업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('해체', 'O')]"
161,2007.07.03. 오후 8:11,삼송ㆍ지축ㆍ향동지구 교통 편해진다,"[('삼송', 'LOCATION'), ('ㆍ지축', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('향동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진다', 'O')]"
162,2007.07.03. 오후 8:05,평쓰면 중개업소도 2008년부터 과태료,"[('평쓰면', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소도', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
163,2007.07.03. 오후 7:38,대우건설 진주 초전 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초전 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2007.07.03. 오후 7:18,한여름 분양 경쟁 ‘뜨거운 바람’,"[('한', 'DATE'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O')]"
165,2007.07.03. 오후 7:18,분양가 상한제·원가 공개 9월 시행 BR토지임대부·환매조건부 10월 공급,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('·원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('BR토지임대부', 'ORGANIZATION'), ('·환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
166,2007.07.03. 오후 6:41,주공 소각장 숨기기 구태,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('소각장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨기기', 'O'), (' ', 'O'), ('구태', 'O')]"
167,2007.07.03. 오후 6:25,동탄신도시 불법전매자 당첨 취소,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
168,2007.07.03. 오후 6:09,7월 4일 부동산 파일,"[('7월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
169,2007.07.03. 오후 6:00,랜드마크급 유망단지에 수요자 발길 북적,"[('랜드마크급', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
170,2007.07.03. 오후 6:00,곡절많은 뚝섬 1，3구역 주상복합 연내 분양,"[('곡절많은', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1，3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2007.07.03. 오후 6:00,6월 강남권 재건축 절반 상승,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
172,2007.07.03. 오후 5:57,평창 부동산 ‘술렁’,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
173,2007.07.03. 오후 5:56,5억이하 6682㎡ 강남아파트 귀하신 몸,"[('5억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6682㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
174,2007.07.03. 오후 5:56,건설사 용산 역세권개발ㆍ판교 상업지 등에 군침,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권개발ㆍ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
175,2007.07.03. 오후 5:38,김포 신곡지구 토지 매각,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
176,2007.07.03. 오후 5:24,전주시 아이파크 분양가 92만원 깎다,"[('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('92만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깎다', 'O')]"
177,2007.07.03. 오후 5:18,주거 맞수를 찾아서 12 구리 토평 vs 하남시,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY')]"
178,2007.07.03. 오후 5:18,추천물건 베스트 7월4일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('7월4일', 'DATE')]"
179,2007.07.03. 오후 5:18,건축은 문화다 9 강남 LIG 타워,"[('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LIG 타워', 'ARTIFACT')]"
180,2007.07.03. 오후 5:08,불법전매자 분양권취소에 시장 당혹,"[('불법전매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권취소에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹', 'O')]"
181,2007.07.03. 오후 5:07,지방 투기과열지구 해제효과 없어,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
182,2007.07.03. 오후 5:03,대우 나이지리아서 2억9700만弗수주,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억9700만弗', 'QUANTITY'), ('수주', 'O')]"
183,2007.07.03. 오후 5:03,상반기 해외건설 수주 161억弗,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('161억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O')]"
184,2007.07.03. 오후 5:03,방이동 다세대 경매 111명 몰려,"[('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('111명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
185,2007.07.03. 오후 5:03,어 건물이 공중에 떠 있네…,"[('어', 'O'), (' ', 'O'), ('건물이', 'O'), (' ', 'O'), ('공중에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠', 'O'), (' ', 'O'), ('있네…', 'O')]"
186,2007.07.03. 오후 5:03,상가 분양社 허위광고 심각,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양社', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
187,2007.07.03. 오후 5:03,한화 에코메트로 연타석 홈런칠까,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연타석', 'O'), (' ', 'O'), ('홈런', 'TERM'), ('칠까', 'O')]"
188,2007.07.03. 오후 5:02,한화 인천 에코메트로2차…2만명 줄선 모델하우스,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천 에코메트로', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄선', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
189,2007.07.03. 오후 5:02,중개수수료 내고 현금영수증 챙기세요,"[('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('현금영수증', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기세요', 'O')]"
190,2007.07.03. 오후 5:02,대우건설 나이지리아서 3억달러 플랜트 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
191,2007.07.03. 오후 5:02,동탄 불법전매 분양권 취소…롯데ㆍ반도 15가구에 해약 통보,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ반도', 'O'), (' ', 'O'), ('15가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해약', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
192,2007.07.03. 오후 4:30,동탄신도시 불법전매자 당첨 취소,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
193,2007.07.03. 오후 4:23,공중부양 건물 행어 구조 대구서 첫선,"[('공중부양', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('행어', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
194,2007.07.03. 오후 4:23,삼송ㆍ지축ㆍ향동지구 교통망 크게 좋아진다,"[('삼송', 'LOCATION'), ('ㆍ지축', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('향동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O')]"
195,2007.07.03. 오후 4:23,MK추천매물 서울 명일동 건물 15억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY')]"
196,2007.07.03. 오후 4:23,톡톡부동산 송파 다세대경매 111명 몰려,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대경매', 'O'), (' ', 'O'), ('111명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
197,2007.07.03. 오후 4:23,토지 보상 기준시점 6개월1년 앞당긴다,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('기준시점', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
198,2007.07.03. 오후 3:52,동탄신도시 불법전매 분양권 전격 취소,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
199,2007.07.03. 오후 3:32,서울 아파트 시장 ‘여름 비수기는 옛말’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말’', 'O')]"
200,2007.07.03. 오후 3:08,중개수수료도 현금영수증 발급,"[('중개수수료도', 'O'), (' ', 'O'), ('현금영수증', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
202,2007.07.03. 오후 2:41,금호건설 사랑의 집짓기 21호 기증,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집짓기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('21호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
203,2007.07.03. 오후 2:32,올 아파트값 상승률 ‘北高南低’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘北高南低’', 'O')]"
204,2007.07.03. 오후 2:27,한강에 국제여객선 터미널 짓는다,"[('한강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), ('여객선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
205,2007.07.03. 오후 1:48,평창 부동산 올림픽 기대감에 ‘후끈’,"[('평창', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산 올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
206,2007.07.03. 오후 1:36,30억원 미만 공공공사 전자계약,"[('30억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O')]"
207,2007.07.03. 오후 1:30,대림산업 행어구조 건축물 선보여,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행어구조', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
208,2007.07.03. 오후 1:27,건설경기 위축 심각…마이너스 성장 우려도,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
209,2007.07.03. 오후 1:21,토지보상금 산정 기준 시점 1년 당겨진다,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('시점', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당겨진다', 'O')]"
210,2007.07.03. 오후 1:11,이명박 친척 은평뉴타운 부동산소유,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('친척', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산소유', 'O')]"
211,2007.07.03. 오후 1:06,주공 국민임대주택 375가구 공급,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('375가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
212,2007.07.03. 오후 12:56,8월 입주물량 최대..전세시장 단비,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('최대..전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
213,2007.07.03. 오후 12:45,재테크광고용인땅 17만5천원 선착순 매각,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('17만5천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
214,2007.07.03. 오후 12:08,건설한국 60년  대림산업고부가 에너지플랜트 선두주자… 미래동력 BTL 시동,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('고부가', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('선두주자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('미래동력', 'O'), (' ', 'O'), ('BTL', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
215,2007.07.03. 오후 12:08,건설한국 60년  대림산업“미래시장 트렌드 예측“,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('“미래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('예측“', 'O')]"
216,2007.07.03. 오후 12:08,건설한국 60년  대림산업베트남ㆍ중동 진출 국내1호… 한국건설 해외 개척의 산 역사,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대림산업베트남', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'ORGANIZATION'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('개척의', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O')]"
217,2007.07.03. 오후 12:08,건설한국 60년  대림산업대림산업만의 자랑 2題,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대림산업대림산업', 'ORGANIZATION'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O'), (' ', 'O'), ('2題', 'QUANTITY')]"
218,2007.07.03. 오후 12:08,토지 보상금 산정 기준 주민공람 공고시점으로,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공람', 'O'), (' ', 'O'), ('공고시점으로', 'O')]"
219,2007.07.03. 오후 12:08,강남재건축 아파트값 2채중 1채꼴로 상승,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채꼴', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
220,2007.07.03. 오후 12:08,용산 ‘날다’,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘날다’', 'O')]"
221,2007.07.03. 오후 12:08,도심 노후주택 경매열기 ‘후끈’,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
222,2007.07.03. 오후 12:08,함양 다곡프로젝트 美건축디자인상 수상,"[('함양 다곡프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('美건축디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
223,2007.07.03. 오후 12:08,‘재고상가 재포장분양’ 주의보,"[('‘재고상가', 'O'), (' ', 'O'), ('재포장분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
224,2007.07.03. 오후 12:08,동탄 불법전매 분양권 취소검토,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('취소검토', 'O')]"
225,2007.07.03. 오전 11:48,해외건설 수주 최고기록 초읽기…상반기 161억달러,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('최고기록', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('161억달러', 'QUANTITY')]"
226,2007.07.03. 오전 11:47,동탄 불법 전매자 분양권 취소 검토,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
227,2007.07.03. 오전 11:45,해외건설 수주 최고기록 초읽기…상반기 161억달러,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('최고기록', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('161억달러', 'QUANTITY')]"
228,2007.07.03. 오전 11:38,대우건설 나이지리아 2억9700만달러 수주상보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2억9700만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
229,2007.07.03. 오전 11:37,대우건설 나이지리아 2억9700만달러 수주1보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2억9700만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
230,2007.07.03. 오전 11:36,강남 재건축 아파트값 ‘오름세’ 로 돌아서,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오름세’', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
231,2007.07.03. 오전 11:25,서울 국제여객선 운항 항구도시 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국제', 'ARTIFACT'), ('여객선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('항구도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
232,2007.07.03. 오전 11:23,공중부양 고층건물 국내 첫선,"[('공중부양', 'O'), (' ', 'O'), ('고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
233,2007.07.03. 오전 11:20,동탄 아파트 불법 전매자 분양권 취소 검토,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
234,2007.07.03. 오전 11:12,해외건설 수주액 161억불..전년동기비 89%↑,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('161억불', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기비', 'O'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
235,2007.07.03. 오전 11:08,보상금 기준일 지구지정서 공람공고일로 앞당긴다,"[('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('기준일', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정서', 'O'), (' ', 'O'), ('공람공고일로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
236,2007.07.03. 오전 10:51,고양삼송·지축·향동지구 18개 노선 신설확장,"[('고양삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('지축', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('향동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('신설확장', 'O')]"
237,2007.07.03. 오전 10:34,주공 춘천거두지구 국민임대 375가구 공급,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('춘천거두지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('375가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
238,2007.07.03. 오전 10:32,동탄 불법전매자 분양권취소 검토…이미 입주 파장예고,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권취소', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…이미', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('파장예고', 'O')]"
239,2007.07.03. 오전 10:29,송파구 13평 다세대 경매에 100여명 몰려종합,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려종합', 'O')]"
240,2007.07.03. 오전 10:26,대구 혁신도시 전국에서 처음으로 9월 착공,"[('대구 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
241,2007.07.03. 오전 10:18,용산 부동산값 거침없이 하이킥,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('거침없이', 'O'), (' ', 'O'), ('하이킥', 'ARTIFACT')]"
242,2007.07.03. 오전 10:08,대주건설 하반기 알짜 아파트 분양 집중,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
244,2007.07.03. 오전 9:53,‘강남 위에 용산’ 3박자 호재타고 부동산값 질주,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호재타고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('질주', 'O')]"
245,2007.07.03. 오전 9:42,부동산따라잡기 불황기 수익형 상가 투자,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
246,2007.07.03. 오전 9:33,물류관리사 시험대비 온라인강의,"[('물류관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험대비', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인강의', 'O')]"
247,2007.07.03. 오전 9:33,서울 집값 상승 용산구 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
248,2007.07.03. 오전 9:32,‘강북 미래가치’에 도심지 재개발지역 경매시장 부상,"[('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래가치’에', 'O'), (' ', 'O'), ('도심지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
249,2007.07.03. 오전 9:27,쌍용건설 우리사주조합 가격 관계없이 우선매수청구권 행사,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리사주조합', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('관계없이', 'O'), (' ', 'O'), ('우선매수청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
250,2007.07.03. 오전 9:26,현장칼럼개발루머와 투기 그 진원지는,"[('현장칼럼개발루머와', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('진원지는', 'O')]"
251,2007.07.03. 오전 9:21,부동산따라잡기 보상금 기준시점 앞당긴다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('기준시점', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
252,2007.07.03. 오전 9:10,화성시 동탄 불법전매자 분양권취소 검토,"[('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권취소', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
253,2007.07.03. 오전 8:55,주공 춘천거두 국민임대아파트 375세대 공급,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('춘천거두', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('375세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
254,2007.07.03. 오전 8:55,건설경기 침체불구 기업재무구조 개선,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체불구', 'O'), (' ', 'O'), ('기업재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
255,2007.07.03. 오전 8:54,송도 국제도시 11공구 매립 제동,"[('송도 국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매립', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
256,2007.07.03. 오전 8:53,분양계약만 하는 모델하우스는 이제 그만,"[('분양계약만', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
257,2007.07.03. 오전 8:53,타운하우스 지을 땅 없나요,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
258,2007.07.03. 오전 8:50,우리사주조합 쌍용건설 최고가 입찰방식 반대,"[('우리사주조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰방식', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
259,2007.07.03. 오전 7:12,대전충남“대전시 투기과열지구 조속 해제를”,"[('대전충남', 'LOCATION'), ('“', 'O'), ('대전시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('조속', 'O'), (' ', 'O'), ('해제를”', 'O')]"
260,2007.07.03. 오전 7:05,송파구 13평 다세대 경매에 100여명 몰려,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
261,2007.07.03. 오전 6:15,6월 강남권 재건축 2채중 1채 상승,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
262,2007.07.03. 오전 6:11,지방 투기과열지구 풀어주나 마나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어주나', 'O'), (' ', 'O'), ('마나', 'O')]"
263,2007.07.03. 오전 6:09,송파구 13평 다세대 경매에 100여명 몰려,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
264,2007.07.03. 오전 3:39,국민임대주택 정부 목표량 맞추다 ‘빈집’ 속출,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목표량', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빈집’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
265,2007.07.03. 오전 3:17,주택난 심한 수도권엔 물량 46%만 배정,"[('주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('심한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('46%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
266,2007.07.03. 오전 2:33,뉴타운·재개발 사업지역 취득·등록세 면제시점 ‘사업 시행인가’ → ‘정비구역 지정’,"[('뉴타운·재개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제시점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시행인가’', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정’', 'O')]"
267,2007.07.04. 오후 11:00,부동산 전문가들 “하반기 집값 소폭 내릴 것”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
268,2007.07.04. 오후 10:48,60㎡는 몇 평 간단한 암산법,"[('60㎡', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('몇', 'O'), (' ', 'O'), ('평', 'O'), (' ', 'O'), ('간단한', 'O'), (' ', 'O'), ('암산법', 'O')]"
269,2007.07.04. 오후 9:30,주공 땅값 제멋대로,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('제멋대로', 'O')]"
270,2007.07.04. 오후 6:54,경실련 “인천 소래·논현 개발 특혜…시행사만 배불려”,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜…시행사만', 'O'), (' ', 'O'), ('배불려”', 'O')]"
271,2007.07.04. 오후 6:36,소래·논현지구 사업은 특혜 개발이익 2조… 부담금은 0원”,"[('소래·', 'TERM'), ('논현지구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'TERM'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금은', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), ('""', 'O')]"
272,2007.07.04. 오후 6:32,장기전세주택 누구나 입주 가능,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
273,2007.07.04. 오후 6:32,혁신도시 토지보상비 평가논란 일파만파,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('평가논란', 'O'), (' ', 'O'), ('일파만파', 'O')]"
274,2007.07.04. 오후 6:14,장기전세주택 청약자격 완화… 9월부터 60㎡이상 소득제한 적용 않기로,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('60㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소득제한', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로', 'O')]"
275,2007.07.04. 오후 6:06,올 상반기 법원경매시장 2000년 이후 최대 호황,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
276,2007.07.04. 오후 6:01,평당 1억5천만원 상가 등장..잠실 트리지움,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등장..', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT')]"
277,2007.07.04. 오후 5:57,용현·학익엑슬루타워 아파트계약률 90% 육박,"[('용현', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('학익엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
278,2007.07.04. 오후 5:57,주공 하반기 4만1천가구 분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2007.07.04. 오후 5:56,잠실3단지내상가 사상 최고 분양가 초읽기,"[('잠실3단지', 'LOCATION'), ('내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
280,2007.07.04. 오후 5:54,잠실등 8월 3만6천가구 입주,"[('잠실', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
281,2007.07.04. 오후 5:54,자격증 따야 감리사 된다,"[('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('따야', 'O'), (' ', 'O'), ('감리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
282,2007.07.04. 오후 5:54,서울시 시프트 청약 소득제한 폐지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('소득제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
283,2007.07.04. 오후 5:52,소래ㆍ논현지구 개발이익 2조원개발부담금 0원종합,"[('소래', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
284,2007.07.04. 오후 5:47,희비 엇갈린 남양주 분양,"[('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2007.07.04. 오후 5:47,잠실 트리지움 단지내상가 평당 1억 5000만원,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 5000만원', 'QUANTITY')]"
286,2007.07.04. 오후 5:47,강남역 일대 땅값 평당 2억…실거래는 없어,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('…실거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
287,2007.07.04. 오후 5:47,함양 다곡 리조트 美건축디자인상 수상,"[('함양 다곡 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('美', 'CIVILIZATION'), ('건축디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
288,2007.07.04. 오후 5:30,“집값 하락세 오래갈것” 예산정책처,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('오래갈것”', 'O'), (' ', 'O'), ('예산정책처', 'ORGANIZATION')]"
289,2007.07.04. 오후 5:18,강남 재건축 사상최고가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고가', 'O')]"
290,2007.07.04. 오후 5:11,전주 송천 아이파크 782가구 7월중 분양,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송천 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('782가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2007.07.04. 오후 5:11,토지보상금 1조4천억 이달말 풀린다,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
292,2007.07.04. 오후 5:11,5개노선 통하는 동북권 중심지로,"[('5개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O')]"
293,2007.07.04. 오후 5:06,분양정보 임페리얼 팰리스 세부 리조트 393실,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('임페리얼 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세부', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('393실', 'QUANTITY')]"
294,2007.07.04. 오후 5:06,장기전세 2차9일부터 청약,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
295,2007.07.04. 오후 5:06,수도권 내집·전세구하기 다음달이 적기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내집·전세구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
296,2007.07.04. 오후 5:06,내달까지 용인·남양주 1만4000여가구 공급,"[('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
297,2007.07.04. 오후 5:06,상가운영방식 새바람 분다,"[('상가운영방식', 'O'), (' ', 'O'), ('새바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
298,2007.07.04. 오후 4:56,중산층도 장기전세 입주 가능,"[('중산층도', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
299,2007.07.04. 오후 4:56,부산시 인터넷으로 건축 인ㆍ허가,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인ㆍ허가', 'O')]"
300,2007.07.04. 오후 4:56,성수동 공장지대 도심형 신도시로,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장지대', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O')]"
301,2007.07.04. 오후 4:56,춘천거두 국민임대 375가구 공급,"[('춘천거두', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('375가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
302,2007.07.04. 오후 4:56,분양 종암동 노블레스타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('종암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노블레스타워', 'ARTIFACT')]"
303,2007.07.04. 오후 4:42,장기전세주택 청약자격 완화…60㎡이상 소득·보유재산 기준 폐지,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('60㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소득·보유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
304,2007.07.04. 오후 4:29,동탄주민들 “제2신도시 전면 백지화하라,"[('동탄', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들""', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화하라', 'O')]"
305,2007.07.04. 오후 4:27,중형 장기전세주택 중산층도 청약 가능,"[('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
306,2007.07.04. 오후 4:19,동탄주민 동탄2 신도시계획 백지화하라,"[('동탄', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화하라', 'O')]"
308,2007.07.04. 오후 3:36,쩐의 전쟁’ 방영금지 가처분 신청 기각,"[('쩐의', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), (""전쟁'방영금지"", 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
309,2007.07.04. 오후 3:10,용인시 동백지구 주택거래 허위 신고자 과태료 부과,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
310,2007.07.04. 오후 2:53,일반인 70% “하반기에도 아파트 값 오를 것”,"[('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
311,2007.07.04. 오후 2:26,서울 성동구 성수동 도심형 신도시로 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
312,2007.07.04. 오후 2:24,중산층도 중형 장기전세주택 입주한다,"[('중산층도', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주한다', 'O')]"
313,2007.07.04. 오후 2:21,하반기 오피스텔ㆍ타운하우스 봇물,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔ㆍ타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
314,2007.07.04. 오후 2:08,국민70% 하반기 아파트값 상승할것,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승할것', 'O')]"
315,2007.07.04. 오후 1:51,주공 하반기에 4만여가구 공급 예정,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
317,2007.07.04. 오후 12:54,용산 서부이촌동 철길따라 희비,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
318,2007.07.04. 오후 12:39,인천 용현 엑슬루타워 87% 계약 완료,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
319,2007.07.04. 오후 12:25,재테크광고용인땅 17만5천원 선착순 매각,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('17만5천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
320,2007.07.04. 오후 12:11,대우 3억弗 해외공사 수주,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
321,2007.07.04. 오후 12:11,대림 행어구조 빌딩 화제,"[('대림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('행어구조', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
322,2007.07.04. 오후 12:11,고분양가 상가 “몸값 못하네”,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('“몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('못하네”', 'O')]"
323,2007.07.04. 오후 12:11,현대건설 신용등급 상향조정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
324,2007.07.04. 오후 12:11,전문기자 리포트 혁신ㆍ기업ㆍ신도시의 운명은,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신ㆍ기업ㆍ신도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
325,2007.07.04. 오후 12:01,부가세 속이거나 부당 무신고땐 가산세 40%,"[('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속이거나', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O'), (' ', 'O'), ('무신고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('가산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
326,2007.07.04. 오전 11:56,소래ㆍ논현지구 개발이익은 2조원개발부담금은 0원,"[('소래', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발이익은', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), ('개발부담금은', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY')]"
327,2007.07.04. 오전 11:45,학력·경력만으로 감리사 못된다,"[('학력·경력만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('감리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못된다', 'O')]"
328,2007.07.04. 오전 11:38,잠실 트리지움상가 최고가 초읽기,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움상', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
329,2007.07.04. 오전 11:38,대우건설 지방분양 대박..진주 4.6대1 마감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박..', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4.6대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
330,2007.07.04. 오전 11:37,프리즘한강르네상스 용산르네상스엔 독,"[('프리즘', 'THEORY'), ('한강르네상스', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('용산르네상스', 'THEORY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O')]"
331,2007.07.04. 오전 11:33,서울시 중형 장기전세 중산층도 청약 가능,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
333,2007.07.04. 오전 11:19,동탄2신도시 부동산 투기행위 152건 적발,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기행위', 'O'), (' ', 'O'), ('152건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
334,2007.07.04. 오전 11:19,발산3단지.신월동 장기전세 9일 청약 개시,"[('발산', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
335,2007.07.04. 오전 11:16,서울시 중형 전세주택에 중산층도 입주가능,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주가능', 'O')]"
336,2007.07.04. 오전 11:15,현대산업개발 전주 송천아이파크 782가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송천아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('782가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2007.07.04. 오전 11:11,풍림산업 올 하반기 전국10곳 8121가구 공급,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8121가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
338,2007.07.04. 오전 11:03,판교 입주직후 학교대란 오나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주직후', 'O'), (' ', 'O'), ('학교대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
339,2007.07.04. 오전 11:00,정부 국민임대주택 리스크 관리 착수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
340,2007.07.04. 오전 10:45,주공 도로건설비 받고 10년째 ’감감소식’,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도로건설비', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('10년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('’감감소식’', 'O')]"
341,2007.07.04. 오전 10:30,현대건설 신용등급 또 상향조정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
342,2007.07.04. 오전 10:26,송파구 풍납동 현대 83㎡ 4억5000만원,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍납동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('83㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억5000만원', 'QUANTITY')]"
343,2007.07.04. 오전 10:23,평창 부동산시장 정중동,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정중동', 'O')]"
344,2007.07.04. 오전 10:21,여수 돌산지역 39층 아파트 추진,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('돌산', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('39층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
345,2007.07.04. 오전 9:52,부동산따라잡기동탄 불법전매 분양권 취소,"[('부동산따라잡기', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
346,2007.07.04. 오전 9:32,몸값못하는 고가분양 상가…과대홍보 조심해야,"[('몸값못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…과대홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('조심해야', 'O')]"
347,2007.07.04. 오전 9:30,용산역세권 사업자 9월초 재공모,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
348,2007.07.04. 오전 9:21,강남 재건축 거래 뚝...송파는 호가 밀려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝...', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려', 'O')]"
349,2007.07.04. 오전 8:42,부동산따라잡기 들쭉날쭉 실거래가 이유는,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('들쭉날쭉', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
350,2007.07.04. 오전 8:41,5억이하 6682㎡ 강남아파트 귀하신 몸,"[('5억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6682㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
351,2007.07.04. 오전 8:41,중개수수료 지불하고 현금영수증 챙기세요,"[('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('지불하고', 'O'), (' ', 'O'), ('현금영수증', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기세요', 'O')]"
352,2007.07.04. 오전 8:30,이달말부터 혁신도시 보상착수..총 4.5조원,"[('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상착수..총', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5조원', 'QUANTITY')]"
353,2007.07.04. 오전 8:27,제2롯데월드 사업개요 살펴보니…,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업개요', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
354,2007.07.04. 오전 8:27,제2롯데월드 허가 또 유보…서울시 vs 공군 14년 갈등,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유보…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
355,2007.07.04. 오전 6:00,동탄1신도시 불법전매 분양권 취소,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
356,2007.07.04. 오전 6:00,주부 재테크 분양비수기 여름 올해는 뜨겁다,"[('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('분양비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
357,2007.07.04. 오전 2:30,하반기 시행되는 주택정책들,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행되는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책들', 'O')]"
358,2007.07.04. 오전 2:30,10대 건설사 하반기 수도권 2만가구 공급,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
359,2007.07.05. 오후 10:48,동탄2신도시 추진 정부지자체 협의회 구성,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('정부지자체 협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
360,2007.07.05. 오후 9:51,강남 구청장들 ‘재산세 공동과세’ 대응 논의,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동과세’', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
361,2007.07.05. 오후 9:51,분양정보 부산 암남동 ‘풍림아이원’,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('암남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
362,2007.07.05. 오후 9:48,평창 동계올림픽 유치 무산，부동산시장 실망매물 우려,"[('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('무산，부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실망매물', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
363,2007.07.05. 오후 9:48,“부동산중개 공제금 청구제도 바꿔야”,"[('“', 'O'), ('부동산중개 공제금 청구제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야”', 'O')]"
364,2007.07.05. 오후 9:48,입주권 매매 취·등록세 ‘혼란’,"[('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘혼란’', 'O')]"
365,2007.07.05. 오후 8:41,그린벨트 여의도 9배 추가로 푼다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가로', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
366,2007.07.05. 오후 8:34,중개사 탓에 부동산 거래 피해 배상 어렵다,"[('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탓에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
367,2007.07.05. 오후 7:03,수도권 그린벨트 124.3㎢ 푼다…여의도 면적 42.1배 달해,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('124.3', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('42.1배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
368,2007.07.05. 오후 6:35,수도권 광역도시계획 8년만에 확정 … 그린벨트 추가 해제 여의도 9배,"[('수도권 광역도시계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9배', 'QUANTITY')]"
369,2007.07.05. 오후 6:27,건교부지자체 동탄2신도시 협의체 운영,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
370,2007.07.05. 오후 6:27,용인 경전철 사업 재정부담 우려,"[('용인 경전철 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재정부담', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
371,2007.07.05. 오후 6:24,부동산 거래 피해 57％ 중개업자 고의 ·과실 탓,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('57％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고의', 'O'), (' ', 'O'), ('·과실', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
372,2007.07.05. 오후 6:23,RTN롯데관광개발 해외부동산 소개,"[('RTN롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
373,2007.07.05. 오후 6:13,중개사 탓에 부동산 거래 피해 배상 어렵다,"[('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탓에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
374,2007.07.05. 오후 5:21,주공·토공 끝없는 고객만족 서비스,"[('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
375,2007.07.05. 오후 5:21,서경 부동산 교실 주택 수용당하는 경우에도 양도세 내야하나,"[('서경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교실', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수용당하는', 'O'), (' ', 'O'), ('경우에도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내야하나', 'O')]"
376,2007.07.05. 오후 5:21,분양단지 들여다보기 행신2·일산2지구 타운하우스 중흥S클래스,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('행신2·', 'LOCATION'), ('일산2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT')]"
377,2007.07.05. 오후 5:21,주목 이곳 남양주시,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'CITY')]"
378,2007.07.05. 오후 5:18,미분양도 중소형 선호현상 뚜렷,"[('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
379,2007.07.05. 오후 5:18,주공 제주 혁신도시 보상 6일부터 시작,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
380,2007.07.05. 오후 5:18,부동산개발업 등록해야 2000㎡이상 상가 분양 가능,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록해야', 'O'), (' ', 'O'), ('2000㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
381,2007.07.05. 오후 5:18,현대 신자재 공모제 운영,"[('현대', 'O'), (' ', 'O'), ('신자재 공모제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
382,2007.07.05. 오후 5:18,평창 동계올림픽 유치 실패 부동산시장 파장은,"[('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('파장은', 'O')]"
383,2007.07.05. 오후 5:04,오세훈시장 택지개발때 장기전세 의무화,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('택지개발때', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
384,2007.07.05. 오후 4:57,경기 그린벨트 104㎢ 해제,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('104', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
385,2007.07.05. 오후 4:47,YES휴먼시아 주공 새 브랜드 도입,"[('YES휴먼시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
386,2007.07.05. 오후 4:47,몽골 부동산 투어단 모집,"[('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투어단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
387,2007.07.05. 오후 4:47,분양 강변역 지너스타워 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강변역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지너스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2007.07.05. 오후 4:47,뉴타운ㆍ민자역사 호재 줄이어,"[('뉴타운ㆍ민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
389,2007.07.05. 오후 4:47,개발업체 설립 어려워진다…11월부터 등록제,"[('개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다…', 'O'), ('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('등록제', 'CIVILIZATION')]"
390,2007.07.05. 오후 4:47,구의정수장 터에 야구장,"[('구의정수장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('터에', 'O'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O')]"
391,2007.07.05. 오후 4:47,발코니 확장 안전불감증,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전불감증', 'TERM')]"
393,2007.07.05. 오후 4:38,건설업 체감경기 5개월만에 악화,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
394,2007.07.05. 오후 4:38,마산시 국민임대 짓지말라,"[('마산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('짓지말라', 'O')]"
395,2007.07.05. 오후 4:38,미분양 극과극…소형은 줄어 중대형 계속늘고,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('극과극…소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('계속늘고', 'O')]"
396,2007.07.05. 오후 4:38,두번째 실패한 평창 부동산 시장은,"[('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실패한', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O')]"
397,2007.07.05. 오후 4:32,분양 서울 퇴계로5가 폴리체,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퇴계로5가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폴리체', 'ARTIFACT')]"
398,2007.07.05. 오후 4:32,분양 경남 진주시 푸르지오,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
399,2007.07.05. 오후 4:32,분양 경기 이천 초록마을,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초록마을', 'LOCATION')]"
400,2007.07.05. 오후 4:32,분양 서울 장위동 센트럴타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장위동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴타운', 'LOCATION')]"
401,2007.07.05. 오후 4:32,오세훈 택지지구에 장기전세주택 의무화,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('택지지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
402,2007.07.05. 오후 4:24,부산 만덕 주공아파트 재건축조합 사업설명회,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만덕 주공아파트 재건축', 'EVENT'), ('조합 사업설명회', 'EVENT')]"
403,2007.07.05. 오후 4:20,서울시설공단 급한 볼일 지하쇼핑센터서 해결,"[('서울시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('볼일', 'O'), (' ', 'O'), ('지하쇼핑센터서', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
404,2007.07.05. 오후 4:00,화제의 분양현장울산 ‘우정 아이파크’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우정 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
405,2007.07.05. 오후 4:00,부산 기장 62만평 택지개발,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('62만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
406,2007.07.05. 오후 4:00,처리아파트 분양 비수기에,"[('처리아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기에', 'O')]"
407,2007.07.05. 오후 4:00,부동산 경매1억2288만원에 3차 경매外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), ('1억2288만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매外', 'O')]"
408,2007.07.05. 오후 4:00,비수기에 때아닌 ‘분양러시’,"[('비수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양러시’', 'O')]"
409,2007.07.05. 오후 3:54,손학래 도로교통협회장 ‘도로의 날’ 기념식,"[('손학래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도로교통협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도로의 날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
410,2007.07.05. 오후 3:48,주공 새 브랜드 ‘YES휴먼시아’ 도입,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('YES휴먼시아', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
411,2007.07.05. 오후 3:45,주공 제주 혁신도시 편입토지 보상 실시,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편입토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
412,2007.07.05. 오후 3:34,재산세 공동과세 확정..서울시 기금 5400억 마련,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동과세', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기금', 'O'), (' ', 'O'), ('5400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
413,2007.07.05. 오후 3:24,풍림산업 부산 서구 암남동 239가구 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('암남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('239가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2007.07.05. 오후 3:21,경기도 그린벨트 대거 풀린다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
415,2007.07.05. 오후 3:17,깊은잠 빠져드는 평창부동산,"[('깊은잠', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져드는', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('부동산', 'O')]"
416,2007.07.05. 오후 2:52,주공 제주혁신도시 보상 개시,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
417,2007.07.05. 오후 2:41,서울 구의정수장 터에 야구장 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구의정수장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('터에', 'O'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
418,2007.07.05. 오후 2:37,동부건설 센트레빌 우수디자인 획득,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우수디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
419,2007.07.05. 오후 2:21,한강조망 옥수12구역 사업 가속도,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('옥수12구역 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
420,2007.07.05. 오후 2:19,오피스시장 회복세 타고 있다,"[('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
421,2007.07.05. 오후 2:12,서울시 공동세 피해 최소화..기금 5400억 마련,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화..기금', 'O'), (' ', 'O'), ('5400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
422,2007.07.05. 오후 1:53,동부센트레빌 우수디자인 획득,"[('동부센트레빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
423,2007.07.05. 오후 1:53,2천㎡이상 건물 지으려면 부동산개발업 등록해야,"[('2천㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록해야', 'O')]"
424,2007.07.05. 오후 1:26,건설기업 체감경기 다시 꺾였다,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
425,2007.07.05. 오후 1:24,장기전세주택 청약자격 완화,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
426,2007.07.05. 오후 1:18,풍림산업 부산 암남동에 239가구 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('암남동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('239가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2007.07.05. 오후 12:47,재테크광고양평전원주택지 10세대 선착순분양,"[('재테크광고', 'O'), ('양평전원주택지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
428,2007.07.05. 오후 12:26,건설한국 60년금호건설해외서 新성장동력 개척…‘제2전성기’ 탄탄대로,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('新성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('개척…‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('전성기’', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄대로', 'O')]"
429,2007.07.05. 오후 12:26,건설한국 60년금호건설“열린경영으로 최적가치 창조”,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), ('“열린경영으로', 'O'), (' ', 'O'), ('최적가치', 'O'), (' ', 'O'), ('창조”', 'O')]"
430,2007.07.05. 오후 12:26,“리조트 수요 증가 … 급락은 없을것”,"[('“리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('급락은', 'O'), (' ', 'O'), ('없을것”', 'O')]"
431,2007.07.05. 오후 12:26,한남동 연립부지 고도제한 완화,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립부지', 'O'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
432,2007.07.05. 오후 12:26,우림KB부동산신탁 업무제휴 협약 체결,"[('우림KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
433,2007.07.05. 오후 12:26,대우 ‘초전 푸르지오’ 전평형 1순위 마감,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('초전 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
434,2007.07.05. 오후 12:26,전국 중대형주택 미분양 급증세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
435,2007.07.05. 오후 12:26,줌인수도권 전원주택 마련 어떻게,"[('줌인', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
436,2007.07.05. 오후 12:19,송도에 임대아파트 첫선,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
437,2007.07.05. 오후 12:15,재테크광고용인땅 22만5천원 선착순 매각,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('22만5천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
438,2007.07.05. 오후 12:00,부동산중개 피해 절반은 중개업자 고의.과실소비자원,"[('부동산중개', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고의.', 'O'), ('과실소비자원', 'ORGANIZATION')]"
439,2007.07.05. 오전 11:36,연면적 2000㎡이상 건물 개발업자만 가능,"[('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('2000㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
440,2007.07.05. 오전 11:32,평창의 실패평창부동산 급락은 없을 듯,"[('평창', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급락은', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
441,2007.07.05. 오전 11:16,현대건설 신자재 공모제 운영,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신자재', 'O'), (' ', 'O'), ('공모제', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
442,2007.07.05. 오전 11:15,강북 이사 희망 서울시민 1년새 증가,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
443,2007.07.05. 오전 11:06,미분양 아파트 소형 ‘인기’ 중대형 ‘외면’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘외면’', 'O')]"
444,2007.07.05. 오전 10:59,마산시 주택공사 국민임대 1만가구 건설 포기,"[('마산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
445,2007.07.05. 오전 10:47,미분양 대형은 늘고 소형은 줄고,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
446,2007.07.05. 오전 10:33,정부.서울시4개 자치구 공동과세 갈등,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('공동과세', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
447,2007.07.05. 오전 10:32,평창 부동산값 거품 빠질 듯,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
448,2007.07.05. 오전 10:27,오늘의 아파트시세 경기도 아파트 값 안정세 지속,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
449,2007.07.05. 오전 10:26,중대형 주택 ‘아 옛날이여’…미분양 두배 증가,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아 옛날이여', 'ARTIFACT'), ('’…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
450,2007.07.05. 오전 10:13,코레일서울시 서부이촌동 딜레마,"[('코레일서울시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
451,2007.07.05. 오전 9:58,부가세 확정신고기간 8만 8천명 특별 관리,"[('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정신고기간', 'O'), (' ', 'O'), ('8만 8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
453,2007.07.05. 오전 9:53,대성산업 사당동 대성유니드 분양,"[('대성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성유니드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
454,2007.07.05. 오전 9:53,대우건설 나이지리아에서3억 달러 규모의 천연가스 생산시설 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), ('3억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('생산시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
455,2007.07.05. 오전 9:23,부동산따라잡기 중대형 미분양 계속 늘어,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
456,2007.07.05. 오전 9:02,미분양주택 중대형 쌓이고 소형 줄고,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
457,2007.07.05. 오전 9:00,주공 하반기 1만4천가구 공공분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
458,2007.07.05. 오전 8:57,부동산따라잡기 민간 도시개발사업 아파트,"[('부동산따라잡기 민간 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
459,2007.07.05. 오전 8:47,여름이 시원한 전원주택 투자해 볼까,"[('여름', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('시원한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
460,2007.07.05. 오전 8:47,5개노선 통하는 동북권 중심지로,"[('5개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('통하는', 'O'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O')]"
461,2007.07.05. 오전 8:41,강남역 일대 땅값 평당 2억…실거래는 없어,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('…실거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
462,2007.07.05. 오전 8:26,이럴수가.. 평창 부동산시장 패닉,"[('이럴수가..', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉', 'O')]"
463,2007.07.05. 오전 7:37,中 주택가격 너무높다..시민들에겐 그림의 떡,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('너무높다..', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
464,2007.07.05. 오전 7:30,말많고 탈많은 뚝섬 개발 어떻게…,"[('말많고', 'O'), (' ', 'O'), ('탈많은', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O')]"
465,2007.07.05. 오전 7:30,중산층도 장기전세 청약 가능,"[('중산층도', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
466,2007.07.05. 오전 7:30,용적률 상향등 기대 가파른 반등，개포 주공 재건축 아파트,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향등', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('반등，', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
467,2007.07.05. 오전 6:51,용현·학익엑슬루타워 아파트계약률 90% 육박,"[('용현', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('학익엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
468,2007.07.05. 오전 6:51,주공 하반기 4만1천가구 분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2007.07.05. 오전 6:51,자격증 따야 감리사 된다,"[('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('따야', 'O'), (' ', 'O'), ('감리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
470,2007.07.05. 오전 6:51,현대건설 신용등급 상향,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
471,2007.07.05. 오전 6:51,잠실등 8월 3만6천가구 입주,"[('잠실', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
472,2007.07.05. 오전 6:51,서울시 시프트 청약 소득제한 폐지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('소득제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
473,2007.07.05. 오전 6:51,주택사업 수익 한계…사업 다각화가 해법,"[('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('한계…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화가', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O')]"
474,2007.07.05. 오전 6:05,미분양주택 중대형은 쌓이고 소형은 줄고,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
475,2007.07.05. 오전 6:03,재개발 검찰수사·안전사고등 악재…건설업계 ‘벼랑끝 위기’,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('수사·안전사고등', 'O'), (' ', 'O'), ('악재…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘벼랑끝', 'O'), (' ', 'O'), ('위기’', 'O')]"
476,2007.07.05. 오전 6:03,강남 재건축 사상최고가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고가', 'O')]"
477,2007.07.05. 오전 6:00,장기전세주택 중산층도 입주,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
478,2007.07.05. 오전 3:07,수도권중형 장기전세 주택 중산층도 입주 가능,"[('수도권', 'LOCATION'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
479,2007.07.05. 오전 2:50,장기전세주택 입주 소득제한 폐지,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('소득제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
480,2007.07.06. 오후 10:18,남인희 행정중심복합도시 건설청장 첨단산업 유치 자족도시로 개발,"[('남인희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('행정중심복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('자족도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
481,2007.07.06. 오후 9:00,토지보상 ‘현금’ 줄이고 ‘채권’ 늘린다,"[('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘현금’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘채권’', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
482,2007.07.06. 오후 8:49,전세 끼고 집사기 더 힘들어져,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('집사기', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어져', 'O')]"
483,2007.07.06. 오후 7:27,국세청장 언론.야당이 종부세정책 흔들어,"[('국세청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('언론.야당이', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('흔들어', 'O')]"
484,2007.07.06. 오후 7:09,경기 아파트시가 총액 1년새 93조 늘어..500조 돌파,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시가', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('93조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('500조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
485,2007.07.06. 오후 7:06,토지보상제 개선 효과 미지수,"[('토지보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
486,2007.07.06. 오후 7:06,택지지구 부재지주 땅 1억 초과분 채권 보상,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 초', 'QUANTITY'), ('과분', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
487,2007.07.06. 오후 6:45,‘알박기’ 못한다… 10년이상 원주민도 ‘매도청구권’ 대상 포함,"[('‘알박기’', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다…', 'O'), (' ', 'O'), ('10년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매도청구권', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
488,2007.07.06. 오후 6:35,토지 보상제도 손질 배경·내용… 현금 지급 규모 줄이고 부동산 유입 차단 포석,"[('토지 보상제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손질', 'O'), (' ', 'O'), ('배경·내용…', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('포석', 'O')]"
489,2007.07.06. 오후 6:32,채권보상 부재지주 범위 확대 ‥ 1년전부터 거주 안하면 채권으로,"[('채권보상', 'O'), (' ', 'O'), ('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('채권으로', 'O')]"
490,2007.07.06. 오후 6:32,토지보상제도 개선방안 현금 보상 비율 95%서 80%로 낮춘다,"[('토지보상제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
491,2007.07.06. 오후 6:32,토지보상제도 개선방안 올해와 내년에만 47조 풀려,"[('토지보상제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('47조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
492,2007.07.06. 오후 6:32,토지보상제도 개선방안 10년소유 토지도 알박기 못한다,"[('토지보상제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지도', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
493,2007.07.06. 오후 6:32,토지보상제도 개선방안 代土보상 국회처리는‥,"[('토지보상제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('代土보상', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('처리는‥', 'O')]"
494,2007.07.06. 오후 6:17,여주 성일 우리미 아파트200세대 분양 중,"[('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우리미 아파트', 'ARTIFACT'), ('200세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
495,2007.07.06. 오후 6:12,국세청장 부동산 심리 언론과 야당 책임있다종합,"[('국세청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('언론과', 'O'), (' ', 'O'), ('야당', 'O'), (' ', 'O'), ('책임있다종합', 'O')]"
496,2007.07.06. 오후 5:57,10년이상 거주 원주민 토지도 민간사업자가 매도 청구 가능,"[('10년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지도', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
497,2007.07.06. 오후 5:42,정부 보상액 5% 줄고 현금비중은 80%로,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보상액', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('현금비중은', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
498,2007.07.06. 오후 5:42,지난4년 토지보상금 수도권만 급증…균형발전 공염불,"[('지난4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…균형발전', 'O'), (' ', 'O'), ('공염불', 'O')]"
499,2007.07.06. 오후 5:42,보상금 산정기준 개정 싸고 재산권 침해 법적 마찰 예고,"[('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
500,2007.07.06. 오후 5:42,예정된 사업 장기화등 부작용 클듯,"[('예정된', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화등', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('클듯', 'O')]"
501,2007.07.06. 오후 5:38,토지수용 보상금 줄어든다,"[('토지수용', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
502,2007.07.06. 오후 5:32,토지보상제도 보상기준일 앞당겨 투기차단 효과,"[('토지보상제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상기준일', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O'), (' ', 'O'), ('투기차단', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
503,2007.07.06. 오후 5:05,주건협 국가유공자 노후주택보수 기념식 개최,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자 노후주택보수 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
504,2007.07.06. 오후 5:02,반포 미도1차 리모델링 쌍용이 맡는다,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미도', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
505,2007.07.06. 오후 5:02,현대산업개발 부산 해운대에 6성급 호텔,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
506,2007.07.06. 오후 5:02,상가분양가 서대문구 가장 높아,"[('상가분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
507,2007.07.06. 오후 5:02,쿠알라룸푸르 아파트용지,"[('쿠알라룸푸르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O')]"
508,2007.07.06. 오후 5:02,분양 부산 남천동 엑슬루타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT')]"
509,2007.07.06. 오후 5:02,MK추천매물 수원시 다가구주택 14억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('14억7천만원', 'QUANTITY')]"
510,2007.07.06. 오후 5:02,별도 자격증 따야 감리사…학ㆍ경력 감리원제 폐지,"[('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('따야', 'O'), (' ', 'O'), ('감리사', 'CIVILIZATION'), ('…학ㆍ경력', 'O'), (' ', 'O'), ('감리원제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
511,2007.07.06. 오후 5:02,분양 봉평 전원주택지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봉평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O')]"
512,2007.07.06. 오후 5:02,경남 창원시청앞 오피스 빌딩 매각,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원시청', 'ARTIFACT'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
513,2007.07.06. 오후 4:27,강남아파트 비수기 맞아 가격 ‘주춤’,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O')]"
514,2007.07.06. 오후 4:24,자산관리공사 압류재산 488억원어치 공매,"[('자산관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('488억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
515,2007.07.06. 오후 4:08,화성시의회 동탄2신도시 개발 건의안 채택,"[('화성시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('건의안', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
516,2007.07.06. 오후 3:53,토지보상금 현금 줄이고 채권보상 확대,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('채권보상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
517,2007.07.06. 오후 3:48,수도권에 저렴한 새 아파트,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
518,2007.07.06. 오후 3:33,아파트값 여름 비수기에 ‘주춤’,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O')]"
519,2007.07.06. 오후 1:58,서울·경기 아파트 시가총액 1100조,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1100조', 'QUANTITY')]"
520,2007.07.06. 오후 1:35,토지보상금 현금 줄이고 채권보상 확대종합,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('채권보상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대종합', 'O')]"
521,2007.07.06. 오후 1:17,동부 우수디자인상 수상,"[('동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
522,2007.07.06. 오후 1:17,분양정보 대상종합건설 대상종합건설,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대상종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대상종합건설', 'ORGANIZATION')]"
523,2007.07.06. 오후 1:17,시민공원 복합단지 개발,"[('시민공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
524,2007.07.06. 오후 1:17,부재지주 요건 연말부터 대폭강화,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭강화', 'O')]"
525,2007.07.06. 오후 1:17,부동산 풍향계수도권 재건축아파트값 6주만에 다시 하락세로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O')]"
526,2007.07.06. 오후 1:17,중개업자 공모 전세사기 속출,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('전세사기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
527,2007.07.06. 오후 1:17,서울 오피스임대 공실률 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
528,2007.07.06. 오후 12:59,테헤란로 빌딩 10곳중 8곳 공실률 제로,"[('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
530,2007.07.06. 오후 12:51,지난달 수도권 평당 분양가 1534만원,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1534만원', 'QUANTITY')]"
531,2007.07.06. 오후 12:43,재테크광고용인땅 22만원 도시지역내 7필지 매각,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('22만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
532,2007.07.06. 오후 12:30,재테크광고“양평”토지 3.3㎡당 42000원 20필지 선착순분양,"[('재테크광고“', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('”토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('42000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
533,2007.07.06. 오후 12:12,토지보상 ‘현금 줄인다’ 대토·채권보상 유도,"[('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘현금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다’', 'O'), (' ', 'O'), ('대토·채권보상', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
534,2007.07.06. 오후 12:02,수도권 평당 분양가 1534만원,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1534만원', 'QUANTITY')]"
535,2007.07.06. 오후 12:00,경제 포커스 토지 현금보상 축소,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('현금보상', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
536,2007.07.06. 오전 11:58,7월 둘째주 부동산 캘린더,"[('7월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
537,2007.07.06. 오전 11:38,대우건설 통영에 이어 진주에서도 분양 성공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
538,2007.07.06. 오전 11:32,강남·송파 재건축 주춤…과천은 소폭 하락,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
539,2007.07.06. 오전 11:30,경기 아파트 시가총액 500조원 돌파,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('500조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
540,2007.07.06. 오전 11:23,강남 대표재건축 3곳 3색,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY')]"
541,2007.07.06. 오전 11:18,삼성엔지 UAE서 3억불 플랜트 계약상보,"[('삼성엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약상보', 'O')]"
542,2007.07.06. 오전 10:53,경기 아파트 시가총액 500조원 넘어서,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('500조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
543,2007.07.06. 오전 10:53,토지보상금 채권·대토보상비율 40%로 상향,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('채권·대토보상비율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
544,2007.07.06. 오전 10:31,토지보상금 현금 줄이고 채권보상 확대,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('채권보상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
545,2007.07.06. 오전 10:21,미분양주택도 명암 중대형 늘고 소형은 감소,"[('미분양주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
546,2007.07.06. 오전 10:02,3개권역 공실률 일제히 상승…오피스 임대 단기 고점,"[('3개', 'QUANTITY'), ('권역', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('고점', 'O')]"
547,2007.07.06. 오전 9:56,풍향계수도권 재건축 아파트 6주만에 다시 하락,"[('풍향계', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
