,date,headline,keyword
0,2018.03.11. 오후 9:20,세종·평택·원주…전국구 청약지역 올해도 청약 열기,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('…전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약지역', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
1,2018.03.11. 오후 8:56,SH공사 조직개편… 도시재생 강화,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편…', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
3,2018.03.11. 오후 8:11,금주의 분양일정 과천주공2단지 등 견본주택 11곳 개관,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
4,2018.03.11. 오후 8:09,Money  Money 김포·안양·세종 3000가구 이상 매머드급 단지 쏟아진다,"[('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
5,2018.03.11. 오후 7:32,‘평택소사벌 효성해링턴 코트’ 모델하우스에 3일간 2만5000여 명 몰려,"[('‘', 'O'), ('평택소사벌 효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
6,2018.03.11. 오후 6:25,자동차 번호판 내년 3월부터 바뀐다,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
7,2018.03.11. 오후 6:17,평택소사벌 효성해링턴 코트 모델하우스 3일간 2만5000명 몰려,"[('평택소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
8,2018.03.11. 오후 6:04,SH 조직개편…4차 산업혁명 대비해 도시재생 강화,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편…', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대비해', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
9,2018.03.11. 오후 5:43,수영장·조식서비스… 오피스텔 차별화로 승부,"[('수영장·조식서비스…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
10,2018.03.11. 오후 5:41,부동산 프리즘 효성해링턴 중도금이 5%인 까닭,"[('부동산 프리즘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중도금이', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
11,2018.03.11. 오후 5:41,다주택자 임대사업자 등록할까… 자녀에게 증여할까,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록할까…', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('증여할까', 'O')]"
12,2018.03.11. 오후 5:39,개포8 위버필드 등 모델하우스 개장,"[('개포8', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
14,2018.03.11. 오후 5:37,정두환의 집과 사람정책에서 소외된 1주택자,"[('정두환', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람정책에서', 'O'), (' ', 'O'), ('소외된', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION')]"
15,2018.03.11. 오후 5:37,SK건설 대구 현대백조타운 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대백조타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
16,2018.03.11. 오후 5:37,전세금 제때 못 받을라···전세보증보험 가입 쑥,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('제때', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받을라···전세보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
17,2018.03.11. 오후 5:37,정책이 만든 로또청약···富者들만의 리그,"[('정책이', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('로또청약···富者들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('리그', 'O')]"
19,2018.03.11. 오후 5:35,과천 위버필드 모델하우스 오픈,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
20,2018.03.11. 오후 5:35,강남·목동 재건축 단지 가보니 거래 씨마르고 주민간 재건축 갈등도···親文서 反文 됐다 분통,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('씨마르고', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등도···親文서', 'O'), (' ', 'O'), ('反文', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('분통', 'O')]"
21,2018.03.11. 오후 5:29,청계천 옆 사진관로또를 찾아서,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사진관로또를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O')]"
22,2018.03.11. 오후 5:29,GTXA선 역 2개 추가…지역간 유치전 후끈,"[('GTXA선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가…지역간', 'O'), (' ', 'O'), ('유치전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
23,2018.03.11. 오후 5:29,포토 실속이 최고…민간임대 분양도 인기 고조,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('실속이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
24,2018.03.11. 오후 5:29,김포 동일스위트 등 8곳 이번주 청약,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
25,2018.03.11. 오후 5:29,수도권 택지지구서 올 5만가구 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
26,2018.03.11. 오후 5:29,김세용號 SH공사 조직개편 단행,"[('김세용', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
27,2018.03.11. 오후 5:29,여의도 재건축 뜨거운 수주경쟁,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O')]"
28,2018.03.11. 오후 5:03,서울 고급주택 가격 1년새 13%↑… 상승폭 세계 3위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY')]"
29,2018.03.11. 오후 5:02,한정훈 미래가치투자연구소 소장 재건축 옥죄는 정부… 집값 극차별화 우려,"[('한정훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('미래가치투자연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('극차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
30,2018.03.11. 오후 4:57,자동차 번호판 내년에 바뀐다,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
31,2018.03.11. 오후 4:54,서울 강남 아파트는 이미 거품…강북은 거품에 근접,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('거품…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('거품에', 'O'), (' ', 'O'), ('근접', 'O')]"
32,2018.03.11. 오후 4:51,LH 올해 저렴한 신혼부부 전세임대주택 6500가구 공급 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
33,2018.03.11. 오후 4:50,역세권 아파트 평균 5800만원 비싸..M버스 노선 인근 신규아파트 노려라,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸..M버스', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
34,2018.03.11. 오후 4:50,신탁사 선정 시공사들 잇따라 기업회생신청,"[('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사들', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('기업회생신청', 'O')]"
35,2018.03.11. 오후 4:41,Real Estate 분양 성수기 3월에… 공급 일정 혼선 왜,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('에…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
36,2018.03.11. 오후 4:37,Real Estate 숨어 있는 임차인 대항력 살펴라,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('숨어', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대항력', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라', 'O')]"
37,2018.03.11. 오후 4:34,분양 현장 포커스 디에이치 자이 개포 강남 더블 역세권에 1690가구 일반분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('1690가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
38,2018.03.11. 오후 4:32,분양 현장 포커스 논현 아이파크 테헤란로 주상복합… 인근에 지하철역 4곳,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합…', 'O'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY')]"
39,2018.03.11. 오후 4:30,분양 현장 포커스 김포한강 동일스위트 더 파크 김포도시철 마산역 인접… 4베이 판상형,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강 동일스위트 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포도시철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접…', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O')]"
40,2018.03.11. 오후 4:26,SK건설 대구 ‘현대백조타운 재건축’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대백조타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
41,2018.03.11. 오후 4:15,SK건설 대구 현대백조타운 재건축 수주…도급액 2383억,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대백조타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…도급액', 'O'), (' ', 'O'), ('2383억', 'QUANTITY')]"
42,2018.03.11. 오후 4:10,지난달 강남서 아파트값 제일 많이 오른 단지는…신반포17차,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는…', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('17차', 'QUANTITY')]"
43,2018.03.11. 오후 4:03,한경 국제 부동산 박람회 2018··· 글로벌 엑스포 도약,"[('한경 국제 부동산 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
44,2018.03.11. 오후 3:51,부산 명지 제나우스 블루오션 모델하우스에 주말 1만여명 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지 제나우스 블루오션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
45,2018.03.11. 오후 3:40,살아보고 결정 청주 민간임대 모델하우스 2곳에 구름 인파,"[('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
46,2018.03.11. 오후 3:24,청주 오송 동아 라이크 텐 주말 2만여명 인파 몰려,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
47,2018.03.11. 오후 3:15,서울수도권 신도시 전세가는 떨어져도 매매가는 굳건,"[('서울수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O'), (' ', 'O'), ('굳건', 'O')]"
48,2018.03.11. 오후 3:11,청주 동남지구 대성베르힐 모델하우스에 주말 2만여명 북적,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
49,2018.03.11. 오후 2:53,서울 고급주택 가격 1년 새 13% 올라…세계 42개 도시 중 3위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…세계', 'O'), (' ', 'O'), ('42개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY')]"
50,2018.03.11. 오후 2:32,3월 셋째주 전국 9개 단지 4718가구 분양 ,"[('3월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4718가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
51,2018.03.11. 오후 2:26,SK건설 2400억원 규모 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
52,2018.03.11. 오후 2:25,역세권 M버스 노선 인근 아파트 M세권 노려라,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('M세권', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
53,2018.03.11. 오후 2:23,3월 김포 안양 세종에서 매머드급 단지 연달아 분양,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연달아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
54,2018.03.11. 오후 2:23,신탁사 선정 시공사들 잇따라 기업회생신청,"[('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사들', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('기업회생신청', 'O')]"
55,2018.03.11. 오후 2:10,SK건설 대구 현대백조타운 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대백조타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
56,2018.03.11. 오후 2:10,동작구 개별주택공시가격 열람·의견접수 15일 시작,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별주택공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('열람·의견접수', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
57,2018.03.11. 오후 1:56,LH 주택개발에 고객참여..신혼희망타운 설계 등 반영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('참여..신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
58,2018.03.11. 오후 1:46,서울 고가주택 가격 1년간 13% 뛰어..상승폭 세계 3위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어..', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY')]"
59,2018.03.11. 오후 1:16,상가정보연구소 유망 상가 투자설명회,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
60,2018.03.11. 오후 1:16,LH 허정도 상임감사위원 임명,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허정도', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상임감사위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
61,2018.03.11. 오후 12:53,SK건설 대구 현대백조타운 재건축 정비사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대백조타운 재건축 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
62,2018.03.11. 오후 12:00,서울 강남 아파트 가격에 거품 강북은 거품에 근접,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('거품에', 'O'), (' ', 'O'), ('근접', 'O')]"
63,2018.03.11. 오전 11:57,LH 고객설계평가단 LH파트너스 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객설계평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('LH파트너스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
64,2018.03.11. 오전 11:53,똘똘한 한 채에 몰렸나···서울 고급주택 가격 상승률 세계 3위,"[('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸나···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY')]"
65,2018.03.11. 오전 11:51,서울 고급주택 가격 1년새 13% 급등…상승폭 세계 3위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY')]"
66,2018.03.11. 오전 11:35,김세용호號 SH공사 조직개편 단행,"[('김세용', 'PERSON'), ('호號', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
67,2018.03.11. 오전 11:33,서울 고급주택 가격 1년 새 13%↑…상승폭 세계 3위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('↑…상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY')]"
68,2018.03.11. 오전 11:16,이번주 김포한강 동일스위트 더 파크 등 4718가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일스위트 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4718가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
69,2018.03.11. 오전 11:11,서울 고급주택 가격 1년새 13% 뛰었다…세계 3위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다…세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY')]"
70,2018.03.11. 오전 11:05,자동차 번호판 바뀐다...국토부 새 번호체계·디자인 대국민 설문조사 ,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다...', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('번호체계·디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O')]"
72,2018.03.11. 오전 11:02,LH 올해 신혼부부 전세임대주택 6500호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
73,2018.03.11. 오전 11:02,LH 고객참여형 주택개발 위해 고객설계평가단 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('고객설계평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
74,2018.03.11. 오전 11:02,“자동차 번호판 개선 국민의 소리 들려주세요”,"[('“', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('들려주세요”', 'O')]"
75,2018.03.11. 오전 11:02,자동차 번호판 6년만에 바뀐다…국민의견 수렴해 선택,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴해', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
76,2018.03.11. 오전 11:01,LH 신혼부부 전세임대 6500가구 공급..지원대상·금액 ↑,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..지원대상·금액', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
77,2018.03.11. 오전 11:00,자동차 번호판 개선…국토부 홈페이지서 의견 받는다,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('개선…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지서', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
78,2018.03.11. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
79,2018.03.11. 오전 11:00,자동차 번호판 바뀐다…숫자·한글 받침 추가 검토,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…숫자·한글', 'O'), (' ', 'O'), ('받침', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
80,2018.03.11. 오전 11:00,LH 고객참여형 주택개발 위해 고객설계평가단 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('고객설계평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
81,2018.03.11. 오전 11:00,자동차 번호판 숫자 추가 VS 한글 받침 추가,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('숫자', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('한글', 'O'), (' ', 'O'), ('받침', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
82,2018.03.11. 오전 11:00,기지개 켜는 봄 분양 시장 전국 4718가구 청약,"[('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4718가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
83,2018.03.11. 오전 11:00,2019년 차량번호판 바뀐다 앞자리 또는 받침 추가,"[('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('차량번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('앞자리', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('받침', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
84,2018.03.11. 오전 10:53,3종환원 의지 다진 목동1·2·3단지 주민들..시·구 합동보고회 열어라,"[('3종', 'QUANTITY'), ('환원', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('다진', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('1·2·3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들..시·구', 'O'), (' ', 'O'), ('합동보고회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어라', 'O')]"
85,2018.03.11. 오전 10:39,다주택자 임대사업자 등록할까 증여할까 문의 급증,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록할까', 'O'), (' ', 'O'), ('증여할까', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
86,2018.03.11. 오전 10:02,주간 실거래가안전진단 막혀도..아시아선수촌 역대 최고가,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀도..', 'O'), ('아시아선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
87,2018.03.11. 오전 9:53,20조 슈퍼 vs 5조 미니…추경 규모 올해 초과 세수 활용 변수,"[('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('슈퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니…추경', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
88,2018.03.11. 오전 9:29,연초 분양시장 키워드는 직주근접…지금은 워라밸 시대,"[('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접…지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
89,2018.03.11. 오전 9:01,3월 둘째주 서울 아파트값 0.3% 올라…재건축 상승폭 주춤,"[('3월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
90,2018.03.11. 오전 9:01,경매사냥 시세 20억 넘는 압구정 현대 16억6000만원에 나와,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16억6000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
91,2018.03.11. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 9곳 4718가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4718가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
92,2018.03.11. 오전 9:00,수도권 물류센터 3.3㎡당 거래값 2012년 이후 7.2% 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래값', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
93,2018.03.11. 오전 6:43,김노향 기자의 부동산테크 귀촌·귀농을 꿈꾸나요,"[('김노향', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('귀촌·귀농을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸나요', 'O')]"
94,2018.03.11. 오전 6:01,올초 1순위 경쟁률 14.88대 1…청약자수도 지난해 3배 이상,"[('올초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('14.88대 1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('수도', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배 이상', 'QUANTITY')]"
95,2018.03.11. 오전 6:01,해외건설 수주액 작년比 165%↑…베트남 등 아시아 급성장,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('165%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급성장', 'O')]"
96,2018.03.11. 오전 6:00,전세… 실종에서  부활시대로,"[('전세…', 'O'), (' ', 'O'), ('실종에서', 'O'), (' ', 'O'), ('부활시대로', 'O')]"
97,2018.03.11. 오전 3:03,분양시장 본격 봄맞이…전국 11곳 견본주택 개관,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
98,2018.03.11. 오전 12:00,빌라정보통 신축빌라분양 시 체크사항은…내 집 마련 성공 비법 공개,"[('빌라정보통', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('체크사항은…내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
99,2018.03.12. 오후 8:04,고민 깊은 일시적 2주택자…임대등록 3년내 매도,"[('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('…임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매도', 'O')]"
100,2018.03.12. 오후 7:58,맹성규 국토2차관 “남북관계 개선시 남북철도·러 가스관 사업 검토”,"[('맹성규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('개선시', 'O'), (' ', 'O'), ('남북철도', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('러', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가스관', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
101,2018.03.12. 오후 7:03,한국주택協 15일 ‘2018년 주택시장 동향·전망 및 주택사업 법령·제도 설명회’,"[('한국주택協', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장 동향·전망 및 주택사업 법령·제도 설명회', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
102,2018.03.12. 오후 6:55,디에이치 자이 개포 분양승인…16일 모델하우스 공개,"[('디에이치 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양승인…', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
103,2018.03.12. 오후 6:25,맹성규 차관 남북관계 개선시 北 철도개량·러 가스관 연결,"[('맹성규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('개선시', 'O'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도개량·', 'O'), ('러', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가스', 'MATERIAL'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
104,2018.03.12. 오후 6:09,HDC아이앤콘스 논현 아이파크 분양,"[('HDC아이앤콘스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논현 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2018.03.12. 오후 5:59,목욕탕 카페 등장…도시재생 활기,"[('목욕탕', 'O'), (' ', 'O'), ('카페', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
106,2018.03.12. 오후 5:58,“뉴타운 해제지역 손본다”…48곳 우선 정비,"[('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('손본다”…', 'O'), ('48곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
107,2018.03.12. 오후 5:56,단독 아파트 할인분양 재등장…창원서 3천만원 내려 판매,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재등장…', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
108,2018.03.12. 오후 5:47,fn 해외 대기획 2탄 호텔·백화점 등 계열사와 시너지..추가 수주로 도약발판 마련할 것,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('대기획', 'O'), (' ', 'O'), ('2탄', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔·백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사와', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지..', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약발판', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
109,2018.03.12. 오후 5:47,fn 해외 대기획 2탄 자카르타 상류층 위한 초고급 아파트..완공전에 75% 분양,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('대기획', 'O'), (' ', 'O'), ('2탄', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자카르타', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상류층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('초고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트..완공전에', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
110,2018.03.12. 오후 5:43,포스코건설 청주에서 도시공원 아파트 분양나서,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양나서', 'O')]"
111,2018.03.12. 오후 5:42,안전진단 강화됐지만...재건축 포기 안해,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화됐지만...재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
112,2018.03.12. 오후 5:38,강남 아파트 거품의 초입…강북도 근접중  보험연구원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거품의', 'O'), (' ', 'O'), ('초입…', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근접중', 'O'), (' ', 'O'), ('보험연구원', 'ORGANIZATION')]"
113,2018.03.12. 오후 5:36,퇴근길 부동산 ‘이것’ 늘어나자…월세 시장 ‘주춤’,"[('퇴근길', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이것’', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나자…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O')]"
114,2018.03.12. 오후 5:34,저비용항공사 설립 어려워진다,"[('저비용항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
115,2018.03.12. 오후 5:30,LH 영종하늘도시 공동주택·상업용지 등 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
116,2018.03.12. 오후 5:30,SH공사 미래전략실 신설,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래전략실', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
117,2018.03.12. 오후 5:30,봄 분양성수기 한층 뜨거워진 펫네임 열기,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('한층', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워진', 'O'), (' ', 'O'), ('펫네임', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
118,2018.03.12. 오후 5:30,양도세 중과 피하자 임대등록 봇물,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
119,2018.03.12. 오후 5:30,LX 공간드림센터 개소,"[('LX 공간드림센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
120,2018.03.12. 오후 5:30,도로공사 난치병 어린이 치료기금 전달,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난치병', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('치료기금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
121,2018.03.12. 오후 5:30,Kwater 물산업 스타트업 찾습니다,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
122,2018.03.12. 오후 5:30,미래한국 교육에서 길을 찾다 객관식 대입시험 폐지·IB과정 도입...개혁 나선 日,"[('미래', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교육에서', 'O'), (' ', 'O'), ('길을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다', 'O'), (' ', 'O'), ('객관식', 'O'), (' ', 'O'), ('대입시험', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지·IB과정', 'O'), (' ', 'O'), ('도입...개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION')]"
123,2018.03.12. 오후 5:28,철도 전철화율 73.62%…선진국 중 최고,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('전철화율', 'O'), (' ', 'O'), ('73.62%', 'QUANTITY'), ('…선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
124,2018.03.12. 오후 5:27,가성비 좋은 ‘틈새 면적’ 아파트 프리미엄 민간임대 ‘청주 오송 동아 라이크 텐’,"[('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('면적’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
125,2018.03.12. 오후 5:25,주민 반발 조직화 우려에 압구정 밑그림 6월 이후로,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('조직화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 이후', 'DATE'), ('로', 'O')]"
126,2018.03.12. 오후 5:21,SH공사 미래전략실 신설·도시재생 강화,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래전략실', 'O'), (' ', 'O'), ('신설·도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
127,2018.03.12. 오후 5:21,단독 아파트 할인분양 재등장…창원서 3000만원 내려 판매,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재등장…', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
128,2018.03.12. 오후 5:19,오송에 이지더원 브랜드 타운,"[('오송', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O')]"
129,2018.03.12. 오후 5:19,충무로 서울시네마테크 설계 밑그림 나왔다,"[('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울시네마테크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
130,2018.03.12. 오후 5:19,꼬마빌딩 거래 RTI 직격탄…2006년 이후 최저,"[('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('RTI', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄…', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
131,2018.03.12. 오후 5:19,맹성규 국토차관 “남북철도 연결하면 러시아 가스관 사업도 연계”,"[('맹성규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('남북철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결하면', 'O'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스', 'MATERIAL'), ('관 사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('연계”', 'O')]"
132,2018.03.12. 오후 5:16,sh공사 조직개편…도시재생 강화,"[('sh공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편…도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
133,2018.03.12. 오후 5:14,가격 높고 대출 막히고…50억 미만 꼬마빌딩 거래 급감,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('높고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막히고…', 'O'), ('50억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
134,2018.03.12. 오후 5:13,막 오른 봄 분양… 개포·논현·과천 3월 대전,"[('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
135,2018.03.12. 오후 5:09,한신4지구 재건축 더 넓어지나,"[('한신4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어지나', 'O')]"
136,2018.03.12. 오후 5:09,나인원한남 분양가 낮춰 두 번째 도전 나선다,"[('나인원한남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('두 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도전', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
137,2018.03.12. 오후 5:06,임대사업자 2월 9199명 등록… 2.4배↑,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9199명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록…', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
138,2018.03.12. 오후 5:04,LH 영종하늘도시 상업용지 등 20필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2018.03.12. 오후 5:04,건설산업연구원 주택도시연구실 신설,"[('건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택도시연구실', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
140,2018.03.12. 오후 5:04,수도권 2기 신도시서 연내 1만 2000여 세대 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 2000여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
141,2018.03.12. 오후 5:04,서울 50억 이하 ‘꼬마빌딩’ 거래량 2006년 이후 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('50억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘꼬마빌딩’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
142,2018.03.12. 오후 4:57,SK건설밀알복지재단 청소년 교육지원사업 발대식,"[('SK건설밀알복지재단 청소년 교육지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
143,2018.03.12. 오후 4:56,맹성규 차관 동해북부선 연결 남북 최우선 과제,"[('맹성규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동해북부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
144,2018.03.12. 오후 4:53,김포 아파트시장 2조원 규모로 급성장…그곳엔 무슨 일이,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('급성장…그곳엔', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
145,2018.03.12. 오후 4:51,스타부동산기안84에게 박탈감 안겨준 빅뱅 승리의 럭셔리하우스,"[('스타', 'OCCUPATION'), ('부동산기안84', 'PERSON'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('박탈감', 'O'), (' ', 'O'), ('안겨준', 'O'), (' ', 'O'), ('빅뱅', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('승리', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리하우스', 'O')]"
147,2018.03.12. 오후 4:40,부동산114 ‘이사몰’과 제휴…포장이사 가격비교 서비스 제공,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이', 'TERM'), ('사몰', 'TERM'), ('’과', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴…포장이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가격비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
149,2018.03.12. 오후 4:31,교통·학군·상권 삼박자 갖춘 송도신도시 송도웰카운티1단지 최근 전세로 거래돼,"[('교통·학군·상권', 'O'), (' ', 'O'), ('삼박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도웰카운티1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
150,2018.03.12. 오후 4:23,건설노조 포스코건설 특별근로감독 촉구,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별근로감독', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
151,2018.03.12. 오후 4:21, 개인 임대주택 사업자 27만7천명...두달 연속 9천명선 등록 ,"[('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('27만7천명', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('9천명선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
152,2018.03.12. 오후 4:16,한국주택협회 2018년 주택시장 설명회,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
153,2018.03.12. 오후 4:12,‘하우스비전서울’ 세미나 오는 24일 DDP에서 개최,"[('‘', 'O'), ('하우스비전서울', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('DDP', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
154,2018.03.12. 오후 4:12,대명코퍼레이션 제주 샤인빌 리조트 공유제 분양,"[('대명코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('샤인빌 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2018.03.12. 오후 4:10,한국주택협회 15일 주택사업 법령·제도 설명회,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('법령·제도', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
156,2018.03.12. 오후 4:03,신원종합개발 240억원 규모 안양시 동안구 주택재건축정비사업 수주,"[('신원종합개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('240억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동안구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
157,2018.03.12. 오후 4:02,기획부동산 피해자들 주범 구속 등 엄정 수사해달라,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('엄정', 'O'), (' ', 'O'), ('수사해달라', 'O')]"
158,2018.03.12. 오후 4:01,뉴타운 사업에 교통망 확충까지 신길동 래미안에스티움,"[('뉴타운 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('확충까지', 'O'), (' ', 'O'), ('신길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안에스티움', 'ARTIFACT')]"
159,2018.03.12. 오후 3:50,골목길 재생 활성화 방안 만든다... 서울시 14일 심포지엄 개최,"[('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다...', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
160,2018.03.12. 오후 3:48,신원종합개발 240억 규모 재건축 정비사업 수주,"[('신원종합개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('240억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
161,2018.03.12. 오후 3:41,청주 오송 동아 라이크 텐,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아 라이크 텐', 'ARTIFACT')]"
162,2018.03.12. 오후 3:41,탄탄한 주거환경 갖춘 프리미엄단지 경기도 의왕시 의왕내손e편한세상,"[('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('의왕내손e편한세상', 'ARTIFACT')]"
163,2018.03.12. 오후 3:31,선시공 후분양 시범단지 ‘수영강변 센텀 펠리시아’ 17일 오픈,"[('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수영강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀 펠리시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
164,2018.03.12. 오후 3:18,정성욱 금성백조주택 회장 제23대 대전상의 회장 선출,"[('정성욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제23대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대전상의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
165,2018.03.12. 오후 3:17,한국주택협회 15일 주택사업 법령·제도 설명회,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('법령·제도', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
166,2018.03.12. 오후 3:15,정성욱 금성백조 회장 23대 대전상공회의소 회장 선출,"[('정성욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('23대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대전상공회의소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
167,2018.03.12. 오후 3:07,떠오르는 투자처 ‘인천 구월 지웰시티’ 원스톱 섹션오피스로 가치상승,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월 지웰시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('섹션오피스로', 'O'), (' ', 'O'), ('가치상승', 'O')]"
168,2018.03.12. 오후 3:07,SK건설 청소년 교육 사회공헌 프로그램 교자채신 론칭,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('교자채신', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
169,2018.03.12. 오후 3:07,한국주택협회 2018년 주택시장 동향·전망 및 주택사업 법령·제도 설명회 개최,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동향·전망', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('법령·제도', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
170,2018.03.12. 오후 3:02,임대주택사업자 2월에만 9199명 ↑…전년 동기比 2.4배,"[('임대주택사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('9199명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY')]"
171,2018.03.12. 오후 3:02,임대주택등록 증가세 지속…“2월 하루 평균 511명 등록”,"[('임대주택등록', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…“', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('511명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록”', 'O')]"
172,2018.03.12. 오후 3:01,2월 주택임대사업자 9199명 등록…전년비 2.4배↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9199명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
173,2018.03.12. 오후 3:01,열차 타고 봄꽃 구경 떠나요 코레일 여행상품 36개 출시,"[('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('봄꽃', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('구경', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나요', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여행상품', 'O'), (' ', 'O'), ('36개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
174,2018.03.12. 오후 3:01,내달 양도세 중과 전에... 임대사업등록 서두는 다주택자들,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('전에...', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업등록', 'O'), (' ', 'O'), ('서두는', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
175,2018.03.12. 오후 3:00,양도세 중과 피하자 임대주택사업자 등록 가속도,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
176,2018.03.12. 오후 3:00,주택협회 15일 2018 주택사업 법령·제도 설명회,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업 법령·제도 설명회', 'EVENT')]"
177,2018.03.12. 오후 3:00,용산민족공원 제일 가까운 아파트 용산동5가 파크타워,"[('용산민족공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용산동5가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크타워', 'ARTIFACT')]"
178,2018.03.12. 오후 3:00,임대주택사업자 2월 등록 9199명…전년비 2.4배↑,"[('임대주택사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('9199명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
179,2018.03.12. 오후 3:00,줄 잇는 임대주택 등록…2월 다주택자 9천199명 신규등록,"[('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록…', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9천199명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규등록', 'O')]"
180,2018.03.12. 오후 3:00,정성욱 금성백조 회장 대전상의 회장 선출 지역 경제 활성화하겠다,"[('정성욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대전상의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화하겠다', 'O')]"
181,2018.03.12. 오후 3:00,2월 임대주택사업자 만여 명 등록…전년대비 2.4배↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
182,2018.03.12. 오후 3:00,2월 임대사업자 등록 전년 동월比 2.4배↑…9199명 신규 등록,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('9199명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
183,2018.03.12. 오후 3:00,올 2월 주택임대사업자 9199명 등록 증가세 지속,"[('올 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9199명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
184,2018.03.12. 오후 2:56,서울시 골목길 재생 활성화 기반마련 심포지엄 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기반마련', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
185,2018.03.12. 오후 2:56,꼬마빌딩 거래 RTI 직격탄…2006년 이후 최저,"[('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('RTI', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄…', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
186,2018.03.12. 오후 2:51,창업가들에게 가장 주목 받는 지식산업센터 ‘신내데시앙플렉스’,"[('창업가', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신내데시앙플렉스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
187,2018.03.12. 오후 2:50,체부동교회 도시재생 통해 시민공간으로 재탄생,"[('체부동교회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
188,2018.03.12. 오후 2:49,뛰어난 자연과 연이은 호재 운중동 상가 최근 월세가는,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('운중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가는', 'O')]"
189,2018.03.12. 오후 2:43,시세보다 낮은 분양가 청약 단지 어디,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
190,2018.03.12. 오후 2:36,건정연 지속가능한 미래 건설생산체계 발전방안 세미나,"[('건정연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('건설생산체계', 'O'), (' ', 'O'), ('발전방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
191,2018.03.12. 오후 2:36,서울 접근성 개선된 강원도서 6월까지 6100여 세대 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선된', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6100여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2018.03.12. 오후 2:32,공공임대 쏟아진다는데 종류만 10여 개…자격요건·공급 정보 ‘클릭’ 한번에 OK,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('종류만', 'O'), (' ', 'O'), ('10여 개', 'QUANTITY'), ('…자격요건·공급', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘클릭’', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
193,2018.03.12. 오후 2:25,미래가치 높은 잠실 ‘사보이시티잠실’ 오피스텔 분양 예정,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사보이시티잠실', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
194,2018.03.12. 오후 2:22,맹성규 국토부 2차관 코레일·SR 통합 여부 평가 통해 연내 결정,"[('맹성규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
195,2018.03.12. 오후 2:22,다자녀·3세대 가구는 ‘공공분양’ 노려라,"[('다자녀·', 'O'), ('3세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공공분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
196,2018.03.12. 오후 2:21,임대료 저렴하고 녹지환경 ‘청주 동남지구 대성베르힐’,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴하고', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
197,2018.03.12. 오후 2:21,전·월세 선택 4년간 거주 ‘청주오송 동아 라이크 텐’,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
198,2018.03.12. 오후 2:19,판교 제2테크노밸리 최대 규모 지식산업센터 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2018.03.12. 오후 2:18,건설 한류 현장을 가다 2 롯데건설 인도네시아 자카르타 코타 카사블랑카3,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자카르타', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코타', 'CITY'), (' ', 'O'), ('카사블랑카', 'CITY'), ('3', 'QUANTITY')]"
200,2018.03.12. 오후 2:16,중소벤처기업과 베트남 물시장 개척 나서는 수공,"[('중소벤처기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION')]"
201,2018.03.12. 오후 2:13,부동산114 이사몰과 포장이사 가격비교 서비스 개시,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사몰과', 'O'), (' ', 'O'), ('포장이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가격비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
202,2018.03.12. 오후 2:12,현대엔지니어링 신입사원 안전 체험교육 시행,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('체험교육', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
203,2018.03.12. 오후 2:09,얼마집한 달새 17.9% 오른 잠원동 반포 우성,"[('얼마집한', 'O'), (' ', 'O'), ('달새', 'O'), (' ', 'O'), ('17.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION')]"
204,2018.03.12. 오후 2:03,효성 ‘평택소사벌 효성해링턴 코트’ 주말 2만5000여명 방문 ,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택소사벌 효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
205,2018.03.12. 오후 2:00,상암 DMC 5G·디지털사이니지 등 첨단 기술 테스트베드 된다,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5G', 'TERM'), ('·', 'O'), ('디지털사이니지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('테스트베드', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
206,2018.03.12. 오후 1:48,얼마집 12월 전국에서 가격 가장 많이 뛴 아파트 신반포17차,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('17차', 'QUANTITY')]"
207,2018.03.12. 오후 1:27,최준명 요진건설회장 “2018 글로벌 비즈니스 평화상” 특별상 받아,"[('최준명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('요진건설', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌 비즈니스 평화상', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
208,2018.03.12. 오후 1:18,잇따른 호재속 안양 그린빌주공아파트 매매 거래돼,"[('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('호재속', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린빌주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
209,2018.03.12. 오후 1:09,포스코건설 청주 더샵 퍼스트파크 사업설명회 북적북적,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
210,2018.03.12. 오후 1:07,복딜 비싼 부동산 중개수수료 부담 줄여준다,"[('복딜', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여준다', 'O')]"
211,2018.03.12. 오후 1:00,올림픽 로드 탄 강원도 상반기 6100여 가구 분양,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('로드', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6100여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2018.03.12. 오후 12:52,모든 호실에 발코니 제공 지식산업센터 ‘가좌 G타워’ 분양,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('호실에', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가좌 G타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2018.03.12. 오후 12:50,부동산114 이사몰과 제휴…포장이사 가격비교 제공,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사몰과', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴…포장이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가격비교', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
214,2018.03.12. 오전 11:55,도심 속 편리함과 친환경 누리는 타운하우스 ‘동백 아라곤캐슬’ 눈길,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('편리함과', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동백 아라곤캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
215,2018.03.12. 오전 11:46,지난달 ‘꼬마빌딩’ 거래량 급감..역대 최저치,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘꼬마빌딩’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
216,2018.03.12. 오전 11:45,유원인터내셔널 말레이시아 부동산·이주 세미나 개최,"[('유원인터내셔널', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산·이주', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
217,2018.03.12. 오전 11:38,아파트 전세 ‘주춤’…연립·다세대 불똥,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’…연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
218,2018.03.12. 오전 11:38,개발 호재 평택 양극화의 덫,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양극화의', 'O'), (' ', 'O'), ('덫', 'O')]"
219,2018.03.12. 오전 11:38,흑석 이어 노량진…동작 재개발 탄력,"[('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
220,2018.03.12. 오전 11:37,일주일 새 10명 사상자 낸 포스코건설 공사장 특별감독,"[('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별감독', 'O')]"
221,2018.03.12. 오전 11:36,2월 아파트 거래량 6807건뿐…경기도가 심상찮다,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6807건', 'QUANTITY'), ('뿐…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
222,2018.03.12. 오전 11:34,CEO 칼럼송상민 호르만코리아 대표변화 필요한 ‘집’에 대한 편견,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), ('송상민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호르만코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집’에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('편견', 'O')]"
223,2018.03.12. 오전 11:34,관리비 저렴한 용산구 주상복합 문배동 용산이안1차 전용 84㎡ 7억원대,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('문배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산이안', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7억원대', 'QUANTITY')]"
224,2018.03.12. 오전 11:33,얼마집 석촌호수가 한 눈에… 잠실 레이크팰리스,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('석촌호수', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에…', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크팰리스', 'ARTIFACT')]"
225,2018.03.12. 오전 11:32,한강 이북 아파트값 거품 상태 일까,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이북', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('상태', 'O'), (' ', 'O'), ('일까', 'O')]"
226,2018.03.12. 오전 11:31,얼마집 여의도 광장 28번지 한자신과 신탁방식 재건축,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한자신과', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
227,2018.03.12. 오전 11:30,교통·학군 두루 갖춰 학부모 사이에 인기 마포자이3차,"[('교통·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('학부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사이에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('마포자이', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY')]"
228,2018.03.12. 오전 11:28,운명의 한 주 부동산 강남불패 붕괴되나,"[('운명의', 'O'), (' ', 'O'), ('한 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴되나', 'O')]"
229,2018.03.12. 오전 11:27,얼마집7호선 산곡역 부평 아이파크 상업시설 내달 분양,"[('얼마집', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2018.03.12. 오전 11:23,한국국토정보공사 서울 논현동에 LX공간드림센터 열어,"[('한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LX공간드림센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
231,2018.03.12. 오전 11:21,부동산114 이사몰과 제휴…포장이사 가격비교 서비스,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사몰과', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴…포장이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가격비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
232,2018.03.12. 오전 11:20,SH공사 조직개편… 도시재생사업 박차,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편…', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
233,2018.03.12. 오전 11:19,‘수도권 시대’ 맞은 강원도 상반기 6000여 가구 분양,"[('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2018.03.12. 오전 11:16,서울시 ‘골목길 재생 활성화 기반마련’ 심포지엄 14일 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘골목길', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기반마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
235,2018.03.12. 오전 11:15,87년 역사 체부동교회 생활문화공간으로 재탄생,"[('87년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('체부동교회', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생활문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
236,2018.03.12. 오전 11:15,서울시 골목길 재생 활성화 심포지엄 14일 개최,"[('서울시 골목길 재생 활성화 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
237,2018.03.12. 오전 11:14,집코노미 6000만원으로 2년 만에 4억짜리 내 집 마련,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
238,2018.03.12. 오전 11:13,스스로 공부 지원…SK건설 청소년 교자채신 발대식,"[('스스로', 'O'), (' ', 'O'), ('공부', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교자채신', 'O'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
239,2018.03.12. 오전 11:13,LH 영종하늘도시 상업용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
241,2018.03.12. 오전 11:12,대구 수성구 집값 상승학개론,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승학개론', 'ARTIFACT')]"
242,2018.03.12. 오전 11:11,부동산114 포장이사 가격비교 서비스 출시,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포장이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가격비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
243,2018.03.12. 오전 11:11,스마트시티 국가 시범도시 추진위해 지혜 모은다,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위해', 'O'), (' ', 'O'), ('지혜', 'O'), (' ', 'O'), ('모은다', 'O')]"
244,2018.03.12. 오전 11:08,시설안전공단 공공건축물 에너지소비량 정보관리시스템 설명회,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지소비량', 'O'), (' ', 'O'), ('정보관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
245,2018.03.12. 오전 11:07,부동산114 포장이사 가격비교 서비스 제공,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포장이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가격비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
246,2018.03.12. 오전 11:07,로또 아파트 그후…② 당첨자 35%는 2030… 강남에 몰리는 강남人,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('그후…②', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('2030…', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('人', 'O')]"
247,2018.03.12. 오전 11:06,항공산업 체질 바꾼다…등록자본금 150억→300억원,"[('항공산업', 'O'), (' ', 'O'), ('체질', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다…등록자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('300억원', 'QUANTITY')]"
248,2018.03.12. 오전 11:05, 수공 물산업 스타트업 공모전 개최,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
249,2018.03.12. 오전 11:04,철도공단 철도 전철화율 73.62% 달성...장항선·경전선 전철화 시동,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('전철화율', 'O'), (' ', 'O'), ('73.62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성...', 'O'), ('장항선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('경전선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전철화', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
250,2018.03.12. 오전 11:02,스마트시티 특위 시범도시 본격 추진 위해 1박2일 집중토론,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('특위', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('1박2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중토론', 'O')]"
251,2018.03.12. 오전 11:02,LCC 신규 진입 어려워진다…등록자본금 150억→300억원으로,"[('LCC', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다…등록자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('300억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
252,2018.03.12. 오전 11:02,LX공간드림센터 개소...세종전주에도 추가 설치,"[('LX공간드림센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개소...', 'O'), ('세종전주', 'ORGANIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
253,2018.03.12. 오전 11:02,저비용항공사 설립 어려워진다...자본금 300억·항공기 5대로 기준 강화,"[('저비용항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다...', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
254,2018.03.12. 오전 11:02,스마트시티 전략방향 정한다...13일 전문가 워크숍,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('전략방향', 'O'), (' ', 'O'), ('정한다...', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
256,2018.03.12. 오전 11:00,스마트시티 시범도시 추진 전문가 워크숍 13일 개최,"[('스', 'TERM'), ('마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
257,2018.03.12. 오전 11:00,스마트시티 특위 1박2일 전문가 워크숍,"[('스마트', 'ORGANIZATION'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('특위', 'O'), (' ', 'O'), ('1박2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
258,2018.03.12. 오전 11:00,국토부기재부LH 등 스마트시티 성공 머리 맞댄다,"[('국토부기재부LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
259,2018.03.12. 오전 11:00,태양광 지원센터 출범…설치부터 사후관리 지원,"[('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('출범…설치부터', 'O'), (' ', 'O'), ('사후관리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
260,2018.03.12. 오전 11:00,스마트시티 국가 시범도시 본격 추진…전문가 워크숍 개최,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
261,2018.03.12. 오전 10:56,지난해 철도 전철화 73.62% 달성…전년比 1.07%↑,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('전철화', 'O'), (' ', 'O'), ('73.62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.07%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
262,2018.03.12. 오전 10:56,르포동탄2 신도시 스트리트형 상가 카림애비뉴 가보니,"[('르포동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('카림애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
263,2018.03.12. 오전 10:54,한국운용 벨기에 외무부 청사 투자하는 펀드 출시,"[('한국', 'ORGANIZATION'), ('운용', 'O'), (' ', 'O'), ('벨기에', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('외무부 청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
264,2018.03.12. 오전 10:53,Kwater 제2기 물산업 스타트업 모집,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
265,2018.03.12. 오전 10:51,서울 아파트 매매價 상승률 4주연속 ‘뚝’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매價', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
266,2018.03.12. 오전 10:51,SK건설 사회공헌활동 교자채신 발대식,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('교자채신 발대', 'EVENT'), ('식', 'O')]"
267,2018.03.12. 오전 10:51,SH공사 미래전략과 도시재생 강화를 골자로  조직개편 단행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래전략과', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('강화를', 'O'), (' ', 'O'), ('골자로', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
268,2018.03.12. 오전 10:51,경기도 아파트 거래 역대 ‘최저’,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최저’', 'O')]"
269,2018.03.12. 오전 10:49,얼마집 과천 센트럴파크푸르지오 써밋 쓰레기집하장 불만 속출,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쓰레기집하장', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
270,2018.03.12. 오전 10:49,얼마집 입주 앞둔 힐스테이트 청계 등 전답뉴타운 전월세 물량 급증,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전답뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
271,2018.03.12. 오전 10:49,얼마집지하철2호선·경전철 신림선 역세권 e편한세상서울대입구,"[('얼마집지하철', 'ARTIFACT'), ('2호선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신림선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상서울대입구', 'LOCATION')]"
272,2018.03.12. 오전 10:49,LH 영종하늘도시 공동주택용지 등 20필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2018.03.12. 오전 10:49,원스톱 인프라 갖춘 제주 핵심입지 ‘연동 하우스디 어반’ 주목,"[('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('핵심입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연동 하우스디 어반', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
274,2018.03.12. 오전 10:45,LH 영종하늘도시 공공주택용지·상업용지 등 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택용지·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
275,2018.03.12. 오전 10:45,SK건설 청소년 교육지원 교자채신 발대식 가져,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육지', 'EVENT'), ('원 교자채신 발대', 'EVENT'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
276,2018.03.12. 오전 10:45,HDC아이앤콘스 논현 아이파크 16일 분양,"[('HDC아이앤콘스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논현 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2018.03.12. 오전 10:45,부동산114 포장이사 가격비교 서비스 제공,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포장이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가격비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
278,2018.03.12. 오전 10:43,수도권 2기 신도시 올 1만 2000가구 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2018.03.12. 오전 10:42,韓보통사람 월평균 285만원 벌어…서울아파트 구입하려면 21년,"[('韓', 'LOCATION'), ('보통사람', 'O'), (' ', 'O'), ('월평균', 'O'), (' ', 'O'), ('285만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌어…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('21년', 'DATE')]"
280,2018.03.12. 오전 10:40,강남·인천 교통요지 산곡역 부평 아이파크상가 분양,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통요지', 'O'), (' ', 'O'), ('산곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2018.03.12. 오전 10:40,똑같은 상가는 NO 외관 특화 하니 ‘인기명소’ 유럽풍 스트리트 몰 ‘도룡 하우스디 라파예트’ 분양,"[('똑같은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('하니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기명소’', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도룡 하우스디 라파예트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2018.03.12. 오전 10:39,5대광역시 재건축·재개발 분양 증가…전년比 2.7배↑,"[('5대', 'QUANTITY'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
283,2018.03.12. 오전 10:39,LH 올해 신혼부부 전세임대주택 6500호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
284,2018.03.12. 오전 10:39,올해 수도권 2기신도시 분양 어디에,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O')]"
285,2018.03.12. 오전 10:34,도로공사 김천지역 난치병 어린이 치료기금 전달,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('난치병', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('치료기금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
286,2018.03.12. 오전 10:31,고양 CJ문화콘텐츠단지 5월 착공 ‘라몬테 이탈리아노’ 수혜 받나,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('CJ문화콘텐츠단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라몬테 이탈리아노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
287,2018.03.12. 오전 10:31,동북선 경전철 호재에 성북 종암아이파크2차 눈길,"[('동북선 경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종암아이파크', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
288,2018.03.12. 오전 10:29,생활 밀착형 원스톱 오피스텔 안양 센트럴 헤센 눈길,"[('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('밀착형', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 헤센', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
289,2018.03.12. 오전 10:28,부동산114 포장이사 가격비교 서비스…이사몰 제휴,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포장이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가격비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스…이사몰', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
290,2018.03.12. 오전 10:21,부동산114  이사몰 제휴 통해 포장이사 가격비교 서비스 제공,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사몰', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('포장이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가격비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
291,2018.03.12. 오전 10:16,SK건설 청소년 교육지원 사회공헌 프로그램 ‘교자채신’ 런칭,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육지원', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교자채신’', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
292,2018.03.12. 오전 10:14,LH영종하늘도시 공동주택용지 등 20필지 공급,"[('LH영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
293,2018.03.12. 오전 10:11,서청주파크자이… 신新총부채상환비율DTI 시행으로 반사이익 받아…,"[('서청주파크자이', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('신新총부채상환비율DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('시행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('받아…', 'O')]"
294,2018.03.12. 오전 10:10,중대형아파트 갈수록 고공행진 김포한강신도시 ‘중흥S클래스 파크애비뉴’ 인기몰이,"[('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
295,2018.03.12. 오전 10:10,역삼역 사거리 상권 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('역삼역 사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
296,2018.03.12. 오전 10:09,경기도청 구도심 되살린다…도수원시 도시재생협약,"[('경기도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('되살린다…', 'O'), ('도수원시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생협약', 'ORGANIZATION')]"
297,2018.03.12. 오전 10:08,2월 소형 빌딩 거래량 급감…2006년 이후 최저,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
298,2018.03.12. 오전 10:08,동네방네성동구 “‘둥지내몰림’ 피해 상인 ‘안심상가’ 입주하세요”,"[('동네방네성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“‘둥지내몰림’', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘안심상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주하세요”', 'O')]"
299,2018.03.12. 오전 10:08,건산연 주택도시연구실 신설..주택·도시재생 연구 강화,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택도시연구실', 'O'), (' ', 'O'), ('신설..주택·도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
300,2018.03.12. 오전 10:08,지방 광역시 도심 정비사업장서 2만6000세대 공급…전년比 2.7배↑,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업장서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
301,2018.03.12. 오전 10:06,312 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('312 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
302,2018.03.12. 오전 10:03,LH 인천 영종하늘도시 공동주택용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2018.03.12. 오전 10:02,총수 부재 부영 송도 테마파크 사업 추진 시끌,"[('총수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부재', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
304,2018.03.12. 오전 10:01,SK건설 청소년 교육지원 사회공헌 프로그램 개시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육지원', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
305,2018.03.12. 오전 10:01,중소형 아파트 ‘서대전역 코아루 써밋’ 다양한 호재에 눈길,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서대전역 코아루 써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
306,2018.03.12. 오전 10:01,건산연 주택도시연구실 신설,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택도시연구실', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
307,2018.03.12. 오전 9:59,얼마집합정역세권 고층 단지 마포한강푸르지오,"[('얼마집합정역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('마포한강푸르지오', 'ARTIFACT')]"
308,2018.03.12. 오전 9:59,얼마집성동구 서울숲푸르지오 2차 전용 59㎡ 10억 육박,"[('얼마집성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
309,2018.03.12. 오전 9:59,얼마집 분당 탑골공원 앞 쾌적한 아파트 야탑SK뷰,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탑골공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('야탑SK뷰', 'ARTIFACT')]"
310,2018.03.12. 오전 9:59,SR 3월 유실률 가장 높아...소지품 관리 유의하세요,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유실률', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아...', 'O'), (' ', 'O'), ('소지품', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('유의하세요', 'O')]"
311,2018.03.12. 오전 9:57,초등 자녀 키우기 좋은 분당신도시 수내동 파크타운대림,"[('초등', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('키우기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('분당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크타운대림', 'O')]"
312,2018.03.12. 오전 9:55,LH 영종하늘도시 아파트용지 등 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
313,2018.03.12. 오전 9:46,동작에 봄바람…재개발 열기 흑석 이어 노량진으로,"[('동작', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
314,2018.03.12. 오전 9:45,건산연 주택도시연구실 신설…주택연구 강화,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택도시연구실', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…주택연구', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
315,2018.03.12. 오전 9:45,금리인상·대출규제에 꼬마빌딩 위축…거래량 역대최저,"[('금리인상·대출규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대최저', 'O')]"
316,2018.03.12. 오전 9:45, 청주 분양시장 주말 견본주택 구름 인파,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
317,2018.03.12. 오전 9:42,LH 영종하늘도시 공동주택용지·상업용지 등 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
318,2018.03.12. 오전 9:41,LH 영종하늘도시 공동주택용지·상업용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
319,2018.03.12. 오전 9:40,꼬마빌딩 거래량 급감…12년만에 ‘최저’,"[('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최저’', 'O')]"
320,2018.03.12. 오전 9:36,SK건설 청소년 교육지원 프로그램 ‘교자채신’ 론칭,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육지원', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교자채신’', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
321,2018.03.12. 오전 9:35,아파트 전세 싸졌다...빌라ㆍ주택 임대시장 ‘비명’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('싸졌다...', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라ㆍ주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비명’', 'O')]"
322,2018.03.12. 오전 9:31,건설노조 엘시티 사고 포스코건설 특별감독 촉구,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별감독', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
323,2018.03.12. 오전 9:31,동두천시 수도권 북부 산업지형도를 바꾸다…동두천 쌍용예가 더 테라스힐 눈길,"[('동두천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('산업지형도를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸다…', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 테라스힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
324,2018.03.12. 오전 9:30,평택소사벌 효성해링턴 코트 견본주택 2만5000여명 방문,"[('평택소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
325,2018.03.12. 오전 9:29,건산연 주택도시연구실 신설 및 인사 단행,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택도시연구실', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
326,2018.03.12. 오전 9:26,LH 영종하늘도시 공동주택·상업용지 등 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
327,2018.03.12. 오전 9:25,SK건설 청소년 교육지원 사회공헌 프로그램 교자채신 발대식,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육지원', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('교자채신', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
328,2018.03.12. 오전 9:24,HDC아이앤콘스 4중 역세권 논현 아이파크 16일 분양 ,"[('HDC아이앤콘스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('논현 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2018.03.12. 오전 9:24,건설산업연구원 주택도시실 신설…도시재생 연구 강화,"[('건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택도시실', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
330,2018.03.12. 오전 9:24,경복아파트 사거리 강남YMCA 알짜 땅에…논현아이파크 이달 분양,"[('경복아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('강남YMCA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에…', 'O'), ('논현아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2018.03.12. 오전 9:20,분양 몰려도 집값 찬바람…평택 양극화 극심,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('극심', 'O')]"
332,2018.03.12. 오전 9:16,인천시 석남4 주택재개발정비구역 해제,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석남', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
333,2018.03.12. 오전 9:13,여기 상가 어때요…14일수 유망 상가 초청 설명회 개최,"[('여기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요…', 'O'), ('14일수', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
334,2018.03.12. 오전 9:11,한경부동산 수원시청역 역세권 상가 분양,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2018.03.12. 오전 9:10,지난달 꼬마빌딩 거래량 급감… 2006년 이후 최저,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
336,2018.03.12. 오전 9:06,제일기획 iF 디자인 어워드 본상 5개 수상,"[('제일기획 iF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
337,2018.03.12. 오전 9:06,LH 영종하늘도시 공동주택용지·상업용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
338,2018.03.12. 오전 9:05,SK건설 현대백조타운 재건축사업 수주…2383억원,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대백조타운 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('2383억원', 'QUANTITY')]"
339,2018.03.12. 오전 9:03,한경부동산 대로변 3면 코너 ‘영종엠타워’ 상가 분양,"[('한경부동산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종엠타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2018.03.12. 오전 9:01,파주 타운하우스 메이플카운티 선착순 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('메이플카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2018.03.12. 오전 9:01,건설산업硏 주택도시연구실 신설…주택부문 연구 강화,"[('건설산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시연구실', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…주택부문', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
342,2018.03.12. 오전 9:00,건산연 주택도시연구실 신설…인사 단행,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택도시연구실', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
343,2018.03.12. 오전 8:55,신한금투 제일기획 올해 양호한 실적 흐름 지속,"[('신한금투', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제일기획', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양호한', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
344,2018.03.12. 오전 8:50,동네방네광진구 자양유수지 일대 문화복합시설 건립,"[('동네방네', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양유수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('문화복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
345,2018.03.12. 오전 8:47,보통사람 금융생활 고교졸업까지 자녀 1인당 교육비 9천만원,"[('보통사람', 'O'), (' ', 'O'), ('금융생활', 'O'), (' ', 'O'), ('고교졸업까지', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교육비', 'O'), (' ', 'O'), ('9천만원', 'QUANTITY')]"
346,2018.03.12. 오전 8:47,로또 청약 단지는 어디 강남·한남·과천 ‘나야 나’,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘나야', 'O'), (' ', 'O'), ('나’', 'O')]"
347,2018.03.12. 오전 8:45,국제부동산정책학회 학회장에 이재범 대표 선출,"[('국제부동산정책학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이재범', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
348,2018.03.12. 오전 8:44,동네방네성수동 수제화거리 걷고 싶은 길로 바뀐다,"[('동네방네', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수제화거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('걷고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('길로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
349,2018.03.12. 오전 8:38,매스스터디건축사무소 ‘서울시네마테크’ 국제 설계공모 당선,"[('매스스터디건축사무소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울시네마테크', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
350,2018.03.12. 오전 8:26,‘수도권 시대’ 맞은 강원도 상반기 6100여 가구 분양,"[('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6100여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2018.03.12. 오전 8:18,LH 올해 신혼부부 전세임대주택 6500호 공급… 최대 20년 거주 가능,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
352,2018.03.12. 오전 8:03,상일동 시대 여는 삼성물산 시작은 기업 쇄신,"[('상일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('여는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시작은', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄신', 'O')]"
353,2018.03.12. 오전 8:02,쾌적성·편의성 갖춘 천안 성성지구 신흥 주거지로 부상,"[('쾌적성·편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
354,2018.03.12. 오전 7:38,단독서울시 빈집 정비비용 최대 50% 지원,"[('단독', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('정비비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
355,2018.03.12. 오전 7:33,머니깡통전세에 잠 못드는 세입자 전세금 반환보험으로 걱정 뚝,"[('머니깡통전세에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('못드는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보험으로', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
356,2018.03.12. 오전 7:33,머니4년 단기임대 노리는 다주택자 이달중 임대등록 하는게 유리,"[('머니', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('하는게', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
357,2018.03.12. 오전 7:31,머니똘똘한 한채 전성시대···서울숲 리버뷰자이·송파 헬리오시티 주목을,"[('머니똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전성시대···', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리버뷰자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목을', 'O')]"
358,2018.03.12. 오전 7:31,머니건설사 입주민 눈높이 맞춰라,"[('머니건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰라', 'O')]"
359,2018.03.12. 오전 7:31,머니올 수도권 20만 세대 집들이···알짜단지로 헐,"[('머니올', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20만 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이···알짜단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('헐', 'O')]"
360,2018.03.12. 오전 7:02,안강건설 김포도시철도 양촌역·구래역 2준 역세권 김포 더 럭스나인 분양,"[('안강건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양촌역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구래역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2준', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('김포 더 럭스나인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2018.03.12. 오전 6:57,충무로 서울시네마테크 밑그림 완성…2021년 완공,"[('충무로 서울시네마테크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('완성…', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
362,2018.03.12. 오전 6:13,로또면 뭐하나 청약도 못하는데…부자 놀이터로 변질된 청약 시장,"[('로또면', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐하나', 'O'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는데…부자', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터로', 'O'), (' ', 'O'), ('변질된', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
363,2018.03.12. 오전 6:02,로또 단지 디에이치자이 개포 16일 모델하우스 오픈,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
364,2018.03.12. 오전 6:00,다양성영화 중심 서울시네마테크 밑그림 마련,"[('다양성영화', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시네마테크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
365,2018.03.12. 오전 5:30,강남 아파트값 넘사벽…빌라로 눈돌리는 투자자들,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('넘사벽…빌라로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
366,2018.03.12. 오전 5:30,고품격 유지..서울 워커힐·미도아파트도 1대1 재건축,"[('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('유지..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('워커힐', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('미도아파트', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
367,2018.03.12. 오전 5:05,“강남 아파트값에 거품… 강북은 거품에 근접”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값에', 'O'), (' ', 'O'), ('거품…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('거품에', 'O'), (' ', 'O'), ('근접”', 'O')]"
368,2018.03.12. 오전 5:03,車번호판 개편 ‘숫자 7개’ vs ‘한글 받침’… 2주간 의견수렴,"[('車', 'ORGANIZATION'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숫자', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한글', 'O'), (' ', 'O'), ('받침’…', 'O'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의견수렴', 'O')]"
369,2018.03.12. 오전 4:48,민통선 땅거래 급증 “3.3㎡ 실거래가 20만원 넘기도”,"[('민통선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('20만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘기도”', 'O')]"
370,2018.03.12. 오전 3:58,민간 주택임대차시장 내달 통합정보망 가동,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대차시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통합정보망', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
371,2018.03.12. 오전 3:56,9억 초과 고분양가 아파트 청약 열기 꺾이나,"[('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
372,2018.03.12. 오전 3:55,서울 변두리 좋은학군 입소문 탄 고래힐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('변두리', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은학군', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('고래힐', 'ARTIFACT')]"
373,2018.03.12. 오전 3:05,서울 고급주택 가격 세계 3번째 상승률,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
374,2018.03.12. 오전 3:04,상가오피스텔 브랜드보다 입지 살펴야… 위장임차인 조심,"[('상가오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드보다', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야…', 'O'), (' ', 'O'), ('위장임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
375,2018.03.12. 오전 3:04,분양단신청주 동남지구 대성베르힐 1507채 外,"[('분양단신청주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1507채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
376,2018.03.12. 오전 3:04,인천 영종 오피스텔 등 전국 9곳 4718채 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4718채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2018.03.12. 오전 3:04,서울 재건축 오름세 주춤… 지난주 0.11% 상승 그쳐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
378,2018.03.12. 오전 12:32,아파트 월세 100만원전용면적 84.79㎡ 육박,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84.79㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
379,2018.03.13. 오후 10:19,김포·파주 운정…4월 수도권에 새 아파트 1만가구 풀린다,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
380,2018.03.13. 오후 10:17,집값 상승 못 따라가는 공시가격,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가는', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O')]"
381,2018.03.13. 오후 8:39,목동 모든 단지 예비안전진단 통과,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('예비안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
382,2018.03.13. 오후 7:59,서울경제TV 청약가점 뻥튀기 막는다··· 위장전입 조사 강화,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다···', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
383,2018.03.13. 오후 7:17,부양가족 수 부풀린 청약 위장전입 잡아낸다,"[('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아낸다', 'O')]"
384,2018.03.13. 오후 7:15,라인건설 오송에 미니신도시… 6000가구 브랜드 타운 조성,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시…', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
385,2018.03.13. 오후 7:13,분양시장… 서울만 봄 지방은 한겨울,"[('분양시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE')]"
386,2018.03.13. 오후 7:11,디에이치자이 개포… 높은 용적률·건폐율 논란 확산,"[('디에이치자이 개포', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률·건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
387,2018.03.13. 오후 7:11,토지보상금 연말까지 16조 풀린다,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('16조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
388,2018.03.13. 오후 7:09,캠코 자양동 우정사업센터 옛 청사 2478억원에 매각 추진,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우정사업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('2478억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
389,2018.03.13. 오후 7:07,한국형 부동산자산관리 전문가 모집,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
390,2018.03.13. 오후 6:36,대치 은마아파트 임대주택 가구수 늘려 재건축 ‘3수’ 도전,"[('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3수', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
391,2018.03.13. 오후 6:25,훨훨 나는 서울 아파트vs폭삭 주저앉은 경기도 다세대,"[('훨훨', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트vs폭삭', 'O'), (' ', 'O'), ('주저앉은', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O')]"
392,2018.03.13. 오후 6:18,농어촌公 영농기 안전관리 현장 점검 실시… 수자원 확보·내진보강 추진,"[('농어촌公', 'O'), (' ', 'O'), ('영농기', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원', 'O'), (' ', 'O'), ('확보·내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
393,2018.03.13. 오후 6:15,조건 제시하면 중개사가 연락…부동산 중개앱 지비다 출시,"[('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('제시하면', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'CIVILIZATION'), ('개사', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('연락…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개앱', 'O'), (' ', 'O'), ('지비', 'TERM'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
394,2018.03.13. 오후 6:00,2월 부동산 경매 건수 역대 최저 기록,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
395,2018.03.13. 오후 5:54,분양만 하면 대박…긴장감 도는 과천,"[('분양만', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('대박…긴장감', 'O'), (' ', 'O'), ('도는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION')]"
396,2018.03.13. 오후 5:54,빌라도 상가도 찬바람…투자할 곳 없다,"[('빌라도', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람…투자할', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
397,2018.03.13. 오후 5:41,건설사 보증 줄포기…강남권 분양 중도금대출 올스톱,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('줄포기…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
398,2018.03.13. 오후 5:41,위장전입 전면조사…디에이치자이 개포 첫 대상,"[('위장전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면조사…', 'O'), ('디에이치자이 개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
399,2018.03.13. 오후 5:41,특별법으로 스마트시티 규제푼다,"[('특별법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('규제푼다', 'O')]"
400,2018.03.13. 오후 5:41,4월 입주물량 경기도 4배↑…서울은 작년 28% 불과,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
401,2018.03.13. 오후 5:40,디벨로퍼와 IT가 만드는 스마트홈,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM')]"
402,2018.03.13. 오후 5:40,실물 보고 결정…비봉 스타캐슬 분양,"[('실물', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('결정…', 'O'), ('비봉 스타캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2018.03.13. 오후 5:39,화성·시흥·천안 깡통주택 속출,"[('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('깡통주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
404,2018.03.13. 오후 5:39,청약 과열 개포주공8 위장전입 들여다본다,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다본다', 'O')]"
405,2018.03.13. 오후 5:39,국토교통 청년일자리 로드맵 내달 공개,"[('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('청년일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
406,2018.03.13. 오후 5:37,급속 북상하는 깡통주택… 지방 산업도시 이어 수도권 외곽 강타,"[('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('북상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통주택…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('산업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('강타', 'O')]"
407,2018.03.13. 오후 5:37,현대 이어 삼성도...중도금 대출 보증 꺼리는 건설사,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('도...중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
408,2018.03.13. 오후 5:35,입주쇼크에 갭 투자 초비상… 무더기 경매도,"[('입주쇼크에', 'O'), (' ', 'O'), ('갭', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상…', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O')]"
409,2018.03.13. 오후 5:35,최대물량 쏟아지는데...소화불량 걱정하는 부산 분양시장,"[('최대물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('소화불량', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('걱정하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
410,2018.03.13. 오후 5:35,전세보증보험으로 달려가는 세입자들,"[('전세보증보험으로', 'O'), (' ', 'O'), ('달려가는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
411,2018.03.13. 오후 5:34,집주인들이 전용 30㎡ 미만의 원룸을 선호하는 이유,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('30㎡ 미만', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸을', 'O'), (' ', 'O'), ('선호하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
412,2018.03.13. 오후 5:34,2월 경매 진행건수 역대 최저…토지 물건 감소 영향,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('진행건수', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…토지', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
413,2018.03.13. 오후 5:27,임대사업자 등록 이달 안하면 양도세 폭탄,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
414,2018.03.13. 오후 5:08,서울 접근성 높은 새 아파트 ‘계양 효성해링턴 플레이스’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
416,2018.03.13. 오후 5:03,4월 수도권 입주물량 2배 증가 … 공급부담 커져,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
417,2018.03.13. 오후 5:03,현산에 안긴 부동산114 둘 다 윈윈할까,"[('현산에', 'O'), (' ', 'O'), ('안긴', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둘', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('윈윈할까', 'O')]"
418,2018.03.13. 오후 5:03,은마아파트 재건축 삼수 도전,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('삼수', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
419,2018.03.13. 오후 5:03,경남 임대주택에 태양광 발전 보급,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
420,2018.03.13. 오후 5:03,LH 신기술·신자재 판로개척 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술·신자재', 'O'), (' ', 'O'), ('판로개척', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
421,2018.03.13. 오후 5:00,로터리 인프라가 만드는 행복한 삶,"[('로터리', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라가', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('삶', 'O')]"
422,2018.03.13. 오후 4:46,편리한 출퇴근에 초품아까지...길음뉴타운8단지래미안,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근에', 'O'), (' ', 'O'), ('초품아까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운8단지', 'ARTIFACT'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
423,2018.03.13. 오후 4:44,얼마집 신탁 재건축 여의도 시범 매도청구 진행중,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('매도청구', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중', 'O')]"
424,2018.03.13. 오후 4:40,건설정책연구원 14일 건설생산체계 발전방안 세미나 ,"[('건설정책연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설생산체계', 'O'), (' ', 'O'), ('발전방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
425,2018.03.13. 오후 4:37,2월 경매시장 진행건수 역대 최저 8104건,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진행건수', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('8104건', 'QUANTITY')]"
426,2018.03.13. 오후 4:36,2월 경매 매물가뭄…2001년 이후 역대 최저,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('매물가뭄…', 'O'), ('2001년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
427,2018.03.13. 오후 4:33,정부 ‘건설 신시장’ 중남미 수주 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
428,2018.03.13. 오후 4:31,삼부토건 노조 DST로봇 삼부토건 인수 자본시장법 위반,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('DST로봇', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('자본시장법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O')]"
429,2018.03.13. 오후 4:31,한은 “남북ㆍ북미 정상회담 대북 리스크 축소로 경제에 긍정”,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('북미 정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대북', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('축소로', 'O'), (' ', 'O'), ('경제에', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정”', 'O')]"
430,2018.03.13. 오후 4:30,더블역세권 가양동 사무실 강서한강자이타워 꾸준히 거래돼,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('강서한강자이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
431,2018.03.13. 오후 4:24,현대산업개발 ‘실천 CLEAN 5’ 안전품질 캠페인 실시,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘실천 CLEAN 5', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('안전품질', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
432,2018.03.13. 오후 4:07,중견건설사들 잇따른 창사 이래 첫 정비사업 수주…공공택지 공급 가뭄탓,"[('중견건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄탓', 'O')]"
433,2018.03.13. 오후 4:04,김현미 장관 “청년이 공감하는 국토교통 일자리 로드맵 다음달 발표”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“청년이', 'O'), (' ', 'O'), ('공감하는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표”', 'O')]"
