,date,headline,keyword
0,2016.11.13. 오후 8:31,市 잠실주공5단지 50층 재건축 제동,"[('市', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
1,2016.11.13. 오후 7:59,11·3 대책에 관망세… 재건축 아파트값 약세,"[('11·3 대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
2,2016.11.13. 오후 7:34,국토부 11·3 부동산 대책 시행령 1516일에 발효,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11·3 부동산 대책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('1516일', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발효', 'O')]"
3,2016.11.13. 오후 6:55,첨단 오피스 외관 닮아가는 강남 아파트,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('닮아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
4,2016.11.13. 오후 6:53,여의도 시범아파트를 잡아라…한자신·대토신 신탁재건축 격돌,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('한', 'ORGANIZATION'), ('자신·대토신', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
5,2016.11.13. 오후 6:53,용인·시흥·평택…청약 규제 피한 단지 모델하우스에 인파,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
6,2016.11.13. 오후 6:51,강남 이어 강북 부동산도 냉각 조짐,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
7,2016.11.13. 오후 6:51,루프펀딩 벤처캐피털 자금 유치,"[('루프펀딩', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처캐피털', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
8,2016.11.13. 오후 6:16,구미 도심 초고층 아파트 형곡 금호어울림 포레2차 특별분양,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('형곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 포레', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
9,2016.11.13. 오후 6:12,11.3 대책 분양시장 ‘찬물’.. 기획부동산 다시 활개 조짐,"[('11.3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬물’..', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활개', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
10,2016.11.13. 오후 5:52,부산ㆍ광주行 프리미엄 고속버스 이달 말 운행…내일부터 예매,"[('부산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('行', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('고속버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행…', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예매', 'O')]"
11,2016.11.13. 오후 5:39,MK 추천매물 강남구 사거리 코너 근생빌딩 103억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('근생빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('103억원', 'QUANTITY')]"
12,2016.11.13. 오후 5:39,30·40대 전세끼고 한강로 빌라투자,"[('30·40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌라투자', 'O')]"
13,2016.11.13. 오후 5:39,GS 위례신사선 원점 재검토…투자자 수익성 협상 난제,"[('GS 위례신사선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원점', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('난제', 'O')]"
14,2016.11.13. 오후 5:39,강남권 재건축에 철도파업 불똥,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
15,2016.11.13. 오후 5:38,SOC투자로 親건설환경 만들어야,"[('SOC투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('親건설환경', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어야', 'O')]"
16,2016.11.13. 오후 5:38,청약요건 21일부터 강화…11·3 여파 이번주 아파트 견본 개장 0,"[('청약요건', 'O'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('11·3', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
17,2016.11.13. 오후 5:23,수직증축 리모델링 ‘복층형 방식’ 확산 되나,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('방식’', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
18,2016.11.13. 오후 5:22,프리미엄 고속버스 14일부터 예매,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('고속버스', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예매', 'O')]"
19,2016.11.13. 오후 5:22,댓글 읽어주는 기자 6억 아파트 중개수수료 300만원→ 99만원 될까,"[('댓글', 'O'), (' ', 'O'), ('읽어주는', 'O'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('99만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
20,2016.11.13. 오후 5:22,귀농·귀촌주택 리츠 후보지 선정,"[('귀농·귀촌주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
21,2016.11.13. 오후 5:22,LH 귀농·귀촌 주택리츠 시범사업 8곳 선정,"[('LH 귀농·귀촌 주택리츠 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
22,2016.11.13. 오후 5:22,여의도 시범아파트 신탁방식 재건축 입찰 2곳만 참여,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
23,2016.11.13. 오후 5:21,국토부 물류 아이디어 경진대회,"[('국토부 물류 아이디어 경진대회', 'EVENT')]"
24,2016.11.13. 오후 5:21,대도시권 광역교통시행계획 공청회,"[('대도시권 광역교통시행계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT')]"
25,2016.11.13. 오후 5:21,11·3 대책 발표 1주일만에.. 재건축단지 거래 뚝,"[('11·3 대책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일만', 'DATE'), ('에..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
26,2016.11.13. 오후 5:21,아파트 사물인터넷 만나니 스마트해졌네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사물인터넷', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('만나니', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트해졌네', 'O')]"
27,2016.11.13. 오후 5:21,fn 금주 분양일정 분양 한파.. 4336가구 청약,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한파..', 'O'), (' ', 'O'), ('4336가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
28,2016.11.13. 오후 5:15,제로에너지빌딩 신기후체제…제로에너지빌딩 기술 융합으로 새 미래 연다,"[('제로에너지빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('신기후체제…제로에너지빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('융합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
29,2016.11.13. 오후 5:14,제로에너지빌딩 녹색건축시장 5조달러 육박…경제·환경 두 토끼 잡을 기술 지원,"[('제로에너지빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('5조달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…경제·환경', 'O'), (' ', 'O'), ('두 토끼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
30,2016.11.13. 오후 5:13,제로에너지빌딩 제로에너지빌딩 확산 위해 정책·금융 혜택 늘려야,"[('제로에너지빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('정책·금융', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
31,2016.11.13. 오후 5:12,제로에너지빌딩 막 오른 신기후체제…정부 온실가스 37% 감축 제로에너지건축물 인증제 내년 시행한다,"[('제로에너지빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('신기후체제…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'CIVILIZATION'), ('로에너지건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증제', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행한다', 'O')]"
32,2016.11.13. 오후 5:11,제로에너지빌딩 미국·중국·독일 등 녹색건물 투자 2020년 125조 달할 것…한국도 신시장 개척을,"[('제로에너지빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색건물', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('125조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달할', 'O'), (' ', 'O'), ('것…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('신시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척을', 'O')]"
33,2016.11.13. 오후 5:09,제로에너지빌딩 보급형 제로에너지빌딩…정부산업계 협조에 달렸다,"[('제로에너지빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('보급형', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지빌딩…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('협조에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
34,2016.11.13. 오후 5:08,제로에너지빌딩 제로에너지빌딩 BI 공모전에 161개 작품 접수,"[('제로에너지빌딩 제로에너지빌딩 BI 공모전', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('161개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
35,2016.11.13. 오후 5:07,국내입국 탈북민 3만명 넘었다,"[('국내입국', 'O'), (' ', 'O'), ('탈북민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
36,2016.11.13. 오후 5:06,제로에너지빌딩 아산시 중앙도서관·송도 힐스테이트…제로에너지빌딩 롤모델 된다,"[('제로에너지빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙도서관', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('제로에너지빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롤모델', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
37,2016.11.13. 오후 5:05,제로에너지빌딩 비컨 솔루션으로 에너지 사용량 자체 진단·최적화,"[('제로에너지빌딩 비컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('솔루션으로', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용량', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('진단·최적화', 'O')]"
38,2016.11.13. 오후 5:04,제로에너지빌딩 차세대 진공유리 개발…단열성능 세계 최고 수준,"[('제로에너지빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('진공유리', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발…단열성능', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
39,2016.11.13. 오후 5:03,분양캘린더 청약접수 6곳 · 견본주택 2곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
40,2016.11.13. 오후 5:03,부동산 QA 2030세대 내집 마련의 길은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('2030세', 'QUANTITY'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('길은', 'O')]"
41,2016.11.13. 오후 5:03,11·3 대책 대안으로 주목받는 뉴스테이,"[('11·3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O')]"
42,2016.11.13. 오후 5:03,분양현장 돋보기 수지 파크 푸르지오,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('수지 파크 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
43,2016.11.13. 오후 5:03,제로에너지빌딩 고투과·고효율 복층유리…단열·채광 일석이조,"[('제로에너지빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고투과·고효율', 'O'), (' ', 'O'), ('복층유리', 'MATERIAL'), ('…단열·채광', 'O'), (' ', 'O'), ('일석이조', 'O')]"
44,2016.11.13. 오후 5:02,제로에너지빌딩 거주자 실사용 여부 최소기준 확립돼야,"[('제로에너지빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실사용', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('최소기준', 'O'), (' ', 'O'), ('확립돼야', 'O')]"
45,2016.11.13. 오후 5:01,제로에너지빌딩 비용 대비 효과 고려해 단계적 개발을,"[('제로에너지빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('개발을', 'O')]"
46,2016.11.13. 오후 4:59,대한민국건축사대회 15일부터 사흘간 인천서 개막,"[('대한민국건축사대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
47,2016.11.13. 오후 4:52,인터뷰 한유순 다방 대표...월세 카드결제 서비스 중개료 납부까지 확대,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('한유순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('다방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('...월세', 'O'), (' ', 'O'), ('카드결제', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('납부까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
48,2016.11.13. 오후 4:52,‘최고 50층 주상복합 잠실주공 5단지 재건축’ ··· 서울시 “재검토” 제동,"[('‘최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“재검토”', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
49,2016.11.13. 오후 3:44,제주 타운하우스 파씨33 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파씨33', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2016.11.13. 오후 3:39,찬바람 불기 시작하는 부동산 시장,"[('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
51,2016.11.13. 오후 3:38,LH 귀농·귀촌 리츠사업,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌 리츠사업', 'TERM')]"
52,2016.11.13. 오후 2:04,11·3 대책 비켜간 인천…국제도시서 분양 봇물,"[('11·3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('…국제도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
53,2016.11.13. 오후 2:03,11·3 대책 여파…서울 재건축 아파트 값 2주 연속 하락,"[('11·3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
54,2016.11.13. 오후 2:02,수도권 오피스텔에 몰리는 돈,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O')]"
55,2016.11.13. 오후 1:58,분양 현장 포커스 용인 동천파크자이 소형 위주…판교·분당 인프라 누려,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('누려', 'O')]"
56,2016.11.13. 오후 1:56,분양 현장 포커스 다산신도시 자연 e편한세상 2차. 교통망 우수…강남 30분대 이동 가능,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('우수…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
57,2016.11.13. 오후 1:54,분양 현장 포커스 수원 힐스테이트 호매실 내년 신분당선 연장…인근에 쇼핑센터,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장…인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑센터', 'O')]"
58,2016.11.13. 오후 1:35,인천국제공항 개항이래 연 이용객 첫 5000만명 돌파,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개항이래', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
59,2016.11.13. 오후 12:09,LH 지방도시 8곳에 귀농·귀촌주택 리츠 시범사업 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방도시', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌주택 리츠 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
60,2016.11.13. 오후 12:00,여의도 시범아파트 신탁방식 재건축 입찰에 한자신·대토신 참여,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('한자신', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
61,2016.11.13. 오전 11:43,11.3대책 빗겨간 광교 신규 오피스텔에 투자수요 운집,"[('11.3대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('빗겨간', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
62,2016.11.13. 오전 11:19,LH 귀농·귀촌 리츠사업 8개 우선협상 시·군 선정,"[('LH 귀농·귀촌 리츠사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
63,2016.11.13. 오전 11:05,3차 대도시권 광역교통시행계획 공청회 개최,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대도시권 광역교통시행계획 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
64,2016.11.13. 오전 11:04,초라한 부동산 전자계약…서울서 두달간 계약 26건,"[('초라한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('두달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('26건', 'QUANTITY')]"
65,2016.11.13. 오전 11:03,LH 귀촌희망자 정착지원 시범사업 대상 8곳 선정,"[('LH 귀촌희망자 정착지원 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
66,2016.11.13. 오전 11:01,청년 대상 ‘물류 아이디어 경진대회’ 개최..수상작 10개 선정,"[('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('물류 아이디어 경진대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최..수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
67,2016.11.13. 오전 11:01,‘제3차 대도시권 광역교통시행계획’ 공청회 개최,"[('‘', 'O'), ('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대도시권 광역교통시행계획', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
68,2016.11.13. 오전 11:01,LH 귀농·귀촌주택 리츠 시범사업 본격 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌주택 리츠 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
69,2016.11.13. 오전 11:01,청년 대상 ‘물류 아이디어 경진대회’… 리프트 활용 상하차 시스템 대상,"[('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('물류 아이디어 경진대회', 'EVENT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('리프트', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('상하차', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
70,2016.11.13. 오전 11:01,제3차 대도시권 광역교통시행계획 공청회 개최,"[('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대도시권 광역교통시행계획 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
71,2016.11.13. 오전 11:00,리프트 활용 상하차 반자동 시스템 물류아이디어 대상,"[('리프트', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('상하차', 'O'), (' ', 'O'), ('반자동', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('물류아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
72,2016.11.13. 오전 11:00,아산·홍천·담양·함양 귀농·귀촌주택 시범사업 선정,"[('아산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('담양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('함양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌주택 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
73,2016.11.13. 오전 11:00,주간 아파트 시황11·3 대책 영향으로 서울 재건축 0.08%↓···2주 연속 하락,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시황11·3 대', 'EVENT'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('영향으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), ('↓···', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
74,2016.11.13. 오전 11:00,제3차 대도시권 광역교통시행계획 공청회 15일 개최,"[('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대도시권 광역교통시행계획 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
75,2016.11.13. 오전 11:00,광역교통 공청회 개최…교통체계 구축 정책방향 논의,"[('광역교통 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…교통체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('정책방향', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
76,2016.11.13. 오전 11:00,국토부 제3차 대도시권 광역교통시행계획 공청회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대도시권 광역교통시행계획 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
78,2016.11.13. 오전 9:42,확산 더딘 ‘부동산 전자계약’ 내년 상반기 전국 시행,"[('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('더딘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
79,2016.11.13. 오전 9:01,서울 재건축 매매가 2주 연속 하락…강남구 아파트값 0.03%↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
80,2016.11.13. 오전 9:01,부동산캘린더 11·3 대책 여파 지속…11월3주 전국 9곳서 5699가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('11·3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('11월3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5699가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
81,2016.11.13. 오전 8:30,청주 1세대 아파트 운천주공 재건축 첫걸음,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('운천주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('첫걸음', 'O')]"
82,2016.11.13. 오전 7:31,2017 미래부동산 세미나 가수요 위주 시장 오래 버티기 힘들 것,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미래부동산 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('오래', 'O'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
83,2016.11.13. 오전 7:03,11·3 부동산 대책에 때이른 한파 맞은 서울 주택시장,"[('11·3 부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('때이른', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
84,2016.11.13. 오전 5:00,청약 규제도 없고 저렴한 임대료로 장기 거주…뉴스테이 뜨나,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('규제도', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료로', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('거주…뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
85,2016.11.14. 오후 10:46,대우건설 3분기 보고서 외부감사인 의견거절,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('외부감사인', 'O'), (' ', 'O'), ('의견거절', 'O')]"
86,2016.11.14. 오후 10:18,동양 주총 다음달 2일 은행회관서 개최,"[('동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주총', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은행회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
87,2016.11.14. 오후 10:14,‘엘시티 특혜 의혹’ 드러나는 이영복의 비자금 조성 수법,"[('‘', 'O'), ('엘시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹’', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나는', 'O'), (' ', 'O'), ('이영복', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('수법', 'O')]"
88,2016.11.14. 오후 9:34,대우건설 3분기 보고서에 회계법인 의견거절,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보고서에', 'O'), (' ', 'O'), ('회계법인', 'O'), (' ', 'O'), ('의견거절', 'O')]"
89,2016.11.14. 오후 9:24,15일 이후 입주자 모집 아파트 ‘재당첨·1순위 제한’,"[('15일 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재당첨·', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한’', 'O')]"
90,2016.11.14. 오후 8:57,각종 비리 얽힌 엘시티…법무부도 특혜 줬다,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('얽힌', 'O'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('법무부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('줬다', 'O')]"
91,2016.11.14. 오후 8:40,두산건설 3분기 영업이익 23억원…전년비 흑자전환,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O')]"
92,2016.11.14. 오후 7:51,동부건설 3분기 누적영업익 139억…전년동기比 137.9%↑,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('누적영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('139억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('137.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
93,2016.11.14. 오후 7:08,SK건설 3분기 영업이익 595억… 전년 대비 186.3% 증가,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('595억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('186.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
94,2016.11.14. 오후 7:05,현대엔지니어링 3분기 영업이익 2963억… 전년 대비 33.4%↑,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('2963억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('33.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
95,2016.11.14. 오후 6:55,석촌역세권 용도지역 상향 재시동…잠실역 못지 않은 상업지구 기대감,"[('석촌역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('용도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동…', 'O'), ('잠실역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('못지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
96,2016.11.14. 오후 6:45,11·3 대책 여파…서울 재개발 분양 70%가 해 넘긴다,"[('11·3 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴다', 'O')]"
97,2016.11.14. 오후 6:44,GS가 시공 맡은 위례신사선…일원세곡 연결 노선 접을 듯,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('맡은', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신사선', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('일원세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('접을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
98,2016.11.14. 오후 6:43,서울·과천 등 37곳 15일부터 1순위·재당첨 제한,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('37곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('·재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
99,2016.11.14. 오후 6:42,국토부도 헷갈린 시흥 목감 전매제한 기간,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O')]"
100,2016.11.14. 오후 6:41,아파트 브랜드 파워 GS건설 자이 1위,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
101,2016.11.14. 오후 6:32,두산건설 3분기 영업이익 23억원 ‘흑자 전환’,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환’', 'O')]"
102,2016.11.14. 오후 6:22,분양금호산업 형곡 금호어울림 포레 2차 잔여세대 특별분양,"[('분양', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('형곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
103,2016.11.14. 오후 6:10,하반기 건설사 MA 0건 부동산 경기 침체 영향,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('0건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
104,2016.11.14. 오후 6:09,Kwater 스마트물관리 도입…유수율 90% 달성,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…유수율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
105,2016.11.14. 오후 6:06,오피스텔 전성시대…안전자산 선호,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…안전자산', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
106,2016.11.14. 오후 6:05,강남 큰 손들 조합원 입주권 눈독,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손들', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
107,2016.11.14. 오후 6:03,엘시티 비리 특검 논란… 최순실 연루 가능성에 무게,"[('엘시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('특검', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), (' ', 'O'), ('최순실', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연루', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성에', 'O'), (' ', 'O'), ('무게', 'O')]"
108,2016.11.14. 오후 6:00,학군 수요 많은 화곡동 강서힐스테이트 전세 실거래가 4억3000만원,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억3000만원', 'QUANTITY')]"
109,2016.11.14. 오후 6:00,두산건설 3분기 영업이익 흑자 전환…순차입금 7년만에 최저수준,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…순차입금', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저수준', 'O')]"
110,2016.11.14. 오후 5:49,현대Eng 3Q 영업이익 2963억원…전년比 33.4%↑,"[('현대Eng', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('2963억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('33.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
111,2016.11.14. 오후 5:47,김천센트럴자이 3면 개방형 아파트 이달 930가구 공급,"[('김천센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개방형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('930가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
112,2016.11.14. 오후 5:45,시화 국가산업단지 용수공급시설 준공,"[('시화 국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용수공급시설', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
113,2016.11.14. 오후 5:43,전문가 포럼 트럼프노믹스 파장 부동산 시장 골 깊어진다,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('트럼프노믹스', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('골', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어진다', 'O')]"
114,2016.11.14. 오후 5:41,두산건설 3분기 영업이익 23억원 흑자전환,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O')]"
115,2016.11.14. 오후 5:41,대한항공 3분기 영업이익 4600억원…사상 최대,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('4600억원', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
116,2016.11.14. 오후 5:38,지방자치3.0 목민관 최 성 고양시장 평화통일 경제특구법이란,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최 성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평화통일 경제특구법', 'CIVILIZATION'), ('이란', 'O')]"
117,2016.11.14. 오후 5:37,지방자치3.0 목민관 최 성 고양시장 방송영상단지 조성 계획은,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최 성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방송영상단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('계획은', 'O')]"
118,2016.11.14. 오후 5:36,지방자치3.0 목민관 최 성 고양시장 청년스마트타운·IOT 융복합 실증단지 조성 사업은,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최 성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청년스마트타운', 'TERM'), ('·', 'O'), ('IOT 융복합', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실증단지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('사업은', 'O')]"
119,2016.11.14. 오후 5:36,오피스텔 전성시대…안전자산 선호,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…안전자산', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
120,2016.11.14. 오후 5:35,구로구 ‘실리콘밸리 투자유치설명회’ 개최,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('실리콘밸리 투자유치설명회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
121,2016.11.14. 오후 5:34,지방자치3.0 목민관 최 성 고양시장 경기북부 테크노밸리란,"[('지방자치', 'CIVILIZATION'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목민관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최 성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('테', 'LOCATION'), ('크노밸', 'LOCATION'), ('리란', 'O')]"
122,2016.11.14. 오후 5:34,서울선 강서 가장 선호…올들어 8% 상승,"[('서울선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('선호…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
123,2016.11.14. 오후 5:33,주택시장 흔드는 30대 파워…작년 서울 떠난 인구중 35%로 가장 많아,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파워…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('인구중', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
124,2016.11.14. 오후 5:31,교통·교육·공원 갖춘 수성 헤센 더테라스 오피스텔 이달 분양,"[('교통·교육·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤센 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
125,2016.11.14. 오후 5:29,건축사대회 15일부터 사흘간 송도 컨벤시아 등 인천 일대서,"[('건축사대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일대서', 'O')]"
126,2016.11.14. 오후 5:29,개포 주공3단지디에이치 아너힐즈 상가 부지 공사 중단,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), ('디에이치 아너힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
127,2016.11.14. 오후 5:28,문정역 역세권 선점한 ‘문정지구 헤리움 써밋타워’ 공급 관심,"[('문정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('선점한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('문정지구 헤리움 써밋타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
128,2016.11.14. 오후 5:21,두산건설 3Q 영업익 23억원…흑자 전환,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY'), ('…흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
129,2016.11.14. 오후 5:19,국회 소득세 심의 시작…학자금 푸어 세액 공제 국외전출세 합의,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('학자', 'OCCUPATION'), ('금', 'O'), (' ', 'O'), ('푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('세액', 'O'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('국외전출세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
130,2016.11.14. 오후 5:18,LH 동탄 첨단 산업단지 용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
131,2016.11.14. 오후 5:18,GS건설 자이 아파트 브랜드 1위,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
132,2016.11.14. 오후 5:18,20172018년 73만가구 입주 폭탄.. 지방 역전세난 우려,"[('20172018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('73만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄..', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
133,2016.11.14. 오후 5:17,동양건설산업 평택 고덕 파라곤 분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2016.11.14. 오후 5:17,동해 아이파크 전 주택형 순위 내 마감,"[('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
135,2016.11.14. 오후 5:17,호반 시흥 목감 호반베르디움 5차 분양,"[('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
136,2016.11.14. 오후 5:17,사진 식지 않는 제주 청약 열기,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
137,2016.11.14. 오후 5:16,SK건설 3Q 영업익 595억원…전년比 186.3%↑,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('595억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('186.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
138,2016.11.14. 오후 5:16,LH 동탄 첨단산단 잔여용지 수의계약 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 첨단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여용지', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
139,2016.11.14. 오후 5:16,5번째 주인 찾기 나선 동교동 옛 린나이빌딩,"[('5번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('동교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('린나이빌딩', 'ARTIFACT')]"
140,2016.11.14. 오후 5:14,삼성물산 베트남 마을 집짓기 집중 봉사,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
141,2016.11.14. 오후 5:14,트럼프 리스크.. 국내 부동산도 불안,"[('트럼프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('리스크..', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
143,2016.11.14. 오후 5:13,잘 된 공공디자인이 도시 경쟁력을 높인다 한글 활용한 아이콘 춘천의 정체성 잘 표현,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력을', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('한글', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('아이콘', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('정체성', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('표현', 'O')]"
144,2016.11.14. 오후 5:08,유두석 장성군수 황룡시장 관광지로 발전시켜 나가겠다,"[('유두석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장성', 'LOCATION'), ('군수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('황룡시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광지로', 'O'), (' ', 'O'), ('발전시켜', 'O'), (' ', 'O'), ('나가겠다', 'O')]"
145,2016.11.14. 오후 5:04,서울과 더욱 가까워진 강원도 신규 물량 눈길,"[('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
146,2016.11.14. 오후 5:03,두산건설 3분기 영업익 23억원…흑자전환,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY'), ('…흑자전환', 'O')]"
147,2016.11.14. 오후 4:56,두산건설 3분기 흑자전환…영업이익 23억원,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흑자전환…영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY')]"
148,2016.11.14. 오후 4:56,마곡지구 입주에 인근 아파트 눈길…방화현대2차 아파트 전세가 2억7000만원,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주에', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O'), ('방화현대', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억7000만원', 'QUANTITY')]"
149,2016.11.14. 오후 4:54,의왕백운밸리 효성해링턴 플레이스 분양 완료,"[('의왕백운밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
150,2016.11.14. 오후 4:54,고덕국제신도시 시범단지 첫 분양…동양건설산업 ‘고덕 파라곤’ 12월 공급,"[('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
151,2016.11.14. 오후 4:53,신영 송도 지웰 푸르지오시티 506실 선보여,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 지웰 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('506실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
152,2016.11.14. 오후 4:47,제주 살지 않는 2천324명에 농지처분 의무 부과,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('살지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('2천324명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('농지처분', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
153,2016.11.14. 오후 4:43,11.3 부동산대책 ‘1순위·재당첨 제한 강화’ 15일부터 시행,"[('11.3 부', 'EVENT'), ('동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('·재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
154,2016.11.14. 오후 4:42,두산건설 3분기 영업이익 23억원 전년 동기 대비 흑자전환,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O')]"
155,2016.11.14. 오후 4:42,쾌적한 업무환경 갖춘 오피스 문정지구 헤리움 써밋타워,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리움 써밋타워', 'ARTIFACT')]"
156,2016.11.14. 오후 4:37,제주항공 3분기 영업이익 382억원…127.4%↑,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('382억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('127.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
157,2016.11.14. 오후 4:35,건설근로자 적정임금 도입 추진한다,"[('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적정임금', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진한다', 'O')]"
158,2016.11.14. 오후 4:33,GS건설 ‘김천센트럴자이’ 2만5000명 다녀가,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김천센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
159,2016.11.14. 오후 4:25,초·중·고 12년 맘편한 학세권 아파트 학세권으로 무장한 힐스테이트 평택 3차 인기,"[('초·중·고', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맘편한', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('무장한', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
160,2016.11.14. 오후 4:19,1순위 청약요건 강화ㆍ재당첨 금지 15일부터 시행,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화ㆍ재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
161,2016.11.14. 오후 4:17,내일부터 청약 1순위 자격 강화·재당첨 제한 시행,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('강화·재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
162,2016.11.14. 오후 4:15,행복도시 국립박물관단지 종합계획 당선작에 세종뮤지엄가든즈 선정,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국립박물관단지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종뮤지엄가든즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
163,2016.11.14. 오후 4:10,경기도시공사 청년층에 시세 30%에 임대주택 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년층에', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
164,2016.11.14. 오후 4:06,신영 송도국제도시서 오피스텔 ‘송도 지웰 푸르지오 시티’ 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 지웰 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2016.11.14. 오후 4:00,생활편의성 증대로 주거 선호도 상승 평택 신촌지구 등 눈길,"[('생활편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('증대로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
166,2016.11.14. 오후 3:59,삼성물산 해외 집짓기 봉사활동 펼쳐,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
167,2016.11.14. 오후 3:59,강북권 인기 아파트 북가좌동 DMC래미안e편한세상 9억원 매매 완료,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
168,2016.11.14. 오후 3:57,삼성물산 해외 집 짓기 봉사활동 활발,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
169,2016.11.14. 오후 3:56,청약 1순위·재당첨 제한 15일부터 적용,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('·재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
170,2016.11.14. 오후 3:47,女心 잡아라…여성겨냥 특화설계 분양시장 뉴트렌드,"[('女心', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…여성겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴트렌드', 'O')]"
171,2016.11.14. 오후 3:47,두산건설 3분기 영업이익 23억… 전년동기 대비 흑자전환,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O')]"
172,2016.11.14. 오후 3:46,“11.3부동산 대책 여파.. 공공임대 인기” ‘세종 41생활권 P2구역 리슈빌수자인’ L3블록 무통장 청약,"[('“', 'O'), ('11.3부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파..', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('인기”', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('41생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('P2구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('L3', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('무통장', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
173,2016.11.14. 오후 3:44,삼성물산 봉사단 베트남서 집 짓기 봉사활동 펼쳐,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
174,2016.11.14. 오후 3:43,삼성물산 베트남에서 주거환경개선 봉사활동 펼쳐,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
175,2016.11.14. 오후 3:40,‘래미안’ 브랜드 순위 급락…GS ‘자이’ 1위 등극,"[('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
176,2016.11.14. 오후 3:36,현대산업개발 동해 아이파크 평균 1.54대 1로 전 주택형 순위 내 마감,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.54대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
177,2016.11.14. 오후 3:33,동양건설산업 평택 고덕국제신도시 시범단지 첫 분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2016.11.14. 오후 3:29,LH 동탄도시첨단산단 산업용지 선착순 수의계약 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄도시첨단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
179,2016.11.14. 오후 3:25,우수한 생활 인프라 갖춘 ‘e편한세상 밀양강’ 공급 눈길,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('밀양강', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
180,2016.11.14. 오후 3:24,국토부 2017년 해외인프라개발사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외인프라개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
181,2016.11.14. 오후 3:20,유진기업 3Q 영업익 236억원…전년比 57%↑,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('236억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
182,2016.11.14. 오후 3:20,경기도 따복하우스 운영할 분 찾습니다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따복하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영할', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
183,2016.11.14. 오후 3:20,도심 속 공원 새 단장 소식에 인근 아파트 시세 들썩,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
184,2016.11.14. 오후 3:12,EG건설 이름 관련 웃지 못할 해프닝.. 원주기업도시 이지더원 1차 견본주택에 문의전화 이어져,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('웃지', 'O'), (' ', 'O'), ('못할', 'O'), (' ', 'O'), ('해프닝..', 'O'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('문의전화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
185,2016.11.14. 오후 3:11,신영 송도 지웰 푸르지오 시티 오피스텔 506실 이달 공급,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 지웰 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('506실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
186,2016.11.14. 오후 3:11,조망 특화 오피스텔…신영 ‘송도 지웰 푸르지오 시티’ 분양,"[('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 지웰 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2016.11.14. 오후 3:10,11.3 부동산 대책 이후 강남 개포주공4단지 거래 동향은,"[('11.3 부', 'EVENT'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
188,2016.11.14. 오후 3:10,청약 1순위 제한 강화·재당첨 제한 15일부터 시행,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화·재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
189,2016.11.14. 오후 3:09,내일부터 청약 1순위 요건 강화된다,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
190,2016.11.14. 오후 3:03,평택 고덕국제신도시 내달 첫 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2016.11.14. 오후 3:00,김포도 지하철 시대 ‘걸포북변역 우방 아이유쉘’ 관심,"[('김포도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('걸포북', 'LOCATION'), ('변역 우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
192,2016.11.14. 오후 2:54,분양송도 지웰 푸르지오 시티 오피스텔 506실,"[('분양', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('506실', 'QUANTITY')]"
193,2016.11.14. 오후 2:52,의왕백운밸리 효성해링턴 플레이스 5일만에 완판,"[('의왕백운밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
194,2016.11.14. 오후 2:51,15일부터 1순위·재당첨 제한…위반시 당첨취소·1년간 청약 제한,"[('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('·재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한…위반시', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨취소·', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
195,2016.11.14. 오후 2:51,시흥 목감 호반베르디움 5차 청약접수,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
196,2016.11.14. 오후 2:51,톡톡 부동산 뉴스테이 활용 홈테크 활발,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 뉴스테이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('홈테크', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
197,2016.11.14. 오후 2:50,창원으로 번지는 부산 부동산 열풍,"[('창원', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
198,2016.11.14. 오후 2:48,청약 1순위 강화·재당첨금지 15일 시행,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강화·재당첨금지', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
199,2016.11.14. 오후 2:41,‘부산국제금융단지 코아루 오펠리움’ 304실 분양,"[('‘', 'O'), ('부산국제금융단지 코아루 오펠리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('304실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2016.11.14. 오후 2:39,내일부터 청약 1순위 요건강화·재당첨금지,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요건강화·재당첨금지', 'O')]"
201,2016.11.14. 오후 2:39,창원에 부는 부동산바람…SM타운에 신세계몰 호재까지,"[('창원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산바람…', 'O'), ('SM타운', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), ('몰', 'O'), (' ', 'O'), ('호재까지', 'O')]"
202,2016.11.14. 오후 2:31,GS건설 김천센트럴자이 모델하우스 3일간 2만5000명 다녀가,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
203,2016.11.14. 오후 2:28,동양건설산업 12월 평택 ‘고덕 파라곤’ 모델하우스 오픈,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
204,2016.11.14. 오후 2:25,홍성건설 도청 센텀아레나 상가 분양,"[('홍성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도청', 'O'), (' ', 'O'), ('센텀아레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2016.11.14. 오후 2:23,평택 고덕국제신도시 시범단지 내달 ‘마수걸이’ 분양 나온다,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘마수걸이’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
206,2016.11.14. 오후 2:20,위례신사선 경전철 더 늦춰지나…GS건설 사업성 전면 재검토,"[('위례신사선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰지나…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
207,2016.11.14. 오후 2:16,안정적인 투자 원한다면.. 배후수요 많은 상가 세종 엠브릿지 주목,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('원한다면..', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 엠브릿지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
208,2016.11.14. 오후 2:15,11·3 부동산 대책 이후 분양시장 불확실성 커져,"[('11·3 부동산', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
209,2016.11.14. 오후 2:07,정부 건설사의 해외 인프라개발사업 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
210,2016.11.14. 오후 2:05,출퇴근 편리한 역세권 오피스텔 ‘인기몰이’,"[('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기몰이’', 'O')]"
211,2016.11.14. 오후 2:04,11·3 부동산대책 1순위·재당첨제한 15일부터 적용,"[('11·3 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('·재당첨제한', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
212,2016.11.14. 오후 2:03,11.3 부동산정책 이후 미분양 적은 ‘안전지대’에 이목,"[('11.3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안전지대’에', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O')]"
213,2016.11.14. 오후 2:02,아파트 선택의 새로운 기준 ‘공원 아파트’가 뜬다…광주 ‘용산지구 모아엘가’ 눈길,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선택의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공원', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
214,2016.11.14. 오후 2:00,재개발조합 인가 취소…기존 추진위 부활 대법전합 회부,"[('재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…기존', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('대법전합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회부', 'O')]"
215,2016.11.14. 오후 1:56,지금은 분양중대우건설 용인 수지구에 들어서는 수지 파크 푸르지오 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('수지 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
216,2016.11.14. 오후 1:53,GS건설 경북 김천센트럴자이 2만5000여명 방문객 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김천센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
217,2016.11.14. 오후 1:43,춘천의 주거품격을 높이다 대규모 브랜드 고급커뮤니티 아파트 눈길,"[('춘천', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거품격을', 'O'), (' ', 'O'), ('높이다', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('고급커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
218,2016.11.14. 오후 1:42,견본주택 오픈한 ‘김천 센트럴자이’ 주말에만 2만5000여명 방문하며 성황 이뤄,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문하며', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄', 'O')]"
219,2016.11.14. 오후 1:38,오르본 인투파크 든든한 배후수요에 투자 봇물 초단기완판 예상,"[('오르본 인투파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('초단기완판', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
220,2016.11.14. 오후 1:35,강남8학군역세권 서초구 반포동 래미안퍼스티지 전용면적 59㎡ 월세 실거래가는,"[('강남', 'LOCATION'), ('8', 'QUANTITY'), ('학군역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
221,2016.11.14. 오후 1:35,제주도 바다 바라보며 힐링 스파 몸도 마음도 休,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('바라보며', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('스파', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('마음도', 'O'), (' ', 'O'), ('休', 'O')]"
222,2016.11.14. 오후 1:29,엘림피렌체 화순금모래해변과 산방산 뷰를 한 눈에,"[('엘림피렌체', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화순금모래해변', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('산방산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뷰를', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O')]"
223,2016.11.14. 오후 1:26,쌍문동 근린상가 매도 후 투자유망 지역 문의,"[('쌍문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유망', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
224,2016.11.14. 오후 1:23,삼성물산 베트남서 집짓기 봉사,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
225,2016.11.14. 오후 1:17,의정부 신도브래뉴 매도 후 민락2지구 호반아파트 전매 문의,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
226,2016.11.14. 오후 1:00,LH 동탄도시첨단산단 산업용지 선착순 수의계약 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄도시첨단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
227,2016.11.14. 오후 1:00,현대산업개발 동해 아이파크 전 주택형 순위 내 마감,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
228,2016.11.14. 오후 1:00,시화 국가산단에 생활·공업용수 건설사업 준공,"[('시화 국가산단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생활·공업용수', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
229,2016.11.14. 오후 1:00,금호산업 ‘형곡 금호어울림 포레 2차’ 잔여세대 특별분양중,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('형곡 금호어울림 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양중', 'O')]"
230,2016.11.14. 오후 1:00,브랜드 아파트 촌으로 변신중인 강릉 신흥주거지 회산 한신더휴 분양예정으로 후끈,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중인', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('회산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양예정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
231,2016.11.14. 오후 12:54,비리 난무했던 엘시티…이영복 회장 구속 수사 본격화,"[('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('난무했던', 'O'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('이영복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
232,2016.11.14. 오후 12:52,한진중공업 ‘해모로 리치힐’ 모델하우스 개관 3일 동안 1만6000여명 방문,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해모로 리치힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
233,2016.11.14. 오후 12:42,‘삼척마달 세영리첼’ 임대아파트 11월 오픈 예정,"[('‘', 'O'), ('삼척마달 세영리첼', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
234,2016.11.14. 오후 12:20,국토부 해외인프라 개발사업…발굴부터 금융까지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외인프라 개발사업', 'TERM'), ('…발굴부터', 'O'), (' ', 'O'), ('금융까지', 'O')]"
235,2016.11.14. 오후 12:19,강릉 아파트 송정 한신더휴 분양,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2016.11.14. 오후 12:15,“여심을 사로잡아라”...분양 시장 여심 공략 특화설계 인기,"[('“여심을', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡아라”...분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여심', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
237,2016.11.14. 오후 12:11,에이스건설 교통여건 좋은 의왕 포일지구서 ‘에이스 청계타워’ 입주자 모집,"[('에이스건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포일지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이스 청계타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
238,2016.11.14. 오후 12:05,지지부진 마산 구산해양관광단지 민간사업자 공모,"[('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구산해양관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
239,2016.11.14. 오전 11:57,삼성물산 베트남서 집짓기 봉사활동 실시,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
240,2016.11.14. 오전 11:56,세종시 41생활권 P1구역 단지내 상가 ‘캐슬앤파밀리에 디아트 스퀘어’ 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('41생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('P1구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('캐슬앤파밀리에 디아트 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2016.11.14. 오전 11:51,대우건설 유치원 품은 아파트 천안 레이크타운 2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('천안 레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2016.11.14. 오전 11:46,재당첨·1순위제한 15일 모집부터 시행···어기면 당첨 취소,"[('재당첨·', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집부터', 'O'), (' ', 'O'), ('시행···어기면', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
243,2016.11.14. 오전 11:43,집단대출 규제 여파…10월 집단대출 신규 승인액 감소,"[('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('승인액', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
244,2016.11.14. 오전 11:42,바다·호수·공원 가까운 친환경 아파트…인천 에코메트로6단지한화꿈에그린,"[('바다·호수·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로6단지', 'ARTIFACT'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
245,2016.11.14. 오전 11:38,수성구청역 역세권 ‘범어동 힐스테이트’ 20세대 한정 조합원 모집,"[('수성구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('범어동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('20세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
246,2016.11.14. 오전 11:33,수공 스마트 물관리로 새는 수돗물 잡고·요금 줄여,"[('수공', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리로', 'O'), (' ', 'O'), ('새는', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('잡고·요금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
247,2016.11.14. 오전 11:33,시화국가산단 공업용 수도 건설,"[('시화국가산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공업용', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
248,2016.11.14. 오전 11:32,안성 서해그랑블 ‘중소형 희소가치’로 실수요자 관심 집중,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치’로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
249,2016.11.14. 오전 11:32,수능 전후 이사철 맞아 학군수요 증가 전망... 강남구 대치동 대치아이파크아파트,"[('수능 전후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('전망...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치아이파크아파트', 'ARTIFACT')]"
250,2016.11.14. 오전 11:32,LH 동탄도시첨단산단 산업용지 선착순 수의계약 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄도시첨단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
251,2016.11.14. 오전 11:32,해외 관광객까지 노리는 ‘스파스토리 인 설악’ 눈길,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스파스토리 인 설악', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
252,2016.11.14. 오전 11:30,60년간 끊어졌던 덕수궁 돌담길 100m 내년 8월 개방,"[('60년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끊어졌던', 'O'), (' ', 'O'), ('덕수궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돌담길', 'O'), (' ', 'O'), ('100m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
253,2016.11.14. 오전 11:30,송탄역 생활숙박시설 평택 라비안 분양,"[('송탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라비안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2016.11.14. 오전 11:30,물거품 된 검단스마트시티 원당·풍무 집값 오름세 ‘급제동’,"[('물거품', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('검단스마트시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급제동’', 'O')]"
255,2016.11.14. 오전 11:30,GS 위례신사선 원점 재검토…서울시 장밋빛 전망에 ‘찬물’,"[('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신사선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원점', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장밋빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전망에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬물’', 'O')]"
256,2016.11.14. 오전 11:30,규제 비켜간 용인·시흥 견본주택 ‘인산인해’,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
257,2016.11.14. 오전 11:30,경매시장에 아파트가 사라졌다,"[('경매시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다', 'O')]"
258,2016.11.14. 오전 11:28,자이 아파트 브랜드파워 1위…부동의 1위 래미안 4위로,"[('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드파워', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…부동의', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4위', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
259,2016.11.14. 오전 11:27,동탄도시첨단산단 수의계약 공급,"[('동탄도시첨단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
260,2016.11.14. 오전 11:27,삼성물산 봉사단 베트남서 집짓기 봉사활동 ‘구슬땀’,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('‘구슬땀’', 'O')]"
261,2016.11.14. 오전 11:26,개발호재로 주목 받는 강남권 단지 송파 두산위브,"[('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
263,2016.11.14. 오전 11:21,11.3 부동산 규제 공공분양 반사이익 얻나,"[('11.3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('얻나', 'O')]"
264,2016.11.14. 오전 11:21,개술개발·사업화·해외진출 원스톱으로 스마트 물산업 육성,"[('개술개발·사업화·해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
265,2016.11.14. 오전 11:20,11·3 부동산대책 재당첨·1순위제한 15일부터 시행,"[('11·3 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재당첨·', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
266,2016.11.14. 오전 11:19,‘용인 보라 효성해링턴 플레이스’ 견본주택 3일간 1만9000명 방문,"[('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보라 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
267,2016.11.14. 오전 11:18,제이베스트 ‘주안 제이타워2차 지식산업센터 15일 오픈,"[('제이베스트', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('주안 제이타워', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
268,2016.11.14. 오전 11:17,여의도영등포 복층형 오피스텔 저금리 돌파구 될까,"[('여의도', 'LOCATION'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
269,2016.11.14. 오전 11:14,알러지성 질환 시달리는 현대인…용인 타운하우스로 시선 돌려,"[('알러지', 'DISEASE'), ('성', 'O'), (' ', 'O'), ('질환', 'O'), (' ', 'O'), ('시달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대인', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려', 'O')]"
270,2016.11.14. 오전 11:12,2016 아파트 브랜드파워 1위는 “GS 자이”··· 래미안 추락 왜,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드파워', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('GS 자이', 'ARTIFACT'), ('”···', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
271,2016.11.14. 오전 11:11,LH 동탄도시첨단산단 산업용지 마지막 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄도시첨단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
272,2016.11.14. 오전 11:10,삼성물산 베트남서 주거환경개선 봉사활동 실시,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
274,2016.11.14. 오전 11:09,LH 동탄도시 첨단산단 산업용지 선착순 수의계약 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산', 'LOCATION'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
275,2016.11.14. 오전 11:09,분양시장 가상현실 본격화… 견본주택에 VR 속속 등장,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가상현실', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('VR', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
276,2016.11.14. 오전 11:07,삼성물산 베트남서 집짓기 봉사활동 구슬땀,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
277,2016.11.14. 오전 11:04,11·3대책 불확실성의 시대 미분양 적은 안전지대는 어디,"[('11·3대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불확실성의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('안전지대는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
278,2016.11.14. 오전 11:02,시화지구 멀티테크노밸리에 용수 안정적 공급,"[('시화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('멀티테크노밸리에', 'O'), (' ', 'O'), ('용수', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
279,2016.11.14. 오전 11:02,시화 국가산업단지 공업용수도 건설사업 준공,"[('시화 국가산업단지 공업용수도 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
280,2016.11.14. 오전 11:02,호반건설 시흥 목감 호반베르디움 5차에 1만5천명 다녀가,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
281,2016.11.14. 오전 11:01,호텔식 스마트욕실 적용한 평택 비전3차 푸르지오 각광,"[('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트욕실', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비', 'LOCATION'), ('전', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
282,2016.11.14. 오전 11:01,시화 국가산업단지에 용수 공급시설 준공..하루 6.5만t 공급 가능,"[('시화 국가산업단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('용수', 'O'), (' ', 'O'), ('공급시설', 'O'), (' ', 'O'), ('준공..', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6.5만t', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
283,2016.11.14. 오전 11:00,시화 멀티테크노밸리 공업용수도 준공…안정적 생·공용수 공급 가능,"[('시화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('멀티테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공업용수도', 'O'), (' ', 'O'), ('준공…안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('생·공용수', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
284,2016.11.14. 오전 10:59,차세대 건설리더아카데미 교육생 모집,"[('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설리더아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
285,2016.11.14. 오전 10:57,프리미엄 설계 및 입지 제주도 ‘예그린 타운하우스’ 분양,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('예그린 타운하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2016.11.14. 오전 10:57,LH 동탄도시첨단산단 산업용지 2필자 선착순 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄도시첨단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
287,2016.11.14. 오전 10:56,한국창업부동산정보원 서울인천 부동산 세미나 개최,"[('한국창업부동산정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
288,2016.11.14. 오전 10:55,LH 동탄도시첨단산단 마지막 2필지 선착순 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄도시첨단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
289,2016.11.14. 오전 10:51,주택사업 트렌드 콕 집어서… HUG 부동산 종합 강좌 인기,"[('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('콕', 'O'), (' ', 'O'), ('집어서…', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
290,2016.11.14. 오전 10:51,부산 연제구 ‘센텀…’ 253가구,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연제구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센텀…', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('253가구', 'QUANTITY')]"
291,2016.11.14. 오전 10:51,11·3대책 영향 서울 재건축 하락세로,"[('11·3대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O')]"
292,2016.11.14. 오전 10:51,‘김천 센트럴자이’ 내일 특별공급,"[('‘', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
293,2016.11.14. 오전 10:51,‘수지 파크 푸르지오’ 1순위 마감,"[('‘', 'O'), ('수지 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
294,2016.11.14. 오전 10:51,11·3 규제 ‘한 걸음 옆’… 汎강남권·경기남부 물량 쏟아진다,"[('11·3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한', 'O'), (' ', 'O'), ('걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('옆’…', 'O'), (' ', 'O'), ('汎', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
295,2016.11.14. 오전 10:49,GS건설 “위례신사선 사업 원점서 재검토”,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('위례신사선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원점서', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토”', 'O')]"
296,2016.11.14. 오전 10:43,GS건설 자이 아파트 브랜드파워 1위,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드파워', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
297,2016.11.14. 오전 10:40,호반건설 시흥 목감 호반베르디움 5차 15일부터 청약,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
298,2016.11.14. 오전 10:39,1114 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('1114', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
299,2016.11.14. 오전 10:25,교통 개발호재 품은 용인 역북 명지대역 동원로얄듀크 인기,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
300,2016.11.14. 오전 10:24,군산 복합쇼핑몰 시대로 첫 수혜단지 군산 디오션시티 푸르지오,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('시대로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디오션시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
301,2016.11.14. 오전 10:22,규모·입지·상품 호평일색 힐스테이트 평택 3차... 16일 1순위 청약,"[('규모·입지·상품', 'O'), (' ', 'O'), ('호평일색', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
302,2016.11.14. 오전 10:15,주안국가산업단지 ‘주안 제이타워2차 홍보관 15일 개관,"[('주안국가산업단지', 'LOCATION'), (""'"", 'O'), ('주안 제이타워', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
303,2016.11.14. 오전 10:13,지역구 가는데 꼬박 하루 걸려…SOC투자 관심 많습니다,"[('지역구', 'O'), (' ', 'O'), ('가는데', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려…SOC투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('많습니다', 'O')]"
304,2016.11.14. 오전 10:12,트럼프판 뉴딜…건설업계 아메리칸 드림 이룰까,"[('트럼프', 'PERSON'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('아메리칸', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('드림', 'O'), (' ', 'O'), ('이룰까', 'O')]"
305,2016.11.14. 오전 10:09,구 역삼세무서 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('구', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼세무서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
306,2016.11.14. 오전 10:06,전북대 군산병원 사정동 건립확정…동군산 e편한세상 디오션시티 분양,"[('전북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립확정…', 'O'), ('동군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 디오션시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2016.11.14. 오전 10:06,특화설계 적용 오피스텔 노벨리아 서교,"[('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노벨리아 서교', 'ARTIFACT')]"
308,2016.11.14. 오전 10:06,GS 위례신사선 원점서 검토키로…개통 늦어질듯,"[('GS 위례신사선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원점서', 'O'), (' ', 'O'), ('검토키로…개통', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어질듯', 'O')]"
309,2016.11.14. 오전 9:55,한미글로벌 ‘차세대 건설리더 아카데미’ 교육생 모집,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('차세대 건설리더 아카데미', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
310,2016.11.14. 오전 9:49,제15기 차세대건설리더아카데미 모집,"[('제15기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차세대건설리더아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
311,2016.11.14. 오전 9:48,제2영동 개통에…뜨거운 원주·춘천·속초 분양시장,"[('제2', 'QUANTITY'), ('영동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통에…뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
312,2016.11.14. 오전 9:45,엘시티 수사 쟁점은… 이영복 무거운 입으로 악명,"[('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점은…', 'O'), (' ', 'O'), ('이영복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('무거운', 'O'), (' ', 'O'), ('입', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('악명', 'O')]"
313,2016.11.14. 오전 9:43,대구 국가산단 본격 기업유치로 미래성장동력으로 발돋움,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('기업유치로', 'O'), (' ', 'O'), ('미래성장동력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('발돋움', 'O')]"
314,2016.11.14. 오전 9:42,아파트 브랜드 선호도 1위는 자이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
315,2016.11.14. 오전 9:39,아파트 브랜드 파워 1위 GS건설 자이···삼성 래미안 4위로 밀려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('···', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려', 'O')]"
316,2016.11.14. 오전 9:36,국토부 해외인프라개발사업 원스톱 지원…30일까지 대상사업 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외인프라개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대상사업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
317,2016.11.14. 오전 9:29,대한민국건축사대회 15일부터 사흘간 인천서 개막,"[('대한민국건축사대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
318,2016.11.14. 오전 9:24,11.3 부동산정책에 지방 인기지역 쏠림 현상 심화 전망,"[('11.3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
319,2016.11.14. 오전 9:23,운정신도시 內 입지 탁월한 해솔마을3단지운정현대 아파트,"[('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('해솔마을', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), ('운정현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
320,2016.11.14. 오전 9:18,부산 랜드마크 기대 모은 엘시티 시행사 비리로 좌초,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('모은', 'O'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('비리로', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O')]"
322,2016.11.14. 오전 9:13,현대산업개발 ‘동해 아이파크’ 전 주택형 순위 내 마감,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동해 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
323,2016.11.14. 오전 9:11,꾸준히 상승하던 광명시 하안동 주공6단지아파트 최근 보합세 유지 中,"[('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승하던', 'O'), (' ', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), ('6단지아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'O')]"
324,2016.11.14. 오전 9:10,가산디지털단지 역세권 대성디폴리스 지식산업센터 월세 실거래가는,"[('가산디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대성디폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
325,2016.11.14. 오전 9:07,철도파업 49일차 오전 참가율 39.6%·운행률 86.7%,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('49일차', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('참가율', 'O'), (' ', 'O'), ('39.6%', 'QUANTITY'), ('·운행률', 'O'), (' ', 'O'), ('86.7%', 'QUANTITY')]"
326,2016.11.14. 오전 9:05,경매시장 ‘아파트 대가뭄’…내년 여름까진 간다,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대가뭄’…', 'O'), ('내년 여름까', 'DATE'), ('진', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
327,2016.11.14. 오전 9:04,시흥시 정왕동 배곧신도시 프라자 상가 엠플러스 투자자 관심↑,"[('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('엠플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
328,2016.11.14. 오전 8:59,PERE·서울경제 해외부동산포럼 11월 30일 플라자호텔서 개최,"[('PERE', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('서울경제 해외부동산포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('11월 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('플라자호텔', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
329,2016.11.14. 오전 8:59,인천제이밸리역 초역세권…제이베스트 ‘주안 제이타워2차’ 분양,"[('인천제이밸리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권…', 'O'), ('제이베스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주안 제이타워2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2016.11.14. 오전 8:57,미분양 적어야 집값 상승률 ↑…‘안전지대’에 눈 쏠린다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적어야', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('↑…‘안전지대’에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('쏠린다', 'O')]"
331,2016.11.14. 오전 8:56,미분양 적은 지역 집값 상승폭 더 커,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
332,2016.11.14. 오전 8:53,송파구 랜드마크 단지로 거듭날 송파헬리오시티 매매 실거래가는,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭날', 'O'), (' ', 'O'), ('송파헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
333,2016.11.14. 오전 8:52,쇼핑·문화·편의시설 등 다양한 생활인프라 갖춘 ‘G밸리 소홈’,"[('쇼핑·문화·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('G밸리 소홈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
334,2016.11.14. 오전 8:39,마곡 양천향교역에 공공 지식산업센터·도전숙 들어선다,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양천향교역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터·도전숙', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
335,2016.11.14. 오전 8:37,용인ㆍ시흥 견본주택엔 인파 북적…규제 풍선효과,"[('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택엔', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
336,2016.11.14. 오전 8:32,검단스마트시티 무산 후폭풍…원당ㆍ풍무동 시세 ‘급제동’,"[('검단스마트시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('풍무동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급제동’', 'O')]"
337,2016.11.14. 오전 8:32,아파트브랜드 선호도 1위는 ‘자이’… 힐스테이트·롯데캐슬 23위,"[('아파트브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23위', 'QUANTITY')]"
338,2016.11.14. 오전 8:30,서울시 폭설 대비 24시간 재난안전대책본부 가동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('재난안', 'ORGANIZATION'), ('전대책본부', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
339,2016.11.14. 오전 8:29,LH 귀농·귀촌주택 리츠 시범사업 본격 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌주택 리츠 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
340,2016.11.14. 오전 8:13,제30회 육운의 날 기념식…신재호 김포운수 대표 은탑산업훈장,"[('제30회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육운의 날 기념식', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('신재호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김포운수', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('은탑산업훈장', 'CIVILIZATION')]"
341,2016.11.14. 오전 8:09,‘여심을 잡아라’… 분양시장에 부는 여성공략 특화설계 바람,"[('‘여심을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라’…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('여성공략', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
342,2016.11.14. 오전 8:06,부동산 서비스산업 육성한다…관련법 제정 추진,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성한다…관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
343,2016.11.14. 오전 8:00,수직증축 리모델링 새로운 대안...‘복층형 방식’ 추진,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('대안...‘복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('방식’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
344,2016.11.14. 오전 7:51,복합단지 분양경쟁 치열… 이달 창원·시흥·용인 등서 대규모 공급,"[('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열…', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
345,2016.11.14. 오전 7:46,서울경제TV 이진우의 기센부동산 김지은 책임연구원 “내년 부동산 시장은 ‘상고하저’”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김지은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('책임연구원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상고하저’”', 'O')]"
346,2016.11.14. 오전 6:18,용인 보라 효성해링턴 플레이스 견본주택 사흘간 1만9000여명 몰려,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
347,2016.11.14. 오전 6:18,랜드마크 빌딩마다 군침…오피스빌딩 먹어치우는 외국자본,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩마다', 'O'), (' ', 'O'), ('군침…오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('먹어치우는', 'O'), (' ', 'O'), ('외국자본', 'O')]"
348,2016.11.14. 오전 6:07,11.3대책 이후세종·부산 청약시장 막차 분위기 맞나,"[('11.3대책 이후', 'DATE'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
349,2016.11.14. 오전 6:06,11.3대책 이후강남 4구 재건축 찬바람…호가·거래 뚝,"[('11.3대책 이후', 'DATE'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람…호가·거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
350,2016.11.14. 오전 6:05,11.3대책 이후수익형 부동산 투자 지금 할까 말까,"[('11.3대책 이후', 'DATE'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
351,2016.11.14. 오전 6:03,여의도 트럼프월드 1·2차 트럼프 당선 덕 좀 볼까,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트럼프월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트럼프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
354,2016.11.14. 오전 6:00,정부 15일부터 제설대책 기간 설정…취약구간 중점관리,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제설대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('설정…취약구간', 'O'), (' ', 'O'), ('중점관리', 'O')]"
356,2016.11.14. 오전 6:00,투자개발형 해외건설 사업발굴·금융투자 원스톱 지원,"[('투자개발형', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업발굴·금융투자', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
357,2016.11.14. 오전 6:00,국토부 육운의 날 기념식 개최…유공자 295명 표창,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('육운의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('295명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
358,2016.11.14. 오전 6:00,제30회 육운의 날…신재호 김포운수 대표에 은탑훈장,"[('제30회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육운의 날', 'DATE'), ('…', 'O'), ('신재호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김포운수', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('은탑훈장', 'CIVILIZATION')]"
359,2016.11.14. 오전 6:00,국토부 해외인프라개발사업 타당성조사·금융투자 대상사업 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외인프라개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성조사·금융투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대상사업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
360,2016.11.14. 오전 6:00,겨울철 폭설 대비 자동염수분사 등 제설장비 확충,"[('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('자동염수분사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('제설장비', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
361,2016.11.14. 오전 5:58,여기 숲 있는 거 아니었어요…아파트 이름에 속지 마세요,"[('여기', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('거', 'O'), (' ', 'O'), ('아니었어요…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름에', 'O'), (' ', 'O'), ('속지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
362,2016.11.14. 오전 5:46,IoT·공간·가격…숨은 가치에 투자하라,"[('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('·공간·가격…숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
363,2016.11.14. 오전 5:44,기사회생 위례신사선…강남 보금자리지구 노선은 무산 위기,"[('기사회생', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신사선…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('노선은', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
365,2016.11.14. 오전 5:31,분양권·청약시장 옥죄니…경매시장서 아파트 귀한몸,"[('분양권·청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄니…경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
366,2016.11.14. 오전 3:12,강남권 일반아파트엔 ‘풍선효과’ 없다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
367,2016.11.14. 오전 3:12,포토 부동산‘인천 서창 꿈에그린’ 청약경쟁률 3.65 대 1,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.65 대 1', 'QUANTITY')]"
368,2016.11.14. 오전 3:12,평택 수익형 단독주택 ‘그랜드캐슬’ 120여채 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그랜드캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('120여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2016.11.14. 오전 3:11,분양 정보경기 시흥 대야동 ‘센트럴 푸르지오’ 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보경기', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
370,2016.11.14. 오전 3:10,아파트 시세서울 재건축 아파트값 2주 연속 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
371,2016.11.14. 오전 12:33,홍천·영월 귀농주택단지 지원사업 대상지 선정,"[('홍천·', 'TERM'), ('영월 귀농주택단지 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
372,2016.11.14. 오전 12:08,11·3 처방 ‘특효약’… 강남 투기 잡고 풍선효과도 미미,"[('11·3', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('처방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특효약’…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과도', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
373,2016.11.15. 오후 10:30,김해 율하2지구③ 특화 설계 브랜드 대단지,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하2지구', 'LOCATION'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
374,2016.11.15. 오후 10:26,김해 율하2지구② 대형 건설사 컨소시엄,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하2지구', 'LOCATION'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O')]"
375,2016.11.15. 오후 10:24,김해 율하2지구① 김해시 개발호재 가시화,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하2지구', 'QUANTITY'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('김해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
376,2016.11.15. 오후 10:15,11·3부동산대책 직전 주택거래 ‘사상 최대’,"[('11·3부동산대책 직전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대’', 'O')]"
377,2016.11.15. 오후 8:04,전국 주택임대보증금 총액 517조…5년새 32% 증가,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('517조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
378,2016.11.15. 오후 8:03,분양 돋보기 현대건설 ‘힐스테이트 광교중앙역’분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 광교중앙역', 'LOCATION'), ('’분양', 'O')]"
379,2016.11.15. 오후 8:03,부동산 파일 경주 현곡 2차 푸르지오 분양 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
381,2016.11.15. 오후 8:01,상권·교통·학군 다 갖췄네…e편한세상 시티 삼송3차 분양,"[('상권·교통·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄네…', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2016.11.15. 오후 7:53,법정관리 삼부건설공업 KCC계열사에 인수,"[('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('삼부건설공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KCC', 'ORGANIZATION'), ('계열사에', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
383,2016.11.15. 오후 7:15,신평사들 감사인 의견거절 대우건설 신용등급 하향 검토,"[('신평사들', 'O'), (' ', 'O'), ('감사인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견거절', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
384,2016.11.15. 오후 7:01,혁신 대방디엠시티 800만원만성 시티프라디움 825만원,"[('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('대방디엠시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), ('만성', 'O'), (' ', 'O'), ('시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('825만원', 'QUANTITY')]"
385,2016.11.15. 오후 6:47,용산공원 답사하려는 서울시장…한 달 넘게 응답없는 국토부,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답사하려는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('응답없는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
386,2016.11.15. 오후 6:43,젠스타 일본업체 손잡고 주택임대관리 진출,"[('젠스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
387,2016.11.15. 오후 6:43,의왕·안산·군포…수도권 서쪽에서 해뜰 날,"[('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서쪽', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O')]"
389,2016.11.15. 오후 6:41,금호산업 스마트 어울림 휴대전화로 집안 곳곳 제어,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('휴대전화', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('집안', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('제어', 'O')]"
390,2016.11.15. 오후 6:40,모십니다 2016년 하반기 한경 주거문화대상 공모합니다,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모합니다', 'O')]"
391,2016.11.15. 오후 6:38,제주 외국인 토지 43% 중국인 소유…절반은 레저용,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유…', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('레저용', 'O')]"
392,2016.11.15. 오후 6:29,대우건설 3분기 회계 감사 ‘안진’서 거절당했다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회계', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안진', 'ORGANIZATION'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('거절당했다', 'O')]"
393,2016.11.15. 오후 6:17,다방 월세 자동 결제 시스템 ‘다방페이’ 출시,"[('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('자동', 'O'), (' ', 'O'), ('결제', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다방페이', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
394,2016.11.15. 오후 6:15,이달 용인 수지서 브랜드 아파트 1800가구 공급,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
395,2016.11.15. 오후 6:11,광주 태전지구 첫 자이 브랜드…GS건설 태전파크자이 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태전파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2016.11.15. 오후 6:10,행복주택도 리츠로…공공성 확보 ‘숙제’,"[('행복주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠로…공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숙제’', 'O')]"
397,2016.11.15. 오후 6:02,두산건설 자연 속 아파트 ‘정관 두산위브 더테라스’ 이달 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정관 두산위브 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2016.11.15. 오후 5:57,해외건설協 설계구매 국제표준 교육,"[('해외건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('설계구매', 'O'), (' ', 'O'), ('국제표준', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
399,2016.11.15. 오후 5:57,부동산 다이제스트LH 전남 광주 산업용지 14필지 공급,"[('부동산 다이제스트LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('14필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2016.11.15. 오후 5:57,부동산 다이제스트한진重 제주 해모로 리치힐 견본주택에 1만6000여명 북적,"[('부동산 다이제스트한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해모로 리치힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
401,2016.11.15. 오후 5:57,직장 가까워 접근성 좋은 단지 눈길 가네요,"[('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('가네요', 'O')]"
402,2016.11.15. 오후 5:57,10월 민간 아파트 분양가 8% 이상 올라,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
403,2016.11.15. 오후 5:56,청주 대농지구 내 복합상가 테라스퀘어 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2016.11.15. 오후 5:56,인천 송도의 화려한 부활.. 영종.청라도 활짝,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('부활..', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
405,2016.11.15. 오후 5:56,부동산 다이제스트경기 광주 태전파크자이 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2016.11.15. 오후 5:56,10월 주택매매 거래량 2.2% 상승,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
407,2016.11.15. 오후 5:55,10월 서울 아파트 분양가 ㎡당 640만원···1년새 9.56% 올라,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('640만원', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9.56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
408,2016.11.15. 오후 5:50,MK 추천매물 위례신도시 수익형 단지 내 상가 9억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY')]"
409,2016.11.15. 오후 5:49,강남센터뷰 오피스텔 주목,"[('강남센터뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
410,2016.11.15. 오후 5:49,지방일수록 역세권 오피스텔 프리미엄 톡톡,"[('지방일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
411,2016.11.15. 오후 5:48,전국 아파트 분양가 1년새 8% 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
412,2016.11.15. 오후 5:48,톡톡 부동산 강남 재건축 따내라,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('따내라', 'O')]"
413,2016.11.15. 오후 5:48,막혔던 서울 분양 핫스팟부터 재개,"[('막혔던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('핫스팟부터', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
414,2016.11.15. 오후 5:40,항공사 저유가에 콧노래,"[('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('저유가에', 'O'), (' ', 'O'), ('콧노래', 'O')]"
415,2016.11.15. 오후 5:38,서울 민간아파트 분양가 1년간 10% 가까이 폭증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
416,2016.11.15. 오후 5:35,중국 최대 주상복합쇼핑몰 ‘매그니피션트 프라자’ 내년 오픈…한중미디어랩 분양권 계약 체결,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매그니피션트 프라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('한중미디어랩', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
417,2016.11.15. 오후 5:34,강호인 “대체인력 확충해 열차 정상운행.. 코레일 경영효율화 추진”,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“대체인력', 'O'), (' ', 'O'), ('확충해', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정상운행..', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영효율화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O')]"
418,2016.11.15. 오후 5:33,지난 달 전국 주택 거래량 10만 9000여 건 ··· 2.2% ↑,"[('지난 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 9000여 건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
419,2016.11.15. 오후 5:29,현대건설 첫 뉴스테이 힐스테이트 호매실 공급,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
420,2016.11.15. 오후 5:28,대우건설 감사보고서 차질없이 준비해 적정의견 받을 것,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해', 'O'), (' ', 'O'), ('적정의견', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
421,2016.11.15. 오후 5:25,행복주택도 리츠로…공공성 확보 ‘숙제’ ,"[('행복주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠로…공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숙제’', 'O')]"
422,2016.11.15. 오후 5:23,땅으로 몰리는 뭉칫돈…일부지역 과열조짐,"[('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈…일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('과열조짐', 'O')]"
423,2016.11.15. 오후 5:22,5수 만에... 새 주인 찾은 동교동 ‘옛 린나이 빌딩’,"[('5수 만', 'QUANTITY'), ('에...', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('동교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘옛', 'O'), (' ', 'O'), ('린나이 빌딩', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
424,2016.11.15. 오후 5:15,지난달 주택거래 급증…올해 매매거래량 100만건 안팎 이를듯,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('100만건 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이를듯', 'O')]"
425,2016.11.15. 오후 5:11,이촌동 한강대우 아파트 거주 인프라 두루갖춰 인기 꾸준,"[('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강대우 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('두루갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
427,2016.11.15. 오후 5:06,대우건설 안진회계 분기보고서 의견 거절에 매우 당황,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안진회계', 'O'), (' ', 'O'), ('분기보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('거절에', 'O'), (' ', 'O'), ('매우', 'O'), (' ', 'O'), ('당황', 'O')]"
