,date,headline,keyword
0,2015.09.20. 오후 9:22,오피스텔의 진화…중소형 아파트 닮은 아파텔 뜬다,"[('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
1,2015.09.20. 오후 9:04,주목받는 ‘하이브리드형’ 오피스텔 복합단지내 오피스텔 인기몰이,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하이브리드형’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
2,2015.09.20. 오후 8:26,도시를 바꾸는 디벨로퍼 5김동기  하이랜드  대표,"[('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('김동기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('하이랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
3,2015.09.20. 오후 8:14,호반건설 봉사단 서울숲·시흥4동서 봉사활동 펼쳐,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥4동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
4,2015.09.20. 오후 7:18,수협중앙회 카지노·면세점 빼고 노량진복합리조트 사업 재추진,"[('수협중앙회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카지노·면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진복합리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
5,2015.09.20. 오후 7:01,추석 앞두고 분양 봇물…전국서 1만3324가구,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3324가구', 'QUANTITY')]"
6,2015.09.20. 오후 7:00,광교 중흥S클래스 오피스텔 청약 경쟁률 437 대 1,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('437 대 1', 'QUANTITY')]"
7,2015.09.20. 오후 6:56,일반물량 60% 넘는 청계천변 역세권 대단지,"[('일반물량', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
8,2015.09.20. 오후 6:55,동탄2·호매실 뉴 스테이 공모…국토부 11월 말 사업자 선정,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
9,2015.09.20. 오후 6:46,명절연휴 앞둔 주말 견본주택은 문전성시,"[('명절연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
10,2015.09.20. 오후 6:44,법원 그린벨트 내 무허가 집 살아도 전입신고 가능,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살아도', 'O'), (' ', 'O'), ('전입신고', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
11,2015.09.20. 오후 6:36,교육·편의·레저 등 인프라 3박자,"[('교육·편의·레저', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY')]"
12,2015.09.20. 오후 6:34,광교 중흥S클래스 레이크힐 청약경쟁률 신기록…최고 1175대 1,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 레이크힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1175대 1', 'QUANTITY')]"
13,2015.09.20. 오후 6:31,주택아파트담보대출금리비교 무료 서비스를 통해 최적의 조건 확인,"[('주택아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스를', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
14,2015.09.20. 오후 6:30,신 상권 투자가이드 송파 문정지구 상가,"[('신', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
15,2015.09.20. 오후 6:30,포스코건설 이촌동 현대아파트 리모델링 2032억에 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2032억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
16,2015.09.20. 오후 6:29,동탄2·호매실에 뉴스테이 1283가구 짓는다,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1283가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
17,2015.09.20. 오후 6:29,원칙이 바로 서는 건설현장 상 불공정 관행 이번엔 개선하자,"[('원칙이', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('서는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('개선하자', 'O')]"
18,2015.09.20. 오후 6:23,포스코건설 이촌 현대아파트 수평증축 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수평증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
19,2015.09.20. 오후 6:21,포스코건설 이촌 현대아파트 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
20,2015.09.20. 오후 6:16,호반사랑나눔이 숲 가꾸기 봉사활동 펼쳐,"[('호반사랑나눔이 숲', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
21,2015.09.20. 오후 6:13,시티스케이프 코리아 화교·중국 큰손들 한국 부동산에 꽂혔다,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화교', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽂혔다', 'O')]"
22,2015.09.20. 오후 6:12,시티스케이프 코리아 중국 부동산 규제 줄줄이 완화…주택경기 침체 가능성 작다,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('작다', 'O')]"
23,2015.09.20. 오후 6:10,주목받는 ‘하이브리드형’ 오피스텔 테라스 갖춘 오피스텔 뜬다,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하이브리드형’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
24,2015.09.20. 오후 6:10,시티스케이프 코리아 뜨는 투자처 동남아시아…선진국 대도시 임대 수익 계속 하락,"[('시티스케이프 코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아시아', 'LOCATION'), ('…선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
25,2015.09.20. 오후 6:09,시티스케이프 코리아 필리핀·말레이시아로 투자이민 오세요,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
26,2015.09.20. 오후 6:07,시티스케이프 코리아 유일호 국토부 장관 활발한 해외 교류 확대 시작점,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('활발한', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('교류', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시작점', 'O')]"
27,2015.09.20. 오후 6:06,시티스케이프 코리아 지방 투자 시대…전남 새꿈도시·영덕 해양복합타운 등도 북적,"[('시티스케이프 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새꿈도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
28,2015.09.20. 오후 6:06,시티스케이프 코리아 인천 미단시티 123층 롯데 레지던스…전시관마다 문의 쏟아져,"[('시티스케이프 코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레지던스…전시관마다', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
29,2015.09.20. 오후 6:06,시티스케이프 코리아 발코니 비상 탈출구 콘크리트 안 쓴 인공호수…건설 신기술 관심집중,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출구', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('인공호수…건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
30,2015.09.20. 오후 6:03,시티스케이프 코리아 국내외 부동산 전문가 220여명 모여 인맥 넓히고 정보 교류,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('220여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모여', 'O'), (' ', 'O'), ('인맥', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히고', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('교류', 'O')]"
31,2015.09.20. 오후 6:03,시티스케이프 코리아 무의도 리조트 통매입하겠다…중국 큰손들 거액 투자 제안,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무의도 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통매입하겠다…', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('거액', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
32,2015.09.20. 오후 6:02,전세 시황 가을 깊어지며 가파른 상승… 서울 0.34%↑,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('깊어지며', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.34%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
33,2015.09.20. 오후 6:01,매매 시황 전세 부족한 지역 중심 수요 꾸준… 0.1% 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
34,2015.09.20. 오후 5:47,떴다방 하다하다 뉴스테이까지…명의변경·전대 부추겨,"[('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('하다하다', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이까지…명의변경·전대', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
35,2015.09.20. 오후 5:34,e편한세상 평택 용이 모델하우스에 주말 2만8000여명 몰려,"[('e편한세상 평택 용이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
36,2015.09.20. 오후 5:31,뉴스테이에 웬 떴다방이,"[('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이에', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방이', 'O')]"
37,2015.09.20. 오후 5:28,부동산QA 월세 받는 다가구 주택연금 가입하려면,"[('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입하려면', 'O')]"
38,2015.09.20. 오후 5:16,톡톡 부동산 광교 중흥 오피스텔 청약 돌풍,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
39,2015.09.20. 오후 5:16,전국 11곳서 5761가구 청약,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5761가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
40,2015.09.20. 오후 5:16,이사철 전월세지원센터 문의 폭증,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
41,2015.09.20. 오후 5:16,강남서 내달 1만3천가구 분양,"[('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2015.09.20. 오후 5:16,수익형부동산 상속과정,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상속과정', 'O')]"
43,2015.09.20. 오후 5:16,경주 두산위브 분양,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
45,2015.09.20. 오후 5:15,MK 추천매물 동탄신도시 대로변 학원상가 3억9천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('학원상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억9천만원', 'QUANTITY')]"
46,2015.09.20. 오후 5:15,상권 조성된 상가빌딩 후분양 인기,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된', 'O'), (' ', 'O'), ('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
47,2015.09.20. 오후 5:15,롯데·한화·대우 뉴스테이에 올인,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
48,2015.09.20. 오후 5:13,아파트 주간 시세 가을 이사 대란… 서울 전세가 0.34% 급등,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('대란…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
49,2015.09.20. 오후 5:02,중견건설사 하반기도 흥행성공 이어갈까,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행성공', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
50,2015.09.20. 오후 5:02,광주 센트럴 푸르지오 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
51,2015.09.20. 오후 5:02,운정 롯데캐슬 파크타운 2차 견본주택에 방문객 북적,"[('운정 롯데캐슬 파크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
52,2015.09.20. 오후 5:02,전세수요자 신도시 신규 입주 아파트 발품파세요,"[('전세수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발품파세요', 'O')]"
53,2015.09.20. 오후 5:02,1300여가구 뉴스테이 쏟아져.. 공모기준 대폭 완화,"[('1300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져..', 'O'), (' ', 'O'), ('공모기준', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
54,2015.09.20. 오후 5:02,두산건설 경주 두산위브 분양 시작,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
55,2015.09.20. 오후 5:02,이번주 마곡 등 18개 단지 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
56,2015.09.20. 오후 4:43,춘천 일성트루엘 더퍼스트 539가구 내달 분양,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성트루엘 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('539가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2015.09.20. 오후 4:34,국토연구원 건축도시공간연구소장에 김대익 한경대 교수 선임,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축도시공간연구소장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김대익', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한경대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
58,2015.09.20. 오후 4:33,달라진 재개발·재건축 제도 사업추진 멈춘 재개발 부지 뉴스테이가 출구전략 될까,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춘', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이가', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
59,2015.09.20. 오후 4:32,달라진 재개발·재건축 제도 임대주택 의무 비율 5%P 줄고 조합설립 동별 동의율 ½로 완화,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('5%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('동별', 'O'), (' ', 'O'), ('동의율', 'O'), (' ', 'O'), ('½로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
61,2015.09.20. 오후 4:20,‘경주 두산위브’ 아파트 분양,"[('‘', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2015.09.20. 오후 4:15,‘운정 롯데캐슬 파크타운 2차’ 3일간 1만3000여명 몰려,"[('‘', 'O'), ('운정 롯데캐슬 파크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
63,2015.09.20. 오후 3:58,추석 연휴 직전 주말 전국 견본주택 북새통,"[('추석 연휴 직전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
64,2015.09.20. 오후 3:37,10년 만에 나온 새 아파트 보러 군포시민 몰렸다,"[('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
65,2015.09.20. 오후 3:37,건축도시공간연구소 4대 소장에 김대익 교수,"[('건축도시공간연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김대익', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
66,2015.09.20. 오후 3:35,호반건설 서울숲·시흥4동 주민센터 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥4동', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
67,2015.09.20. 오후 3:35,가을이사철 강남권에 재건축 일반분양 2718가구 쏟아진다,"[('가을', 'DATE'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2718가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
68,2015.09.20. 오후 3:27,전국 아파트 분양권 실거래가 공개 실효성은…,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성은…', 'O')]"
69,2015.09.20. 오후 3:08,롯데건설 운정 롯데캐슬 파크타운 2차 견본주택 주말간 1만3000여명 북적,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운정 롯데캐슬 파크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
70,2015.09.20. 오후 2:43,인순이 딸 장난아니네… 4개국어 능통에 스탠포드대 재학,"[('인순이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('딸', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장난아니네…', 'O'), (' ', 'O'), ('4개국어', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('능통에', 'O'), (' ', 'O'), ('스탠포드대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재학', 'O')]"
71,2015.09.20. 오후 2:13,주택시장 폭락전망 한은 금통위원들 일제히 하는 말이…,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락전망', 'O'), (' ', 'O'), ('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금통위원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('말이…', 'O')]"
72,2015.09.20. 오후 1:48,송해 가슴 아픈 가족사 다시금 화제,"[('송해', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('가슴', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('아픈', 'O'), (' ', 'O'), ('가족사', 'O'), (' ', 'O'), ('다시금', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
73,2015.09.20. 오후 1:27,국토부 동탄2·수원호매실에 LH뉴스테이 3차 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('호매실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
74,2015.09.20. 오후 12:53,국토부 물부족 대비 주암댐 용수 13% 감축공급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물부족', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('주암댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용수', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축공급', 'O')]"
75,2015.09.20. 오후 12:26,여심 품은 김포 풍무 2차 푸르지오 33㎡ 당 1100만원대 분양가로 이목 집중,"[('여심', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('33㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
76,2015.09.20. 오후 12:13,포스코건설 이촌 현대아파트 수평증축 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수평증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
77,2015.09.20. 오후 12:12,계약시 3년 수익금 선지급 ‘강원라마다호텔리조트’ 특별분양,"[('계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익금', 'O'), (' ', 'O'), ('선지급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
78,2015.09.20. 오후 12:05,가을낙엽처럼 뚝뚝…청약저축 금리 1년간 1.1%p ↓,"[('가을', 'DATE'), ('낙엽처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝…청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.1%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
79,2015.09.20. 오후 12:02,명동 르와지르호텔 회사보유분 선착순 특별분양 즉시 수익률 발생,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
80,2015.09.20. 오후 12:01,아현역 푸르지오 뉴타운 핵심입지 투자자 몰려 ‘품귀현상’ 절정,"[('아현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심입지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘품귀현상’', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O')]"
81,2015.09.20. 오후 12:00,구로구 온수동 전면철거 대신 저층주거지 보전으로 새단장,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전면철거', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('저층주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('보전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
84,2015.09.20. 오전 11:45,21일부터 주암댐 용수 13% 감축 공급... 저수율 45.2%,"[('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주암댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용수', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), (' ', 'O'), ('저수율', 'O'), (' ', 'O'), ('45.2%', 'QUANTITY')]"
85,2015.09.20. 오전 11:38,포스코건설 이촌 현대아파트 리모델링 2032억원에 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이촌 현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2032억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
86,2015.09.20. 오전 11:36,이촌동 현대아파트 리모델링 사업,"[('이촌동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
87,2015.09.20. 오전 11:30,화성동탄2· 수원호매실 2개 지구 기업형 임대주택 3차 사업자 공모,"[('화성동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
88,2015.09.20. 오전 11:15,강남3구 재산세 9000억원…서울시 전체 40% 육박,"[('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9000억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
89,2015.09.20. 오전 11:13,포스코건설 이촌 현대아파트 리모델링 공사 2032억원에 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이촌 현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2032억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
90,2015.09.20. 오전 11:12,포스코건설 이촌 현대아파트 수평증축 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이촌 현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수평증축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
91,2015.09.20. 오전 11:02,동탄2·수원호매실에 뉴스테이 1283가구 짓는다 .. 사업자 공모,"[('동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('호매실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1283가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
92,2015.09.20. 오전 11:02,국토부 전남 순천 주암댐 용수 13% 감축 공급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주암댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용수', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
93,2015.09.20. 오전 11:01,화성동탄 수원호매실에 뉴스테이 1283호 공모,"[('화성동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('호매실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1283호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
94,2015.09.20. 오전 11:00,국토부 물부족 대비 주암댐 용수 감축공급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물부족', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('주암댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용수', 'O'), (' ', 'O'), ('감축공급', 'O')]"
95,2015.09.20. 오전 11:00,국토부 동탄2·수원호매실 뉴스테이 3차 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('수원호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
96,2015.09.20. 오전 11:00,표준도급계약서 불명확·불합리로 분쟁발생,"[('표준도급계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('불명확·불합리로', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁발생', 'O')]"
97,2015.09.20. 오전 11:00,동탄2신도시·수원 호매실 등에 뉴스테이 3차 공모,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
98,2015.09.20. 오전 11:00,뉴스테이 3차 공모…동탄2ㆍ수원호매실 1283가구 부지 공급,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1283가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
99,2015.09.20. 오전 11:00,동탄2·수원호매실에 뉴스테이 1283가구 짓는다,"[('동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('호매실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1283가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
100,2015.09.20. 오전 11:00,계속되는 가뭄에 주암댐 용수공급량 13% 줄인다,"[('계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄에', 'O'), (' ', 'O'), ('주암댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용수공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
101,2015.09.20. 오전 10:51,포스코건설 이촌 현대아파트 리모델링 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이촌 현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
102,2015.09.20. 오전 10:49,치열해진 분양시장 늘어난 금융혜택,"[('치열해진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택', 'O')]"
103,2015.09.20. 오전 10:22,포스코건설 이촌 현대아파트 리모델링 2032억원에 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이촌 현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2032억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
104,2015.09.20. 오전 10:16,핵폭탄도 버티는 럭셔리 하우스 누가 살까…,"[('핵폭탄', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('버티는', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('살까…', 'O')]"
105,2015.09.20. 오전 10:09,다 갖춘 중소형 대단지 ‘나주 남평 양우내안애 1차’ 분양 성공,"[('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평 양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
106,2015.09.20. 오전 10:05,추석 앞두고 8600여가구 청약,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('8600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
107,2015.09.20. 오전 10:01,돈 되는 땅에 뭉칫돈 몰린다…호재 품은 당진 토지 분양 주목,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
108,2015.09.20. 오전 10:01,빌라 직거래 채널 빌라사자 서울 시내 신축빌라 무료 증정 통큰 이벤트 성황,"[('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('채널', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라사자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('증정', 'O'), (' ', 'O'), ('통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
109,2015.09.20. 오전 10:01,미니신도시급 대단지 명품 아파트 ‘김포 풍무2차 푸르지오’ 수요 폭발,"[('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
110,2015.09.20. 오전 9:56,포스코건설 이촌 현대아파트 리모델링 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이촌 현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
111,2015.09.20. 오전 9:54,주민이 나선 오송역세권 개발…환지과정 마찰 우려도,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…환지과정', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
112,2015.09.20. 오전 9:50,서울 전세난 심화로 수도권 분양시장 봇물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
113,2015.09.20. 오전 9:31,분양시장 호황에 주춤하던 균형발전지구들 속도내나,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황에', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤하던', 'O'), (' ', 'O'), ('균형발전지구들', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내나', 'O')]"
114,2015.09.20. 오전 9:18,“강남 재건축 아파트 노려볼까”…다음달부터 대규모 분양,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까”…', 'O'), ('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2015.09.20. 오전 9:18,추자현의 피앙세 우효광은 누구,"[('추자현', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('피앙세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우효광', 'PERSON'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
116,2015.09.20. 오전 9:12,강남 재건축 시장 10월부터 대규모 물량 쏟아진다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
117,2015.09.20. 오전 9:08,전국은 스트리트형 상가 열풍…4색色으로 통通한다,"[('전국은', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), ('4색', 'QUANTITY'), ('色으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통通한다', 'O')]"
118,2015.09.20. 오전 9:02,분양 호황 거스른 아현동 아파트 미분양 이유가…,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('거스른', 'O'), (' ', 'O'), ('아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
119,2015.09.20. 오전 9:01,경매사냥 시흥시 매화동 동진 57.72㎡ 1회 유찰 7700만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('57.72㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('7700만원', 'QUANTITY')]"
120,2015.09.20. 오전 9:01,부동산캘린더 추석 여파 분양 1만가구 밑돌아…견본주택 개장 無,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
121,2015.09.20. 오전 8:31,MK 주간시황 서울 매매·전세 37주째 연속 상승 중,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('37주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
122,2015.09.20. 오전 8:30,영화 ‘사도’…관객동원 속도 광해 변호인과 같아,"[('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사도', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('관객', 'CIVILIZATION'), ('동원', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('광해', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('변호인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('같아', 'O')]"
123,2015.09.20. 오전 8:03,판교테크노밸리 입주 기업 1천개 돌파,"[('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('1천개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
124,2015.09.20. 오전 8:01,악성 민원인 폭행·욕설에 임대아파트 직원들 피해 급증,"[('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('민원인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭행·욕설에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
125,2015.09.20. 오전 7:33,부산 8월 미분양 주택 감소세로 돌아서,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
126,2015.09.20. 오전 6:11,강남 재건축 시장 10월부터 대규모 물량 공세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공세', 'O')]"
127,2015.09.20. 오전 6:07,한은 금통위원들이 바라본 주택시장 전망은,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금통위원', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('바라본', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
128,2015.09.20. 오전 6:01,호반건설 서울숲·시흥4동 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
129,2015.09.20. 오전 12:13,주변 전셋값으로 분양하는 수지구 광교산 한양수자인 더킨포크 확인하자,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더킨포크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확인하자', 'O')]"
130,2015.09.20. 오전 12:11,용인 신동백 롯데캐슬 에코 미분양세대 추석전 파격적인 할인가로 마감,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양세대', 'O'), (' ', 'O'), ('추석전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('할인가로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
131,2015.09.20. 오전 12:02,김포골드라인 역세권 개발 최대 수혜아파트…김포풍무  2차 푸르지오 분양,"[('김포', 'LOCATION'), ('골드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜아파트…', 'O'), ('김포풍무', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2015.09.20. 오전 12:02,평택 서정트인자리애 남은 물량 잡아라 투자자들 발동동,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서정트인자리', 'ARTIFACT'), ('애', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
133,2015.09.20. 오전 12:01,KTX 고속도로 생활 편의시설 인접 평택 지제센토피아 최적의 입지로 인기몰이 중,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제센토피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
134,2015.09.20. 오전 12:00,대명리조트 콘도 회원권의 알찬 혜택은 9월까지 쭉 지금이 구매적기,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권의', 'O'), (' ', 'O'), ('알찬', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택은', 'O'), (' ', 'O'), ('9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쭉', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('구매적기', 'O')]"
135,2015.09.21. 오후 11:59,신대연 엘크루앤시티 마감 앞두고 동호지정 치열 문의전화 급증,"[('신대연', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엘크루앤시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('동호지정', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O'), (' ', 'O'), ('문의전화', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
136,2015.09.21. 오후 11:59,합리적 분양가격 봉담 센트럴 푸르지오 추석전 완판 예감,"[('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추석전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
137,2015.09.21. 오후 11:39,부동산 끌어안고 사는 베이비부머,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어안고', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('베이비부머', 'CIVILIZATION')]"
138,2015.09.21. 오후 10:26,임대주택 거주자 소득·자산 늘면 방 빼야,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득·자산', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('빼야', 'O')]"
139,2015.09.21. 오후 9:08,GS건설 부산·대구 재개발사업 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
140,2015.09.21. 오후 9:08,삼성물산삼성ENG 카자흐스탄 화력발전소 공사중단,"[('삼성물산삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O')]"
141,2015.09.21. 오후 8:22,공공실버주택 65세이상 국가유공자에 우선 공급,"[('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('65세이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
142,2015.09.21. 오후 8:13,은행권 전세자금 대출 5년 새 9배 폭증,"[('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('9배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
143,2015.09.21. 오후 8:11,서울경제TV 10∼12월 입주예정아파트 8만3000가구… 23.3%↑,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10∼12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만3000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('23.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
144,2015.09.21. 오후 7:59,삼성물산·삼성엔지니어링 카자흐스탄 2.8兆 공사 중단,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2.8兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
145,2015.09.21. 오후 7:42,마곡 복합상가 리더스퀘어 마곡 더 테라스 분양,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리더스퀘어 마곡 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2015.09.21. 오후 7:35,시티스케이프 코리아 성황리 개최,"[('시티스케이프 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
147,2015.09.21. 오후 7:09,e편한세상 평택 용이 삼성·KTX 호재 평택서 3.3㎡ 840만원대 단지,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('840만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
148,2015.09.21. 오후 7:05,용산4구역 주상복합 6년 만에 개발 탄력,"[('용산', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
149,2015.09.21. 오후 7:04,민간임대 늘리려면…2주택자 종부세 기준 9억으로 올려야,"[('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리려면…', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올려야', 'O')]"
150,2015.09.21. 오후 7:03,대림산업 용인 한숲시티 개발 삼성과 손잡아,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡아', 'O')]"
151,2015.09.21. 오후 7:03,소득·자산 늘어나면 살던 영구임대 비워줘야,"[('소득·자산', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나면', 'O'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('비워줘야', 'O')]"
152,2015.09.21. 오후 6:59,광교 중흥S클래스 레이크힐 오피스텔 역대 오피스텔 최고 경쟁률 기록..최고 1175.20대 1,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 레이크힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1175.20대 1', 'QUANTITY')]"
153,2015.09.21. 오후 6:40,삼성물산 카자흐스탄 1.5조 플랜트 공사 중단,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
154,2015.09.21. 오후 6:34,포스코건설 이촌 현대아파트 수평증축 리모델링 2032억원 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수평증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2032억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
155,2015.09.21. 오후 6:34,한국감정원 ‘직방’과 전월세 부동산 서비스 협력키로,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('직방', 'TERM'), ('’과', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('협력키로', 'O')]"
156,2015.09.21. 오후 6:15,NPL시장 진출 선언 전경돈 세빌스코리아 대표,"[('NPL', 'ORGANIZATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O'), (' ', 'O'), ('전경돈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세빌스코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
157,2015.09.21. 오후 6:14,LH 수원 호매실지구에 10년 공공임대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
158,2015.09.21. 오후 6:14,원칙이 바로 서는 건설현장 중 업계·정부 공조로 이뤄낸 개선안,"[('원칙이', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('서는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('업계·', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공조로', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄낸', 'O'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O')]"
159,2015.09.21. 오후 6:14,경부라인 10월 2만5000가구 쏟아진다,"[('경부', 'LOCATION'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
160,2015.09.21. 오후 6:13,e편한세상 한숲시티 빌트인 가전 삼성으로,"[('e편한세상 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('가전', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O')]"
161,2015.09.21. 오후 6:05,대우건설 건전한 추석 놀이문화 행사 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건전한', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('놀이문화', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
162,2015.09.21. 오후 6:05,대림산업 e편한세상 용인 한숲시티에 삼성전자 빌트인 가전제품 설치,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('가전제품', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
163,2015.09.21. 오후 6:04,민간택지 공급 뉴스테이 1호 수원 권선 꿈에그린 3만2000여명 구름인파,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
164,2015.09.21. 오후 6:03,동탄수원오산 직장인들이 ‘주목’하는 ‘e편한세상 용인 한숲시티’,"[('동탄수원', 'LOCATION'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
165,2015.09.21. 오후 6:03,‘광교 아이파크 오피스텔’ 호수공원 인접 매력적,"[('‘', 'O'), ('광교 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적', 'O')]"
166,2015.09.21. 오후 6:03,수원 청명 흥덕IC 인접 ‘용인기흥 효성해링턴 플레이스’ 사통팔달 입지 지녀...,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥덕IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('지녀...', 'O')]"
167,2015.09.21. 오후 6:01,“여심을 잡아라” 여심 특화설계 눈에 띄네,"[('“여심을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('여심', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
168,2015.09.21. 오후 6:01,전원주택의 로망... 용인 흥덕지구 알짜입지 ‘트리플힐스 디자이너스’,"[('전원주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('로망...', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트리플힐스 디자이너스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
169,2015.09.21. 오후 6:01,부산 쇼핑문화를 새롭게 쓰다 부산 용호동 ‘더블유 스퀘어’ 10월 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쇼핑문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰다', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더블유 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2015.09.21. 오후 6:00,원주 단구동 한신휴플러스 724가구 10월 분양,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단구동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('724가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2015.09.21. 오후 5:59,운정 롯데캐슬 파크타운 2차에 구름인파,"[('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 파크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
172,2015.09.21. 오후 5:57,실시간 거래현황지역 최대 규모 커뮤니티 시설…문산읍 파주한양수자인리버팰리스 전세 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설…', 'O'), ('문산읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주한양수자인리버팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
173,2015.09.21. 오후 5:54,임금체불에 공사중단된 ‘죽동 대원칸타빌’… 21일 공사재개,"[('임금체불에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사재개', 'O')]"
174,2015.09.21. 오후 5:51,시티스케이프 코리아 인천 청라·전남 솔라시도·태안기업도시 등 투자·교류 100여건 성과,"[('시티스케이프 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('솔라시도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투자·교류', 'O'), (' ', 'O'), ('100여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과', 'O')]"
175,2015.09.21. 오후 5:51,중국 선룬그룹 송도에 제2 차이나타운,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('선룬그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이나타운', 'LOCATION')]"
176,2015.09.21. 오후 5:49,시티스케이프 코리아 정병윤 국토도시실장 싱가포르 화이트존처럼 한국도 입지규제 최소화,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정병윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토도시실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화이트존처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('입지규제', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O')]"
177,2015.09.21. 오후 5:49,시티스케이프 코리아 건설사·공기업 40여곳 벌써부터 내년 참가예약,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사·공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('40여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('참가예약', 'O')]"
178,2015.09.21. 오후 5:49,시티스케이프 코리아 한국 부동산 저평가된 건 영문자료 적은 탓,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가된', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('영문자료', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
179,2015.09.21. 오후 5:48,단독 GIC 광화문 빌딩들 지하공간 연결해 통합 재개발,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('GIC', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩들', 'O'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('연결해', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
180,2015.09.21. 오후 5:45,SK건설 추석맞이 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
181,2015.09.21. 오후 5:43,대전 죽동 대원칸타빌 아파트공사 공사중단사태 해결,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단사태', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
182,2015.09.21. 오후 5:41,남경필 지사 삼성고덕산단 지원 TF팀장 직접 맡겠다,"[('남경필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성고덕산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('TF팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겠다', 'O')]"
183,2015.09.21. 오후 5:41,웃돈만 5000만원 마곡 2차 과열조짐,"[('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과열조짐', 'O')]"
184,2015.09.21. 오후 5:40,서울경제TV 다음달 분양 절정… 연내최다 8만3000가구 분양,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절정…', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('8만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2015.09.21. 오후 5:39,e편한세상 평택용이 인기열풍,"[('e편한세상 평택용', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('인기열풍', 'O')]"
186,2015.09.21. 오후 5:36,대우건설 ‘남양주 마석 푸르지오’ 620세대 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남양주 마석 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('620세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2015.09.21. 오후 5:36,일성건설 ‘춘천 일성트루엘 더퍼스트’ 10월 분양,"[('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성트루엘 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2015.09.21. 오후 5:26,동대문 롯데캐슬 노블레스 인기열풍…주말 2만3000명 방문,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 노블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기열풍…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
189,2015.09.21. 오후 5:25,롯데몰 조성 프리미엄 수익 쏠쏠 … 인기 오피스텔은,"[('롯데몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O')]"
190,2015.09.21. 오후 5:23,GS건설 10월 전국서 7630가구 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('7630가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
191,2015.09.21. 오후 5:22,신 주거단지 분석 래미안대치팰리스vs반포래미안퍼스티지,"[('신', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안대치팰리스', 'ARTIFACT'), ('vs', 'O'), ('반포래미안퍼스티지', 'ARTIFACT')]"
192,2015.09.21. 오후 5:21,기자수첩 현실과 동떨어진 9·2대책,"[('기', 'ARTIFACT'), ('자수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('현실과', 'O'), (' ', 'O'), ('동떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('9·2대책', 'EVENT')]"
193,2015.09.21. 오후 5:17,서울시 22일 서민주거 안정화 공개 토론회,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
194,2015.09.21. 오후 5:17,서울경제TV SK건설 ‘따뜻한 추석만들기’ 가족봉사활동 실시,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('따뜻한 추석만들기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
195,2015.09.21. 오후 5:14,실수요자 특별공급서 틈새찾아라,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급서', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새찾아라', 'O')]"
196,2015.09.21. 오후 5:13,가을분양 2만5천가구…경부 라인 뜨겁다,"[('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('경부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
197,2015.09.21. 오후 5:13,톡톡 부동산 전세대출 지원책이 오히려 전세금 올려,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원책이', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
198,2015.09.21. 오후 5:13,내년 상반기 입주  13.5만가구 사상최대,"[('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('13.5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
199,2015.09.21. 오후 5:13,한진重 휘경1 재개발 수주,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
200,2015.09.21. 오후 5:13,한전땅 인근 빌딩거래 2배 늘어,"[('한전', 'ORGANIZATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
201,2015.09.21. 오후 5:13,전남대 연구팀 무등산 주상절리대 생성 비밀 규명,"[('전남대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구팀', 'O'), (' ', 'O'), ('무등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상절', 'TERM'), ('리대', 'O'), (' ', 'O'), ('생성', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O'), (' ', 'O'), ('규명', 'O')]"
202,2015.09.21. 오후 5:11,올 4분기 전국 아파트 입주예정 물량 전년比 23% 가량 늘어날 듯,"[('올 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('23% 가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
203,2015.09.21. 오후 5:05,GS건설 내달 7630가구 쏟아낸다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7630가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아낸다', 'O')]"
204,2015.09.21. 오후 5:05,가을 막오른 분양 대전 서울·수도권 11만2514가구 주인 기다린다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11만2514가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기다린다', 'O')]"
205,2015.09.21. 오후 5:05,가을 막오른 분양 대전 삼성물산 고덕 래미안 힐스테이트,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
206,2015.09.21. 오후 5:05,가을 막오른 분양 대전 현대건설 힐스테이트 당진 2차,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
207,2015.09.21. 오후 5:05,가을 막오른 분양 대전 대우건설 반포 센트럴 푸르지오 써밋,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포 센트럴 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT')]"
208,2015.09.21. 오후 5:04,한진중공업 ‘해모로’ 휘경1구역 재개발 수주,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
209,2015.09.21. 오후 5:03,요즘 전세 ‘부르는 게 값’…전세금 대출 5년새 9배로 늘어,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값’…전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
210,2015.09.21. 오후 5:03,파주운정·양주신도시 교통개선에 분양 탄력,"[('파주운정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
211,2015.09.21. 오후 5:03,힐스테이트 꿈키움 멘토링 봉사단 2기 발족,"[('힐스테이트 꿈키움 멘토링 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
212,2015.09.21. 오후 5:03,GS건설 전주 에코시티자이 등 7630가구 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7630가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
213,2015.09.21. 오후 5:03,현장르포 위례 동탄2 등 수도권 신도시 상가 실태,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O')]"
214,2015.09.21. 오후 5:03,LH 현장 적용실적 없는 신기술 등 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('적용실적', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
215,2015.09.21. 오후 5:02,한진중공업 휘경1구역 재개발 시공사 선정,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
216,2015.09.21. 오후 5:02,화제의 분양단지 한화건설 수원 권선 꿈에그린,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
217,2015.09.21. 오후 5:01,GS건설 10월에 자이 아파트 7개 단지 총 7630가구 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자이 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('7630가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
218,2015.09.21. 오후 5:00,실시간 현장통신원개발 호재 풍부한 송파구 일대...한강 조망권 잠실 리센츠 아파트 인기,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장통신원개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대...', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리센츠 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
219,2015.09.21. 오후 4:59,가을 막오른 분양 대전 현대산업개발 고덕숲 아이파크,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕숲 아이파크', 'ARTIFACT')]"
220,2015.09.21. 오후 4:59,가을 막오른 분양 대전 반도건설 반도유보라 메이플타운,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 메이플타운', 'ARTIFACT')]"
221,2015.09.21. 오후 4:59,가을 막오른 분양 대전 대림산업 e편한세상 용인 한숲시티,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT')]"
222,2015.09.21. 오후 4:59,가을 막오른 분양 대전 GS건설 신동탄파크자이 1차,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY')]"
223,2015.09.21. 오후 4:59,가을 막오른 분양 대전 롯데건설 용인 성복역 롯데캐슬,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
224,2015.09.21. 오후 4:56,실시간 현장통신원입주 한달 반 차...송파아이파크 1개월 임차료 ·이사비용 지원 임대 촉진 프로모션 실시,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장통신원', 'CIVILIZATION'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('한달 반', 'DATE'), (' ', 'O'), ('차...', 'O'), ('송파아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임차료', 'O'), (' ', 'O'), ('·이사비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('프로모션', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
225,2015.09.21. 오후 4:50,서울경제TV GS건설 다음달 ‘자이’아파트 7630가구 공급,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7630가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
226,2015.09.21. 오후 4:50,사진 “모델하우스 키즈룸에서 놀아요”,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('“모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('키즈룸에서', 'O'), (' ', 'O'), ('놀아요”', 'O')]"
227,2015.09.21. 오후 4:50,대림산업 e편한세상 용인 한숲시티 가전제품 관련 삼성전자와 콜라보레이션,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 용인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가전제품', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('콜라보레이션', 'O')]"
228,2015.09.21. 오후 4:47,2015국감 코레일 1년새 징계 36.2% ↑…공직기강해이 도 넘어,"[('2015', 'DATE'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('36.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…공직기강해이', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
229,2015.09.21. 오후 4:47,부산 쇼핑문화를 새롭게 쓴다…부산 용호동 ‘더블유 스퀘어’ 10월 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쇼핑문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더블유 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2015.09.21. 오후 4:41,산업단신대우건설 건전한 명절 놀이문화 만들기,"[('산업단신대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건전한', 'O'), (' ', 'O'), ('명절', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이문화', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O')]"
231,2015.09.21. 오후 4:39,인천 서구 분양시장 활황…가정지구 제일풍경채 관심↑,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활황…', 'O'), ('가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
232,2015.09.21. 오후 4:37,서울경제TV 롯데건설 임직원 가족과 함께 현충원 봉사활동,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
233,2015.09.21. 오후 4:23,현대건설 제2기 힐스테이트 꿈키움 봉사단 출범 지역사회 청소년 대상 멘토링 실시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 꿈키움 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('지역사회', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
234,2015.09.21. 오후 4:21,심각한 가계부채 증가 은행별 주택아파트담보대출금리비교로 고정금리 대환,"[('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출금리비교로', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대환', 'O')]"
235,2015.09.21. 오후 4:18,신규 물량 쏟아지는 가을 부동산 시장 알짜 아파트 분양 성황,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
236,2015.09.21. 오후 4:13,이테크건설 2350억 규모 사우디 플랜트 공사 수주,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2350억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2015.09.21. 오후 4:11,8월 서울오피스 공실률 8.7%…전월比 0.4%p↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.7%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%p', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
238,2015.09.21. 오후 4:09,실시간 거래현황′전세난′에 신축빌라 매매 여전히 호황 대방동 신축빌라 39.83㎡ 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황′전세난′에', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('39.83㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
239,2015.09.21. 오후 4:08,한화건설의 민간택지 뉴스테이 1호 수원 권선 꿈에그린 견본주택 오픈 후 3일간 3만2000여명 방문,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
240,2015.09.21. 오후 4:05,10월 분양물량 8만 3528가구..연내 최다치 쏟아진다,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('8만 3528가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다치', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
241,2015.09.21. 오후 4:04,분양시장 달군 중소형 대단지 ‘주목’…나주 남평 양우내안애 1차 성황,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달군', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’…', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
242,2015.09.21. 오후 3:58,천안 라마다 앙코르호텔 2차 물량 분양 중,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다 앙코르호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
243,2015.09.21. 오후 3:58,주산연 2주택자 종부세 기준 6억원에서 9억원으로 올려야,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올려야', 'O')]"
244,2015.09.21. 오후 3:57,어른과 아이가 함께 공감할 수 있는 스페인 오리지널 토이 론지LONDJI 921 현대백화점 판교점 입점,"[('어른과', 'O'), (' ', 'O'), ('아이가', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('공감할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('스페인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오리지널', 'O'), (' ', 'O'), ('토이 론지LONDJI 921', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대백화점 판교점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입점', 'O')]"
246,2015.09.21. 오후 3:39,흥행 보증수표 반도ㆍ호반건설 숨가쁜 분양 랠리,"[('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('보증수표', 'O'), (' ', 'O'), ('반도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숨가쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('랠리', 'O')]"
247,2015.09.21. 오후 3:38,8월 서울 오피스 공실률 일제히 하락…8.7%,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('8.7%', 'QUANTITY')]"
248,2015.09.21. 오후 3:38,수도권 수직증축 리모델링 잇달아…수익성이 관건,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아…수익성이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
249,2015.09.21. 오후 3:33,‘엠스테이 호텔 창원’ 다음달 초 분양,"[('‘', 'O'), ('엠스테이 호텔 창원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
250,2015.09.21. 오후 3:27,발코니 안전 난간대 업체인 에스엠텍에 해외 업체 러브콜,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('난간대', 'O'), (' ', 'O'), ('업체인', 'O'), (' ', 'O'), ('에스엠텍', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O')]"
251,2015.09.21. 오후 3:26,e편한세상 한숲시티 삼성전자와 빌트인 가전 무상AS 1년 연장 등 업무협약,"[('e편한세상 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트', 'TERM'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('가전', 'O'), (' ', 'O'), ('무상AS', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
252,2015.09.21. 오후 3:14,전세대출지원 능사 아니다 전세금 상승 부작용 있다,"[('전세대출지원', 'O'), (' ', 'O'), ('능사', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
253,2015.09.21. 오후 3:13,등촌동 ‘투웨니퍼스트 오피스텔’ 소형 아파트 닮은 아파텔 뜬다,"[('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투웨니퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
254,2015.09.21. 오후 3:11,공공실버 65세 이상 국가유공자 우선입주,"[('공공실버', 'O'), (' ', 'O'), ('65세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선입주', 'O')]"
255,2015.09.21. 오후 3:09,가을 이사철 내 집 마련 실수요자 몰린 알짜 미분양 아파트 노려볼까,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
256,2015.09.21. 오후 3:07,롯데건설 가족과 함께 현충원 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
257,2015.09.21. 오후 3:06,3040세대 아파텔로간다…송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 주거와 투자 ‘더블 수요’ 갖춰 인기,"[('3040세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파텔로간다…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거와', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더', 'QUANTITY'), ('블', 'O'), (' ', 'O'), ('수요’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
258,2015.09.21. 오후 3:05,SK건설 추석 맞이 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
261,2015.09.21. 오후 2:55,현대건설 제2기 꿈키움 멘토링 봉사단 발족,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꿈키움 멘토링 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
262,2015.09.21. 오후 2:50,하남 미사강변도시 오피스텔 ‘르보아리버’ 다음달 분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('르보아리버', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2015.09.21. 오후 2:50,13만5000가구…내년 상반기 사상 최대 입주 물량,"[('13만5000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
264,2015.09.21. 오후 2:47,새천년종합건설 목포 천년가 아파트 433가구 분양,"[('새천년종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천년가 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('433가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2015.09.21. 오후 2:43,한진중공업 동대문구 휘경1구역 재개발 사업 수주,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
266,2015.09.21. 오후 2:43,현대엔지니어링 장애인 직업재활시설 ‘희망일굼터’ 후원,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직업재활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망일굼터', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
267,2015.09.21. 오후 2:41,판교창조경제밸리 연말 착공.. 판교 상가시설 투자 ‘붐’,"[('판교창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가시설', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘붐’', 'O')]"
268,2015.09.21. 오후 2:40,게시판 직방 한국감정원과 부동산 정보연동 MOU,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보연동', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
269,2015.09.21. 오후 2:40,현대건설 꿈키움 멘토링으로 청소년 미래설계 도와,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈키움', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미래설계', 'O'), (' ', 'O'), ('도와', 'O')]"
270,2015.09.21. 오후 2:40,민간 첫 뉴스테이 ‘수원 권선 꿈에그린’ 견본주택에 주말 3만 인파,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 인파', 'QUANTITY')]"
271,2015.09.21. 오후 2:39,서울시·의회 22일 ‘전·월세시장 토론회’,"[('서울시', 'CITY'), ('·의회', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전·월세시장 토론회', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
272,2015.09.21. 오후 2:38,현대엔지 중증장애인 직업재활시설 희망일굼터 후원,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중증장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직업재활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('희망일굼터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
273,2015.09.21. 오후 2:37,혁신평면 뛰어난 상품성 갖춘 마석역 우방아이유쉘 수요자 시선집중,"[('혁신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('상품성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('마석역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
274,2015.09.21. 오후 2:36,현대ENG 장애인 직접재활시설 희망일굼터 리뉴얼 지원,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직접재활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('희망일굼터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
275,2015.09.21. 오후 2:33,대림산업 용인 한숲시티에서 삼성전자와 콜라보레이션,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('콜라보레이션', 'O')]"
276,2015.09.21. 오후 2:31,감정원직방 부동산 앱 연동…업무협약 체결,"[('감정원직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('연동…업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
277,2015.09.21. 오후 2:26,한진重 동대문구 휘경1구역 재개발 시공사로 선정,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
278,2015.09.21. 오후 2:24,142억 달러 규모 MDB 투자 프로젝트 한자리에,"[('142억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('MDB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
279,2015.09.21. 오후 2:24,“다주택자 종부세 완화로 전월세난 해결해야”,"[('“', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결해야”', 'O')]"
280,2015.09.21. 오후 2:21,실시간 거래현황실거주·투자가치 모두 갖춘 양천구 목동신시가지7단지…매매 실거래가 얼마,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황실거주·투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), ('…매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
281,2015.09.21. 오후 2:15,SH공사 임대주택 의료취약계층 의료서비스,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의료취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('의료서비스', 'O')]"
282,2015.09.21. 오후 2:15,2015국감코레일 용산역세권개발 부지소유권 회복 후 사업 재추진,"[('2015', 'DATE'), ('국감코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부지소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
283,2015.09.21. 오후 2:13,GS건설 내달 전국 7곳에서 7630가구 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('7630가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
284,2015.09.21. 오후 2:10,이테크건설 사우디서 2천50억원 플랜트 공사 수주,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2천50억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
285,2015.09.21. 오후 2:08,서울시시의회 서민주거 안정화 위한 공개토론회,"[('서울시시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공개토론회', 'O')]"
286,2015.09.21. 오후 2:07,한진중공업 ‘해모로’ 휘경 1구역 재개발까지 적극적인 수주 행보,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발까지', 'O'), (' ', 'O'), ('적극적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
287,2015.09.21. 오후 2:06,GS건설 10월중 화성동탄 등 7곳서 7630가구 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7630가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
288,2015.09.21. 오후 2:04,수원 권선 꿈에그린 뉴스테이 견본주택에 3만2천명 방문,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
289,2015.09.21. 오후 2:04,한신공영 원주 단구동 한신휴플러스 10월 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단구동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2015.09.21. 오후 2:00,가산디지털 단지내 특급입지 ‘가산 미소지움 오피스텔’,"[('가산디지털 단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('특급입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산 미소지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O')]"
291,2015.09.21. 오후 2:00,심각한 가계부채 증가 주의 은행별 주택아파트담보대출금리비교 서비스로 고정금리 대환,"[('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대환', 'O')]"
292,2015.09.21. 오후 1:56,도공 울산고속도로 범서 하이패스 나들목 설치,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('범서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이패스 나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
293,2015.09.21. 오후 1:56,현대엔지니어링 중증장애인 직업재활시설 희망일굼터 후원,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중증장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직업재활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('희망일굼터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
294,2015.09.21. 오후 1:53,실시간 거래현황교통 편리한 부천 옥길지구 오피스텔 부천옥길자이 실거래가 2억 4380만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('부천옥길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 4380만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
295,2015.09.21. 오후 1:51,LG路·현대路… 도로에 기업 이름 붙인다,"[('LG路', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('현대路', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('붙인다', 'O')]"
296,2015.09.21. 오후 1:50,현대 GS 대림 SK 등 건설사 혁신설계와 첨단기술로 아파트 구매자 유혹,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신설계와', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
297,2015.09.21. 오후 1:48,현대건설 꿈키움 멘토링 봉사단 2기 발족,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈키움 멘토링 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
298,2015.09.21. 오후 1:45,대홍기획한국오라클 디지털 마케팅 MOU 체결,"[('대홍기획한국오라클', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
299,2015.09.21. 오후 1:44,민간택지 1호 뉴스테이 수원 권선 꿈에그린 주말간 3만2000여명 북적,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
300,2015.09.21. 오후 1:44,대우건설 추석 맞아 건전한 놀이문화 만들기 행사,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('건전한', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이문화', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
301,2015.09.21. 오후 1:43,‘수원 권선 꿈에그린’ 뉴스테이 모델하우스에 3만 2천명 ‘북적’,"[('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'ARTIFACT'), ('테이', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
302,2015.09.21. 오후 1:41,기업형임대주택 전세난 돌파구 될까…수원 권선 뉴스테이 ‘문전성시’,"[('기업형임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('될까…', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘문전성시’', 'O')]"
304,2015.09.21. 오후 1:35,광복절 특사 48개 건설사 중 19곳 2012년에도 사면받아,"[('광복절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('48개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('사면받아', 'O')]"
305,2015.09.21. 오후 1:30,현대ENG 중증장애인 직업재활시설 희망일굼터 후원,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중증장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직업재활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('희망일굼터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
306,2015.09.21. 오후 1:29,대우건설 ‘정대우 과장과 윷놀이’ 행사 열어,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정대우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('과장과', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('윷놀이', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
307,2015.09.21. 오후 1:28,광주·전남1012월 2420가구 집들이,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2420가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
309,2015.09.21. 오후 1:14,충주메가폴리스 진입도 공사 다우건설㈜ 등 선정,"[('충주메가폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('다우건설', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
310,2015.09.21. 오후 1:02,한진중공업 서울 동대문구 휘경1구역 재개발 수주,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
311,2015.09.21. 오후 12:53,서울시시의회 서민주거 안정화 공개토론회 개최,"[('서울시시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민주거 안정화 공개토론', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
312,2015.09.21. 오후 12:51,전세가매매가 추월 ‘역주행 서울’.. 깡통전세 대책마련 시급,"[('전세가매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역주행', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('’..', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
313,2015.09.21. 오후 12:51,김포 한강신도시 ‘에일린의 뜰’ 개발호재 후광 업고 날개 단 분양 속도.. 조기 완판 예감,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속도..', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
314,2015.09.21. 오후 12:51,다중역세권에 학군 프리미엄 갖춘 단지라면 ‘무조건 OK’,"[('다중역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지라면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('OK’', 'O')]"
315,2015.09.21. 오후 12:50,평택세인트캐슬 3040세대 사로잡은 내집마련 해법,"[('평택세인트캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3040세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사로잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O')]"
316,2015.09.21. 오후 12:46,김포 한강신도시 ‘에일린의 뜰’아파트 리버·레이크 동시분양실시 투자자 및 실수요자 ‘주목’,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리버·레이크', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양실시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
317,2015.09.21. 오후 12:45,한신공영 원주 단구동 한신휴플러스 724가구 다음달 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단구동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('724가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2015.09.21. 오후 12:41,마곡지구 최고 전용률 80% ‘마곡 동익드미라벨’상가 행정타운 사거리코너 핫플레이스 ‘점령’,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 동익드미라벨', 'ARTIFACT'), ('’상가', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('사거리코너', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘점령’', 'O')]"
319,2015.09.21. 오후 12:33,서울시 추석 연휴 층간소음 해결가이드 6만부 배포,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추석 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('해결가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('6만부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
320,2015.09.21. 오후 12:31,‘안산 엔즈타워 오피스텔’ 파격조건에 안정적인 대형 산업단지 수요업고 분양계약 연이어…,"[('‘', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엔즈타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'ARTIFACT'), ('텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건에', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요업고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계약', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어…', 'O')]"
321,2015.09.21. 오후 12:31,매매 및 전세가격 추이 주택아파트담보 대출금리비교 통해 최저금리 갈아타기,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O')]"
322,2015.09.21. 오후 12:20,광교 호수공원 유동인구 흡수 ‘어뮤즈스퀘어’ 상가 투자자 ‘인기 폭발’,"[('광교 호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어뮤즈스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘인기', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발’', 'O')]"
323,2015.09.21. 오후 12:11,실투자금 2000만원 강원라마다호텔리조트 선착순특별분양 화제,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
324,2015.09.21. 오후 12:07,민간택지 1호 뉴스테이 수원권선 꿈에그린 ‘북새통’,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('수원권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘북새통’', 'O')]"
325,2015.09.21. 오후 12:05,10월 미사강변도시에 더랜드 리버뷰시티뷰 분양,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더랜드 리버뷰시티뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2015.09.21. 오후 12:02,마곡지구 최저 2000만원대 주변 상가보다 5억 저렴 ‘마곡 동익 드 미라벨’ 1층 회사보유분 한정물량,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 동익 드 미라벨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('한정물량', 'O')]"
327,2015.09.21. 오후 12:02,명동 르와지르호텔 회사보유분 선착순 특별분양,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
328,2015.09.21. 오전 11:52,지금은 분양중성남 센트럴 푸르지오시티 상가 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
329,2015.09.21. 오전 11:51,300만원 계약금 정액제로 수도권에서 내집마련,"[('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
330,2015.09.21. 오전 11:51,공공실버주택 65세 이상 국가유공자에 우선 공급,"[('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('65세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
331,2015.09.21. 오전 11:47,전세자금 대출 폭증 2010년에 비해 9개 넘게 증가,"[('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
332,2015.09.21. 오전 11:46,첫 민간택지 뉴스테이 수원 권선 꿈에그린 견본주택 3만2000명 방문,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
333,2015.09.21. 오전 11:46,2015 국감Kwater 4대강 빚 5조6000억원 물값 인상으로 국민 부담되나,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'EVENT'), ('Kw', 'EVENT'), ('ater', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('5조6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물값', 'O'), (' ', 'O'), ('인상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담되나', 'O')]"
334,2015.09.21. 오전 11:45,23일 지적정책 기본계획 공청회 개최,"[('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지적정책', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
335,2015.09.21. 오전 11:45,사진현대건설 힐스테이트 꿈키움 멘토링 봉사단 2기 발족,"[('사진', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 꿈키움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
336,2015.09.21. 오전 11:45,국감국토부 산하기관 퇴직 임직원 재취업 전관예우 여전,"[('국감국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재취업', 'O'), (' ', 'O'), ('전관예우', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
337,2015.09.21. 오전 11:45,1012월 전국 입주예정 아파트 8만3153가구,"[('1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만3153가구', 'QUANTITY')]"
338,2015.09.21. 오전 11:45,내달 자이 7개단지 7630가구 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7630가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2015.09.21. 오전 11:45,“아산 배방센트럴시티동일하이빌”낮은 분양가 높은 가치,"[('“', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방센트럴시티동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('”낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O')]"
340,2015.09.21. 오전 11:42,한진중공업 휘경1구역 재개발 사업 수주,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), ('1구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
341,2015.09.21. 오전 11:37,서울 아파트 거래 2007년 이후 최고…자치구 17곳 전년 거래량 넘어서,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고…자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
342,2015.09.21. 오전 11:36,10월 분양시장 절정 전국 8만여가구 쏟아진다,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
343,2015.09.21. 오전 11:36,한진중공업 538억 규모 휘경1구역 재개발 수주,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('538억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
344,2015.09.21. 오전 11:34,현대건설 제2기 힐스테이트 꿈키움 멘토링 봉사단 발족,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 꿈키움 멘토링 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
345,2015.09.21. 오전 11:31,LH 다음달 14일까지 中企 신기술·신자재 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 14일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술·신자재', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
346,2015.09.21. 오전 11:31,고속도로·국도 등 9곳 추석 전 조기 개통,"[('고속도로·국도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추석 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
347,2015.09.21. 오전 11:30,10월 분양 절정 전국 8만여 가구 공급,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
348,2015.09.21. 오전 11:29,2015 국감워터웨이플러스 마리나 지원시설 신축계획도 수익성은 불투명,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감워터웨이플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마리나', 'O'), (' ', 'O'), ('지원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신축계획도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성은', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
349,2015.09.21. 오전 11:28,현대건설 ‘꿈키움 멘토링’ 2기 발족…봉사활동 스타트,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘꿈키움', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링’', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족…봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
350,2015.09.21. 오전 11:27,“2주택자 종부세 9억으로 상향해야”,"[('“', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향해야”', 'O')]"
351,2015.09.21. 오전 11:26,SK건설 ‘따뜻한 추석만들기’ 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('따뜻한 추석만들기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
352,2015.09.21. 오전 11:25,고급 커뮤니티의 가치 ‘테라스하우스’ 평택세인트캐슬··· 자연과 교감하니 삶의 즐거움 가득,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘테라스하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('평택세인트캐슬', 'LOCATION'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('교감하니', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거움', 'O'), (' ', 'O'), ('가득', 'O')]"
353,2015.09.21. 오전 11:25,2015 국정감사 박수현 의원 아라뱃길 홍수피해경감 이외에 경제효과 미미,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국정감사', 'O'), (' ', 'O'), ('박수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍수피해경감', 'O'), (' ', 'O'), ('이외에', 'O'), (' ', 'O'), ('경제효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
354,2015.09.21. 오전 11:23,LH 수원호매실지구에 10년 공공임대 1300가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
355,2015.09.21. 오전 11:23,2015 국정감사 박수현 의원 수公 자회사 워터웨이플러스 영업이익 1억원인데 인건비는 19억 600만원”,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국정감사', 'O'), (' ', 'O'), ('박수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수', 'ORGANIZATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('워터웨이플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('인데', 'O'), (' ', 'O'), ('인건비는', 'O'), (' ', 'O'), ('19억 600만원', 'QUANTITY'), ('""', 'O')]"
356,2015.09.21. 오전 11:20,명품 주거지 트리플힐스에 화룡점정,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플힐스', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('화룡점정', 'O')]"
357,2015.09.21. 오전 11:18,수원호매실지구 마지막 10년 공공임대 1300가구 공급,"[('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
358,2015.09.21. 오전 11:18,캠코 자산매입후 임대사업 거래비용 낮춰야,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산매입후', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('거래비용', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰야', 'O')]"
359,2015.09.21. 오전 11:18,청라국제도시에 7호선 들어서나 기대감에 들썩,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어서나', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
360,2015.09.21. 오전 11:15,서울시 공동주택 층간소음 해결가이드,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('해결가이드', 'O')]"
361,2015.09.21. 오전 11:15,오피스텔이 커졌다… 청라 롯데캐슬’ 아파트 대체 주거지로 인기,"[('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다…', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (""'아파트"", 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
362,2015.09.21. 오전 11:15,가산금리 없앤 LH…부채감축은 계속된다,"[('가산금리', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('…부채감축은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
363,2015.09.21. 오전 11:15,서울시 추석 대비 공동주택 층간소음 해결가이드 배포,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('해결가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
364,2015.09.21. 오전 11:13,LH 수원 호매실지구 10년 공공임대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
365,2015.09.21. 오전 11:13,현대건설 제2기 힐스테이트 꿈키움 멘토링 봉사단 발족,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 꿈키움 멘토링 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
367,2015.09.21. 오전 11:12,실시간 거래현황12월 입주 앞둔 남양주시 별내푸르지오A32블럭 실거래가 2.9억원 전세 계약,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내푸르지오A32블', 'QUANTITY'), ('럭', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
368,2015.09.21. 오전 11:12,강남은 지금 초소형 아파트 쟁탈전,"[('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁탈전', 'O')]"
369,2015.09.21. 오전 11:11,주산연 다주택자 종부세 낮춰 전월세 공급 확대해야,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
370,2015.09.21. 오전 11:10,불국사가 걸어서 20분…‘경주 두산위브’,"[('불국사', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), ('…‘', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
371,2015.09.21. 오전 11:09,SK건설 따뜻한 추석만들기 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
372,2015.09.21. 오전 11:08,‘e편한세상 평택용이’ 견본주택 주말까지 2만 8천여명 몰려 ‘북새통’,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 평택용이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 8천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북새통’', 'O')]"
373,2015.09.21. 오전 11:07,전월세난 해결하려면 다주택자 종부세 부담 완화해야,"[('전월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야', 'O')]"
374,2015.09.21. 오전 11:07,공익사업지구 내 주택소유자 타 주택 살아도 이주대책 적용,"[('공익사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택소유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살아도', 'O'), (' ', 'O'), ('이주대책', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
375,2015.09.21. 오전 11:06,수원 호매실지구 LH 10년 공공임대주택 1300세대 공급,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1300세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
376,2015.09.21. 오전 11:06,서울시시의회 22일 서울 전·월세시장 토론회 개최,"[('서울시시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울 전·월세시장 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
378,2015.09.21. 오전 11:05,공익사업 이주대책 대상자 범위 넓어진다,"[('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('이주대책', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
379,2015.09.21. 오전 11:04,GS건설 10월 7개 단지 7630가구 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('7630가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
380,2015.09.21. 오전 11:04,국토부 토지재산권 보호 강화 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
381,2015.09.21. 오전 11:03,中 증시불안에 부동산가격 11개월만에 상승세 반전,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증시불안에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
382,2015.09.21. 오전 11:03,하루 179만톤씩 수돗물 샌다…15.4억원 해당,"[('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('179만톤씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('샌다…', 'O'), ('15.4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해당', 'O')]"
383,2015.09.21. 오전 11:03,LH 수원호매실지구 마지막 10년공공임대주택 1300가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
384,2015.09.21. 오전 11:02,전·월세 다주택자 세부담 완화로 해결해야,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결해야', 'O')]"
385,2015.09.21. 오전 11:02,국토부 타인 건축물에 살아도 토지보상,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타인', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('살아도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O')]"
386,2015.09.21. 오전 11:02,공공실버주택 국가유공자에 우선 공급,"[('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
387,2015.09.21. 오전 11:02,올 4분기 전국서 8만3153가구 입주,"[('올 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('8만3153가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
388,2015.09.21. 오전 11:02,국토부 지적정책기본계획 공청회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적정책기본계획 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
389,2015.09.21. 오전 11:02,65세이상 국가유공자 내년부터 공공주택 우선공급 가능,"[('65세이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
390,2015.09.21. 오전 11:02,고속도로 국도 등 9곳 추석 전 조기 개통,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추석 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
391,2015.09.21. 오전 11:02,CEO 칼럼김승배 피데스개발 대표 슈틸리케호와 수도권 전세시장,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), ('김승배', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('슈틸리케호', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O')]"
392,2015.09.21. 오전 11:01,국토부 토지재산권 보호 강화 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
393,2015.09.21. 오전 11:01,추석 앞두고 경부선 등 9개 구간 조기개통,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('조기개통', 'O')]"
394,2015.09.21. 오전 11:01,공공실버주택 65세 이상 국가유공자에 우선공급,"[('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('65세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
395,2015.09.21. 오전 11:01,4분기 전국 8만3천세대 아파트 입주,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만3천세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
396,2015.09.21. 오전 11:01,공익사업지구 내 주택소유자 타 주택 살아도 이주대책 적용,"[('공익사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택소유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살아도', 'O'), (' ', 'O'), ('이주대책', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
397,2015.09.21. 오전 11:01,4분기 전국 8만3153세대 입주…전년比 23.3%↑,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만3153세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('23.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
398,2015.09.21. 오전 11:01,도심 속 타운하우스 열풍 광명 골드클래스 프레스티지 화제,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골드클래스 프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
399,2015.09.21. 오전 11:01,연말부터 예비 신혼부부도 행복주택 청약 가능,"[('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
400,2015.09.21. 오전 11:01,1012월 입주예정 아파트 8만세대…전년비 23.3% 증가,"[('1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만세대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('23.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
401,2015.09.21. 오전 11:01,내 땅 어디야…그림에서 좌표로 지적정책 기본계획 마련,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('어디야…그림에서', 'O'), (' ', 'O'), ('좌표로', 'O'), (' ', 'O'), ('지적정책', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
402,2015.09.21. 오전 11:01,2015 국감댐별 용수 원가 공개 1998년 이후 건설 댐 경제성 없다,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감댐별', 'O'), (' ', 'O'), ('용수', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('1998년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('댐', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
403,2015.09.21. 오전 11:00,현대엔지니어링 힐스테이트 광교 상업시설 10월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2015.09.21. 오전 11:00,가을 이사철 희소식…1012월 전국 입주 물량 전년比 23%↑,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('희소식…', 'O'), ('1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
405,2015.09.21. 오전 11:00,정착금·이사비 지원 공익사업 이주대책대상 확대,"[('정착금·이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('공익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('이주대책대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
406,2015.09.21. 오전 11:00,10∼12월 입주예정 아파트 8만3천여가구…23.3%↑,"[('10∼12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만3천여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('23.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
407,2015.09.21. 오전 11:00,10월12월 전국 8만3153가구 입주,"[('10월12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만3153가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
408,2015.09.21. 오전 11:00,지적정책 기본계획 토론회 23일 국회서 열려,"[('지적정책 기본계획 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
409,2015.09.21. 오전 11:00,공공실버주택 65세 이상 국가유공자에 우선 공급,"[('공공실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('65세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
410,2015.09.21. 오전 11:00,공익사업지구 주택소유자 이주대책 바뀐다,"[('공익사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택소유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주대책', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
411,2015.09.21. 오전 11:00,전·월세 안정 위해 2주택자 종부세 6억→9억 올려야,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려야', 'O')]"
412,2015.09.21. 오전 11:00,공익사업지구내 주택소유자 타 주택 살아도 이주대책 적용,"[('공익사업지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택소유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살아도', 'O'), (' ', 'O'), ('이주대책', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
413,2015.09.21. 오전 11:00,고시원·오피스텔도 행복주택으로 공급한다,"[('고시원·오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
414,2015.09.21. 오전 11:00,아파트 입주 봇물…올 4분기 전국 8만3153가구,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('올 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만3153가구', 'QUANTITY')]"
