,date,headline,keyword
0,2015.08.02. 오후 11:59,달러 강세 2년만에 최고치 금리 인상 우려커져 주택 아파트담보대출금리비교 필수인 시대,"[('달러', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('우려커져', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('필수인', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
1,2015.08.02. 오후 11:49,LH 영종 하늘도시 공동주택용지 8년 만에 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
2,2015.08.02. 오후 10:58,아파트 시세 가계빚 부담에 휴가철 겹쳐 관망세… 서울 아파트값 상승 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('가계빚', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
3,2015.08.02. 오후 10:49,치솟는 전셋값에 지쳤다면… 신규 입주단지 ‘노크’해 보세요,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('지쳤다면…', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노크’해', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
4,2015.08.02. 오후 10:49,‘달아오른 8월’ 분양시장 ‘활활’,"[('‘달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활활’', 'O')]"
5,2015.08.02. 오후 10:49,분양단신‘힐스테이트 청계’ 764가구 外,"[('분양단신‘', 'O'), ('힐스테이트 청계', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('764가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
6,2015.08.02. 오후 9:08,한라 中톈진 주택사업 완료…유상감자 통해 584억 회수,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中톈진 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완료…유상감자', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('584억 회', 'QUANTITY'), ('수', 'O')]"
7,2015.08.02. 오후 8:52,재건축 이주 시작한 과천 주공…3개월 새 매매가 7천만원 껑충,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작한', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공…', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
8,2015.08.02. 오후 8:52,이번주 분양캘린더 부산 동원로얄듀크·군산 센트럴파크 등 1200가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1200가구', 'QUANTITY')]"
9,2015.08.02. 오후 8:50,경남기업 법정관리 신청으로 공사 중단됐던 세곡 6·8단지이달 준공해 내달 입주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6·8단지', 'QUANTITY'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공해', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
10,2015.08.02. 오후 8:49,검단·도화·미단시티 땅 분양 봇물…인천 5개 지구서 124필지 나온다,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도화', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('124필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
11,2015.08.02. 오후 8:49,서울 서대문구 개발연대 상징 금화시범아파트 44년 만에 철거,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발연대', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('금화시범아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('44년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
12,2015.08.02. 오후 8:48,알립니다 머니인베스팅 부동산 확 바뀝니다,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('머니인베스팅', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀝니다', 'O')]"
13,2015.08.02. 오후 8:26,김포 풍무 2차 푸르지오 중소형 전타입 청약 마감,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
14,2015.08.02. 오후 6:27,계속되는 전세난에…‘半전세’ 가격도 오름세,"[('계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에…‘半전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
15,2015.08.02. 오후 5:57,서울 도봉구에 대규모 지식산업센터 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
16,2015.08.02. 오후 5:55,월세시대 새 지표 첫 발표…통계 표본 8배 늘려,"[('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…통계', 'O'), (' ', 'O'), ('표본', 'O'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
17,2015.08.02. 오후 5:18,자이 더 익스프레스 계약률 90%…전국구 단지 발돋움,"[('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('…전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('발돋움', 'O')]"
18,2015.08.02. 오후 5:17,포토 지난달 말 평택 청약시장에서 최고 성적을 기록한 GS건설,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('성적을', 'O'), (' ', 'O'), ('기록한', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION')]"
19,2015.08.02. 오후 5:15,대구·제주 집값 트리플 강세,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('트', 'QUANTITY'), ('리플', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
20,2015.08.02. 오후 5:15,MK 추천매물 청담동 대로변 다용도 신축 빌딩 330억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('다용도', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('330억원', 'QUANTITY')]"
21,2015.08.02. 오후 5:15,세곡2지구 공사재개…6·8단지 9월말 입주,"[('세곡2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사재개…', 'O'), ('6·8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
22,2015.08.02. 오후 5:15,톡톡 부동산 상가에도 애칭 마케팅 바람,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('애칭', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
23,2015.08.02. 오후 5:15,분양시장 휴가중…전국 1027가구 청약,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가중…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1027가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
24,2015.08.02. 오후 5:14,부촌 상징 구도심서 새 아파트 봇물,"[('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심서', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
25,2015.08.02. 오후 5:14,조은희 서초구청장 경부고속도로 지하화 해야,"[('조은희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
26,2015.08.02. 오후 5:08,한국감정원 KAB 열린 북카페 개장,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KAB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('북카페', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
27,2015.08.02. 오후 5:08,김포 풍무 2차 푸르지오 중소형 전부 청약 마감,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전부', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
28,2015.08.02. 오후 5:08,서울 강남·강동 일대 재건축 붐.. 반포주공 등 가격 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('붐..', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
29,2015.08.02. 오후 5:08,전국 주택 매매·전셋값 상승세 주춤,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
30,2015.08.02. 오후 5:08,LH인천도시공사 영종하늘 9필지 공급,"[('LH인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
31,2015.08.02. 오후 5:08,월세 증가에 새 월세통계 도입,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('월세통계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
32,2015.08.02. 오후 5:08,부산 대연 SK뷰힐스 등 이번주 6개 단지 1201가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1201가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2015.08.02. 오후 4:50,주택시장 호조로 건설체감경기 13년만에 기준선 돌파,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호조로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('13년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기준선', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
34,2015.08.02. 오후 4:45,월세시대 도래 따라 통계도 전면 개편한다,"[('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('도래', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('통계도', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개편한다', 'O')]"
35,2015.08.02. 오후 4:31,7월 주택가격 0.28% 상승…전달 보다 상승폭은 둔화,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('전달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
36,2015.08.02. 오후 4:04,서울 아파트 거래량 작년보다 2배 늘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
37,2015.08.02. 오후 3:41,붕괴위험 서울 서대문 금화시범아파트 철거된다,"[('붕괴위험', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금화시범아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거된다', 'O')]"
38,2015.08.02. 오후 3:34,가계부채 대책에 관망세…신규분양도 쉬어간다,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…신규분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어간다', 'O')]"
39,2015.08.02. 오후 3:23,김포 풍무 2차 푸르지오 평균 청약경쟁률 1.48대 1,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.48대 1', 'QUANTITY')]"
40,2015.08.02. 오후 3:18,분양김포 풍무 2차 푸르지오 중소형 전타입 마감,"[('분양', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
41,2015.08.02. 오후 3:06,영종하늘도시 아파트용지 8년만에 공급,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
42,2015.08.02. 오후 2:55,KTX수서역세권 개발 예정지 일대 땅값만 2배 껑충,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('수서역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값만', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
43,2015.08.02. 오후 2:54,현대건설 힐스테이트 청계 8월 일반분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 청계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
44,2015.08.02. 오후 2:53,구도심 새 아파트 인기몰이엔 이유가 있다,"[('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이엔', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
45,2015.08.02. 오후 2:47,대치역 역세권 대치 SK뷰 8월 분양,"[('대치역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대치 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
46,2015.08.02. 오후 2:47,경남기업 부도에도 세곡2지구 9월말 입주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도에도', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
47,2015.08.02. 오후 2:47,아이에스동서 한강신도시 에일린의 뜰 8월 동시분양,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
48,2015.08.02. 오후 2:24,휴가철에도 전셋집 찾는다…끝없이 오르는 전셋값,"[('휴가철에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다…끝없이', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
49,2015.08.02. 오후 2:18,붕괴위험 서대문구 금화시범 44년만에 철거,"[('붕괴위험', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금화시범', 'O'), (' ', 'O'), ('44년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
50,2015.08.02. 오후 2:01,7월 CBSI 101.3 .. 13년 7개월 만에 기준선 100 넘겨,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('101.3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('13년 7개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기준선', 'O'), (' ', 'O'), ('100', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O')]"
51,2015.08.02. 오후 2:00,7월 CBSI 101.3…13년7개월 만에 기준선 상회,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('101.3', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('13년7개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기준선', 'O'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
52,2015.08.02. 오후 2:00,건설업계 경기호조로 휘파람…7월 CBSI 102.0,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경기호조로', 'O'), (' ', 'O'), ('휘파람…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('102.0', 'QUANTITY')]"
53,2015.08.02. 오후 1:23,김포 풍무2차 푸르지오 중소형 전타입 마감,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
54,2015.08.02. 오후 1:04,대우건설 김포 풍무 2차 푸르지오 중소형 청약 마감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
55,2015.08.02. 오후 12:41,한국도로공사 통행료 할인받는 장애인용 감면행복단말기 보급 확대,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('할인받는', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('감면행복단말기', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
56,2015.08.02. 오후 12:33,김포 풍무 2차 푸르지오 1.5대1…중소형 마감,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.5대1', 'QUANTITY'), ('…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
57,2015.08.02. 오후 12:33,7월 전국 매맷값·전셋값 오름폭 주춤 .. 월셋값은 전세 가까울수록 ↑,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('월셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가까울수록', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
58,2015.08.02. 오후 12:30,LH 영종하늘도시서 공동주택용지 9필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
59,2015.08.02. 오후 12:27,국내기업 53억달러 규모 쿠웨이트 정유공장 건설 수주,"[('국내기업', 'O'), (' ', 'O'), ('53억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
60,2015.08.02. 오후 12:17,대림자동차공업 CA110 이륜자동차 1만6751대 리콜,"[('대림자동차공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CA110', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이륜자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만6751대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
61,2015.08.02. 오후 12:12,국내 건설사 6조대 해외사업 따냈다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
62,2015.08.02. 오후 12:12,강원라마다호텔리조트 “실투자 2000만원…계약즉시 3년 수익금 선지급”,"[('강원라마다호텔리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('…계약즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익금', 'O'), (' ', 'O'), ('선지급”', 'O')]"
63,2015.08.02. 오후 12:10,7월 매매 0.28%·전세 0.34%·월세통합 0.03%↑,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('0.28%', 'QUANTITY'), ('·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('0.34%', 'QUANTITY'), ('·월세통합', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
64,2015.08.02. 오후 12:08,월세·준월세·준전세로 세분화… 새 월세통계 3일 첫 공표,"[('월세·준월세·준전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화…', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('월세통계', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공표', 'O')]"
65,2015.08.02. 오후 12:02,초저금리 시대속 수익형부동산 옥석가리기코업스테이호텔 평택항,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대속', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기코업스테이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION')]"
66,2015.08.02. 오전 11:58,7월 주택 매매·전세 상승폭 둔화…비수기·메르스 여파,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…비수기·', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
67,2015.08.02. 오전 11:57,명동 르와지르호텔 회사보유분 선착순 특별분양 즉시 수익률 발생,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
68,2015.08.02. 오전 11:55,7월 주택가격  0.28%↑…전달 비해 상승폭 둔화,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.28%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('전달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
69,2015.08.02. 오전 11:46,계약금 정액제 아파트 잘 나가네 수도권 알짜 물량 ‘입소문’,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입소문’', 'O')]"
70,2015.08.02. 오전 11:45,새 월세 통계 공표…월세·준월세·준전세 세분화,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('공표…월세·준월세·준전세', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O')]"
71,2015.08.02. 오전 11:44,영종 하늘도시 8년 만에 공동주택용지 나온다,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
72,2015.08.02. 오전 11:44,국내 5개 건설사 53억달러 쿠웨이트 정유공장 수주 잭폿,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('53억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잭폿', 'O')]"
73,2015.08.02. 오전 11:41,7월 집값 0.28% 올라…상승폭은 둔화,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
74,2015.08.02. 오전 11:40,도공 장애인 대상 감면행복단말기 보급 확대,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('감면행복단말기', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
75,2015.08.02. 오전 11:32,청주 아파트 시장 꽁꽁…6년 호황기 끝나나종합,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호황기', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나나종합', 'O')]"
76,2015.08.02. 오전 11:26,7월 주택가격 0.28%↑…6월보다 상승폭은 둔화,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.28%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
77,2015.08.02. 오전 11:25,보증금 비중 낮은 월세 내려가고 높은 준전세 뛰고,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('내려가고', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('준전세', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O')]"
78,2015.08.02. 오전 11:25,월세통계개편 월세시대 맞아 정부 월세통계 손본다,"[('월세통계개편', 'O'), (' ', 'O'), ('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월세통계', 'O'), (' ', 'O'), ('손본다', 'O')]"
79,2015.08.02. 오전 11:24,월세통계개편 국내 전월세 시장 특성 반영 주택시장 변화 대응,"[('월세통계개편', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
80,2015.08.02. 오전 11:21,보증금 클수록 월셋값 상승폭 커…7월 아파트 준전셋값 0.26%↑,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('클수록', 'O'), (' ', 'O'), ('월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('준전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.26%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
81,2015.08.02. 오전 11:20,도청 규모 줄여 면세점·호텔·오피스 짓는다고…광교 부글부글,"[('도청', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('면세점·호텔·오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다고…', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
82,2015.08.02. 오전 11:19,LH 영종 하늘도시 공동주택용지 8년 만에 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2015.08.02. 오전 11:13,국내 5개 건설사 53억불규모 쿠웨이트 4차 정유공장 수주,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('53억불', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
84,2015.08.02. 오전 11:12,건설체감경기 13년만에 기준선 돌파…주택시장 호조,"[('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('13년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기준선', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
85,2015.08.02. 오전 11:10,7월 주택가격 0.28%↑…전달 비해 상승폭은 둔화,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.28%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('전달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
86,2015.08.02. 오전 11:10,청주 아파트 시장 꽁꽁…6년 호황기 끝나나,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호황기', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나나', 'O')]"
87,2015.08.02. 오전 11:05,감정원 장마·메르스 여파에 7월 주택 매매·전세가 상승폭 줄어,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장마·', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여파에', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
88,2015.08.02. 오전 11:05,LH 영종하늘도시에 8년만에 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
89,2015.08.02. 오전 11:01,월세시대 성큼 이달부터 새 월세통계 공포,"[('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('성큼', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('월세통계', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
90,2015.08.02. 오전 11:01,Kwater 등 6개 공공기관 청년리더 나쁜 조직문화 뿌리뽑자,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('청', 'CIVILIZATION'), ('년리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('조직문화', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리뽑자', 'O')]"
91,2015.08.02. 오전 11:01,LH 영종하늘도시 8년 만에 공동주택용지 신규공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O')]"
92,2015.08.02. 오전 11:01,대림 이륜차 CA110 제동등 등 부품안전기준 부적합 리콜,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이륜차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('CA110', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제동등', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부품안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
93,2015.08.02. 오전 11:00,LH 영종하늘도시 공동주택용지 8년 만에 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
94,2015.08.02. 오전 11:00,LH 영종하늘도시에 8년만에 주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
95,2015.08.02. 오전 11:00,대림자동차공업 CA110 이륜차 1만6751대 리콜,"[('대림자동차공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CA110', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이륜차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만6751대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
96,2015.08.02. 오전 11:00,새 월세통계 3일 첫 공표…월세·준월세·준전세로 세분화,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('월세통계', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공표…월세·준월세·준전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O')]"
97,2015.08.02. 오전 11:00,전국 주택 평균 월세 56만원…보증금은 4천580만원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('56만원', 'QUANTITY'), ('…보증금은', 'O'), (' ', 'O'), ('4천580만원', 'QUANTITY')]"
98,2015.08.02. 오전 11:00,7월 건설 체감경기 13년 7개월만에 최고,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('13년 7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
99,2015.08.02. 오전 11:00,대림이륜차 CA110 1만6751대 리콜 실시,"[('대림이륜차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CA110', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만6751대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
100,2015.08.02. 오전 10:41,주택시장도 휴가중…대출규제 발표·중개업소 휴가 겹쳐 거래 주춤,"[('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가중…대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('발표·중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
101,2015.08.02. 오전 10:25,경남기업 유탄 맞은 세곡2지구 2개월 늦은 9월말 입주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦은', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
102,2015.08.02. 오전 10:20,건설·부동산시장에 ‘드림팀’ 떴다,"[('건설·부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘드림팀’', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
103,2015.08.02. 오전 10:15,주택시장도 휴가중…매매·전세 숨고르기 돌입,"[('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가중…매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
104,2015.08.02. 오전 10:05,재주 부려놓고 쫓겨난 곰들이 뭉쳤다,"[('재주', 'O'), (' ', 'O'), ('부려놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓겨난', 'O'), (' ', 'O'), ('곰', 'ANIMAL'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다', 'O')]"
105,2015.08.02. 오전 10:01,세계가 투자하는 영종도 최중심 ‘영종 버터플라이 시티’ 화제,"[('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버터플라이 시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
106,2015.08.02. 오전 10:00,청약 열풍 vs 악성 미분양 광주·전남 주택시장 두 얼굴,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY')]"
107,2015.08.02. 오전 10:00,빌라정보통 전문가 “신축빌라매매 점점 급증하는 이유 있어”,"[('빌라정보통', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“신축빌라매매', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('급증하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있어”', 'O')]"
108,2015.08.02. 오전 10:00,신동탄 SK 뷰파크 2차 서울 전세값 고공 행진 속 인기 상승,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK 뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
109,2015.08.02. 오전 10:00,층간 소음 확 줄인 아파트 분양받아 볼까,"[('층간', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받아', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
110,2015.08.02. 오전 9:38,경남기업 부도로 공사 중단된 세곡2지구 9월말 입주종합,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단된', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주종합', 'O')]"
111,2015.08.02. 오전 9:05,경매사냥 서울 구로구 개봉동 베스트빌1차 42.71㎡ 1회 유찰 1억4400만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베스트빌', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('42.71', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4400만원', 'QUANTITY')]"
112,2015.08.02. 오전 9:05,부동산캘린더 본격 휴가철에 분양 1201가구로 급감…모델하우스 4곳 개장,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1201가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
113,2015.08.02. 오전 9:01,읍내동 신동아파밀리에 서산 최초 고객안심보장제 도입,"[('읍내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('고객안심보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
114,2015.08.02. 오전 8:33,전국 첫 민간개발 방식 의정부 직동공원 사업 본격화,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직동공원 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
115,2015.08.02. 오전 8:31,MK 주간시황 서울 아파트 매매가 상승폭 둔화…전세가는 강세 지속,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…전세가는', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
116,2015.08.02. 오전 7:37,부산 전세가격 상승세 여전…전세가율 70% 육박,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
117,2015.08.02. 오전 7:15,비수기에도 전국 알짜지역 분양 물량 쏟아진다,"[('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
118,2015.08.02. 오전 6:25,경남기업 부도로 공사 중단된 세곡2지구 9월말 입주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단된', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
119,2015.08.02. 오전 6:05,국유재산 실태조사에 무인항공기 투입한다,"[('국유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사에', 'O'), (' ', 'O'), ('무인항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투입한다', 'O')]"
120,2015.08.02. 오전 6:01,하반기 노려볼만한 공공택지 분양단지는,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노려볼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
121,2015.08.02. 오전 6:00,시선미분양 증가…부동산 시장 위축되나,"[('시선미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축되나', 'O')]"
122,2015.08.02. 오전 12:14,‘대연SK뷰 힐스’ 도시형생활주택 등…8월 첫주 전국 1201가구 청약,"[('‘', 'O'), ('대연SK뷰 힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등…', 'O'), ('8월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1201가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
123,2015.08.02. 오전 12:12,2015년 하반기 부동산시장 ‘핫플레이스’는,"[('2015년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘핫플레이스’는', 'O')]"
124,2015.08.02. 오전 12:00,가계부채 절감을 위해 은행별 주택 아파트담보대출금리비교 사이트 활용해야,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('절감을', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해야', 'O')]"
125,2015.08.03. 오후 11:59,주택 담보 가치별 대출은 소득이 결정 아파트 금리를 비교해서 결정해야,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('가치별', 'O'), (' ', 'O'), ('대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('소득이', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금리를', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해서', 'O'), (' ', 'O'), ('결정해야', 'O')]"
126,2015.08.03. 오후 10:41,현대건설 공유가치창출 기반 ‘2015 지속가능경영 보고서’ 발간,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유가치창출', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속가능경영 보고서', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
127,2015.08.03. 오후 8:39,통계로 읽는 경제 반전세의 두 얼굴… 월세는 제자리 보증금은 껑충,"[('통계로', 'O'), (' ', 'O'), ('읽는', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('반전세의', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금은', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
128,2015.08.03. 오후 8:32,비수기 분양 봇물… 커지는 미분양 공포,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
129,2015.08.03. 오후 8:01,수서역세권 개발 자문회의…서울시국토부 헛바퀴 논의,"[('수서역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('자문회의…', 'O'), ('서울시국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헛바퀴', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
130,2015.08.03. 오후 7:35,서울경제TV 롯데건설 1400억규모 인도네시아 공사수주,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1400억', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
131,2015.08.03. 오후 7:17,들썩이는 서초 재건축…올들어 8천만원 뛰어,"[('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
132,2015.08.03. 오후 7:15,동탄2신도시 백화점 부지 입찰 최고가 낙찰 관행 깨진 까닭은,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('깨진', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
133,2015.08.03. 오후 7:14,동탄2·배곧·위례…수도권 신도시 입주 릴레이,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
134,2015.08.03. 오후 7:12,롯데건설 인도네시아 초고층 빌딩 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
135,2015.08.03. 오후 7:11,상가 임대차 갈등 서울시가 해결…8월부터 임대차상담센터 운영,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('해결…', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대차상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
136,2015.08.03. 오후 7:11,교통 호재 남양주 하반기 7000여가구 큰 장,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O')]"
137,2015.08.03. 오후 7:10,서울시 장기안심주택 500가구 추가 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
138,2015.08.03. 오후 7:09,모십니다 시티스케이프 코리아 서울·대구·세종서 부동산 엑스포 설명회,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('시티스케이프 코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
139,2015.08.03. 오후 6:10,부동산 돋보기 강서구 전세난·9호선 연장 수혜…로또청약 기대감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난·', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
140,2015.08.03. 오후 6:10,8월 강남 재건축 분양 눈독,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
141,2015.08.03. 오후 6:09,힐스테이트 태전 모델하우스 경품 이벤트··· 휴가철 주말 고객 발길 잡아라,"[('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트···', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
142,2015.08.03. 오후 5:56,서울경제TV 현대건설 ‘2015 지속가능경영 보고서’ 발간,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2015 지속가능경영 보고서', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
143,2015.08.03. 오후 5:54,서울경제TV 급증하는 부동산 증여 대안… 수익형 부동산 인기,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('급증하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('대안…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
144,2015.08.03. 오후 5:45,서울경제TV 현대산업개발 8월중 ‘고덕숲 아이파크’분양,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕숲 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
145,2015.08.03. 오후 5:40,실시간 거래현황답십리동 답십리래미안위브 귀한 전세...실거래가 4.7억원 계약,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('답십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리래미안위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세...실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
146,2015.08.03. 오후 5:38,강남 4구 하반기 재건축 7개 대형사 분양 각축,"[('강남 4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('각축', 'O')]"
147,2015.08.03. 오후 5:34,강남 4구 재건축 아파트 쏟아진다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
148,2015.08.03. 오후 5:34,부동산시장 뒤집어보기 오피스텔과 같은 듯 다른 레지던스,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔과', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O')]"
149,2015.08.03. 오후 5:33,롯데건설 인도네시아 건축시장 진출,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
150,2015.08.03. 오후 5:32,밀어내기 분양 후폭풍..미분양 늘고 청약 미달 잇따라,"[('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍..미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
151,2015.08.03. 오후 5:32,한국도 섬 투자 뜨겁네,"[('한국', 'COUNTRY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
152,2015.08.03. 오후 5:28,전세금반환보증 10일부터 원하는 금액만큼만 가입,"[('전세금반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('금액만큼만', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
153,2015.08.03. 오후 5:26,강남역뱅뱅사거리 5000가구 매머드급 단지로 탈바꿈,"[('강남역뱅뱅사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
154,2015.08.03. 오후 5:25,상가시장 주도권도 ‘분당에서 판교·광교로’ 이동,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주도권도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('광교로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
155,2015.08.03. 오후 5:24,역세권에 배후수요 탄탄…눈길 끄는 광교 유니코어 상가 분양,"[('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄…눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니코어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2015.08.03. 오후 5:20,동부건설 최대주주 행복제일차로 변경,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복제일차로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
157,2015.08.03. 오후 5:18,서울 강남서 2737가구 일반 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2737가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2015.08.03. 오후 5:18,롯데건설 印尼 복합상업건물 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상업건물', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
159,2015.08.03. 오후 5:18,강남역뱅뱅사거리 재건축 타운 탈바꿈,"[('강남역뱅뱅사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
160,2015.08.03. 오후 5:17,은행 외면에 건설社 해외수주 발동동,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('외면에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설社', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
161,2015.08.03. 오후 5:16,광교 스트리트형 상가 흥행몰이,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
162,2015.08.03. 오후 5:11,실시간 현장리포트대치동 학군의 중심… 세대수는 적지만 대단지 효과까지 대치롯데캐슬리베,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장리포트', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학군의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심…', 'O'), (' ', 'O'), ('세대수는', 'O'), (' ', 'O'), ('적지만', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('효과까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대치롯데캐슬리베', 'ARTIFACT')]"
164,2015.08.03. 오후 5:09,롯데건설 인니서 1491억원 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1491억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2015.08.03. 오후 5:09,장기안심주택 500가구 추가 공급.. 지원 보증금 한도 상향,"[('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
166,2015.08.03. 오후 5:09,HUG 전세금안심대출보증 대폭 개선,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금안심대출보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
167,2015.08.03. 오후 5:09,서울 송파 거여1단지 품질우수단지 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('품질우수단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
168,2015.08.03. 오후 5:09,상가 권리금 분쟁 서울시에 문의하세요,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문의하세요', 'O')]"
169,2015.08.03. 오후 5:09,안산 센트럴 푸르지오 분양 시작,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
170,2015.08.03. 오후 5:08,전세금안심대출 전세금 한도 내 원하는 금액만큼 보증가입 가능해져,"[('전세금안심대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('금액만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('보증가입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
171,2015.08.03. 오후 5:08,재건축하는 고덕숲 아이파크 분양,"[('재건축하는', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕숲 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2015.08.03. 오후 5:08,청약 과열 경기 아파트.. 분양권도 금값,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), ('값', 'O')]"
173,2015.08.03. 오후 5:03,전세물건 품귀새아파트 효과.. 서초포레스타 3단지 155㎡ 10.5%로 최고,"[('전세물건', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('효과..', 'O'), (' ', 'O'), ('서초포레스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('155㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10.5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
174,2015.08.03. 오후 4:57,송파 거여1단지 공동주택관리품질 우수단지로 선정,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택관리품질', 'O'), (' ', 'O'), ('우수단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
175,2015.08.03. 오후 4:48,부동산 시장 방향타 ‘강남권 일반분양’ 이달 본격 시동,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('방향타', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
176,2015.08.03. 오후 4:35,서울 강동·경기 안산 올해 첫 신규 아파트 분양 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
177,2015.08.03. 오후 4:32,Kwater 물 문화관 문화·예술·공연의 장으로 탈바꿈,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('문화·예술·공연의', 'O'), (' ', 'O'), ('장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
178,2015.08.03. 오후 4:21,라베니체 중심상권의 완성 4·5차분 분양 중,"[('라베니체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중심상권의', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O'), (' ', 'O'), ('4·5차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
179,2015.08.03. 오후 4:18,실시간 거래현황답십리동 답십리래미안위브아파트 대형 매매 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('답십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리래미안위브아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
180,2015.08.03. 오후 4:13,현대건설 ‘공유가치창출‘이 지속가능경영 모델,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘공유가치창출‘이', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능경영', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O')]"
181,2015.08.03. 오후 4:13,세상의 중심 사람을 생각하는 기업 ㈜ 해강 앨리시움의 별장형 타운하우스 전원주택 절찬리에 분양중,"[('세상의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('사람을', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('해강 앨리시움', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('절찬리에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
182,2015.08.03. 오후 4:09,동부건설 최대주주 행복제일차로 변경,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복제일차로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
183,2015.08.03. 오후 4:05,행복주택 시범지구 해제 후 ‘목동 아덴프라우드’로 수요자 발길,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동 아덴프라우드', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O')]"
184,2015.08.03. 오후 4:01,7월 주간아파트가격동향 조사 은행별 주택 담보 대출금리비교 통해 최저금리 갈아타기,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주간아파트가격동향', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O')]"
185,2015.08.03. 오후 3:45,상가투자의 성공법칙… 사람몰리는 곳 역세권이 ‘정답’,"[('상가투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공법칙…', 'O'), (' ', 'O'), ('사람몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정답’', 'O')]"
186,2015.08.03. 오후 3:33,단신한국부동산개발협회한국감정원  부동산 산업발전 MOU,"[('단신한국부동산개발협회한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산업발전 MOU', 'ORGANIZATION')]"
187,2015.08.03. 오후 3:32,LG하우시스 대한민국 중경 임시정부 청사 복원 참여,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중경', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임시정부 청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복원', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
188,2015.08.03. 오후 3:24,롯데건설 인도네시아 1491억원 오피스·아파트 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1491억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
189,2015.08.03. 오후 3:20,살길 찾는 건설업계…MA 뛰어들거나 자산 매각하거나,"[('살길', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계…', 'O'), ('M', 'CIVILIZATION'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어들거나', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각하거나', 'O')]"
190,2015.08.03. 오후 3:19,술독에 빠진 코레일 22명 면허 취소 수준에서 업무,"[('술독에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('수준에서', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O')]"
191,2015.08.03. 오후 3:14,대림산업 ‘e편한세상 용인’ 분양홍보관 운영,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 용인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
192,2015.08.03. 오후 3:11,한국부동산개발협회 한국감정원과 부동산 산업 발전 위한 양해각서 체결,"[('한국부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
193,2015.08.03. 오후 3:09,롯데건설 인도네시아 건축업계 첫 진출..아파트 오피스 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
194,2015.08.03. 오후 3:08,강남 잡아라 8월부터 강남권 재건축아파트 출격,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('출격', 'O')]"
195,2015.08.03. 오후 3:06,새만금청 전 직원 대상 전화친절도 조사,"[('새만금청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('전화친절도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
196,2015.08.03. 오후 3:03,실시간 거래현황대치동 래미안대치팰리스1단지 실거래가 10.3억원 전세 계약,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안대치팰리스', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('10.3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
197,2015.08.03. 오후 2:50,대우건설 안산 센트럴 푸르지오 7일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2015.08.03. 오후 2:47,사진롯데건설 인도네시아 건축공사 최초 수주,"[('사진', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
199,2015.08.03. 오후 2:46,전세금안심대출 이용 쉬워진다,"[('전세금안심대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
200,2015.08.03. 오후 2:42,세입자 전세금 한도내 원하는 금액만큼 보증 가입,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('한도내', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('금액만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
201,2015.08.03. 오후 2:31,주택도시보증공사 전세금안심대출 이용 완화,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금안심대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
202,2015.08.03. 오후 2:28,현대산업개발 고덕숲 아이파크 이달 중 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕숲 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2015.08.03. 오후 2:21,바로 입주 가능한 프리미엄 하우스 부산 더클래식 분양,"[('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('부산 더클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2015.08.03. 오후 2:00,대출축소 이후 강남 아파트 하락세 주택담보대출금리비교 서둘러야,"[('대출축소', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
206,2015.08.03. 오후 1:49,물 문화관 문화·예술·공연의 장으로 재탄생,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('문화·예술·공연의', 'O'), (' ', 'O'), ('장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
207,2015.08.03. 오후 1:46,실시간 거래현황창동 삼성래미안아파트 실거래가 4.1억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
208,2015.08.03. 오후 1:38,대우건설 안산 센트럴 푸르지오 540가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('540가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2015.08.03. 오후 1:37,대우건설 안산 센트럴 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2015.08.03. 오후 1:37,특별법 통과 사통팔달 도로망 배후개발 착착 한 걸음 다가온 새만금 시대,"[('특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('도로망', 'O'), (' ', 'O'), ('배후개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착착', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
211,2015.08.03. 오후 1:33,HUG 전세금안심대출 이용이 쉬워진다,"[('HUG 전세금안심대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용이', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
212,2015.08.03. 오후 1:19,서울 송파구 거여1단지 아파트 관리 우수단지 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('우수단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
213,2015.08.03. 오후 1:05,아파트 값 상승률 1위 안산 분양 빅뱅,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅뱅', 'O')]"
214,2015.08.03. 오후 1:02,대출축소 발표 이후 강남 아파트 하락세 주택담보대출금리비교 서둘러야,"[('대출축소', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
215,2015.08.03. 오후 12:11,기준금리 1%시대 합리적 분양가로 투자자 몰리는 강원라마다호텔리조트,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ARTIFACT')]"
216,2015.08.03. 오후 12:01,초저금리 시대속 수익형부동산 옥석가리기준공후 운영중인 코업스테이호텔 평택항,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대속', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('운영중인', 'O'), (' ', 'O'), ('코업스테이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION')]"
217,2015.08.03. 오전 11:56,명동 르와지르호텔 회사보유분 선착순 특별분양,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
218,2015.08.03. 오전 11:51,힐스테이트 청계 504가구 분양,"[('힐스테이트 청계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('504가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2015.08.03. 오전 11:51,깡통전세 위험 주택 보증금 일부만 가입 가능,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('일부만', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
220,2015.08.03. 오전 11:50,300만원 정액제 중도금 무이자 등 실수요자 인기 한몸에,"[('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('한몸', 'ANIMAL'), ('에', 'O')]"
221,2015.08.03. 오전 11:45,현대산업개발 고덕숲 아이파크 250가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕숲 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('250가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2015.08.03. 오전 11:45,지금은 분양중죽전 월드 메르디앙 아파트 잔여분 할인 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('죽전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드 메르디앙 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
223,2015.08.03. 오전 11:41,서울시 삼성역 통합역사·지하개발 자체 계획 수립…강남구와 마찰 예상,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합역사·지하개발', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립…', 'O'), ('강남구', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
224,2015.08.03. 오전 11:36,이달부터 전세금안심대출 이용 쉬워진다,"[('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전', 'ARTIFACT'), ('세금안', 'ARTIFACT'), ('심대', 'ARTIFACT'), ('출', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
225,2015.08.03. 오전 11:36,현대건설 ‘2015 지속가능경영 보고서’ 펴내,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2015 지속가능경영 보고서', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('펴내', 'O')]"
226,2015.08.03. 오전 11:33,감정원 공동주택관리 우수단지로 거여1단지 선정,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택관리', 'O'), (' ', 'O'), ('우수단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
227,2015.08.03. 오전 11:32,용산 유엔사 부지개발 민간주도로 바뀐다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유엔사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주도로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
228,2015.08.03. 오전 11:31,건설사가 시공·관리·운영…중산층용 기업형 임대주택 쏟아진다,"[('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('시공·관리·운영…중산층용', 'O'), (' ', 'O'), ('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
229,2015.08.03. 오전 11:31,올 비수기 없는 주택시장,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
231,2015.08.03. 오전 11:25,현대건설 건설사 최초 공유가치창출 모델 제시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공유가치창출', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
232,2015.08.03. 오전 11:22,현대산업개발 고덕숲 아이파트 8월 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕숲 아이파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2015.08.03. 오전 11:18,대우건설 ‘안산 센트럴 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2015.08.03. 오전 11:18,대우건설 안산 11번째 푸르지오 안산 센트럴 푸르지오 견본주택 7일 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안산 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
235,2015.08.03. 오전 11:15,평택 자이더익스프레스 3일만에 계약 90% 넘어…서울서도 관심,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
236,2015.08.03. 오전 11:10,전세금 안심대출 이용 쉬워진다,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('안심대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
237,2015.08.03. 오전 11:10,지하철 출구 바로 앞 초 역세권 오피스텔 G퍼스트 관심 집중,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출구', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔 G퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
238,2015.08.03. 오전 11:04,현대산업개발 고덕숲 아이파크 이달 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕숲 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2015.08.03. 오전 11:03,뜨거운 8월의 부산 사상 구남역 동원 로얄듀크 분양열기에 또 한번 앗 뜨거,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원 로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양열기에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('앗', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거', 'O')]"
240,2015.08.03. 오전 11:02,현대건설 지속가능경영 보고서에 지속가능경영 모델 담아,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능경영', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서에', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능경영', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('담아', 'O')]"
241,2015.08.03. 오전 11:02,주택 담보자산 가치별 대출은 소득증빙이 결정 아파트 금리를 비교해서 결정해야,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('담보자산', 'O'), (' ', 'O'), ('가치별', 'O'), (' ', 'O'), ('대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('소득증빙이', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금리를', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해서', 'O'), (' ', 'O'), ('결정해야', 'O')]"
242,2015.08.03. 오전 11:01,‘수유역 프리미어 엠’ 수유역 역세권 단지로 주목,"[('‘', 'O'), ('수유역 프리미어 엠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
243,2015.08.03. 오전 11:01,부산 기장에 고수익 상가 온다…힐탑 프리미엄 아울렛 주목,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다…', 'O'), ('힐탑 프리미엄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
244,2015.08.03. 오전 10:59,저금리 시대 주목 받는 강남권 소형오피스텔 서초미라쉘 특별 공급,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서초미라쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
246,2015.08.03. 오전 10:55,롯데건설 1491억원 규모의 인도네시아 코타카사블랑카 2단계 건설공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1491억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('코타카사블랑카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
247,2015.08.03. 오전 10:51,한국감정원 송파 거여1단지 공동주택관리품질 우수단지 선정,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택관리품질', 'O'), (' ', 'O'), ('우수단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
248,2015.08.03. 오전 10:50,실시간 거래현황초고층 주상복합 도곡동 타워팰리스3차 실거래가 20억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
249,2015.08.03. 오전 10:49,대우건설 안산 센트럴 푸르지오 7일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
250,2015.08.03. 오전 10:45,롯데건설 인도네시아 코타 카사블랑카 건축공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('코타 카사블랑카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2015.08.03. 오전 10:42,안산의 주거중심 안산 센트럴 푸르지오 분양,"[('안산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거중심', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2015.08.03. 오전 10:32,대우건설 안산센트럴 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2015.08.03. 오전 10:30,롯데건설 인니 건축시장 진출 본격화 .. 1491억원 건축공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('1491억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
254,2015.08.03. 오전 10:29,롯데건설 인도네시아서 1천491억원 규모 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1천491억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
255,2015.08.03. 오전 10:25,고덕주공4단지 고덕숲 아이파크로 재건축 …8월 분양,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고덕숲 아이파크', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2015.08.03. 오전 10:24,8월 바늘구멍 강남 입성,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바늘구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O')]"
257,2015.08.03. 오전 10:21,서울시 보증금 30% 무이자 지원 장기안심주택 500가구 추가모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가모집', 'O')]"
258,2015.08.03. 오전 10:21,롯데건설 인도네시아 코타 카사블랑카 2단계 건축공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('코타 카사블랑카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
259,2015.08.03. 오전 10:20,롯데건설 인도네시아 첫 진출…아파트 오피스 건축공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
260,2015.08.03. 오전 10:19,롯데건설 인도네시아서 1500억원 규모 건축공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
261,2015.08.03. 오전 10:18,국내 건설사 6.2조 쿠웨이트 NRP 공사 따내,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('NRP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
262,2015.08.03. 오전 10:16,롯데건설 인도네시아 코타 카사블랑카 2단계 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('코타 카사블랑카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
263,2015.08.03. 오전 10:13,대우건설 안산 센트럴 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2015.08.03. 오전 10:12,롯데건설 인도네시아서 1500억원 아파트공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
265,2015.08.03. 오전 10:10,서울시 장기안심주택 500가구 추가공급…보증금 6년간 무이자,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급…보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O')]"
266,2015.08.03. 오전 10:10,고덕4단지 재건축 ‘고덕숲 아이파크’ 이달 분양,"[('고덕4단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕숲 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2015.08.03. 오전 10:05,하반기 강남 재건축 아파트 잇달아 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2015.08.03. 오전 10:04,롯데건설 인도네시아 코타 카사블랑카 건축공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('코타 카사블랑카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
269,2015.08.03. 오전 10:03,장기안심주택 500호 추가 공급…보증금 한도 최대 3억3000만 원,"[('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3억3000만 원', 'QUANTITY')]"
270,2015.08.03. 오전 10:03,양재역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('양재역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
271,2015.08.03. 오전 10:02,정경연의 생활 속 풍수 이야기 거꾸로 가는 그린벨트,"[('정경연', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('거꾸로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O')]"
272,2015.08.03. 오전 10:01,동탄 내 남다른 가치 ‘시범단지’ 경쟁률 기록 새로 쓰여졌다,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시범단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰여졌다', 'O')]"
273,2015.08.03. 오전 10:01,서울시 ‘상가임대차 분쟁조정제도’ 본격 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상가임대차 분쟁조정제도', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
274,2015.08.03. 오전 10:00,2년만에 달러 강세 최고로 금리 인상 높아져 주택 아파트담보대출금리비교 필수,"[('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달러', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('최고로', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
275,2015.08.03. 오전 9:56,상가 투자의 기본 높은 전용률 확보한 위례중앙역 아이에스센트럴타워,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('위례중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이에스센트럴타워', 'ARTIFACT')]"
276,2015.08.03. 오전 9:55,83 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('83 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
277,2015.08.03. 오전 9:53,SK건설 대치 SK뷰 39가구 이달 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('39가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2015.08.03. 오전 9:52,분양대우건설 안산 센트럴 푸르지오,"[('분양대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
279,2015.08.03. 오전 9:51,롯데건설 인도네시아 코타 카사블랑카 2단계 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('코타 카사블랑카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
280,2015.08.03. 오전 9:48,롯데건설 인니 코타 카사블랑카 2단계 건축공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('코타 카사블랑카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
281,2015.08.03. 오전 9:47,롯데건설 인도네시아 코타 카사블랑카 2단계 건축공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('코타 카사블랑카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
282,2015.08.03. 오전 9:47,‘안산 센트럴 푸르지오’ 견본주택 7일 오픈,"[('‘', 'O'), ('안산 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
283,2015.08.03. 오전 9:34,‘광교 유니코어’ 초 역세권 상가로 눈길,"[('‘', 'O'), ('광교 유니코어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
284,2015.08.03. 오전 9:33,강남접근성 뛰어난 ‘미사강변 더샵 센트럴포레’ 수요자 문의 증가,"[('강남', 'LOCATION'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변 더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
285,2015.08.03. 오전 9:30,서울시 장기안심주택 500가구 추가공급 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
286,2015.08.03. 오전 9:27,현대산업개발 고덕 주공4단지 재건축 이달 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2015.08.03. 오전 9:27,서울송파 거여1단지 공공주택관리품질 우수단지 선정,"[('서울', 'CITY'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공주택관리품질', 'O'), (' ', 'O'), ('우수단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
288,2015.08.03. 오전 9:26,분양현대산업개발 8월 고덕숲 아이파크,"[('분양현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고덕숲 아이파크', 'ARTIFACT')]"
289,2015.08.03. 오전 9:16,신축빌라매매 전성시대…허위매물 없는 매매업체 어디,"[('신축빌라매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('매매업체', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
290,2015.08.03. 오전 9:10,서울시 보증금 30% 지원하는 장기안심주택 500가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
291,2015.08.03. 오전 9:08,대우건설 ‘김포 풍무 2차 푸르지오‘중소형 전타입 청약 마감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('‘중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
292,2015.08.03. 오전 9:03,고덕주공 4단지 재건축 고덕숲 아이파크’ 8월 분양,"[('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕숲 아이파크', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2015.08.03. 오전 9:02,파크시티동일하이빌 지역주택조합가칭 지난달 22일 창립총회 성황리 개최,"[('파크시티동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합가칭', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
294,2015.08.03. 오전 9:02,서산 신동아파밀리에 친화경 단지 디자인으로 실수요자들 관심폭발,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친화경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심폭발', 'O')]"
295,2015.08.03. 오전 9:02,강남권 재건축 ‘일반분양의 계절’…연말까지 2737가구 분양,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일반분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('계절’…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2737가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2015.08.03. 오전 9:01,내 집 마련 수요 증가 실속 중소형아파트 ‘e편한세상 양주신도시’,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
297,2015.08.03. 오전 9:01,광주 태전 지웰 출퇴근 걱정 NO 강남까지 30분이면 OK,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전 지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
298,2015.08.03. 오전 8:58,공동주택관리품질 우수단지에 송파 거여1단지,"[('공동주택관리품질', 'O'), (' ', 'O'), ('우수단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY')]"
299,2015.08.03. 오전 8:57,서울시 상가임대차 분쟁조정제도 본격 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가임대차 분쟁조정제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
300,2015.08.03. 오전 8:54,서울시 상가임대차 분쟁조정제도 본격 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가임대차 분쟁조정제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
301,2015.08.03. 오전 8:54,서울시 장기안심주택 보증금 한도 2.2억으로 상향,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
302,2015.08.03. 오전 8:53,8월중 전국 4만 가구 공급…최근 5년간 최대,"[('8월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
303,2015.08.03. 오전 8:51,서울시 상가임대차 분쟁조정 8월부터 본격 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁조정', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
304,2015.08.03. 오전 7:56,‘김포 풍무 2차 푸르지오‘ 9개 중소형 주택형 청약 마감,"[('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
305,2015.08.03. 오전 7:50,8월 40개 사업장서 3만9500여가구 공급,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
306,2015.08.03. 오전 7:41,도로공사 장애인대상 감면행복단말기 할인 보급,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('감면행복단말기', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
307,2015.08.03. 오전 7:03,분양 현장 포커스 화성시 와우2지구 봉담 코오롱 지역주택조합…3.3㎡당 740만원선 저렴,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('와우2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('740만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
308,2015.08.03. 오전 7:02,인허가 줄여야 낙후된 도심 재개발 촉진,"[('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O')]"
309,2015.08.03. 오전 7:02,3.3㎡당 1000만원 이하 아파트…수도권서 내집 마련의 꿈 이루자,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('이루자', 'O')]"
310,2015.08.03. 오전 7:02,분양 현장 포커스 힐스테이트 당진2차 대규모 브랜드 타운…어린이집도 마련,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운…어린이집도', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
311,2015.08.03. 오전 7:02,내 맘대로 방 개수·크기 바꾸는 트랜스포머 벽,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('개수·크기', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('트랜스포머', 'O'), (' ', 'O'), ('벽', 'O')]"
312,2015.08.03. 오전 7:02,분양 현장 포커스 안산 센트럴 푸르지오 4베이 설계…지상 주차 없앤 녹색단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계…지상', 'O'), (' ', 'O'), ('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색단지', 'O')]"
313,2015.08.03. 오전 6:20,맨해튼 아파트 한 채가 600억원,"[('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('600억원', 'QUANTITY')]"
314,2015.08.03. 오전 6:02,정인택의 부동산돋보기 경기 침체 직격탄맞았던 ‘영종하늘도시’ 재비상 꿈꾼다,"[('정인택', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄맞았던', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재비상', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다', 'O')]"
315,2015.08.03. 오전 6:02,용산 유엔사 부지 개발사업 민간주도로 바뀐다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유엔사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간주도로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
316,2015.08.03. 오전 6:00,서울시 장기안심주택 500가구 추가공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
317,2015.08.03. 오전 6:00,2년 뒤 집값 급락 vs 대내외 환경 따라 달라,"[('2년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대내외', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
318,2015.08.03. 오전 6:00,서울시장기안심주택 500호 공급..보증금 30% 무이자 지원,"[('서울', 'CITY'), ('시장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
319,2015.08.03. 오전 6:00,서울시 장기안심주택 500가구 추가공급…보증금 한도 상향,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급…보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
320,2015.08.03. 오전 6:00,서울시 장기안심주택 500가구 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
321,2015.08.03. 오전 5:53,상가·오피스텔도 ‘펫네임 마케팅’ 열풍,"[('상가·오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘펫네임', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
322,2015.08.03. 오전 5:53,안산에 아파트 분양 물량 쏟아진다,"[('안산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
323,2015.08.03. 오전 5:35,내년 도로·철도 등 SOC 예산 줄어든다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
324,2015.08.03. 오전 3:25,기자수첩집 팔아야 하나…속타는 소비자들,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나…속타는', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
325,2015.08.03. 오전 3:19,분할상환의 압박…생활비도 모자라 집팔고 전세로,"[('분할상환의', 'O'), (' ', 'O'), ('압박…생활비도', 'O'), (' ', 'O'), ('모자라', 'O'), (' ', 'O'), ('집팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O')]"
326,2015.08.03. 오전 3:11,평택 분양권에 첫 1000만원대 웃돈…팔까 기다릴까,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈…팔까', 'O'), (' ', 'O'), ('기다릴까', 'O')]"
327,2015.08.03. 오전 3:05,半전세 가격급등… 월세 상승률 7배 달해,"[('半전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격급등…', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
328,2015.08.03. 오전 3:05,매매시황서울 아파트값 상승세 다소 둔화… 거래도 주춤,"[('매매시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
329,2015.08.03. 오전 12:33,경제플러스리조트·해양관광 개발 박차 아파트값 꿈틀,"[('경제플러스리조트', 'ARTIFACT'), ('·해양관광', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
330,2015.08.03. 오전 12:33,휴가시즌 접어든 분양시장 … 8월 공급량 136가구 불과,"[('휴가시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('접어든', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('136가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
331,2015.08.03. 오전 12:09,임대주택 새 시대 막 올랐다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
332,2015.08.03. 오전 12:09,올 주택시장엔 비수기 없다…7월 2005년 이후 가장 많이 올라,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('7월 2005년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
333,2015.08.03. 오전 12:00,달러 강세 2년만에 최고치 금리 인상 우려커져 주택 아파트담보대출금리비교 필수인 시대,"[('달러', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('우려커져', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('필수인', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
334,2015.08.04. 오후 10:10,곳곳 ‘적신호’… 부동산 경기 식어가나,"[('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('‘적신호’…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('식어가나', 'O')]"
335,2015.08.04. 오후 10:09,추첨받은 공공택지 2년간 전매 못한다,"[('추첨받은', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
336,2015.08.04. 오후 8:29,STX건설 매물로 나온다,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
337,2015.08.04. 오후 7:59,서울경제TV “2030% 호텔분양 고수익” 투자주의를,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2030%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자주의', 'THEORY'), ('를', 'O')]"
338,2015.08.04. 오후 7:18,평양·개성 등 주요도시 5000분의 1 대축척,"[('평양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('개성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주요도시', 'O'), (' ', 'O'), ('5000분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대축척', 'O')]"
339,2015.08.04. 오후 7:18,서울 3개 도심권 분양 풍년,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
340,2015.08.04. 오후 7:00,둔촌주공 미니신도시급 재건축 급물살,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
341,2015.08.04. 오후 6:55,용인 역삼에 카지노 리조트…미국 그린트리호텔과 투자협약,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트…', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('그린트리호텔', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자협약', 'O')]"
342,2015.08.04. 오후 6:50,국토부 사망자·3일 이상 부상자 등  건설사고 규정 발표,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('3일 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사고', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
343,2015.08.04. 오후 6:49,땅 입찰 때 계열사 동원 차단…2년간 택지 전매 못한다,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('동원', 'O'), (' ', 'O'), ('차단…', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
344,2015.08.04. 오후 6:48,세종시 우남퍼스트빌,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT')]"
345,2015.08.04. 오후 6:47,부산 동래 꿈에그린,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
346,2015.08.04. 오후 6:46,안산 센트럴 푸르지오,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
347,2015.08.04. 오후 6:45,성동구 e편한세상 신금호,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신금호', 'ARTIFACT')]"
348,2015.08.04. 오후 6:45,비도시지역 개발 쉬워진다…최소 개발면적 30만→10만㎡,"[('비도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…최소', 'O'), (' ', 'O'), ('개발면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('10만㎡', 'QUANTITY')]"
349,2015.08.04. 오후 6:44,광교 랜드마크 중흥S클래스 이달 2231가구 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2231가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2015.08.04. 오후 6:43,현대엔지니어링 아시아 1위 설계업체로 선정,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계업체로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
351,2015.08.04. 오후 6:13,거래급증 중소형 빌딩… 매물이 없다,"[('거래급증', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩…', 'O'), (' ', 'O'), ('매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
352,2015.08.04. 오후 6:12,국내 최대 재건축 둔촌주공 사업시행인가,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O')]"
353,2015.08.04. 오후 6:12,건설연美 건설산업연구원 상호협력 및 공동연구 MOU,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), ('美', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
354,2015.08.04. 오후 6:12,중견건설사들 대형사 독점 도시정비사업 반격,"[('중견건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('반격', 'O')]"
355,2015.08.04. 오후 6:11,LH 한국형 도시재생 연착륙 돕는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('연착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
356,2015.08.04. 오후 6:11,고덕숲 아이파크 8월 분양,"[('고덕숲 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2015.08.04. 오후 6:11,현대엔지니어링 세계 설계회사 26위 올라,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('설계회사', 'O'), (' ', 'O'), ('26위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
358,2015.08.04. 오후 6:11,국토부건강보험공단 헬스 맵 구축,"[('국토부건강보험공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헬스', 'O'), (' ', 'O'), ('맵', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
359,2015.08.04. 오후 6:11,서울 재개발·재건축 융자지원 한도 총 50억원으로 상향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('융자지원', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('총 50억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
360,2015.08.04. 오후 6:11,e편한세상 신금호,"[('e편한세상 신금호', 'ARTIFACT')]"
361,2015.08.04. 오후 6:10,전국 노른자위 입지에 알짜 단지 봇물,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
362,2015.08.04. 오후 6:10,안산 센트럴 푸르지오 모델하우스 7일 문 열어,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
363,2015.08.04. 오후 6:10,둔촌주공 사업시행인가… 내년 이주 추진,"[('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업시행인가…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
364,2015.08.04. 오후 6:10,한국형 도시재생의 길을 찾다 3 대표 공공모델 만들자,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생의', 'O'), (' ', 'O'), ('길을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공공모델', 'O'), (' ', 'O'), ('만들자', 'O')]"
365,2015.08.04. 오후 6:08,창원시 인구 107만명선 위협…3년전보다 2만명 줄어종합,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('107만명', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('위협…', 'O'), ('3년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어종합', 'O')]"
366,2015.08.04. 오후 6:05,주목받는 핫 플레이스 안산시 교통호재에 새집수요 단비,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('안산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('새집수요', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
367,2015.08.04. 오후 6:04,공공택지 전매금지...싹쓸이 수주 막을 수 있나,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지...', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
368,2015.08.04. 오후 6:00,서울 중소형 빌딩 동났다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('동났다', 'O')]"
369,2015.08.04. 오후 5:36,창원시 인구 107만명선 위협…3년전보다 2만명 줄어,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('107만명', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('위협…', 'O'), ('3년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
370,2015.08.04. 오후 5:34,美 최대 민간개발현장 허드슨야드 중동·中·日 경쟁…한국만 소외,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개발현장', 'O'), (' ', 'O'), ('허드슨야드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('소외', 'O')]"
371,2015.08.04. 오후 5:34,MK 추천매물 수원 영통역세권 대형 마트 26억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('26억원', 'QUANTITY')]"
372,2015.08.04. 오후 5:34,전세피난처 부상한 남양주·김포·고양,"[('전세피난처', 'O'), (' ', 'O'), ('부상한', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY')]"
373,2015.08.04. 오후 5:33,오캘러핸 세빌스 전무 젊은 인구가 뉴욕 부동산 회복원천,"[('오캘러핸 세빌스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('인구가', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('회복원천', 'O')]"
374,2015.08.04. 오후 5:33,현대ENG 亞엔지니어링 1위,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('亞엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
375,2015.08.04. 오후 5:33,공공택지 아파트용지 2년간 전매금지,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O')]"
376,2015.08.04. 오후 5:33,LH 공주월송지구 땅 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공주월송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2015.08.04. 오후 5:33,둔촌주공 재건축 시행인가,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시행인가', 'O')]"
378,2015.08.04. 오후 5:32,롯데家 경영권 분쟁에 123층 랜드마크사업 주춤,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('家', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁에', 'O'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크사업', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
379,2015.08.04. 오후 5:06,과장 논란 많은 지역주택조합 올바른 선택은 ‘다사역 한양수자인 이지시티’,"[('과장', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('올바른', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다사역', 'O'), (' ', 'O'), ('한양수자인 이지시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
380,2015.08.04. 오후 4:53,인천소식 대한민국 지역희망박람회 9월 인천 개최,"[('인천', 'CITY'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국 지역희망박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
381,2015.08.04. 오후 4:52,인천시 공동주택 우수관리단지 선정,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우수관리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
382,2015.08.04. 오후 4:45,뉴욕은 지금 공사중···부동산 투자서 물먹은 한국 자본,"[('뉴욕', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중···부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자서', 'O'), (' ', 'O'), ('물먹은', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자본', 'O')]"
383,2015.08.04. 오후 4:43,1.1만가구 재건축 둔촌주공 지금 사도 되나요,"[('1.1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('되나요', 'O')]"
385,2015.08.04. 오후 4:21,서울 전세난속 피난처 부상하는 ‘남양주·김포·고양’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난속', 'O'), (' ', 'O'), ('피난처', 'O'), (' ', 'O'), ('부상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('’', 'O')]"
386,2015.08.04. 오후 4:19,소형아파트 전성시대…하반기 주요 물량 어디서 나오나,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
387,2015.08.04. 오후 4:18,서울경제TV 현대건설 대구 수성구 ‘힐스테이트 황금동’ 8월 분양,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 황금동', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2015.08.04. 오후 4:17,세인트캐슬 고급화… 테라스가 어우러진 평택 주거공간 눈길,"[('세인트캐슬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급화…', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스가', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
389,2015.08.04. 오후 4:15,아파트용지 2년간 전매금지…실효성은 ‘글쎄’,"[('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매금지…실효성은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
390,2015.08.04. 오후 4:04,기업이 뛴다 한라,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION')]"
391,2015.08.04. 오후 4:04,기업이 뛴다 호반건설,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION')]"
392,2015.08.04. 오후 4:03,기업이 뛴다 두산건설,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION')]"
393,2015.08.04. 오후 4:03,기업이 뛴다 SK건설,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION')]"
394,2015.08.04. 오후 3:59,건설연 미국 CII와 공동연구 MOU 체결,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('CII', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
395,2015.08.04. 오후 3:58,기업이 뛴다 현대엔지니어링,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION')]"
396,2015.08.04. 오후 3:57,국내 최대 재건축단지 둔촌주공 사업시행인가,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O')]"
397,2015.08.04. 오후 3:57,기업이 뛴다 한화건설,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION')]"
398,2015.08.04. 오후 3:57,기업이 뛴다 현대산업개발,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION')]"
399,2015.08.04. 오후 3:54,기업이 뛴다 현대건설,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
400,2015.08.04. 오후 3:53,국내 최대 재건축단지 둔촌주공 사업시행인가로 ‘궤도’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행인가로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘궤도’', 'O')]"
401,2015.08.04. 오후 3:53,스타일로프트글로벌 “메르스 이전 입국객 성장률 2017년 회복세 전환”,"[('스타일로프트글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('입국객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환”', 'O')]"
402,2015.08.04. 오후 3:53,기업이 뛴다 삼성물산,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION')]"
403,2015.08.04. 오후 3:51,기업이 뛴다 대우건설,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION')]"
404,2015.08.04. 오후 3:51,기업이 뛴다 대림그룹,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('대림그룹', 'ORGANIZATION')]"
405,2015.08.04. 오후 3:46,실시간 거래현황남가좌동 DMC파크뷰자이1단지 실거래가 4.2억원 전세 계약,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('남', 'LOCATION'), ('가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC파크뷰자이', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
406,2015.08.04. 오후 3:46,기업이 뛴다 롯데건설,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION')]"
407,2015.08.04. 오후 3:46,기업이 뛴다 건설 콜럼버스,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('콜럼버스', 'ORGANIZATION')]"
408,2015.08.04. 오후 3:45,기업이 뛴다 포스코건설,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION')]"
410,2015.08.04. 오후 3:23,현대엔지니어링 글로벌 엔지니어링기업 26위 기록…작년보다 7계단 ↑,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어링기업', 'O'), (' ', 'O'), ('26위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('7계단', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
411,2015.08.04. 오후 3:21,현대건설 281가구 대구 힐스테이트 황금동 8월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('281가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('황금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2015.08.04. 오후 3:19,서울 분양 가뭄지역에 단비 내리나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O'), (' ', 'O'), ('내리나', 'O')]"
413,2015.08.04. 오후 3:09,면적규제 완화해 소규모 도시개발 활성화한다,"[('면적규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화한다', 'O')]"
414,2015.08.04. 오후 3:07,비도시지역 개발 최소면적 20만→10만㎡ ‘완화’,"[('비도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최소면적', 'O'), (' ', 'O'), ('20만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('10만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘완화’', 'O')]"
415,2015.08.04. 오후 3:05,둔촌주공 사업시행인가 소식에 한주새 수천만원 껑충,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('한주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
416,2015.08.04. 오후 3:01,서울시 재개발·재건축 융자금액 2배 가까이 늘려,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('융자금액', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
417,2015.08.04. 오후 3:01,광주 운암동 10년 공공임대아파트 수하임 뜨거운 관심 속 8월 14일 오픈,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수하임', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
418,2015.08.04. 오후 3:00,서울경제TV 공정위 기반시설공사 입찰담합 17개 건설사에 과징금 329억,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기반시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('329억', 'QUANTITY')]"
419,2015.08.04. 오후 2:59,골드메이커가계부채대책 열흘 부동산시장 종합 점검,"[('골드메이커', 'CIVILIZATION'), ('가계부채대책', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
420,2015.08.04. 오후 2:50,평택하버라마다앙코르 비즈니스와 관광 수요 다 잡았다,"[('평택하버라마다앙코르', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비즈니스와', 'O'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
421,2015.08.04. 오후 2:39,문 닫는 주유소…경매시장서는 인기,"[('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('주유소…경매시장서는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
422,2015.08.04. 오후 2:39,대우건설 디오션시티푸르지오 전북 최초 복합단지 디오션시티 최초 아파트 분양으로 수요자 눈길 사로잡네,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디오션시티푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('디오션시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡네', 'O')]"
423,2015.08.04. 오후 2:38,중흥토건 복합단지 ‘광교 중흥S클래스’ 분양,"[('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2015.08.04. 오후 2:36,서울시 50억까지 재개발·재건축 융자 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
425,2015.08.04. 오후 2:31,합리적 분양가의 구미옥계 세영리첼 8월 21일 주택전시관 개관,"[('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('옥계', 'O'), (' ', 'O'), ('세영리첼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월 21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
426,2015.08.04. 오후 2:28,양평의 신흥 중심 한신휴플러스 아파트,"[('양평', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
427,2015.08.04. 오후 2:28,단신KICT·CII 공동연구 업무협약,"[('단신KICT', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('CII', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
428,2015.08.04. 오후 2:25,서울경제TV 대림산업 서울 성동구 ‘e편한세상 신금호’ 9월 일반분양,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 신금호', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
429,2015.08.04. 오후 2:24,한국건설기술연  미 건설산업연구원,"[('한국건설기술연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설산업연구원', 'ORGANIZATION')]"
430,2015.08.04. 오후 2:13,서울시 재개발·재건축조합 대출한도 50억으로 상향 조정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
431,2015.08.04. 오후 2:11,‘구미옥계 세영리첼’ 8월 21일 주택전시관 개관,"[('‘', 'O'), ('구미옥계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세영리첼', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
432,2015.08.04. 오후 2:08,경원선 남측구간 철도복원 공사 본격화‥5일 기공식,"[('경원선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남측', 'TERM'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('철도복원', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화‥', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
433,2015.08.04. 오후 2:07,철도·항만 등 SOC 입찰담합 …17개 건설사에 과징금 329억 부과,"[('철도·항만', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('329억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
434,2015.08.04. 오후 2:07,실시간 거래현황인천 남동구 구월힐스테이트롯데캐슬골드1단지 매매 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구월힐스테이트롯데캐슬골드', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
435,2015.08.04. 오후 2:04,고삐 풀린 공공택지 분양가 최고 20% 올랐다,"[('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
436,2015.08.04. 오후 2:03,고삐 풀린 공공택지 분양가 최고 20% 올랐다,"[('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
437,2015.08.04. 오후 2:02,파도 파도 나오는 호남고속철 담합…5개사 또 적발,"[('파도', 'O'), (' ', 'O'), ('파도', 'O'), (' ', 'O'), ('나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('호남고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('담합…', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
438,2015.08.04. 오후 2:01,경원선 남측구간 철도복원 공사 착공,"[('경원선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남측', 'TERM'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('철도복원', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
439,2015.08.04. 오후 1:56,투자자 몰린 충남 당진 합병 호재에 토지 분양시장 들썩,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
440,2015.08.04. 오후 1:54,LH 공주월송지구서 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공주월송지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
441,2015.08.04. 오후 1:54,5일 경원선 복원사업 남측구간 기공식 열어,"[('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경원선 복원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('남측', 'TERM'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
442,2015.08.04. 오후 1:51,분단 70년 만에 경원선 복원된다 .. 5일 남측구간 기공식 열어,"[('분단', 'O'), (' ', 'O'), ('70년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경원선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복원된다', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남측', 'TERM'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
443,2015.08.04. 오후 1:50,SOC 입찰담합 17개 건설사 과징금 329억 부과,"[('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('329억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
444,2015.08.04. 오후 1:39,서울시 공공관리 재개발·재건축 융자한도 50억으로 상향,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('융자한도', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
445,2015.08.04. 오후 1:36,비수기 무색 최대물량...8월 전국 알짜단지 줄잇는다표,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O'), (' ', 'O'), ('최대물량...', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다표', 'O')]"
446,2015.08.04. 오후 1:34,현대건설 ‘힐스테이트 황금동’ 281가구 이달 일반분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 황금동', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('281가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
447,2015.08.04. 오후 1:23,서울경제TV 서울 강동구 둔촌주공아파트 재건축사업시행인가,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업시행인가', 'O')]"
