,date,headline,keyword
0,2010.06.06. 오후 11:12,6월 수도권 전세시장 세입자 우위시대,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위시대', 'O')]"
1,2010.06.06. 오후 10:36,수도권 등 입주물량 많은 지역 낙폭 커져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
2,2010.06.06. 오후 10:35,거래침체로 약세 지속… 서울 0.1% 떨어져,"[('거래침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
3,2010.06.06. 오후 9:15,지방권력 교체 수도권 ‘개발 밑그림’ 바뀌나,"[('지방권력', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘개발', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림’', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
5,2010.06.06. 오후 6:59,화물운송 불법행위 특별단속 실시,"[('화물운송', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
6,2010.06.06. 오후 6:58,동아건설 베트남 신도시·주상복합 프로젝트  MOU,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('주상복합 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
7,2010.06.06. 오후 6:58,현대건설 965억 베트남 호텔 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('965억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
8,2010.06.06. 오후 6:57,송도 더프라우2 오피스텔 최고 10대 1 마감,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라우2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('10대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
9,2010.06.06. 오후 6:56,국토부 지도 업데이트 정보 무상공개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('업데이트', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('무상공개', 'O')]"
10,2010.06.06. 오후 6:33,판교 막차 타볼까…타운하우스 이달부터 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타볼까…타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
11,2010.06.06. 오후 6:33,오피스텔도 조망권 프리미엄 시대,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
12,2010.06.06. 오후 6:32,동아건설 베트남 동안신도시 개발 MOU,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
13,2010.06.06. 오후 6:31,현대건설 베트남 하노이서 특급호텔 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('특급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
14,2010.06.06. 오후 6:31,잠실ㆍ수원 권선… 이번주 6800채 분양잔치,"[('잠실', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6800채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양잔치', 'O')]"
15,2010.06.06. 오후 6:31,분양 현장포커스 정관신도시 이지더원‥분양가 4년전 수준…84㎡ 형엔 방 4개 설계,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), ('‥분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준…', 'O'), ('84㎡ 형', 'QUANTITY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
16,2010.06.06. 오후 6:31,분양 현장포커스 권선 자이ㆍe편한세상‥편의시설 풍부…발코니 트면 23㎡ 넓어져,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('‥편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('트면', 'O'), (' ', 'O'), ('23㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓어져', 'O')]"
17,2010.06.06. 오후 6:31,에너지 절감형 에코 아파트 에 수요자 몰린다,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감형', 'O'), (' ', 'O'), ('에코', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
18,2010.06.06. 오후 6:26,‘교묘해진’ 대물변제… ‘피마르는’ 협력업체,"[('‘교묘해진’', 'O'), (' ', 'O'), ('대물변제…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘피마르는’', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O')]"
19,2010.06.06. 오후 6:10,서울고법 “가락시영 재건축 조합원 명부 공개해야”,"[('서울고법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명부', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야”', 'O')]"
20,2010.06.06. 오후 6:09,송도 ‘코오롱 더프라우 2차’ 청약경쟁률 7.9대 1,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코오롱 더프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.9대 1', 'QUANTITY')]"
21,2010.06.06. 오후 6:07,‘수원권선자이e편한세상’ 견본주택 성황,"[('‘', 'O'), ('수원권선자이e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
22,2010.06.06. 오후 6:06,지역 부동산 정책 ‘선거 후폭풍’ 업계 촉각,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선거', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
23,2010.06.06. 오후 5:36,소형 오피스텔 돈되는 곳은 어디,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
24,2010.06.06. 오후 5:35,자취 감춘 매수세…넉달째 뒷걸음질,"[('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감춘', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세…', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뒷걸음질', 'O')]"
25,2010.06.06. 오후 5:35,‘부동산 꽁꽁’ 광화문 신축 랜드마크 ‘통매각’,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁’', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘통매각’', 'O')]"
26,2010.06.06. 오후 5:32,서울·수도권에 ‘세입자 왕’ 시대 도래,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('왕', 'OCCUPATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('도래', 'O')]"
27,2010.06.06. 오후 4:48,수원 SK 스카이뷰 3498가구 분양外,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK 스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3498가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양外', 'O')]"
28,2010.06.06. 오후 4:48,‘10㎝’로 입주민 마음 잡아라,"[('‘', 'O'), ('10㎝', 'QUANTITY'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
29,2010.06.06. 오후 4:48,골프장을 품은 이탈리아식 주택,"[('골프장을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈리아', 'COUNTRY'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
30,2010.06.06. 오후 4:48,관리비 아끼고 환경도 지키고,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('환경도', 'O'), (' ', 'O'), ('지키고', 'O')]"
31,2010.06.06. 오후 4:42,부동산 QA 부부 공동 명의 때 세금 혜택은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('명의', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택은', 'O')]"
32,2010.06.06. 오후 4:42,내달 수도권서 1만1700가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
33,2010.06.06. 오후 4:36,동아건설 6년만에 베트남 재진출,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재진출', 'O')]"
34,2010.06.06. 오후 4:36,분양하이라이트 송파 푸르지오 월드마크등 8곳 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
35,2010.06.06. 오후 4:36,중개업소서 대출·세무·등기도 가능,"[('중개업소서', 'O'), (' ', 'O'), ('대출·세무·등기도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
36,2010.06.06. 오후 4:33,현대건설 베트남서 965억 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('965억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
37,2010.06.06. 오후 4:33,역삼 레미안 그레이튼 최고경쟁률 13대1,"[('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레미안 그레이튼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('13대1', 'QUANTITY')]"
38,2010.06.06. 오후 4:21,주간 아파트 시세 도봉구등 강북권 아파트 낙폭 커져,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
39,2010.06.06. 오후 3:57,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
40,2010.06.06. 오후 3:56,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
41,2010.06.06. 오후 3:55,초역세권 500만원대 주거형 오피스텔 2천만원이면 계약 OK,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
42,2010.06.06. 오후 3:54,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
43,2010.06.06. 오후 3:53,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
44,2010.06.06. 오후 3:36,먹구름 부동산시장… 분양권 그래도 매력,"[('먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
45,2010.06.06. 오후 3:02,수원권선자이e편한세상 모델하우스 방문객 북적,"[('수원권선자이e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
46,2010.06.06. 오후 3:01,투자포인트서울 강남권 분양 잇따라,"[('투자포인트', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
47,2010.06.06. 오후 2:55,닥터아파트 “급매물은 보고서 먼저 보세요”,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“급매물은', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요”', 'O')]"
49,2010.06.06. 오후 2:34,현대건설베트남에서 호텔공사 수주,"[('현대건설베트남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
50,2010.06.06. 오후 2:33,동아건설 6년만에 베트남 건설시장 진출,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
51,2010.06.06. 오후 2:26,오피스텔 매매가 숨고르기..월세는  급등,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기..월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
52,2010.06.06. 오후 2:05,‘브랜드대단지’ 미분양 아파트 인기,"[('‘브랜드대단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
53,2010.06.06. 오후 1:52,김원보 감정평가협회장 체제 최대 위기 맞아,"[('김원보', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
54,2010.06.06. 오후 1:50,래미안에서의 72시간 이색광고 눈길,"[('래미안', 'ARTIFACT'), ('에서의', 'O'), (' ', 'O'), ('72시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('이색광고', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
55,2010.06.06. 오후 1:38,동아건설 베트남 부동산개발사업 진출,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
56,2010.06.06. 오후 1:31,3.3㎡당 600700만원대 아파트 묻지마 투자 급증,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
57,2010.06.06. 오후 1:27,용인 역세권 소형오피스텔 선착순특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O')]"
58,2010.06.06. 오후 1:23,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
59,2010.06.06. 오후 1:20,송도 더프라우 2차오피스텔 최고 10대1 마감,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('10대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
60,2010.06.06. 오후 1:18,속도내는 은마 재건축 훈풍부나,"[('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍부나', 'O')]"
61,2010.06.06. 오후 1:15,권선자이e편한세상 견본주택 사흘간 1만2천명 방문,"[('권선자이e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
62,2010.06.06. 오후 1:03,수원 권선자이e편한세상 견본주택 북적,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선자이e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
63,2010.06.06. 오후 1:00,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
64,2010.06.06. 오후 12:57,현대건설 베트남서 965억 호텔 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('965억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
65,2010.06.06. 오후 12:36,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
66,2010.06.06. 오후 12:23,금호건설 인터넷 홍보대사 ‘파블로3기’ 모집,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파블로', 'CIVILIZATION'), ('3기', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
67,2010.06.06. 오전 11:55,래미안 그레이튼 전 주택 1순위 마감..최고 15대 1,"[('래미안 그레이튼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('15대 1', 'QUANTITY')]"
68,2010.06.06. 오전 11:51,국토지리정보원 바뀐 지도정보 홈피에 공개,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('지도정보', 'O'), (' ', 'O'), ('홈피에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
69,2010.06.06. 오전 11:47,베트남 공무원 우리나라 주택정책 배운다,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O')]"
70,2010.06.06. 오전 11:36,송도 ‘코오롱 더 프라우’ 오피스텔 7.9대 1 경쟁률로 마감,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코오롱 더 프라우', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('7.9대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
71,2010.06.06. 오전 11:28,지하철 7호선 연장선 따라 집값도 ‘쌩쌩’,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쌩쌩’', 'O')]"
72,2010.06.06. 오전 11:16,김포공항 이용객 늘었다..9호선 효과,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘었다..', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
73,2010.06.06. 오전 11:02,지리정보원 “지도 변경위치 확인하세요”,"[('지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“지도', 'O'), (' ', 'O'), ('변경위치', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요”', 'O')]"
74,2010.06.06. 오전 11:02,국토부 베트남 공무원에 주택노하우 전수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
75,2010.06.06. 오전 11:01,국토부 지도 업데이트 정보공유 서비스 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('업데이트', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공유', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
76,2010.06.06. 오전 11:01,바뀐 지도 내용 공짜로 이용하세요,"[('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
77,2010.06.06. 오전 11:01,대대적 불법 화물운송행위 특별단속,"[('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('화물운송행위', 'O'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O')]"
78,2010.06.06. 오전 11:00,국토부 7일부터 불법 화물운송 특별단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('화물운송', 'O'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O')]"
79,2010.06.06. 오전 11:00,국토부 지도 업데이트 정보 무상 공개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('업데이트', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
80,2010.06.06. 오전 11:00,국토지리정보원 지도 업데이트 정보 무상공개,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('업데이트', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('무상공개', 'O')]"
81,2010.06.06. 오전 11:00,불법 화물운송 한달간 특별단속,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('화물운송', 'O'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O')]"
82,2010.06.06. 오전 11:00,베트남 정부 한국 공동주택정책 배워요,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공동주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('배워요', 'O')]"
83,2010.06.06. 오전 11:00,베트남 건설공무원들 판교로 간 까닭은,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설공무원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
85,2010.06.06. 오전 10:37,부동산 버블론 위험수준 아니다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블론', 'O'), (' ', 'O'), ('위험수준', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
86,2010.06.06. 오전 10:11,현대건설 베트남 8100만달러 호텔 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('8100만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
87,2010.06.06. 오전 10:06,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
88,2010.06.06. 오전 10:06,부천상동역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
89,2010.06.06. 오전 10:05,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
90,2010.06.06. 오전 10:03,래미안 그레이튼 최고 15대1 마감,"[('래미안 그레이튼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('15대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
91,2010.06.06. 오전 10:00,인천경제구역 개발계획 안내도 받아가세요,"[('인천경제', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('안내도', 'O'), (' ', 'O'), ('받아가세요', 'O')]"
92,2010.06.06. 오전 9:58,3.3㎡당 600700만원대 아파트 묻지마 투자 급증,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
93,2010.06.06. 오전 9:00,수도권 아파트값 16주 연속 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('16주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
94,2010.06.06. 오전 9:00,금호건설 인터넷 홍보대사 파블로3기 모집,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파블로', 'PERSON'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
95,2010.06.06. 오전 8:41,리츠 자산규모 1년새 33%↑,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산규모', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
96,2010.06.06. 오전 8:34,주간부동산깊어가는 침체..강북도 뚝뚝,"[('주간부동산깊어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('침체..', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
97,2010.06.06. 오전 7:30,경기 집값 하락세 전국 최고,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
98,2010.06.06. 오전 7:30,전국 전세가 상승세 둔화.. 서울 3주째 보합세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
99,2010.06.07. 오후 10:25,성우종합건설 워크아웃 돌입,"[('성우종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
100,2010.06.07. 오후 9:46,‘입주폭탄’에 수도권 집값 ‘뚝’,"[('‘입주폭탄’에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
101,2010.06.07. 오후 8:21,SK건설 수원서 환경봉사… 스카이뷰 분양 마케팅도,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('환경봉사…', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅도', 'O')]"
102,2010.06.07. 오후 8:21,진흥기업 가산 르노삼성 아파트형 공장 수주,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
103,2010.06.07. 오후 7:45,우림건설 신용평가등급 BBB 상향조정,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용평가등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
104,2010.06.07. 오후 7:44,GS건설 세계 3대 디자인대상 모두 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인대상', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
105,2010.06.07. 오후 7:42,서울 뉴타운 기준용적률 20% 상향 이달부터 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('기준용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
106,2010.06.07. 오후 6:54,대한전선 남광토건 경영권 인수 완료,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
108,2010.06.07. 오후 6:36,‘이시아폴리스 더’ 652가구,"[('‘', 'O'), ('이시아폴리스 더', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('652가구', 'QUANTITY')]"
109,2010.06.07. 오후 6:35,전국 미분양 4개월 연속 감소세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
110,2010.06.07. 오후 6:34,LIG 강남역 리가 스퀘어 198실,"[('LIG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역 리가 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('198실', 'QUANTITY')]"
111,2010.06.07. 오후 6:33,제주 영리병원ㆍ의정부 경전철 사업 차질,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영리병원ㆍ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
112,2010.06.07. 오후 6:32,입주폭탄…매매·전세가 동반하락 심화되나,"[('입주폭탄…매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('동반하락', 'O'), (' ', 'O'), ('심화되나', 'O')]"
113,2010.06.07. 오후 6:32,성우종합건설 워크아웃 결정,"[('성우종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
114,2010.06.07. 오후 6:32,뉴스카페 주상복합오피스텔 같은 단지 따로 분양 왜,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
115,2010.06.07. 오후 6:32,양도세 감면 미분양 주택 8일부터 확인,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
116,2010.06.07. 오후 6:31,LH 대전도안 등 6개 필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
117,2010.06.07. 오후 6:31,4월 미분양 전달보다 2.2% 줄어,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
118,2010.06.07. 오후 6:31,계약파기 소송 법원 판단은‥분양권 소유자도 미분양 할인해달라 승소 어려워,"[('계약파기', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판단은‥분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인해달라', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
119,2010.06.07. 오후 6:31,한경매물마당 영등포 역세권 수익용 8층 건물 42억원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('42억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
120,2010.06.07. 오후 6:31,“더 특별하게” 부동산정보 업체 경쟁 후끈,"[('“더', 'O'), (' ', 'O'), ('특별하게”', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
121,2010.06.07. 오후 6:07,고급 타운하우스 ‘쌍용 오보에 힐스’ 공개,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용 오보에 힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
122,2010.06.07. 오후 5:58,부천 약대에 무슨 일이...투자자 문의 급증,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약대에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이...', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
123,2010.06.07. 오후 5:56,투데이초대석 차윤정 4대강살리기추진본부 환경부본부장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차윤정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강살리기추진본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경부', 'CIVILIZATION'), ('본부장', 'OCCUPATION')]"
124,2010.06.07. 오후 5:54,투데이초대석 차윤정 4대강살리기추진본부 환경부본부장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차윤정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강살리기추진본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경부', 'CIVILIZATION'), ('본부장', 'OCCUPATION')]"
125,2010.06.07. 오후 5:53,전국 미분양 5개월째 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
126,2010.06.07. 오후 5:52,수원 분양대전 ‘점화’,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘점화’', 'O')]"
127,2010.06.07. 오후 5:51,서울 아파트값 8주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('8주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
128,2010.06.07. 오후 5:48,내집마련의 첫발 500만원대 초역세권 주거형오피스텔로 준비해보자,"[('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해보자', 'O')]"
129,2010.06.07. 오후 5:47,한국경제TV 아마추어 골프대회 열기,"[('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아마추어 골프대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
130,2010.06.07. 오후 5:45,강남권 시세보다 3.3㎡당 1000만원 싸게 분양,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
131,2010.06.07. 오후 5:38,베트남 건설 한류 확산,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
132,2010.06.07. 오후 5:35,베트남 건설 한류 확산,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
133,2010.06.07. 오후 5:35,오피스텔 열풍 언제까지,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
134,2010.06.07. 오후 5:35,수원 분양대전 ‘점화’,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘점화’', 'O')]"
135,2010.06.07. 오후 5:35,서울 아파트값 8주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('8주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
136,2010.06.07. 오후 5:35,전국 미분양 5개월째 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
137,2010.06.07. 오후 5:17,신영 지웰시티 입주민에 2년간 사교육비 지원,"[('신영 지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사교육비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
138,2010.06.07. 오후 5:13,성우종합건설 워크아웃 개시,"[('성우종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
139,2010.06.07. 오후 5:13,포스코 대구 아시아폴리스서 652가구 분양,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아시아폴리스', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('652가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2010.06.07. 오후 5:10,부동산 중개업소도 스마트폰 속으로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소도', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O')]"
141,2010.06.07. 오후 5:10,전국 미분양 넉달 째 감소 11만 4백가구,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달 째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('11만 4백가구', 'QUANTITY')]"
142,2010.06.07. 오후 5:08,서울 강남 전세 나홀로 품귀현상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상', 'O')]"
143,2010.06.07. 오후 5:08,코레일 남아공 월드컵 응원 열차 운행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남아공 월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('응원', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
144,2010.06.07. 오후 5:04,10년 걸리는 내집마련 1년안에 마련하기,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸리는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('1년안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하기', 'O')]"
145,2010.06.07. 오후 5:03,부동산 가격 회복..“보금자리 완급조절 뿐”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복..“보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('완급조절', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐”', 'O')]"
146,2010.06.07. 오후 5:00,우림건설 신용평가등급 상향조정,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용평가등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
147,2010.06.07. 오후 5:00,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
148,2010.06.07. 오후 4:57,전국 미분양 4개월 연속 줄어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
149,2010.06.07. 오후 4:51,평창동 최초 타운하우스 이달 준공,"[('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
150,2010.06.07. 오후 4:51,그린벨트에 친환경 산책로 조성,"[('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('산책로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
151,2010.06.07. 오후 4:51,LH 대전도안·당진대덕수청지구 공동주택지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전도안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
152,2010.06.07. 오후 4:51,이번엔 월드컵 때문에… 재개발·뉴타운 분양 또 연기,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
153,2010.06.07. 오후 4:48,마포 롯데 프레지던트 잔여분 분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데 프레지던트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
154,2010.06.07. 오후 4:45,용인 집값 죽을 맛,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('죽을', 'O'), (' ', 'O'), ('맛', 'O')]"
155,2010.06.07. 오후 4:42,GS 태양광 멀티 가로등 IDEA 디자인상 수상,"[('GS 태양광 멀티 가로등', 'TERM'), (' ', 'O'), ('IDEA 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
156,2010.06.07. 오후 4:36,상가 묻어둬야 돈 된다,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('묻어둬야', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
157,2010.06.07. 오후 4:35,없어 못파는 역세권 오피스텔 1억 5천에 2채,"[('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('못파는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
158,2010.06.07. 오후 4:35,이보다 더 저렴할 수 없다 500만원대 송도앞 초역세권 오피스텔,"[('이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
159,2010.06.07. 오후 4:35,올해 신설되는 도로 따라 내 집 마련 해볼까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신설되는', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
160,2010.06.07. 오후 4:35,‘브랜드대단지’ 미분양 아파트 인기,"[('‘브랜드대단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
161,2010.06.07. 오후 4:34,상가정보연구소. 실전 상가투자 창업세미나 개최,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('창업세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
162,2010.06.07. 오후 4:31,덜익은 대통령과의 LH유치 교감…파장 불가피,"[('덜익은', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('과의', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('교감…파장', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
163,2010.06.07. 오후 4:14,웅진랜드캠프 공인중개사 불합격해도 수강료 100% 환불,"[('웅진랜드캠프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불합격해도', 'O'), (' ', 'O'), ('수강료', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환불', 'O')]"
164,2010.06.07. 오후 4:13,서울지하철 2·3·4호선 2015년까지 방음벽 교체,"[('서울지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2·3·4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방음벽', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
165,2010.06.07. 오후 4:11,전경련 빌딩 30일 입찰..수주전 후끈,"[('전경련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰..수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
166,2010.06.07. 오후 4:10,돈벌려면 이 500만원대 초역세권 이오피스텔 꼭 잡아라,"[('돈벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('이오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
167,2010.06.07. 오후 4:09,워크아웃 개시 성우종합건설 어떤 회사,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('성우종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
169,2010.06.07. 오후 3:56,신이문역 바탕골 스포렉스 15일 상가 임대,"[('신이문역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바탕골 스포렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
170,2010.06.07. 오후 3:46,부천상동역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
171,2010.06.07. 오후 3:43,쌍용건설 평창동 타운하우스 오보에힐스 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오보에힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2010.06.07. 오후 3:35,성우종합건설 워크아웃 개시,"[('성우종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
174,2010.06.07. 오후 3:33,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
175,2010.06.07. 오후 3:30,3.3㎡당 600700만원대 아파트 묻지마 투자 급증,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
176,2010.06.07. 오후 3:16,경제현안 집중진단 부동산 시장 어디로 가나,"[('경제현안', 'O'), (' ', 'O'), ('집중진단', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
177,2010.06.07. 오후 3:15,쌍용건설 평창동 오보에 힐스 외관 공개,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오보에 힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
178,2010.06.07. 오후 3:15,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
179,2010.06.07. 오후 3:13,돈버는 소리가 들린다 송도앞 초역세권 500만원대 오피스텔,"[('돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('소리가', 'O'), (' ', 'O'), ('들린다', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
180,2010.06.07. 오후 3:03,10월부터 耕者有田 원칙 폐지 비농업인도 농지 취득가능,"[('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('耕者有田 원칙', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('비농업인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('취득가능', 'O')]"
181,2010.06.07. 오후 3:01,정부 농산어촌 규제 개선에 본격 나서,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농산어촌', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
182,2010.06.07. 오후 3:00,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
183,2010.06.07. 오후 3:00,경작 어려운 땅 소유제한 없어진다,"[('경작', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('소유제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
184,2010.06.07. 오후 2:56,분당 서현역세권 골든프라자 상가분양,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골든프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
185,2010.06.07. 오후 2:54,신영 아파트 계약자 자녀 학원비 지원,"[('신영 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('학원비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
186,2010.06.07. 오후 2:53,진흥기업 가산동 아파트형공장 공사 수주,"[('진흥', 'ORGANIZATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
187,2010.06.07. 오후 2:51,내륙 최초 미래형 복합신도시 이시아폴리스가 뜬다,"[('내륙', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
188,2010.06.07. 오후 2:51,지지옥션 경·공매 정보 스마트폰 서비스,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
189,2010.06.07. 오후 2:48,서울 지하철 지상구간 소음 줄어든다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지상구간', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
190,2010.06.07. 오후 2:47,지역경제 발목잡는 건설경기,"[('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O')]"
191,2010.06.07. 오후 2:40,선거 끝...신규분양 활짝,"[('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('끝...신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
192,2010.06.07. 오후 2:30,30억짜리 평창동 최초 타운하우스 분양,"[('30억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2010.06.07. 오후 2:30,포스코건설 ‘이시아폴리스 더ㅤㅅㅑㅍ’ 652가구 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이시아폴리스 더ㅤㅅㅑㅍ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('652가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2010.06.07. 오후 2:29,지지옥션 경·공매 정보 스마트폰 서비스 오픈,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
195,2010.06.07. 오후 2:23,중랑 캠핑숲 개장으로 뜨는 아파트는 어디,"[('중랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠핑숲', 'O'), (' ', 'O'), ('개장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
196,2010.06.07. 오후 2:20,현대건설 베트남 호텔공사 965억원 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 호텔공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('965억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
197,2010.06.07. 오후 2:20,진흥기업 가산동 아파트형공장 272억원 수주,"[('진흥기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('272억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
198,2010.06.07. 오후 2:20,금호건설 인터넷 홍보대사 파블로3기 모집,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파블로', 'PERSON'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
199,2010.06.07. 오후 2:20,LH 대전 도안 등 공동주택용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
200,2010.06.07. 오후 2:20,평창동 타운하우스 오보에 힐스 잔여세대 분양,"[('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오보에 힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2010.06.07. 오후 2:19,메디프렌드 의료부동산 임대사업 컨설팅 개시,"[('메디프렌드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의료부동산 임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
202,2010.06.07. 오후 2:05,한샘 수입명품 가구 브랜드 기획전,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수입명품', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('기획전', 'O')]"
203,2010.06.07. 오후 2:05,검단신도시 최고의투자처 3000만원으로 월 55만원수익보장,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고의투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('55만원', 'QUANTITY'), ('수익보장', 'O')]"
204,2010.06.07. 오후 2:04,1기 신도시 거주자 ‘갈아탈까’,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘갈아탈까’', 'O')]"
205,2010.06.07. 오후 2:01,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
206,2010.06.07. 오후 2:00,수익형부동산  소액투자로 고수익투자상품 원룸텔 “드림빌” 특별분양,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익투자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('드림빌', 'ORGANIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
207,2010.06.07. 오후 2:00,포스코건설 이시아폴리스 더 ㅤㅅㅑㅍ 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2010.06.07. 오후 1:47,서울 평창동에 고급 타운하우스 준공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
209,2010.06.07. 오후 1:43,평창동 첫 타운하우스 ‘쌍용오보에 힐스’ 공개,"[('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용오보에 힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
210,2010.06.07. 오후 1:37,GS건설 가로등 세계 디자인상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가로등', 'O'), (' ', 'O'), ('세계 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
211,2010.06.07. 오후 1:33,워크아웃 우림건설 신용등급 상향,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
212,2010.06.07. 오후 1:31,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
213,2010.06.07. 오후 1:30,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
214,2010.06.07. 오후 1:30,GS건설 세계 3대 디자인 공모전 석권,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
215,2010.06.07. 오후 1:29,우림건설 회생 청신호...신용평가등급 BBB 상향,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호...신용평가등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
216,2010.06.07. 오후 1:29,주안렉스텔 회사보유분 6채 500만원대 선착순분양,"[('주안렉스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('6채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
217,2010.06.07. 오후 1:25,지방경제 회복..지표만 호전 체감경기는 썰렁,"[('지방경제', 'O'), (' ', 'O'), ('회복..지표만', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기는', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
218,2010.06.07. 오후 1:23,용인 역세권 소형오피스텔 선착순특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O')]"
219,2010.06.07. 오후 1:22,평창동 고급 타운하우스 쌍용 오보에 힐스 6월 준공,"[('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용 오보에 힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
220,2010.06.07. 오후 1:12,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
221,2010.06.07. 오후 1:11,조금 있는 ‘종자돈’ 어디 투자할까 동대문 맥스타일이 답이다,"[('조금', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘종자돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맥스타', 'ARTIFACT'), ('일이', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다', 'O')]"
222,2010.06.07. 오후 1:10,10년 끈 창원 성주지구 택지개발 연말까지 마무리,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끈', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성주지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
223,2010.06.07. 오후 1:10,수도권 미분양 아파트 2개월째 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
224,2010.06.07. 오후 1:01,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
225,2010.06.07. 오후 12:54,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
226,2010.06.07. 오후 12:53,인천 서창2지구 보금자리 2134세대 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2134세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
227,2010.06.07. 오후 12:45,부동산탐방 “대기업에서 월세받고 확정수익 또 받고”,"[('부동산탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
228,2010.06.07. 오후 12:41,3.3㎡당 600700만원대 아파트 묻지마 투자 급증,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
229,2010.06.07. 오후 12:39,특 “은행이자의 4배” 45천만원 투자처 공개 연일 “북새통”,"[('특', 'O'), (' ', 'O'), ('“은행이자의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('“북새통”', 'O')]"
230,2010.06.07. 오후 12:31,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
231,2010.06.07. 오후 12:00,가든파이브 쇼핑·문화·레저 천국이 열린다,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑·문화·레저', 'O'), (' ', 'O'), ('천국이', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
232,2010.06.07. 오전 11:58,돈은 이렇게 벌어라 진짜 역세권 500만원대 오피스텔,"[('돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어라', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
233,2010.06.07. 오전 11:56,GS건설 3대 디자인상 그랜드슬램 달성,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그랜드슬램', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
234,2010.06.07. 오전 11:51,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
235,2010.06.07. 오전 11:45,대전도안신도시 등 공동주택용지 공급,"[('대전도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
236,2010.06.07. 오전 11:41,내실 다지기 박차…‘휴먼타운’ 조성 역점,"[('내실', 'O'), (' ', 'O'), ('다지기', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…‘휴먼타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('역점', 'O')]"
237,2010.06.07. 오전 11:41,서울시장 당락 족집게 예측 화제,"[('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당락', 'O'), (' ', 'O'), ('족집게', 'O'), (' ', 'O'), ('예측', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
238,2010.06.07. 오전 11:40,대규모 공원 옆 아파트의 프리미엄을 주목하라,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
239,2010.06.07. 오전 11:39,GS건설 세계 3대 디자인 어워드 2회 그랜드슬램 달성,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그랜드슬램', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
240,2010.06.07. 오전 11:37,중견그룹이 인수한 건설사 애물단지,"[('중견그룹이', 'O'), (' ', 'O'), ('인수한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O')]"
241,2010.06.07. 오전 11:36,동아건설·하노이市 건축MOU,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('하노이市', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축MOU', 'O')]"
242,2010.06.07. 오전 11:35,그래픽 전국 미분양 아파트 현황,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O')]"
243,2010.06.07. 오전 11:33,상봉 프레미어스 엠코 주택전시관에서 현대엠코 스크린골프대회 개최,"[('상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('프레미어스 엠코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택전시관에서', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코 스크린골프대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
244,2010.06.07. 오전 11:32,비강남권·소형아파트 하락폭 증가…재건축은 둔화,"[('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('·소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
245,2010.06.07. 오전 11:31,강남역에 16평오피스텔분양 …,"[('강남역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('16평', 'QUANTITY'), ('오피스텔분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
247,2010.06.07. 오전 11:23,신영 지웰시티 에듀센터 개원..입주민 2년간 무상 서비스,"[('신영 지웰시티 에듀센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개원..', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
248,2010.06.07. 오전 11:22,SK건설 봉사활동도 하고 분양홍보도 하고,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동도', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보도', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O')]"
249,2010.06.07. 오전 11:22,진흥기업 272억원 아파트형공장 수주,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('272억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
250,2010.06.07. 오전 11:21,그린벨트 산책로 누리길 20㎞ 만든다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('산책로', 'O'), (' ', 'O'), ('누리길', 'O'), (' ', 'O'), ('20㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
251,2010.06.07. 오전 11:20,우림건설 신용평가등급 BBB 부여 받아,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용평가등급', 'O'), (' ', 'O'), ('B', 'QUANTITY'), ('BB', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
252,2010.06.07. 오전 11:19,LH 대전도안·당진수청 주택용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전도안', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('당진수청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
253,2010.06.07. 오전 11:18,마포 롯데캐슬 프레지던트 잔여가구 분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2010.06.07. 오전 11:13,GS건설 세계 3대 디자인 어워드 모두 석권,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인 어', 'EVENT'), ('워드', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
256,2010.06.07. 오전 11:11,서울 부촌 1번지 평창동 쌍용 ‘오보에 힐스’ 준공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오보에 힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
257,2010.06.07. 오전 11:11,수익형부동산  소액투자로 고수익투자상품 원룸텔 “드림빌” 특별분양,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익투자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('드림빌', 'ORGANIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
258,2010.06.07. 오전 11:08,주거용 소형 오피스텔 몸값 들썩 동탄 신도시 엘드로자벨 관심집중,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘드로자벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
259,2010.06.07. 오전 11:07,1기 신도시 거주자 ‘갈아탈까,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (""'갈아탈까"", 'O')]"
260,2010.06.07. 오전 11:06,희림 인도네시아 시장 진출 교두보 마련,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
261,2010.06.07. 오전 11:05,소규모 운수업체일수록 교통사고율 높아,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('운수업체일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고율', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
262,2010.06.07. 오전 11:04,SK건설 봉사활동하면서 분양마케팅해요,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동하면서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마케팅해요', 'O')]"
263,2010.06.07. 오전 11:04,주택보증 우림건설 신용등급 BBB로 상향,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
264,2010.06.07. 오전 11:02,미분양 4개월째 감소세..지방 13개월 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소세..지방', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
265,2010.06.07. 오전 11:02,그린벨트 산책탐방로 누리길 조성,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('산책탐방로', 'O'), (' ', 'O'), ('누리길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
266,2010.06.07. 오전 11:01,전국 미분양 11만가구..4개월째 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
267,2010.06.07. 오전 11:01,부도 공포속 건설사 등록수 9년來 최저,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('공포속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('등록수', 'O'), (' ', 'O'), ('9년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
268,2010.06.07. 오전 11:01,잠실·수원 모델하우스 발길 북적,"[('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
269,2010.06.07. 오전 11:01,화제의 분양단지경기 최대규모·차별화된 서비스면적 굿,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지경기', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모·차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스면적', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
270,2010.06.07. 오전 11:00,수도권 미분양 2만5910가구…2개월 연속↓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5910가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↓', 'O')]"
271,2010.06.07. 오전 11:00,수도권 미분양 아파트 2개월째 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
272,2010.06.07. 오전 11:00,분양가 낮추니 미분양아파트 팔린다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추니', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
273,2010.06.07. 오전 11:00,그린벨트에 올레길같은 누리길 만든다,"[('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('올레길같은', 'O'), (' ', 'O'), ('누리길', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
274,2010.06.07. 오전 11:00,현대건설 베트남서 호텔 짓는다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
275,2010.06.07. 오전 11:00,4월 전국 미분양 11만409가구.. 2.2%↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11만409가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
276,2010.06.07. 오전 11:00,같이 산책할까요 개발제한구역에 누리길 조성,"[('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('산책할까요', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('누리길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
277,2010.06.07. 오전 10:58,지지옥션 스마트폰으로 경매 검색하고 선물 받으세요,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('검색하고', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
278,2010.06.07. 오전 10:57,국립 서울현충원 외곽 대규모 공원 조성,"[('국립', 'O'), (' ', 'O'), ('서울현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
279,2010.06.07. 오전 10:57,소형오피스텔 수요자 연일 북새통,"[('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
280,2010.06.07. 오전 10:55,대한주택보증 우림건설 신용등급 상향조정,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
281,2010.06.07. 오전 10:54,강남 재건축 로또는 꽝,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('로또는', 'O'), (' ', 'O'), ('꽝', 'O')]"
282,2010.06.07. 오전 10:51,대치동 학원가를 넘는다..지웰시티 에듀센터 오픈 임박,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가를', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는다..', 'O'), (' ', 'O'), ('지웰시티 에듀센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
283,2010.06.07. 오전 10:49,LH 대전도안 신도시 공동주택용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전도안 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2010.06.07. 오전 10:46,공항공사 KOTRA와 수출증대 MOU 체결,"[('공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KOTRA', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('수출증대', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
285,2010.06.07. 오전 10:41,포토뉴스가든파이브 옥상정원서 열린 합동결혼식 눈길,"[('포토뉴스', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥상정원서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
286,2010.06.07. 오전 10:39,아파트 브랜드 광고에 또다시 女風,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('광고에', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('女風', 'O')]"
287,2010.06.07. 오전 10:37,상가정보연구소 실전 상가투자 및 창업 세미나 16일 개최,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
288,2010.06.07. 오전 10:36,한미파슨스 차세대 건설리더아카데미 7기 모집,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설리더아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
289,2010.06.07. 오전 10:35,항공사 승무원 전용 오피스텔 웨스트에비뉴 분양,"[('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('웨스트에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2010.06.07. 오전 10:34,경매 스마트폰시대 개막 실시간 정보 제공,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
291,2010.06.07. 오전 10:33,GS건설 세계 3대 디자인 어워드 그랜드슬램,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('그랜드슬램', 'CIVILIZATION')]"
292,2010.06.07. 오전 10:32,LH 대전도안·당진대덕수청 주택용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전도안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진대덕수청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
293,2010.06.07. 오전 10:32,진흥기업 272억원 규모 가산동 공장신축공사 수주,"[('진흥', 'ORGANIZATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('272억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
294,2010.06.07. 오전 10:31,롯데부여리조트 충남경제 활성화 위한 인재채용,"[('롯데부여리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('인재채용', 'O')]"
295,2010.06.07. 오전 10:27,SK건설 봉사활동 통한 분양 마케팅 눈길,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
296,2010.06.07. 오전 10:24,SK건설 자원봉사단 수원에서 환경정화활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자원봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정화활동', 'O')]"
297,2010.06.07. 오전 10:23,LH 대전도안신도시 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
298,2010.06.07. 오전 10:22,포스코건설 대구 이시아폴리스 더샵 652가구 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('652가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2010.06.07. 오전 10:21,상가투자의 해법…묻어두는 ‘장독’ 투자에서 찾아라,"[('상가투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('해법…묻어두는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장독’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
300,2010.06.07. 오전 10:21,지지옥션 경·공매 정보 스마트폰 서비스 오픈,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
301,2010.06.07. 오전 10:20,송도앞 1억5천에 2채 코아루파크 돈되네,"[('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
302,2010.06.07. 오전 10:17,LH 도안·대덕청수지구 공동주택지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대덕청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2010.06.07. 오전 10:09,마포 롯데캐슬 프레지던트 잔여가구 분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2010.06.07. 오전 10:06,LH 대전도안ㆍ당진대덕수청지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('도안ㆍ', 'O'), ('당진대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
305,2010.06.07. 오전 10:06,포스코건설 6월말 ‘이시아폴리스 더’ 652가구 분양 예정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이시아폴리스 더', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('652가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
306,2010.06.07. 오전 10:05,진흥기업 272억원 가산동 아파트형공장 공사 수주,"[('진흥기', 'ORGANIZATION'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('272억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
307,2010.06.07. 오전 10:00,역삼동 래미안 그레이튼 1순위 마감,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 그레이튼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
308,2010.06.07. 오전 9:59,‘LIG 강남역 리가 스퀘어’ 오피스텔 분양,"[('‘', 'O'), ('LIG 강남역 리가 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2010.06.07. 오전 9:56,일반 건설업체수 9년래 최저. 주택건설지표 빨간불,"[('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체수', 'O'), (' ', 'O'), ('9년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저.', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설지표', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
310,2010.06.07. 오전 9:54,코오롱건설 송도 더프라우2차 청약마감,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라우', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
311,2010.06.07. 오전 9:51,롯데건설 마포 롯데캐슬 프레지던트 잔여세대 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2010.06.07. 오전 9:46,SK건설 봉사활동으로 분양 마케팅 α,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('α', 'O')]"
313,2010.06.07. 오전 9:46,신영 청주 지웰시티 에듀센터 개원,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지웰시티 에듀센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
314,2010.06.07. 오전 9:45,안희정 당선자 세종시 원안추진이 민심,"[('안희정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원안추진이', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O')]"
316,2010.06.07. 오전 9:42,거제 대동다숲아파트 파격적인 특별 분양 실시,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대동다숲아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
317,2010.06.07. 오전 9:36,문수마을 동문굿모닝힐높이 12m 인공폭포 눈길,"[('문수마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('12m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인공폭포', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
318,2010.06.07. 오전 9:34,유진기업 파주 골재채석단지 출하 본격화,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('골재채석단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출하', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
319,2010.06.07. 오전 9:30,분양소식 마포 롯데캐슬 프레지던트 잔여분,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
320,2010.06.07. 오전 9:29,서울 강북권 입주폭탄에 휘청,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
321,2010.06.07. 오전 9:26,서울 김밥집 10곳 중 1곳꼴 위생불량,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('김', 'CIVILIZATION'), ('밥집', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳꼴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위생불량', 'O')]"
322,2010.06.07. 오전 9:21,수원 지역 첫 분양물량 ‘권선자이e편한세상’ 견본주택 성황,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('권선자이e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
323,2010.06.07. 오전 9:20,오세훈 2만6천표勝 예측한 男,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2만6천표', 'QUANTITY'), ('勝', 'O'), (' ', 'O'), ('예측한', 'O'), (' ', 'O'), ('男', 'ORGANIZATION')]"
324,2010.06.07. 오전 9:05,부동산 캘린더 6.86.11,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('6.86.11', 'QUANTITY')]"
325,2010.06.07. 오전 9:01,마포 롯데캐슬 프레지던트 잔여세대 분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2010.06.07. 오전 9:01,송도 코오롱 더프라우2차 오피스텔 최고 10대 1로 청약마감,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱 더프라우', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('10대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
327,2010.06.07. 오전 9:01,수원 SK Sky VIEW 경기 최대 규모에 활용도 높은 주거면적 눈길,"[('수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK Sky VIEW', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모에', 'O'), (' ', 'O'), ('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거면적', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
328,2010.06.07. 오전 8:57,청주 지웰시티 에듀센터 개원,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티 에듀센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
329,2010.06.07. 오전 8:56,동아건설 6년 만에 베트남 재진출,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재진출', 'O')]"
330,2010.06.07. 오전 8:55,광교신도시 국내 최장 237m 녹교 등장,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('237m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹교', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
331,2010.06.07. 오전 8:27,부동산 침체기에 웬 아파트 집단대출,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기에', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O')]"
332,2010.06.07. 오전 7:51,금호건설 인터넷 홍보대사 ‘파블로3기’ 모집,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파블로', 'CIVILIZATION'), ('3기', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
333,2010.06.07. 오전 7:49,6월 둘째주 선거끝.. 분양봇물 총 8773가구 공급,"[('6월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선거끝..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('8773가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
334,2010.06.07. 오전 7:41,닥터아파트 오늘부터 ‘매물분석 리포트’ 서비스,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매물분석 리포트', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
335,2010.06.07. 오전 7:36,남양주 수동면 외방리 전원주택부지 산곡마을,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외방리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택부지', 'O'), (' ', 'O'), ('산곡마을', 'LOCATION')]"
336,2010.06.07. 오전 7:36,현대건설  베트남서 8100만달러 규모 호텔 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8100만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
337,2010.06.07. 오전 7:31,동갑내기CEO 김중겸vs정연주 엇갈린 주가관리,"[('동갑내기', 'CIVILIZATION'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), ('vs', 'O'), ('정연주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('주가관리', 'O')]"
338,2010.06.07. 오전 6:06,재건축 연한완화 여소야대 서울시의회 결정 촉각,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한완화', 'O'), (' ', 'O'), ('여소야대', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
339,2010.06.07. 오전 6:02,내년 아파트 입주물량 뚝…집값 오름세로 돌아설까,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아설까', 'O')]"
340,2010.06.07. 오전 6:00,등록기준 미달 부실 해운선사 10곳 퇴출,"[('등록기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('해운선사', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
341,2010.06.07. 오전 6:00,부실 해운선사 10곳 퇴출 등록기준 미달,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('해운선사', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('등록기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
342,2010.06.07. 오전 3:17,매매 시황서울 0.10%↓… 지난주보다 하락폭 커져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.10%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('지난주', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
343,2010.06.07. 오전 3:17,住소식 地소식안양 인덕원역 인근 아파트형 공장 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인덕원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
344,2010.06.07. 오전 3:17,닥터봉의 돈 되는 부동산말많던 왕십리뉴타운 이르면 내달 일반분양,"[('닥터봉', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산말많던', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
345,2010.06.07. 오전 3:17,아파트 미리보기용인 ‘죽전 보정역 한화 꿈에그린’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기용인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역 한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
346,2010.06.07. 오전 3:17,住테크  地테크연말까지 1만3000여채 쏟아져 ‘수원 大戰’,"[('住테크', 'O'), (' ', 'O'), ('地테크', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('大戰’', 'O')]"
347,2010.06.07. 오전 3:17,부동산 캘린더분양시장 활기 되찾아… 전국 8곳 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾아…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
348,2010.06.08. 오후 10:07,강남 한복판에 20% 싼 아파트 나온다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판에', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
349,2010.06.08. 오후 9:57,택지개발권 지자체에 대폭 이양,"[('택지개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
350,2010.06.08. 오후 9:35,재개발구역 일정기간 사업 지연땐 해제,"[('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('일정기간', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지연땐', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
351,2010.06.08. 오후 9:23,최고층 건물 부르즈칼리파 셋방 얼마,"[('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('부르즈칼리파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('셋방', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
352,2010.06.08. 오후 9:21,인천 진성토건 최종 부도처리 될 듯,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진성토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도처리', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
353,2010.06.08. 오후 6:52,수도권 조망권 단지 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
354,2010.06.08. 오후 6:45,수원 거품 빼고 보금자리에 ‘도전장’,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도전장’', 'O')]"
355,2010.06.08. 오후 6:38,‘한국판 베벌리힐스’ 판교 월든 힐스 분양,"[('‘한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('베벌리힐스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월든 힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2010.06.08. 오후 6:38,남산 타워호텔，반얀트리로 새단장,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워호텔', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('반얀트리', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
357,2010.06.08. 오후 6:35,타운하우스 ‘고급이거나 실속이거나’,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고급이거나', 'O'), (' ', 'O'), ('실속이거나’', 'O')]"
358,2010.06.08. 오후 6:35,6월 9일 부동산 파일,"[('6월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
359,2010.06.08. 오후 6:33,감정평가업계 소유자추천제도 폐지 건의,"[('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자추천제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
360,2010.06.08. 오후 6:33,떴다방 얼마만이냐…판교 타운하우스 월든 힐스,"[('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마만이냐…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('월든 힐스', 'ARTIFACT')]"
361,2010.06.08. 오후 6:33,한국 전통방식 건물 상량식…우림건설 카자흐서 첫 개최,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전통방식', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('상량식…', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
362,2010.06.08. 오후 6:33,중견ㆍ중소 건설사 7월 살생부 앞에 떤다,"[('중견ㆍ중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살생부', 'O'), (' ', 'O'), ('앞에', 'O'), (' ', 'O'), ('떤다', 'O')]"
363,2010.06.08. 오후 6:32,건설 체감경기 금융위기 수준 추락,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위', 'EVENT'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
364,2010.06.08. 오후 6:32,현대건설 싱가포르 복합단지 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2010.06.08. 오후 6:32,현장 레이더 용인 성복 새 아파트 텅텅…중대형 1억 빠져,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
366,2010.06.08. 오후 6:32,‘미분양 취·등록세 감면’ 이달 끝.. 수혜 단지는,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝..', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
367,2010.06.08. 오후 6:31,4대강 준설토로 농경지 리모델링,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준설토로', 'O'), (' ', 'O'), ('농경지', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
368,2010.06.08. 오후 6:31,고시원 연기 배출설비 의무화,"[('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('배출설비', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
369,2010.06.08. 오후 6:31,고분양가ㆍ층수 제한…갈길 먼 그린홈,"[('고분양가ㆍ층수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한…갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O')]"
370,2010.06.08. 오후 6:31,한경매물마당 분당 궁내동 대단지 고급빌라 3억 9500만원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('궁내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 9500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
371,2010.06.08. 오후 6:30,입주몰릴 대단지서 급매물 낚아볼까,"[('입주몰릴', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('낚아볼까', 'O')]"
372,2010.06.08. 오후 6:27,LH 9일 주택 디자인 트렌드 발표회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O')]"
373,2010.06.08. 오후 6:27,공익사업으로 인정 못받아 재건축은 세입자 보상없어,"[('공익사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상없어', 'O')]"
374,2010.06.08. 오후 6:27,올 수도권 입주물량 늘지만 전세가격 안정엔 도움 안돼,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘지만', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정엔', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
375,2010.06.08. 오후 6:21,택지개발권한 지자체에 대폭 이양,"[('택지개발권한', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
376,2010.06.08. 오후 6:21,쌍용건설 오보에 힐스 이달 중순 준공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오보에 힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
377,2010.06.08. 오후 6:21,노후 주택지 지분쪼개기로 몸살,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기로', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
378,2010.06.08. 오후 6:21,성북구 보문역 주변에 주상복합 2개동 건립,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보문역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
379,2010.06.08. 오후 6:16,택지개발 권한 지자체 이양... 주택시장 영향 미미,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('이양...', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
380,2010.06.08. 오후 6:11,서울시 정무조정실장에 강철원씨,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정무조정실장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강철원', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
381,2010.06.08. 오후 6:10,일거리 찾기 하늘의 별 따기…체감경기 금융위기 수준 추락,"[('일거리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('따기…체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'EVENT'), ('위기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
382,2010.06.08. 오후 6:07,타운하우스 새 주거 트랜드 인기몰이,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
383,2010.06.08. 오후 6:07,강동 김포 9호선 연장 가능할까,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
384,2010.06.08. 오후 6:02,2011 세계 최고 도시 송파에서 가린다,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다', 'O')]"
385,2010.06.08. 오후 5:59,송도 앞 논현지구 500만원대 오피스텔,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
386,2010.06.08. 오후 5:59,고소득자 장기전세주택 입주 제한,"[('고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
387,2010.06.08. 오후 5:58,진성토건 최종부도...법정관리 신청할듯,"[('진성토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도...법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청할듯', 'O')]"
388,2010.06.08. 오후 5:57,강남권 부자들은 지금 어느곳에 투자하고 있을까,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자들은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('어느곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
389,2010.06.08. 오후 5:57,현대건설 싱가포르서 4억弗수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('弗수주', 'O')]"
390,2010.06.08. 오후 5:57,진흥기업 2014년 수주목표 2조4000억,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('2조4000억', 'QUANTITY')]"
391,2010.06.08. 오후 5:51,고시원등 화재안전·소음차단 기준 대폭 강화,"[('고시원등', 'O'), (' ', 'O'), ('화재안전·소음차단', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
392,2010.06.08. 오후 5:51,강남역 리가스퀘어 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리가스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2010.06.08. 오후 5:51,건설업 체감경기 꽁꽁,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
394,2010.06.08. 오후 5:51,인천 청라 중대형 줄이고 소형 늘린다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
395,2010.06.08. 오후 5:46,건설업 체감경기 15개월래 최악,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
396,2010.06.08. 오후 5:34,건설업계에 다시 불어닥친 D의 공포,"[('건설업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불어닥친', 'O'), (' ', 'O'), ('D의', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
397,2010.06.08. 오후 5:27,판교 LH 타운하우스 월든힐스 가보니,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('월든힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
398,2010.06.08. 오후 5:21,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
399,2010.06.08. 오후 5:19,광교신도시내 연립주택용지 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2010.06.08. 오후 5:18,2011 세계 최고 도시 송파에서 가린다,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다', 'O')]"
401,2010.06.08. 오후 5:18,강동 김포 9호선 연장 가능할까,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
402,2010.06.08. 오후 5:18,타운하우스 새 주거 트랜드 인기몰이,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
403,2010.06.08. 오후 5:18,수도권 조망권 단지 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
404,2010.06.08. 오후 5:18,택지개발 권한 지자체 이양... 주택시장 영향 미미,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('이양...', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
405,2010.06.08. 오후 5:14,수원 분양대전 광교 분양열기 이어갈까,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
406,2010.06.08. 오후 5:09,현대건설 싱가포르 4천700억원 빌딩공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4천700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
407,2010.06.08. 오후 5:09,택지개발권한 지자체에 대폭 이양,"[('택지개발권한', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
408,2010.06.08. 오후 5:09,서울시 지방세 14일부터 전국 편의점에서 납부,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('편의점에서', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
409,2010.06.08. 오후 5:09,올해 수도권 입주물량 중소형 급감..전세난 해소 역부족,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
410,2010.06.08. 오후 5:09,건설업 체감경기 15개월만에 최악,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
411,2010.06.08. 오후 5:08,기차역·터미널 등에 무선인터넷 환경 구축,"[('기차역·터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('무선인터넷', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
412,2010.06.08. 오후 5:08,4대강 농경지 리모델링 본격 추진,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농경지', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
413,2010.06.08. 오후 5:08,대한민국 상위 3% 그들만의 집은,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O')]"
414,2010.06.08. 오후 5:06,하반기 수도권 ‘입주 폭탄’ 터진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('터진다', 'O')]"
415,2010.06.08. 오후 5:02,분양 정보 포스코 더ㅤㅅㅑㅍ 652가구 외,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('652가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
416,2010.06.08. 오후 4:58,카자흐 우림애플타운에서 한국전통 상량식,"[('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우림애플타운', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'EVENT'), ('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('상량식', 'O')]"
417,2010.06.08. 오후 4:51,집값하락 우려 주택연금 월 기준 역대 최다가입,"[('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다가입', 'O')]"
418,2010.06.08. 오후 4:42,그린 e편한세상 분양가는 얼마나 오를까,"[('그린 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
419,2010.06.08. 오후 4:41,입주민 에너지 비용 0원 2012년 이후 e편한세상,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2012년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
420,2010.06.08. 오후 4:31,진흥기업 2014년 시공능력 20위권 진입 목표,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('20위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
421,2010.06.08. 오후 4:31,퇴직후가 걱정되십니까 월급의 완벽한 대체효과 500만원대 역세권 오피스텔,"[('퇴직후가', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되십니까', 'O'), (' ', 'O'), ('월급의', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('대체효과', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
422,2010.06.08. 오후 4:29,정말이야 진짜 역세권 오피스텔이 500만원대,"[('정말이야', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
423,2010.06.08. 오후 4:21,LIG건설 오피스텔 강남역 리가스퀘어 분양,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리가스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2010.06.08. 오후 4:20,이테크건설 신임 부사장에 김선구씨 선임,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김선구', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
425,2010.06.08. 오후 4:04,3.3㎡당 600700만원대 아파트 묻지마 투자 급증,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
426,2010.06.08. 오후 4:01,지하철 7호선 연장선 따라 집값도 ‘쌩쌩’,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쌩쌩’', 'O')]"
427,2010.06.08. 오후 3:54,주변시세보다 20% 싼 반포 힐스테이트,"[('주변시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
428,2010.06.08. 오후 3:40,세계적 건축가들 판교서 타운하우스 설계戰,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('설계戰', 'O')]"
429,2010.06.08. 오후 3:40,열 샐틈 없는 e편한세상 제 5에너지 생성,"[('열', 'O'), (' ', 'O'), ('샐틈', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제 5에', 'QUANTITY'), ('너지', 'O'), (' ', 'O'), ('생성', 'O')]"
430,2010.06.08. 오후 3:38,청라지구 중·소형 주택 공급 늘어난다,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
431,2010.06.08. 오후 3:32,서울 강북지역 입주중 아파트 가격하락..하반기 더 심화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('입주중', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락..', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
432,2010.06.08. 오후 3:32,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
433,2010.06.08. 오후 3:31,알짜경매 목동 시영 35평 8억3200만원에 나와,"[('알짜경매', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('35평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억3200만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
434,2010.06.08. 오후 3:30,한국 해외건설 사면초가.. 입찰 늦춰지고 외국업체 공세 강화,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사면초가..', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰지고', 'O'), (' ', 'O'), ('외국업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공세', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
435,2010.06.08. 오후 3:29,진흥기업 4년내 시공능력 20위권에 진입종합,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('4년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('20위권', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('진입종합', 'O')]"
436,2010.06.08. 오후 3:24,남산 타워호텔 최고급 반얀트리로 새단장,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('반얀트리', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
437,2010.06.08. 오후 3:21,LH 주택 디자인 트렌드 발표회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O')]"
438,2010.06.08. 오후 3:21,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
439,2010.06.08. 오후 3:17,입지·규모·브랜드 모두 갖춘 랜드마크 아파트 노려라,"[('입지·규모·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
440,2010.06.08. 오후 3:13,건설 체감경기 급랭.. 6월도 전망 흐림,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭..', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O')]"
441,2010.06.08. 오후 3:12,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
442,2010.06.08. 오후 3:10,우림건설 카자흐 우림애플타운 상량식,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우림애플타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상량식', 'O')]"
443,2010.06.08. 오후 3:10,부모님 행복한 노년 500만원대 오피스텔로 준비하세요,"[('부모', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('노년', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하세요', 'O')]"
444,2010.06.08. 오후 2:59,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
445,2010.06.08. 오후 2:53,서울 민주당 구청장들 낭비성 건설홍보 예산 깎겠다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민주당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비성', 'O'), (' ', 'O'), ('건설홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('깎겠다', 'O')]"
446,2010.06.08. 오후 2:53,친환경 건축물 건축규제 완화,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
447,2010.06.08. 오후 2:46,부실 건설사 무더기 퇴출 예고,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
448,2010.06.08. 오후 2:39,한국공항공사 서비스품질 우수기업 인증,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스품질', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
449,2010.06.08. 오후 2:37,건설업 체감경기 15개월만에 최저,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
450,2010.06.08. 오후 2:36,‘판교 비버리힐스’ 월든힐스 분양,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비버리힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('월든힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
451,2010.06.08. 오후 2:36,취·등록세 감면 혜택 수도권 30곳,"[('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY')]"
452,2010.06.08. 오후 2:36,수도권 입주물량 중대형 비중 높아,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
453,2010.06.08. 오후 2:36,카자흐스탄 우림애플타운에서 한국전통 상량식,"[('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우림애플타운', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'EVENT'), ('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('상량식', 'O')]"
454,2010.06.08. 오후 2:23,부천 약대에 무슨 일이...투자자 문의 급증,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약대에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이...', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
455,2010.06.08. 오후 2:21,광주지역 미분양 아파트 할인 봇물,"[('광주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
456,2010.06.08. 오후 2:21,현대건설 싱가포르서 4천억 복합건물 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
457,2010.06.08. 오후 2:20,소형주택 수요급증 풀옵션 원룸텔 4500만원으로 무조건 잡아라,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요급증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
458,2010.06.08. 오후 2:18,조양호 회장 IATA집행위원 재선,"[('조양호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('IATA집행위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재선', 'O')]"
459,2010.06.08. 오후 2:17,토지거래계약 허가 본인이 결재하고 불법 임대까지,"[('토지거래계약', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('본인이', 'O'), (' ', 'O'), ('결재하고', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('임대까지', 'O')]"
460,2010.06.08. 오후 2:17,카자흐에 한국 전통방식 상량식 거행,"[('카자흐', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전통방식', 'O'), (' ', 'O'), ('상량식', 'O'), (' ', 'O'), ('거행', 'O')]"
461,2010.06.08. 오후 2:10,광주 미분양 아파트 할인 봇물…최고 1억↓,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
462,2010.06.08. 오후 2:05,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
463,2010.06.08. 오후 2:04,반포힐스테이트 분양..3.3㎡당 3050만원,"[('반포힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3050만원', 'QUANTITY')]"
464,2010.06.08. 오후 2:03,‘브랜드대단지’ 미분양 아파트 인기,"[('‘브랜드대단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
465,2010.06.08. 오후 2:00,타운하우스 강남 20분 거리 분당 “더 혜리티지”,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('더 혜리티지', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
466,2010.06.08. 오후 1:42,‘대규모 공원 프리미엄’ 웰빙 아파트를 찾아라,"[('‘대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
467,2010.06.08. 오후 1:36,1억5천에 2채 주거형 오피스텔 2천만원이면 계약OK,"[('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약OK', 'O')]"
468,2010.06.08. 오후 1:33,현대건설 싱가포르 4억달러 빌딩공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
469,2010.06.08. 오후 1:27,용인 역세권 소형오피스텔 선착순특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O')]"
470,2010.06.08. 오후 1:19,경기도시공사 한강신도시 자연앤아파트 3.3㎡당 670만원 파격분양 화제,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연앤아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('670만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
471,2010.06.08. 오후 1:08,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
472,2010.06.08. 오후 1:05,3.3㎡당 600700만원대 아파트 묻지마 투자 급증,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
473,2010.06.08. 오후 1:05,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
474,2010.06.08. 오후 12:58,동대문 흥인 덕운시장 대우건설시공이 새롭게 맥스타일로 오픈하다,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕운시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('시공이', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('맥스타일', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈하다', 'O')]"
475,2010.06.08. 오후 12:57,같은 단지라도 오피스텔만 인기,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지라도', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔만', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
476,2010.06.08. 오후 12:52,대명콘도 100% 재산권보장형 특별회원권 분양,"[('대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), ('보장형', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
477,2010.06.08. 오후 12:52,현대건설 싱가폴서 4억달러 규모 대형 복합몰 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가폴', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
478,2010.06.08. 오후 12:45,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
479,2010.06.08. 오후 12:44,“로또”보다 욕심난 “4천만원 투자처” 연일 “북새통”,"[('“로또”보다', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심난', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처”', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('“북새통”', 'O')]"
480,2010.06.08. 오후 12:32,남산 타워호텔 고급 리조트 반얀트리 서울로 새단장,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('반얀트리 서울', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
481,2010.06.08. 오후 12:28,강남 사모님도 “깜짝놀란” 4천만원 투자처 연일 “북새통”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('“깜짝놀란”', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('“북새통”', 'O')]"
482,2010.06.08. 오후 12:22,반포 힐스테이트①규모2년 전 분양가 수준에 공급되는 아파트 117세대,"[('반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('①규모', 'O'), ('2년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('수준에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('117세대', 'QUANTITY')]"
483,2010.06.08. 오후 12:22,반포 힐스테이트②입지단지 바로 앞에 세화여고...학군 뛰어나,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('②입지단지', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세화여고', 'ORGANIZATION'), ('...학군', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
484,2010.06.08. 오후 12:22,반포 힐스테이트③구성UPIS 등 유비쿼터스 시스템 대거 적용,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('③', 'O'), ('구성UPIS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
485,2010.06.08. 오후 12:22,반포 힐스테이트④평면전세대 발코니 확장형에 시스템에어컨 설치,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('④평면전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장형에', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
486,2010.06.08. 오후 12:11,현대건설 싱가폴서 4억弗짜리 대형복합몰 공사수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가폴', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억弗짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
487,2010.06.08. 오후 12:06,특집남양주 수동 계곡 땅 3.3㎡당 11만8천원 한정매각,"[('특집', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계곡', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11만8천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
488,2010.06.08. 오후 12:01,송도신도시 원룸텔 ‘임대수요자 10만’ 기다린다,"[('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('임대', 'CIVILIZATION'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10만', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기다린다', 'O')]"
489,2010.06.08. 오후 12:00,왜 아파트는 지고 오피스텔은 뜨는가,"[('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는가', 'O')]"
490,2010.06.08. 오전 11:58,현대건설 4705억원 규모 싱가포르 대형복합몰 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4705억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
491,2010.06.08. 오전 11:54,OPEN소노펠리체 대명리조트대명콘도 100%반환형 신규특별분양단행,"[('OPEN소노펠리체 대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('반환형', 'O'), (' ', 'O'), ('신규특별분양단행', 'O')]"
492,2010.06.08. 오전 11:50,삼성반도체 화성공장 앞 ‘이너매스 4차’ 공급,"[('삼성반도체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이', 'TERM'), ('너매스', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
493,2010.06.08. 오전 11:47,4대강 농경지 리모델링 본격 추진,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농경지', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
494,2010.06.08. 오전 11:47,준주택 고시원 화재 안전기준 강화,"[('준주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
495,2010.06.08. 오전 11:47,진흥기업 2014년 시공능력 20위 진입.. 비젼 2014 선포,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('20위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입..', 'O'), (' ', 'O'), ('비젼', 'O'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
496,2010.06.08. 오전 11:43,진흥기업 비전2014..시공능력 20위권 진입 목표,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), ('2014', 'DATE'), ('..시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('20위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
497,2010.06.08. 오전 11:42,우림건설 카자흐스탄에서 ‘한국 전통 상량식’ 선보여,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('상량식’', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
498,2010.06.08. 오전 11:41,울트라건설·경남 투자양해각서,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자양해각서', 'ARTIFACT')]"
499,2010.06.08. 오전 11:41,서울에서 전원의 쾌적함을 누리는 아파트에 투자하라,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전원의', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적함을', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
500,2010.06.08. 오전 11:40,청라지구에 대규모 중고차 수출 단지 조성,"[('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
501,2010.06.08. 오전 11:39,진흥기업 2014년 시공능력 20위권 진입,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('20위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
502,2010.06.08. 오전 11:39,카자흐서 한국 전통 방식 건물 상량식 첫 선,"[('카자흐', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('상량식', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
503,2010.06.08. 오전 11:37,우림건설 카자흐 우림애플타운 한국식 상량식,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우림애플타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국식', 'O'), (' ', 'O'), ('상량식', 'O')]"
504,2010.06.08. 오전 11:37,대명리조트 100% 전액반환보증금 창립 31주년 특별신규회원 모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액반환보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('31주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별신규회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
505,2010.06.08. 오전 11:31,경기최고의 중심 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
506,2010.06.08. 오전 11:26,국내 최대 부랑인시설 운영 기로에,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('부랑인시설', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('기로에', 'O')]"
507,2010.06.08. 오전 11:16,서울 보문역사거리 26층 랜드마크 빌딩 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문역사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
508,2010.06.08. 오전 11:16,걷기 좋은 명동길 4단계 3구간 공사 착공,"[('걷기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('명동길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
509,2010.06.08. 오전 11:16,보문역 사거리 ‘26층 주상복합’ 들어선다,"[('보문역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('26층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
510,2010.06.08. 오전 11:15,서울 보문역사거리에 26층 주상복합 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문역사거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('26층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
511,2010.06.08. 오전 11:15,서울소식 보문역 인근에 26층 주상복합 건립,"[('서울', 'CITY'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('보문역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('26층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
