,date,headline,keyword
0,2015.01.18. 오후 11:52,포토뉴스다시 뜬 ‘떴다방’,"[('포토뉴스다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('‘떴다방’', 'O')]"
1,2015.01.18. 오후 9:39,새벽까지 전국 눈..출근길 빙판 주의,"[('새벽까지', 'TIME'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('눈..출근길', 'O'), (' ', 'O'), ('빙판', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
2,2015.01.18. 오후 9:01,카지노 복합리조트 2곳 조성… 대기업도 참여 가능,"[('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
3,2015.01.18. 오후 8:55,판교에 43만㎡ 제2 테크노밸리 조성,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('43만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
4,2015.01.18. 오후 8:47,호반건설 송도국제도시 호반베르디움 2차 1만 3천여명 몰려,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만 3천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
5,2015.01.18. 오후 8:44,경남기업 새해 공공·민간부문 공사 수주...쌍두마차 마수걸이,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공·민간부문', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주...쌍두마차', 'O'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O')]"
6,2015.01.18. 오후 8:28,뚝 뚝 떨어지는 국제유가에… 해외건설도 운다,"[('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('국제유가에…', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설도', 'O'), (' ', 'O'), ('운다', 'O')]"
7,2015.01.18. 오후 8:28,수익형 복합주거공간 ‘용인 유메이드’ 분양,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인 유메이드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2015.01.18. 오후 8:24,‘블루오션’ 옛말… 해외건설 시장 수익성 갈수록 악화,"[('‘블루오션’', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
9,2015.01.18. 오후 8:21,전세 시황 서울 전셋값 0.27% 올라… 송파 학군 수요로 0.7%↑,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
10,2015.01.18. 오후 8:20,매매 시황 재건축 훈풍 일반아파트로 확산… 상승폭 확대,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
11,2015.01.18. 오후 7:03,우리나라에서 가장 높은 곳에 있는 학교·관공서는…,"[('우리나라에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('학교·관공서는…', 'O')]"
12,2015.01.18. 오후 6:36,태영 창전동 재건축 수주,"[('태영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
13,2015.01.18. 오후 6:36,MK 추천매물 용인 동천동 수익형 상가 6억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억7천만원', 'QUANTITY')]"
14,2015.01.18. 오후 6:36,목포 대양산단 분양,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대양산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
15,2015.01.18. 오후 6:17,마곡 힐스테이트 모델하우스 3만8000명 인파 북적,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
16,2015.01.18. 오후 6:05,주택담보대출 금리 연 2%로 하락,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
17,2015.01.18. 오후 6:05,주택담보대출 금리 2%대로 하락,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
18,2015.01.18. 오후 6:05,주택담보대출 금리 2%대로 하락 이유는,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
19,2015.01.18. 오후 6:05,주택담보대출 금리 3%대 붕괴,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
20,2015.01.18. 오후 6:05,연 2%대로 낮아진 주택담보대출 금리,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O')]"
21,2015.01.18. 오후 6:04,7차 투자활성화 대책 이전 공공청사 부지 활용 도시재생사업 추진,"[('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공청사', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
22,2015.01.18. 오후 6:04,7차 투자활성화 대책 창조경제밸리 2곳 조성.. 판교를 한국형 실리콘밸리로,"[('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성..', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('실리콘밸리', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
23,2015.01.18. 오후 6:03,7차 투자활성화 대책 대전·울산·남양주·경산·순천·제주 도시첨단산단 세워 혁신거점 육성,"[('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시첨단산단', 'O'), (' ', 'O'), ('세워', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신거점', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
24,2015.01.18. 오후 6:03,대학생 공공기숙사·룸쉐어링 입주자 모집,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공공기숙사·룸쉐어링', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
25,2015.01.18. 오후 6:03,분양도 매매도 연초부터 활기,"[('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('매매도', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
26,2015.01.18. 오후 6:02,기업형 민간임대 활성화 이것이 문제다 하 미흡한 준비에 용두사미 우려,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제다', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡한', 'O'), (' ', 'O'), ('준비에', 'O'), (' ', 'O'), ('용두사미', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
27,2015.01.18. 오후 5:56,투자 활성화 대책 뭘 담았나 캠프킴 용적률 800% 적용… 한국판 롯폰기힐스 거듭난다,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('담았나', 'O'), (' ', 'O'), ('캠프킴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('800%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('롯폰기힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
28,2015.01.18. 오후 5:52,주택담보대출 금리 3.0%대마저 붕괴,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3.0%대', 'QUANTITY'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
29,2015.01.18. 오후 5:52,주택담보대출금리 3% 아래로,"[('주택담보대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
30,2015.01.18. 오후 5:52,주택담보대출 금리 연 2% 붐비는 상담 창구,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('창구', 'O')]"
31,2015.01.18. 오후 5:52,주택담보대출 금리 연 2% 시대,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
32,2015.01.18. 오후 5:46,모델하우스 구경하려고 3시간이나 기다렸어요,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구경하려고', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간', 'TIME'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('기다렸어요', 'O')]"
33,2015.01.18. 오후 5:43,국토부 판교에 창조경제밸리조성한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리조성한다', 'O')]"
34,2015.01.18. 오후 5:42,3% 아래로 낮아진 주택담보대출 금리,"[('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O')]"
35,2015.01.18. 오후 5:42,연 2%대로 낮아진 주택담보대출 금리,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O')]"
36,2015.01.18. 오후 5:42,연 2%대 주택담보대출 금리 시대,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
37,2015.01.18. 오후 5:42,연 2%대 금리 주택담보대출 등장,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
38,2015.01.18. 오후 5:24,주택담보대출 금리 2%대로 하락,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
39,2015.01.18. 오후 5:24,저금리 시대 주택담보대출 금리 2%대로,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
40,2015.01.18. 오후 5:24,광주 오포읍 일대 미니 신도시로 탈바꿈..분양 단지 주목,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈..분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
41,2015.01.18. 오후 5:21,주택담보대출 금리 3%대 아래로,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
43,2015.01.18. 오후 5:21,경남기업 636억원 공공·민간 공사 수주.. 가스公 230억원 수주 등,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('636억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('가스公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('230억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
44,2015.01.18. 오후 5:21,한국철도시설공단 중국서 안전품질 최우수기관 선정,"[('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('안전품질', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
45,2015.01.18. 오후 5:21,마곡13단지 힐스테이트 마스터 구름인파.. 주말 3일간 3만8000명,"[('마곡13단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 마스터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구름인파..', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만8000명', 'QUANTITY')]"
46,2015.01.18. 오후 5:21,청주 블루지움 B910 총 910실 분양 나서,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루지움 B910', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('910실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
47,2015.01.18. 오후 5:21,공원 품은 수익형부동산 분양시장 흥행몰이 앞장,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
48,2015.01.18. 오후 5:21,이번 주 전국 4곳 4223가구 분양.. 올 첫 서울 분양단지 선봬,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4223가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
50,2015.01.18. 오후 5:16,송도국제도시 호반베르디움 2차 본보기집에 1만3000여명 운집,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본보기집에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
51,2015.01.18. 오후 5:11,경남기업 새해 공공·민간부문 첫 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공·민간부문', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
52,2015.01.18. 오후 5:03,동탄2신도시 호반베르디움 3차 견본주택 첫날 3800여명 몰려,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3800여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
53,2015.01.18. 오후 4:56,아파트 주간 시세 미친 전셋값… 서울 6년만에 최고치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
54,2015.01.18. 오후 4:54,다트 분양관 동탄2 호반베르디움3차,"[('다트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양관', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY')]"
55,2015.01.18. 오후 4:54,틈새시장 신탁사 공매 노려볼까 낙찰가 경매보다 2030% 낮아… 권리관계만 잘 분석하면 짭짤,"[('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2030%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아…', 'O'), (' ', 'O'), ('권리관계만', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('분석하면', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
56,2015.01.18. 오후 4:50,서울시 지자체 최초 기록원 건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('기록원', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
57,2015.01.18. 오후 4:43,국토부 판교 창조경제밸리 조성 한국판 실리콘밸리로,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('실리콘밸리', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
58,2015.01.18. 오후 4:30,부동산 QA 상가 시가표준액보다 싸게 샀을때 취득세는…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시가표준액보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('샀을때', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('는…', 'O')]"
59,2015.01.18. 오후 3:21,서승환 국토부장관 광운대역 방문 철도물류현황 점검,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('광운대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('철도물류현황', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
60,2015.01.18. 오후 2:55,기재부 LH 분양 중단해야…국토부 협의도 없이,"[('기재부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중단해야…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협의도', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O')]"
61,2015.01.18. 오후 2:54,한국철도시설공단 중국서 한반기 안전품질평가 최우수기관 선정,"[('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전품질평가', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
62,2015.01.18. 오후 2:54,평균 매매가 뛰어넘는 전세 아파트 찾아보니…결국 학군 수요,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아보니…결국', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O')]"
63,2015.01.18. 오후 2:46,맞벌이 부부 연말정산 한쪽에 몰아주면 손해볼 수도,"[('맞벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'CIVILIZATION'), ('정산', 'O'), (' ', 'O'), ('한쪽에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아주면', 'O'), (' ', 'O'), ('손해볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
64,2015.01.18. 오후 2:43,마곡13단지 힐스테이트 마스터 분양 시작 주말 3일동안 4만명 가까이 찾아,"[('마곡13단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 마스터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
65,2015.01.18. 오후 2:35,마곡 힐스테이트 견본주택 3만8천명 인파 북적,"[('마곡 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
66,2015.01.18. 오후 2:30,재개발·재건축에 봄 이사수요까지…서울 전셋값 32주째 상승,"[('재개발·재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사수요까지…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('32주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
67,2015.01.18. 오후 2:26,李기자의 리얼티 톡 견본주택 제대로 보는 법 1 2 3,"[('李', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼티 톡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2 3', 'QUANTITY')]"
68,2015.01.18. 오후 2:07,마곡 첫 민간 분양에 3일간 3만8000명 ‘인산인해’,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
69,2015.01.18. 오후 2:02,정부 서울시 의견 수용…용산 미군기지 복합개발 본격화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수용…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
70,2015.01.18. 오후 1:55,주택담보대출 금리 사상 처음 2%대로…가계부채 증가 우려,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), ('로…가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
71,2015.01.18. 오후 1:29,7차 투자활성화 판교에서 차세대 엔씨소프트 키운다,"[('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('엔씨소프트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
72,2015.01.18. 오후 12:59,연초 분양시장 활황 발 디딜 틈 없는 견본주택,"[('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활황', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('디딜', 'O'), (' ', 'O'), ('틈', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
73,2015.01.18. 오후 12:57,105층 한전부지 개발기간 앞당긴다,"[('105층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한전', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발기간', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
74,2015.01.18. 오후 12:56,한전부지 개발 내년 착공 지원…용도 변경·인허가 기간 단축,"[('한전부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…용도', 'O'), (' ', 'O'), ('변경·인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
75,2015.01.18. 오후 12:45,사업자 수익성 위주 뉴 스테이…중산층 주거부담 외면,"[('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), ('…중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거부담', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
76,2015.01.18. 오후 12:42,삼송 동일스위트 1차 23억원대 낮은 분양가로 전세수요자 마음 사로잡아,"[('삼송 동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'CIVILIZATION'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡아', 'O')]"
77,2015.01.18. 오후 12:40,경남기업 새해 공공·민간부문 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공·민간부문', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
78,2015.01.18. 오후 12:24,판교 창조경제밸리 조성 세계적인 ‘혁신 클러스터’로 육성,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터’로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
79,2015.01.18. 오후 12:06,판교 창조경제밸리 개발 밑그림,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O')]"
80,2015.01.18. 오후 12:03,투자활성화대책용산 미군기지 개발 하반기중 착수,"[('투자활성화대책', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
81,2015.01.18. 오후 12:03,도심지 개발 속도 낸다…민간 투자 앞당기기 위한 패키지 지원,"[('도심지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당기기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
82,2015.01.18. 오후 12:03,부동산 3법 벌써 약발 다했나…재건축 시들 전세만 활활,"[('부동산 3법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('다했나…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O'), (' ', 'O'), ('전세만', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
83,2015.01.18. 오후 12:02,투자활성화 대책구도심·유휴 국공유지되살린다... 도시재생사업 내년부터 추진,"[('투자활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책구도심·유휴', 'O'), (' ', 'O'), ('국공유지되살린다...', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
84,2015.01.18. 오후 12:02,투자활성화 대책대전·울산·남양주·경산·순천·제주  2차 도시첨단산단으로 선정,"[('투자활성화 대책대전', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시첨단산단으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
85,2015.01.18. 오후 12:02,혁신형 기업입지 조성공공청사 부지 활용해 민관 힘 합친다,"[('혁신형', 'O'), (' ', 'O'), ('기업입지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성공공청사', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('합친다', 'O')]"
86,2015.01.18. 오후 12:01,해양관광진흥지구 도입…해안·섬 지역 투자 활기 기대,"[('해양관광진흥지구', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…해안·섬', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
87,2015.01.18. 오후 12:01,판교에 제2 판교테크노밸리 들어선다.,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들어선다.', 'O')]"
88,2015.01.18. 오후 12:01,옛 공공청사 부지 민간자본 유치해 개발,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('공공청사', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('유치해', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
89,2015.01.18. 오후 12:01,7차 투자활성화 국토부 대전·울산 등 도시첨단산업단지 6곳 조성,"[('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
90,2015.01.18. 오후 12:01,7차 투자활성화 지자체 빈땅 활용해 도시재생… 연내 5곳 선정,"[('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('빈땅', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생…', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
91,2015.01.18. 오후 12:01,7차 투자활성화 판교에 첨단기업 1500개 입주…한국판 실리콘밸리로 조성,"[('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단기업', 'O'), (' ', 'O'), ('1500개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('실리콘밸리', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
92,2015.01.18. 오후 12:01,판교 우리나라 창조경제 이끄는 창조경제밸리 조성,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제', 'LOCATION'), ('밸리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
93,2015.01.18. 오후 12:01,대전 울산 등 전국 6개에 창조경제 이끌 도시첨단산단 조성,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('도시첨단산단', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
94,2015.01.18. 오후 12:01,명동 르와지르호텔 인기 고공행진,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
95,2015.01.18. 오후 12:00,도시첨단산단 6곳 선정…3조원 투자효과 기대,"[('도시첨단산단', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
96,2015.01.18. 오후 12:00,투자활성화 판교에 창조경제밸리·지방 6곳에 도시첨단산단 조성,"[('투자활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시첨단산단', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
97,2015.01.18. 오후 12:00,국토부 해양관광진흥지구 도입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양관광진흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
98,2015.01.18. 오후 12:00,국토부 항공정비산업MRO 맞춤형 입지 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공정비산업MRO', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
99,2015.01.18. 오후 12:00,옛 도로공사 본사 일대 43만㎡ 제2 테크노밸리 조성,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('43만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
100,2015.01.18. 오후 12:00,7차 투자활성화 대책해양관광거점 육성 해양관광지구 도입,"[('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책해양관광거점', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('해양관광지구', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
101,2015.01.18. 오후 12:00,7차 투자활성화 대책항공정비 업체 땅 싸게 받는다,"[('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책항공정비', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
102,2015.01.18. 오전 11:40,MK분양캘린더 서울 첫 분양 개시 등 전국 4223가구 공급,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4223가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
103,2015.01.18. 오전 11:31,LG하우시스 제주도에 고단열 창호 공급…최대 20% 할인도,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고단열', 'O'), (' ', 'O'), ('창호', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인도', 'O')]"
104,2015.01.18. 오전 11:28,경남기업 636억원 규모 공공·민간 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('636억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
105,2015.01.18. 오전 11:28,브랜드에 학교를 더한 퇴계원 힐스테이트 분양,"[('브랜드에', 'O'), (' ', 'O'), ('학교를', 'O'), (' ', 'O'), ('더한', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
106,2015.01.18. 오전 11:12,MK분양강서힐스테이트 전용 128㎡ 잔여세대 특별분양,"[('MK분양강서힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('128㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
107,2015.01.18. 오전 11:12,LG하우시스 제주 그린리모델링 창호 20%까지 할인,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('창호', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
108,2015.01.18. 오전 11:10,KCC 제주 그린리모모델링 고효율 창호·단열재 공급,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('고효율', 'O'), (' ', 'O'), ('창호·단열재', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
109,2015.01.18. 오전 11:09,경제 펀더멘털 불안에 강남 재건축 다시 주춤,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('펀더멘털', 'O'), (' ', 'O'), ('불안에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
110,2015.01.18. 오전 11:05,낮아지는 주택담보대출 금리 대출 갈아타야 할까종합,"[('낮아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타야', 'O'), (' ', 'O'), ('할까종합', 'O')]"
111,2015.01.18. 오전 11:03,동탄2신도시 호반베르디움3차 이틀간 1만200명 방문,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
112,2015.01.18. 오전 10:42,부동산 3법 약발 다했나…강남권 재건축 가격 다시 주춤,"[('부동산 3법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('다했나…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
113,2015.01.18. 오전 10:32,제19대 한국실내건축가협회장에 한양대 김경숙 교수,"[('제19대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국실내건축가협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김경숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
114,2015.01.18. 오전 10:31,2015년 상반기 충청 개발호재 핫 분양단지 찾아라,"[('2015년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
115,2015.01.18. 오전 10:11,철도시설공단 중국 경심선 고속철도 감리 최우수기관 선정,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경심선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감리', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
116,2015.01.18. 오전 10:10,입주 앞둔 동탄2신도시 올해 첫 분양현장 가보니…,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
117,2015.01.18. 오전 10:06,뜨거운 양산신도시 분양시장…양우내안애 6차 조기 마감 임박,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
118,2015.01.18. 오전 10:00,인천 검단신도시 조성 탄력…3단계 순차 개발방식 전환,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순차', 'O'), (' ', 'O'), ('개발방식', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
119,2015.01.18. 오전 9:55,조식 뷔페 린넨세탁대행 발레파킹…호텔같은 아파트ㆍ오피스텔 뜬다,"[('조식', 'O'), (' ', 'O'), ('뷔페', 'O'), (' ', 'O'), ('린넨세탁대행', 'O'), (' ', 'O'), ('발레파킹…호텔같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
120,2015.01.18. 오전 9:44,겨울한파 몰아내는 분양 열기.. 1월부터 수도권 분양 봇물,"[('겨울', 'DATE'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아내는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기..', 'O'), (' ', 'O'), ('1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
121,2015.01.18. 오전 9:27,별별현장 서울 마지막 대형 택지 마곡 견본주택에 1만명 몰려,"[('별별현장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
122,2015.01.18. 오전 9:12,경남기업 636억 공공·민간공사 마수걸이 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('636억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공·민간공사', 'O'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
123,2015.01.18. 오전 9:11,수익형 부동산도 대학가 좋아해 대부분 역세권 입지 ‘알짜배기’ 많아 인기,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아해', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜배기’', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
124,2015.01.18. 오전 9:03,2014년 상가 평균 분양가 14년만에 최고,"[('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
125,2015.01.18. 오전 9:02,경남기업 올해 첫 공공·민간 공사 수주..636여억원 규모,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('636여억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
126,2015.01.18. 오전 9:01,구미 ‘우미린3차’ 풀하우스 ‘우미린2차’로 인기 입증..구미확장단지 첫 분양 아파트로 ‘인기’,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('풀하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미린2차', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('입증..', 'O'), ('구미확장단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
127,2015.01.18. 오전 9:01,부동산 캘린더 겨울 비수기에도 청약 4곳…마곡 힐스테이트 마스터 1194가구 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 마스터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1194가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2015.01.18. 오전 9:01,서울 아파트 전세가 한주간 0.27% 올라…2009년 9월 이후 최고치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('한주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('2009년 9월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
129,2015.01.18. 오전 6:07,낮아지는 주택담보대출 금리 대출 갈아타야 할까,"[('낮아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타야', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
130,2015.01.18. 오전 6:07,2%대 주택대출 금리 현실화…가계부채 더욱 늘어난다,"[('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
131,2015.01.18. 오전 6:06,비싼 자취비용에 허덕이는 학생 위한 서울공공주택,"[('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('자취비용에', 'O'), (' ', 'O'), ('허덕이는', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('공공주택', 'O')]"
132,2015.01.18. 오전 5:58,경기도 낙후지역 재정비사업 5곳 선정…1억5천 지원,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙후지역 재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('1억5천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
133,2015.01.19. 오후 11:51,수자원공사 4대강 보 누수발생 보강공사,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('누수발생', 'O'), (' ', 'O'), ('보강공사', 'O')]"
134,2015.01.19. 오후 8:31,SH도시硏소장 장영희씨…SH 외부전문가 4명 1급 영입,"[('SH도시', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장영희', 'PERSON'), ('씨…', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외', 'CIVILIZATION'), ('부', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
135,2015.01.19. 오후 8:07,판교 제2테크노밸리 43만㎡ 토지거래계약 허가구역 지정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('43만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래계약', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
136,2015.01.19. 오후 7:43,건설부동산으로 산업·내수 일석이조 노린다,"[('건설부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('산업·내수', 'O'), (' ', 'O'), ('일석이조', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
137,2015.01.19. 오후 7:42,건설부동산으로 산업·내수 일석이조 노린다,"[('건설부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('산업·내수', 'O'), (' ', 'O'), ('일석이조', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
138,2015.01.19. 오후 6:59,1조4000억원 신고리 원전 5·6호 대형 건설사 3파전,"[('1조4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고리 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5·6호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
139,2015.01.19. 오후 6:47,리얼타임 일산 식사지구 위시티4단지자이 전용 134.89㎡ 매매 6억원,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티4단지자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('134.89㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY')]"
140,2015.01.19. 오후 6:47,신고리 5·6호기 수주전 대림·대우·삼성 3파전,"[('신고리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5·6호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
142,2015.01.19. 오후 6:31,공정위 건설업계 입찰담합 무차별 제재 제동걸리나,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('무차별', 'O'), (' ', 'O'), ('제재', 'O'), (' ', 'O'), ('제동걸리나', 'O')]"
143,2015.01.19. 오후 6:15,1조4천억원 신고리 5 6호기 수주전 3파전 압축,"[('1조4천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5 6호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('압축', 'O')]"
144,2015.01.19. 오후 6:07,2015년 분양시즌 스타트 현대건설 퇴계원 힐스테이트,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
145,2015.01.19. 오후 6:07,2015년 분양시즌 스타트 대우건설 한강신도시 3차 푸르지오,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
146,2015.01.19. 오후 6:07,2015년 분양시즌 스타트 대림산업 영등포 아크로타워 스퀘어,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로타워 스퀘어', 'ARTIFACT')]"
147,2015.01.19. 오후 6:07,2015년 분양시즌 스타트 삼성물산 고덕 래미안 힐스테이트,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
148,2015.01.19. 오후 6:06,2015년 분양시즌 스타트 분양가 상한제 폐지 등 훈풍 1분기 5만가구 주인 기다린다,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기다린다', 'O')]"
149,2015.01.19. 오후 6:02,미분양의 늪이 움직인다…송도 김포 등 비인기지역 분양 호황,"[('미분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
150,2015.01.19. 오후 5:54,공간정보 해외반출 최장 60일이내 결정,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('해외반출', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('60일이내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
151,2015.01.19. 오후 5:50,인터뷰 김영종 서울 종로구청장 구민과 함께 살기 좋은 동네 만들 것,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('김영종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
152,2015.01.19. 오후 5:43,한국감정원 부동산개발 전문인력 사전교육,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('사전교육', 'O')]"
153,2015.01.19. 오후 5:40,창조경제밸리 조성 계획 발표에 판교 일대 부동산시장 다시 들썩,"[('창', 'LOCATION'), ('조경', 'LOCATION'), ('제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
154,2015.01.19. 오후 5:39,장근석 200억원대 강남 빌딩 구매,"[('장근석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('200억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O')]"
155,2015.01.19. 오후 5:39,Kwater 4대강 16개보 보수보강 연내 완료,"[('Kwater', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('보수보강', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
156,2015.01.19. 오후 5:39,시선 잡는 2월 입주 아파트는,"[('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
157,2015.01.19. 오후 5:26,한국감정원 대구서 부동산개발 전문인력 사전 교육 실시,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
158,2015.01.19. 오후 5:23,평촌역 스마트스퀘어에 W에이스타워 스트리트몰 분양 예정,"[('평촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트스퀘어', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('W에이스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
159,2015.01.19. 오후 5:20,지금은 분양중분당 더 헤리티지 타운하우스영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 헤리티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운하우스영상', 'O')]"
160,2015.01.19. 오후 5:15,기업형 임대주택 임차 조건 QA,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임차', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O')]"
161,2015.01.19. 오후 5:15,2월 집들이 아파트 뚝,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
162,2015.01.19. 오후 5:15,SH공사 파격 실험… 외부인사 4명 1급으로 영입,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('실험…', 'O'), (' ', 'O'), ('외부인사', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
163,2015.01.19. 오후 5:13,현대엔지니어링 올 경영목표 수주 11조·매출 7조,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영목표', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조', 'QUANTITY'), ('·매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY')]"
164,2015.01.19. 오후 5:13,GS 한강센트럴자이 3400여 가구 ‘완판’,"[('GS 한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3400여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
165,2015.01.19. 오후 5:12,한류스타 장근석도 ‘빌딩 부자’,"[('한류스타', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장근석', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('부자’', 'O')]"
166,2015.01.19. 오후 5:12,서울시 발주계획 온라인공개,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발주계획', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인공개', 'O')]"
167,2015.01.19. 오후 5:12,신기술 특허심사 1년으로,"[('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허심사', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
168,2015.01.19. 오후 5:06,2015년 분양시즌 스타트 현대엔지니어링 마곡13단지 힐스테이트 마스터,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('13단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 마스터', 'ARTIFACT')]"
169,2015.01.19. 오후 5:06,2015년 분양시즌 스타트 현대산업개발백석 3차 아이파크,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발백석', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
170,2015.01.19. 오후 5:06,2015년 분양시즌 스타트 한화건설창원 가음 꿈에그린,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가음', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
171,2015.01.19. 오후 5:06,2015년 분양시즌 스타트 GS건설한강센트럴자이,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설한강센트럴자이', 'ARTIFACT')]"
172,2015.01.19. 오후 5:01,천안 불당 호반베르디움3차 5차에 스마트25까지 막바지 분양 후끈,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트25', 'TERM'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
173,2015.01.19. 오후 5:00,SH공사 간부급 개방직 5명 내·외부 전문가,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('개방직', 'O'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내·외부', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION')]"
174,2015.01.19. 오후 4:59,현대ENG 올 수주 11조·매출 7조원 목표,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조', 'QUANTITY'), ('·매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
175,2015.01.19. 오후 4:59,서울시 올해 2조1937억원 공사 등 발주,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2조1937억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
176,2015.01.19. 오후 4:59,마곡지구 어린이집 쏠림 배경 관심,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('배경', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
177,2015.01.19. 오후 4:59,건설신기술 특허심사 1년 단축,"[('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허심사', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
178,2015.01.19. 오후 4:59,잘 나가는 수익형부동산 임대료 분쟁 등에 삐걱,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
179,2015.01.19. 오후 4:58,김선덕 사장 보증 내실화 주력할 것,"[('김선덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('내실화', 'O'), (' ', 'O'), ('주력할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
180,2015.01.19. 오후 4:58,GS건설 한강센트럴자이 3481가구 완판,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3481가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
181,2015.01.19. 오후 4:57,강릉 올림픽특구 외국자본 투자 활발,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), ('특구', 'O'), (' ', 'O'), ('외국자본', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
182,2015.01.19. 오후 4:53,수입형 복합주거공간 ‘용인 유메이드’ 분양,"[('수입형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인 유메이드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2015.01.19. 오후 4:52,문정지구에 몰려드는 지식산업센터 강남시대 열다,"[('문정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열다', 'O')]"
184,2015.01.19. 오후 4:51,2월 전국 아파트 입주물량 1월보다 9.1% 줄어,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('9.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
185,2015.01.19. 오후 4:46,문정지구7블록 교통 도로 잘 갖춰 눈길,"[('문정지구', 'LOCATION'), ('7블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
186,2015.01.19. 오후 4:46,호반건설 ‘시흥 배곧신도시 호반베르디움 3차 2월 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2015.01.19. 오후 4:44,경기권 초고압 변전소 어디에 생기나…반대 공동대책위 구성,"[('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고압', 'O'), (' ', 'O'), ('변전소', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('생기나…반대', 'O'), (' ', 'O'), ('공동대책위', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
188,2015.01.19. 오후 4:43,용인 광주에버랜드 복선전철 추진위 출범,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광주에버랜드 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
189,2015.01.19. 오후 4:42,영남권 신축아파트 철근 부실시공 우려.. 8억원어치 빼돌려져,"[('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('우려..', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빼돌려져', 'O')]"
190,2015.01.19. 오후 4:31,리얼타임 위례24단지꿈에그린 전용 84㎡ 전세 4억 원,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('위례24단지꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 원', 'QUANTITY')]"
191,2015.01.19. 오후 4:29,분양형호텔 브랜드로 승부수,"[('분양형호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
192,2015.01.19. 오후 4:26,‘한올주택’ 인터넷과 모바일로 신축빌라 분양 매매 정보 제공,"[('‘', 'O'), ('한올주택', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷과', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
193,2015.01.19. 오후 4:24,서희건설 광주오포서희스타힐스 견본주택 개관 분양 돌입,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주오포서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
194,2015.01.19. 오후 4:23,호남 KTX ‘서대전역 반대’ 목소리 결집,"[('호남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서대전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반대’', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('결집', 'O')]"
195,2015.01.19. 오후 4:21,청주 동남지구 아파트 공급 올해 본격화,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
196,2015.01.19. 오후 4:20,천편일률 외국계 호텔 브랜드 식상 토종 브랜드 급성장,"[('천편일률', 'O'), (' ', 'O'), ('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('식상', 'O'), (' ', 'O'), ('토종', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('급성장', 'O')]"
197,2015.01.19. 오후 4:17,현대차 GBC 내년 착공...면세점·카지노 들어서나,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공...면세점·카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서나', 'O')]"
198,2015.01.19. 오후 4:16,호반건설 ‘시흥 배곧신도시 호반베르디움 3차 2월초 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2015.01.19. 오후 4:16,호반건설 배곧신도시의 분양 전략은,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
200,2015.01.19. 오후 4:16,막오른 용산개발① 용산 주한미군기지 어떤 식으로 개발될까,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발①', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주한미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발될까', 'O')]"
201,2015.01.19. 오후 4:16,막오른 용산개발① 용산 주한미군기지 어떤 식으로 개발될까,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발①', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주한미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발될까', 'O')]"
202,2015.01.19. 오후 4:16,막오른 용산개발② 구체적인 개발 일정은,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발②', 'O'), (' ', 'O'), ('구체적인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일정은', 'O')]"
203,2015.01.19. 오후 4:16,‘세계 최초 온돌마루 열차가 떴다’…서해금빛열차 개통,"[('‘세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('온돌마루', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다’…', 'O'), ('서해금빛열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
204,2015.01.19. 오후 4:15,막오른 용산개발③ 개발 효과와 사업 걸림돌은,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발③', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('효과와', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌은', 'O')]"
206,2015.01.19. 오후 4:09,현대산업개발 아이파크스포츠 대표에 변명기씨 선임,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이파크스포츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('변명기', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
207,2015.01.19. 오후 4:09,현대엔지니어링 올해 해외사업 강화로 매출 7조원 목표,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
208,2015.01.19. 오후 4:07,막오른 도시재생③ 민관합동으로 지역경제 활성화 기대,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생③', 'O'), (' ', 'O'), ('민관합동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
209,2015.01.19. 오후 4:07,막오른 도시재생② 공공부지 도시재생 부산·천안같은 경제기반형태로,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생②', 'O'), (' ', 'O'), ('공공부지', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('경제기반형태로', 'O')]"
210,2015.01.19. 오후 4:07,막오른 도시재생① 노후·유휴토지 재개발 지역특성 산업 유치,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생①', 'O'), (' ', 'O'), ('노후·유휴토지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지역특성', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
211,2015.01.19. 오후 4:04,경포 올림픽특구 진안상가 일원 투자유치 청신호,"[('경포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올림픽특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진안상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
212,2015.01.19. 오후 3:56,행복도시 복합커뮤니티센터 건립 ‘순항’…4월 준공,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합커뮤니티센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('‘순항’…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
213,2015.01.19. 오후 3:55,대구 도시철도 3호선 내달 시운전 돌입,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시운전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
214,2015.01.19. 오후 3:54,창조경제밸리 조성 판교 부동산시장 다시 주목,"[('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
215,2015.01.19. 오후 3:50,단독국내 금융사 미국 2.4조 오피스 빅딜 참여,"[('단독국내', 'O'), (' ', 'O'), ('금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빅딜', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
216,2015.01.19. 오후 3:39,광주 전남·북 시도지사 KTX 서대전역 우회 운행 반대,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시도지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서대전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우회', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
217,2015.01.19. 오후 3:30,13월의 세금 연말정산 폭탄 작년 원천징수때 덜 걷었기 때문,"[('13월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('연말정산', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원천징수때', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('걷었기', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
218,2015.01.19. 오후 3:29,단신신해공영 오는 20일 청주 블루지움 B910 사업설명회,"[('단신신해공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루지움 B910', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O')]"
219,2015.01.19. 오후 3:28,민생돋보기 기업형 임대주택 전세난 잡을 수 있을까,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
220,2015.01.19. 오후 3:27,민생돋보기 기업형 임대주택 전세난 잡을 수 있을까,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
222,2015.01.19. 오후 3:13,광역교통망 갖춘 문정지구 ‘송파 테라타워2’ 지식산업센터,"[('광역교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파 테라타워2', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
223,2015.01.19. 오후 3:07,13월의 세금 최경환 연말정산 분납 등 보완 검토,"[('13월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연말정산', 'O'), (' ', 'O'), ('분납', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
224,2015.01.19. 오후 3:05,떴다방 몰려든 마곡지구…당첨시 웃돈 3000만원,"[('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려든', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('…당첨시', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY')]"
225,2015.01.19. 오후 3:04,현대엔지니어링 올해 매출 7조원 수주 11조원 경영목표 확정,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경영목표', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
226,2015.01.19. 오후 2:51,클릭 모델하우스 마곡 13단지 힐스테이트 마스터 1194가구 분양,"[('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 마스터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1194가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2015.01.19. 오후 2:46,高수익보장 수익형부동산 분쟁 사례 잇따라...3률 함정 피해야,"[('高', 'LOCATION'), ('수익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라...', 'O'), (' ', 'O'), ('3률', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('함정', 'O'), (' ', 'O'), ('피해야', 'O')]"
228,2015.01.19. 오후 2:45,공감디자인 분당 맞춤아파트인테리어 인기,"[('공감디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞춤아파트인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
229,2015.01.19. 오후 2:39,점포수 총 90여 개의 부천 리첸시아중동 상가 임차인 혜택 눈길,"[('점포수', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('90여 개', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
230,2015.01.19. 오후 2:32,현대엔지니어링 올해 경영목표는 수주 11조·매출 7조,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영목표는', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조', 'QUANTITY'), ('·매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY')]"
231,2015.01.19. 오후 2:32,아이파크스포츠 새 대표이사에 변명기 前 제주유나이티드 대표,"[('아이파크스포츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('변명기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('제주유나이티드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
232,2015.01.19. 오후 2:30,우방 아이유쉘 센텀 1086세대 전타입 청약 순위내 마감되며 인기 과시,"[('우방 아이유쉘 센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1086세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감되며', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('과시', 'O')]"
233,2015.01.19. 오후 2:23,이슈픽 맨해튼에서 1억 달러 넘는 아파트 등장,"[('이슈픽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
234,2015.01.19. 오후 2:17,인천 용현동 ‘인천SK스카이뷰’ 생활비 절약 아파트로 마감임박,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('생활비', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
235,2015.01.19. 오후 2:15,각종 혜택 쏟아지는 오피스텔…평택”화신노블레스” 렌탈하우스 주목,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('”', 'O'), ('화신노블레스', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('렌탈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
236,2015.01.19. 오후 2:15,분양대행사 ‘분양정보닷컴’ 수익형부동산 전문법인 ‘㈜광영’ 설립,"[('분양대행사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분양정보닷컴', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문법인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('㈜광영', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
237,2015.01.19. 오후 2:11,현대엔지니어링 올해 매출 7조·수주 11조 도전,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), ('·수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
238,2015.01.19. 오후 2:07,즉시입주 가능한 김포 한강신도시 자연앤힐스테이트 전세탈출 내집마련 기회,"[('즉시입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연앤힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
239,2015.01.19. 오후 2:02,전세난 심각한데 … 2월 아파트 입주 30% 급감,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심각한데', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
240,2015.01.19. 오후 1:58,리얼타임 분당 이매한신 전용 66.27㎡ 전세 3억 9000만 원,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이매한신', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('66.27㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 9000만 원', 'QUANTITY')]"
241,2015.01.19. 오후 1:56,중국 주택가격 하락세에도 대도시는 소폭 상승,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세에도', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
242,2015.01.19. 오후 1:48,리얼타임 용인 수지 동천래미안이스트팰리스 전용 84.99㎡ 매매 5억7700만원,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동천래미안이스트팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('5억7700만원', 'QUANTITY')]"
243,2015.01.19. 오후 1:36,2월 전국 신규 입주 아파트 1만6168가구…전월比 9.1% ↓,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6168가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
244,2015.01.19. 오후 1:33,신흥 업무지구 문정역 테라타워 지식산업센터 관심,"[('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('문정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
245,2015.01.19. 오후 1:33,다음달 수도권 입주물량 23% 감소‥전세가격 급등 우려,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소‥전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
246,2015.01.19. 오후 1:32,대보건설 아차산서 수주안전기원제 가져,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아차산서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주안전기원제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
247,2015.01.19. 오후 1:32,김포  한강센트럴자이 1차 완판 2월말 2차 분양 예정,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('2월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
248,2015.01.19. 오후 1:31,현대엔지니어링 2015년 수주 11조원 매출 7조원 목표,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
249,2015.01.19. 오후 1:29,현대엔지니어링 올해 수주 11조원 목표,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
250,2015.01.19. 오후 1:27,투자활성화 대책대기업 걸림돌 제거로 대규모 사업 속도 낼 것,"[('투자활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O'), (' ', 'O'), ('제거로', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
251,2015.01.19. 오후 1:23,마곡의 희소가치마곡 현대힐스테이트 에코 마감 전 공급물량을 잡아라,"[('마곡', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치마곡', 'O'), (' ', 'O'), ('현대힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
252,2015.01.19. 오후 1:23,기업형 임대주택 62만원 월세 가능할까,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('62만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
253,2015.01.19. 오후 1:01,해외건설 저유가 직격탄…지역·공종 다각화로 위기탈출,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('저유가', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄…지역·공종', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화로', 'O'), (' ', 'O'), ('위기탈출', 'O')]"
254,2015.01.19. 오후 12:52,SH공사 개방직 공모로 총 5명 내·외부 전문가 채용,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개방직', 'O'), (' ', 'O'), ('공모로', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내·외부', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
255,2015.01.19. 오후 12:49,청주 동남지구 올해 1공구 아파트·상업용지 공급,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
256,2015.01.19. 오후 12:48,한강센트럴자이1차 계약 완료,"[('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
258,2015.01.19. 오후 12:38,‘위례 중앙역 중앙타워’ 위례신사선 위례 중앙역 앞 선착순 분양 실시,"[('‘', 'O'), ('위례 중앙역 중앙타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신사선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례 중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
259,2015.01.19. 오후 12:35,‘명동 르와지르 호텔’ 높은 투자가치로 마감임박에도 관심 끊이지 않아…관심집중,"[('‘', 'O'), ('명동 르와지르 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박에도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아…관심집중', 'O')]"
260,2015.01.19. 오후 12:07,감사원 4대강 水公 자체사업 추진 곤란 의견에도 강행,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('水公', 'O'), (' ', 'O'), ('자체사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란', 'O'), (' ', 'O'), ('의견에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
261,2015.01.19. 오후 12:02,외국인 관광객 황금입지 명동 최고 인기 호텔은,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('황금입지', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔은', 'O')]"
262,2015.01.19. 오전 11:53,4월 분양가상한제 폐지로 광주 용봉 매곡의 중심 대광로 제비앙 인기 들썩,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지로', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매곡', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('대광로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
263,2015.01.19. 오전 11:48,미분양 무덤이라던 김포 이제는…,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤이라던', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이제는…', 'O')]"
264,2015.01.19. 오전 11:41,새아파트 전세계약하러 갔다가 확인해보니,"[('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계약하러', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다가', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해보니', 'O')]"
265,2015.01.19. 오전 11:40,건설신기술 특허심사 2년에서 1년으로 줄여,"[('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허심사', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
266,2015.01.19. 오전 11:36,2월 아파트 입주물량 9.1% 줄어든 1만6천여가구,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('9.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천여가구', 'QUANTITY')]"
267,2015.01.19. 오전 11:35,현대ENG 매출 7조원 목표…7위권 대형건설사 도약,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표…', 'O'), ('7위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
268,2015.01.19. 오전 11:34,호반건설 동탄2신도시 호반베르디움 3차 견본주택에 구름인파,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
269,2015.01.19. 오전 11:34,13월의 세금 내년 연말정산 미리미리 준비하자,"[('13월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연말정산', 'O'), (' ', 'O'), ('미리미리', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하자', 'O')]"
270,2015.01.19. 오전 11:32,전세난에 입주아파트도 가뭄,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O')]"
271,2015.01.19. 오전 11:30,현대엔지니어링 올해 수주 11조 매출 7조원 목표,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
272,2015.01.19. 오전 11:30,변명기 아이파크스포츠 신임 대표이사 선임,"[('변명기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아이파크스포츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
273,2015.01.19. 오전 11:30,13월의 세금 연말정산 이것만은 놓치지 말자 5가지,"[('13월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('연말정산', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('말자', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY')]"
274,2015.01.19. 오전 11:29,현대엔지니어링 올해 수주 11조원 향해 뛰겠습니다,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('향해', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰겠습니다', 'O')]"
276,2015.01.19. 오전 11:25,취재X파일 심화될 수밖에 없는 ‘관광 투자 활성화 대책’ 논란,"[('취재X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('심화될', 'O'), (' ', 'O'), ('수밖에', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관광', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
277,2015.01.19. 오전 11:22,수익형부동산 투자 상암 스위트 포레에 돈 몰린다,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('상암 스위트 포레', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
278,2015.01.19. 오전 11:22,서울경제TV SEN 부동산114 “다음달 1만6168가구 입주”…전월 比 9.1% 감소,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SEN', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6168가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주”…', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
279,2015.01.19. 오전 11:22,주말 수도권 아파트 분양 열기…6만여명‘우르르’,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('6만여명', 'QUANTITY'), ('‘우르르’', 'O')]"
280,2015.01.19. 오전 11:20,13월의 세금 정부 상위 13% 세금 늘지만 하위 67%는 줄거나 그대로,"[('13월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('늘지만', 'O'), (' ', 'O'), ('하위', 'O'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄거나', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
281,2015.01.19. 오전 11:19,아이파크스포츠 신임 대표에 변명기씨,"[('아이파크스포츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('변명기', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
282,2015.01.19. 오전 11:19,월요광장권대봉신임 교수들을 교도소로 보낸 까닭은,"[('월요광장권대봉', 'EVENT'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('들을', 'O'), (' ', 'O'), ('교도소로', 'O'), (' ', 'O'), ('보낸', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
283,2015.01.19. 오전 11:19,CEO 칼럼박철민예비 귀농인 박람회 먼저 찾으라,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), ('박철민', 'PERSON'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으라', 'O')]"
284,2015.01.19. 오전 11:18,송도의 이유있는 호황,"[('송도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
285,2015.01.19. 오전 11:17,오피스텔ㆍ다가구주택‘방재’비상,"[('오피스텔ㆍ다가구주택‘방재’비상', 'O')]"
286,2015.01.19. 오전 11:16,국토부 중개법인 업무영역 확대 본격 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개법인', 'O'), (' ', 'O'), ('업무영역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
288,2015.01.19. 오전 11:14,아파트ㆍ상가 가리지 않은 분양 열풍…올해도 ‘그대로’,"[('아파트ㆍ상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가리지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그대로’', 'O')]"
289,2015.01.19. 오전 11:13,대한주택보증 김선덕 신임사장 보증 리스크 관리에 중점,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김선덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('관리에', 'O'), (' ', 'O'), ('중점', 'O')]"
290,2015.01.19. 오전 11:12,현대엔지 올해 수주 11조ㆍ매출 7조 목표,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조', 'QUANTITY'), ('ㆍ매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
291,2015.01.19. 오전 11:10,2월 전세시장 3중고 입주물량 감소 재건축 이주 학군수요,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3중고', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O')]"
292,2015.01.19. 오전 11:08,현대엔지니어링 올 수주 11조원 매출 7조원 경영목표 세워,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경영목표', 'O'), (' ', 'O'), ('세워', 'O')]"
293,2015.01.19. 오전 11:07,땅콩주택 “힐링수” 평내호평에서 분양,"[('땅콩', 'PLANT'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('“힐링수”', 'O'), (' ', 'O'), ('평내호평', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2015.01.19. 오전 11:04,마곡 모델하우스에 투자자 북적 북적··· ‘사이언스파크뷰’ 등 오피스텔도 분양 열기,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('북적···', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사이언스파크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
295,2015.01.19. 오전 11:01,부동산 현장속으로 주말 추위 녹인 마곡지구..3만명 몰렸다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장속으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추위', 'O'), (' ', 'O'), ('녹인', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
296,2015.01.19. 오전 11:00,국세청 올해 세무조사 작년과 비슷한 수준 유지,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷한', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
297,2015.01.19. 오전 11:00,현대엔지니어링 올해 수주 11조원 매출 7조원 목표,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
298,2015.01.19. 오전 10:58,119 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('119', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
299,2015.01.19. 오전 10:56,13월의 세금 부양가족 총급여 333만원 넘으면 부당공제,"[('13월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'O'), (' ', 'O'), ('총급여', 'O'), (' ', 'O'), ('333만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('부당공제', 'O')]"
300,2015.01.19. 오전 10:56,위례에이플타워 3.3㎡‘당 최저 650만원부터 위례신도시 상가 분양,"[('위례에이플타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (""'당"", 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('650만원부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2015.01.19. 오전 10:55,코바코 스마트광고 창작지원시설 무료 개방,"[('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트광고', 'O'), (' ', 'O'), ('창작지원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
302,2015.01.19. 오전 10:55,건설신기술 특허 심사 1년으로 단축,"[('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
303,2015.01.19. 오전 10:55,현대산업개발 변명기 아이파크스포츠 신임 대표 선임,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변명기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아이파크스포츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
304,2015.01.19. 오전 10:52,상가분양 열기 을미년에도 이어진다 인천 논현동 랜드마크 스트리트몰 ‘라피에스타’ 투자자 문의 쇄도,"[('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('을미년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라피에스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
305,2015.01.19. 오전 10:47,철도공단 충청권 철도망 확충에 3626억 투입,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도망', 'O'), (' ', 'O'), ('확충에', 'O'), (' ', 'O'), ('3626억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
307,2015.01.19. 오전 10:40,논현동 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
308,2015.01.19. 오전 10:40,대보건설 아차산에서 수주안전기원제 개최,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아차산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주안전기원제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
309,2015.01.19. 오전 10:38,김선덕 대주보 사장 경영내실화 정부정책 지원 확대,"[('김선덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경영내실화', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
310,2015.01.19. 오전 10:34,위례신도시 한 복판 ‘한화 오벨리스크’ 상가가 주목받는 이유,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('복판', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
311,2015.01.19. 오전 10:32,김선덕 주택보증 신임사장 내실화 주력하겠다,"[('김선덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내실화', 'O'), (' ', 'O'), ('주력하겠다', 'O')]"
312,2015.01.19. 오전 10:31,마곡 상가 전성시대…투자자 몰려 교통체증까지 ‘인산인해’,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('교통체증까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
313,2015.01.19. 오전 10:27,지방 분양시장 최고 경쟁률 수십대 1 …새해 출발 ‘산뜻’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('수십대', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘산뜻’', 'O')]"
314,2015.01.19. 오전 10:24,2월 새 아파트 입주물량 큰 폭으로 줄어,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
315,2015.01.19. 오전 10:22,김포 한강신도시의 부활 3481가구 김포한강센트럴자이 대단지 ‘완판’,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('3481가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김포한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
316,2015.01.19. 오전 10:22,경남기업 공공과 민간에서 연거푸 수주.. 새해벽두 쌍두마차 마수걸이,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공과', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에서', 'O'), (' ', 'O'), ('연거푸', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('벽두', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍두마차', 'O'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O')]"
317,2015.01.19. 오전 10:18,대보건설 아차산서 수주안전기원제,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아차산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주안전기원제', 'EVENT')]"
318,2015.01.19. 오전 10:16,마곡지구 마곡오피스텔 특별 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2015.01.19. 오전 10:14,서울시 2조1937억원 공사 용역 등 발주계획 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2조1937억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('발주계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
320,2015.01.19. 오전 10:13,유치원에서 대학까지 원스톱 교육 가능한 ‘시흥배곧 한라비발디 캠퍼스’,"[('유치원에서', 'O'), (' ', 'O'), ('대학까지', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧 한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
321,2015.01.19. 오전 10:13,조성신의 富동산 현장 오피스텔 중개보수 인하 ‘환영’ VS ‘반발’ 팽팽,"[('조성신', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('富동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('‘환영’', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반발’', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
322,2015.01.19. 오전 10:12,웰빙 녹지아파트가 인기 있는 이유는,"[('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
323,2015.01.19. 오전 10:12,SH공사 외부 전문가 대거 영입…인적 쇄신 이끈다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('영입…인적', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄신', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
324,2015.01.19. 오전 10:09,호가 뚝·거래 뚝 강남재건축 뚝뚝… 원인이 주가 하락,"[('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝·거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('원인이', 'O'), (' ', 'O'), ('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
325,2015.01.19. 오전 10:07,효과없는 부동산 3법… 불안한 경제가 발목잡아,"[('효과없는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3법', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('경제가', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡아', 'O')]"
326,2015.01.19. 오전 10:06,대보건설 아차산서 수주안전기원제,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아차산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주안전기원제', 'EVENT')]"
327,2015.01.19. 오전 10:06,2015 을미년 떠오르는 세종시 부동산 위치는,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('을미년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('위치는', 'O')]"
328,2015.01.19. 오전 10:02,낙하산 논란 김선덕 대주보 사장 23년 뒤 평가해달라,"[('낙하산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('김선덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('23년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평가해달라', 'O')]"
329,2015.01.19. 오전 10:01,호재 많은 보령시에 ‘동대센트럴파크’ 711세대 대단지공급,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('보령시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동대센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('711세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지공급', 'O')]"
330,2015.01.19. 오전 10:01,GS건설 한강센트럴자이 1차 3481가구 모두 주인찾아,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3481가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('찾아', 'O')]"
331,2015.01.19. 오전 9:59,판교 제2 테크노밸리 토지거래허가구역 지정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
332,2015.01.19. 오전 9:59,수도권 최대 할인 아파트 등장 일산 임광진흥아파트 최대 43% 파격할인,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광진흥아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격할인', 'O')]"
333,2015.01.19. 오전 9:54,수도권 2月 입주 4773가구…전월 대비 23% 줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2月', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('4773가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
334,2015.01.19. 오전 9:51,서울시 올해 발주계획 공개… 총 1639건 2조1937억원 규모,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1639건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2조1937억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
335,2015.01.19. 오전 9:51,2월 입주물량 1만6168가구..전월比 9.1%↓,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6168가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
336,2015.01.19. 오전 9:49,부산 동대신2구역 재개발 시공사에 동원개발 선정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대신', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
337,2015.01.19. 오전 9:47,한샘 독립운동가 후손 주거환경 개선 지원,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독립운동가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후손', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
338,2015.01.19. 오전 9:47,내달  전국 1만6168가구 입주…전월비 9.1%↓,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6168가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('9.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
339,2015.01.19. 오전 9:42,송도의 이유있는 호황,"[('송도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
340,2015.01.19. 오전 9:38,성남 금토·시흥동 43만㎡ 토지거래허가구역 지정 왜종합,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금토', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('43만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('왜종합', 'O')]"
341,2015.01.19. 오전 9:24,서울시SH공사 공공원룸ㆍ공공기숙사 입주 대학생 모집,"[('서울시SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공원룸ㆍ공공기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
342,2015.01.19. 오전 9:23,SH공사 개방형 직위공모로 6명 영입,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개방형', 'O'), (' ', 'O'), ('직위공모로', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
343,2015.01.19. 오전 9:15,‘경북도청신도시 2차 우방아이유쉘 센텀’ 순위내 마감..평균 경쟁률 2.23대 1,"[('‘', 'O'), ('경북도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우방아이유쉘 센텀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.23대 1', 'QUANTITY')]"
344,2015.01.19. 오전 9:14,의정부 화재 1주일 ‘부동산 신풍경’…‘방재비상’ 오피스텔ㆍ다가구주택,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화재', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신풍경’…‘방재비상’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔ㆍ다가구주택', 'O')]"
345,2015.01.19. 오전 9:13,건설신기술 특허 심사기간 2년→1년 단축,"[('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('심사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
346,2015.01.19. 오전 9:12,김포 랜드마크 대단지 한강센트럴자이 1차 완판,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
348,2015.01.19. 오전 9:05,13월의 세금 연말정산 제대로 많이 받으려면,"[('13월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('연말정산', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면', 'O')]"
349,2015.01.19. 오전 9:02,위례 상가 뜨는 이유는,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
350,2015.01.19. 오전 9:01,연초부터 뜨거운 분양시장…주말 견본주택에 7만명 인파,"[('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
351,2015.01.19. 오전 9:01,호반건설 고분양가 전략으로 전환,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('전략으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
353,2015.01.19. 오전 9:00,서울 노원구 스마트 폰 활용한 아파트 앱 보급·운영,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트 폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('보급·운영', 'O')]"
354,2015.01.19. 오전 8:55,대보건설 ‘수주 목표 달성 및 안전기원제’ 개최,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기원제’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
355,2015.01.19. 오전 8:54,13월의 세금 연말정산 세금 어떻게 정해지나,"[('13월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('연말정산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('정해지나', 'O')]"
356,2015.01.19. 오전 8:40,13월의 세금 5년전 연말정산 빠뜨렸다면 환급받을 수 있다,"[('13월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연말', 'CIVILIZATION'), ('정산', 'O'), (' ', 'O'), ('빠뜨렸다면', 'O'), (' ', 'O'), ('환급받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
357,2015.01.19. 오전 8:38,뚝뚝 떨어지는 국제 유가…건설업계 해외 사업 다각화,"[('뚝뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('유가…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O')]"
358,2015.01.19. 오전 8:33,13월의 세금 미혼 자녀 어린 직장인 세금 늘어,"[('13월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('미혼', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어린', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
359,2015.01.19. 오전 8:26,국토부 중개법인 업무영역 확대 본격 추진…업계 “중개사 수급조절 병행돼야”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중개법인', 'O'), (' ', 'O'), ('업무영역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수급조절', 'O'), (' ', 'O'), ('병행돼야”', 'O')]"
360,2015.01.19. 오전 8:23,전남 토지 여의도 면적의 1.7배 증가,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
361,2015.01.19. 오전 8:13,주말 수도권 아파트 견본주택 열기…6만여명 몰려,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('6만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
362,2015.01.19. 오전 7:57,마곡 힐스테이트 마스터 견본주택에 주말 3.8만명 몰려,"[('마곡 힐스테이트 마스터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.8만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
363,2015.01.19. 오전 7:53,늘어난 토지보상비에 발목잡힌 민자사업 숨통,"[('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
364,2015.01.19. 오전 7:44,건설 해외 특허 획득 적극 지원…특허심사 1년으로 단축,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…특허심사', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
365,2015.01.19. 오전 7:38,성남 시흥동·금토동 43만㎡ 토지거래허가구역 지정 왜,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시흥동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금토동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('43만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
366,2015.01.19. 오전 7:36,초이노믹스 6개월 강남3구 거래 줄고 실거래가 하락,"[('초이노믹스', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
367,2015.01.19. 오전 7:04,전셋값 0.27% 상승…2009년 이후 최고,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('2009년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
368,2015.01.19. 오전 7:04,지하 1층 상가 먼저 완판 왜,"[('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
369,2015.01.19. 오전 7:04,분양 현장 포커스 대단지 수요 탄탄…빠른 임대수익 기대,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄…빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
370,2015.01.19. 오전 7:04,올해는 서울 도심·강북 재개발 아파트가 뜰 것,"[('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
371,2015.01.19. 오전 7:04,다세대·연립 수익률 서울 3.2%·경기 4.3%,"[('다세대·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.2%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY')]"
372,2015.01.19. 오전 7:04,풍수로 보는 재테크 風水 한류,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('風水', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O')]"
373,2015.01.19. 오전 7:04,분양 현장 포커스 한강센트럴자이 2차 4079가구 미니 타운…서울 접근성 좋아,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4079가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('타운…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
374,2015.01.19. 오전 7:03,분양 현장 포커스 힐스테이트 광교 주거형 오피스텔 호수공원 조망…테라스는 개인 정원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조망…테라스는', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('정원', 'O')]"
375,2015.01.19. 오전 7:03,위례 상가 노려볼까…이달 점포 1700개  분양,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('1700개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2015.01.19. 오전 6:36,건설신기술 특허심사 1년 단축…해외특허 취득 지원,"[('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허심사', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축…해외특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
377,2015.01.19. 오전 6:17,건설업계 다각화와 디벨로퍼로의 변신에 승부수,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화와', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('로의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신에', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
378,2015.01.19. 오전 6:07,비운의 개발사업 파이시티 새주인 찾을까,"[('비운의', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
379,2015.01.19. 오전 6:06,건설 신기술 특허심사 2년에서 1년으로 단축,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허심사', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
380,2015.01.19. 오전 6:01,건설신기술 특허심사기간 1년 이내로 크게 짧아진다,"[('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허심사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 이내', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('짧아진다', 'O')]"
381,2015.01.19. 오전 6:01,건설 신기술 특허 심사 1년으로 단축,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
382,2015.01.19. 오전 6:01,SH공사 개방형 직위공모로 내·외부 전문가 채용,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개방형', 'O'), (' ', 'O'), ('직위공모로', 'O'), (' ', 'O'), ('내·외부', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
383,2015.01.19. 오전 6:00,건설신기술 특허심사 2년→1년 단축된다,"[('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허심사', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축된다', 'O')]"
384,2015.01.19. 오전 6:00,건설신기술 특허심사 1년 단축…해외특허 취득 지원,"[('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허심사', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축…해외특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
385,2015.01.19. 오전 6:00,SH공사 전문가그룹 대거 영입…혁신 본격화,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('영입…혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
386,2015.01.19. 오전 6:00,SH도시연구소장에 장영희 전 서울연구원 부원장,"[('SH도시연구소장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장영희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('서울연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부원장', 'CIVILIZATION')]"
387,2015.01.19. 오전 6:00,SH공사 도시연구소장에 장영희씨 선임,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시연구소장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장영희', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
388,2015.01.19. 오전 4:32,머니투데이 오프라인 헤드라인19일자,"[('머니투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오프라인', 'O'), (' ', 'O'), ('헤드라인', 'O'), ('19일', 'DATE'), ('자', 'O')]"
389,2015.01.19. 오전 4:03,21일 올 첫 서울 분양 ‘마곡 힐스테이트 마스터’,"[('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 마스터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
390,2015.01.19. 오전 4:03,재건축 탄력받은 방배동 빌라촌…장재터널 공사 가시화,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받은', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라촌…', 'O'), ('장재터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
391,2015.01.19. 오전 4:03,은마아파트 재건축 잰걸음…15m 도로→보행로 추진,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음…', 'O'), ('15m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로→보행로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
392,2015.01.19. 오전 4:03,정부 해양관광진흥지구 도입 입지규제 완화·세제 지원키로,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양관광진흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('입지규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화·세제', 'O'), (' ', 'O'), ('지원키로', 'O')]"
393,2015.01.19. 오전 4:03,SC캐피털파트너스 4호 펀드 조성 완료,"[('SC캐피털파트너스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
394,2015.01.19. 오전 4:02,임대주택 리츠 새 블루오션 부상,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('블루오션', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
395,2015.01.19. 오전 3:31,카지노 2곳·도시産團 6곳 더 만든다,"[('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('·도시産團', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
396,2015.01.19. 오전 3:31,관광·투자 활성화 대책 용산 캠프킴 기지 50층 이상 초고층 개발,"[('관광·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠프킴 기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('50층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
397,2015.01.19. 오전 3:31,관광·투자 활성화 대책 도심 국공유지에 혁신기업 유치해 도시재생,"[('관광·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('국공유지에', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치해', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O')]"
398,2015.01.19. 오전 3:31,관광·투자 활성화 대책 판교 제2테크노밸리 조성…청주·사천에 항공산업단지 추진,"[('관광·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('항공산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
399,2015.01.19. 오전 3:31,인천 검단신도시 9월 첫삽…3단계로 나눠 순차 개발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽…', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('순차', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
400,2015.01.19. 오전 3:31,오피스 공급 18년 만에 최저…공실률 하락,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('18년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
401,2015.01.19. 오전 3:31,마곡·송도·동탄2 모델하우스에 7만명 북적,"[('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
402,2015.01.19. 오전 3:05,매매 시황서울 전세금 1주새 0.27% 상승…5년만에 최대폭,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('1주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('0.27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O')]"
403,2015.01.19. 오전 3:05,서울 강서구 ‘마곡 힐스테이트 마스터’ 본보기집 3만8000명 장사진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 마스터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('3만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O')]"
404,2015.01.19. 오전 3:05,아파트 미리보기송도 호반베르디움 2차,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
405,2015.01.19. 오전 3:05,분양정보경북 안동 오피스텔 ‘소담헌’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소담헌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
406,2015.01.19. 오전 3:03,‘부동산 3법’ 반짝 약발…강남 재건축단지 싸늘,"[('‘', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3법', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('약발…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O')]"
407,2015.01.19. 오전 3:03,“기업형 민간임대주택 수익률 年56% 못미칠듯”,"[('“기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못미칠듯”', 'O')]"
408,2015.01.19. 오전 3:03,주택담보대출 年2%대 하락… 가계 빚 급증 우려,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
409,2015.01.19. 오전 2:53,맨해튼에서 1억 달러 넘는 아파트 등장,"[('맨해튼', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
410,2015.01.19. 오전 12:33,경제플러스춘천역 인근 노후아파트 4년새 1900만원 올라,"[('경제플러스', 'O'), ('춘천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
411,2015.01.19. 오전 12:33,주택매매 소비심리지수 상승세,"[('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
412,2015.01.19. 오전 12:12,검단신도시 개발 탄력… 이르면 9월 첫 삽,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
413,2015.01.19. 오전 12:01,대명리조트 “소노펠리체빌리지 노블리안 회원권 특별분양”,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('소노펠리체빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노블리안', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양”', 'O')]"
414,2015.01.19. 오전 12:01,서정벨루스하임 평택고덕국제신도시 새해에도 분양문의 쇄도…,"[('서정벨루스하임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도…', 'O')]"
415,2015.01.19. 오전 12:00,고정과 변동금리 선택 주택 아파트 담보대출금리비교로 풀어내자,"[('고정과', 'O'), (' ', 'O'), ('변동금리', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출금리비교로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어내자', 'O')]"
416,2015.01.20. 오후 9:46,재건축 연한 30년으로 주거환경 평가는 강화,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('평가는', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
417,2015.01.20. 오후 9:45,부동산 규제 풀었더니… 분양권 시장만 ‘쑥’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀었더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥’', 'O')]"
418,2015.01.20. 오후 9:19,뉴타운·재개발 조합 해산 의견수렴 기간… 내년 1월31일까지 1년 연장,"[('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('해산', 'O'), (' ', 'O'), ('의견수렴', 'O'), (' ', 'O'), ('기간…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1월31일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
419,2015.01.20. 오후 8:43,대전 사이언스콤플렉스 건립 ‘표류’,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사이언스콤플렉스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('‘표류’', 'O')]"
420,2015.01.20. 오후 7:45,5월부터 아파트 재건축 연한 30년으로 단축,"[('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
421,2015.01.20. 오후 7:25,금성백조주택 보령명천지구 택지개발 우선협상대상자 선정,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보령명천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
422,2015.01.20. 오후 7:12,정부 출생공제 부활·연금공제 확대 검토종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출생공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부활·', 'O'), ('연금공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('검토종합', 'O')]"
423,2015.01.20. 오후 6:35,강남 오피스 지각변동...송파 문정지구 ‘송파 테라타워2’ 기업 몰려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동...', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테라타워2', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
424,2015.01.20. 오후 6:19,롯데건설 사전예방 중시 안전경영 선포식,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사전예방', 'O'), (' ', 'O'), ('중시', 'O'), (' ', 'O'), ('안전경영', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O')]"
425,2015.01.20. 오후 6:14,재건축 연한 30년으로 단축…안전진단에 층간소음 포함,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축…안전진단에', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
426,2015.01.20. 오후 6:11,청약통장 가입자 수 5년 만에 최대 증가폭,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('증가폭', 'O')]"
427,2015.01.20. 오후 6:00,금성백조주택 보령명천지구 택지조성 우선협상자 선정,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보령명천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
428,2015.01.20. 오후 6:00,광고산업협회 신년하례회 소통·단합 필요,"[('광고산업협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신년하례회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('소통·단합', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
