,date,headline,keyword
0,2006.01.08. 오후 11:00,강남집값 연초부터 들썩…압구정 최고 1억 급등,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
1,2006.01.08. 오후 9:51,20평이상 재개발 지분 노려라,"[('20평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
2,2006.01.08. 오후 8:15,판교 입성 조건에 해당없으면 대체지로 눈 돌려라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('조건에', 'O'), (' ', 'O'), ('해당없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('대체지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌려라', 'O')]"
3,2006.01.08. 오후 8:09,부산 동·서부 분양 맞대결,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동·', 'TERM'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
4,2006.01.08. 오후 8:09,분양정보구미 현진에버빌 엠파이어 외,"[('분양정보', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌 엠파이어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
5,2006.01.08. 오후 8:03,파주·김포 등 알짜분양 군침도네,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('군침도네', 'O')]"
6,2006.01.08. 오후 7:30,강남 아파트값 오름세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
7,2006.01.08. 오후 6:39,2006년 내집마련 전략 어떻게 세울까,"[('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('세울까', 'O')]"
8,2006.01.08. 오후 6:31,중개업소 여전히 우후죽순 ‥ 시장 이미 포화,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('우후죽순', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('포화', 'O')]"
9,2006.01.08. 오후 6:30,1월 9일 부동산캘린더,"[('1월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O')]"
10,2006.01.08. 오후 6:19,바뀐 부동산법 궁금증 풀어보니 계약서 없으면 매입 실거래가 추정 과세,"[('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어보니', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('추정', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O')]"
11,2006.01.08. 오후 6:12,트렌드 따라잡기 대형할인점 주상복합으로 날아들다,"[('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('대형할인점', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('날아들다', 'O')]"
12,2006.01.08. 오후 6:03,강남·신도시 아파트 값 ‘들썩’,"[('강남', 'LOCATION'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
13,2006.01.08. 오후 5:56,인천 송도국제도시에 21층 업무ㆍ편의 복합빌딩,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('21층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무ㆍ편의', 'O'), (' ', 'O'), ('복합빌딩', 'O')]"
14,2006.01.08. 오후 5:56,5년간 11만가구 공급 집값 하락,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
15,2006.01.08. 오후 5:56,연초 강남 주택시장 불안 조짐,"[('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
16,2006.01.08. 오후 5:56,건설체감경기 여전히 싸늘,"[('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O')]"
17,2006.01.08. 오후 5:56,행정도시 보상협의 순풍,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상협의', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍', 'O')]"
18,2006.01.08. 오후 5:56,발코니 개조 기존아파트 불법개조 여전,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('개조', 'O'), (' ', 'O'), ('기존아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법개조', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
19,2006.01.08. 오후 5:56,발코니 입주전 개조하면 세금늘어,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('입주전', 'O'), (' ', 'O'), ('개조하면', 'O'), (' ', 'O'), ('세금늘어', 'O')]"
20,2006.01.08. 오후 5:56,작년 경매인기 토지가 아파트 눌러,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매인기', 'O'), (' ', 'O'), ('토지가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눌러', 'O')]"
21,2006.01.08. 오후 5:56,토공 신도시 친환경 건설,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
22,2006.01.08. 오후 5:51,시세 동향강남 재건축 국지적 상승…일산·평촌 0.3%올라,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), ('올라', 'O')]"
23,2006.01.08. 오후 5:48,서울시 뉴타운사업‘순풍’,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), ('‘순풍’', 'O')]"
24,2006.01.08. 오후 5:42,재건축 아파트값 한달만에 큰폭 오름세,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
25,2006.01.08. 오후 5:42,새해 청약통장 쓸 찬스 왔다,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
26,2006.01.08. 오후 5:42,올 집값 출발부터 불안,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('출발부터', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
27,2006.01.08. 오후 5:33,8·31후속대책후 신중해졌다…경매시장 입찰경쟁률 ↑낙찰가↓‘기현상’,"[('8·31', 'DATE'), ('후속대책후', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해졌다…경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('↑낙찰가↓‘기현상’', 'O')]"
28,2006.01.08. 오후 5:33,강남권 11만가구 공급…올 수도권 아파트입주 20만가구 추산,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…올', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트입주', 'O'), (' ', 'O'), ('20만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추산', 'O')]"
29,2006.01.08. 오후 5:33,서울 상암동 DMC 개발 ‘탄력’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탄력’', 'O')]"
30,2006.01.08. 오후 5:33,KAMCO 568억상당 공매,"[('KAMCO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('568억상당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
31,2006.01.08. 오후 5:21,향토 건설사 최대규모 분양 “대기업과 한판승부”,"[('향토', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('한판승부”', 'O')]"
32,2006.01.08. 오후 5:18,새해부터 달라지는 부동산제도,"[('새해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도', 'O')]"
33,2006.01.08. 오후 4:20,집값 움직임이 심상찮다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임이', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
34,2006.01.08. 오후 4:06,분양하이라이트 전국 5곳 모델하우스 개관,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
35,2006.01.08. 오후 4:06,건설 체감경기 급랭,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
36,2006.01.08. 오후 4:06,화성 향남지구 4월 5899가구 분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5899가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2006.01.08. 오후 4:06,지방 깡통단지속출 우려,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통단지속출', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
38,2006.01.08. 오후 3:21,경·공매 시황 예정물건만 6만여개…상반기 매물 홍수,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('예정물건만', 'O'), (' ', 'O'), ('6만여개', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O')]"
39,2006.01.08. 오후 3:12,동백지구 올 1만7000가구 입주,"[('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
40,2006.01.08. 오후 3:12,판교신도시 분양 봄바람 타고 용인 중대형 뜬다,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
41,2006.01.08. 오후 2:35,강남권 택지에서 5년간 10만가구 공급,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
42,2006.01.08. 오후 2:33,전국 아파트 주간 시세 동향 동작·마포등 새아파트 상승폭 커,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
43,2006.01.08. 오후 2:03,여기보면 내 집 마련한다…판교 대체 유망지구,"[('여기보면', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지구', 'O')]"
44,2006.01.08. 오후 12:55,연초부터 예상 깨고 아파트값 들썩들썩,"[('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('깨고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩들썩', 'O')]"
45,2006.01.08. 오후 12:46,건설교통부 5년간 강남권 아파트 10만가구 공급,"[('건설교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
46,2006.01.08. 오전 11:42,아파트 등 올해 지역 부동산 경기 전망,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
47,2006.01.08. 오전 11:05,대형 주상복합아파트 관심,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
48,2006.01.08. 오전 11:04,강남 도곡 도곡렉슬 2월입주 최고 웃돈,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
49,2006.01.08. 오전 11:01,정부 판교발 집값 상승 우려 없다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
50,2006.01.08. 오전 11:00,건설사 체감경기 규모·지역별 양극화 심화,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('규모·지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
51,2006.01.08. 오전 10:58,향후 5년간 서울 강남권에 11만5천가구 공급,"[('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('11만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
52,2006.01.08. 오전 8:03,향후 5년간 강남권 택지에서 10만가구 공급,"[('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
53,2006.01.08. 오전 7:02,새해 집값 심상치 않다,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
54,2006.01.08. 오전 6:02,서울시 뉴타운사업 탄력 붙는다,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는다', 'O')]"
55,2006.01.09. 오후 11:48,건교부 2010년까지 국민임대 2만가구등 4만가구 공급,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2006.01.09. 오후 11:46,추 건교 송파신도시 건설 예정대로 추진,"[('추', 'O'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
57,2006.01.09. 오후 10:51,서울 강남 고층 재건축단지 용적률 210% 유지집값상승 기대 ‘폭삭’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘폭삭’', 'O')]"
58,2006.01.09. 오후 10:51,판교 25.7평이하 3월20일부터 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25.7평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
59,2006.01.09. 오후 10:24,강남 고층 재건축 용적률 210% 유지,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
60,2006.01.09. 오후 10:24,부동산  ‘거품’을 빼자 판교 개발이익 3兆 넘는다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품’을', 'O'), (' ', 'O'), ('빼자', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
61,2006.01.09. 오후 9:51,유망경매물건서울 영동포구 여의도동 아파트 40평형 外,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영동포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여의도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('40평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
62,2006.01.09. 오후 9:51,부동산 등기도 내손으로‘인터넷 등기’2백만원 아낄수도,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기도', 'O'), (' ', 'O'), ('내손으로‘인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('등기’', 'O'), ('2백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아낄수도', 'O')]"
63,2006.01.09. 오후 9:00,부동산  ‘거품’을 빼자 판교 신도시의 그늘 上,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품’을', 'O'), (' ', 'O'), ('빼자', 'O'), (' ', 'O'), ('판교 신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O')]"
64,2006.01.09. 오후 9:00,부동산  ‘거품’을 빼자 중대형 개발이익만 1조3천억,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품’을', 'O'), (' ', 'O'), ('빼자', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익만', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3천억', 'QUANTITY')]"
65,2006.01.09. 오후 9:00,김포 양곡등 8개지구 195만평 국민임대주택단지 예정지 지정,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양곡', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('195만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
66,2006.01.09. 오후 8:48,판교 25.7평이하 3월20일께 동시분양…주공 물량 제외,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25.7평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월20일께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양…주공', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
67,2006.01.09. 오후 7:48,판교 7500가구 3월 중순 ‘뚜껑’ 연다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘뚜껑’', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
68,2006.01.09. 오후 7:03,판교 3월물량 당초보다 100가구 줄어든 9417가구,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('당초보다', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('9417가구', 'QUANTITY')]"
69,2006.01.09. 오후 6:51,부동산경기 침체…공인중개사 ‘생존 몸부림’,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘생존', 'O'), (' ', 'O'), ('몸부림’', 'O')]"
70,2006.01.09. 오후 6:51,김포 양곡등 8곳 195만평 국민임대 지정 2010년까지 4만여가구 공급,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양곡등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('195만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
71,2006.01.09. 오후 6:51,주택 공시가격 3억넘는 소유자 장기주택저축도 과세,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('장기주택저축도', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O')]"
72,2006.01.09. 오후 6:33,네티즌73% 최고 청약지역은 판교,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION')]"
73,2006.01.09. 오후 6:33,분당 32평시세의 7080% 수준,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('7080%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
74,2006.01.09. 오후 6:33,강남 입주 랠리에 전셋값 안정…입주권 소유자 매물 내놔,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('랠리에', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
75,2006.01.09. 오후 6:33,서울시“강남 재건축 용적률 완화 안해”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('안해”', 'O')]"
76,2006.01.09. 오후 6:33,불법 부동산중개 근절 강서구 특별단속 실시,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
77,2006.01.09. 오후 6:21,서울시 강남 재건축 용적률 210% 유지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
79,2006.01.09. 오후 6:06,대전 올 아파트 6400여 가구 공급,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6400여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
80,2006.01.09. 오후 5:53,건설사 생애 첫 주택 확약서 거부,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확약서', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
81,2006.01.09. 오후 5:36,판교 중소형 분양가 평당 1200만원 안팎,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원 안팎', 'QUANTITY')]"
82,2006.01.09. 오후 5:35,판교 25.7평이하 모두 동시분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25.7평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
83,2006.01.09. 오후 5:34,내 땅 수용땐 이주자택지 잡아라,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('수용땐', 'O'), (' ', 'O'), ('이주자', 'CIVILIZATION'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
84,2006.01.09. 오후 5:33,판교 단독택지 일반분양 거의 없을듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('없을듯', 'O')]"
85,2006.01.09. 오후 5:33,남양주 별내 보상가 마찰‥주민 대부분 공시지가 밑돌아,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰‥', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
86,2006.01.09. 오후 5:32,판교 3월 중소형 9489가구 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('9489가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2006.01.09. 오후 5:32,평택 분양아파트에 관심,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
90,2006.01.09. 오후 5:32,전남 남악신도시에 Sun City 건설,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('Sun', 'O'), (' ', 'O'), ('City', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
91,2006.01.09. 오후 5:32,토공 서열파괴 특별승진제 도입,"[('토공 서열파괴 특별승진제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
92,2006.01.09. 오후 5:32,국민임대주택지 195만평 지정,"[('국민임대주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('195만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
93,2006.01.09. 오후 5:32,내달 전국서 4만가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
94,2006.01.09. 오후 5:32,판교ㆍ월드컵 피하자 건설사 분양일정 고심,"[('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
95,2006.01.09. 오후 5:32,은마 용적률 상향 없던일로,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('없던일로', 'O')]"
96,2006.01.09. 오후 5:32,서울시 3차뉴타운 개발 20일 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
97,2006.01.09. 오후 5:32,화성 향남지구 5899가구 공급,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5899가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
98,2006.01.09. 오후 5:32,현대산업개발 아이파크 올해 5729가구 입주,"[('현대산업개발', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5729가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
99,2006.01.09. 오후 5:27,해외부동산 취득 문의쇄도‥규제완화 영향 하루 50件,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('문의쇄도‥규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50件', 'QUANTITY')]"
100,2006.01.09. 오후 5:25,김포 양곡2지구 등 8곳 임대주택단지 지정,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
101,2006.01.09. 오후 5:24,강남권 재건축 용적률 상향 백지화...호가 급락,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화...호가', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
102,2006.01.09. 오후 5:23,서울시 용적률 210% 유지..강남 재건축 타격,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
103,2006.01.09. 오후 5:21,주공 3월 4137가구 공급 .. 청약저축 가입자만 가능,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4137가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자만', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
104,2006.01.09. 오후 5:21,서울시 강남 고층재건축 용적률 완화 불허,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
105,2006.01.09. 오후 5:21,판교 중소형 평당 1200만원선 .. 3월20일께 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('3월20일께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
106,2006.01.09. 오후 5:20,판교 분양가 껑충…32평형 거의 4억,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY')]"
107,2006.01.09. 오후 4:46,이슈점검강남 고층재건축 용적률 또다시 논란,"[('이슈점검', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
108,2006.01.09. 오후 4:42,토공 발탁승진제 도입,"[('토공 발탁승진제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
109,2006.01.09. 오후 4:42,우림 부평 아파트형 공장 식당,"[('우림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('식당', 'O')]"
110,2006.01.09. 오후 4:42,부동산펀드 투자대상 다각화,"[('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자대상', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O')]"
111,2006.01.09. 오후 4:42,은마 재건축 용적률 완화 무산될듯,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('무산될듯', 'O')]"
112,2006.01.09. 오후 4:42,부산 상반기 분양 맞대결,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
113,2006.01.09. 오후 4:42,전국 8곳 195만평 국민임대단지 예정지구 지정,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('195만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
114,2006.01.09. 오후 4:41,추 건교 송파신도시 건설 예정대로 추진,"[('추', 'O'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
115,2006.01.09. 오후 4:40,전세계 주택경기 둔화중주택금융公,"[('전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화중주택금융公', 'O')]"
116,2006.01.09. 오후 2:49,강남 고층 재건축아파트 용적률 당초대로 210%로 묶인다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('당초대로', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인다', 'O')]"
117,2006.01.09. 오후 2:42,서울시 강남 재건축 용적률 210% 유지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
118,2006.01.09. 오후 2:32,판교 3월 분양 민간 10개사 5300가구 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('10개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
119,2006.01.09. 오후 2:17,분양단신드림컨트리 평창 전원주택 外,"[('분양단신드림컨트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
120,2006.01.09. 오후 2:17,금주의 부동산 캘린더김포 고촌 당첨자 계약 시작,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
121,2006.01.09. 오후 2:17,냉난방에너지 40%절감 건기硏 새 시스템 개발,"[('냉난방에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('건기硏', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
122,2006.01.09. 오후 2:17,2006유망투자현장을 가다한강 조망권 탁월‘강북의 진주’,"[('2006', 'DATE'), ('유망투자현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('’', 'O')]"
123,2006.01.09. 오후 2:17,김포양곡등 8곳에 국민임대 4만여가구,"[('김포양곡', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY')]"
124,2006.01.09. 오후 2:17,8ㆍ31약발 끝 집값 다시 불붙나,"[('8ㆍ31', 'QUANTITY'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙나', 'O')]"
125,2006.01.09. 오후 2:17,판교 3월20일께 청약 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월20일께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
126,2006.01.09. 오후 2:17,해외부동산 취득절차 문의 쇄도,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득절차', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
127,2006.01.09. 오후 2:17,평당 최고 1200만원선…분당보다 싸 투자 매력,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원선', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
128,2006.01.09. 오후 1:44,서울 도심권 오피스 리모델링ㆍ재건축 붐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
129,2006.01.09. 오후 1:29,올 상반기 분양시장 달굴 유망 대단지는,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달굴', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지는', 'O')]"
130,2006.01.09. 오후 1:15,판교신도시 아파트 3월말 청약접수,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
131,2006.01.09. 오후 1:07,서울시12개구 재건축 용적률 210% 유지키로,"[('서울시', 'CITY'), ('12개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지키로', 'O')]"
132,2006.01.09. 오후 12:54,서울시 은마 등 강남 고층 재건축 용적률 210% 유지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
133,2006.01.09. 오후 12:07,서울시강남 고층재건축 용적률 210% 유지2보,"[('서울시', 'CITY'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
134,2006.01.09. 오전 11:41,이슈 판교 3월 동시분양 윤곽,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
135,2006.01.09. 오전 11:41,이슈 연초 아파트값 들썩,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
136,2006.01.09. 오전 11:41,이슈 발코니 불법개조 여전,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('불법개조', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
137,2006.01.09. 오전 11:37,서울시강남 고층재건축 용적률 210% 유지,"[('서울시', 'CITY'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
138,2006.01.09. 오전 10:26,판교 3월 동시분양 윤곽 드러내,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러내', 'O')]"
139,2006.01.09. 오전 10:26,‘판교 분양 대전’ 임박…3월15일 모델하우스 오픈,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전’', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), ('3월15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
140,2006.01.09. 오전 9:38,폐쇄적인 입주민 외부인과 조화가 관건,"[('폐쇄적인', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외부인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('조화가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
141,2006.01.09. 오전 9:38,연초 주택시장 ‘이상기류’…강남 재건축신규분양시장,"[('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이상기류’…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축신규분양시장', 'O')]"
142,2006.01.09. 오전 9:26,한남뉴타운 더딘 사업추진에도 실수요자 발길 꾸준해,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더딘', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진에도', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준해', 'O')]"
143,2006.01.09. 오전 9:23,김포양곡 등 8개지구 2010년까지 4만가구 공급,"[('김포양곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
144,2006.01.09. 오전 9:16,아파트 시세 거래타이밍 저울질 여전…서울 0.1% 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래타이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('저울질', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
145,2006.01.09. 오전 9:14,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 용인시 남사면 토지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남사면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
146,2006.01.09. 오전 9:11,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 광진구 중곡동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
147,2006.01.09. 오전 9:11,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 성남시 분당구 사옥용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
148,2006.01.09. 오전 8:21,신도시 현장을 가다1행정중심도시 충남 연기·공주,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('행정중심도시', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공주', 'LOCATION')]"
149,2006.01.09. 오전 8:21,분양정보평창 주상복합 ‘샤르망 인 드라마’ 외,"[('분양정보평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('샤르망 인 드라마', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
150,2006.01.09. 오전 7:56,행정도시 보상협의 순풍,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상협의', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍', 'O')]"
151,2006.01.09. 오전 7:56,강남 주택시장 5년간 11만가구 공급 집값 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
152,2006.01.09. 오전 7:56,건설사 톱모델 잡자,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('톱모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O')]"
153,2006.01.09. 오전 7:32,SK 서울 강동구 허브진 이거 새 아파트 맞아 곳곳에 습기차고 곰팡이 피어나,"[('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허브진', 'O'), (' ', 'O'), ('이거', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('습기차고', 'O'), (' ', 'O'), ('곰', 'ANIMAL'), ('팡이', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('피어나', 'O')]"
154,2006.01.09. 오전 7:26,부동산 실거래가 신고제 시행 일주일…稅부담 최고 20배,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('…稅부담', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20배', 'QUANTITY')]"
155,2006.01.09. 오전 6:53,부산경남부산AID아파트 재건축 표류…늑장행정에 주민만 속타,"[('부산경남부산AID아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('표류…늑장행정에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('속타', 'O')]"
156,2006.01.09. 오전 6:12,판교 3월 동시분양 윤곽 나왔다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
157,2006.01.09. 오전 6:05,한은에 해외부동산 취득 절차 문의 쇄도,"[('한은', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
158,2006.01.09. 오전 6:03,8개지구 195만평 국민임대주택 예정지구 지정,"[('8개지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('195만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
159,2006.01.09. 오전 6:00,3차뉴타운 20일부터 기본계획 수립 착수,"[('3차', 'QUANTITY'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
160,2006.01.09. 오전 6:00,국내 최대규모 서울국제금융센터사업 본격화,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서울국제금융센터사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
161,2006.01.09. 오전 4:07,초고층 주상복합 충청권에 쏟아진다,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
162,2006.01.09. 오전 3:15,강남 아파트 10만채 더 짓는다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
163,2006.01.10. 오후 10:12,8·31대책 입법화에도 집값 왜 안잡히나‘세금폭탄’ 악재 이미 시세 반영,"[('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입법화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('안잡히나‘세금폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
164,2006.01.10. 오후 10:12,용적률 상향조정 번복후 강남집값은…당분간 관망세 유지할듯,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('번복후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값은…당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지할듯', 'O')]"
165,2006.01.10. 오후 9:51,입점 앞둔 상가 주목하라,"[('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
166,2006.01.10. 오후 8:36,6억이상 주택 매매수수료율 최대 0.9%서 0.4%로 인하,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매수수료율', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
167,2006.01.10. 오후 8:33,“업Up 계약서 써주세요”…양도세 줄이려 부동산매수가격 높여 계약,"[('“업Up', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('써주세요”…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이려', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산매수가격', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
168,2006.01.10. 오후 7:12,부재지주 1억 초과 보상금 채권 지급,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
169,2006.01.10. 오후 7:12,김포신도시 아파트·연립 2008년부터 5만가구 공급,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
170,2006.01.10. 오후 7:00,몰라서 빚어진 불법 여전 지자체가 계도 서둘러야,"[('몰라서', 'O'), (' ', 'O'), ('빚어진', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('계도', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
171,2006.01.10. 오후 6:39,부재지주 1억초과분 채권보상,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('1억초과', 'QUANTITY'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('채권보상', 'O')]"
172,2006.01.10. 오후 6:27,2006 재테크 포인트］7. 부동산세금다주택자,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세금다주택자', 'CIVILIZATION')]"
173,2006.01.10. 오후 6:06,부동산  ‘거품’을 빼자 판교 신도시의 그늘 下,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품’을', 'O'), (' ', 'O'), ('빼자', 'O'), (' ', 'O'), ('판교 신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O'), (' ', 'O'), ('下', 'O')]"
174,2006.01.10. 오후 6:06,부동산  ‘거품’을 빼자 ‘신도시 옆에 신도시’ 무분별한 개발사업,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품’을', 'O'), (' ', 'O'), ('빼자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O')]"
175,2006.01.10. 오후 6:04,광교신도시 주변..개발기대감에 들썩,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변..개발기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
176,2006.01.10. 오후 5:57,서울 생활권 녹지 3년 6개월새 90만평 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 6개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('90만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
177,2006.01.10. 오후 5:57,부재지주 1억 초과분 채권보상,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 초과', 'QUANTITY'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('채권보상', 'O')]"
178,2006.01.10. 오후 5:54,충주 기업도시 인근지역 개발허가 제한구역 지정,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기업도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
179,2006.01.10. 오후 5:54,전국 아파트 3만가구 2월달 입주…1월보다 2.6배 늘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2월달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('1월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
180,2006.01.10. 오후 5:54,광주시 동구 새 주거타운으로 변신,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
181,2006.01.10. 오후 5:54,군포시，개발허가 제한지역 지정,"[('군포시', 'CITY'), ('，개발허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
182,2006.01.10. 오후 5:54,서울시 GPS장비 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('GPS', 'TERM'), ('장비', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
183,2006.01.10. 오후 5:42,추천물건 베스트 종암동 31평형 아파트 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('종암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
184,2006.01.10. 오후 5:42,부재지주가 상속받은 농지 팔려는데…,"[('부재지주', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('상속받은', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려는데…', 'O')]"
185,2006.01.10. 오후 5:42,기업도시를 가다 1혁신도시 원주,"[('기업도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('1혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION')]"
186,2006.01.10. 오후 5:39,발코니 확장 합법화 한달..불법 여전,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('..불법', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
187,2006.01.10. 오후 5:39,건교부 김포신도시 확대지역 우선보상,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대지역', 'O'), (' ', 'O'), ('우선보상', 'O')]"
188,2006.01.10. 오후 5:36,김포신도시 토지보상 빠르면 5월부터 착수,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
189,2006.01.10. 오후 5:35,건교부 부재지주 1억까지만 현금보상,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('까지만', 'O'), (' ', 'O'), ('현금보상', 'O')]"
190,2006.01.10. 오후 5:32,평택에 미군발 임야투자 바람 .. 땅값 최고 10배 오를수도,"[('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('임야투자', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를수도', 'O')]"
191,2006.01.10. 오후 5:29,명동상권 몰라보게 달라진다,"[('명동', 'LOCATION'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라보게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O')]"
192,2006.01.10. 오후 5:29,경제영토를 넓히자 7ㆍ끝 우림건설 중국쿤산 신도시 프로젝트,"[('경제영토를', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히자', 'O'), (' ', 'O'), ('7ㆍ끝', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국쿤산 신도시 프로젝트', 'TERM')]"
193,2006.01.10. 오후 5:28,판교 1순위 자격 늘어난다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
194,2006.01.10. 오후 5:28,동탄·동백 입주 다가오는데‥주변 집값 기대반 우려반,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('다가오는데‥주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기대반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려반', 'O')]"
195,2006.01.10. 오후 5:28,경제영토를 넓히자 7ㆍ끝 중견건설사 해외진출 러시,"[('경제영토를', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히자', 'O'), (' ', 'O'), ('7ㆍ', 'QUANTITY'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
196,2006.01.10. 오후 5:27,분양정보 SK건설 성남 SK앤테크노파크,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK앤테크노파크', 'ORGANIZATION')]"
197,2006.01.10. 오후 5:27,분양정보 이제너두주 횡성 제너두 둔내,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이제너두주', 'O'), (' ', 'O'), ('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제너두 둔내', 'ARTIFACT')]"
198,2006.01.10. 오후 5:26,경제영토를 넓히자 7ㆍ끝 한국적 아이디어로 차별화,"[('경제영토를', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히자', 'O'), (' ', 'O'), ('7ㆍ', 'QUANTITY'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('한국적', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
199,2006.01.10. 오후 5:26,분양정보 세광종합건설주 천안 세광엔리치타워,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('세광종합건설', 'ORGANIZATION'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세광엔리치타워', 'ARTIFACT')]"
200,2006.01.10. 오후 5:25,은평뉴타운 등 도시개발지역 채권입찰·전매제한 적용 안받나,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰·전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안받나', 'O')]"
201,2006.01.10. 오후 5:25,현장 레이더 무산위기 놓인 중화뉴타운‥지분 팔자 늘며 값 하락세,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('무산위기', 'O'), (' ', 'O'), ('놓인', 'O'), (' ', 'O'), ('중화뉴타운', 'LOCATION'), ('‥지분', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘며', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
202,2006.01.10. 오후 5:00,김포고촌 현대아파트 이틀만에 절반 팔려,"[('김포고촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
203,2006.01.10. 오후 4:48,우림건설 우림DA 설립 신임사장 김용학씨 선임,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우림DA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김용학', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
204,2006.01.10. 오후 4:42,김포신도시 129만평 올 상반기부터 보상키로,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('129만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올 상반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상키로', 'O')]"
205,2006.01.10. 오후 4:42,엠스테이션 1250억규모 PF약정 체결,"[('엠스테이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1250억', 'QUANTITY'), ('규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
206,2006.01.10. 오후 4:42,올 개통 역세권단지 주목,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
207,2006.01.10. 오후 4:42,값 상승세 꺾이고 다시 잠잠,"[('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이고', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
208,2006.01.10. 오후 4:20,김포신도시에 5만2950가구,"[('김포신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2950가구', 'QUANTITY')]"
209,2006.01.10. 오후 4:20,감정가 차이 10%넘으면 재평가,"[('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('재평가', 'O')]"
210,2006.01.10. 오후 4:20,MK추천매물 강남역 1층상가 20평 5억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('20평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY')]"
211,2006.01.10. 오후 4:20,이명박 서울시장 송파신도시는 즉흥적,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('즉흥적', 'O')]"
212,2006.01.10. 오후 4:20,여의도 빈 사무실 줄었다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
213,2006.01.10. 오후 4:20,관심지역 조치원 전체 아파트촌 변신,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
214,2006.01.10. 오후 2:32,대명 경주리조트 분양,"[('대명 경주리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2006.01.10. 오후 2:32,’부동산ㆍ금융ㆍ법률’‘원스톱 자문서비스’,"[('’부동산ㆍ금융ㆍ법률’‘원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('자문서비스’', 'O')]"
216,2006.01.10. 오후 2:32,김포신도시 확대지역 先보상,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대지역', 'O'), (' ', 'O'), ('先보상', 'O')]"
217,2006.01.10. 오후 2:32,은평뉴타운 절반 일반분양한다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양한다', 'O')]"
218,2006.01.10. 오후 2:32,기업ㆍ혁신도시등‘호재만발,"[(""기업ㆍ혁신도시등'호재만발"", 'O')]"
219,2006.01.10. 오후 2:32,상가ㆍ오피스텔 편법판촉전 백태,"[('상가ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('편법판촉전', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'O')]"
220,2006.01.10. 오후 2:32,행정도시 아파트 원가연동제 적용,"[('행정도시 아파트 원가연동제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
221,2006.01.10. 오후 2:30,지난해 대구 집값 상승률 강남 이어 두번째,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY')]"
222,2006.01.10. 오후 2:05,주민 “늑장행정” 분통,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“늑장행정”', 'O'), (' ', 'O'), ('분통', 'O')]"
223,2006.01.10. 오후 2:01,대형 택지지구내 근린상가를 노려라,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
224,2006.01.10. 오후 1:56,세곡·상암2지구 등 7곳 1만7000가구 공급,"[('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
226,2006.01.10. 오전 11:19,건교부 올해 김포신도시 선보상종합,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선보상종합', 'O')]"
227,2006.01.10. 오전 11:15,한은 富의 효과 주식보단 부동산,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('富의', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('주식보단', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
228,2006.01.10. 오전 11:10,종잡을 수 없는 판교 분양가구수,"[('종잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가구수', 'O')]"
230,2006.01.10. 오전 10:47,‘스카이랜드 CC’ 부동산개발 및 금융법률 종합지원 업무개시,"[('‘', 'O'), ('스카이랜드 CC', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('금융법률', 'O'), (' ', 'O'), ('종합지원', 'O'), (' ', 'O'), ('업무개시', 'O')]"
231,2006.01.10. 오전 10:41,은평뉴타운 절반 일반분양…상반기에 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2006.01.10. 오전 10:32,“찍기 뚜껑닫기 뻐꾸기…” 상가오피스텔 판촉戰 치열,"[('“찍기', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜껑닫기', 'O'), (' ', 'O'), ('뻐꾸기…”', 'O'), (' ', 'O'), ('상가오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉戰', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
233,2006.01.10. 오전 10:26,한국의 부촌1  ‘대한민국 부촌 1번지’ 성북동,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성북동', 'LOCATION')]"
234,2006.01.10. 오전 10:23,행정도시 17만가구도 원가연동제…최장 5년 전매 제한,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('17만가구', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('원가연동제', 'CIVILIZATION'), ('…최장', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
235,2006.01.10. 오전 10:03,이명박시장송파신도시 즉흥적 발상 불과,"[('이명박', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('즉흥적', 'O'), (' ', 'O'), ('발상', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
236,2006.01.10. 오전 9:41,조합원분양권 실거래신고대상 여부 놓고 혼선,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래신고대상', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
237,2006.01.10. 오전 9:32,기업도시혁신도시 겹호재 원주 부동산 침체 몰라요,"[('기업도시혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
238,2006.01.10. 오전 9:23,매경 주최 판교 투자전략 설명회 개최,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
239,2006.01.10. 오전 9:11,김포신도시 확대 지역 올해 상반기부터 선보상,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 상반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선보상', 'O')]"
240,2006.01.10. 오전 9:05,주택담보대출 금리 다시 꿈틀,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
241,2006.01.10. 오전 8:44,임대주택 입주만족도 높아져..주공 고객만족도 1위,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져..', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
242,2006.01.10. 오전 8:21,자영업자·저소득층 소득 샅샅이 파악,"[('자영업자', 'CIVILIZATION'), ('·저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('샅샅이', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O')]"
243,2006.01.10. 오전 8:08,올해 오피스빌딩 공급 급감 ..임대료 상승예고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('..임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승예고', 'O')]"
244,2006.01.10. 오전 7:07,발코니 확장 합법화 한달.. 혼란밖에 없어,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란밖에', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
245,2006.01.10. 오전 7:02,연초 집값 불안..강남 집부자들의 속내는,"[('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집부자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('속내는', 'O')]"
246,2006.01.10. 오전 6:32,발코니 확장 합법화 한달.. 혼란밖에 없어,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란밖에', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
247,2006.01.10. 오전 6:12,부동산 재테크 2기 신도시 청약 올가이드,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('올가이드', 'O')]"
248,2006.01.10. 오전 6:02,건교부 김포신도시 확대 지역 선보상,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선보상', 'O')]"
249,2006.01.10. 오전 4:13,강남 고층 재건축 용적률 210%로 유지,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('210%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
250,2006.01.10. 오전 3:17,판교 25.7평이하 아파트 3월24일께 첫 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25.7평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3월24일께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2006.01.11. 오후 10:48,非도시 토지분할 제한,"[('非도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분할', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
252,2006.01.11. 오후 9:09,판교 중소형 100가구 줄어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
253,2006.01.11. 오후 9:06,농지전용 부담금 최고 5배 인상,"[('농지전용', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
254,2006.01.11. 오후 8:33,강남권 3개구 주택거래 줄었다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
255,2006.01.11. 오후 8:21,비도시 토지분할 금지 3월 8일부터 본격 시행,"[('비도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분할', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
256,2006.01.11. 오후 7:39,10건중 1건 허위 의심…토지·상가 적발 어려워,"[('10건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('의심…토지·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
257,2006.01.11. 오후 7:15,부동산 실거래가 신고제 시장 관망속 순항중,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망속', 'O'), (' ', 'O'), ('순항중', 'O')]"
258,2006.01.11. 오후 7:12,부동산실거래가 실시후 전체 9% 불성실 신고,"[('부동산실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('실시후', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불성실', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
259,2006.01.11. 오후 7:12,25.7평이하 아파트 증축 30%까지 부가세 면제,"[('25.7평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
260,2006.01.11. 오후 6:51,송파신도시，호가만 오른채 거래 다시 ‘꽁꽁’,"[('송파신도시', 'LOCATION'), ('，호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('오른채', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
261,2006.01.11. 오후 6:48,기획부동산 땅 쪼개팔기 어려워진다,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
262,2006.01.11. 오후 6:33,김포고촌 현대아파트 78% 계약,"[('김포고촌 현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
263,2006.01.11. 오후 6:33,비도시지역 땅도 쪼개팔기 못한다,"[('비도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
264,2006.01.11. 오후 6:21,부동산 실거래가 첫 주 2천여건 신고,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
265,2006.01.11. 오후 6:21,임대주택 덜짓고 보조금 준다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('덜짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('보조', 'CIVILIZATION'), ('금', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
266,2006.01.11. 오후 6:14,발코니 확장은 좋지만 계획 없다,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장은', 'O'), (' ', 'O'), ('좋지만', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
267,2006.01.11. 오후 6:12,기획부동산 땅 매입후 분할매각 행위 엄격제한,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매입후', 'O'), (' ', 'O'), ('분할매각', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O'), (' ', 'O'), ('엄격제한', 'O')]"
268,2006.01.11. 오후 6:09,2006 재테크 포인트 8. 부동산세금1주택자,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('8', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세금', 'CIVILIZATION'), ('1주택자', 'CIVILIZATION')]"
269,2006.01.11. 오후 5:57,부동산 실거래가 신고 1주일새 2028건 접수 ‥ 순조로운 출발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2028건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('순조로운', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
270,2006.01.11. 오후 5:57,상가 소유주가 재개발 변수,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('소유주', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
271,2006.01.11. 오후 5:56,분양정보 제이플러스컴퍼니주 압구정 캐롤라인 타워,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제이플러스컴퍼니', 'ORGANIZATION'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정 캐롤라인 타워', 'ARTIFACT')]"
272,2006.01.11. 오후 5:56,분양정보 임광토건 화성 봉담 그대가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('임광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담 그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O')]"
273,2006.01.11. 오후 5:55,은마아파트 정태수씨 상가 유찰‥지분관계 복잡,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정태수', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰‥지분관계', 'O'), (' ', 'O'), ('복잡', 'O')]"
274,2006.01.11. 오후 5:55,분양정보 대우건설 광주 오포 가족묘 시안,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('묘', 'O'), (' ', 'O'), ('시안', 'LOCATION')]"
275,2006.01.11. 오후 5:54,非도시지역도 땅 쪼개팔기 어려워진다,"[('非도시지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
276,2006.01.11. 오후 5:54,2000가구이상  대단지 잇단 분양,"[('2000가구이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2006.01.11. 오후 5:51,판교 중대형 분양가 높아질듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질듯', 'O')]"
278,2006.01.11. 오후 5:51,판교 중소형 공급 물량 계획보다 100가구 줄어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('계획보다', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
279,2006.01.11. 오후 5:50,판교 35층 아파트 지을까 말까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지을까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
280,2006.01.11. 오후 5:49,뉴타운 지분값 꿈틀 ‥ 용산·아현·거여 마천 등,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
281,2006.01.11. 오후 5:48,발코니 틀 계획 없다 70% ‥ 건교부 아파트 주민설문,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('설문', 'O')]"
282,2006.01.11. 오후 5:47,서울 한양주택 주민들 뉴타운 반대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
284,2006.01.11. 오후 5:27,여의도 삼부아파트 40평형 6억5000만원,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼부아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억5000만원', 'QUANTITY')]"
285,2006.01.11. 오후 5:18,문답으로 알아보는 토지보상법 시행령,"[('문답으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O')]"
286,2006.01.11. 오후 4:53,주택담보대출 다시 증가,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
287,2006.01.11. 오후 4:44,용인 집값 판교는 내 운명,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('운명', 'O')]"
288,2006.01.11. 오후 4:42,분양정보 광장동 신성미소시티,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성미소시티', 'LOCATION')]"
289,2006.01.11. 오후 4:42,주민 10명중 2명만 발코니 확장하겠다,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2명만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장하겠다', 'O')]"
290,2006.01.11. 오후 4:42,판교 3월물량 중소형 100가구 줄어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
291,2006.01.11. 오후 4:42,강남·분당등 전셋값 숨고르기,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
292,2006.01.11. 오후 4:42,1주일간 전국 2028건 신고,"[('1주일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2028건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
293,2006.01.11. 오후 4:42,실거래가 신고제 시행 10일 나중에…남들 하는 것 보고…,"[('실거래가 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나중에…남들', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('보고…', 'O')]"
294,2006.01.11. 오후 4:38,민경조 코오롱건설 사장 매출1조원 우량기업 변신,"[('민경조', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우량기업', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
295,2006.01.11. 오후 4:38,한류우드 3710억 투입 모노레일등 건설,"[('한', 'ARTIFACT'), ('류우드', 'O'), (' ', 'O'), ('3710억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('모노레일', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
296,2006.01.11. 오후 4:38,창원 북면 무동지구 도시개발구역 지정,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
297,2006.01.11. 오후 4:38,여의도 70층 파크원 호텔 인터콘티넨탈호텔이 운영,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('70층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파크원 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인터콘티넨탈호텔', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
298,2006.01.11. 오후 4:38,판교신도시 중소형 아파트 100가구 줄어,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
299,2006.01.11. 오후 4:38,올들어 부동산실거래가 신고제 실시해보니,"[('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산실거래가 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시해보니', 'O')]"
300,2006.01.11. 오후 4:38,현대산업개발－부산시 부산 북항대교 투자협약,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자협약', 'O')]"
301,2006.01.11. 오후 4:32,중개업소 거래줄고 소득노출울상,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('거래줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('소득노출울상', 'O')]"
302,2006.01.11. 오후 4:26,용인 올해 2만5706가구 집들이,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5706가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
303,2006.01.11. 오후 4:26,비도시지역 땅 분할 어려워진다,"[('비도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
304,2006.01.11. 오후 4:22,윤호중 李시장 강남아파트값 띄우기 의심,"[('윤호중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('李시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('띄우기', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O')]"
305,2006.01.11. 오후 4:05,판교 떨어지면 김포·파주 노려라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떨어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
306,2006.01.11. 오후 3:54,대치동 은마용적률 인상 철회 불구 가격거품 여전,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('가격거품', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
307,2006.01.11. 오후 3:07,강남 8학군 전세값8ㆍ31 대책 이후 급등세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), ('8', 'QUANTITY'), ('ㆍ31 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O')]"
308,2006.01.11. 오후 2:51,SK건설 안전생활실천시민연합회에 기부금 전달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전생활실천시민연합회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
309,2006.01.11. 오후 2:26,가족봉안묘‘시안’분양,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉안묘‘', 'O'), ('시안', 'LOCATION'), ('’분양', 'O')]"
310,2006.01.11. 오후 2:26,전문기자 리포트증시 활황… 그 이후는,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트증시', 'O'), (' ', 'O'), ('활황…', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이후는', 'O')]"
311,2006.01.11. 오후 2:26,발코니 확장 찬성 62% 확장의사는 20% 그쳐,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장의사는', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
312,2006.01.11. 오후 2:26,상가입주권 새 틈새시장 각광,"[('상가입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
313,2006.01.11. 오후 2:26,양도세강화 파장 2題 비싼 대토지역 잡자,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('대토지역', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O')]"
314,2006.01.11. 오후 2:26,양도세강화 파장 2題 도농복합도시 주목,"[('양도세강화', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('도농복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
315,2006.01.11. 오후 2:26,인천 경제자유구역 빌딩 높아진다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
316,2006.01.11. 오후 2:26,문답으로 알아본 해외부동산 취득,"[('문답으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아본', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
317,2006.01.11. 오후 2:26,실용성ㆍ발코니확장이 화두,"[('실용성ㆍ발코니확장이', 'O'), (' ', 'O'), ('화두', 'O')]"
318,2006.01.11. 오후 1:16,38월 분양 판교신도시 청약 가이드,"[('38월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
319,2006.01.11. 오후 12:21,기고임대주택 관리방식을 바꾸자,"[('기고임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리방식을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸자', 'O')]"
320,2006.01.11. 오후 12:21,아파트 발코니 확장 의사 국민 10명중 2명에 그쳐,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
321,2006.01.11. 오후 12:12,부동산 실거래가신고제 시행 첫 주 2천여건 신고,"[('부동산 실거래가신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
322,2006.01.11. 오전 11:53,SK건설 올 매출 3조4000억 목표…전국 1만가구 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('3조4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
323,2006.01.11. 오전 11:41,아파트 주민 70% 발코니 확장 계획 없다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
324,2006.01.11. 오전 11:38,10년의 혜택 현대훼미리리조트 99만원 VIP 한정 모집,"[('10년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('현대훼미리리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('99만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
325,2006.01.11. 오전 11:17,QA로 풀어보는 해외부동산 취득 완화,"[('QA로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어보는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
326,2006.01.11. 오전 11:17,윤호중의원 “李시장 강북 핑계로 강남 띄우려는 계산”,"[('윤호중', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“李시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핑계로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('띄우려는', 'O'), (' ', 'O'), ('계산”', 'O')]"
327,2006.01.11. 오전 11:14,비도시지역 땅 분할 어려워진다,"[('비도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
328,2006.01.11. 오전 11:08,멀쩡한 아파트 인테리어 모두 뜯고 재시공 이렇게 없애야,"[('멀쩡한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('뜯고', 'O'), (' ', 'O'), ('재시공', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('없애야', 'O')]"
329,2006.01.11. 오전 11:05,입주권 시장에 상가 틈새 급부상,"[('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
330,2006.01.11. 오전 11:05,인천경제자유구역 빌딩 높아진다,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
331,2006.01.11. 오전 11:03,비도시지역 땅 쪼개 팔기 힘들어진다,"[('비도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개', 'O'), (' ', 'O'), ('팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어진다', 'O')]"
332,2006.01.11. 오전 11:01,부동산 실거래가 신고 일주일새 2천여건,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천여건', 'QUANTITY')]"
333,2006.01.11. 오전 11:01,부동산실거래가 인터넷신고율 7%에 불과,"[('부동산실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷신고율', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
334,2006.01.11. 오전 11:01,기획부동산 땅 쪼개 팔기 못한다,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개', 'O'), (' ', 'O'), ('팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
335,2006.01.11. 오전 10:43,망우동에 나들이 공원 ‥ 3만8700평 6월 문 열어,"[('망우동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('3만8700평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
336,2006.01.11. 오전 10:34,여의도 파크원 호텔 운영자 인터콘티넨탈선정,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운영자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인터콘티넨탈', 'ORGANIZATION'), ('선정', 'O')]"
337,2006.01.11. 오전 10:08,검사장vs변호사 일조권 법정분쟁,"[('검사장', 'CIVILIZATION'), ('vs', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법정분쟁', 'O')]"
338,2006.01.11. 오전 10:02,아파트 입주민 ‘발코니 확장은 좋지만 계획은 없다’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장은', 'O'), (' ', 'O'), ('좋지만', 'O'), (' ', 'O'), ('계획은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다’', 'O')]"
339,2006.01.11. 오전 9:53,수도권서울도시철도 부동산 사업 역세권 개발 나서기로,"[('수도권서울도시철도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나서기로', 'O')]"
340,2006.01.11. 오전 9:41,‘대토수요’ 개발지 인접지역으로만 몰려,"[('‘대토수요’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지', 'O'), (' ', 'O'), ('인접지역으로만', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
341,2006.01.11. 오전 9:41,양도세 강화 피할수 있는 주택거래 주목,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('피할수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
342,2006.01.11. 오전 9:26,한남동 외국인 렌트시장에도 찬바람,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('렌트시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
343,2006.01.11. 오전 9:16,실거래가 인터넷으로 신고,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
344,2006.01.11. 오전 8:37,6억이상 고가주택 중개수수료 인하,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
345,2006.01.11. 오전 7:56,관심지역 조치원 전체 아파트촌 변신,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
346,2006.01.11. 오전 7:56,서울시 고가주택 중개수수료 인하 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
347,2006.01.11. 오전 7:43,리모델링… 전세살이… 오피스빌딩 새 트렌드,"[('리모델링…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세살이…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O')]"
348,2006.01.11. 오전 7:21,건교부 판교 중소형 물량 100가구 축소 확정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
349,2006.01.11. 오전 6:14,아파트 발코니 확장 합법 ‘그림의 떡’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('합법', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡’', 'O')]"
350,2006.01.11. 오전 3:15,1억원 이상 부재지주 토지 보상에 채권 지급,"[('1억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상에', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
351,2006.01.12. 오후 10:32,도시개발사업 부지 공공택지에 포함될까,"[('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함될까', 'O')]"
352,2006.01.12. 오후 9:39,까다로워지는 첫 주택 대출…판교 33평형 청약땐 힘들듯,"[('까다로워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들듯', 'O')]"
353,2006.01.12. 오후 8:36,판교 이주자 단독택지 분양가 평당 600만원 달할듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달할듯', 'O')]"
354,2006.01.12. 오후 8:36,대명종건 새 아파트브랜드 루첸 선봬,"[('대명종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('루첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
355,2006.01.12. 오후 8:33,판교후광지역 분양 ‘봇물’,"[('판교후광지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
356,2006.01.12. 오후 8:33,2기신도시 청약기회 왔다판교 김포 파주 줄줄이 3만4000여가구 쏟아져,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
357,2006.01.12. 오후 8:00,‘고속도옆 국도확장’ 예산처 첫 제동,"[('‘고속도', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국도확장’', 'O'), (' ', 'O'), ('예산처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
358,2006.01.12. 오후 7:12,3억이상 주택·부부합산소득 5천만원 초과땐‘생애첫집대출’못 받는다,"[('3억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택·', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('합산소득', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원 초', 'QUANTITY'), ('과땐‘생애첫집대출’못', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
359,2006.01.12. 오후 7:07,두달 앞도 못보는 정책에 수요자 당혹… 출시하자마자 자금고갈,"[('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞도', 'O'), (' ', 'O'), ('못보는', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당혹…', 'O'), (' ', 'O'), ('출시하자마자', 'O'), (' ', 'O'), ('자금고갈', 'O')]"
360,2006.01.12. 오후 6:54,‘생애첫 주택대출’ 까다롭게,"[('‘생애첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('까다롭게', 'O')]"
361,2006.01.12. 오후 6:09,2006 재테크 포인트 9. 무주택자,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('9', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION')]"
362,2006.01.12. 오후 6:09,장기 주택자금 소득공제 기준시가 증빙서류 내야,"[('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준시가', 'O'), (' ', 'O'), ('증빙서류', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
363,2006.01.12. 오후 6:09,전셋값 뛸까 새 ‘빈집’ 많아 다행,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸까', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빈집’', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('다행', 'O')]"
364,2006.01.12. 오후 6:09,1월 13일 부동산 파일,"[('1월 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
365,2006.01.12. 오후 6:09,대명건설 새 브랜드 ‘루첸’,"[('대명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
366,2006.01.12. 오후 5:51,올해 오피스텔 공급 크게 준다…전국 7곳 6472가구 예정,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('준다…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6472가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
367,2006.01.12. 오후 5:42,自耕 안한 상속농지 2010년 이후 팔면 중과,"[('自耕', 'O'), (' ', 'O'), ('안한', 'O'), (' ', 'O'), ('상속농지', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('중과', 'O')]"
368,2006.01.12. 오후 5:38,해외부동산 구입 쉬워졌다는데‥투자 리스크 높아,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워졌다는데‥투자', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
369,2006.01.12. 오후 5:37,딸과 지낼 집인데‥ 기러기가족 해외부동산 구입문의 쇄도,"[('딸', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지낼', 'O'), (' ', 'O'), ('집인데‥', 'O'), (' ', 'O'), ('기러기', 'ANIMAL'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('구입문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
370,2006.01.12. 오후 5:36,내달 전국 새 아파트 3만300가구 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2006.01.12. 오후 5:36,한경.부동산114 매물마당 군자역 50m거리 중곡동 8층빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('군자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50m', 'QUANTITY'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('중곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
372,2006.01.12. 오후 5:34,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 2 이상대 삼성물산 건설부문 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이상대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
373,2006.01.12. 오후 5:33,마포 합정 1구역 재개발 확정,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
374,2006.01.12. 오후 5:33,주공 전국 67개 단지서 상가 492호 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('67개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('492호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
375,2006.01.12. 오후 5:33,도시개발사업 부지 공공택지에 포함될까,"[('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함될까', 'O')]"
376,2006.01.12. 오후 5:33,생애 첫 주택구입 대출자격 강화 문답풀이,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('대출자격', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('문답풀이', 'O')]"
377,2006.01.12. 오후 5:33,주공，올해 67곳 492호 상가 공급,"[('주공，', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('67곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('492호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
378,2006.01.12. 오후 5:32,분양정보 KCC건설 군포 당동 KCC아파트 36가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('36가구', 'QUANTITY')]"
379,2006.01.12. 오후 5:32,분양정보 주센텀디앤씨 을지로2가 명동아르누보센텀,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주센텀디앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('을지로2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명동아르누보센텀', 'ARTIFACT')]"
380,2006.01.12. 오후 5:31,분양정보 SM건설 남이섬주변 에스엠루빌 리조트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('SM건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남이섬', 'LOCATION'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('에스엠루빌 리조트', 'ORGANIZATION')]"
381,2006.01.12. 오후 5:31,삼성 수지에 미니 신도시 .. 고급주택등 3천가구 10월 분양,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택등', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2006.01.12. 오후 5:29,3억 넘는 주택 생애 첫 대출 못받는다,"[('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
383,2006.01.12. 오후 5:27,파주신도시 공급확대·통일대비 두 토끼 잡기,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급확대·통일대비', 'O'), (' ', 'O'), ('두 토끼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O')]"
384,2006.01.12. 오후 5:27,수도권 북부 北風 다시부나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('北風', 'O'), (' ', 'O'), ('다시부나', 'O')]"
385,2006.01.12. 오후 5:21,생애최초 주택대출 3억 넘는 집은 안돼,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
386,2006.01.12. 오후 5:12,파주신도시 교하와 연계 600만평으로 확대 개발,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('600만평', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
387,2006.01.12. 오후 5:11,생애최초주택구입자금 대출 확 달라진다,"[('생애최초주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O')]"
388,2006.01.12. 오후 4:51,미리보는 모델하우스 임광토건 화성봉담 그대家 2차,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('임광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성봉담 그대家', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
389,2006.01.12. 오후 4:51,연기·공주 올 5952가구 분양,"[('연기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5952가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2006.01.12. 오후 4:51,분양 클로즈 업 대구신천동 화성파크드림…,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈', 'O'), (' ', 'O'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('…', 'O')]"
391,2006.01.12. 오후 4:51,이 단지 어때요 수원 매탄동 현대홈타운,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매탄동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대홈타운', 'ARTIFACT')]"
392,2006.01.12. 오후 4:42,합정 최고 39층까지 건축 가능,"[('합정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('39층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
393,2006.01.12. 오후 4:38,주공단지내상가 올해 492개 점포공급,"[('주공단', 'LOCATION'), ('지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('492개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포공급', 'O')]"
394,2006.01.12. 오후 4:38,대명종건 새 브랜드 친환경 루첸도입,"[('대명종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('루첸', 'ARTIFACT'), ('도입', 'O')]"
395,2006.01.12. 오후 4:38,신촌ㆍ합정 고층으로 복합개발,"[('신촌', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층으로', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O')]"
396,2006.01.12. 오후 4:38,주택성능등급표시제 시장반응은 ,"[('주택성능등급표시제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장반응은', 'O')]"
397,2006.01.12. 오후 4:38,분양 군포 당동2차 36가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당동', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('36가구', 'QUANTITY')]"
398,2006.01.12. 오후 4:38,분양 남이섬 인근 상가ㆍ리조트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남이섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가ㆍ리조트', 'O')]"
399,2006.01.12. 오후 4:36,주공 단지내 상가 분양 봇물,"[('주공 단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
400,2006.01.12. 오후 4:36,대림산업 1억8000만弗 정유공장 공사 필리핀서 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억8000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
401,2006.01.12. 오후 4:36,생애 첫 주택자금대출 기준강화 내용·일문일답,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('기준강화', 'O'), (' ', 'O'), ('내용·일문일답', 'O')]"
402,2006.01.12. 오후 4:32,판교 투자 전략 설명회,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
403,2006.01.12. 오후 4:32,생애최초주택구입자금 대출 일문일답,"[('생애최초주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('일문일답', 'O')]"
404,2006.01.12. 오후 4:32,은행금리 오름세 맞대응 고수익 부동산펀드 잇따라,"[('은행금리', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대응', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
405,2006.01.12. 오후 4:32,부동산펀드 1년6개월만에 4조원 돌파,"[('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
406,2006.01.12. 오후 4:31,판교신도시 후광 지역에 1만가구 공급,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
407,2006.01.12. 오후 3:47,2006 재건축ㆍ재개발 시장 수도권 넘어 지방도 후끈,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('지방도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
408,2006.01.12. 오후 3:44,2006 재건축ㆍ재개발 시장 재건축 매력만큼 규제도 눈덩이,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매력만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('규제도', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
409,2006.01.12. 오후 3:42,개인파산자 소액 전세보증금 전액 보장,"[('개인파산자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
410,2006.01.12. 오후 3:42,2006 재건축ㆍ재개발 시장 재건축 투자 이것만은 따져보세요,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보세요', 'O')]"
411,2006.01.12. 오후 2:45,2006 재건축ㆍ재개발 시장 청추·천안·창원까지 재개발·재건축 열기,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청추', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
412,2006.01.12. 오후 2:44,2006 재건축ㆍ재개발 시장 분양하이라이트임야 위탁관리 조합원모집,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하이라이트임야', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁관리', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
413,2006.01.12. 오후 2:44,2006 재건축ㆍ재개발 시장 올해 지방 재건축 아파트 물량은,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O')]"
414,2006.01.12. 오후 2:43,2006 재건축ㆍ재개발 시장 분양하이라이트 문래동 신안 인스빌,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인스빌', 'ARTIFACT')]"
415,2006.01.12. 오후 2:36,靑살기좋은 도시만들기 지방선거용 아니다,"[('靑살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('지방선거', 'EVENT'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
416,2006.01.12. 오후 2:35,합정동에 39층 신축 가능,"[('합정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('39층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
417,2006.01.12. 오후 2:28,2006 재건축ㆍ재개발 시장 뉴타운ㆍ재개발 구역 아파트 눈에띄네,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
418,2006.01.12. 오후 2:26,2006 재건축ㆍ재개발 시장 구역지정 바로 직전 사야 수익성 높아,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('사야', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
419,2006.01.12. 오후 2:25,2006 재건축ㆍ재개발 시장 수원 천천주공 등 대단지 노려볼만,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천천주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
420,2006.01.12. 오후 2:24,2006 재건축ㆍ재개발 시장 체크포인트 각종 규제 적용여부 살펴라,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용여부', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라', 'O')]"
421,2006.01.12. 오후 2:22,2006 재건축ㆍ재개발 시장분양 하이라이트평창 휘닉스파크 콘도,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휘닉스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O')]"
422,2006.01.12. 오후 2:13,효성 올 전국 4곳서 2759가구 공급,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2759가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
423,2006.01.12. 오후 2:11,SK건설 안전기금 전달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전기금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
424,2006.01.12. 오후 2:11,민자로 북항대교 건설 현대산업ㆍ부산시 협약,"[('민자로', 'O'), (' ', 'O'), ('북항대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
425,2006.01.12. 오후 2:11,대림1억8천만弗 공사 수주 필리핀 바탄 정유공장건설,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('1억8천만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('바탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정유공장건설', 'O')]"
426,2006.01.12. 오후 2:11,“대형평 가는 지름길”매력여전,"[('“대형평', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('지름길”매력여전', 'O')]"
428,2006.01.12. 오후 2:11,“올 첫 분양 아파트를 잡아라”,"[('“', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
429,2006.01.12. 오후 2:11,올 주공 알짜상가‘풍년’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜상가‘풍년’', 'O')]"
431,2006.01.12. 오후 1:56,서울시 뉴타운 노하우 지방도시 전수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('지방도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
432,2006.01.12. 오후 1:53,대명종합건설 새아파트 브랜드 루첸 선보여,"[('대명종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('루첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
433,2006.01.12. 오후 1:53,알짜 분양아파트 3월 판교청약 미리 준비하세요,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하세요', 'O')]"
434,2006.01.12. 오후 1:47,분양 올 가이드 풍산ㆍ청계ㆍ도촌지구 알짜,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('도촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O')]"
435,2006.01.12. 오후 1:47,분양 올 가이드 민간개발단지 전국 21곳 6만2134가구 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올 가이드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간개발단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6만2134가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
436,2006.01.12. 오후 1:47,분양 올 가이드 2기 신도시 3만4천가구 쏟아진다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
437,2006.01.12. 오후 1:47,분양 올 가이드 뉴타운 바람불까,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('바람불까', 'O')]"
438,2006.01.12. 오후 1:47,부동산 길라잡이 파주ㆍ교하지구 집값 오를 가능성 크다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('교하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
439,2006.01.12. 오후 1:47,신도시 신도시 투자 5계명,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5계명', 'QUANTITY')]"
440,2006.01.12. 오후 1:47,신도시 판교ㆍ김포ㆍ파주ㆍ수원…순차 분양 노려라,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('…순차', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
441,2006.01.12. 오후 1:41,분양 하이라이트 부천 송내역 쇼핑몰 투나,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('투나', 'ARTIFACT')]"
442,2006.01.12. 오후 1:41,부동산 길라잡이 소음ㆍ구조등 2천가구이상 새아파트 평가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('소음ㆍ구조등', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
443,2006.01.12. 오후 1:41,분양 하이라이트 화성 병점 아웃렛 우즈베리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병점', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아웃렛', 'O'), (' ', 'O'), ('우즈베리', 'LOCATION')]"
444,2006.01.12. 오전 11:13,추천매물동대문구 답십리동 상가주택 등,"[('추천매물', 'O'), ('동', 'LOCATION'), ('대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
445,2006.01.12. 오전 11:11,마포구 신촌합정 일대 개발 가속화,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신촌합정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
446,2006.01.12. 오전 11:07,김용민 세제실장 최근 집값 상승은 후속법안 지연이 원인,"[('김용민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세제실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('후속법안', 'O'), (' ', 'O'), ('지연이', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
447,2006.01.12. 오전 11:00,판교 33평형 아파트 생애최초주택대출 받지 못한다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받지', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
448,2006.01.12. 오전 10:35,행정도시 수혜 연기ㆍ공주서 5천900가구 분양,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('연기ㆍ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5천900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
449,2006.01.12. 오전 10:19,판교신도시 단독택지 가격은 얼마,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
450,2006.01.12. 오전 10:11,김포 장기지구 1차물량 3월초 동시분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
451,2006.01.12. 오전 9:47,건설사들 ‘첫 사업지’ 주목하라,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
452,2006.01.12. 오전 9:26,안정적 투자처…주공단지내 상가 쏟아진다,"[('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처…주공단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
453,2006.01.12. 오전 8:56,강남 재건축 올해 역시 최대 관심대상,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('관심대상', 'O')]"
454,2006.01.12. 오전 8:02,입주후 즉시 전매가능한 민간 도시개발 인기좋네,"[('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인기좋네', 'O')]"
455,2006.01.12. 오전 8:02,여의도 70층 파크원 호텔 인터콘티넨탈호텔이 운영,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('70층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파크원 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인터콘티넨탈호텔', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
456,2006.01.12. 오전 8:02,판교신도시 재건축 입주권 사도 무주택 인정,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
457,2006.01.12. 오전 7:03,충북충북 작년 토지거래 크게 늘었다,"[('충북', 'LOCATION'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
458,2006.01.12. 오전 3:49,정부 ‘참여형 도시’ 프로젝트 윤곽,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('참여형 도시', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
459,2006.01.13. 오후 10:51,생애 첫 대출 자격강화…판교 내집마련 꿈 깨져”,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('자격강화…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('깨져""', 'O')]"
460,2006.01.13. 오후 10:48,개포동 아파트 가장 비싸다,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
461,2006.01.13. 오후 10:08,대우건설 나이지리아에서 8억7500만달러 공사수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('8억7500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
462,2006.01.13. 오후 9:27,군사보호구역 대폭 해제…108곳 6522만평 3월부터,"[('군사보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('108곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6522만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE')]"
463,2006.01.13. 오후 9:24,미리보는 경제신문 군사보호구역 6523만평 해제,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('경제신문', 'O'), (' ', 'O'), ('군사보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('6523만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
464,2006.01.13. 오후 8:36,대우건설 나이지리아서 8억弗 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
465,2006.01.13. 오후 8:21,판교 중대형 턴키발주에 ‘강제차등점수제’ 도입,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키발주에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강제차등점수제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
466,2006.01.13. 오후 7:27,‘생애 첫대출’ 27일까진 그대로,"[('‘', 'O'), ('생애 첫대출', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('27일까진', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
467,2006.01.13. 오후 6:57,군사보호구역 해제·완화 개발 기대감 속 땅값상승 우려,"[('군사보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제·완화', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
468,2006.01.13. 오후 6:48,서울 새해 전셋값 벌써 0.25% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('0.25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
469,2006.01.13. 오후 6:42,이제 땅값 오르나 들뜬 주민들,"[('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O'), (' ', 'O'), ('들뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
470,2006.01.13. 오후 6:33,한강 조망권 강북 분양 노려라…마포 GS자이·광진 하우스스토리등 1월 공급 눈길,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라…', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('광진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하우스스토리', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
471,2006.01.13. 오후 6:12,서울아파트 전셋값 4년만에 오름세,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
472,2006.01.13. 오후 6:12,아파트값 개포동이 가장 비싸,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
473,2006.01.13. 오후 5:42,서울 아파트값 심상찮네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮네', 'O')]"
474,2006.01.13. 오후 5:42,개포동 평당 3127만원 1위,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3127만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
475,2006.01.13. 오후 5:35,군사보호구역 6523만평 해제 실수요자 거래는 숨통,"[('군사보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('6523만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
476,2006.01.13. 오후 5:33,군사보호구역 6523만평 해제 김포.파주 최대수혜,"[('군사보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('6523만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대수혜', 'O')]"
477,2006.01.13. 오후 5:24,한부총리 경제 희생해서라도 집값 잡을 것,"[('한부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('희생해서라도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
478,2006.01.13. 오후 5:21,군사보호구역 대규모 해제,"[('군사보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
479,2006.01.13. 오후 5:20,모델하우스 산책 화성 봉담 동탄 후광 보자 종일 붐벼,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O'), (' ', 'O'), ('종일', 'O'), (' ', 'O'), ('붐벼', 'O')]"
480,2006.01.13. 오후 5:20,강북 한강조망권 상반기에 잡아라,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
481,2006.01.13. 오후 5:20,미분양 다시 5만가구 넘어‥수도권 9400여 가구,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어‥', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9400여 가구', 'QUANTITY')]"
482,2006.01.13. 오후 5:18,군사보호구역 6523만평 해제…땅값 상승 기대,"[('군사보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('6523만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제…땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
483,2006.01.13. 오후 4:54,‘판교 후광’ 수도권 택지지구 눈길화성 향남 5889가구 동시분양,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5889가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
484,2006.01.13. 오후 4:54,여의도 파크원 운영자에 인터컨티넨탈 호텔 선정,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운영자', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인터컨티넨탈 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
485,2006.01.13. 오후 4:38,MK추천매물 청평호 인근 땅 941평 3억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('청평호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('941평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY')]"
486,2006.01.13. 오후 4:38,미분양 5만가구…주택업계 진땀,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), ('…주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('진땀', 'O')]"
487,2006.01.13. 오후 4:38,부동산 법률상담 1년 전세계약 만료전 보증금 증액 요구땐…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상담', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('만료전', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('요구땐…', 'O')]"
488,2006.01.13. 오후 4:35,작년 11월 미분양 주택 다시 5만가구 넘어,"[('작년 11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
489,2006.01.13. 오후 4:32,패션가 명동서 먹거리상가 대박,"[('패션가', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
490,2006.01.13. 오후 4:17,강남보다 강북 물 흘러드는곳이 으뜸,"[('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('흘러드는곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
491,2006.01.13. 오후 4:05,수도권 ‘알짜 택지지구’ 노려라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
492,2006.01.13. 오후 4:00,“판교 안 부러워”…광주 분양 봇물,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부러워”…', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
493,2006.01.13. 오후 3:35,서울서 가장 아파트값이 비싼 동네는,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값이', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('동네는', 'O')]"
494,2006.01.13. 오후 3:32,서울 집값 개포동이 가장 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
495,2006.01.13. 오후 3:20,토요기획 최광옥 주부의 국민임대주택 생활 수기,"[('토요기획', 'O'), (' ', 'O'), ('최광옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('수기', 'O')]"
496,2006.01.13. 오후 3:11,개포동 APT 평당 3127만원…가장 비싸,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3127만원', 'QUANTITY'), ('…가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
497,2006.01.13. 오후 2:17,군사보호구역 6천 523만평 해제,"[('군사보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('6천 523만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
498,2006.01.13. 오후 1:58,테헤란밸리 사무실 구하기 힘들다,"[('테헤란밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O')]"
499,2006.01.13. 오후 1:47,부동산 풍향계4년만에 서울전세 강세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
500,2006.01.13. 오후 1:47,대명 새 아파트 브랜드 도입,"[('대명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
501,2006.01.13. 오후 1:47,“생애첫대출 자격 강화로 판교꿈 깨져…”,"[('“생애첫대출', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('깨져…”', 'O')]"
502,2006.01.13. 오후 1:47,수수한차림 50代 계약률 최고,"[('수수한차림', 'O'), (' ', 'O'), ('50代', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
503,2006.01.13. 오후 1:47,영종도 인근 4개섬‘투자유혹’,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('섬‘투자유혹’', 'O')]"
504,2006.01.13. 오후 1:44,강남구 개포동 서울서 아파트값 가장 비싸,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
505,2006.01.13. 오후 12:34,지난해 11월말 현재 전국 미분양주택 5만가구 넘어서,"[('지난해 11월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
506,2006.01.13. 오후 12:12,서울 강북지역 극심한 ‘전세난’… 8·31대책 입법화후 “집값 떨어질것” 매입 꺼려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('극심한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세난’…', 'O'), (' ', 'O'), ('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입법화후', 'O'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질것”', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼려', 'O')]"
507,2006.01.13. 오전 11:56,서울 집값 개포동이 가장 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
508,2006.01.13. 오전 11:47,삼성건설 용인 동천동 14만평 주거지역 개발,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
509,2006.01.13. 오전 11:34,철도공 사외이사 KTX 운전실 일일 승무 실시,"[('철도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사외이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운전실', 'O'), (' ', 'O'), ('일일', 'O'), (' ', 'O'), ('승무', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
510,2006.01.13. 오전 11:13,김포 양촌에 국민임대주택단지 조성,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
511,2006.01.13. 오전 11:12,한미 철도기술협력약정 체결,"[('한미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도기술협력약정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
512,2006.01.13. 오전 10:35,닥터아파트 서울 집값 개포동이 제일 비싸,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
513,2006.01.13. 오전 9:56,분양베테랑 “진짜 손님인지 척 보면 압니다”,"[('분양베테랑', 'O'), (' ', 'O'), ('“진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('인지', 'O'), (' ', 'O'), ('척', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('압니다”', 'O')]"
514,2006.01.13. 오전 9:53,공항신도시...영종도 인근 4개섬을 잡아라,"[('공항', 'LOCATION'), ('신도시...', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('섬을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
