,date,headline,keyword
0,2016.06.05. 오후 8:22,재건축 기대감에… 서울 아파트 매매가 연일 ‘껑충’,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
1,2016.06.05. 오후 7:00,빛바랜 기찻길 옆 땡땡거리의 빛나는 변신,"[('빛바랜', 'O'), (' ', 'O'), ('기찻길', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('땡땡거리의', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
2,2016.06.05. 오후 6:51,반포주공1 올림픽대로 덮개공원 세워 한강 바로 잇는다,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올림픽대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덮개공', 'LOCATION'), ('원', 'O'), (' ', 'O'), ('세워', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
3,2016.06.05. 오후 6:49,강남 재건축 역전세난…전세가율 2년 만에 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난…전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
4,2016.06.05. 오후 6:48,일원동 래미안 루체하임 등 14개 단지 청약,"[('일원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
5,2016.06.05. 오후 6:47,부동산경영학회 세미나 개최,"[('부동산경영학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
6,2016.06.05. 오후 5:55,한경에세이 전세로 본 중산층 경제학,"[('한경에세이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('경제학', 'STUDY_FIELD')]"
7,2016.06.05. 오후 5:18,만능통장 부분 인출 안돼요,"[('만능통장', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('인출', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼요', 'O')]"
8,2016.06.05. 오후 5:12,젊은 디벨로퍼 네오밸류 인재채용도 파격,"[('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('네오밸류', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인재채용도', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O')]"
9,2016.06.05. 오후 5:12,톡톡 부동산 청약열기 속 그들만의 리그 조직분양·떴다방,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('리그', 'O'), (' ', 'O'), ('조직분양·떴다방', 'O')]"
10,2016.06.05. 오후 5:12,서울 새 아파트 이달만 1만가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이달만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
11,2016.06.05. 오후 5:11,52조 이란수주 훈풍불지만…정부펀드 투입 힘들고 유로결제·제재복원도 변수,"[('52조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍불지만…', 'O'), ('정부펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들고', 'O'), (' ', 'O'), ('유로', 'CIVILIZATION'), ('결제·제재복원도', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
12,2016.06.05. 오후 5:08,황금연휴도 못 말리는 개포지구 분양 현장,"[('황금연휴도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('말리는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O')]"
13,2016.06.05. 오후 4:54,강남 3구 전세가율 0.02%↓.. 2014년 이후 처음 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), ('↓..', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
14,2016.06.05. 오후 4:54,래미안루체하임 견본주택 3일간 2만3000여명 방문,"[('래미안루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
15,2016.06.05. 오후 4:54,아파트 단지별로 다른 이름 어머님도 집 못찾으시겠네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별로', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('어머님', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못찾으시겠네', 'O')]"
16,2016.06.05. 오후 4:54,fn 금주 분양일정 신동탄파크자이2차 등 5751가구 분양,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄파크자이2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5751가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2016.06.05. 오후 4:48,분양열기 연휴에도 뜨거워…래미안 루체하임 등 수만명 다녀가,"[('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워…', 'O'), ('래미안 루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수만명', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
18,2016.06.05. 오후 4:39,연휴에도 뜨거운 분양열기…전국 견본주택 인파 몰려,"[('연휴에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
19,2016.06.05. 오후 3:43,‘래미안루체하임’ 모델하우스 오픈 3일간 2만 3천명 방문,"[('‘', 'O'), ('래미안루체하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 3천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
20,2016.06.05. 오후 3:36,김용일의 계약톡 계약의 법정해제와 약정해제에 대하여,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('계약톡', 'O'), (' ', 'O'), ('계약의', 'O'), (' ', 'O'), ('법정해제와', 'O'), (' ', 'O'), ('약정해제에', 'O'), (' ', 'O'), ('대하여', 'O')]"
21,2016.06.05. 오후 3:21,개포 재건축 또래미안 루체하임 견본주택 오픈 3일간 2만3천여명 다녀가 인기몰이 예감,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축 또래미안 루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
22,2016.06.05. 오후 3:16,청담동 럭셔리 오피스텔 아노블리81 분양,"[('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('아노블리81', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
23,2016.06.05. 오후 2:57,저가수주 이젠 NO 달라진 해외건설수주,"[('저가수주', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설수주', 'O')]"
24,2016.06.05. 오후 2:30,대학서 취업설명회 연 부동산개발사의 자신감,"[('대학서', 'O'), (' ', 'O'), ('취업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발사의', 'O'), (' ', 'O'), ('자신감', 'O')]"
25,2016.06.05. 오후 2:12,신규 아파트 안전·보안 시스템 강화…‘내 가족 안전 지킴이’,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안전·보안', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…‘내', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('지킴이’', 'O')]"
26,2016.06.05. 오후 2:06,래미안루체하임 견본주택 3일간 2만3000여명 방문,"[('래미안루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
27,2016.06.05. 오후 1:56,서울 ‘30분 거리’ 수도권 뜬다…경기·인천 이주민 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
28,2016.06.05. 오후 12:52,포스코 남양주 폭발사고 유족들과 합의,"[('포스코 남양주 폭발사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유족', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
29,2016.06.05. 오전 11:28,차 밀리는 연휴 강남에서 20분 거리 핫 플레이스 어디,"[('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('밀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
31,2016.06.05. 오전 11:15,서울형 도시재생활성화 후보지 심포지엄·설명회 개최,"[('서울형 도시재생활성화 후보지 심포지엄', 'EVENT'), ('·설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
32,2016.06.05. 오전 11:15,서울시 도시재생 활성화 아이디어 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
33,2016.06.05. 오전 11:09,전국 13곳 5500가구 청약…8일 래미안 루체하임 청약 접수 시작,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안 루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
34,2016.06.05. 오전 10:25,집앞에 헬스케어타운… 제주 서귀포 데이즈힐 타운하우스,"[('집', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('헬스케어타운…', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('데이즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
35,2016.06.05. 오전 10:00,울산에서는 동해남부선 복선전철이 한창…분양시장에 미치는 영향은,"[('울산', 'CITY'), ('에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('동해남부선 복선전철', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한창…분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('미치는', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
36,2016.06.05. 오전 9:55,울산광역시 신성장 동력에 터를 내린 ‘울산역 송대지구 양우내안애’,"[('울산광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신성장', 'O'), (' ', 'O'), ('동력에', 'O'), (' ', 'O'), ('터를', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
37,2016.06.05. 오전 9:51,강남권 재건축 나홀로 역전세난…재건축 이주 임박에 전세 수요↓,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요↓', 'O')]"
38,2016.06.05. 오전 9:31,파티룸으로…호텔로…변신하는 아파트 게스트하우스,"[('파티룸으로…호텔로…변신하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트하우스', 'O')]"
39,2016.06.05. 오전 9:02,12년 뒤 입주 약 70만 가구... 공급 폭탄 후폭풍 어쩌나,"[('12년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('약 70만 가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
40,2016.06.05. 오전 9:01,경매사냥 경기 4억원 미만 아파트 눈길...하남시 삼부르네상스 101.99㎡ 1회 유찰 3억8780만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길...', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼부르네상스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('101.99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8780만원', 'QUANTITY')]"
41,2016.06.05. 오전 9:01,재건축 호가 상승에 서울 아파트값 상승폭 커져,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
42,2016.06.05. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 14곳 5751가구 분양…숨고르기,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5751가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…숨고르기', 'O')]"
43,2016.06.05. 오전 9:00,교통은 30분 가격은 전셋값 서울과 가까운 수도권 뜬다,"[('교통은', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
44,2016.06.05. 오전 8:17,신규 분양 아파트 범죄 잡는 안전 특화 설계 속속 도입,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
45,2016.06.05. 오전 8:17,신규 분양 아파트 범죄 잡는 안전 특화 설계 속속 도입,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
46,2016.06.05. 오전 8:08,포커스 해외 건설이 답이라는데…,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설이', 'O'), (' ', 'O'), ('답이라는데…', 'O')]"
47,2016.06.05. 오전 8:01,깡통주택 석달새 15배 급증…추락하는 홍콩 집값 “2년간 20% 더 떨어진다,"[('깡통주택', 'O'), (' ', 'O'), ('석달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…추락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값""', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
48,2016.06.05. 오전 7:56,전세가 안나가요…강남권 재건축 나홀로 역전세난,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('안나가요…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O')]"
49,2016.06.05. 오전 7:32,김기자의 부동산 WHY 가계약 쉽게 봤다 생돈 날아가요,"[('김기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WHY', 'O'), (' ', 'O'), ('가계약', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('봤다', 'O'), (' ', 'O'), ('생돈', 'O'), (' ', 'O'), ('날아가요', 'O')]"
50,2016.06.05. 오전 7:31,오피스텔은 지금 안팎으로 진화 중,"[('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('안팎으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
51,2016.06.05. 오전 7:01,강남3구 아파트 전세가율 2014년 이후 첫 하락,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
52,2016.06.05. 오전 7:00,수주 가뭄 속 여의도 KB국민은행 통합 사옥 잡아라,"[('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KB국민은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
53,2016.06.05. 오전 6:45,지방 부동산 냉각집값 하락폭 가장 큰 대구 왜,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
54,2016.06.05. 오전 6:45,지방 부동산 냉각분양 흥행의 연속이라지만 속은 곪는다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행의', 'O'), (' ', 'O'), ('연속이라지만', 'O'), (' ', 'O'), ('속은', 'O'), (' ', 'O'), ('곪는다', 'O')]"
55,2016.06.05. 오전 6:45,지방 부동산 냉각분양권 불법전매 여파에…세종 매매가 하락 전환,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('여파에…', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
56,2016.06.05. 오전 6:45,지방 부동산 냉각부산 나홀로 훈풍…동쪽서 상승세 확산,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), ('동쪽', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
57,2016.06.05. 오전 6:45,지방 부동산 냉각광주거래 뚝…미분양 물량도 급증,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각광주거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
58,2016.06.05. 오전 6:39,매달 93만원씩 꼬박꼬박‥집주인 리모델링이 효자,"[('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('93만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꼬박꼬박‥집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링이', 'O'), (' ', 'O'), ('효자', 'O')]"
59,2016.06.05. 오전 6:01,분위기 달라진 2기 신도시…달아오르는 청약시장,"[('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시…달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O')]"
60,2016.06.05. 오전 6:01,부동산 캘린더불타오른 서울·수도권 분양시장…열기 이어질까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더불타오른', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장…열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
61,2016.06.05. 오전 5:04,지방 부동산 냉각조선·해운 구조조정의 그림자,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각조선·해운', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정의', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자', 'O')]"
62,2016.06.05. 오전 12:06,현대·대우·GS건설 김해 율하2지구에 2391가구 분양,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2391가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2016.06.06. 오후 11:32,서울집값 뒤흔드는 강남재건축 흥행성공 이어질까,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행성공', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
64,2016.06.06. 오후 10:18,국토부 교통신기술 4건 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교', 'STUDY_FIELD'), ('통신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
65,2016.06.06. 오후 8:11,10억 넘는 전세 2년 만에 24% 늘었다,"[('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
66,2016.06.06. 오후 7:44,고가 주택시장은 전세 늘고 월세 줄고,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
67,2016.06.06. 오후 7:14,시티스케이프 코리아 국내 1·2위 초고층 빌딩·판교제로시티…부동산 거래 큰 장 선다,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩·', 'O'), ('판교제로시티', 'LOCATION'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
68,2016.06.06. 오후 7:11,시티스케이프 코리아 관심 폭발…사전 방문신청 7000명,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발…사전', 'O'), (' ', 'O'), ('방문신청', 'O'), (' ', 'O'), ('7000명', 'QUANTITY')]"
69,2016.06.06. 오후 7:10,2기 신도시 인기 끄니…옆동네도 분양 열기,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('끄니…옆동네도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
70,2016.06.06. 오후 7:09,10억 이상 고가 전세 24% 늘어,"[('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
71,2016.06.06. 오후 7:09,동탄2 반도유보라 아이비파크 10.0 대치동 학원가 들어서는 교육 특화 아파트,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
72,2016.06.06. 오후 7:05,동일토건 워크아웃 개시,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
73,2016.06.06. 오후 7:04,건산연구원 하도급대금 직접지급 대금 체불 개선 효과 없어,"[('건산연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('직접지급', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
74,2016.06.06. 오후 6:27,서울 뉴타운 분양 대전… 올 5000가구 넘어 훈풍,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
75,2016.06.06. 오후 6:07,초과이익환수제 부활전에… 마음급한 강남 재건축,"[('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부활전에…', 'O'), (' ', 'O'), ('마음급한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
76,2016.06.06. 오후 6:02,아파트 수익률 서울 개포동 주공고층7단지 102㎡ 수익률 13.4%로 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공고층', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('102㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('13.4%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
77,2016.06.06. 오후 6:01,도로 장애물 검지시스템 등 교통신기술 4건 지정,"[('도로 장애물 검지시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
78,2016.06.06. 오후 6:01,시설물관리協 시설안전 결의대회 개최,"[('시설물관리協', 'O'), (' ', 'O'), ('시설안전', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
79,2016.06.06. 오후 6:01,수도권 견본주택 7만명 방문.. 긴연휴에도 북적,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문..', 'O'), (' ', 'O'), ('긴연휴에도', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
80,2016.06.06. 오후 6:01,동일토건 워크아웃 재개,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
81,2016.06.06. 오후 6:01,건설 하도급 직불 확대 체불 개선 효과없다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('직불', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('효과없다', 'O')]"
82,2016.06.06. 오후 6:01,현대ENG 1400억원 캄보디아 이온몰 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이온몰', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
83,2016.06.06. 오후 6:01,대학 캠퍼스 품은 신도시 매력있네,"[('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('매력있네', 'O')]"
84,2016.06.06. 오후 5:54,대림산업 e편한세상 상록 견본주택에 4일간 1만5000명 방문,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 상록', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('4일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
85,2016.06.06. 오후 5:47,전세가 30억원 도곡 타워팰리스2차 최고액··· ‘10억 이상’ 2년새 24% 늘어,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고액···', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10억 이상', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
86,2016.06.06. 오후 5:46,동일토건 워크아웃 연장으로 경영정상화 ‘청신호’,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('연장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청신호’', 'O')]"
87,2016.06.06. 오후 5:24,르포래미안 루체하임 개포 재건축 광풍 이어가나,"[('르포래미안 루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
88,2016.06.06. 오후 5:24,부동산경매 전문가과정,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O')]"
89,2016.06.06. 오후 5:24,계속되는 호남선 KTX 효과,"[('계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('호남선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
90,2016.06.06. 오후 5:23,가성비 뛰어난 70㎡대 틈새평형 돌풍,"[('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('70㎡대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('틈새평형', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
91,2016.06.06. 오후 5:23,옥상 낭만 루프톱이 뜬다,"[('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('낭만', 'O'), (' ', 'O'), ('루프톱이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
92,2016.06.06. 오후 5:17,하도급직불제 임금체불 개선 큰 효과 없어,"[('하도급직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
93,2016.06.06. 오후 5:12,동일토건 워크아웃 개시…경영정상화 시동,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
94,2016.06.06. 오후 4:47,캄보디아 대형쇼핑몰 신축공사...현대엔지니어링 1400억 수주,"[('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대형쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사...', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
95,2016.06.06. 오후 4:43,서울시·평창조직위 올림픽 성공 업무협약 체결,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('평창조직위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
96,2016.06.06. 오후 4:37,10억원 이상 고액 전세 24% 증가,"[('10억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고액', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
97,2016.06.06. 오후 4:37,보증금만 30억 전세값 고공행진,"[('보증금만', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
98,2016.06.06. 오후 4:37,전세값 고공행진 보증금만 30억,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금만', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY')]"
99,2016.06.06. 오후 4:37,타워팰리스 전국 최고가 전세,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O')]"
100,2016.06.06. 오후 4:37,전세보증금만 30억 고액 전세 24% 늘어나,"[('전세보증금만', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고액', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
101,2016.06.06. 오후 4:37,10억 이상 고가 전세 24% 늘어,"[('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
102,2016.06.06. 오후 4:37,10억 넘는 초고가 전세…2년새 24% 늘었다,"[('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세…', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
103,2016.06.06. 오후 4:36,표준PF 대출 주관금융기관...HUG 2곳서 4곳으로 확대,"[('표준PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('주관금융기관...', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
104,2016.06.06. 오후 3:40,VR로 아파트를 생생하게,"[('VR', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('생생하게', 'O')]"
105,2016.06.06. 오후 3:40,e편한세상 상록 견본주택 살펴보는 관람객들,"[('e편한세상 상록', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보는', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
106,2016.06.06. 오후 3:39,e편한세상 상록 모델하우스 오픈,"[('e편한세상 상록', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
107,2016.06.06. 오후 3:39,가상현실로 아파트 견본주택 관람,"[('가상현실', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
108,2016.06.06. 오후 3:33,동일토건 워크아웃 개시 인천 동천동 사업 등 탄력,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
109,2016.06.06. 오후 3:16,건산연 하도급대금 직불 임금체불 개선에 효과 없어,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('직불', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
110,2016.06.06. 오후 3:14,동일토건 법정관리 피해 워크아웃 재개,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
111,2016.06.06. 오후 3:06,NPL 선도기업 유암코와 함께하는 ‘NPL·경매 아카데미 3기 개강,"[('NPL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선도기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유암코', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), (""함께하는'"", 'O'), ('NPL', 'ORGANIZATION'), ('·경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
112,2016.06.06. 오후 2:47,채권단 동일토건 워크아웃 개시 의결,"[('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
113,2016.06.06. 오후 2:45,호주 동부 비바람에 3명 사망,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망', 'O')]"
114,2016.06.06. 오후 2:33,서울메트로 은성PSD 직원 임시고용 검토,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은성PSD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임시고용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
115,2016.06.06. 오후 2:31,서울 아파트값 상승폭 11개월만에 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
116,2016.06.06. 오후 2:24,LH 구리갈매지구 공공분양 552가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('552가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
117,2016.06.06. 오후 2:21,수지성복 효성해링턴 코트 방문객 2만 5천명 다녀가,"[('수지성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만 5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
118,2016.06.06. 오후 2:13,남양주 공사장 폭발 전 가스농도 측정 안했다,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가스농도', 'O'), (' ', 'O'), ('측정', 'O'), (' ', 'O'), ('안했다', 'O')]"
119,2016.06.06. 오후 2:02,동일토건 워크아웃 연장…경영정상화 파란불,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('연장…경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
120,2016.06.06. 오후 2:00,동일토건 워크아웃 연장…경영정상화 파란불,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('연장…경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
121,2016.06.06. 오후 2:00,드론·IoT가 불러온 건설산업 혁신,"[('드론', 'TERM'), ('·', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('불러온', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O')]"
122,2016.06.06. 오후 1:59,테라스 있는 아파트 ‘수지성복 효성해링턴 코트’  4일간 2만 5000여명 몰려,"[('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수지성복', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
123,2016.06.06. 오후 1:52,현대엔지니어링 캄보디아 이온몰 2단계 신축공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이온', 'ARTIFACT'), ('몰', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
124,2016.06.06. 오후 1:39,현대ENG 1400억 캄보디아 이온몰 2단계 공사 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이온몰', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
125,2016.06.06. 오후 1:38,동일토건 워크아웃 재개…정상화 탄력,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
126,2016.06.06. 오후 1:33,동일토건 워크아웃 재개,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
127,2016.06.06. 오후 1:30,동일토건 워크아웃 재개,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
128,2016.06.06. 오후 1:27,10억 넘는 초고가 전세…2년새 24% 늘었다,"[('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세…', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
129,2016.06.06. 오후 1:12,광주서 오피스텔 다중 계약…고소인 560명으로 늘어,"[('광주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('다중', 'O'), (' ', 'O'), ('계약…', 'O'), ('고소인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('560명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
130,2016.06.06. 오후 12:44,e편한세상 상록 모델하우스에 4일간 1만5000명 방문,"[('e편한세상 상록', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('4일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
131,2016.06.06. 오후 12:43,동일토건 워크아웃 연장... 진행·예정 사업장 순항할까,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('연장...', 'O'), (' ', 'O'), ('진행·예정', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('순항할까', 'O')]"
132,2016.06.06. 오후 12:42,신한銀KT 뉴스테이 사업 본격 추진,"[('신한銀KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
133,2016.06.06. 오후 12:24,수요자 선호도 높은 중소형 대단지 1.4만 가구 쏟아진다,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
134,2016.06.06. 오후 12:23,건산硏 하도급대금 직불제 체불개선에 효과 없어,"[('건', 'ORGANIZATION'), ('산硏', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급대금 직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체불개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
135,2016.06.06. 오후 12:22,제주 서귀포 바다앞 타운하우스 ‘데이즈힐’ 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('바다앞', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('데이즈힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
136,2016.06.06. 오후 12:17,이번주 청약 전국 9곳·총 4532가구…견본주택 8곳 개관,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('·총', 'O'), (' ', 'O'), ('4532가구', 'QUANTITY'), ('…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
137,2016.06.06. 오후 12:14,동일토건 워크아웃 연장 경영정상화 불씨 지펴,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('지펴', 'O')]"
138,2016.06.06. 오후 12:06,현대엔지니어링 캄보디아서 1400억 규모 복합 쇼핑몰 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
139,2016.06.06. 오전 11:56,현대엔지니어링 캄보디아서 1억2000만달러 규모 쇼핑몰 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
140,2016.06.06. 오전 11:39,10억원 넘는 전세 2년전보다 증가…타워팰리스 가장 비싸,"[('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
141,2016.06.06. 오전 11:33,건산연 하도급대금 직불제 임금체불 개선 효과 없어,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급대금 직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
142,2016.06.06. 오전 11:30,현대엔지니어링 캄보디아서 1천400억원 규모 쇼핑몰 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1천400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
143,2016.06.06. 오전 11:21,현대엔지니어링 캄보디아 쇼핑몰 공사 수주…1억2000만달러,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1억2000만달러', 'QUANTITY')]"
144,2016.06.06. 오전 11:19,건산연 하도급대금 직불제 임금체불 개선 효과 없다,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급대금 직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
145,2016.06.06. 오전 11:15,10억이상 전세 2년전보다 24%↑…최고가 타워팰리스2차 30억종합,"[('10억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), ('↑…최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
146,2016.06.06. 오전 11:01,건산연 하도급 직불제 임금체불 개선 효과 없을 것,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급 직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
147,2016.06.06. 오전 11:01,도로 장애물 레이더 감지 등 교통신기술 지정,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'TERM'), (' ', 'O'), ('감지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
148,2016.06.06. 오전 11:01,도로 장애물 레이더 감지기술 등 교통신기술 4건 지정,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('장애물 레이더', 'TERM'), (' ', 'O'), ('감지기술', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
149,2016.06.06. 오전 11:00,국토부 도로 장애물 레이더 감지기술 등 교통신기술 4건 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('장애물 레이더', 'TERM'), (' ', 'O'), ('감지기술', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
150,2016.06.06. 오전 11:00,건산연 하도급 직불제 공사대금 체불개선 효과 없어,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급 직불제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('체불개선', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
151,2016.06.06. 오전 11:00,레이더 센서 이용한 도로 장애물 검지시스템 등 교통신기술 지정,"[('레이더 센서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용한', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('검지시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
152,2016.06.06. 오전 10:59,현대ENG 캄보디아 1.2억달러 규모 쇼핑몰 공사 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1.2억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
153,2016.06.06. 오전 10:54,현대ENG 캄보디아 쇼핑몰 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
154,2016.06.06. 오전 10:44,포스코건설 남양주 사고 유족 합의…피해자 발인,"[('포스코건설 남양주 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합의…', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발인', 'O')]"
155,2016.06.06. 오전 10:33,LH경기본부 오산·화성 행복주택 1228가구 공급 추진,"[('LH경기본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1228가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
156,2016.06.06. 오전 10:19,현대엔지니어링 캄보디아 쇼핑몰 신축공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
157,2016.06.06. 오전 10:18,현대ENG 캄보디아서 1.2억달러 쇼핑물 신축공사 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쇼핑물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
158,2016.06.06. 오전 10:15,저금리에 수익률 높은 경기 지역 오피스텔 관심↑,"[('저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
159,2016.06.06. 오전 10:04,현대엔지니어링 캄보디아 쇼핑몰 신축공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
160,2016.06.06. 오전 10:00,불황에 강한 사천 위드필 스카이수요자 몰려든다,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위드필 스카이', 'ARTIFACT'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려든다', 'O')]"
161,2016.06.06. 오전 9:56,마제스타 시티 서울시내 건물 중 처음으로 친환경 오피스 빌딩 예비인증 취득,"[('마제스타 시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
162,2016.06.06. 오전 9:54,연휴에 집 비우기 겁났다면…안전 특화 아파트 어때요,"[('연휴에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('비우기', 'O'), (' ', 'O'), ('겁났다면…안전', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
163,2016.06.06. 오전 9:31,부산의 중심 거제동 지역주택조합 활발,"[('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('거제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
164,2016.06.06. 오전 9:23,현충원서 현충일 추념식 거행… 10시 차량 일시 정차,"[('현충원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('현충일 추념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('거행…', 'O'), (' ', 'O'), ('10시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('정차', 'O')]"
165,2016.06.06. 오전 9:16,현충일 올바른 태극기 게양법 아시나요,"[('현충일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올바른', 'O'), (' ', 'O'), ('태극기', 'O'), (' ', 'O'), ('게양법', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
166,2016.06.06. 오전 9:02,지역주택조합 위험성 낮추고 저가 혜택 그대로 봉담 파라곤 강세,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('위험성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('봉담', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
167,2016.06.06. 오전 9:00,“치솟는 전셋값 때문에...” 전세 품귀현상까지. 서울로 출퇴근이 가능한 일산 인기 상승,"[('“치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에...”', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상까지.', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근이', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
168,2016.06.06. 오전 9:00,힐링과 건강을 동시에 배방역 효성해링턴 플레이스 견본주택 오픈 임박,"[('힐링과', 'O'), (' ', 'O'), ('건강을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('배방역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
169,2016.06.06. 오전 9:00,미사강변 안강 프라이빗뷰 소액투자로 업무ㆍ투자 1석 2조 효과 누리자,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안강 프라이빗뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('업무ㆍ투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('누리자', 'O')]"
170,2016.06.06. 오전 8:01,총선이후 회복세 ‘뚜렷‘…상반기 막바지 분양 ‘활기’,"[('총선이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚜렷‘…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활기’', 'O')]"
171,2016.06.06. 오전 8:00,건설 일용직 실태안전 사각지대…산재 신청은 그림의 떡,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('일용직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실태안전', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대…산재', 'O'), (' ', 'O'), ('신청은', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
172,2016.06.06. 오전 8:00,건설 일용직 실태미·일·영 하청근로자 사고시 사업주 처벌,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('일용직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실태미·', 'O'), ('일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하청근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사고시', 'O'), (' ', 'O'), ('사업주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
173,2016.06.06. 오전 7:30,리조트 건축 약속 어긴 롯데…울산시민 투기만 부추겨,"[('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('어긴', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기만', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
174,2016.06.06. 오전 7:11,불패 역세권 ‘첫삽 뜨기 전’ 투자 조심조심,"[('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨기', 'O'), (' ', 'O'), ('전’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('조심조심', 'O')]"
175,2016.06.06. 오전 7:06,불패 역세권 ‘맥세권·스세권’ 아시나요,"[('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맥세권·스세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
176,2016.06.06. 오전 7:02,뜨거운 6월 분양시장 대단지를 노려라,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
177,2016.06.06. 오전 7:02,아파트의 진화②자연이 단지 안에…유명 조형물도 등장,"[('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화②자연이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에…유명', 'O'), (' ', 'O'), ('조형물도', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
178,2016.06.06. 오전 7:01,아파트의 진화①스마트 홈의 유혹,"[('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화①스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('홈의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
179,2016.06.06. 오전 6:03,강남순환도로 개통 예정…수혜 아파트는,"[('강남순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정…수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
180,2016.06.06. 오전 6:02,전국 아파트 값 상승세 지속…대구는 22주 연속 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('22주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
181,2016.06.06. 오전 6:01,정선 고한 센트럴하임 모델하우스에 3일동안 4000명 방문,"[('정선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고한 센트럴하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
182,2016.06.06. 오전 6:01,10억이상 전세 2년전보다 24%↑…최고가 타워팰리스2차 30억,"[('10억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), ('↑…최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY')]"
183,2016.06.06. 오전 5:47,7년만에 최대 재건축 시장…건설사들 수주戰원가절감 고삐,"[('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('수주戰원가절감', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O')]"
184,2016.06.06. 오전 3:08,강남 3구 아파트 전세가율 2014년이후 첫 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
185,2016.06.06. 오전 12:33,이번주 춘천시청사 등 503억 규모 굵직한 대형공사 발주,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('춘천시청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('503억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('굵직한', 'O'), (' ', 'O'), ('대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
186,2016.06.07. 오후 10:27,“임대료 횡포 막자” 상수동 상인들 ‘공동교섭’ 나선다,"[('“임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('횡포', 'O'), (' ', 'O'), ('막자”', 'O'), (' ', 'O'), ('상수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공동교섭’', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
187,2016.06.07. 오후 8:58,‘천안의 강남’ 불당신도시 소형 오피스텔로 수요자 ‘집중’,"[('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('불당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘집중’', 'O')]"
188,2016.06.07. 오후 8:49,호반건설 시흥 은계지구 ‘써밋플레이스’ 1133가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('써밋플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1133가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2016.06.07. 오후 8:06,개포發 재건축 열기 옆동네도 달아오른다,"[('개포', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('옆동네도', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
190,2016.06.07. 오후 8:06,분양 돋보기 반도건설 동탄2신도시에 10번째 단지 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
191,2016.06.07. 오후 8:05,부동산 파일 ‘북한산 파크뷰’조합원 모집 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북한산 파크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
192,2016.06.07. 오후 7:35,거꾸로 움직이는 수도권지방 아파트값,"[('거꾸로', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
193,2016.06.07. 오후 7:35,포토 “밥쌀 수입 강행 중단하라”,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('“밥쌀', 'O'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O'), (' ', 'O'), ('중단하라”', 'O')]"
194,2016.06.07. 오후 7:07,세빌스 2번째 호텔 안산에 열어,"[('세빌스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
195,2016.06.07. 오후 6:54,시티건설 강원도 속초 교동 시티 프라디움 6월 분양,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교동 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2016.06.07. 오후 6:49,LH “청렴한 조직문화 만들자” 부패척결 결의대회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“청렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('조직문화', 'O'), (' ', 'O'), ('만들자”', 'O'), (' ', 'O'), ('부패척결', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O')]"
197,2016.06.07. 오후 6:46,두산건설 서울 홍은동 북한산 두산위브 6월 말 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍은동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2016.06.07. 오후 6:42,한미글로벌 인도 델리국제공항 컨벤션센터 공사관리 수주,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('델리국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션센터', 'O'), (' ', 'O'), ('공사관리', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
199,2016.06.07. 오후 6:39,김광현 교수 건축은 인간의 본능…쉬운 건축학 전하겠다,"[('김광현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('인간의', 'O'), (' ', 'O'), ('본능…쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('건축학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('전하겠다', 'O')]"
201,2016.06.07. 오후 6:33,“임대료 횡포 막자” 상수동 상인들 ‘공동 교섭’ 나선다,"[('“임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('횡포', 'O'), (' ', 'O'), ('막자”', 'O'), (' ', 'O'), ('상수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공동', 'O'), (' ', 'O'), ('교섭’', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
202,2016.06.07. 오후 6:32,호반건설 경기 시흥 은계 호반 써밋플레이스 10일 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호반 써밋플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2016.06.07. 오후 6:20,오늘의 한경 17년 만에 모바일로 돌아온 국민 게임 퀴즈퀴즈 등,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('게임', 'O'), (' ', 'O'), ('퀴즈퀴즈', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
204,2016.06.07. 오후 6:19,LawBiz 부서 벽 허문 지평…김포신곡PF 8000억 날릴 위기서 구했다,"[('LawBiz', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('허문', 'O'), (' ', 'O'), ('지평…', 'O'), ('김포신곡PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날릴', 'O'), (' ', 'O'), ('위기서', 'O'), (' ', 'O'), ('구했다', 'O')]"
205,2016.06.07. 오후 6:18,한미글로벌 인도 델리공항 컨벤션프로젝트 사업관리 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('델리공항 컨벤션프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
206,2016.06.07. 오후 6:18,맥못추는 지방 부동산… 넉달째 내리막,"[('맥못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O')]"
207,2016.06.07. 오후 6:16,현대산업개발 3616억원 규모 주택재건축 정비사업 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3616억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택재건축 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
208,2016.06.07. 오후 6:13,시티스케이프 코리아 D2 국내외 부동산 거물 집결…복합 개발·도시재생 트렌드 한눈에,"[('시티스케이프 코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('D2', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거물', 'O'), (' ', 'O'), ('집결…복합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
209,2016.06.07. 오후 6:10,시티스케이프 코리아 D2 부동산 박람회장·대표 출품작 가상현실로 미리 둘러보세요,"[('시티스케이프 코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('D2', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회장·', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('출품작', 'O'), (' ', 'O'), ('가상현실로', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보세요', 'O')]"
210,2016.06.07. 오후 6:09,울산중구LH 혁신도시 공영주차장 조성키로종합,"[('울산중구', 'LOCATION'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성키로종합', 'O')]"
211,2016.06.07. 오후 6:09,삼성물산 해외 현장 안전관리 수상 잇따라,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
212,2016.06.07. 오후 6:07,LH 부패척결 결의대회 개최…부정부패 무관용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부패척결', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…부정부패', 'O'), (' ', 'O'), ('무관용', 'O')]"
213,2016.06.07. 오후 6:05,인터뷰 김규철 사장 도시정비·뉴 스테이 등 개발형 신탁사업 확대,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('김규철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정비·뉴', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발형', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
214,2016.06.07. 오후 6:05,서울시 수서동 행복주택 강행…강남구 주거지로 부적합 반발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강행…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
215,2016.06.07. 오후 6:04,아파트의 편리함과 단독의 쾌적성을 한번에··· ‘편리함자연’이 주택의 새 키워드,"[('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('편리함과', 'O'), (' ', 'O'), ('단독의', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적성을', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에···', 'O'), (' ', 'O'), ('‘편리함자연’이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O')]"
216,2016.06.07. 오후 6:01,HUG 연구용역으로 ‘보증상품 요율’ 손 본다,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구용역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보증상품', 'O'), (' ', 'O'), ('요율’', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
217,2016.06.07. 오후 5:57,실시간 거래넘치는 개발호재에 재건축 아파트 상승세 탄…송파구 잠실주공5단지,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('탄…', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'QUANTITY'), ('5단지', 'QUANTITY')]"
218,2016.06.07. 오후 5:56,강남 재건축시장 활활… 투자 주의,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활활…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
219,2016.06.07. 오후 5:55,서울시강남구 수서동 행복주택 건립 놓고 힘겨루기 ‘점입가경’,"[('서울시', 'CITY'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘점입가경’', 'O')]"
221,2016.06.07. 오후 5:44,실시간 거래청약 인기 이어갈까 길음동 래미안길음센터피스,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('길음동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안길음센터피스', 'ARTIFACT')]"
222,2016.06.07. 오후 5:41,박상우 LH 사장 부정부패 없는 공기업 만들 것,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부정부패', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
223,2016.06.07. 오후 5:40,실시간 거래상암동 재도약과 함께 뛰는 북가좌동 DMC래미안e편한세상,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재도약과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT')]"
224,2016.06.07. 오후 5:35,광주 ‘하남3지구 모아엘가 더 퍼스트’ 8일부터 청약 접수,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
225,2016.06.07. 오후 5:33,경매물건청담래미안로이뷰 110.2㎡ 최저가 13억6000만 원,"[('경매물건', 'O'), ('청담래미안로이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('110.2㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('13억6000만 원', 'QUANTITY')]"
226,2016.06.07. 오후 5:28,대치학원가 품은 동탄2신도시 반도유보라 10.0 10일 분양,"[('대치', 'LOCATION'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2016.06.07. 오후 5:24,MK 추천매물 강남구 역세권 1층 상가 20억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY')]"
228,2016.06.07. 오후 5:23,LH 영종 하늘도시 청사진 가시화 들썩,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
229,2016.06.07. 오후 5:23,신탁사가 시행하는 아파트 뜬다,"[('신탁사가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
230,2016.06.07. 오후 5:23,서울시  강남구 수서 개발 충돌,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
231,2016.06.07. 오후 5:22,용산공원과학관 신축 재검토,"[('용산공원과학관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
232,2016.06.07. 오후 5:22,청약 톱10 싹쓸이 영남서 7만8천가구 분양,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2016.06.07. 오후 5:15,한미글로벌 780만 달러 규모 인도 컨벤션센터 PM용역 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('780만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('컨벤션센터', 'O'), (' ', 'O'), ('PM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
234,2016.06.07. 오후 5:15,수도권 11곳 전세가율 80% 돌파,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
235,2016.06.07. 오후 5:13,도시부동산산업 최고경영자과정 4기 모집,"[('도시부동산산업', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경영자', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
236,2016.06.07. 오후 5:13,삼성물산 홍콩·싱가포르 현장서 품질·안전 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('·', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('품질·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
238,2016.06.07. 오후 5:10,삼성물산 해외공사현장 모범상 수상 잇따라,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공사현장 모범상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
239,2016.06.07. 오후 5:07,실시간 거래주거만족도 good… 성북구 하월곡동 월곡래미안루나밸리 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래주거만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('good…', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월곡래미안루나밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
240,2016.06.07. 오후 5:06,호반건설 ‘시흥 은계 호반 써밋 플레이스’ 총 1133가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계 호반 써밋 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1133가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2016.06.07. 오후 5:03,건설 5단체 공사대금 지급관리시스템 철회 탄원서 제출,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('5단체', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
242,2016.06.07. 오후 5:03,건설·주택 관련 5개 단체 “공사대금 지급관리 시스템 철회해야”,"[('건설·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('“공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('철회해야”', 'O')]"
243,2016.06.07. 오후 5:03,HUG 보증료율·보증료 낮춘다…연구용역 착수,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증료율·보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다…연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
244,2016.06.07. 오후 5:02,소액으로 부동산에 투자하는 법… 부동산 수익률의 제왕,"[('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('법…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률의', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'CIVILIZATION'), ('왕', 'O')]"
245,2016.06.07. 오후 4:57,견본주택에 늘어선 줄도 홍보였어,"[('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보였어', 'O')]"
246,2016.06.07. 오후 4:54,화제의 분양단지 동탄2신도시 반도유보라 아이비파크 10.0,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10.0', 'QUANTITY')]"
247,2016.06.07. 오후 4:54,수서동 행복주택 놓고 서울시 vs. 강남구 팽팽,"[('수서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
249,2016.06.07. 오후 4:54,LH 임직원 대상 부패척결 결의대회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('부패척결', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
250,2016.06.07. 오후 4:54,청약 열기 고조.. 5월 1순위 마감 절반 가까워,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('고조..', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O')]"
251,2016.06.07. 오후 4:54,호반건설 시흥 은계 호반 써밋플레이스 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호반 써밋플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2016.06.07. 오후 4:54,SK건설 광교 SK VIEW 레이크타워 계약,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK VIEW 레이크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
254,2016.06.07. 오후 4:51,LX 대학생 140명 체험형 인턴 선발,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('140명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체험형', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
255,2016.06.07. 오후 4:51,부영 ‘마산월영 사랑으로’ 중도금 무이자 혜택…10일부터 선착순 계약,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마산월영 사랑으로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
256,2016.06.07. 오후 4:47,철도 사고시 운영기관에 최대 20억 과징금 부과,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('사고시', 'O'), (' ', 'O'), ('운영기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
257,2016.06.07. 오후 4:47,HUG 보증료율·보증료 체계 개선 용역 착수,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증료율·보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
258,2016.06.07. 오후 4:47,주택도시보증공사 보증상품 보증료율·보증료 체계 개선 착수,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증상품', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료율·보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
259,2016.06.07. 오후 4:41,물을 잡아라…수변형 스트리트 상가 ‘각광’,"[('물을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…수변형', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
260,2016.06.07. 오후 4:35,부영 마산월영 사랑으로 중도금무이자...10일 선착순계약,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산월영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금무이자...', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순계약', 'O')]"
261,2016.06.07. 오후 4:33,두산건설 도심 속 숲세권 아파트 ‘북한산 두산위브’ 6월 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북한산 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2016.06.07. 오후 4:33,한강 프리미엄 오피스텔도 예외아냐…매맷값 4000만원 차이,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('예외아냐…매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
263,2016.06.07. 오후 4:29,주택도시보증공사 보증료율 인하 용역 착수,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증료율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
264,2016.06.07. 오후 4:29,상도역 초역세권 ‘e편한세상 상도 노빌리티’ 6월 선봬,"[('상도역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
265,2016.06.07. 오후 4:28,홍콩서 럭셔리주택 3천억원에 팔려…역대 최고가,"[('홍콩', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
266,2016.06.07. 오후 4:25,김포한강신도시 역세권 상가 분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2016.06.07. 오후 4:24,실시간 거래오목교역 직접 연결된 69층 초고층 주상복합 목동 현대하이페리온,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래오목교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된', 'O'), (' ', 'O'), ('69층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대하이페리온', 'ARTIFACT')]"
268,2016.06.07. 오후 4:23,신동아건설 평택 임대주택·원주 병영시설 공공사업 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병영시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
269,2016.06.07. 오후 4:22,’시청역 비스타 동원’ 모델하우스에 약 1만5천명 인파... 8일 특별공급,"[('’', 'O'), ('시청역 비스타 동원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('약 1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파...', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
270,2016.06.07. 오후 4:21,알짜 역세권 e편한세상 상도 노빌리티 노려라,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 상도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노빌리티', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
271,2016.06.07. 오후 4:20,SH공사 해외사업·주거복지 등 전문직 공개 채용,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업·주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전문직', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
272,2016.06.07. 오후 4:20,SH 해외사업 등 전문직 4명 공개채용,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전문직', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
273,2016.06.07. 오후 4:19,HUG 분양·임대보증 등 수수료 인하 추진,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양·임대보증', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
274,2016.06.07. 오후 4:17,전용면적 70㎡대 부담 적고 평면 좋아 인기,"[('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('70㎡대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적고', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
275,2016.06.07. 오후 4:17,인천 공유재산 이용실태 꼼꼼히 살핀다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('이용실태', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살핀다', 'O')]"
276,2016.06.07. 오후 4:15,LX공사 6개 대학과 장기현장실습IPP MOU 체결,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학과', 'O'), (' ', 'O'), ('장기현장실습IPP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
277,2016.06.07. 오후 4:08,안성 공도 서해그랑블 분양…교통·주거환경 주목,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도 서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…교통·주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
278,2016.06.07. 오후 4:07,삼성물산 홍콩·싱가포르 현장서 안전상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('·', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('안전상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
279,2016.06.07. 오후 4:02,울산중구 혁신도시 인수 앞두고 하자 정밀점검,"[('울산중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀점검', 'O')]"
280,2016.06.07. 오후 4:01,대림산업 진짜 역세권 e편한세상 상도 노빌리티 눈길,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
281,2016.06.07. 오후 4:00,LH “부정부패 일체 관용 베풀지 않겠다”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부정부패', 'O'), (' ', 'O'), ('일체', 'O'), (' ', 'O'), ('관용', 'O'), (' ', 'O'), ('베풀지', 'O'), (' ', 'O'), ('않겠다”', 'O')]"
282,2016.06.07. 오후 3:59,마산월영 사랑으로 분양…중도금 무이자·각종 가전 공짜,"[('마산월영 사랑', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자·각종', 'O'), (' ', 'O'), ('가전', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O')]"
283,2016.06.07. 오후 3:59,연제구 거제동 부산 최고의 부동산 입지로 ‘우뚝’,"[('연제구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우뚝’', 'O')]"
284,2016.06.07. 오후 3:58,마산월영 사랑으로 부영 10일부터 선착순 계약,"[('마산월영 사랑', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
285,2016.06.07. 오후 3:54,궁금했던 부동산 시장 꿀팁 아프리카TV ‘월전쉽’ 방송에 물어봐,"[('궁금했던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿀팁', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월전쉽', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('방송에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
286,2016.06.07. 오후 3:54,시흥 은계 호반써밋플레이스 견본주택 10일 오픈,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호반써밋플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
287,2016.06.07. 오후 3:53,의정부 망월사역 인근 소형아파트 선시공 후분양 주목,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('망월사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
288,2016.06.07. 오후 3:51,대한건설협회 공사대금 지급관리시스템 확대 철회해야,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('철회해야', 'O')]"
289,2016.06.07. 오후 3:50,반도건설 동탄 반도유보라 아이비파크 10.0 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2016.06.07. 오후 3:50,‘분당 안 부럽다‘ 일산 킨텍스 지구 뜬다,"[('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽다‘', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
291,2016.06.07. 오후 3:49,신동아건설 평택 공공임대리츠·원주 병영시설 등 공공사업 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택 공공임대리츠', 'TERM'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병영시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
292,2016.06.07. 오후 3:48,마산월영 사랑으로 부영 아파트 파격 조건…10일부터 선착순 계약,"[('마산월영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부영 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('조건…', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
293,2016.06.07. 오후 3:47,실시간 거래우이신설선 개통 임박… 정릉e편한세상2차 상승세 기대,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래우이신설선', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), (' ', 'O'), ('정릉e편한세상', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
294,2016.06.07. 오후 3:45,HUG 보증료율 인하 추진,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증료율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
295,2016.06.07. 오후 3:41,서울시강남구 ‘또 으르렁’ 수서동 임대주택 개발 놓고 충돌,"[('서울시', 'CITY'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘또', 'O'), (' ', 'O'), ('으르렁’', 'O'), (' ', 'O'), ('수서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
296,2016.06.07. 오후 3:41,KTX 수서역세권 개발 수혜…강남 첫 지식산업센터 ‘강남 에이스타워 G9’,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에이스타워 G9', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
297,2016.06.07. 오후 3:39,분당 규모 ‘하늘도시’ 개발에 영종도가 들썩,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하늘도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
298,2016.06.07. 오후 3:37,국토부 논란 많은 용산공원 과학관 신축 재검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과학관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
299,2016.06.07. 오후 3:35,‘가천대역 두산위브’ 견본주택 공개…주말 1만5000명 방문,"[('‘', 'O'), ('가천대역 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
300,2016.06.07. 오후 3:34,상반기 청약열풍 주도한 영남서 8만여가구 쏟아진다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('주도한', 'O'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
301,2016.06.07. 오후 3:33,LX공사 대학생 140명 체험형 인턴 선발,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('140명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체험형', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
302,2016.06.07. 오후 3:32,수도권 11곳 전세가율 80% 돌파,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
303,2016.06.07. 오후 3:23,도입 6개월째 실적 3건…갈길먼 부동산 전자계약,"[('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), ('…갈길먼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O')]"
304,2016.06.07. 오후 3:23,뜨거운 영남권 분양 시장 7만8000여 가구 공급,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('7만8000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
305,2016.06.07. 오후 3:20,상반기 청약경쟁률 영남에 물어봐…부산·대구·창원 등 상위 독식,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('독식', 'O')]"
306,2016.06.07. 오후 3:20,상가도 브랜드 전성시대…대형건설사가 짓는 상가 ‘인기’,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…대형건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
307,2016.06.07. 오후 3:18,스트리트형은 물론 4면 개방형까지…고객 끌어들이는 상가 ‘눈길’,"[('스트리트형은', 'O'), (' ', 'O'), ('물론', 'O'), (' ', 'O'), ('4면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개방형까지…', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('끌어들이는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
308,2016.06.07. 오후 3:18,하자 제로 세종시 아파트 사후품질 관리 강화,"[('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사후품질', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
309,2016.06.07. 오후 3:14,수도권충청 아우르는 광역생활권을 누린다···‘안성 서해그랑블’,"[('수도권', 'LOCATION'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아우르는', 'O'), (' ', 'O'), ('광역생활권을', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다···‘', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
310,2016.06.07. 오후 3:12,쉿 생활소음 최소화…‘성복역 KCC스위첸’ 신개념 특화평면 눈길,"[('쉿', 'O'), (' ', 'O'), ('생활소음', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화…‘', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('특화평면', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
311,2016.06.07. 오후 3:11,정부 세제 혜택 수혜로 주택임대사업자가 대세.. 의정부 르네상스시티,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세..', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스시티', 'LOCATION')]"
312,2016.06.07. 오후 3:10,입지ㆍ분양가에 눈길…‘가천대역 두산위브’ 견본주택 인산인해,"[('입지ㆍ분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…‘', 'O'), ('가천대역 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
313,2016.06.07. 오후 3:08,HUG 보증상품 수수료 내린다…연구용역 추진,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증상품', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다…연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
314,2016.06.07. 오후 3:07,HUG 보증료율 및 보증료 체계 개선 추진,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증료율', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
315,2016.06.07. 오후 3:05,‘전세난’ 시달린 서울 신혼부부 ‘김포한강신도시’로 몰린다,"[('‘전세난’', 'O'), (' ', 'O'), ('시달린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
316,2016.06.07. 오후 3:03,제주 프리미엄 테라스하우스 화이트디어 해안 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('화이트디어', 'O'), (' ', 'O'), ('해안', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2016.06.07. 오후 3:03,새길 뚫리는 신설 역세권 인근 오피스텔 인기,"[('새길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
318,2016.06.07. 오후 3:03,해외건설협회 해외건설 비즈니스 영어 기초 실무과정 교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기초', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
319,2016.06.07. 오후 3:02,집값 내려줘 제주 개별주택가격 이의신청 급증,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려줘', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
320,2016.06.07. 오후 3:02,개발호재 한가득 은평 스카이뷰 상업시설 관심 ↑,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('한가', 'QUANTITY'), ('득', 'O'), (' ', 'O'), ('은평 스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
321,2016.06.07. 오후 3:01,수도권 11곳 전세가율 80% 뚫렸다…전국 1위 성북구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚫렸다…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION')]"
322,2016.06.07. 오후 2:59,여유로운 주거생활 즐기는 아파트,"[('여유로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거생활', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
323,2016.06.07. 오후 2:59,로열층 못지 않네 아파트 저층의 반란,"[('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('못지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('저층의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란', 'O')]"
324,2016.06.07. 오후 2:58,도심접근성과 북한산 프리미엄을 동시에 북한산 두산위브 분양,"[('도심접근성과', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2016.06.07. 오후 2:56,호반건설 시흥 은계 호반 써밋플레이스 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호반 써밋플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2016.06.07. 오후 2:53,HUG 분양보증 등 보증상품 보증료율 인하 추진,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보증상품', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
327,2016.06.07. 오후 2:51,용산역 일대 어떻게 바뀌나 신흥 황금상권 주목,"[('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('황금상권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
328,2016.06.07. 오후 2:45,수도권 11곳 전세가율 80% 돌파…전세가율 높은 지역 분양 눈길,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
329,2016.06.07. 오후 2:43,HUG 보증료율·보증료 체계 개선 용역 착수,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증료율·보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
330,2016.06.07. 오후 2:43,삼성물산 해외현장서 품질·안전분야 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('품질·안전분야', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
331,2016.06.07. 오후 2:40,실시간 거래서해바다 조망권의 친환경 아파트…인천 논현동 에코메트로11단지,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('서해바다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권의', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코메트로11단지', 'QUANTITY')]"
332,2016.06.07. 오후 2:39,삼성물산 해외현장 품질·안전 관련 상 휩쓸어,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('품질·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓸어', 'O')]"
333,2016.06.07. 오후 2:38,집값 내려달라 제주 개별주택가격 이의신청 급증,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
334,2016.06.07. 오후 2:32,공사대금 지급관리 시스템 철회 되어야,"[('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('되어야', 'O')]"
335,2016.06.07. 오후 2:29,분양시장 스테디셀러 교육특화 단지를 잡아라,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('스테디셀러', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
336,2016.06.07. 오후 2:28,실시간 현장재건축 아파트 승승장구… 강남구 대치동 은마아파트 기대감↑,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
337,2016.06.07. 오후 2:28,일산신도시 부동산 활황 비상하는 킨텍스 지구,"[('일산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활황', 'O'), (' ', 'O'), ('비상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O')]"
338,2016.06.07. 오후 2:26,동원개발 분양만 하면 완판 행진…부산 시청역비스타동원도 완판되나,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양만', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시청역비스타동원', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('완판되나', 'O')]"
339,2016.06.07. 오후 2:24,SH공사 해외사업·주거복지 분양 전문직 공채,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업·주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전문직', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
340,2016.06.07. 오후 2:22,대구 아파트 가격 2주간 0.11% 떨어져,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
341,2016.06.07. 오후 2:21,행복주택 갈등 격화 서울시강남구 또 법적다툼,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('격화', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('법적다툼', 'O')]"
342,2016.06.07. 오후 2:21,판교 알파돔시티 ‘라 스트리트’ 지난 3일 오픈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라 스트리트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
343,2016.06.07. 오후 2:18,삼성물산 홍콩·싱가포르서 품질·안전상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('·', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('품질·', 'O'), ('안전상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
344,2016.06.07. 오후 2:18,실시간 거래안전한 자녀 교육에 안성맞춤 분당구 야탑동 매화마을주공4단지,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육에', 'O'), (' ', 'O'), ('안성맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야탑동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매화마을주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY')]"
345,2016.06.07. 오후 2:17,박상우 LH 사장 부정부패에 관용 베풀지 않을 것,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부정부패에', 'O'), (' ', 'O'), ('관용', 'O'), (' ', 'O'), ('베풀지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
346,2016.06.07. 오후 2:09,SH공사 해외사업·주거복지 분양 전문직 공채,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업·주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전문직', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
347,2016.06.07. 오후 2:05,교통·인프라는 물론 조망권까지 갖춘 업무복합단지 ‘각광’,"[('교통·인프라는', 'O'), (' ', 'O'), ('물론', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('업무복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
348,2016.06.07. 오후 2:05,희소성 갖춘 수익형부동산 투자가치 높아 ‘인기’,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
349,2016.06.07. 오후 2:02,수도권 중소형 아파트 인기상승…‘안성 서해그랑블’ 눈길,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기상승…‘', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
350,2016.06.07. 오후 1:56,북한산 두산위브 아파트 이번 달 분양예정,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이번 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
351,2016.06.07. 오후 1:56,서울시 수서동 727번지 복합공공시설 개발 추진…강남구 갈등 예고,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('727번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('강남구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
353,2016.06.07. 오후 1:54,새만금개발청신한은행 상호협력 업무협약 체결,"[('새만금개발청신한은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
354,2016.06.07. 오후 1:54,철도종사자 기본안전수칙 법제화…세부기준 규정,"[('철도종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기본안전수칙', 'O'), (' ', 'O'), ('법제화…세부기준', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O')]"
355,2016.06.07. 오후 1:54,LH 부정부패 척결 결의대회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부정부패', 'O'), (' ', 'O'), ('척결', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
356,2016.06.07. 오후 1:51,실시간 현장고양시 동산동 ‘삼송화성파크드림 PATIO’ 11월 입주 예정,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송화성파크드림 PATIO', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
357,2016.06.07. 오후 1:42,동탄 전문가 반도건설 10번째 시리즈 아파트 선보인다,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
358,2016.06.07. 오후 1:36,20172018년 70만가구 입주한다는데,"[('20172018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('70만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주한다는데', 'O')]"
359,2016.06.07. 오후 1:35,한화건설 여수 대단지 아파트 공급 ‘여수 웅천 꿈에그린’ 관심 한 몸,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
360,2016.06.07. 오후 1:32,새만금에 꽂힌 ‘차이나머니’ 따라 인근 부동산 호조,"[('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽂힌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘차이나머니’', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
361,2016.06.07. 오후 1:31,‘베니스 스퀘어’ 상가 분양.. 베네치안 스타일 ‘눈에 띠네,"[('‘', 'O'), ('베니스 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('베네치안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), (""스타일'"", 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띠네', 'O')]"
362,2016.06.07. 오후 1:30,교통길 개발 따라 새아파트 찾아볼까,"[('교통길', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
363,2016.06.07. 오후 1:29,JLL코리아 김명식 이사 영입…강남 부동산시장 공략 포문,"[('JLL코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김명식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('포문', 'O')]"
364,2016.06.07. 오후 1:28,인구 유입 지속세 프리미엄 입지 자랑하는 청당메이루즈,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('지속세', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('청당메이루즈', 'ARTIFACT')]"
365,2016.06.07. 오후 1:18,초고층 랜드마크 주상복합 중소형 평형…없어서 못 판다,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형…없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
366,2016.06.07. 오후 1:14,박상우 LH 사장 부정부패에 대해 일체의 관용 없다,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부정부패에', 'O'), (' ', 'O'), ('대해', 'O'), (' ', 'O'), ('일체의', 'O'), (' ', 'O'), ('관용', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
367,2016.06.07. 오후 1:01,신동아건설 평택 임대주택·원주 병영시설 등 공공사업 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병영시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
368,2016.06.07. 오후 12:56,‘자연’과 ‘도심’을 동시에 품은 ‘프라움하우스 팔공’,"[('‘자연’과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도심’을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프라움하우스 팔공', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
369,2016.06.07. 오후 12:56,‘미사 푸르지오 시티’ 복층형 오피스텔로 차별화,"[('‘', 'O'), ('미사 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
370,2016.06.07. 오후 12:39,복층 오피스텔의 인기 고공행진 지속의 비결은 수익율,"[('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('지속의', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익율', 'O')]"
371,2016.06.07. 오후 12:23,수도권 재건축·재개발 신규분양 봇물…1만8915가구 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('1만8915가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
372,2016.06.07. 오전 11:59,성복역 KCC스위첸 신개념 특화평면 기술 선보여,"[('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('특화평면', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
373,2016.06.07. 오전 11:49,뜨거운 분양열기...수도권  견본주택에 방문객 인산인해,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
374,2016.06.07. 오전 11:48,삼성물산 해외 현장 품질·안전 관련 수상 잇따라,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('품질·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
375,2016.06.07. 오전 11:46,LH 부정부패 척결 결의대회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부정부패', 'O'), (' ', 'O'), ('척결', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O')]"
376,2016.06.07. 오전 11:44,모아주택산업 ‘하남3지구 모아엘가’ 총 703가구 분양,"[('모아주택산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('703가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2016.06.07. 오전 11:36,한미글로벌 印 델리국제공항 컨벤션센터 PM 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印', 'O'), (' ', 'O'), ('델리국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션센터', 'O'), (' ', 'O'), ('PM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
378,2016.06.07. 오전 11:34,KCC건설 용인 수지에 성복역 KCC스위첸 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2016.06.07. 오전 11:32,시흥 은계지구 첫 복합주거 ‘시흥은계 호반 써밋플레이스’ 10일 분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('복합주거', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥은계 호반 써밋플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2016.06.07. 오전 11:32,도서관ㆍ학원가 옆 ‘속초 교통 시티 프라디움’ 이달 분양,"[('도서관ㆍ학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('속초 교통 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2016.06.07. 오전 11:31,다인 로얄팰리스 물금 분양,"[('다인 로얄팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2016.06.07. 오전 11:31,삼성물산 홍콩ㆍ싱가포르 현장서 안전 관련 상 연속 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
383,2016.06.07. 오전 11:30,평택 위너스카운티 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위너스카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2016.06.07. 오전 11:29,공인중개사 자격 36만명…살길은 특화서비스,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('36만명', 'QUANTITY'), ('…살길은', 'O'), (' ', 'O'), ('특화서비스', 'O')]"
385,2016.06.07. 오전 11:29,수도권 11개지역 전세가율 80%↑…서울 성북 경기 의왕·안양 13위,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('13위', 'QUANTITY')]"
386,2016.06.07. 오전 11:26,서울시 수서동 727 번지 행복주택 주민복합시설로 개발..강남구 법적대응 불사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('727 번', 'QUANTITY'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주민복합시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), ('강남구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법적대응', 'O'), (' ', 'O'), ('불사', 'O')]"
387,2016.06.07. 오전 11:25,서울 인구감소에도 전월세난 ‘심화’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인구감소에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘심화’', 'O')]"
388,2016.06.07. 오전 11:25,실시간 거래중동의 랜드마크로 우뚝 선… 팰리스카운티아파트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('선…', 'O'), (' ', 'O'), ('팰리스카운티아파트', 'ARTIFACT')]"
389,2016.06.07. 오전 11:24,새만금개발청 신한은행과 MOU…투자유치 경쟁력 강화,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신한은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU…투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
390,2016.06.07. 오전 11:24,호반건설 시흥 은계 호반 써밋 플레이스 10일 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계 호반 써밋 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2016.06.07. 오전 11:22,가천대역 두산위브 모델하우스 연휴 나흘간 1만 5000명 방문,"[('가천대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
392,2016.06.07. 오전 11:18,서울시 수서 행복주택 8월 착공 밀어붙인다… 강남구엔 시정명령 내릴 것,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어붙인다…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'ORGANIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('시정명령', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
393,2016.06.07. 오전 11:18,서울시 수서동 행복주택 복합공공시설로 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공공시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
394,2016.06.07. 오전 11:16,서울시 강남구 수서동 727번지 행복주택 포함 복합공공시설 개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('727번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
395,2016.06.07. 오전 11:15,수서역 행복주택 짓겠다 VS 절대 불가…서울시·강남구 또 갈등,"[('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('불가…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('강남구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
396,2016.06.07. 오전 11:14,시티건설 속초 교동 시티 프라디움  6월 분양,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교동 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2016.06.07. 오전 11:12,실시간 거래교통·교육·생활편의 고루 갖춘 송파구 잠실파크리오아파트 인기,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래교통·교육·생활편의', 'O'), (' ', 'O'), ('고루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실파크리오아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
398,2016.06.07. 오전 11:12,호반건설 시흥 은계 호반 써밋플레이스 견본주택 10일 개관,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계 호반 써밋플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
399,2016.06.07. 오전 11:11,김해 삼계두곡 쌍용예가 견본주택 재오픈하고 내방객 늘어,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼계두곡 쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재오픈하고', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
400,2016.06.07. 오전 11:11,동네방네 도봉구 공동주택 입주자대표회의 교육,"[('동네방네', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
401,2016.06.07. 오전 11:10,시티건설 이달 ‘속초 교동 시티 프라디움’ 분양,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교동 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2016.06.07. 오전 11:10,강남發 재개발 훈풍..3만인파 습격사건,"[('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍..', 'O'), ('3만인파 습격사건', 'EVENT')]"
403,2016.06.07. 오전 11:10,한국토지신탁 칠곡 최초 교육특화 ‘칠곡 왜관 태왕아너스 센텀’ 6월 분양예정,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왜관 태왕아너스 센텀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
404,2016.06.07. 오전 11:07,대치동 학원 교육특화 ‘반도유보라 아이비파크 10.0’ 6월 오픈,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10.0', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
405,2016.06.07. 오전 11:07,“철도종사자 안전수칙 꼭 지켜야”세부기준 규정,"[('“', 'O'), ('철도종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전수칙', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜야”세부기준', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O')]"
406,2016.06.07. 오전 11:04,한미글로벌 인도 델리공항 컨벤션센터 PM 수주,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('델리공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션센터', 'O'), (' ', 'O'), ('PM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
407,2016.06.07. 오전 11:04,매물실종 흑석뉴타운 ‘hot뜨거’ 프리미엄 올들어 12억까지 급등,"[('매물실종', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘hot뜨거’', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
408,2016.06.07. 오전 11:04,너도나도 행복주택 공급…지자체 ‘청년모시기’ 전쟁,"[('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청년모시기’', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
409,2016.06.07. 오전 11:04,현대엔지니어링 캄보디아서 1400억 대형쇼핑몰 공사수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
410,2016.06.07. 오전 11:04,‘성복역 KCC스위첸’ 188가구 이달 분양..특화평면 적용,"[('‘', 'O'), ('성복역 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('188가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..특화평면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
411,2016.06.07. 오전 11:02,동탄2신도시 아파트에 대치동 학원이 옮겨왔네,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원이', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨왔네', 'O')]"
412,2016.06.07. 오전 11:02,헐값·고수익 광고 믿었다 낭패…광주 분양피해 속출,"[('헐값·고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('믿었다', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패…', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
413,2016.06.07. 오전 11:02,철도사고 과징금 대폭 상향…10人 이상 사망하면 20억,"[('철도사고', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상향…', 'O'), ('10人 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망하면', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY')]"
414,2016.06.07. 오전 11:00,LH 부정부패 척결 결의대회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부정부패', 'O'), (' ', 'O'), ('척결', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
415,2016.06.07. 오전 11:00,철도안전관리 위반으로 사고나면 최대 20억 과징금,"[('철도안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('위반으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사고나면', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
416,2016.06.07. 오전 11:00,철도사고땐 운영기관에 과징금 최대 20억원,"[('철도사고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('운영기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY')]"
417,2016.06.07. 오전 10:58,한국도로공사 제15회 길 사진 공모전 개최,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제15회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('길 사진 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
418,2016.06.07. 오전 10:57,22만명 자족도시 세종시 정부청사 바로 옆 랜드마크 상가 나온다,"[('22만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자족도시', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정부청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
419,2016.06.07. 오전 10:57,머니톡콘서트 연금형 부동산으로 살아남기,"[('머니톡콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연금형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('살아남기', 'O')]"
420,2016.06.07. 오전 10:53,두산건설 북한산 두산위브 이달 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2016.06.07. 오전 10:50,신동아건설 평택 고덕 공공임대리츠사업 이어 공공물량 잇단 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕 공공임대리츠사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('공공물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
423,2016.06.07. 오전 10:48,서울시 15개 강소기업 최대 3년 간 집중 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
424,2016.06.07. 오전 10:46,차라리 집 살까 서울·수도권 11곳 전세가율 80% 넘어,"[('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
425,2016.06.07. 오전 10:46,SK건설 ‘광교 SK VIEW 레이크타워’ 수익형 오피스 계약 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 SK VIEW 레이크타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
426,2016.06.07. 오전 10:43,삼성물산 홍콩 모범현장상 최우수 모범 현장 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩 모범현장상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('모범', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
427,2016.06.07. 오전 10:40,GS건설 10일 신동탄파크자이 2차 모델하우스 개관,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
428,2016.06.07. 오전 10:37,SK건설 광교 SK뷰 레이크타워 계약 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교 SK뷰 레이크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
429,2016.06.07. 오전 10:35,행정타운 주변 아파트를 주목하라 ‘군산 미장지구 대원칸타빌’,"[('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
430,2016.06.07. 오전 10:34,시티건설 속초 교동 시티 프라디움 분양,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교동 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
432,2016.06.07. 오전 10:31,신동아건설 경기·강원지역 등 공공사업 연이어 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
433,2016.06.07. 오전 10:30,한미글로벌 인도서 공항 컨벤션센터 PM 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('컨벤션센터', 'O'), (' ', 'O'), ('PM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
434,2016.06.07. 오전 10:29,GS건설 ‘신동탄파크자이 2차’ 10일 분양개시…376가구 84㎡ 단일면적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양개시…', 'O'), ('376가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단일면적', 'O')]"
435,2016.06.07. 오전 10:29,삼성물산 홍콩·싱가포르서 품질·안전상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('·', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('품질·', 'O'), ('안전상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
436,2016.06.07. 오전 10:28,신동아건설 공공물량 잇단 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
437,2016.06.07. 오전 10:24,삼성물산 홍콩 지하철 현장 최우수 모범 현장으로 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('모범', 'O'), (' ', 'O'), ('현장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
