,date,headline,keyword
0,2007.04.22. 오후 9:36,서울 자치구를 가다 송파구，서울 동남권 경제중심축 변신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자치구를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
1,2007.04.22. 오후 8:39,1분기 주택공급 작년보다 37% 감소,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
2,2007.04.22. 오후 8:33,국내 최대 ‘힐스테이브 갤러리’ 개관,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이브 갤러리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
3,2007.04.22. 오후 8:33,집값 ‘대세 안정’인가 ‘일시 하락’인가,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정’인가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락’인가', 'O')]"
4,2007.04.22. 오후 8:33,분양정보 마산 교방동 벽산 블루밍 203가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산 블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('203가구', 'QUANTITY')]"
5,2007.04.22. 오후 8:33,보증금 인상분 별도계약서 써라,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상분', 'O'), (' ', 'O'), ('별도계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('써라', 'O')]"
6,2007.04.22. 오후 8:30,서울 아파트값 6주 연속 ‘내리막’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내리막’', 'O')]"
7,2007.04.22. 오후 7:39,1·11 부동산 대책 후폭풍으로 버블세븐 시가총액 1조↓,"[('1·11 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후폭풍으로', 'O'), (' ', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
8,2007.04.22. 오후 7:33,조치원 자이 미분양 파격 세일,"[('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O')]"
9,2007.04.22. 오후 7:27,금감원 “수도권도 아파트 거품” 분석,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거품”', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
10,2007.04.22. 오후 7:04,이번주 전국 1222가구 나온다 … 모델하우스 11곳 문 열어,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1222가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
11,2007.04.22. 오후 7:03,레미콘 업계 주택경기 위축 직격탄,"[('레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
12,2007.04.22. 오후 7:00,소규모 다품종 주택 개발로 분양가상한제 대응 바람직,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('다품종', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직', 'O')]"
13,2007.04.22. 오후 6:59,동두천 일신건영 휴먼빌 5일만에 계약 마감,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일신건영 휴먼빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
15,2007.04.22. 오후 6:57,대림 실내공기 온라인 체크,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실내공기', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('체크', 'O')]"
16,2007.04.22. 오후 6:42,버블세븐서 1만2천명 ‘상투’,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘상투’', 'O')]"
17,2007.04.22. 오후 6:14,2004년 마련된 땅 공급책 지금은 서랍속에서 쿨쿨,"[('2004년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마련된', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공급책', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('서랍속에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쿨쿨', 'O')]"
18,2007.04.22. 오후 6:13,땅값 비싸 이익 못낸다 유니버설 스튜디오도 등돌려,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('못낸다', 'O'), (' ', 'O'), ('유니버설 스튜디오', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('등돌려', 'O')]"
19,2007.04.22. 오후 5:48,국세청 부담부 증여 조사 파장‥다주택자 세금회피 봉쇄,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부담부', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('파장‥', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금회피', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄', 'O')]"
20,2007.04.22. 오후 5:39,부실 건설사 1만여곳 퇴출시킨다,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('퇴출시킨다', 'O')]"
21,2007.04.22. 오후 5:36,미분양 아파트 미운오리가 백조로,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미운오리', 'ANIMAL'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), ('로', 'O')]"
22,2007.04.22. 오후 5:33,모든 공공택지 전매금지,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O')]"
23,2007.04.22. 오후 5:33,최근 집값 반짝 안정은 아니다 공감,"[('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('안정은', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O'), (' ', 'O'), ('공감', 'O')]"
24,2007.04.22. 오후 5:33,전문가들이 본 강북 집값 전망,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
25,2007.04.22. 오후 5:33,부자들은 요즘 어디 투자하나,"[('부자들은', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하나', 'O')]"
26,2007.04.22. 오후 5:24,이번주 분양일정 4월23일∼27일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('4월23일∼27일', 'DATE')]"
27,2007.04.22. 오후 5:24,분양정보 인천 엑슬루 타워 707가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑슬루 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('707가구', 'QUANTITY')]"
28,2007.04.22. 오후 5:20,강남 급매물 정의 바꿨다…수천만→12억원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('정의', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨다…수천만→', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY')]"
29,2007.04.22. 오후 5:20,홍은 센트레빌 등 6곳 청약접수,"[('홍은 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
30,2007.04.22. 오후 5:20,제주도 땅 사두면 오른다,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사두면', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
31,2007.04.22. 오후 5:20,미국 소형주택이 잘나가네…20평형 인기,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('소형주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네…', 'O'), ('20평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
32,2007.04.22. 오후 5:03,강남 집값 추가 낙폭 5% 이내 그칠것,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('5% 이내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그칠것', 'O')]"
33,2007.04.22. 오후 4:18,아이피알포럼 해외부동산 투자 자문,"[('아이피알포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('자문', 'O')]"
34,2007.04.22. 오후 4:18,대림산업 실내공기 자가진단법  개발,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실내공기', 'O'), (' ', 'O'), ('자가진단법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
35,2007.04.22. 오후 4:18,분양하이라이트 홍은동 동부센트레빌 2527일 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('홍은동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2527일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
36,2007.04.22. 오후 4:12,바닷가땅 무심코 샀다간 낭패,"[('바닷가땅', 'O'), (' ', 'O'), ('무심코', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다간', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O')]"
37,2007.04.22. 오후 3:18,아파트 주간시세 수도권 전셋값 약보합세 전환,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
38,2007.04.22. 오후 3:03,경·공매 시황 인기 아파트 속속 등장…낙찰가 상승,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
39,2007.04.22. 오후 2:57,○○입점 확정 상가광고 주의보,"[('○○입점', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('상가광고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
40,2007.04.22. 오후 2:48,서울시 “법인세할 주민세 30일까지 납부”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('주민세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('납부”', 'O')]"
41,2007.04.22. 오후 2:48,서비스드 레지던스 年 810% 수익 가능,"[('서비스드', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('810%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
42,2007.04.22. 오후 2:48,오피스텔 역세권 인근등 선별투자 해볼만,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인근등', 'O'), (' ', 'O'), ('선별투자', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼만', 'O')]"
43,2007.04.22. 오후 2:37,투자포인트5월 분양대전 노려라,"[('투자포인트', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
44,2007.04.22. 오후 2:04,법인세할 주민세 30일까지 납부,"[('법인세', 'CIVILIZATION'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('주민세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
45,2007.04.22. 오후 12:38,페이퍼건설사 퇴출작업 본격화,"[('페이퍼건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출작업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
46,2007.04.22. 오후 12:22,대림산업 새집증후군 자가진단 프로그램 개발,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자가진단', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
47,2007.04.22. 오후 12:18,조치원자이 계약금 500만원만 받어요,"[('조치원자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받어요', 'O')]"
48,2007.04.22. 오전 11:46,건교부 올해 건설기술진흥 시행계획 확정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기술진흥', 'O'), (' ', 'O'), ('시행계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
49,2007.04.22. 오전 11:05,건설사들 분양시기 갈팡질팡,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('갈팡질팡', 'O')]"
50,2007.04.22. 오전 11:00,건교부 청렴도 향상 순회교육 실시,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴도', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('순회교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
51,2007.04.22. 오전 11:00,건교부 올 건설기술진흥 시행계획 확정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기술진흥', 'O'), (' ', 'O'), ('시행계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
52,2007.04.22. 오전 11:00,건교부 지방국토관리청 청렴도 향상 순회교육,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방국토관리청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴도', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('순회교육', 'O')]"
53,2007.04.22. 오전 11:00,2007년 건설기술진흥시행계획 확정,"[('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'TERM'), ('진흥', 'TERM'), ('시행계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
54,2007.04.22. 오전 11:00,ICAO 차세대 관제시스템 구축 협력회의 개최,"[('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('관제시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('협력회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
55,2007.04.22. 오전 10:15,2007 해외 부동산·펀드 박람회 개최,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산·펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
56,2007.04.22. 오전 9:47,전남도 5년간 한우산업에 3천억 투입,"[('전남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한우', 'ANIMAL'), ('산업에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
57,2007.04.22. 오전 9:26,한국주택협회 주택정책방향 세미나 개최,"[('한국주택협회 주택정책방향 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
58,2007.04.22. 오전 9:15,건설업 설계·엔지니어링 능력 향상 절실,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·엔지', 'STUDY_FIELD'), ('니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('능력', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
60,2007.04.22. 오전 9:00,주간부동산서울 아파트 값 6주연속 하락,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
61,2007.04.22. 오전 9:00,부동산캘린더분양가 상한제 앞두고 분양 봇물,"[('부동산캘린더분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
62,2007.04.22. 오전 9:00,정연주 삼성엔지니어링사장 품질경영인대상 수상,"[('정연주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품질경영인대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
63,2007.04.22. 오전 7:07,부동산버블 붕괴 때 가계.금융시장 영향은,"[('부동산버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('가계.금융시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
64,2007.04.22. 오전 6:01,주택업체 소량 다품종·보급형 전략 짜야,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('소량', 'O'), (' ', 'O'), ('다품종·보급형', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('짜야', 'O')]"
65,2007.04.22. 오전 6:00,1.11대책후 버블세븐 시총 1조 감소,"[('1.11대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
66,2007.04.23. 오후 10:30,임대아파트 악덕·부실업체 관리안돼  ‘부도 악순환’,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('악덕·부실업체', 'O'), (' ', 'O'), ('관리안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부도', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환’', 'O')]"
67,2007.04.23. 오후 10:30,“부도 임대아파트 특별법 지침 미봉책…무인푼 세대 속출할것”,"[('“', 'O'), ('부도 임대아파트 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('미봉책…무인푼', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('속출할것”', 'O')]"
68,2007.04.23. 오후 10:30,부도 임대아파트 피같은 보증금 묶여 20만명 피눈물,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('피같은', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('묶여', 'O'), (' ', 'O'), ('20만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('피눈물', 'O')]"
69,2007.04.23. 오후 10:15,토공 김포 장기 조경공사,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O')]"
70,2007.04.23. 오후 10:14,김천현풍 등 고속도로 4곳 연내 개통,"[('김천현풍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
71,2007.04.23. 오후 10:07,아파트값 어떻게 되나… 강남 중심 내리막 ‘매물’ 늘고 거래는 ‘뚝’,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매물’', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
72,2007.04.23. 오후 10:07,내집마련 전략 어떻게… 집 평수늘리려면 지금 노려라,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('평수늘리려면', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
73,2007.04.23. 오후 9:52,반값 아파트 4월 국회통과 어려워,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
74,2007.04.23. 오후 9:27,아직은 집값 더 잡아야 할 단계 성급한 대출규제 완화 없을 것”,"[('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('성급한', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것""', 'O')]"
75,2007.04.23. 오후 8:30,미분양 ‘파격 세일’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파격', 'O'), (' ', 'O'), ('세일’', 'O')]"
76,2007.04.23. 오후 8:30,토공， 재개발·재건축 진출하나,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공，', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('진출하나', 'O')]"
77,2007.04.23. 오후 8:26,반값 아파트 통과 무산,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
78,2007.04.23. 오후 7:33,엠코 서울 상봉동에 47층 주상복합 분양,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('47층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2007.04.23. 오후 7:33,비축용 임대주택 50만가구 공급 물건너 가나,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
80,2007.04.23. 오후 7:17,현진 에버빌 5월 중 아파트 분양 연이어,"[('현진 에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O')]"
81,2007.04.23. 오후 6:57,독도 땅값 1년새 3958만원↑…공시지가 현실화 따라,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3958만원', 'QUANTITY'), ('↑…공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O')]"
82,2007.04.23. 오후 6:55,개성공단 잔여 53만평 추가분양,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('53만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가분양', 'O')]"
83,2007.04.23. 오후 6:18,건설사 ‘기획소송’에 멍든다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기획소송’에', 'O'), (' ', 'O'), ('멍든다', 'O')]"
84,2007.04.23. 오후 6:06,벽산건설 무학산 벽산블루밍 24일 청약접수,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무학산 벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
85,2007.04.23. 오후 6:01,한경 부동산 Plus 매물마당 성신여대역 인근 주택 4억6000만원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Plus', 'O'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
86,2007.04.23. 오후 5:59,아이피알포럼 해외부동산 중개업무,"[('아이피알포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업무', 'O')]"
87,2007.04.23. 오후 5:55,분양정보 진안 산삼재배 임야,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('진안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산삼', 'PLANT'), ('재배', 'O'), (' ', 'O'), ('임야', 'O')]"
88,2007.04.23. 오후 5:55,분양정보 가평 전원주택지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O')]"
89,2007.04.23. 오후 5:54,분양정보 영등포 신안인스빌 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
90,2007.04.23. 오후 5:49,집값 어떻게 될까 강북권은 상승세…강남 재건축，4억 오르고 1억 떨어져,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축，', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
91,2007.04.23. 오후 5:45,임대주택법 처리 또 유보종합,"[('임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유보종합', 'O')]"
92,2007.04.23. 오후 5:44,경매정보 제공도 부동산 중개행위 ‥ 대법 손실 보상책임 판결,"[('경매정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개행위', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('보상책임', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
93,2007.04.23. 오후 5:36,은평뉴타운 왜 분양가 인하 벅차나,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('벅차나', 'O')]"
94,2007.04.23. 오후 5:34,반값아파트 무산 위기…4월 국회 처리 어려워,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
95,2007.04.23. 오후 5:33,“유망업종 입점 확정” 상가 과장광고 주의,"[('“유망업종', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('확정”', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
96,2007.04.23. 오후 5:32,임대주택법 개정안 국회통과 초반부터 난항,"[('임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('초반부터', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
97,2007.04.23. 오후 5:30,비축용 임대주택사업 ‘난항’,"[('비축용 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘난항’', 'O')]"
98,2007.04.23. 오후 5:30,‘DJ 生家’ 인근 무인도 감정가의 5배로 낙찰,"[('‘', 'O'), ('DJ', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('生家’', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('무인도', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
99,2007.04.23. 오후 5:10,반값 아파트 관련법 처리 또 다시 유보,"[('반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O')]"
100,2007.04.23. 오후 5:08,비수도권 아파트형 공장 활성화 전망,"[('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
101,2007.04.23. 오후 5:00,60만원으로 100억 번 부동산 재테크의 달인,"[('60만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('100억 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('달인', 'O')]"
102,2007.04.23. 오후 4:34,비축용 임대주택사업 국회 통과 불투명,"[('비축용 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
103,2007.04.23. 오후 4:33,SK건설 SK뷰 홈피개편 기념 이벤트,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홈피개편', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
104,2007.04.23. 오후 4:33,해외부동산·펀드박람회 열린다,"[('해외부동산·펀드박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
105,2007.04.23. 오후 4:33,인천 부동산시장 아시안게임 훈풍,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아시안게임', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
106,2007.04.23. 오후 4:30,시세 동향 가격하락 지속전망에 매도자 초조…매수자 관망,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속전망에', 'O'), (' ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초조…', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관망', 'O')]"
107,2007.04.23. 오후 4:27,섬 경매 인기…투자자들 몰린다,"[('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
108,2007.04.23. 오후 4:27,마니산 모델로 경관 조성,"[('마니산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델로', 'O'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
109,2007.04.23. 오후 4:24,상가내 유망업종 입점 ‘과장 홍보’ 주의,"[('상가내', 'O'), (' ', 'O'), ('유망업종', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘과장', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
110,2007.04.23. 오후 4:24,독도 땅값 7억 7천여만 원 1년 새 4천만 원 상승,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('7억 7천여만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
111,2007.04.23. 오후 4:21,반값아파트 4월 국회 통과 물건너 갔다,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다', 'O')]"
112,2007.04.23. 오후 4:12,MK추천매물 장안동 역세권 건물 110억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('110억원', 'QUANTITY')]"
113,2007.04.23. 오후 4:12,아파트 실내공기 직접 체크하세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실내공기', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('체크하세요', 'O')]"
114,2007.04.23. 오후 4:12,상봉동 연탄공장터에 주상복합,"[('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), ('공장터에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
115,2007.04.23. 오후 4:12,사업용 땅 거래는 양도세 중과 예외를,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('예외를', 'O')]"
116,2007.04.23. 오후 4:12,수도권 땅공급 청신호2억5천만평 나올 채비,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O'), ('2억5천만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('채비', 'O')]"
117,2007.04.23. 오후 4:00,새 간판 지침 “서울시 도시미관이 바뀐다”,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시미관이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다”', 'O')]"
118,2007.04.23. 오후 3:48,반값아파트법 처리 또 유보,"[('반값아파트법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O')]"
119,2007.04.23. 오후 3:48,올 비축용임대 시범사업 빨간불,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비축용임대 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
120,2007.04.23. 오후 3:45,집값 하락때 “아파트 갈아타라” 책 출시,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락때', 'O'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타라”', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
121,2007.04.23. 오후 3:43,한국토지공사 입주민 안전 무시한 아파트 건설 논란,"[('한국토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('무시한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
122,2007.04.23. 오후 3:31,임대주택법 개정안 국회통과 난항,"[('임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
123,2007.04.23. 오후 3:30,비축용임대사업 난항 건교위 통과 좌절,"[('비축용임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('난항', 'O'), (' ', 'O'), ('건교위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('좌절', 'O')]"
124,2007.04.23. 오후 3:28,경기도 부동산실거래 신고 위반 단속,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
125,2007.04.23. 오후 3:27,대법원 잘못된 경매정보도 손해배상해야,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잘못된', 'O'), (' ', 'O'), ('경매정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION'), ('해야', 'O')]"
126,2007.04.23. 오후 3:12,신세계건설 1Q 영업익 107억원..124.4%↑,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('107억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('124.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
127,2007.04.23. 오후 3:10,서울 구로 고척동 우방유쉘 5월 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2007.04.23. 오후 2:48,아제르바이잔 건설시장 진출  탄력,"[('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
129,2007.04.23. 오후 2:43,부동산레이더휴대폰 010 주의보,"[('부동산레이더', 'TERM'), ('휴대폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('010', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
130,2007.04.23. 오후 2:42,미분양 유망단지를 노려라,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
131,2007.04.23. 오후 2:39,무인도 경매에 41명 몰려,"[('무인도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('41명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
132,2007.04.23. 오후 2:35,비축용임대주택 난항..건교위서 결론 못 내,"[('비축용임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('난항..', 'O'), ('건교위', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O')]"
133,2007.04.23. 오후 2:12,분양정보 무학산 벽산 블루밍 청약접수,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('무학산 벽산 블루밍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
134,2007.04.23. 오후 2:08,콘도 회원권 시장 바닥 다지기. 미약한 상승,"[('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('다지기.', 'O'), (' ', 'O'), ('미약한', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
135,2007.04.23. 오후 1:58,자원강국 아제르바이잔에 韓기업 진출 본격화,"[('자원강국', 'O'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
136,2007.04.23. 오후 1:51,신안 앞바다 무인도 경매에 41명 몰려,"[('신안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞바다', 'O'), (' ', 'O'), ('무인도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('41명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
137,2007.04.23. 오후 1:50,하의도 인근 간암도  예정가 6배 3.3억 낙찰,"[('하의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('간암', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('예정가', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
138,2007.04.23. 오후 1:42,마산 무학산 벽산블루밍 청약 접수,"[('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무학산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
139,2007.04.23. 오후 1:26,금주의 부동산 캘린더남양주 모델하우스 오픈 줄줄이,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O')]"
140,2007.04.23. 오후 1:26,동부건설 랜드마크 조성 구슬땀,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
141,2007.04.23. 오후 1:26,건설사 ‘미분양 털기’ 경쟁 후끈,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
142,2007.04.23. 오후 1:26,‘비축용 임대주택’ 실효성 논란 가열,"[('‘비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
143,2007.04.23. 오후 1:26,미래 건설 최고 트렌드는 쾌적한 환경ㆍ삶의질 향상,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드는', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경ㆍ삶의질', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O')]"
144,2007.04.23. 오후 1:24,건설업계 미분양아파트 처리 골몰,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('골몰', 'O')]"
145,2007.04.23. 오후 1:14,간암도 41명 경합…감정가 6배 낙찰,"[('간암', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('41명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경합…감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
146,2007.04.23. 오후 1:10,SK건설 ‘우리가족 행복담기’ 사진 이벤트,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우리가족 행복담', 'TERM'), ('기’', 'O'), (' ', 'O'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
147,2007.04.23. 오후 1:03,택지지구 둘러보기파주 운정신도시,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보기', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION')]"
148,2007.04.23. 오후 12:01,大法 경매정보 제공도 부동산 중개행위,"[('大法', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개행위', 'O')]"
149,2007.04.23. 오후 12:00,예당온라인 1분기 영업이익 36억원종합,"[('예당온라인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('36억원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
150,2007.04.23. 오후 12:00,부동산 경매정보 제공도 중개,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공도', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O')]"
151,2007.04.23. 오전 11:37,독도 전체 땅값 7억7천만원,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('7억7천만원', 'QUANTITY')]"
152,2007.04.23. 오전 11:33,울산 아파트 57월중 8000여세대 쏟아진다,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('57월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
153,2007.04.23. 오전 11:31,건교부 “아제르바이잔에 모든 것 협력키로”,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('협력키로”', 'O')]"
154,2007.04.23. 오전 11:29,용인 거주자 청약 서둘러라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러라', 'O')]"
155,2007.04.23. 오전 11:22,아제르바이잔 건설사업진출 가시화,"[('아제르바이잔', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설사업진출', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
156,2007.04.23. 오전 11:19,독도 땅값 7억7천만원..1년새 4천만원 상승,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('7억7천만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
157,2007.04.23. 오전 11:17,김대중 전 대통령 생가 인근 무인도 감정가의 5배 넘게 낙찰,"[('김대중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생가', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('무인도', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
158,2007.04.23. 오전 11:15,김포장기지구 뮤직파크 조성,"[('김포장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뮤직파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
159,2007.04.23. 오전 11:00,아제르바이잔 건설시장 진출 본격화,"[('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
160,2007.04.23. 오전 10:56,중산층대상 비축용임대 하반기 첫선…앞날은 글쎄,"[('중산층대상', 'O'), (' ', 'O'), ('비축용임대', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선…앞날은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
161,2007.04.23. 오전 10:56,‘조기에 털자’…건설사 미분양아파트 판촉전 치열,"[('‘조기에', 'O'), (' ', 'O'), ('털자’…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
162,2007.04.23. 오전 10:56,세컨드 하우스용 콘도 공급 활기,"[('세컨드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스용', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
163,2007.04.23. 오전 10:54,해외건설 초고층빌딩 건설업에 영향,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
164,2007.04.23. 오전 10:51,송도 로또광풍 다시 분다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
165,2007.04.23. 오전 10:44,평→㎡ 의무화… 시장 혼란 예상,"[('평→㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
166,2007.04.23. 오전 10:31,서울 강남역 동아타워 상가 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2007.04.23. 오전 10:25,스키장 개발 미끼 370억대 부동산 사기,"[('스키장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('미끼', 'O'), (' ', 'O'), ('370억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O')]"
168,2007.04.23. 오전 10:23,얼라이언스번스타인 대림산업 지분 6.35%로 확대,"[('얼라이언스번스타인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('6.35%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
169,2007.04.23. 오전 9:54,현장 레이더 강남권 입주 예정단지 호가 최고 2억원 더 내려야 거래 기대,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정단지', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내려야', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
170,2007.04.23. 오전 9:52,다음달 청약 유망단지 대거 선보여,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
171,2007.04.23. 오전 9:51,세무사들이 보는 요즘 부동산시장 양도세 문의도 뚝 끊겼어요,"[('세무사', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겼어요', 'O')]"
172,2007.04.23. 오전 9:33,버블세븐서 1만2천명 ‘상투’,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘상투’', 'O')]"
173,2007.04.23. 오전 9:30,김태환 힐스테이트 대체부지 명의신탁 의혹,"[('김태환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대체부지', 'O'), (' ', 'O'), ('명의신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
174,2007.04.23. 오전 9:29,부동산따라잡기 임대주택 남 부럽지 않다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('남', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
175,2007.04.23. 오전 9:28,토공 김포장기지구 조경공사 착수,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('김포장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
176,2007.04.23. 오전 9:24,주택대출 활용 편법증여 손본다,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('편법증여', 'O'), (' ', 'O'), ('손본다', 'O')]"
177,2007.04.23. 오전 9:11,계약금500만원·중도금무이자...미분양 판촉전,"[('계약금', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), ('·중도금무이자...', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉전', 'O')]"
178,2007.04.23. 오전 9:02,프리즘현대건설KT 인연 혹은 악연,"[('프리즘현대건설KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인연', 'O'), (' ', 'O'), ('혹은', 'O'), (' ', 'O'), ('악연', 'O')]"
179,2007.04.23. 오전 8:27,최근 집값하락 누가 주도하나,"[('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도하나', 'O')]"
180,2007.04.23. 오전 8:27,건설업풍향계공기체크 프로그램 개발 외,"[('건설업', 'TERM'), ('풍향계공기체크', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
181,2007.04.23. 오전 8:27,분양정보원주 행구동 652가구 외,"[('분양정보', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행구동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('652가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
182,2007.04.23. 오전 8:21,가점 낮은 청약자 내달이 기회,"[('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
183,2007.04.23. 오전 8:15,1·11 부동산 대책 후폭풍으로 버블세븐 시가총액 1조↓,"[('1·11 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후폭풍으로', 'O'), (' ', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
184,2007.04.23. 오전 7:24,부동산 INOUT“분양 마케팅 봄날은 갔다”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('INOUT“분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('봄날', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다”', 'O')]"
185,2007.04.23. 오전 7:15,분양정보영등포구 문래동 ‘신안인스빌’ 단지 내 상가 外,"[('분양정보', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
186,2007.04.23. 오전 7:15,낙찰의 새 조건…경매시장 인기 매물이 달라졌다,"[('낙찰의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('조건…경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다', 'O')]"
187,2007.04.23. 오전 7:15,전세 시황신도시 중대형 이어 소형 평형도 하락,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
188,2007.04.23. 오전 7:15,매매 시황서울 아파트값 6주 연속 내리막,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O')]"
189,2007.04.23. 오전 7:13,종부세 취소소송 6월 첫 선고,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취소소송', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선고', 'O')]"
190,2007.04.23. 오전 7:06,부동산과 법률상가 점포의 업종 제한,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상가', 'O'), (' ', 'O'), ('점포의', 'O'), (' ', 'O'), ('업종', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
191,2007.04.23. 오전 6:21,도내 ’웃돈’ 아파트 시대는 갔다…미분양 5200여세대,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('’웃돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시대는', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5200여세대', 'QUANTITY')]"
192,2007.04.23. 오전 6:02,명문대 제2캠퍼스 설립 붐…수도권 부동산 들썩,"[('명문대', 'O'), (' ', 'O'), ('제2캠', 'QUANTITY'), ('퍼스', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('붐…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
193,2007.04.23. 오전 6:00,집값 하락‥경제 충격 우려,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락‥경제', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
194,2007.04.23. 오전 3:13,‘버블 세븐’ 아파트 시가총액 ‘1·11’ 이후 1조원 이상 줄어,"[('‘', 'O'), ('버블 세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1·11', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
195,2007.04.23. 오전 2:33,‘버블세븐’ 아파트값 2조 감소,"[('‘', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
196,2007.04.24. 오후 10:40,부동산 등기 인터넷 서비스 … 선인 비용 절반이하,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('선인', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이하', 'QUANTITY')]"
197,2007.04.24. 오후 10:40,미아뉴타운 삼성래미안 청약 촉각,"[('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
198,2007.04.24. 오후 10:08,연면적 605평이상 상가.오피스텔 디벨로퍼 등록해야 분양 가능,"[('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('605평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가.', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('등록해야', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
199,2007.04.24. 오후 9:27,민간업체가 반값아파트 분양,"[('민간업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2007.04.24. 오후 9:03,판교신도시 홍보관 찾은 아제르 대통령 내외,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('아제르', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내외', 'O')]"
201,2007.04.24. 오후 9:03,천안 분양시장 한겨울,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE')]"
202,2007.04.24. 오후 8:04,있던 땅도 팔고 알짜 땅 제때 못사,"[('있던', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('제때', 'O'), (' ', 'O'), ('못사', 'O')]"
203,2007.04.24. 오후 7:07,호적법 대체법안 법사소위 통과,"[('호적법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대체법안', 'O'), (' ', 'O'), ('법사소위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
204,2007.04.24. 오후 7:06,신도시 토지보상금 41% 외지인 몫,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫', 'O')]"
205,2007.04.24. 오후 7:03,재원·택지난 해결 두마리 토끼 잡기,"[('재원·택지난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O')]"
206,2007.04.24. 오후 6:57,5월 아파트 분양 봇물…전국서 5만7천가구,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('5만7천가구', 'QUANTITY')]"
207,2007.04.24. 오후 6:57,‘재건축 임대’ 47가구 또 나온다,"[('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('47가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
208,2007.04.24. 오후 6:57,4월 25일 부동산 파일,"[('4월 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
209,2007.04.24. 오후 6:42,지방이전 공공기관 부지 주거용지로 전환 추진,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용지로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
210,2007.04.24. 오후 6:22,메타폴리스 분양승인 신청 철회,"[('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
211,2007.04.24. 오후 6:12,공공기관 이전부지에 택지 등 조성,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
212,2007.04.24. 오후 6:12,토지보상금 3분의1  ‘버블세븐’ 유입,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('버', 'LOCATION'), ('블세', 'LOCATION'), ('븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O')]"
213,2007.04.24. 오후 6:03,알림 24일자 A23면 동탄 근린상가 분양 찬바람 관련,"[('알림', 'O'), (' ', 'O'), ('24일자', 'DATE'), (' ', 'O'), ('A23면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O')]"
214,2007.04.24. 오후 6:02,부동산 세금 궁금합니다 65 손자에 미리 증여하면 상속세 줄어드나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('65', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('증여하면', 'O'), (' ', 'O'), ('상속세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄어드나', 'O')]"
215,2007.04.24. 오후 6:00,분양정보 천안 신일해피트리 3곳,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY')]"
216,2007.04.24. 오후 6:00,분양정보 인천 엑슬루 타워,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑슬루 타워', 'ARTIFACT')]"
217,2007.04.24. 오후 5:58,분양정보 마산 무학산 벽산블루밍,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무학산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT')]"
218,2007.04.24. 오후 5:58,건교부 혁신도시에 임대산업단지 공급계획,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O')]"
219,2007.04.24. 오후 5:57,수도권 · 지방 대도시 미분양 줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
220,2007.04.24. 오후 5:50,해외 신도시도 韓流 바람 … 외국공무원 방한 줄이어,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('韓流', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('외국', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('방한', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
221,2007.04.24. 오후 5:49,파주 운정에 호수공원 2개 … 주공 조경설계 당선작 선정,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('조경설계', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
222,2007.04.24. 오후 5:48,공공택지 입주 후 전매 단지 잡아라,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
223,2007.04.24. 오후 5:41,금곡산업단지 10년 무상임대,"[('금곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무상임대', 'O')]"
224,2007.04.24. 오후 5:40,10년 후 땅값 어떻게 될까,"[('10년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
225,2007.04.24. 오후 5:39,4월 25일 부동산캘린더,"[('4월 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O')]"
226,2007.04.24. 오후 5:23,은마아파트 1억원 더 빠져,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
227,2007.04.24. 오후 4:57,부동산 침체로 연관산업 ‘울상’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('연관산업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘울상’', 'O')]"
228,2007.04.24. 오후 4:57,부동산개발업 등록해야 상가분양,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록해야', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
229,2007.04.24. 오후 4:57,정훈식기자의 부동산 행간읽기 모델하우스에서 아파트 인기여부 판단법,"[('정훈식', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('행간읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기여부', 'O'), (' ', 'O'), ('판단법', 'O')]"
230,2007.04.24. 오후 4:57,추천물건 베스트 도화동 25평 상가 8000만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('도화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
232,2007.04.24. 오후 4:57,주거 맞수를 찾아서 6 신도림동 VS 성수동,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION')]"
233,2007.04.24. 오후 4:57,버블세븐 거주자 신도시 보상금 1조1천억원 챙겨,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조1천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
234,2007.04.24. 오후 4:51,신도시 보상금 1조원 버블세븐 주민이 받아,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
235,2007.04.24. 오후 4:50,GS건설LG상사 해외진출 파트너십 훈훈,"[('GS건설LG상사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너십', 'O'), (' ', 'O'), ('훈훈', 'O')]"
236,2007.04.24. 오후 4:49,신도시 토지보상금 41% 외지인에게 돌아가,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아가', 'O')]"
237,2007.04.24. 오후 4:46,예산 턱없이 부족 알짜 땅도 제때 못사,"[('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('턱없이', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('제때', 'O'), (' ', 'O'), ('못사', 'O')]"
239,2007.04.24. 오후 4:42,분양정보 오로라씨앤디 죽전 현대시티빌 28가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('오로라씨앤디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대시티빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28가구', 'QUANTITY')]"
240,2007.04.24. 오후 4:42,분양정보 해밀 화성 봉담 임광 그대가家 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('해밀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광 그대가家', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
241,2007.04.24. 오후 4:42,동탄 집값 때아닌 거품 논란,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
242,2007.04.24. 오후 4:36,수도권 북부 택지지구 분양 봇물,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
243,2007.04.24. 오후 4:33,이진구 의원 신도시 보상금 41% 외지인에,"[('이진구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O')]"
244,2007.04.24. 오후 3:57,파주 운정신도시 도시기반시설 설계 최우수작 선정,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
245,2007.04.24. 오후 3:54,삼성건설 미아뉴타운 486가구 분양,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미아뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('486가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2007.04.24. 오후 3:51,혁신도시 이전 공공기관 용지 택지로 조성,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('택지로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
248,2007.04.24. 오후 3:51,부동산개발업체 등록 의무화,"[('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
249,2007.04.24. 오후 3:50,분양 삼성동 브라운스톤 레전드,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤 레전드', 'ARTIFACT')]"
250,2007.04.24. 오후 3:50,분양 하월곡동 코업스타클래스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코업스타클래스', 'ARTIFACT')]"
251,2007.04.24. 오후 3:50,일본ㆍ두바이 부동산개발 시찰,"[('일본', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시찰', 'O')]"
252,2007.04.24. 오후 3:50,천안 아파트 분양시장 썰렁…3순위 대거 미달,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁…', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
253,2007.04.24. 오후 3:33,수주경쟁 치열 건설업체 “수익내기 어렵네”,"[('수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('“수익내기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네”', 'O')]"
254,2007.04.24. 오후 3:19,신도시 토지보상금 버블세븐에 1조1천억 유입,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('버', 'LOCATION'), ('블세븐', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유입', 'O')]"
255,2007.04.24. 오후 3:17,국내 관광호텔 통합브랜드 출범,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('통합브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
256,2007.04.24. 오후 2:59,부동산 등기 인터넷으로 하세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
257,2007.04.24. 오후 2:54,“신도시 보상금 3조7000억원 외지인에”,"[('“신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('3조7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('에”', 'O')]"
258,2007.04.24. 오후 2:52,재경부 기획관 장기임대주택 공급계획 추진종합,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기획관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
259,2007.04.24. 오후 2:47,주택담보대출 금리 오른다,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
260,2007.04.24. 오후 2:47,원가공개로 분양가 현실화하라시민단체,"[('원가공개로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화하라시민단체', 'O')]"
261,2007.04.24. 오후 2:46,분양가 3%덤 효과 크네,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('덤', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('크네', 'O')]"
262,2007.04.24. 오후 2:27,부동산개발업 등록해야 상가분양,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록해야', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
263,2007.04.24. 오후 2:22,아파트 브랜드 넘어 디자인 경쟁 가속화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
264,2007.04.24. 오후 2:22,고령성주간 국도 건설공사 남양建 선정,"[('고령성주간 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('남양建', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
265,2007.04.24. 오후 2:20,세입자 권리 찾기 ‘주택임대차 119’ 발간,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('권리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택임대차 119', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
266,2007.04.24. 오후 2:10,상봉동일대 스카이라인 바뀐다,"[('상봉동', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
267,2007.04.24. 오후 2:06,울주군 주택투기지역 지정 유보상보,"[('울주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('유보상보', 'O')]"
268,2007.04.24. 오후 2:02,“7개 신도시 토지보상금 외지인이 41% 받아갔다”,"[('“', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아갔다”', 'O')]"
269,2007.04.24. 오후 1:55,“혁신도시 착공 늦어질 수도…”,"[('“혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어질', 'O'), (' ', 'O'), ('수도…”', 'O')]"
270,2007.04.24. 오후 1:54,용인 양지 타운하우스 VIP설명회,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('VIP설명회', 'EVENT')]"
271,2007.04.24. 오후 1:36,부동산개발업 등록해야 상가분양 가능,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록해야', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
272,2007.04.24. 오후 1:32,공기질 자가진단프로그램 대림산업 업계 최초 개발,"[('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('자가진단프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
273,2007.04.24. 오후 1:32,분양정보봉담 ‘임광그대家’ 상가분양,"[('분양정보', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('임광그대家', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
274,2007.04.24. 오후 1:32,아파트 ‘키높이’ 경쟁,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘키높이’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
275,2007.04.24. 오후 1:32,용산ㆍ상암 메가프로젝트를 잡아라,"[('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메가프로젝트', 'TERM'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
276,2007.04.24. 오후 1:32,쌍용 도심재개발사업 올인,"[('쌍용 도심재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
277,2007.04.24. 오후 1:32,신일 천안3곳 동시분양 눈길,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
278,2007.04.24. 오후 1:32,부동산개발업자 등록 의무화 추진,"[('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
279,2007.04.24. 오후 1:07,토지보상금 1조1200억 버블세븐으로 유입,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조1200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버블세븐으로', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O')]"
280,2007.04.24. 오후 12:05,김연아 아시아나항공 공짜로 탄다,"[('김연아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O')]"
281,2007.04.24. 오후 12:01,삼성물산 미아뉴타운 6·12구역 486가구 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6·12구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('486가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2007.04.24. 오후 12:00,해외공사 수주 역대 최단기간 100억불 돌파,"[('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('100억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
283,2007.04.24. 오전 11:55,부동산칼럼을 열심히 쓰는 이유요,"[('부동산칼럼을', 'O'), (' ', 'O'), ('열심히', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유요', 'O')]"
284,2007.04.24. 오전 11:54,신포 현대 아이파크 초고가 분양 투자가치 탁월,"[('신포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O')]"
285,2007.04.24. 오전 11:51,서대문 독립공원 역사공원 탈바꿈,"[('서대문 독립공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사공', 'LOCATION'), ('원', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
286,2007.04.24. 오전 11:45,스타타워，강남파이낸스센터로 명칭변경,"[('스타타워', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('강남파이낸스센터', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭변경', 'O')]"
287,2007.04.24. 오전 11:36,금리도 오른다..주택시장 동결,"[('금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
288,2007.04.24. 오전 11:36,서울국제회의개최 세계7위,"[('서울국제회의', 'EVENT'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('7위', 'QUANTITY')]"
289,2007.04.24. 오전 11:25,혁신도시 이전 공공기관 부지 공영개발,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O')]"
290,2007.04.24. 오전 11:23,부동산개발업 11월부터 등록 의무화,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
291,2007.04.24. 오전 11:15,서대문 독립공원 역사공원으로 재조성,"[('서대문 독립공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사공', 'LOCATION'), ('원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재조성', 'O')]"
292,2007.04.24. 오전 11:12,주공 전주에 임대아파트 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
293,2007.04.24. 오전 11:12,토공 한국형신도시 수출 나선다,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
294,2007.04.24. 오전 11:02,스타타워 빌딩 강남파이낸스센터로 이름바꿔,"[('스타타워 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남파이낸스센터', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이름바꿔', 'O')]"
295,2007.04.24. 오전 11:00,건교부 수백억 공사비 절감 사례집 발간,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수백억', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('사례집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
296,2007.04.24. 오전 11:00,혁신도시에 임대전용 산업단지 조성,"[('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대전용', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
297,2007.04.24. 오전 11:00,불황에도 뜨는 재건축 아파트는 ‘여기’,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여기’', 'O')]"
298,2007.04.24. 오전 10:58,천안발發 미분양 사태오나..분양시장 꽁꽁,"[('천안', 'LOCATION'), ('발發', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태오나..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
300,2007.04.24. 오전 10:30,100억이상 토지보상금 수령자 모두 28명,"[('100억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('수령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('28명', 'QUANTITY')]"
301,2007.04.24. 오전 10:29,디벨로퍼 등록의무제 11월 시행,"[('디벨로퍼 등록의무제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
302,2007.04.24. 오전 10:16,공급물량 쏟아진 천안 미분양도 쌓이네,"[('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이네', 'O')]"
303,2007.04.24. 오전 10:15,파주운정신도시 조경설계 가원조경 등 최우수상,"[('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조경설계', 'O'), (' ', 'O'), ('가원조경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
304,2007.04.24. 오전 10:10,알제리 아제르바이잔 등에 韓流 신도시 수출,"[('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('韓流', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
305,2007.04.24. 오전 10:09,부동산개발업자 등록해야 상가분양 가능,"[('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록해야', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
306,2007.04.24. 오전 10:04,스타타워 강남파이낸스센터로 명칭 변경,"[('스타타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남파이낸스센터', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
307,2007.04.24. 오전 10:02,해외 부동산·펀드 박람회 개최,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산·펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
308,2007.04.24. 오전 9:58,오피스텔 투자 해볼만 하네,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼만', 'O'), (' ', 'O'), ('하네', 'O')]"
309,2007.04.24. 오전 9:48,장위 재정비지구 최고 40층 개발,"[('장위 재정비지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
310,2007.04.24. 오전 9:48,현장 레이더 동탄 근린상가 분양 찬바람 … 분양률 30% 밑돌아,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
311,2007.04.24. 오전 9:41,일반아파트 ‘키높이경쟁’도 점입가경,"[('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘키높이경쟁’도', 'O'), (' ', 'O'), ('점입가경', 'O')]"
312,2007.04.24. 오전 9:41,신일 천안서 1026가구 동시분양,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1026가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
313,2007.04.24. 오전 9:41,11월부터는 부동산개발업도 등록 의무화,"[('11월부터', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발업도', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
314,2007.04.24. 오전 9:34,삼성건설 미아6·12구역 486가구 분양,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), ('6·12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('486가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2007.04.24. 오전 9:32,신선종기자의 내집마련 QAM7여의도·목동 근접…한강 보여,"[('신선종', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('QAM7', 'ARTIFACT'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근접…', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보여', 'O')]"
316,2007.04.24. 오전 9:25,FRB 서브프라임 면피하려다 美의회서 혼쭐,"[('FRB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서브프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('면피하려다', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('의회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('혼쭐', 'O')]"
317,2007.04.24. 오전 9:04,장기임대주택 공급계획 추진재경부,"[('장기임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION')]"
318,2007.04.24. 오전 9:00,아파트 시장 규제 피해 오피스텔 인기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
319,2007.04.24. 오전 8:53,현대건설 내달 3곳 1924가구 공급,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1924가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
320,2007.04.24. 오전 8:28,독도 땅값 5년 연속 상승… 공시지가 작년比 5.36%↑,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.36%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
321,2007.04.24. 오전 8:18,토공 개성공단 156필지 분양..30일 공고,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('156필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
322,2007.04.24. 오전 6:33,부산경남현장 진단‘부산의 강남’ 수영만 매립지,"[('부산', 'CITY'), ('경남', 'LOCATION'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('진단‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수영만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매립지', 'O')]"
323,2007.04.24. 오전 6:11,천안 분양시장 꽁꽁 3순위 미달 속출,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
324,2007.04.24. 오전 5:09,독도 땅값 7억7천만원,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('7억7천만원', 'QUANTITY')]"
325,2007.04.24. 오전 2:14,중형 임대주택·반값 아파트 불투명,"[('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택·반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
326,2007.04.24. 오전 1:31,노량진 수산시장 영업하면서 재개발,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수산시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영업하면서', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
327,2007.04.24. 오전 12:03,개성공단 공장터 53만평 등 1단계 추가분양,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장터', 'O'), (' ', 'O'), ('53만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가분양', 'O')]"
328,2007.04.24. 오전 12:02,교통방송 수도권 국도 정보 실시간 제공,"[('교통방송', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
329,2007.04.25. 오후 9:33,베트남 신도시 개발 본궤도,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
330,2007.04.25. 오후 9:18,강남구 개포지구 용적률 190%로 상향 추진,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('190%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
331,2007.04.25. 오후 8:26,땅값 비싼 지역엔 초고층 건물 허용을,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('지역엔', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('허용을', 'O')]"
332,2007.04.25. 오후 7:16,영종지구 공동주택지 경쟁률 22.4대1,"[('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('22.4대1', 'QUANTITY')]"
333,2007.04.25. 오후 7:06,강남·북 아파트 가격 차 줄었다,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
334,2007.04.25. 오후 6:57,비축 임대 도입 좌초 위기,"[('비축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
335,2007.04.25. 오후 6:48,충주·원주기업도시 개발계획 승인,"[('충주·', 'LOCATION'), ('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
336,2007.04.25. 오후 6:05,충주·원주 기업도시 급물살,"[('충주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
337,2007.04.25. 오후 6:04,한경.부동산114 매물마당 검암역 인근 6층 빌딩 53억원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('검암역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('53억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
338,2007.04.25. 오후 6:03,청약가점 낮은 사람 파주ㆍ인천ㆍ수원 노려라,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
339,2007.04.25. 오후 6:02,2분기 서울 입주 가뭄,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O')]"
340,2007.04.25. 오후 6:02,원주ㆍ충주기업도시 내년 상반기 첫 삽,"[('원주', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('충주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
341,2007.04.25. 오후 6:02,김포신도시 내년 6월 분양 … 건교부 3만가구 계획,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
342,2007.04.25. 오후 6:02,원주 충주 기업도시 개발계획 승인,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
343,2007.04.25. 오후 6:00,원주·충주 기업도시 내년 상반기 착공,"[('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
344,2007.04.25. 오후 6:00,원주ㆍ충주기업도시 내년 상반기 착공,"[('원주', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('충주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
345,2007.04.25. 오후 6:00,원주·충주 기업도시 건설 본격화,"[('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
346,2007.04.25. 오후 5:58,구미대구경산 모바일 벨트 뜬다,"[('구미대구', 'LOCATION'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
347,2007.04.25. 오후 5:56,울산 혁신도시 에너지절약형 개발,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
348,2007.04.25. 오후 5:56,표준지 공시지가 이의신청… 4건중 1건 꼴 수용,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청…', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1건 꼴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
349,2007.04.25. 오후 5:55,은평뉴타운 3지구 용적률 7% 상향 … 분양가 인하 크지않을듯,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('크지않을듯', 'O')]"
350,2007.04.25. 오후 5:41,쌍용양회 강도 7배 콘크리트 개발,"[('쌍용양회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강도', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
351,2007.04.25. 오후 5:32,신성건설 두바이서 731억원 규모 주상복합 수주,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('731억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
352,2007.04.25. 오후 5:27,말레이시아 팜트리리조트 366실 분양,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('팜트리리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('366실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2007.04.25. 오후 5:27,표준지 공시지가 이의신청 25% 수용,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
354,2007.04.25. 오후 5:27,김포신도시 1570가구 한강 조망 가능할 듯,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1570가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
355,2007.04.25. 오후 5:27,토공 단독주택용지 2만8000평 분양,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2007.04.25. 오후 5:27,“옵션으로 분양가상한제 돌파”,"[('“옵션으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌파”', 'O')]"
357,2007.04.25. 오후 5:27,강남 재건축 ‘활로 찾기’ 나선다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기’', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
358,2007.04.25. 오후 4:57,비축형 임대주택 놓고 정부·정치권 갈등,"[('비축형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
359,2007.04.25. 오후 4:55,동탄 메타폴리스 분양 또 연기,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
360,2007.04.25. 오후 4:54,비축용 임대 시범사업 강행 본사업은 무산 가능성,"[('비축용 임대 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강행', 'O'), (' ', 'O'), ('본사업은', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
361,2007.04.25. 오후 4:54,공시지가 이의신청 갈수록 줄어,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
362,2007.04.25. 오후 4:54,김포신도시 내년6월 4만3750가구 분양,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만3750가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2007.04.25. 오후 4:54,CM역사 10년…발주 다양화로 시장 넓혀야,"[('CM역사', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('…발주', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀야', 'O')]"
364,2007.04.25. 오후 4:53,동탄 타운하우스 용지 8개블록 추첨분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨분양', 'O')]"
365,2007.04.25. 오후 4:46,민간자본 동원해 수도권 땅 공급 늘려야,"[('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('동원해', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
366,2007.04.25. 오후 4:46,땅값 비싼 지역엔 초고층 건물 허용을,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('지역엔', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('허용을', 'O')]"
367,2007.04.25. 오후 4:46,대담망국병 비싼 땅값 농지 도시용지로 개발을,"[('대담망국병', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('도시용지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발을', 'O')]"
368,2007.04.25. 오후 4:42,교육 특화한 ‘에듀아파트’ 눈길,"[('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘에듀아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
369,2007.04.25. 오후 4:42,은평뉴타운 분양가 인하폭 평당 30만원 안돼,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하폭', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
370,2007.04.25. 오후 4:36,나산백화점 등 860억원 매물 경매나와,"[('나산백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('860억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('경매나와', 'O')]"
371,2007.04.25. 오후 4:36,토공 동탄 블록형 단독택지 분양,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2007.04.25. 오후 4:36,동탄 메타폴리스 분양 하반기로 연기 가능성,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
373,2007.04.25. 오후 4:36,김포신도시 4만4000가구 내년 6월부터 분양 본격화,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
374,2007.04.25. 오후 4:33,서브프라임 대출신청 허위작성 극성,"[('서브프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('대출신청', 'O'), (' ', 'O'), ('허위작성', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
375,2007.04.25. 오후 4:24,복합도시 도심 랜드마크를 선점하라,"[('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크를', 'O'), (' ', 'O'), ('선점하라', 'O')]"
376,2007.04.25. 오후 4:21,주한佛대사관 종부세 6000만원 체납,"[('주한佛대사관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체납', 'O')]"
377,2007.04.25. 오후 4:18,복합도시 동탄 메타폴리스  4054평형 주력 … 총 1266가구,"[('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4054평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1266가구', 'QUANTITY')]"
378,2007.04.25. 오후 4:17,복합도시 동탄 메타폴리스  지상 66층…동탄속의 미니신도시,"[('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('66층', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O')]"
379,2007.04.25. 오후 4:07,복합도시 청주 지웰시티  충청권 랜드마크…민간 최대 개발사업,"[('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O')]"
380,2007.04.25. 오후 4:04,복합도시 청주 지웰시티  3745층 높이 주상복합 총 4300가구,"[('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3745층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4300가구', 'QUANTITY')]"
381,2007.04.25. 오후 3:56,복합도시 송도 국제업무 타운  동북아 경제허브 주춧돌 역할,"[('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제허브', 'O'), (' ', 'O'), ('주춧돌', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O')]"
382,2007.04.25. 오후 3:52,복합도시 송도 국제업무 타운  주택 총 2만 6660 가구 공급,"[('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 6660 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
383,2007.04.25. 오후 3:49,복합도시 천안 아산 펜타포트  고속철 역사까지 지상ㆍ지하로 연결,"[('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜타포트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역사까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지상ㆍ지하로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
384,2007.04.25. 오후 3:48,상암동 등 방송국 이전지역 상가 부각,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('방송국', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
385,2007.04.25. 오후 3:46,복합도시 부산 해운대 센텀시티  비즈니스ㆍ멀티ㆍ엔터 어우러진 미래도시,"[('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스ㆍ멀티ㆍ엔터', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시', 'O')]"
386,2007.04.25. 오후 3:43,복합도시 경남 창원시 두대동 더시티세븐  경남권 도시수준 업그레이드 랜드마크,"[('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두대동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더시티세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시수준', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
387,2007.04.25. 오후 3:06,분양가 낮춘 아파트 쏟아진다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
388,2007.04.25. 오후 2:42,메리어트 여의도파크센터 오피스텔 분양,"[('메리어트 여의도파크센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2007.04.25. 오후 2:42,김포신도시 일부 한강조망 가능할 듯,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
390,2007.04.25. 오후 2:32,은평뉴타운 3지구 용적률 최대 156%로 높아질 듯,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('156%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
391,2007.04.25. 오후 2:30,1.11대책 후 강남·북 아파트 격차 줄었다,"[('1.11대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
392,2007.04.25. 오후 2:20,은평뉴타운 3지구 용적률 7%P상향 추진,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('7%P', 'QUANTITY'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
393,2007.04.25. 오후 2:09,김포신도시 앞당겨 내년 6월 분양,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2007.04.25. 오후 1:57,의정부 호원동 쌍용 스윗닷홈 역세권상가 임대·분양,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 스윗닷홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대·분양', 'O')]"
395,2007.04.25. 오후 1:49,강남·북 아파트값 차이 줄었다,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
396,2007.04.25. 오후 1:47,표준지 공시지가 이의신청 3322건서 3144건으로 감소,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('3322건', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3144건', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
397,2007.04.25. 오후 1:47,현대 신규수주 호조 지속,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규수주', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
398,2007.04.25. 오후 1:47,강남역 오피스텔 몸값 고공행진,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
399,2007.04.25. 오후 1:47,동탄 ‘메타폴리스’ 분양 새국면으로,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('새국면으로', 'O')]"
400,2007.04.25. 오후 1:47,전문기자 리포트‘부동산 10년 대폭락…’ 의 전말,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭락…’', 'O'), (' ', 'O'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전말', 'O')]"
401,2007.04.25. 오후 1:37,영종도 타운하우스 동원베네스트 분양,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('동원베네스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2007.04.25. 오후 12:35,재테크광고홍천 7900원 9필지 분양,"[('재테크광고', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7900원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2007.04.25. 오후 12:30,홍천 7900원 9필지 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7900원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2007.04.25. 오후 12:22,은마아파트 지난해 초 수준으로 하락,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지난해 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
405,2007.04.25. 오후 12:15,재테크광고평창토지 평당 9800원,"[('재테크광고평창', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('9800원', 'QUANTITY')]"
406,2007.04.25. 오후 12:05,김포 신도시 내년 6월에 4만 4천가구 분양,"[('김포 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 6월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2007.04.25. 오전 11:57,김포신도시 1570가구 한강조망 배치,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1570가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
408,2007.04.25. 오전 11:51,신월정수장부지 7만평 환경테마공원된다,"[('신월정수장부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환경테마공원된다', 'O')]"
409,2007.04.25. 오전 11:45,고개 떨구는 부동산시장,"[('고개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('떨구는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
410,2007.04.25. 오전 11:45,절대 불리 신혼부부 추첨제 공급 노려라,"[('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('불리', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추첨제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
411,2007.04.25. 오전 11:43,숭실대 中심양에 물류전문연구소 개관,"[('숭실대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'O'), ('심양', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물류전문연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
412,2007.04.25. 오전 11:22,은마아파트 지난해 연초 수준으로 하락,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
413,2007.04.25. 오전 11:19,강남.북 아파트 가격차 줄었다,"[('강남', 'LOCATION'), ('.북', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
414,2007.04.25. 오전 11:18,원현수 코오롱건설 대표는 누구,"[('원현수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
415,2007.04.25. 오전 11:13,환경플랜트 통해 건설사 톱10 진입하겠다,"[('환경플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입하겠다', 'O')]"
416,2007.04.25. 오전 11:11,광주 5월 아파트 분양 봇물,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
417,2007.04.25. 오전 11:05,베트남 신도시 국내 업체가 싹쓸이,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
418,2007.04.25. 오전 11:03,강남북 아파트값 격차 줄었다,"[('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
419,2007.04.25. 오전 11:03,은평뉴타운 3지구 분양가 1100만∼1500만원,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만∼1500만원', 'QUANTITY')]"
420,2007.04.25. 오전 11:01,김포신도시 공동주택 내년 6월 분양,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2007.04.25. 오전 11:00,김포신도시 내년 6월 첫 분양,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2007.04.25. 오전 11:00,포스코건설 베트남 안카잉신도시 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('안카잉신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
423,2007.04.25. 오전 11:00,김포신도시 공동주택건설용지 88만평 공급승인,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택건설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('88만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급승인', 'O')]"
424,2007.04.25. 오전 11:00,포스코건설 베트남 북안카잉 신도시 첫삽,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('북안카잉 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
425,2007.04.25. 오전 10:43,토지공사 동탄신도시 블록형 단독주택용지 공급,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
426,2007.04.25. 오전 10:36,우림건설 성남서 아파트형공장 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2007.04.25. 오전 10:24,현대건설 1분기 수주 122.9% 신장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('122.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신장', 'O')]"
428,2007.04.25. 오전 10:23,“청약 가점 낮은 지역 당첨확률 높아”,"[('“청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아”', 'O')]"
429,2007.04.25. 오전 10:20,뚝뚝 떨어지는 재건축 값,"[('뚝뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
430,2007.04.25. 오전 10:15,토공 동탄신도시 타운하우스 2만8000평 분양,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
431,2007.04.25. 오전 10:11,화성동탄신도시 단독주택지 2만8496평 공급,"[('화성동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8496평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
432,2007.04.25. 오전 10:11,시장침체불구 서초 삼성타운 인근 임대사업 희색,"[('시장침체불구', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('희색', 'O')]"
433,2007.04.25. 오전 10:11,세컨드하우스 콘도 왜 잘팔리나…선호추세,"[('세컨드하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('잘팔리나…선호추세', 'O')]"
434,2007.04.25. 오전 10:09,동탄 블록형 단독주택용지 8필지 공급,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
435,2007.04.25. 오전 10:08,“스타타워 강남파이낸스센터로 불러주세요”,"[('“', 'O'), ('스타타워 강남파이낸스센터', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('불러주세요”', 'O')]"
436,2007.04.25. 오전 9:52,아파트값 하락 수도권으로 확산 문닫는 중개업소 속출,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('문닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
437,2007.04.25. 오전 9:51,공시지가 이의신청 4건중 1건 수용,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
438,2007.04.25. 오전 9:49,아파트값 하락 수도권으로 확산 분당.용인.구리 중대형 몇달새 1억 뚝,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('.', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('몇달새', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
439,2007.04.25. 오전 9:45,도곡동 진달래아파트 31평형 7.2억원,"[('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진달래아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7.2억원', 'QUANTITY')]"
440,2007.04.25. 오전 9:43,말레이시아 세팡 골든팜트리 리조트 분양,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세팡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골든팜트리 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2007.04.25. 오전 9:42,LG생명과학 인성장호르몬 미 FDA 최종 허가,"[('LG생명과학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인성장호르몬', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('FDA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
442,2007.04.25. 오전 9:39,토공 동탄 블록형단독택지 8필지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
443,2007.04.25. 오전 9:39,아파트하락세 재건축에서 일반아파트로 확대,"[('아파트하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축에서', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
444,2007.04.25. 오전 9:38,부동산따라잡기 토지보상금 어디로 갔나,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갔나', 'O')]"
445,2007.04.25. 오전 9:37,혁신도시 이전 공공기관 부지 20만평 넘는 곳 택지로 조성,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('20만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('택지로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
446,2007.04.25. 오전 9:34,서울 준공업지역 개발 갈등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
447,2007.04.25. 오전 9:28,서울 아파트 6월 공급물량 393세대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('393세대', 'QUANTITY')]"
448,2007.04.25. 오전 9:24,부동산따라잡기 분당 주상복합 떨이 판매,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
449,2007.04.25. 오전 9:01,현대건설 1Q영업익 614억..전년비 31.4%↓,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('614억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('31.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
450,2007.04.25. 오전 8:54,신도시 보상금 41% 외지인에 …,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
451,2007.04.25. 오전 8:53,해외 플랜트 건설업계 캐시카우,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('캐시카우', 'O')]"
452,2007.04.25. 오전 8:48,‘부동산의 기호식품’ 무인도 경매시장서 화제,"[('‘부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('기호식품’', 'O'), (' ', 'O'), ('무인도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
453,2007.04.25. 오전 8:43,신도종건 남양주 마석우리 330가구 분양,"[('신도종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마석우리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
454,2007.04.25. 오전 8:40,강남집값 1년前수준 급락 … 은마아파트 20% 이상 급락,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년前', 'DATE'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
455,2007.04.25. 오전 8:05,강남 스타타워 강남파이낸스센터로 새단장,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남파이낸스센터', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
456,2007.04.25. 오전 8:04,리츠 배당수익률 7.7%13.8%,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('배당수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.7%', 'QUANTITY'), ('13.8%', 'QUANTITY')]"
457,2007.04.25. 오전 7:56,서브프라임 타격..무디스·SP 앞날 먹구름,"[('서브프라임', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타격..', 'O'), ('무디스', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞날', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
458,2007.04.25. 오전 7:56,메리어트 여의도파크센터 오피스텔 분양,"[('메리어트 여의도파크센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
459,2007.04.25. 오전 7:51,동탄메타폴리스 분양 하반기로 연기,"[('동탄메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
460,2007.04.25. 오전 7:15,이건희도 사고 정몽구도 관심…들뜬 여수,"[('이건희', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('정몽구', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…들뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY')]"
461,2007.04.25. 오전 6:45,광주전남남광주역 주변 재개발지구 35층짜리 아파트 들어선다,"[('광주전남남', 'LOCATION'), ('광주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('35층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
462,2007.04.25. 오전 6:05,표준지 공시지가 이의신청 4건중 1건 수용,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
463,2007.04.25. 오전 6:03,은평뉴타운 3지구 용적률 최고 7% 상향,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
464,2007.04.25. 오전 6:01,주한佛대사관 우리도 종부세 내야하나,"[('주한佛대사관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내야하나', 'O')]"
465,2007.04.25. 오전 6:01,서울 대형오피스 공실률 4년만에 1%대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY')]"
466,2007.04.25. 오전 3:45,건설업계 ‘아파트 떨이’ 안간힘,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이’', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
467,2007.04.25. 오전 3:02,허울뿐인 분양가 제한,"[('허울뿐인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
468,2007.04.25. 오전 1:45,주택담보대출 금리 또 오른다,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
469,2007.04.25. 오전 12:49,7개 신도시 토지보상금 3조7083억 외지인이 받았다… 김포양촌 2조1415억 최다,"[('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('3조7083억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('받았다…', 'O'), (' ', 'O'), ('김포양촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2조1415억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
470,2007.04.26. 오후 11:15,장지·발산지구 원가공개분양가서 분양수익 뺀 값이 원가,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가공개분양가서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양수익', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('값이', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O')]"
471,2007.04.26. 오후 11:08,장지· 발산지구 원가 공개 낮은 분양가 비결은 판교 절반 택지값,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지값', 'O')]"
472,2007.04.26. 오후 10:21,공급가격 주변시세 60% 불과,"[('공급가격', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
473,2007.04.26. 오후 9:42,봉천12등 5곳 재개발정비구역 지정,"[('봉천', 'LOCATION'), ('12등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
474,2007.04.26. 오후 9:30,장지.발산 분양원가 공개 시세 절반수준,"[('장지.', 'O'), (' ', 'O'), ('발산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준', 'O')]"
475,2007.04.26. 오후 9:30,현장출동 재개발 아파트 불나면 속수무책,"[('현장출동', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불나면', 'O'), (' ', 'O'), ('속수무책', 'O')]"
476,2007.04.26. 오후 9:03,‘비축용 임대주택’ 물건너가나,"[('‘비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나', 'O')]"
477,2007.04.26. 오후 8:54,분양원가 항목 세분화 첫 공개…파장은,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…파장은', 'O')]"
478,2007.04.26. 오후 8:53,잠잠하던 아파트 고분양가 논란 재연되나,"[('잠잠하던', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재연되나', 'O')]"
479,2007.04.26. 오후 8:52,땅값도 주춤 상승률 18개월 만에 최저,"[('땅값도', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('18개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
480,2007.04.26. 오후 8:45,장지·발산지구 원가공개분양가에서 토지·건축비 뺀 값이 원가,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가공개분양가에서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지·건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('값이', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O')]"
481,2007.04.26. 오후 8:45,장지·발산지구 원가공개발산 33평 1억8546만원 장지 34평 2억5851만원,"[('장지·', 'LOCATION'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가공개발산', 'O'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억8546만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억5851만원', 'QUANTITY')]"
482,2007.04.26. 오후 8:42,장지·발산지구 원가공개건축 부문 ㎡당73만2000원 조경공사비 3만8000원 들어,"[('장지·', 'LOCATION'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가공개건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), ('73만2000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조경공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('3만8000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어', 'O')]"
483,2007.04.26. 오후 7:46,해외부동산 투자정보 한자리에,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
484,2007.04.26. 오후 7:33,장지·발산지구 분양원가 평당 700만원선,"[('장지·', 'LOCATION'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
485,2007.04.26. 오후 7:06,분양가 치솟아 계약금 치를능력도 없어요,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('치를능력도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
486,2007.04.26. 오후 7:06,지난달 땅값 상승률 0.28%…8·31 이후 최저,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.28%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('8·31 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
487,2007.04.26. 오후 7:01,장지·발산지구 원가공개가 남긴 것은..,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가공개가', 'O'), (' ', 'O'), ('남긴', 'O'), (' ', 'O'), ('것은..', 'O')]"
488,2007.04.26. 오후 7:00,오세훈 서울시장 송파신도시 조건부 수용,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
489,2007.04.26. 오후 6:45,마이홈“욕심 버리고 값 낮춰 보세요”,"[('마이홈', 'TERM'), ('“욕심', 'O'), (' ', 'O'), ('버리고', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요”', 'O')]"
490,2007.04.26. 오후 6:27,송파 장지 33평 2억2733만원…시세 60%로,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장지', 'O'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억2733만원', 'QUANTITY'), ('…시세', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
491,2007.04.26. 오후 6:24,대림산업 새 아파트 디자인 지침서 발간,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('지침서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
492,2007.04.26. 오후 6:13,틈새로 본 부동산 상가 업종 리모델링 효과 톡톡,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('업종', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
493,2007.04.26. 오후 6:12,사라진 고향마을 사이버에 복원,"[('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('고향마을', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버에', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
494,2007.04.26. 오후 6:12,현대건설 힐스테이트 올해 첫 분양 … 내달 2일 파주 631가구,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('631가구', 'QUANTITY')]"
495,2007.04.26. 오후 6:11,토공 김해 율하·사천 용현지구 1만7000평 매각,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만7000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
496,2007.04.26. 오후 6:10,지난달 땅값 상승률 1년6개월만에 최저,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1년6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
497,2007.04.26. 오후 6:10,진접 동부 센트레빌시티 모델하우스 가보니 … 공간 내 맘대로,"[('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('센트레빌시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('맘대로', 'O')]"
498,2007.04.26. 오후 6:03,영종도 동원베네스트 잔여가구 분양,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원베네스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
499,2007.04.26. 오후 5:57,비축용 임대주택법 처리 무산 … 반값 아파트 法도 통과 어려울듯,"[('비축용 임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('法도', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울듯', 'O')]"
500,2007.04.26. 오후 5:57,장지· 발산지구 원가 공개 분양가 주변보다 최소 1억 싸,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸', 'O')]"
501,2007.04.26. 오후 5:50,송파 장지지구 분양원가 평당 761만원778만원,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('761만원', 'QUANTITY'), ('778만원', 'QUANTITY')]"
502,2007.04.26. 오후 5:48,검찰 코오롱건설 수사,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
503,2007.04.26. 오후 5:36,송파장지 33평 분양원가 평당 778만원,"[('송파장지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('778만원', 'QUANTITY')]"
504,2007.04.26. 오후 5:30,SH공사 최령 사장 일문일답,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최령', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일문일답', 'O')]"
505,2007.04.26. 오후 5:30,3월 땅값 상승률 18개월만에 최저,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('18개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
506,2007.04.26. 오후 5:30,원주 한라비발디 634가구,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('634가구', 'QUANTITY')]"
507,2007.04.26. 오후 5:06,서경 부동산교실 물려받은 농지도 취득자격증명원 필요하나,"[('서경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('물려받은', 'O'), (' ', 'O'), ('농지도', 'O'), (' ', 'O'), ('취득자격증명원', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하나', 'O')]"
508,2007.04.26. 오후 5:06,모델하우스 탐방 동부건설 진접 센트레빌시티,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌시티', 'LOCATION')]"
509,2007.04.26. 오후 5:06,모델하우스 탐방 현대건설 파주 힐스테이트,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
510,2007.04.26. 오후 5:03,슈퍼 역세권이 뜬다 2 KTX 천안아산역,"[('슈퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안아산역', 'LOCATION')]"
511,2007.04.26. 오후 5:02,해외부동산 투자정보 한자리에,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
512,2007.04.26. 오후 5:02,美 동ㆍ서부 해안 상업시설 투자할만,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동ㆍ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해안', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할만', 'O')]"
513,2007.04.26. 오후 5:01,서울 봉천 12구역 정비지구 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
514,2007.04.26. 오후 5:01,수도권 대단지 올해 5만가구 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
515,2007.04.26. 오후 4:59,장지ㆍ발산 분양가 주변대비 60%에 불과,"[('장지ㆍ발산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변대비', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
516,2007.04.26. 오후 4:59,서울 강남 스타타워 파이낸스센터로 단장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타타워 파이낸스센터', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'CIVILIZATION'), ('장', 'O')]"
517,2007.04.26. 오후 4:59,광주 수완 피오레분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O')]"
518,2007.04.26. 오후 4:58,분양 중국 영구산업단지 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('영구산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
519,2007.04.26. 오후 4:58,분양 의정부 단지내상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
520,2007.04.26. 오후 4:58,땅값 상승률도 최저…용산 최고,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률도', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
521,2007.04.26. 오후 4:58,검찰 코오롱건설 재건축비리 수사,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축비리', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
522,2007.04.26. 오후 4:58,MK추천매물 서울 사당동 건물 98억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('98억원', 'QUANTITY')]"
523,2007.04.26. 오후 4:40,남양주 1만7천가구 쏟아진다,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
524,2007.04.26. 오후 4:35,‘부동산 생활풍수’,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('생활풍수’', 'O')]"
525,2007.04.26. 오후 4:33,성일 우리미 아파트 여주에 200세대 분양,"[('성일 우리미 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('200세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
526,2007.04.26. 오후 4:33,대림산업 2007년형 디자인 매뉴얼 발간,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2007년', 'DATE'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
527,2007.04.26. 오후 4:32,강남 재건축 값 510% 더 빠질 것,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('510%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빠질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
528,2007.04.26. 오후 4:27,개발로 사라진 고향 사이버 공간서 만나요,"[('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('고향', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('공간서', 'O'), (' ', 'O'), ('만나요', 'O')]"
529,2007.04.26. 오후 4:27,강동구 일대 재건축시장 꿈틀,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
530,2007.04.26. 오후 4:27,캠코 공매설명회 열기 후끈,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공매설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
531,2007.04.26. 오후 4:10,장지.발산지구 원가공개 의미와 파장,"[('장지.', 'O'), (' ', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의미와', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O')]"
532,2007.04.26. 오후 4:07,서울시 장지·발산지구 분양원가 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
533,2007.04.26. 오후 3:46,두산건설 자사주 1천만주 소각,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소각', 'O')]"
534,2007.04.26. 오후 3:14,두산중공업 베트남에 제2생산기지 구축… 3천억원 투입,"[('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('생산기지', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
535,2007.04.26. 오후 3:07,분양 베트남 스카이리조트 펜션,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스카이리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O')]"
536,2007.04.26. 오후 3:07,분양 여의도 오피스텔 메리어트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('메리어트', 'ARTIFACT')]"
537,2007.04.26. 오후 3:07,분양 서울 내발산동 메디컬타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내발산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메디컬타워', 'ARTIFACT')]"
538,2007.04.26. 오후 3:06,분양 서울 영등포 상가 델리타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('델리타운', 'ARTIFACT')]"
539,2007.04.26. 오후 3:06,분양 부천 아파트형 공장 비즈시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈시티', 'O')]"
