,date,headline,keyword
0,2015.03.29. 오후 11:55,“대명리조트 콘도 회원권” 추가 할인 찬스…객실요금 50% 할인 등,"[('“', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권”', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스…객실요금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
1,2015.03.29. 오후 11:22,강원도 양양 등 22곳 지역활성화 지역 지정,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
2,2015.03.29. 오후 11:05,계룡장학재단 1분기 장학금 6천여만원 전달,"[('계룡장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('6천여만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
3,2015.03.29. 오후 10:53,서울시 신촌·강남 도로침하 관련 굴착공사장 특별점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로침하', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
4,2015.03.29. 오후 10:52,광명역 지웰 에스테이트 오피스텔 1만 여명 몰려,"[('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
5,2015.03.29. 오후 10:49,미분양 주택 8.6%↓...두달 째 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6%', 'QUANTITY'), ('↓...', 'O'), ('두달 째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
6,2015.03.29. 오후 10:46,청당 한양수자인 지역조합 아파트 모델하우스 1만여명 성황,"[('청당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
7,2015.03.29. 오후 9:46,쫓겨나는 세입자 밤잠 설치는데… 상가임대차법은 국회서 낮잠,"[('쫓겨나는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밤잠', 'O'), (' ', 'O'), ('설치는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가임대차법', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('낮잠', 'O')]"
8,2015.03.29. 오후 9:45,대한주택보증 “건설사 보유 지분 매수”에 업계 의혹의 시선,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매수”에', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹의', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O')]"
9,2015.03.29. 오후 9:45,분양 단신한화건설 ‘위례 오벨리스크 센트럴스퀘어’ 상가 193호 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 오벨리스크 센트럴스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('193호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
10,2015.03.29. 오후 9:40,서울 아파트 크게 오른 호가에도 전세 체결,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('호가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
11,2015.03.29. 오후 9:40,남양주·김포·구리시 전셋값 상승 이어져,"[('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구리시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
12,2015.03.29. 오후 8:38,부동산에 봄 열풍,"[('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
13,2015.03.29. 오후 8:13,해외건설협회장 박기풍씨 내정,"[('해외건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박기풍', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
14,2015.03.29. 오후 8:07,서울숲 벨라듀…한강·녹색공원이 한눈에 시선 집중,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벨라듀', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('녹색공원', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
15,2015.03.29. 오후 8:04,전세난에… 주택시장 실수요자 몰린다,"[('전세난에…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
16,2015.03.29. 오후 7:46,GS건설 고덕주공6단지 재건축 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
17,2015.03.29. 오후 7:00,국토지리정보원 손가락으로 보는 국가지도 제작,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손가락', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('국가지도', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
18,2015.03.29. 오후 6:58,GS건설 고덕주공 6단지 시공사 낙점,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('낙점', 'O')]"
19,2015.03.29. 오후 6:43,서울 도심서 잇달아 지반 침하 사고 발생,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('지반', 'O'), (' ', 'O'), ('침하', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
20,2015.03.29. 오후 6:13,종합분양가 상한제 폐지 전 막차 타자…주말 저녁까지 모델하우스 후끈,"[('종합분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저녁까지', 'TIME'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
21,2015.03.29. 오후 6:09,분양성수기 맞아 견본주택 구름인파,"[('분양성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
22,2015.03.29. 오후 6:09,해외건설협회 신임회장에 박기풍 前 국토부 1차관,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박기풍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차관', 'CIVILIZATION')]"
23,2015.03.29. 오후 6:09,호반건설 봉사단 배곧신도시 시민의 숲 조성 위한 나무심기,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('나무심기', 'O')]"
24,2015.03.29. 오후 6:09,창원·울산·거제 분양 완판행진,"[('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완판행진', 'O')]"
25,2015.03.29. 오후 6:09,이번주 수도권에 5308가구 쏟아진다,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5308가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
26,2015.03.29. 오후 6:09,9호선 연장노선 개통 2호선 라인 신규 분양 아파트 반사이익 기대,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장노선', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
27,2015.03.29. 오후 6:09,봄 분양대목 나의 선택은,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대목', 'O'), (' ', 'O'), ('나의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
28,2015.03.29. 오후 6:01,대주보의 건설사 지분 매수는 배당 독식용,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매수는', 'O'), (' ', 'O'), ('배당', 'O'), (' ', 'O'), ('독식용', 'O')]"
29,2015.03.29. 오후 5:57,22개 낙후 시·군 300억 지원,"[('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙후', 'O'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
30,2015.03.29. 오후 5:53,2월 전국 미분양 3만3813가구,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3813가구', 'QUANTITY')]"
31,2015.03.29. 오후 5:37,한 아파트에 57명 입찰… 경매시장 후끈,"[('한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('57명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰…', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
32,2015.03.29. 오후 5:36,이번주 분양 래미안프리미어팰리스 1일 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안프리미어팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
33,2015.03.29. 오후 5:36,길 잃은 리츠,"[('길', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'PERSON')]"
34,2015.03.29. 오후 5:35,공공택지 추첨제 개선책 실효성 논란,"[('공공택지 추첨제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선책', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
35,2015.03.29. 오후 5:34,평택·울산·창원 산업용지 잇단 분양,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2015.03.29. 오후 5:34,토지·상가 대출도 LTV 농협·새마을금고 적용,"[('토지·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('새마을금고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
38,2015.03.29. 오후 5:34,분양현장 NOW 반도건설 한강신도시 반도유보라3차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY')]"
39,2015.03.29. 오후 5:34,MK 추천매물 동탄2신도시 수익형 상가 8억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억5천만원', 'QUANTITY')]"
40,2015.03.29. 오후 5:22,부동산 QA 중도금까지 냈는데 매도자가 계약 해약 요구하는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금까지', 'O'), (' ', 'O'), ('냈는데', 'O'), (' ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해약', 'O'), (' ', 'O'), ('요구하는데…', 'O')]"
41,2015.03.29. 오후 5:18,아파트 주간 시세 서울 0.1%·경기 0.09%… 완만해진 오름세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('완만해진', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
42,2015.03.29. 오후 5:16,3월 서울 아파트 거래량 9년만에 최고,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
43,2015.03.29. 오후 5:14,눈여겨볼 수도권 택지지구 서울 마지막 택지지구 마곡… 청약 대박행진 위례신도시 주목,"[('눈여겨볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박행진', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
44,2015.03.29. 오후 5:02,MK 추천 아파트 송파구 잠실 주공5단지 115㎡ 11억8000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('115㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11억8000만원', 'QUANTITY')]"
45,2015.03.29. 오후 5:01,분양가 오르기 전에 집 사자 인산인해,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
46,2015.03.29. 오후 4:55,강남구 제2시민청 반대…서울시 갑질행정 중단해야,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2시민청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반대…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갑질행정', 'O'), (' ', 'O'), ('중단해야', 'O')]"
47,2015.03.29. 오후 4:55,‘한강신도시 반도유보라 3차’ 아파트 내달 1일부터 분양,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
48,2015.03.29. 오후 4:39,청당 한양수자인 주택전시관에 3일간 1만여명 방문,"[('청당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택전시관에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
49,2015.03.29. 오후 4:24,“아파트 지을 땅 잡아라” 자회사 수십개 총동원 ‘추첨전쟁’ 벌여,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('수십개', 'O'), (' ', 'O'), ('총동원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘추첨전쟁’', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
50,2015.03.29. 오후 4:22,평택·울산·창원 산업용지 분양 이어진다,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
51,2015.03.29. 오후 4:16,광주지역 한달만에 미분양주택 44% 감소… 준공 후 미분양도 감소추세,"[('광주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('감소추세', 'O')]"
52,2015.03.29. 오후 4:08,부산 ‘중흥S클래스 에듀오션’ 5일만에 총 750가구 완판,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 에듀오션', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('750가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
53,2015.03.29. 오후 4:07,용인역세권 ‘힐스테이트 기흥’ 주말 내내 인파 몰려,"[('용인역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 기흥', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
54,2015.03.29. 오후 3:58,금성백조 대전 관저지구 예미지 품평회 개최,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관저지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지 품평회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
55,2015.03.29. 오후 3:46,‘광명역 지웰 에스테이트’ 견본주택 주말 3일간 1만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('광명역 지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
56,2015.03.29. 오후 3:37,부산 명지 중흥S클래스 에듀오션 계약 5일 만에 완판,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에듀오션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
57,2015.03.29. 오후 3:34,미사강변리버뷰자이 견본주택 사흘간 2만명 다녀가,"[('미사강변리버뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
58,2015.03.29. 오후 3:32,분양가 상한제 폐지 전 막차 타자…주말 모델하우스 인산인해,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
59,2015.03.29. 오후 3:31,호반건설 배곧신도시 나무심기 봉사활동 펼쳐,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나무심기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
60,2015.03.29. 오후 3:31,민락2지구 호반베르디움 1차 모델하우스 북적… 사흘간 1.6만명,"[('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.6만명', 'QUANTITY')]"
61,2015.03.29. 오후 3:22,경향포토안심전환대출 관련 기자회견하는 임종룡 금융위원장,"[('경향포토안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견하는', 'O'), (' ', 'O'), ('임종룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금융위원장', 'CIVILIZATION')]"
62,2015.03.29. 오후 3:20,경향포토안심전환대출 내달 3일까지 20조원 한도로 연장 판매키로,"[('경향포토안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 3일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한도로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('판매키로', 'O')]"
63,2015.03.29. 오후 3:20,경향포토인사하는 임종룡 금융위원장,"[('경향포토인사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('임종룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금융위원장', 'CIVILIZATION')]"
64,2015.03.29. 오후 3:20,경향포토임종룡 금융위원장안심전환대출 추가공급 기자회견,"[('경향', 'ORGANIZATION'), ('포토', 'O'), ('임종룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금융위원장', 'CIVILIZATION'), ('안심전', 'ARTIFACT'), ('환대', 'ARTIFACT'), ('출', 'O'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O')]"
65,2015.03.29. 오후 3:20,‘김포 한강신도시 반도유보라3차’ 주말 3일 간 1만 8000여명 몰려,"[('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라3차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
66,2015.03.29. 오후 3:18,경향포토내일부터 안심전환대출 추가공급,"[('경향포토', 'ORGANIZATION'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안심전환대출', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
67,2015.03.29. 오후 3:17,경향포토내일부터 안심전환대출 20조원 추가 공급,"[('경향포토', 'ORGANIZATION'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2015.03.29. 오후 3:11,3월 서울시 아파트 거래량 2006년 이후 최대치 넘어설 듯,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어설', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
70,2015.03.29. 오후 2:54,서울 재개발 수도권 택지지구 청약대기자 행복한 고민,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
71,2015.03.29. 오후 2:53,바닷가 산단 삼각벨트 분양열기 계속 창원·울산·거제 관심,"[('바닷가', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('삼각벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
72,2015.03.29. 오후 2:53,지하철 2호선 주택시장 9호선 연장노선 반사이익 주목,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장노선', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
73,2015.03.29. 오후 2:44,분양중흥S클래스 에듀오션 5일만에 완판…최고 21.68대 1,"[('분양중흥S클래스 에듀오션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('21.68대 1', 'QUANTITY')]"
74,2015.03.29. 오후 2:39,분양가상한제 폐지 맞춰 신규공급 봇물…선별투자 필요,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…선별투자', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
75,2015.03.29. 오후 2:38,포토통일희망나무 같이 심어요,"[('포토통일희망나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('심어요', 'O')]"
76,2015.03.29. 오후 2:28,동탄·용인 광역급행철도GTX에 탄력받을까,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광역급행철도GTX', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받을까', 'O')]"
77,2015.03.29. 오후 2:27,어디로 가야하나 서울 전셋값 41주 연속 껑충,"[('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가야하나', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('41주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
78,2015.03.29. 오후 2:19,전세난 지쳐 집산다 서울 아파트 거래량 석달째 역대 최대,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('지쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('집산다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
79,2015.03.29. 오후 2:18,‘민락2지구 호반베르디움 1차’ 3일간 1만6000여명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('민락2지구 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
80,2015.03.29. 오후 2:07,광명역 지웰 에스테이트 오피스텔 홍보관에 1만여명 몰려,"[('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
81,2015.03.29. 오후 2:05,속보내일부터 안심전환대출 20조원 추가 공급···“추가 판매는 없다”,"[('속보', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급···“추가', 'O'), (' ', 'O'), ('판매는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
82,2015.03.29. 오후 1:51,3월 서울 아파트 매매..9년만에 최다치,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매..', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다치', 'O')]"
83,2015.03.29. 오후 1:50,수도권 LH 단지 내 상가 완판 행렬,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
84,2015.03.29. 오후 1:42,분양성수기 본격 시작..전국 견본주택마다 방문객 북적,"[('분양성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
85,2015.03.29. 오후 1:39,GS건설 미사강변리버뷰자이 모델하우스 사흘간 2만여명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변리버뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
86,2015.03.29. 오후 1:13,미분양 주택 두달 연속 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
87,2015.03.29. 오후 1:13,양양·산청 등 22개 지역에 활성화 예산 6600억 투입,"[('양양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('산청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('6600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
88,2015.03.29. 오후 1:07,‘미사강변리버뷰자이‘ 주말 3일 동안 2만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('미사강변리버뷰자이', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
89,2015.03.29. 오후 1:01,김포한강신도시 반도유보라3차 견본주택 북새통,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
90,2015.03.29. 오후 12:41,전세 매매전환 가속화 서울 아파트 거래량 2006년 이래 최대,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
91,2015.03.29. 오후 12:33,청약열기 후끈..이번주 전국 9개 단지 6699가구 공급,"[('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈..', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('6699가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
92,2015.03.29. 오후 12:27,반값 복비 표현 쓰지 말라는 공인중개사협회,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('표현', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰지', 'O'), (' ', 'O'), ('말라는', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사협회', 'ORGANIZATION')]"
93,2015.03.29. 오후 12:20,강동구 아파트 매매가 1년만에 6% 올라…서울 평균 2.4배↑,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
94,2015.03.29. 오후 12:05,계룡장학재단 학생 84명에게 장학금 6000여만원 지급,"[('계룡장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('84명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
95,2015.03.29. 오후 12:03,2월말 전국 미분양 주택 3만3813가구..두 달째 감소,"[('2월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3813가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('두 달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
96,2015.03.29. 오후 12:03,강원 양양 전북 임실 등 22개 시군 지역활성화 지역 선정,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시군', 'O'), (' ', 'O'), ('지역활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
97,2015.03.29. 오전 11:58,호반건설 봉사단 ‘배곧신도시 시민의 숲’ 조성 나무심기 봉사,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민의', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('숲’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('나무심기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
98,2015.03.29. 오전 11:57,Kwater·농어촌공사 물관리 업무협력 MOU,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('농어촌공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협력 MOU', 'ORGANIZATION')]"
99,2015.03.29. 오전 11:43,분양 아파트 계약률의 비밀,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률의', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O')]"
100,2015.03.29. 오전 11:39,박기풍 전 국토부 차관  해외건설협회 신임 회장 내정,"[('박기풍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
101,2015.03.29. 오전 11:38,해건협 신임회장에 박기풍 前국토부 차관 내정,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박기풍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
102,2015.03.29. 오전 11:32,수도권 공공택지 빅브랜드 아파트 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('빅브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
103,2015.03.29. 오전 11:28,서울 아파트 거래량 쑥쑥…2006년 이래 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥…', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
104,2015.03.29. 오전 11:26,인천신항 항만배후단지조성 설계 착수,"[('인천신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항만배후단지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
105,2015.03.29. 오전 11:26,2월 미분양 전월比 8.6%↓…수도권 미분양 감소세 뚜렷,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
106,2015.03.29. 오전 11:20,박기풍 전 국토부 1차관 해건협 신임회장 내정,"[('박기풍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
107,2015.03.29. 오전 11:20,삼성물산 ‘래미안 프리미어팰리스’ 주말 3일간 1만5천여명 몰려,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
108,2015.03.29. 오전 11:14,올해 첫 세종시 APT 분양률 100%…1순위만 98%,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1순위만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('98%', 'QUANTITY')]"
109,2015.03.29. 오전 11:05,수자원公 농어촌공사와 물 관리·재해예방에 협력,"[('수자원公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농어촌공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리·재해예방에', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
110,2015.03.29. 오전 11:02,군자 서희스타힐스 모델하우스 문전성시…내 집 마련을 1억원대에,"[('군자 서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시…내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련을', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
111,2015.03.29. 오전 11:01,전국 22개 시군 지역활성화 지역 지정…한 곳당 300억 지원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시군', 'O'), (' ', 'O'), ('지역활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('한 곳당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
112,2015.03.29. 오전 11:01,국토부 7개 도 내 22개 시·군 지역활성화 지역으로 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('지역활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
113,2015.03.29. 오전 11:01,르포 LG하우시스 청주공장 건설경기 살아나니 자재시장도 꿈틀,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나니', 'O'), (' ', 'O'), ('자재시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
114,2015.03.29. 오전 11:01,2월 전국 미분양 주택 3만3813가구…2개월 연속 감소,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3813가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
115,2015.03.29. 오전 11:01,현대상록수영농조합 충남 당진 토지 분양.. 자족도시 도약 기대,"[('현대상록수영농조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('자족도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
116,2015.03.29. 오전 11:01,2월 전국 미분양 3만3813가구..전월比 8.6%↓,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3813가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
117,2015.03.29. 오전 11:01,강원 양양·태백 등 22개 낙후 시군 최대 300억 국비 지원,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('태백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙후', 'O'), (' ', 'O'), ('시군', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
118,2015.03.29. 오전 11:01,국토부 전국 22개 낙후 시·군 지역활성화 지역지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙후', 'O'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('지역활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('지역지정', 'O')]"
119,2015.03.29. 오전 11:00,전세난 피하려… 서울 아파트 거래량 또 역대 최고,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('피하려…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
120,2015.03.29. 오전 11:00,2월 미분양주택 8.6% 줄어 3만3천여가구…두달째 감소,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3천여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
121,2015.03.29. 오전 11:00,전국 미분양주택 135개월만에 최저치,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('135개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
122,2015.03.29. 오전 11:00,낙후된 22개 시·군에 국비·교통서비스 등 지원,"[('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·군에', 'O'), (' ', 'O'), ('국비·교통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
123,2015.03.29. 오전 11:00,22개 시·군 지역활성화 지역으로 지정…300억 지원,"[('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('지역활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
124,2015.03.29. 오전 11:00,몸값 치솟는 미분양…135개월만에 최저,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양…', 'O'), ('135개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
125,2015.03.29. 오전 11:00,22개 낙후 시·군 300억 내외 국비 지원된다,"[('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙후', 'O'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('300억 내외', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원된다', 'O')]"
126,2015.03.29. 오전 10:47,해건협 신임 회장에 박기풍 전 차관 내정,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박기풍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
127,2015.03.29. 오전 10:45,신임 해외건설협회장에 박기풍씨 내정,"[('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박기풍', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
128,2015.03.29. 오전 10:31,반도건설 한강신도시 반도유보라 3차 모델하우스 오픈,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
129,2015.03.29. 오전 10:20,서울 아파트 거래량 석달연속 사상 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
130,2015.03.29. 오전 10:20,전세난에 서울 아파트 거래량 2006년 이래 최대…노원구·강서구 순,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순', 'O')]"
131,2015.03.29. 오전 10:18,해외 건설시장 저유가로 환경 악화 내실 다질 때,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('저유가로', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('내실', 'O'), (' ', 'O'), ('다질', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
132,2015.03.29. 오전 10:16,집 값 반등 예고… 다시 보자 미분양,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
133,2015.03.29. 오전 10:11,저금리 시대 공매로 나온 수도권 공매 아파트어떤게 있나,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트어떤게', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
134,2015.03.29. 오전 10:10,전세난 속에 서울 아파트 거래량 2006년 이래 최대,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
135,2015.03.29. 오전 10:06,봄 성수기 맞아 교육 프리미엄 아파트 눈길 가네,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('가네', 'O')]"
136,2015.03.29. 오전 10:03,특허기술상용화 플랫폼 1차 사업지로 선정…‘매머드급’ 지식산업센터 조성된다,"[('특허기술', 'TERM'), ('상용화', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업지로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…‘매머드급’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
137,2015.03.29. 오전 10:02,배후수요 탄탄 미래가치 우수…역삼푸르지오시티 상가 분양,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('우수…', 'O'), ('역삼푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2015.03.29. 오전 10:02,시흥 배곧신도시 호반베르디움 3차… ‘낮은 분양가’로 인기몰이,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가’로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
139,2015.03.29. 오전 10:02,우남역 KCC웰츠타워 위례 상가 부족해 높은 희소가치 주목,"[('우남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('부족해', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
140,2015.03.29. 오전 10:01,MK 추천 아파트 위례신도시 송파푸르지오 106㎡ 8억8400만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('106㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억8400만원', 'QUANTITY')]"
141,2015.03.29. 오전 9:56,조망권의 힘 정말 대단하네... ’양평 휴먼빌 2차 아파트’,"[('조망권의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('대단하네...', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O')]"
142,2015.03.29. 오전 9:49,전세난의 힘…서울 아파트 거래량 2006년 이래 최대,"[('전세난의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
143,2015.03.29. 오전 9:27,9호선 연장개통 급행버스 무료운행 언제까지,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장개통', 'O'), (' ', 'O'), ('급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('무료운행', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
144,2015.03.29. 오전 9:24,의정부 동부권이 들썩…호반베르디움 1차 견본주택 가보니,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부권', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
145,2015.03.29. 오전 9:02,MK분양캘린더 수도권 청약열풍 뜨겁다,"[('MK분양', 'ARTIFACT'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
146,2015.03.29. 오전 9:01,부동산캘린더 4월 첫 주 전국 9곳 6699가구 분양…수도권 7곳,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 첫 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6699가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY')]"
147,2015.03.29. 오전 9:01,경매사냥 서울 동작구 대방동 대림 134.25㎡ 1회 유찰 6억4000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('134.25㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('6억4000만원', 'QUANTITY')]"
148,2015.03.29. 오전 9:00,수도권 아파트 매매·전세가격 올라…상승폭은 전주보다 둔화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
149,2015.03.29. 오전 9:00,“지역주민·방문객께 튤립을 선사합니다” 골든튤립 제주노형호텔 감성 분양 마케팅 실시,"[('“', 'O'), ('지역', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('께', 'O'), (' ', 'O'), ('튤립', 'PLANT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('선사합니다”', 'O'), (' ', 'O'), ('골든튤립 제주노형호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감성', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
150,2015.03.29. 오전 8:06,시흥 배곧신도시 호반베르디움 3차 모델하우스 계약문의 폭주,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('계약문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
151,2015.03.29. 오전 7:04,수도권 공공택지내 브랜드아파트 뜬다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
152,2015.03.29. 오전 6:01,시선내달 분양가상한제 폐지…주택시장 어떤 영향,"[('시선', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
153,2015.03.29. 오전 6:01,큐레이팅 잇따른 공사현장 사고…불안한 건설사들,"[('큐레이팅', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사고…불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
154,2015.03.29. 오전 5:02,시선탄력받은 반값 중개수수료 서울도 시행하나,"[('시선탄력받은', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('시행하나', 'O')]"
155,2015.03.29. 오전 1:06,풍부한 입지 여건과 실속 가득 인천 용현동 ‘인천SK스카이뷰’ 마지막 기회,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('여건과', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('가득', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
156,2015.03.29. 오전 12:02,부동산 투자 알고하자 초기부담금 낮은 ‘일산 위시티 블루밍’ 주목하라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('알고하자', 'O'), (' ', 'O'), ('초기부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산 위시티 블루밍', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
157,2015.03.30. 오후 10:41,뉴스쇼 판 도로공사 등 43만㎡ 개발…판교 한국판 실리콘밸리로 뜬다,"[('뉴스쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('43만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('실리콘밸리', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
158,2015.03.30. 오후 9:22,소형아파트 전세 ‘하늘의 별 따기’,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('따기’', 'O')]"
159,2015.03.30. 오후 9:21,안심전환대출에 ‘판정패’… 수익공유형 모기지 출시 연기,"[('안심전환대출', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘판정패’…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
160,2015.03.30. 오후 8:35,오는 1일부터 ‘분양가 상한제’ 폐지…시장 어디로,"[('오는 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
161,2015.03.30. 오후 8:33,그린벨트내 임대주택 지을 수 있다,"[('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
162,2015.03.30. 오후 8:30,4월 분양가 자율화 부동산 온기 몰고오나,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('자율화', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('몰고오나', 'O')]"
163,2015.03.30. 오후 8:07,초저금리에 전세난에…미분양 아파트도 팔린다,"[('초저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
164,2015.03.30. 오후 8:06,초저금리에 전세난에…미분양 아파트도 팔린다,"[('초저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
165,2015.03.30. 오후 8:04,탄력받은 반값 중개보수료…서울시 선택에 쏠린 눈,"[('탄력받은', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개보수료…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선택에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL')]"
166,2015.03.30. 오후 8:03,탄력받은 반값 중개보수료…서울시 선택에 쏠린 눈,"[('탄력받은', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개보수료…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선택에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL')]"
167,2015.03.30. 오후 7:50,산업단신EM미디어 그라미 서커스 쇼 등 차기작 상연,"[('산업단신EM미디어', 'O'), (' ', 'O'), ('그라미 서커스 쇼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('차기작', 'O'), (' ', 'O'), ('상연', 'O')]"
168,2015.03.30. 오후 7:48,대주보 배당금 독식 건설사 지분배수 사실 아냐,"[('대주보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('독식', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지분배수', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
169,2015.03.30. 오후 7:48,서울시 반값 복비 도입 공청회…열띤 공방 속 평행선,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반값', 'O'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회…열띤', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('평행선', 'O')]"
170,2015.03.30. 오후 7:10,원주기업도시 공동주택용지 2개 필지 공급,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
171,2015.03.30. 오후 6:44,부산항대교 ‘올해의 토목구조물’ 대상 쾌거,"[('부산항대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토목구조물’', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
172,2015.03.30. 오후 6:42,이천현 한솔홈데코 대표 수익성·성장성 동시에 잡는다,"[('이천현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한솔홈데코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수익성·성장성', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
173,2015.03.30. 오후 6:17,경기 창조경제혁신센터 출범 도로공사 부지 혁신교류공간으로 조성… 그린벨트 해제 용지엔 산업시설,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제혁신센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신교류공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('용지엔', 'O'), (' ', 'O'), ('산업시설', 'O')]"
174,2015.03.30. 오후 6:08,인천 루원시티사업 돌파구 찾았지만 여전히 가시밭길,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('루원시티사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았지만', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('가시밭길', 'O')]"
175,2015.03.30. 오후 6:06,GS건설 공덕역 4중 환승역세권에 공덕파크자이 상점가 분양 눈길..,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환승역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상점가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길..', 'O')]"
176,2015.03.30. 오후 6:04,평행선만 달린 반값 복비 공청회,"[('평행선만', 'O'), (' ', 'O'), ('달린', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O')]"
177,2015.03.30. 오후 6:04,광주시 도시공사·디자인센터 부적정 업무추진 적발,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시공사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('디자인센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부적정', 'O'), (' ', 'O'), ('업무추진', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
178,2015.03.30. 오후 6:04,행복주택 임대료 차등적용…취약계층·대학생·사회초년생 ‘우대’,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('차등적용…취약계층·', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('사회초년생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘우대’', 'O')]"
179,2015.03.30. 오후 6:03,서울경제TV SEN 분양가 상한제 폐지…얼마나 오르나,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SEN', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
180,2015.03.30. 오후 5:54,‘판교 창조경제밸리’ 내년부터 민간 투자사업 착수,"[('‘', 'O'), ('판교 창조경제밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('투자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
181,2015.03.30. 오후 5:54,전월세난에 임대주택 신청자 ‘봇물’,"[('전월세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
182,2015.03.30. 오후 5:46,상암 DMC 단지 잔여용지 상반기 매각,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여용지', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
183,2015.03.30. 오후 5:46,송도 스마트밸리 지식산업센터 분양 3.3㎡당 360만원대부터,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('360만원대부터', 'QUANTITY')]"
184,2015.03.30. 오후 5:46,한국주택협회 법령·제도 설명회,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법령·제도', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
185,2015.03.30. 오후 5:46,한국건설 퀀텀 점프가 필요하다 ②·상 국내 건설산업도 변해야 산다,"[('한국', 'ORGANIZATION'), ('건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퀀텀', 'O'), (' ', 'O'), ('점프가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'QUANTITY'), ('·상', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업도', 'O'), (' ', 'O'), ('변해야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
186,2015.03.30. 오후 5:43,민관 개발 稅 혜택 등 지원돼야,"[('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('稅', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지원돼야', 'O')]"
187,2015.03.30. 오후 5:43,운정신도시 롯데캐슬 3차 파주·일산서 홍보관 마련,"[('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
188,2015.03.30. 오후 5:43,인프라 갖춘 신도시·택지지구 백조로 탈바꿈,"[('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
189,2015.03.30. 오후 5:42,오피스텔 저금리에 최고 투자처 각광,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
190,2015.03.30. 오후 5:42,SH公 공급 임대주택 평균경쟁률 7대1,"[('SH公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7대1', 'QUANTITY')]"
191,2015.03.30. 오후 5:42,동탄2신도시 2차 푸르지오 832가구 공급,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('832가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
192,2015.03.30. 오후 5:42,SK건설 임직원 가족봉사단 서울숲 가꾸기 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 가꾸기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
193,2015.03.30. 오후 5:42,현대산업개발 올해의 토목구조물 대상 수상,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토목구조물 대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
194,2015.03.30. 오후 5:36,화주·물류기업 해외 진출 참여기업 내달까지 모집,"[('화주', 'CIVILIZATION'), ('·물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('참여기업', 'O'), (' ', 'O'), ('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
195,2015.03.30. 오후 5:32,서울 반값 중개보수 공청회…중개·소비자단체 입장차만 재확인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반값', 'O'), (' ', 'O'), ('중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회…중개·소비자단체', 'O'), (' ', 'O'), ('입장차만', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O')]"
196,2015.03.30. 오후 5:31,전세난 여파로 오피스텔 분양시장 훈풍,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
197,2015.03.30. 오후 5:25,상암DMC 랜드마크 부지 연내 매각 재추진,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
198,2015.03.30. 오후 5:24,한토신 주총 중복 위임장 발견· 재검표 진행,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주총', 'O'), (' ', 'O'), ('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('위임장', 'O'), (' ', 'O'), ('발견·', 'O'), (' ', 'O'), ('재검표', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
199,2015.03.30. 오후 5:24,분양 클로즈UP 호반건설 의정부민락 호반베르디움1차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('민락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY')]"
200,2015.03.30. 오후 5:21,4월부터 분양가 상한제 탄력운용…일부지역 분양가 소폭 상승,"[('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄력운용…일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
201,2015.03.30. 오후 5:15,주말 간 힐스테이트 기흥 역세권 모델하우스 주말 간 가족단위 방문객들로 북적북적,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
202,2015.03.30. 오후 5:15,수익공유형 모기지 판매 연기,"[('수익공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
203,2015.03.30. 오후 5:15,서울∼포항 2시간15분 KTX 4월2일 개통,"[('서울', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2시간15분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
204,2015.03.30. 오후 5:11,경기창조경제혁신센터 개관 판교 창조경제밸리 중심 도공 부지에 랜드마크 건립,"[('경기창조경제혁신센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('도공', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
205,2015.03.30. 오후 5:11,안심전환대출 대박에… 1%대 수익공유형 모기지 잠정 연기,"[('안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대박에…', 'O'), (' ', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
206,2015.03.30. 오후 5:09,다세대주택 트리플 강세,"[('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
207,2015.03.30. 오후 5:09,부산항대교 토목구조물 대상,"[('부산항대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('토목구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
208,2015.03.30. 오후 5:09,강남 재건축 아파트값 다시 들썩,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
209,2015.03.30. 오후 5:09,9년째 겉돈 인천 루원시티 내년 착공,"[('9년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('겉돈', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
210,2015.03.30. 오후 5:09,위례 오벨리스크 상가 분양,"[('위례 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2015.03.30. 오후 5:09,소규모 그린벨트 풀어 임대 공급,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
212,2015.03.30. 오후 5:07,반값 중개수수료에 특히 민감한 서울시…공청회 열었지만,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료에', 'O'), (' ', 'O'), ('특히', 'O'), (' ', 'O'), ('민감한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('…공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('열었지만', 'O')]"
213,2015.03.30. 오후 5:06,우후죽순 지역주택조합 피해 막을 안전장치 없다,"[('우후죽순', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('안전장치', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
214,2015.03.30. 오후 5:05,분양단지 들여다보기 삼성물산 래미안 프리미어팰리스,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT')]"
215,2015.03.30. 오후 5:04,갈 길 잃은 로또대출…수익공유형 모기지 흔들,"[('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('로또대출…수익공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
216,2015.03.30. 오후 5:04,행복주택 임대료 시세 6080% 계층별 차등화 관심 집중,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('6080%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계층별', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
217,2015.03.30. 오후 5:04,LH인천시 루원시티 정상화 추진 합의,"[('LH인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
218,2015.03.30. 오후 5:04,판교 창조경제밸리에 용인·세곡 들썩,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
219,2015.03.30. 오후 4:59,현장르뽀 분양시장 흥분하기 시작했다,"[('현장르뽀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흥분하기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작했다', 'O')]"
220,2015.03.30. 오후 4:59,광명시흥지구 해제 후속조치 주민설명회 개최,"[('광명시흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'EVENT'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
221,2015.03.30. 오후 4:54,한국주택협회 2015년 주택사업 관련 법령 제도 설명회 개최,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('법령', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
222,2015.03.30. 오후 4:46,경부고속철도 대전역사 증축공사 본격 추진,"[('경부고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대전역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
223,2015.03.30. 오후 4:41,김포 반도유보라3차 인파 1만8000여명 몰려,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
224,2015.03.30. 오후 4:38,미사강변리버뷰자이 견본주택 인기…주말 3일간 2만여명,"[('미사강변리버뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY')]"
225,2015.03.30. 오후 4:37,LH 나주 혁신도시 등 15필지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
226,2015.03.30. 오후 4:37,사진LH인천시 루원시티 조성사업 정상화 협약 체결,"[('사진', 'O'), ('LH인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루원시티 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
227,2015.03.30. 오후 4:36,의정부 민락2지구 호반베르디움 1차 견본주택에 3일간 1만6000여명 인산인해,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
228,2015.03.30. 오후 4:34,편리한 교통망을 서창2지구에 4월 호반건설 아파트 공급,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망을', 'O'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
229,2015.03.30. 오후 4:29,한국도시재생학회 창립총회 성료..도시재생 세계적 현상,"[('한국도시재생학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O'), (' ', 'O'), ('성료..도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
230,2015.03.30. 오후 4:26,하루 이자만 2억…루원시티 사업 돌파구 찾다종합,"[('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('루원시티 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다종합', 'O')]"
231,2015.03.30. 오후 4:20,금성백조 동탄2신도시 예미지 1순위…최고 80대1,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('80대1', 'QUANTITY')]"
232,2015.03.30. 오후 4:18,마곡지구 대형건설사 오피스텔이 이 가격 마곡 아이파크 분양 마감 코앞,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O')]"
233,2015.03.30. 오후 4:17,사진LH 토지주택환경 변화와 공공·민간 협력방안 세미나,"[('사진', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지주택환경', 'O'), (' ', 'O'), ('변화와', 'O'), (' ', 'O'), ('공공·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
234,2015.03.30. 오후 4:15,판교 창조경제밸리 조성 속도낸다…연내 지구지정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다…', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O')]"
235,2015.03.30. 오후 4:14,HOT투자동향 주식수익률 거머쥘 승자는,"[('HOT투자동향', 'O'), (' ', 'O'), ('주식수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('거머쥘', 'O'), (' ', 'O'), ('승자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
236,2015.03.30. 오후 4:14,경기 광명시흥지구 다음달 해제와 함께 특별관리구역 지정,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명시흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('특별관리구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
237,2015.03.30. 오후 4:08,호반건설 배곧신도시 시민의숲 나무심기 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민의숲 나무심기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
238,2015.03.30. 오후 4:06,전국 4월 입주물량 전달보다 7653가구↑…수도권 5224가구 입주,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전달보다', 'O'), (' ', 'O'), ('7653가구', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5224가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
239,2015.03.30. 오후 4:06,1순위 천만명 시대 틈새시장 특별공급을 노려라,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
240,2015.03.30. 오후 4:03,서울 반값 복비 공청회…찬반 입장차만 확인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회…찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('입장차만', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
241,2015.03.30. 오후 4:02,판교 금토동 일대 ‘판교 창조경제밸리’로 탈바꿈…올해 내 첨단산단 지정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금토동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교 창조경제밸리', 'LOCATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈…', 'O'), ('올해 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첨단산단', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
242,2015.03.30. 오후 4:02,초 역세권 앞세운 도심 속 살맛 나는 아파트 분양 호황,"[('초', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세운', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('살맛', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
243,2015.03.30. 오후 4:01,판교 창조경제밸리 개발 내년부터 본격화,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
244,2015.03.30. 오후 4:01,판교 창조경제밸리 사업 가속화…내년 민간 투자사업 착수한다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속화…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('투자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수한다', 'O')]"
245,2015.03.30. 오후 4:01,판교 창조경제밸리 내년 민간 투자사업 착수..범정부TF 구성,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('투자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수..범', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('TF', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
246,2015.03.30. 오후 4:01,10만 인재 일터 될 판교 창조경제밸리사업 속도낸다,"[('10만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('일터', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'TERM'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
248,2015.03.30. 오후 4:00,위 판교 개발 본격화…도공땅 창조경제밸리 내년 착수,"[('위', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
249,2015.03.30. 오후 3:57,위에선 동탄2 개발 아래선 대단지 조성 쌍끌이 개발에 오산 ‘롯데복합쇼핑몰’ 들썩,"[('위에선', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아래선', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데복합쇼핑몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
250,2015.03.30. 오후 3:55,도심 인근 소규모 그린벨트에 민간 임대주택 건설 허용,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
251,2015.03.30. 오후 3:54,럭셔리한 편안함과 휴식을 추구하는 평창풀빌라펜션 ‘펜트하우스’,"[('럭셔리한', 'O'), (' ', 'O'), ('편안함과', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식을', 'O'), (' ', 'O'), ('추구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('풀빌라펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜트하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
252,2015.03.30. 오후 3:52,부산 명지지구 완판시동…중흥S클래스 에듀오션 5일만에 750가구 완판,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완판시동…', 'O'), ('중흥S클래스 에듀오션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('750가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
254,2015.03.30. 오후 3:43,왜관 지웰 지역주택조합 승인 완료,"[('왜관 지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
255,2015.03.30. 오후 3:43,다세대주택 거래 폭증…매매·전월세 거래 금융위기 이후 최고,"[('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증…매매·전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
256,2015.03.30. 오후 3:39,‘행복주택 임대료’…입주 계층별로 차등적용,"[('‘행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료’…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('계층별로', 'O'), (' ', 'O'), ('차등적용', 'O')]"
257,2015.03.30. 오후 3:31,행복주택 임대료 시세 6080% 범위서 입주계층별로 차등 책정,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('6080%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('범위서', 'O'), (' ', 'O'), ('입주계층별로', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O')]"
258,2015.03.30. 오후 3:30,서울도 반값 중개수수료 마지막 공청회...시행 물꼬 트나,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회...시행', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('트나', 'O')]"
259,2015.03.30. 오후 3:24,Kwater·농어촌공사 물관리 업무협력 MOU,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('농어촌공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협력 MOU', 'ORGANIZATION')]"
260,2015.03.30. 오후 3:23,서울도 반값 중개수수료 물꼬…서울시 계획 발표종합,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표종합', 'O')]"
261,2015.03.30. 오후 3:21,서울시도 중개수수료 반값 될까,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
262,2015.03.30. 오후 3:21,서울시의회 부동산 중개수수료개정 공청회,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료개정', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT')]"
263,2015.03.30. 오후 3:21,서울시도 반값 중개수수료 나선다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
264,2015.03.30. 오후 3:21,탄력받은 반값 중개수수료 서울도,"[('탄력받은', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O')]"
265,2015.03.30. 오후 3:21,서울시의회 주택 중개수수료 개정 조례안 공청회 개최,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('조례안', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
266,2015.03.30. 오후 3:21,서울도 부동산 중개수수료 반값으로,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
267,2015.03.30. 오후 3:21,반값 중개수수료 물꼬 튼 서울시,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('튼', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
268,2015.03.30. 오후 3:21,경기이어 서울도 반값 중개수수료 시행할까,"[('경기', 'LOCATION'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('시행할까', 'O')]"
269,2015.03.30. 오후 3:21,서울시 반값중개수수료 논의 물꼬,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반값중개수수료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O')]"
270,2015.03.30. 오후 3:21,서울시의회 공청회 열어 반값중개수수료 논의,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O'), (' ', 'O'), ('반값중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
271,2015.03.30. 오후 3:21,서울시의회 반값 중개수수료 공청회 실시,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
272,2015.03.30. 오후 3:21,서울시의회 반값 중개수수료 공청회,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O')]"
273,2015.03.30. 오후 3:21,서울시의회 주택 중개수수료 개정조례안 공청회,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택 중개수수료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정조례안', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT')]"
274,2015.03.30. 오후 3:21,현장클릭정책 신뢰도 흠집 낸 은행모기지,"[('현장클릭정책', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰도', 'O'), (' ', 'O'), ('흠집', 'O'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('은행모기지', 'O')]"
275,2015.03.30. 오후 3:21,1%대 초 저금리시대… 은퇴 가속화에 상가 투자 앗 뜨거,"[('1%대 초', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저금리시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('앗', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거', 'O')]"
276,2015.03.30. 오후 3:17,울산 미분양 주택 감소세 전환…2월 말 309가구,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…', 'O'), ('2월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('309가구', 'QUANTITY')]"
277,2015.03.30. 오후 3:11,반값 중개보수의 진실,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개보수의', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
278,2015.03.30. 오후 3:11,구미 도심ㆍ양호한 주거환경 장점 형곡 금호어울림 포레 분양,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심ㆍ양호한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('형곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2015.03.30. 오후 3:07,지방 신규 산업단지에 아파트 공급 잇따라,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
280,2015.03.30. 오후 3:01,제주 최고층 드림타워 심의통과…골든튤립호텔 최대 수혜,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('심의통과…', 'O'), ('골든튤립호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
281,2015.03.30. 오후 2:59,행복주택 임대료 주변 시세 6080%…중산층 성장 기회,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('6080%', 'QUANTITY'), ('…중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
282,2015.03.30. 오후 2:58,행복주택 임대료 시세의 6080% 예정,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('6080%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
283,2015.03.30. 오후 2:56,대우건설 ‘동탄2신도시 2차 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2015.03.30. 오후 2:40,행복주택 임대료 주변 지역 시세 기준 설정…입주 계층별로 차등화,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('설정…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('계층별로', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화', 'O')]"
286,2015.03.30. 오후 2:40,서울도 ‘반값 중개수수료’ 물꼬 트이나…,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수', 'CIVILIZATION'), ('수료', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나…', 'O')]"
287,2015.03.30. 오후 2:40,민관 협력 위해 재무 안정성 확보 필요..LH도시계획가협회 공동 세미나,"[('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('재무', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('필요..', 'O'), (' ', 'O'), ('LH도시계획가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
288,2015.03.30. 오후 2:33,대우건설 ‘동탄2신도시 2차 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2015.03.30. 오후 2:31,골드클래스 용인 역북 모델하우스 주말 1만7천800여명 북적북적,"[('골드클래스 용인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7천800여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
290,2015.03.30. 오후 2:28,골든튤립호텔 대규모 카지노 포함 제주 최고층 드림타워 후광효과 기대,"[('골든튤립호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
291,2015.03.30. 오후 2:24,루원시티 건설사업 정상화 추진,"[('루원시티 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
293,2015.03.30. 오후 2:23,3.3㎡당 600만원대 파격 분양가 ‘군자 서희스타힐스’ 분양 관심몰이,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('군자 서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심몰이', 'O')]"
294,2015.03.30. 오후 2:21,서울시의회 반값 중개수수료 공청회…서울시 개정 촉구,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
295,2015.03.30. 오후 2:18,분양진주 평거 엘크루 완판…경쟁률 평균 7.42대 1,"[('분양', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엘크루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7.42대 1', 'QUANTITY')]"
296,2015.03.30. 오후 2:17,가로주택정비사업 7층 안넘겨도 용적률 문제없게,"[('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안넘겨도', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없게', 'O')]"
297,2015.03.30. 오후 2:15,신축빌라 분양 전문기업 가담家譚주택 어플리케이션 서비스 실시,"[('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기업', 'O'), (' ', 'O'), ('가담家譚주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어플리케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
298,2015.03.30. 오후 2:09,광명시흥지구 특별관리지역으로 관리,"[('광명시흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별관리지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
299,2015.03.30. 오후 2:09,4월 2일 포항KTX 개통...서울서 포항 2시간 15분,"[('4월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통...', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2시간 15분', 'TIME')]"
300,2015.03.30. 오후 2:09,행복주택 임대료 주변 시세의 6080% 수준으로,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('6080%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O')]"
301,2015.03.30. 오후 2:09,대우건설 다음달 초 동탄2신도시 2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2015.03.30. 오후 2:09,20만㎡ 미만 그린벨트에 임대주택 건설 가능,"[('20만㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
303,2015.03.30. 오후 2:09,도로공사 전북지사 고속도로 인근 토지 매각,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'ORGANIZATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
304,2015.03.30. 오후 2:09,대우조선해양건설 진주 평거 엘크루 100% 계약 완료,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평거', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘크루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
306,2015.03.30. 오후 2:07,한국주택협회 주택사업 관련 법령·제도 설명회 개최,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('법령·제도', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
307,2015.03.30. 오후 2:06,한토신 ‘양양 코아루’ 4월 2일 견본주택 개관,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양양 코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
308,2015.03.30. 오후 2:04,서울시 에너지 효율화에 150억원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율화에', 'O'), (' ', 'O'), ('150억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
309,2015.03.30. 오후 2:03,젊어지는 주택 수요층…수요층 따라 젊어지는 아파트 ‘눈길’,"[('젊어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요층…수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('젊어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
310,2015.03.30. 오후 2:02,서울시 상암DMC 랜드마크 부지 상반기내 매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
311,2015.03.30. 오후 2:02,주택구매 결정 여성 영향력 91% 달해…건설사들 ‘여심’ 잡아라,"[('주택구매', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('영향력', 'O'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여심’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
312,2015.03.30. 오후 2:01,광명·시흥지구 특별관리지역으로 지정,"[('광명·시흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별관리지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
313,2015.03.30. 오후 2:01,4월 입주물량 전월대비 7천653가구 증가,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('7천653가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
314,2015.03.30. 오후 2:01,민생돋보기 분양가 상한제 폐지…집값 치솟을까,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟을까', 'O')]"
315,2015.03.30. 오후 2:00,민생돋보기 분양가 상한제 폐지…집값 치솟을까,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟을까', 'O')]"
316,2015.03.30. 오후 2:00,서울도 반값 중개수수료 물꼬…서울시 계획 발표,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
317,2015.03.30. 오후 1:58,서울 아파트 거래량 석달째 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
318,2015.03.30. 오후 1:58,PF단열재 안타고 난방비 30만원 절감,"[('PF단열재', 'O'), (' ', 'O'), ('안타고', 'O'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
319,2015.03.30. 오후 1:54,주택협회 내달 1일 주택사업 관련 법령·제도 설명회 열어,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('법령·제도', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
320,2015.03.30. 오후 1:54,대우건설 동탄2신도시 2차 푸르지오 832가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('832가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2015.03.30. 오후 1:52,대우건설 송도 스마트밸리 지식산업센터 분양 중,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트밸리 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
322,2015.03.30. 오후 1:47,대규모 산업단지 개발…신규주택 수요 ↑,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
323,2015.03.30. 오후 1:42,사상 최저 금리에 수요 몰리는 위례 우남역아이파크애비뉴 상가,"[('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역아이파크애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
324,2015.03.30. 오후 1:40,광명·시흥지구 해제 후속조치 내달 나온다,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
325,2015.03.30. 오후 1:37,미래가치투자연구소 1%금리시대 성공투자전략세미나 개최,"[('미래가치투자연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자전략세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
326,2015.03.30. 오후 1:37,KTX·GTX역세권 동탄2신도시 2차 푸르지오 분양,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2015.03.30. 오후 1:34,‘빨리빨리’ 급행으로 수도권 접근성 좋아졌다,"[('‘빨리빨리’', 'O'), (' ', 'O'), ('급행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아졌다', 'O')]"
328,2015.03.30. 오후 1:32,용인 기흥역세권 힐스테이트 기흥 견본주택 개관 3일간 3만1000여명 인파 몰려,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 기흥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
329,2015.03.30. 오후 1:22,한국도시재생학회 창립세미나 성료,"[('한국도시재생학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
330,2015.03.30. 오후 1:20,실시간 거래정보도곡동 도곡렉슬 전용 59.98㎡ 7억원 전세 계약,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래정보', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59.98㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
331,2015.03.30. 오후 1:14,파격적인 계약조건 ‘300만원 정액제’ 양평 휴먼빌 2차 아파트,"[('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제’', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
332,2015.03.30. 오후 1:12,지금은 분양중대방건설 세종 대방 노블랜드 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중대방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 대방 노블랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
333,2015.03.30. 오후 1:03,미군 렌탈하우스 평택 엠타워 오피스텔 분양,"[('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('렌탈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2015.03.30. 오후 1:00,내집마련 기회 고덕래미안 힐스테이트의 훌륭한 입지조건 높은 전세값에 대응,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('훌륭한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지조건', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값에', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
335,2015.03.30. 오후 12:51,서울숲벨라듀 친환경 에코아파트 강점에 프리미엄 기대 솔솔,"[('서울숲벨라듀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강점에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
336,2015.03.30. 오후 12:51,송파 가락 한양수자인 시영아파트 재건축 분담금 반사이익 톡톡,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인 시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
337,2015.03.30. 오후 12:46,양산신도시 아파트분양열기 속에 한양수자인 아이시티 지역주택조합에 ‘관심집중’,"[('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('한양수자인 아이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심집중’', 'O')]"
338,2015.03.30. 오후 12:45,한국은행 기준금리 인하 후수익형 부동산 관심 집중,"[('한국은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('후수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
339,2015.03.30. 오후 12:40,지역주택조합 아파트 안성당왕서희스타힐스 전세난 해결사로 주목,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안성당왕서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
340,2015.03.30. 오후 12:39,제주도 동부 대단지 프리미엄 타운하우스 해지개마을 화제,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('해지개마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
341,2015.03.30. 오후 12:36,용산이 뜬다 용산 푸르지오 써밋 분양 “관심폭발”,"[('용산', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“관심폭발”', 'O')]"
342,2015.03.30. 오후 12:35,한국주택협회 2015 주택사업 관련 법령·제도 설명회 개최,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('법령·제도', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
343,2015.03.30. 오후 12:21,매월 500만원 수익 예상··· 국내 메머드급 호텔형 펜션 분양활기,"[('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('예상···', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('메머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('분양활기', 'O')]"
344,2015.03.30. 오후 12:14,주택·아파트담보대출 속출…고정금리 대출자 속쓰리네,"[('주택·아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속쓰리네', 'O')]"
345,2015.03.30. 오후 12:04,미사강변 리버뷰자이④평면3면 발코니 40% 이상 적용 넉넉한 팬트리 여유,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리버뷰자이', 'ARTIFACT'), ('④평면', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('40% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('넉넉한', 'O'), (' ', 'O'), ('팬트리', 'O'), (' ', 'O'), ('여유', 'O')]"
346,2015.03.30. 오후 12:03,미사강변 리버뷰자이③구성100% 지하주차장 최상층 조망 고려한 펜트하우스 설계,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리버뷰자이', 'ARTIFACT'), ('③구성', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('최상층', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
347,2015.03.30. 오후 12:02,교통·주거·편의 다 갖추고도 3.3㎡당 900만원대…신동아건설 하이파크시티,"[('교통·주거·편의', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖추고도', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'ARTIFACT')]"
348,2015.03.30. 오후 12:02,미사강변 리버뷰자이②입지미사의 가치에 한강 더해…민간분양 막바지,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리버뷰자이', 'ARTIFACT'), ('②입지미사의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더해…민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O')]"
349,2015.03.30. 오후 12:02,혁신도시 이전 본격화에 오피스텔 인기 상승 킹스밀 오피스텔 투자자 관심 집중,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('킹스밀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
350,2015.03.30. 오후 12:02,강남3구 분양시장의 핫 플레이스 송파 가락 한양수자인,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT')]"
351,2015.03.30. 오후 12:02,제주도 최초 “대지조성사업” 제주 포레스트힐 파격가 분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('“대지조성사업”', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포레스트힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2015.03.30. 오후 12:01,국세청 차명계좌 탈세근절 온라인 토론회 진행,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차명계좌', 'O'), (' ', 'O'), ('탈세근절', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
353,2015.03.30. 오후 12:01,분양형 호텔투자의 새 바람 ‘라마다정선호텔’ 강원랜드 워터월드 앞 준공확정,"[('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다정선호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강원랜드 워터월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공확정', 'O')]"
354,2015.03.30. 오후 12:01,미사강변 리버뷰자이①규모한강 조망되는 555가구 브랜드 아파트,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리버뷰자이', 'ARTIFACT'), ('①규모', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망되는', 'O'), (' ', 'O'), ('555가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
355,2015.03.30. 오전 11:52,“서울 5대 중심업무지구 조성된다”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중심업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다”', 'O')]"
356,2015.03.30. 오전 11:46,분양롯데건설 이원화 마케팅…아파트는 하나 홍보관은 둘,"[('분양', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이원화', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅…아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍보관은', 'O'), (' ', 'O'), ('둘', 'QUANTITY')]"
357,2015.03.30. 오전 11:46,실시간 거래정보도곡동 도곡렉슬 전용 84.99㎡ 5억원170만원 월세 계약,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래정보', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억원170만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
358,2015.03.30. 오전 11:45,화성 동탄2 푸르지오 2차 832가구 내달 분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('832가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2015.03.30. 오전 11:44,평당 1500만원 이하 서울 아파트 “씨 말랐다”,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“씨', 'O'), (' ', 'O'), ('말랐다”', 'O')]"
360,2015.03.30. 오전 11:42,인천 최대 난제 루원시티 건설사업 돌파구 찾았다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('난제', 'O'), (' ', 'O'), ('루원시티 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O')]"
361,2015.03.30. 오전 11:42,행복주택 임대료 입주 계층별 차등,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('계층별', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O')]"
362,2015.03.30. 오전 11:41,도심 인근 소규모 개발제한구역에 임대주택 건설 허용,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
363,2015.03.30. 오전 11:41,경기도 ‘반값 중개수수료’ 31일시행,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료’', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), ('시행', 'O')]"
364,2015.03.30. 오전 11:36,10대그룹가진 땅도 많다··보유 토지 63조 규모로 역대 최대,"[('10대', 'QUANTITY'), ('그룹가진', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('많다··보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('63조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
366,2015.03.30. 오전 11:34,행복주택 임대료 입주자따라 시세 6080% 차등 적용,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('6080%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
367,2015.03.30. 오전 11:34,대우건설 4월 ‘동탄2신도시 2차 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2015.03.30. 오전 11:32,인천 서창2지구 빅브랜드 아파트 e편한세상 서창 4월 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 서창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2015.03.30. 오전 11:31,온도차 큰 지방 청약시장,"[('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O')]"
370,2015.03.30. 오전 11:31,대주보 정부3.0 데이 행사 열어,"[('대주보', 'O'), (' ', 'O'), ('정부3.0 데이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
371,2015.03.30. 오전 11:30,롯데건설 영유아 안전 고려한 맞춤설계 선보여,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영유아', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
372,2015.03.30. 오전 11:30,분만의 두려움을 편안함으로…최면 기법 이용한 감성출산,"[('분만의', 'O'), (' ', 'O'), ('두려움을', 'O'), (' ', 'O'), ('편안함으로…최면', 'O'), (' ', 'O'), ('기법', 'O'), (' ', 'O'), ('이용한', 'O'), (' ', 'O'), ('감성출산', 'O')]"
373,2015.03.30. 오전 11:30,대우건설 내달초  동탄2신도시 2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2015.03.30. 오전 11:28,LH인천시 루원시티 조성사업 정상화 추진 합의,"[('LH인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루원시티 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
375,2015.03.30. 오전 11:26,반도건설 한강신도시 반도유보라3차 모델하우스 북새통,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
377,2015.03.30. 오전 11:23,분양대우건설 동탄2신도시 2차 푸르지오,"[('분양대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
378,2015.03.30. 오전 11:22,분양동탄2신도시 2차 푸르지오 내달 3일 모델하우스 오픈,"[('분양', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
379,2015.03.30. 오전 11:20,희소한 가치 노린다면 도심중소형 e편한세상 신촌에 주목하라,"[('희소한', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다면', 'O'), (' ', 'O'), ('도심중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 신촌', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
380,2015.03.30. 오전 11:19,포항 KTX 38.7km 구간 31일 개통,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('38.7km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
381,2015.03.30. 오전 11:16,SH공사 임대주택 잔여공가 모집마감…평균경쟁률 7대 1,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여공가', 'O'), (' ', 'O'), ('모집마감…평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7대 1', 'QUANTITY')]"
382,2015.03.30. 오전 11:16,SH공사 잔여공가 임대주택 경쟁률 평균 7대1,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여공가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7대1', 'QUANTITY')]"
383,2015.03.30. 오전 11:16,전월세난에 SH공사 공급 임대주택 인기 업,"[('전월세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('업', 'O')]"
384,2015.03.30. 오전 11:15,1억3천으로 명품 대단지 아파트 입주 가능한 신동백 롯데캐슬 에코,"[('1억3천', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT')]"
385,2015.03.30. 오전 11:15,대우건설 4월 초 ‘동탄2신도시 2차 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2015.03.30. 오전 11:15,SH공사 임대주택 인기 좋네..평균경쟁률 7대 1,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네..', 'O'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7대 1', 'QUANTITY')]"
387,2015.03.30. 오전 11:15,대우건설 동탄2신도시 2차 푸르지오 4월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2015.03.30. 오전 11:15,세종비즈니스센터 상가 분양 15생활권 활력 기대,"[('세종비즈니스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('15생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활력', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
389,2015.03.30. 오전 11:15,한국의 베니스 ‘라베니체 마치 에비뉴’ 건축설계 변함없이 그대로 짓는다,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('베니스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라베니체 마치 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('변함없이', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
390,2015.03.30. 오전 11:15,전월세난 실감 마포래미안 임대 경쟁률 454대1,"[('전월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('실감', 'O'), (' ', 'O'), ('마포래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('454대1', 'QUANTITY')]"
391,2015.03.30. 오전 11:15,LH인천시 루원시티 정상화 추진 합의,"[('LH인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
392,2015.03.30. 오전 11:15,왜관 지웰 지역주택조합 설립인가 승인…올 6월 착공예정,"[('왜관 지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립인가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('올 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공예정', 'O')]"
393,2015.03.30. 오전 11:15,전월세난에… 서울시 임대주택 잔여세대 완판,"[('전월세난에…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
394,2015.03.30. 오전 11:15,SH공사 임대주택 공급받자…평균 경쟁률 7대1,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급받자…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7대1', 'QUANTITY')]"
395,2015.03.30. 오전 11:15,서울시 건물 조명 LED로 교체하면 20억원 융자지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('LED', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('교체하면', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('융자지원', 'O')]"
396,2015.03.30. 오전 11:15,전세난에 공공임대 인기↑…SH임대 청약마감 최고 454대 1,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('인기↑…', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('454대 1', 'QUANTITY')]"
397,2015.03.30. 오전 11:14,행복주택 임대료 주변 시세 6080%로 결정된다,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('6080%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정된다', 'O')]"
398,2015.03.30. 오전 11:11,서울시 상암DMC 잔여부지 상반기 내 매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여부지', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
399,2015.03.30. 오전 11:11,1%대 공유형모기지 출시 연기…안심전환대출 때문에,"[('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공유형모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), ('안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O')]"
400,2015.03.30. 오전 11:11,超 저금리시대 주택아파트담보대출금리 비교로 저금리 확보가 중요,"[('超', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('비교로', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('확보가', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
401,2015.03.30. 오전 11:10,LH인천시 루원시티 사업 정상 추진 합의,"[('LH인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루원시티 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
402,2015.03.30. 오전 11:09,젊은 실수요자들 마포로 모인다…신동아 파밀리에 마포베라,"[('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다…', 'O'), ('신동아 파밀리에 마포베라', 'ARTIFACT')]"
403,2015.03.30. 오전 11:09,서해종합건설 1043가구 분양,"[('서해종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1043가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2015.03.30. 오전 11:09,CEO 칼럼박철민‘귀산촌’은 어떨까,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), ('박철민', 'PERSON'), ('‘귀산촌’은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
405,2015.03.30. 오전 11:08,대한주택보증 ‘정부 3.0데이’ 행사 실시,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정부', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3.0데이', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
406,2015.03.30. 오전 11:08,대우건설 ‘동탄2신도시 2차 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2015.03.30. 오전 11:07,외국계자본 제주도카지노 대규모 투자 진실은…,"[('외국계자본', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도카지노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('진실은…', 'O')]"
408,2015.03.30. 오전 11:06,시행자 가격결정…일반분양가 상승 불보듯,"[('시행자', 'O'), (' ', 'O'), ('가격결정…일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯', 'O')]"
409,2015.03.30. 오전 11:06,용산 유엔사부지 개발 윤곽,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유엔', 'ORGANIZATION'), ('사부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
410,2015.03.30. 오전 11:05,분양힐스테이트 서산 모델하우스 오픈 3일간 2만여명 북적,"[('분양', 'O'), ('힐스테이트 서산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
411,2015.03.30. 오전 11:03,전세난·저금리시대 공매 아파트가 뜬다,"[('전세난·저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
412,2015.03.30. 오전 11:02,MI컨설팅 4월12일 ‘병의원 성공 개원 세미나’ 개최,"[('MI컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘병의원', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
413,2015.03.30. 오전 11:02,공공기관 및 대기업이 투자 집중하는 오송에 밸류 호텔 세종 시티 들어선다,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('집중하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('밸류 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
414,2015.03.30. 오전 11:02,광명시흥지구 해제 후속조치 주민설명회 개최,"[('광명시흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'EVENT'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
415,2015.03.30. 오전 11:02,국토부 포항KTX 노선 개통식 가져,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('개통식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
416,2015.03.30. 오전 11:02,개발제한구역 환지ㆍ민간참여 늘리고 임대주택 확대,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('환지ㆍ민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
417,2015.03.30. 오전 11:02,국토부 ‘화주 물류기업 해외동반진출 지원 사업’ 참여기업 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화주 물류기업 해외동반진출 지원 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('참여기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
418,2015.03.30. 오전 11:02,크라이슬러 전기배선 및 에어백 결함으로 리콜 실시,"[('크라이슬러', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기배선', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('에어백', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
419,2015.03.30. 오전 11:01,광명·시흥 공공주택지구 4월말 전면해제…특별관리지역 지정,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('4월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면해제…특별관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
420,2015.03.30. 오전 11:01,행복주택 임대료 계층별 차등 적용…시세의 6080%,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('계층별', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('6080%', 'QUANTITY')]"
421,2015.03.30. 오전 11:01,20만㎡미만 개발제한구역 임대주택단지 들어선다,"[('20만㎡미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
422,2015.03.30. 오전 11:01,‘e편한세상 캐널시티 에비뉴’ 모델하우스에 많은 인파 몰려,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 캐널시티 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
423,2015.03.30. 오전 11:01,그린벨트 해제지역에 임대주택 짓는다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
424,2015.03.30. 오전 11:01,신혼부부 행복주택 임대료 시세 80%,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY')]"
425,2015.03.30. 오전 11:01,포항 KTX노선 31일 개통,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
426,2015.03.30. 오전 11:01,1%대 수익공유형 모기지상품 출시연기…상품구조 재검토,"[('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시연기…상품구조', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
427,2015.03.30. 오전 11:01,그린벨트 해제지역에 임대주택 짓는다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
428,2015.03.30. 오전 11:01,31일 포항KTX 개통식 .. 반나절 생활권 구현된다,"[('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통식', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('반나절', 'TIME'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('구현된다', 'O')]"
429,2015.03.30. 오전 11:01,20만㎡ 미만 개발제한구역에 임대주택 들어선다,"[('20만㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발제한구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
430,2015.03.30. 오전 11:01,시세의 6080% ..행복주택 임대료 기준 행정예고,"[('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('6080%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('..행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('행정예고', 'O')]"
431,2015.03.30. 오전 11:01,국토부·해수부 화주·물류기업 해외동반진출 지원 1차 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('해수부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화주', 'CIVILIZATION'), ('·물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외동반진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
432,2015.03.30. 오전 11:01,지프 랭글러 지프 체로키 전기배선 및 에어백 결함 리콜 3636대,"[('지프 랭글러', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지프 체로키', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전기배선', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('에어백', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('3636대', 'QUANTITY')]"
433,2015.03.30. 오전 11:01,광명시흥지구 내달 해제 후 특별관리지역으로 .. 31일 주민의견 수렴,"[('광명시흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('특별관리지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴', 'O')]"
434,2015.03.30. 오전 11:01,세월호 참사 교훈..국민체감형 안전체계 강화 항공안전법 제정,"[('세월호 참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교훈..국민체감형', 'O'), (' ', 'O'), ('안전체계', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
435,2015.03.30. 오전 11:01,짚랭글러·짚체로키 승용차 리콜 실시,"[('짚랭글러', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('짚체로키', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
436,2015.03.30. 오전 11:01,국토부 광명·시흥지구 해제 후속조치 주민설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'EVENT'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
437,2015.03.30. 오전 11:01,국토부 그린벨트에 환지·민간참여 늘리고 임대주택 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('환지·민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
438,2015.03.30. 오전 11:01,행복주택 임대료…주변 시세 6080%선으로 결정,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('6080%', 'QUANTITY'), ('선으로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
439,2015.03.30. 오전 11:00,포항 KTX 개통…서울포항 2시간15분,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2시간15분', 'TIME')]"
441,2015.03.30. 오전 11:00,임대주택 공급위해 소규모 그린벨트도 푼다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급위해', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트도', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
442,2015.03.30. 오전 11:00,행복주택 임대료 시세의 60∼80%…입주 계층별 차등,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('60∼80%', 'QUANTITY'), ('…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('계층별', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O')]"
