,date,headline,keyword
0,2020.01.12. 오후 7:55,현대건설 옥수 한남하이츠에 강북 첫 디에이치 제안…18일 시공사 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제안…', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
1,2020.01.12. 오후 6:46,고가아파트 거래비중 ‘반토막’… 규제피한 9억이하는 상한가,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래비중', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막’…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제피한', 'O'), (' ', 'O'), ('9억이하', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
2,2020.01.12. 오후 6:46,현대건설 한남재건축에 디에이치 적용 제안,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
3,2020.01.12. 오후 6:46,초고층 건축물 시장 선도하는 포스코건설,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도하는', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION')]"
4,2020.01.12. 오후 6:46,서울 집값 내렸지만 인기지역은 오름세… 풍선효과 재연 되나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸지만', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('재연', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
5,2020.01.12. 오후 6:35,현대건설 옥수동 한남하이츠에 강북 첫 ‘디에이치’ 최고급 브랜드,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O')]"
6,2020.01.12. 오후 6:35,인천 뉴스테이 잇단 무산… 일반재개발 전환,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), (' ', 'O'), ('일반재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
7,2020.01.12. 오후 6:35,뜰 곳만 몰린다… 새해 첫 분양단지들 성적 ‘극과 극’,"[('뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('곳만', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극’', 'O')]"
8,2020.01.12. 오후 6:35,GS건설 컨소시엄 부천영상문화단지 개발 협약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('부천영상문화단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
9,2020.01.12. 오후 6:35,창원월영 ‘마린애시앙’ 16일 선착순 계약,"[('창원월영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마린애시앙', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
10,2020.01.12. 오후 6:33,입주물량 줄고 대단지 이주…불안한 강남권 전세,"[('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이주…불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O')]"
11,2020.01.12. 오후 6:33,단독 리모델링 내력벽 철거 4월 총선 이후 결정할듯,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정할듯', 'O')]"
12,2020.01.12. 오후 6:33,반포 3주구·한남 하이츠 수주전 주목,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('한남 하이츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
13,2020.01.12. 오후 6:33,비규제에 외지서도 청약…수원 영통·검단 호호,"[('비규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('외지서도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호호', 'O')]"
14,2020.01.12. 오후 6:04,서울시 특화설계안은 인허가 안 해준다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특화설계안은', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('해준다', 'O')]"
15,2020.01.12. 오후 6:02,엘시티 가로막은 펜스…알박기,"[('엘시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가로막은', 'O'), (' ', 'O'), ('펜스…알박기', 'O')]"
16,2020.01.12. 오후 6:01,나대지에 발목 잡힌 한강맨션 재건축,"[('나대지에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('맨션', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
17,2020.01.12. 오후 5:59,알립니다 집코노미·이상우 투자 아카데미 개설,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('집코노미·', 'O'), ('이상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
18,2020.01.12. 오후 5:44,서울 아파트 거래량 5분의 1 토막…12·16 부동산대책 발표 한달,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토막…', 'O'), ('12·16 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE')]"
19,2020.01.12. 오후 5:43,상한제선 후분양이 낫다 사업속도 늦추는 재건축,"[('상한제선', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다', 'O'), (' ', 'O'), ('사업속도', 'O'), (' ', 'O'), ('늦추는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
20,2020.01.12. 오후 5:41,창원월영 마린애시앙 동·호수 선택 가능해요,"[('창원월영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마린애시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해요', 'O')]"
21,2020.01.12. 오후 5:40,현대건설 옥수동 한남하이츠에 디에이치 브랜드 제안,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
22,2020.01.12. 오후 5:38,경기 e편한세상 광주역 5단지 에너지절약 최고,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에너지절약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
23,2020.01.12. 오후 5:35,정비구역 일몰제 째각째각...조합설립 막판 스퍼트,"[('정비구역', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('째각째각...조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('스퍼트', 'O')]"
24,2020.01.12. 오후 5:13,재건축 강남은 묶고 비강남은 풀고… 총선 앞두고 오비이락,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('묶고', 'O'), (' ', 'O'), ('비강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고…', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('오비이락', 'O')]"
25,2020.01.12. 오후 4:12,12.16 부동산 대책에 따른 9억원 이하 중저가 아파트 풍선효과 미미,"[('12.16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
26,2020.01.12. 오후 3:48,시그널글로벌 큰손까지···5G 타고 대체투자 키워드 떠오른 데이터센터,"[('시그널글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손까지···', 'O'), ('5G', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('대체투자', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('데이터센터', 'O')]"
27,2020.01.12. 오후 3:30,부동산 규제의 최대 피해자는 3040세대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제의', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('3040세대', 'QUANTITY')]"
28,2020.01.12. 오후 3:27,8억대 광교 아파트 1년 만에 12.5억으로 급등,"[('8억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('12.5억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
29,2020.01.12. 오후 3:26,모십니다 한경부동산 멘토 특강 세미나,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멘토', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
30,2020.01.12. 오후 3:25,모십니다 부산 대표상권 유망 상가는 어디,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표상권', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
31,2020.01.12. 오후 3:25,모십니다 더 복잡해진 세법…주택 절세법은,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('복잡해진', 'O'), (' ', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('주택 절세법', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O')]"
32,2020.01.12. 오후 3:22,9억원 이하 주택 일부 풍선효과,"[('9억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
33,2020.01.12. 오후 3:22,서울 강남권 주택시장 거래 급감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
34,2020.01.12. 오후 3:21,서울 강남권 주택시장 거래 급감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
35,2020.01.12. 오후 3:21,9억원 이하 주택 일부 풍선효과,"[('9억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
36,2020.01.12. 오후 3:21,서울 강남권 주택시장 거래 급감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
37,2020.01.12. 오후 3:21,9억원 이하 주택 일부 풍선효과,"[('9억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
38,2020.01.12. 오후 3:21,12·16대책 한 달 맞은 서울 아파트 시장,"[('12·16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
39,2020.01.12. 오후 3:21,12·16대책 한 달 맞은 서울 아파트 시장,"[('12·16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
40,2020.01.12. 오후 3:21,12·16대책 한 달 맞은 서울 아파트 시장,"[('12·16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
41,2020.01.12. 오후 3:04,연초부터 재개발·재건축 수주전 잇단 유찰 왜,"[('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
42,2020.01.12. 오후 2:59,공시지가 시세반영률 두고 또 충돌한 국토부경실련…김현미 적극 해명 나설까,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌한', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부경실련', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('해명', 'O'), (' ', 'O'), ('나설까', 'O')]"
43,2020.01.12. 오후 2:58,현대건설 옥수 한남하이츠에 강북 첫 디에이치 브랜드 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
44,2020.01.12. 오후 2:14,청약시스템 이관으로 민간분양 휴식기…공공주택 5곳 청약 접수,"[('청약시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('이관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식기…공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
45,2020.01.12. 오후 2:02,다시 뛰는 건설코리아 초고층 건축물 시장 선도하는 포스코건설…유럽 수출길 모색,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'LOCATION'), ('설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도하는', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수출길', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
46,2020.01.12. 오후 2:02,12·16 대책 한달…대출 자유로운 9억 이하 아파트 거래 늘고 가격 무섭게 올랐다,"[('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…대출', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로운', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
47,2020.01.12. 오후 2:02,고강도 대출 규제 비껴갔지만…강남 입성 꿈 접는 강북 주민들 왜,"[('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비껴갔지만…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('접는', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
48,2020.01.12. 오후 2:02,집값 ‘풍선효과’ 또 반복되나…서울 주춤 수도권 불씨 여전,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('반복되나…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
49,2020.01.12. 오후 2:00,올해 상반기 새아파트 전셋집 어디에,"[('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O')]"
50,2020.01.12. 오후 1:59,현대건설 한남하이츠 재건축 디에이치 선보여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
51,2020.01.12. 오후 1:59,인천 뉴스테이 잇따라 무산..송림12동 일반재개발 전환,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('무산..', 'O'), ('송림12동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
52,2020.01.12. 오후 1:57,강북 아파트 매수우위지수 기준선 아래로,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수우위지수', 'O'), (' ', 'O'), ('기준선', 'O'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
53,2020.01.12. 오후 1:49,창원월영 ‘마린애시앙’ 이달 16일부터 선착순 계약,"[('창원월영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마린애시앙', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
54,2020.01.12. 오후 1:42,e편한세상 광주역 5단지 에너지 가장 적게 쓴 아파트 뽑혀,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('적게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑혀', 'O')]"
55,2020.01.12. 오후 1:34,서울 강남4구 입주 아파트 1년만에 28% 감소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
56,2020.01.12. 오후 1:28,12·16 대책 한 달…강남 빼고 더 올랐다,"[('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
57,2020.01.12. 오후 1:15,법인명의 아파트 구입 지방으로 확산,"[('법인명의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('지방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
58,2020.01.12. 오후 1:14,현대건설 한남하이츠 재건축에 ‘한남 디에이치 그라비체’ 제안,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남 디에이치 그라비체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
59,2020.01.12. 오후 12:57,13일에 추가대책 발표 ‘가짜뉴스’ 횡행하는 부동산 시장,"[('13일', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가짜뉴스’', 'O'), (' ', 'O'), ('횡행하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
60,2020.01.12. 오후 12:55,12.16 대책 이후 강북 9억원 이하 아파트 풍선효과 얼마나,"[('12.16 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
61,2020.01.12. 오후 12:54,12.16 부동산 대책 이후 강북 아파트 매수세 꺾였다,"[('12.16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
62,2020.01.12. 오후 12:54,12.16 대책 이후 강북 9억 이하 아파트 풍선효과 미미,"[('12.16 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
63,2020.01.12. 오후 12:54,강북 아파트 매수우위지수 기준선 아래로 집 팔려는 사람 더 많다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수우위지수', 'O'), (' ', 'O'), ('기준선', 'O'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
64,2020.01.12. 오후 12:54,강북 매수지수 16주만에 뚝 12.16 대책 풍선효과 無,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수지수', 'O'), (' ', 'O'), ('16주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('12.16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
65,2020.01.12. 오후 12:53,집 살 사람 없어요…강북 매수지수 16주만에 뚝,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수지수', 'O'), (' ', 'O'), ('16주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
66,2020.01.12. 오후 12:42,변창흠 LH사장 겨울철 건설현장 특별 안전점검 실시,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
67,2020.01.12. 오후 12:41,박원순 시장 실리콘밸리서 수천억 규모 투자 유치…투자 기업은,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실리콘밸리', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수천억', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기업은', 'O')]"
68,2020.01.12. 오후 12:33,1월 셋째주 공공주택 5곳 분양…청약시스템 이관으로 한산,"[('1월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…청약시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('이관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION')]"
69,2020.01.12. 오후 12:15,전남도 토지거래 허가 목적 위반 3건 적발,"[('전남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
70,2020.01.12. 오후 12:07,현대건설 옥수 한남하이츠에 강북 첫 디에이치 브랜드 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
71,2020.01.12. 오후 12:01,1월 3주 분양동향 아파트투유 청약 시스템 이관…분양 시장 한산,"[('1월 3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트투유', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('이관…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION')]"
72,2020.01.12. 오후 12:00,아파트 마감재 입찰 담합…공정위 칼슨·현대통신·은광사 제재,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감재', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합…', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칼슨', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대통신', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('은광사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제재', 'O')]"
73,2020.01.12. 오전 11:42,현대건설 ‘한남하이츠’에 강북권 최초 ‘디에이치’ 제안,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
74,2020.01.12. 오전 11:40,올해 오피스 공급량 역대 최대...여의도강남 공실률 양극화 우려,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대...', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
75,2020.01.12. 오전 11:21,12·16대책 한 달 대출규제 서울 고가아파트 거래비중 반토막,"[('12·16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래비중', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
76,2020.01.12. 오전 11:21,12·16대책 한 달 수도권 일부도 풍선효과…전세 고공행진,"[('12·16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
77,2020.01.12. 오전 11:21,12·16대책 한 달 대출 중단에 둘로 나뉜 서울 아파트 시장,"[('12·16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('중단에', 'O'), (' ', 'O'), ('둘', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('나뉜', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
78,2020.01.12. 오전 11:02,변창흠 LH 사장 건설현장 안전 최우선…안전사고 예방 최선 다할 것,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선…안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O'), (' ', 'O'), ('다할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
79,2020.01.12. 오전 11:02,LH 겨울철 건설현장 특별 안전점검 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
80,2020.01.12. 오전 11:01,이편한세상 광주역5단지 ‘에너지 베스트’ 최우수상,"[('이편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트’', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
81,2020.01.12. 오전 11:00,경기 e편한세상 광주역5단지 에너지 베스트 아파트 선정,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
82,2020.01.12. 오전 11:00,전기 등 생활에너지 가장 적게 사용한 아파트는,"[('전기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('생활에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('적게', 'O'), (' ', 'O'), ('사용한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
83,2020.01.12. 오전 11:00,안전이 최고… LH 동절기 대비 특별 안전점검,"[('안전이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
84,2020.01.12. 오전 11:00,광주 e편한세상 광주역 5단지 생활에너지 가장 적게 쓴 아파트,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('적게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
85,2020.01.12. 오전 11:00,국토부 에너지 베스트 아파트단지 선정 발표,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
86,2020.01.12. 오전 10:56,여수 밤바다 인기탓…서울 뺨치는 여수 로또 청약 열기,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('밤바다', 'O'), (' ', 'O'), ('인기탓…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
87,2020.01.12. 오전 10:15,경남도 외지인 투기 막는다…부동산 모니터링 강화,"[('경남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
88,2020.01.12. 오전 10:09,옥수동 한남하이츠 강북권 최초 디에이치 단지 된다…현대건설 첫 제안,"[('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('된다…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
89,2020.01.12. 오전 10:09,박원순 용산공원 천년의 귀한 공원 만들것,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('만들것', 'O')]"
90,2020.01.12. 오전 10:04,SR 설 승차권 예매율 75.1%… 12일 자정까지 결제해야,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('예매율', 'O'), (' ', 'O'), ('75.1%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자정까지', 'TIME'), (' ', 'O'), ('결제해야', 'O')]"
91,2020.01.12. 오전 10:02,매매·전세 동반 상승하는 세종시 입주 물량·학군 수요 영향,"[('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승하는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
92,2020.01.12. 오전 9:55,창원 월영 마린애시앙 16일부터 선착순 계약,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월영 마린애시앙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
93,2020.01.12. 오전 9:45,현대건설 한남하이츠에 강북권 첫 디에이치 아파트 제안,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
94,2020.01.12. 오전 9:45,김상열 호반그룹 회장 ‘2020 대한민국을 빛낸 호남인상’ 수상,"[('김상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2020 대한민국을 빛낸 호남인상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
95,2020.01.12. 오전 9:29,전남 토지거래허가구역 부적정 이용 3건 적발…이행강제금 부과,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('부적정', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…이행강제금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
96,2020.01.12. 오전 9:29,HUG ‘긴급하자보수보증 이행제도’ 도입에 감사원장 표창 대상 선정,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('긴급하자보수보증 이행제도', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
97,2020.01.12. 오전 9:23,부영 ‘창원월영 마린애시앙’ 16일부터 선착순 계약 진행,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원월영 마린애시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
98,2020.01.12. 오전 9:09,투기와의 전쟁 선포하자마자 깜짝 부동산 대책 발표…가짜 뉴스에 시장 출렁,"[('투기와의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('선포하자마자', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…가짜', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('출렁', 'O')]"
99,2020.01.12. 오전 8:39,머니 양도세 장기보유공제 축소·실거래가 신고 기간 30일로 줄어,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기보유공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('축소·실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
100,2020.01.12. 오전 8:01,주간실거래가서초동 아크로비스타 23억 ‘1위’,"[('주', 'DATE'), ('간실거래가서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로비스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
101,2020.01.12. 오전 7:02,집코노미TV 주부의 로망 반포써밋 푸르지오,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('로망', 'O'), (' ', 'O'), ('반포써밋 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
102,2020.01.12. 오전 7:00,신한금융 스타트업 지원 기발한 광고 효과 톡톡,"[('신한금융', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('기발한', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
103,2020.01.12. 오전 7:00,부동산 투기와 전쟁 선포…한은 17일 금리 동결할 듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기와', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('선포…', 'O'), ('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('동결할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
104,2020.01.12. 오전 6:58,주목 경매물건 주엽동 150.5㎡ 4.6억에 시작,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('주엽동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('150.5㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4.6억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
105,2020.01.12. 오전 6:03,금리는 떨어지고 세금은 오르고… 월세·반전세 도미노 인상 우려,"[('금리는', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고…', 'O'), (' ', 'O'), ('월세·반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
106,2020.01.12. 오전 6:01,냉정과 열정사이…냉온탕 오가는 재건축 수주경쟁,"[('냉정과', 'O'), (' ', 'O'), ('열정사이…냉온탕', 'O'), (' ', 'O'), ('오가는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O')]"
107,2020.01.13. 오후 11:39,김상열 호반 회장 대표 사임…상장 앞두고 전문경영체제로,"[('김상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사임…상장', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전문경영체제로', 'O')]"
108,2020.01.13. 오후 9:26,서울 청약 당첨자 평균 3.7억 벌었다…로또 청약 경쟁 심화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌었다…로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
109,2020.01.13. 오후 9:26,김현미 장관 “경기지사 도전 정치인은 능동태 아닌 수동태”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도전', 'O'), (' ', 'O'), ('정치인', 'OCCUPATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('능동태', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('수동태”', 'O')]"
110,2020.01.13. 오후 9:03,서울 입주 1년 미만 아파트 분양가보다 평균 3억7319만원 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7319만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
111,2020.01.13. 오후 9:03,10세 미만 ‘건물주’들 급증 468명이 819억원 증여받아,"[('10세 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('’들', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('468명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('819억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증여받아', 'O')]"
112,2020.01.13. 오후 8:33,서울 아파트 폭등 호가 잡혔지만… ‘거래 절벽’ 다시 시작,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡혔지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽’', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
113,2020.01.13. 오후 8:33,“행복은 청약 점수순”… 멀어지는 마이홈에 한숨 커지는 청년층,"[('“행복은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('점수순”…', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('마이홈', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('청년층', 'O')]"
114,2020.01.13. 오후 8:28,기장군 “일광신도시 부실공사 수두룩”,"[('기장군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('일광신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩”', 'O')]"
115,2020.01.13. 오후 8:14,김현미 장관 “양도세 중과 일시면제 서울만 13만채”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('일시면제', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('13만채', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
116,2020.01.13. 오후 7:58,SS인터뷰빠숑 김학렬 2020년은 초양극화의 시대. 입지 좋은 새아파트만 오른다,"[('SS인터뷰빠숑', 'O'), (' ', 'O'), ('김학렬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('초양극화의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대.', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
117,2020.01.13. 오후 7:41,김상열 회장 호반건설 대표이사 물러나,"[('김상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물러나', 'O')]"
118,2020.01.13. 오후 7:05,12·16 대책에 고개숙인 부산 엘시티 …분양권 거래 한달 만에 86% 급감,"[('12·16 대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고개숙인', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('…분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
119,2020.01.13. 오후 7:02,싱가포르 최대규모 미래형 종합병원 짓는 쌍용건설,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION')]"
120,2020.01.13. 오후 6:52,포스코건설 11년만에 더샵 로고 새단장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
121,2020.01.13. 오후 6:52,서울 새 아파트 시세차익 3.7억… 매매거래가 분양가比 45% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가比', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
122,2020.01.13. 오후 6:52,롯데·포스코건설 디데크공법… 공사기간 단축 신기술 인증,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디데크공법', 'THEORY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
123,2020.01.13. 오후 6:52,푸르지오 3만4000여 가구 공급… 대우건설 민간건설사 최대물량,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3만4000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최대물량', 'O')]"
124,2020.01.13. 오후 6:52,당첨땐 10억 로또 입소문… 高가점·현금부자들 줄섰다,"[('당첨땐', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문…', 'O'), (' ', 'O'), ('高가점·현금부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('줄섰다', 'O')]"
125,2020.01.13. 오후 6:31,동우씨엠그룹 올해 매출 목표 1천200억원…13일 경영전략회의 열어 결의,"[('동우씨엠그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('1천200억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영전략회의', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
126,2020.01.13. 오후 6:24,서울 1년 안된 새 아파트값 평균 3억7천만원 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
127,2020.01.13. 오후 6:17,해건협 이라크 사태 관련 간담회 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
128,2020.01.13. 오후 6:12,서울서 분양받은 아파트 입주 1년만에 3억7000만원 올랐다,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
130,2020.01.13. 오후 6:05,서초진흥 내달 재건축 조합 창립총회,"[('서초진흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O')]"
131,2020.01.13. 오후 6:03,헬리오시티 조합장 해임 의결…최고 1500만원 분담금 반발,"[('헬리오시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O'), (' ', 'O'), ('의결…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
132,2020.01.13. 오후 6:03,포스코건설 주택브랜드 ‘더샵’ 11년만에 새단장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
133,2020.01.13. 오후 6:02,포스코건설 더샵 브랜드 11년 만에 새단장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
134,2020.01.13. 오후 6:02,리츠·펀드 인기에…부동산 자산운용 인력 영입전쟁,"[('리츠·펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('인기에…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('영입전쟁', 'O')]"
135,2020.01.13. 오후 6:00,포스코 아파트 브랜드 더샵 새 단장,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
136,2020.01.13. 오후 5:59,김상열 회장 호반건설 대표이사직에서 물러나,"[('김상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사직', 'CIVILIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('물러나', 'O')]"
137,2020.01.13. 오후 5:59,전용39㎡ 원룸형 아파트도 당첨 커트라인 64점 넘었다,"[('전용', 'O'), ('39㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('64점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
138,2020.01.13. 오후 5:57,서울 로또 청약 입주뒤…집값 45% 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('입주뒤…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
139,2020.01.13. 오후 5:57,지자체정부 갈등 GTX A···행정심판 따라 표류할 수도,"[('지자체정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX A', 'ARTIFACT'), ('···행정심판', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('표류할', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
140,2020.01.13. 오후 5:57,개포 프레지던스자이 당첨 최고 79점,"[('개포 프레지던스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('79점', 'QUANTITY')]"
141,2020.01.13. 오후 5:51,해외건설협회 최근 이라크 사태 관련 기업 간담회 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
142,2020.01.13. 오후 5:50,토지 매칭부터 사업성검토·설계·시공까지 풀패키징 서비스 목표,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매칭부터', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성검토·설계·시공까지', 'O'), (' ', 'O'), ('풀패키징', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
143,2020.01.13. 오후 5:49,꿈만같던 건축설계 자동화 AI로 10년만에 현실화했죠,"[('꿈만같던', 'O'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('자동화', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화했죠', 'O')]"
144,2020.01.13. 오후 5:44,단독서울 공급부족 분당 2배 규모...자투리 개발론 감당 못해,"[('단독', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모...자투리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발론', 'O'), (' ', 'O'), ('감당', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
145,2020.01.13. 오후 5:41,단독 서울 주택 공급 부족분...2025년까지 21만가구,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족분...', 'O'), ('2025년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('21만가구', 'QUANTITY')]"
146,2020.01.13. 오후 5:33,슈퍼갑 된 조합...정비사업 발빼는 건설사,"[('슈퍼갑', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('조합...정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), ('빼는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
147,2020.01.13. 오후 5:32,포스코건설 아파트 브랜드 ‘더샵’ 11년만에 리뉴얼,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
148,2020.01.13. 오후 5:32,개포프레지던스자이 전용 39㎡ 최저 가점 64점,"[('개포프레지던스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('39㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('64점', 'QUANTITY')]"
149,2020.01.13. 오후 5:31,본격 궤도 오르는 부천영상문화단지 사업,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부천영상문화단지 사업', 'TERM')]"
150,2020.01.13. 오후 5:30,코레일 1호선 출근시간대 운행시간 일부 변경,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출근시간대', 'O'), (' ', 'O'), ('운행시간', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
151,2020.01.13. 오후 5:29,서울 주택보급률 90%대… 집 부족 가속화 왜,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
152,2020.01.13. 오후 5:29,대단지아파트 상가 입주 3년 지나도 공실사태,"[('대단지아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나도', 'O'), (' ', 'O'), ('공실사태', 'O')]"
153,2020.01.13. 오후 5:22,소비자원 민원 보도에 건설사들 ‘곤혹’…“단순 민원과 하자 구별해야”,"[('소비자원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('보도에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘곤혹’…“단순', 'O'), (' ', 'O'), ('민원과', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('구별해야”', 'O')]"
154,2020.01.13. 오후 5:21,롯데·포스코건설 디테크 공법 국토부 신기술 인증,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디테크', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
155,2020.01.13. 오후 5:21,내일 출근 전 확인하세요…서울 지하철 1호선 운행시간 변경,"[('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출근', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행시간', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
156,2020.01.13. 오후 5:21,포스코건설 더샵 11년만에 새 옷 입는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('옷', 'O'), (' ', 'O'), ('입는다', 'O')]"
157,2020.01.13. 오후 5:21,단순 민원이 아파트 하자 문제로 둔갑… 건설사 당혹,"[('단순', 'O'), (' ', 'O'), ('민원이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('문제로', 'O'), (' ', 'O'), ('둔갑…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹', 'O')]"
158,2020.01.13. 오후 5:21,10층 전체가 텅 빈 유령상가… SH공사 상가활성화 나선다 현장르포,"[('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전체가', 'O'), (' ', 'O'), ('텅', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('유령상가…', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O'), (' ', 'O'), ('현장르포', 'O')]"
159,2020.01.13. 오후 5:21,한화건설 임직원 대상 디벨로퍼 교육,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
160,2020.01.13. 오후 5:20,주택보급률 전국 늘었는데 서울은 줄었다,"[('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
161,2020.01.13. 오후 5:16,김상열 호반건설 회장 대표이사직에서 물러나,"[('김상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대표이사직', 'CIVILIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('물러나', 'O')]"
162,2020.01.13. 오후 5:13,지존 올해 첫 토지보상 아카데미 개강 ‘수강생 특전 제공’,"[('지존', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특전', 'O'), (' ', 'O'), ('제공’', 'O')]"
163,2020.01.13. 오후 4:59,구리 갈매 지식산업센터 우선협상 대상자 메리츠갈매드림,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매 지식산업센터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('메리츠갈매드림', 'ORGANIZATION')]"
164,2020.01.13. 오후 4:58,GS건설 부천영상문화단지 본 계약 이달 말 체결…“국내 최대 영상문화산업 클러스터 조성”,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천영상문화단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('체결…“국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('영상문화산업', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성”', 'O')]"
165,2020.01.13. 오후 4:54,개포프레지던스자이 청약 당점 가점 최고 79점 기록,"[('개포프레지던스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당점', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('79점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
166,2020.01.13. 오후 4:53,단독 이상 거래 의심에도 조사대상 제외…석연찮은 한국감정원,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('의심에도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사대상', 'O'), (' ', 'O'), ('제외…석연찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION')]"
167,2020.01.13. 오후 4:50,중동사태에 현지 건설업 대책은… 해외건설협회 관련 기업 간담회,"[('중동사태', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은…', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
168,2020.01.13. 오후 4:49,사교육비 총액 20조 눈앞에 ‘펄펄’ 끓는 명문학군 인근단지 ‘당진 아이파크’ 눈길,"[('사교육비', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈앞에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘펄펄’', 'O'), (' ', 'O'), ('끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('인근단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당진 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
169,2020.01.13. 오후 4:48,12·16 조치 한 달…부산 부동산에도 찬바람 거래 뚝,"[('12·16 조치', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산에도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
170,2020.01.13. 오후 4:48,초역세권 1인가구 맞춤형 오피스텔 ‘이안 테라디움 방학역’,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 테라디움 방학역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
171,2020.01.13. 오후 4:39,바닥공정 최대 6일 단축 신기술,"[('바닥공정', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O')]"
172,2020.01.13. 오후 4:37,더샵 11년 만에 새 얼굴로,"[('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('로', 'O')]"
173,2020.01.13. 오후 4:33,해외건설협회 최근 이라크 사태 관련 기업 간담회 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
174,2020.01.13. 오후 4:31,김상열 회장 호반건설 대표이사에서 물러났다,"[('김상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('물러났다', 'O')]"
175,2020.01.13. 오후 4:31,롯데건설·포스코건설 ‘디데크’ 공법 인증···공기 줄이고 안전성 높였다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘디데', 'TERM'), ('크’', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('인증···공기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('높였다', 'O')]"
176,2020.01.13. 오후 4:29,해건협 이라크 사태 건설사 간담회 개최…대응방안 논의,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…대응방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
177,2020.01.13. 오후 4:28,미래가치 기대되는 당진 도심권 아파트 당진 아이파크 정당계약 진행,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
178,2020.01.13. 오후 4:19,대우건설 올해 ‘푸르지오’로 3만4000가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
179,2020.01.13. 오후 4:18,입주 1년 미만 아파트 분양가 대비 평균 10% 이상 높아,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
180,2020.01.13. 오후 4:11,말레이시아 SKS그룹 18일 서울서 말레이시아 초역세권 아파트 설명회,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('SKS그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
181,2020.01.13. 오후 4:11,대구 새 아파트 매매가 분양가보다 37%↑,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
182,2020.01.13. 오후 4:09,지난해 하반기 입주한 서울 아파트 분양가보다 3억7300만원 올라,"[('지난해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
183,2020.01.13. 오후 4:08,SM경남기업 2023년 매출 1조 달성비전 선포,"[('SM경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2023년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
184,2020.01.13. 오후 4:05,억 서울 새 아파트 1년도 안 돼 평균 3.7억원 올랐다,"[('억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
185,2020.01.13. 오후 4:04,소유 땅 있지만 어떻게 개발해야 할지 막막하다면…,"[('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('있지만', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할지', 'O'), (' ', 'O'), ('막막하다면…', 'O')]"
186,2020.01.13. 오후 4:02,상인역 모아엘가 파크뷰 단지내 상가 1월 14일 입찰,"[('상인역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가 파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1월 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
187,2020.01.13. 오후 4:00,대명건설 ‘세종 대명벨리온’ 단지 내 상업시설 분양,"[('대명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 대명벨리온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2020.01.13. 오후 4:00,휴식기 들어간 분양시장…분상제 적용 4월부터 터닝포인트,"[('휴식기', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('터닝포인트', 'O')]"
189,2020.01.13. 오후 4:00,2023년 매출 1조 달성 SM경남기업 비전 선포식 개최,"[('2023년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('SM경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
190,2020.01.13. 오후 3:54,미이란 갈등…이라크 진출 건설업계 대응책 논의,"[('미이란', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등…', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대응책', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
191,2020.01.13. 오후 3:54,포스코건설 더샵 로고 11년만에 새단장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
192,2020.01.13. 오후 3:44,희림 창립 50주년 “100년 역사 신경영 원년”,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('50주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('신경영', 'O'), (' ', 'O'), ('원년”', 'O')]"
193,2020.01.13. 오후 3:40,대출 묶자…총선 격전지 일산마저 집값 올랐다,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('묶자…', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('격전지', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
194,2020.01.13. 오후 3:33,전남 면적 1만 2천345㎢ 확정…축구장 228개만큼 늘었다,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 2천345㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정…축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('228개', 'QUANTITY'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
195,2020.01.13. 오후 3:32,대우건설 ‘푸르지오’ 올해 3만4000가구 공급…주택공급 1위 전망,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
196,2020.01.13. 오후 3:32,서울 입주 1년 미만 아파트 분양가 대비 45.3% 비싸게 거래된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('45.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('거래된다', 'O')]"
197,2020.01.13. 오후 3:30,포스코건설 주택브랜드 ‘더샵’ 11년만에 새단장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
198,2020.01.13. 오후 3:24,AHC 매각한 이상록 회장의 끝없는 부동산 쇼핑 신사동 KTC 사옥 320억 매입,"[('AHC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각한', 'O'), (' ', 'O'), ('이상록', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('320억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
199,2020.01.13. 오후 3:19,文 대통령 투기 전쟁 선봉장 선 국토부 주택정책 해명도 적극,"[('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('선봉장', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('해명도', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O')]"
200,2020.01.13. 오후 3:14,롯데·포스코건설 디데크 공법 국토부 신기술 인증 취득,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디데크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
201,2020.01.13. 오후 3:05,그래픽 전국 아파트 분양가와 매매 실거래가 비교,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O')]"
202,2020.01.13. 오후 3:04,광화문 디타워 설맞이 다양한 프로모션 진행,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('프로모션', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
203,2020.01.13. 오후 3:00,포스코건설 ‘더샵’ 11년만에 새단장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
204,2020.01.13. 오후 3:00,‘광화문 디타워’ 설연휴 각종 할인행사,"[('‘', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('할인행사', 'O')]"
205,2020.01.13. 오후 2:58,한진家 경영권 둘러싼 막장 드라마에 본심 드러낸 반도건설…누구 편에 설까,"[('한진', 'ORGANIZATION'), ('家', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싼', 'O'), (' ', 'O'), ('막장', 'O'), (' ', 'O'), ('드라마에', 'O'), (' ', 'O'), ('본심', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), ('…누구', 'O'), (' ', 'O'), ('편에', 'O'), (' ', 'O'), ('설까', 'O')]"
206,2020.01.13. 오후 2:56,신설 공공기관 혁신도시 우선 입주,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
207,2020.01.13. 오후 2:56,제주 핵심입지  ‘연동 하우스디어반’ 상가 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('핵심입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스디어반’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2020.01.13. 오후 2:55,기회의 땅 베트남… 딜로이트안진 부동산 자문서비스 진출,"[('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('딜로이트안진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자문서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
209,2020.01.13. 오후 2:53,포스코건설 주택브랜드 ‘더샵’ 11년 만에 3세대 리뉴얼,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
210,2020.01.13. 오후 2:51,포스코건설 더샵 11년만에 리뉴얼한다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼한다', 'O')]"
211,2020.01.13. 오후 2:50,가로주택정비사업 서울 집값 안정 약발 약하다,"[('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('약하다', 'O')]"
212,2020.01.13. 오후 2:48,올해 전국 31만여가구 공급 분양가상한제 적용지역 7만여가구 쏟아져,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('31만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용지역', 'O'), (' ', 'O'), ('7만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
213,2020.01.13. 오후 2:47,포스코건설 주택브랜드 ‘더샵’ 로고 리뉴얼,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
214,2020.01.13. 오후 2:44,한화건설 임직원 대상 디벨로퍼 전문가 교육 실시,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
215,2020.01.13. 오후 2:43,포스코건설 ‘더샵’ 11년 만에 새단장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
216,2020.01.13. 오후 2:34,광화문 디타워 설날에도 문 엽니다…할인 프로모션 진행,"[('광화문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설날', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('엽니다…할인', 'O'), (' ', 'O'), ('프로모션', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
217,2020.01.13. 오후 2:34,서울 역세권 청년주택 개발 활성화 세미나 29일 열린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
218,2020.01.13. 오후 2:30,직무 전문성 강화하자… 한화건설 임직원 대상 디벨로퍼 교육,"[('직무', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화하자…', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
219,2020.01.13. 오후 2:26,12·16 대책에 수원 아파트값 꿈틀…영통구 9억 이하 새 아파트 두달새 2억 껑충,"[('12·16 대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('영통구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
220,2020.01.13. 오후 2:26,웃돈 10억에 청약가점 높은 현금부자 몰렸다…규제도 못막는 로또청약 열풍,"[('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('현금부자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다…규제도', 'O'), (' ', 'O'), ('못막는', 'O'), (' ', 'O'), ('로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
221,2020.01.13. 오후 2:21,강동구 ‘천호2구역’ ··· 드디어 14년 만에 착공,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천호', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('14년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
222,2020.01.13. 오후 2:03,대우건설 올해 ‘푸르지오’ 3만4000가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
223,2020.01.13. 오후 2:00,롯데·포스코건설이 신기술 인증 취득한 ‘디데크 공법’이란,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디데크 공법', 'THEORY'), ('’이란', 'O')]"
224,2020.01.13. 오후 1:55,서울시 대신고교 부지 활용 계획 세운다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대신고교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
225,2020.01.13. 오후 1:45,신세계건설 상위 12%의 주거 문화 ‘트로피 홈’ 국내에 선보인다,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘트로피', 'O'), (' ', 'O'), ('홈’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
226,2020.01.13. 오후 1:30,대우건설 올해 둔촌주공 재건축 등 3만4000가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
227,2020.01.13. 오후 1:26,개포 프레지던스자이 초소형·1층 눈치작전 통했다,"[('개포 프레지던스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초소형·', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다', 'O')]"
228,2020.01.13. 오후 1:23,주민 반대에 올스톱·반토막 나는 청년주택… “정부 무리수도 한 몫,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대에', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱·반토막', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택…""', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무리수도', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('몫', 'O')]"
229,2020.01.13. 오후 1:22,서울 첫 분양…개포프레지던스자이 청약 당첨 최고 79점,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('개포프레지던스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('79점', 'QUANTITY')]"
230,2020.01.13. 오후 1:11,작년 하반기 입주 수도권아파트 분양가 대비 1억3000만원 뛰었다,"[('작년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
231,2020.01.13. 오후 1:00,서울 새 아파트 매매가 분양가보다 45% 상승… 이유는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
232,2020.01.13. 오후 12:52,12·16대책 후 강남 첫 분양 개포프레지던스자이 청약 가점 최고 79점,"[('12·16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개포프레지던스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('79점', 'QUANTITY')]"
233,2020.01.13. 오후 12:49,공간 활용에 매출 증가까지 테라스 상가 전성시대,"[('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용에', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가까지', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
234,2020.01.13. 오후 12:38,한신공영 올해 첫 수주...625억 규모 재건축,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주...', 'O'), ('625억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
235,2020.01.13. 오후 12:33,다시 뛰는 건설코리아 싱가포르에 최대 규모 미래형 종합병원 짓는 쌍용건설,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'LOCATION'), ('설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION')]"
236,2020.01.13. 오후 12:33,서울 새 아파트 시세 차익 평균 3억7300만원…웬만한 직장인 10년치 연봉 맞먹어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7300만원', 'QUANTITY'), ('…웬만한', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('맞먹어', 'O')]"
237,2020.01.13. 오후 12:18,한신공영 안산서 625억 규모 주택재건축정비사업 첫 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('625억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
238,2020.01.13. 오전 11:56,포스코건설 주택브랜드 더샵 11년만에 새단장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
239,2020.01.13. 오전 11:51,서울 신축 아파트 분양가보다 3억7000만원 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
240,2020.01.13. 오전 11:45,포스코건설 11년 만에 더 샵 브랜드 로고 교체,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더 샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
241,2020.01.13. 오전 11:44,변창흠 LH 사장 겨울철 건설현장 안전점검,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
242,2020.01.13. 오전 11:44,포스코건설 11년 만에 더샵 로고 교체…100년 브랜드 거듭날 것,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('교체…', 'O'), ('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭날', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
243,2020.01.13. 오전 11:38,포스코건설 아파트 ‘더샵’ 로고 리뉴얼,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
244,2020.01.13. 오전 11:36,신설 공공기관 혁신도시로 보낸다,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('보낸다', 'O')]"
245,2020.01.13. 오전 11:35,헤럴드포럼이상호 한국건설산업연구원장 실효성 있는 ‘비전2030’을 만들자,"[('헤럴드포럼', 'ORGANIZATION'), ('이상호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설산업연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비전2030', 'TERM'), ('’을', 'O'), (' ', 'O'), ('만들자', 'O')]"
246,2020.01.13. 오전 11:30,광주광역시의 뜨거운 열기 ‘광주 화정 한양립스’ 1차 조합원 성공적 모집 완료,"[('광주광역시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화정 한양립스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
247,2020.01.13. 오전 11:30,서울 집값 지금이 제일 싸다 부동산 유튜버 찬반 대격돌 1편부스의 참견,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜버', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('대격돌', 'O'), (' ', 'O'), ('1편', 'QUANTITY'), ('부스의', 'O'), (' ', 'O'), ('참견', 'O')]"
248,2020.01.13. 오전 11:28,대우건설 올해 ‘푸르지오’ 3만4천가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
249,2020.01.13. 오전 11:28,GS건설 한남자이 더 리버 멀티 라이프스타일 공간으로 자리잡나,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남자이 더 리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('멀티', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡나', 'O')]"
250,2020.01.13. 오전 11:26,서울 규제 하니 ‘2기 신도시’ 뛴다. 미분양 털고 수천 웃돈 붙기도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('하니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다.', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털고', 'O'), (' ', 'O'), ('수천', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('붙기도', 'O')]"
251,2020.01.13. 오전 11:26,포스코건설 주택브랜드 더샵 11년만에 새단장…안전·편의·휴식·디자인 가치 담아,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장…안전·편의·휴식·디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('담아', 'O')]"
252,2020.01.13. 오전 11:26,한화건설 사내 임직원 대상 디벨로퍼 교육 실시,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
253,2020.01.13. 오전 11:25,포스코건설 더샵 11년만에 새단장…출시 이후 두번째,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장…출시', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY')]"
254,2020.01.13. 오전 11:24,단지 앞 에듀타운 삼성 직주근접 더블프리미엄 ‘고덕신도시 대광로제비앙’ 16일 오픈,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('에듀타운', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('더블프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
255,2020.01.13. 오전 11:24,신세계건설 ‘빌리브 패러그라프 해운대’ 론칭,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브 패러그라프 해운대', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
256,2020.01.13. 오전 11:22,‘로또’ 잡아라… ‘개포 프레지던스자이’ 당첨 가점은,"[('‘로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개포 프레지던스자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가점은', 'O')]"
257,2020.01.13. 오전 11:22,포스코건설 새로운 더샵 내놓았다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내놓았다', 'O')]"
258,2020.01.13. 오전 11:21,포스코건설 11년 만에 더 샵 브랜드 로고 교체,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더 샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
259,2020.01.13. 오전 11:16,대출 꽉 묶으니…강남 소형 커트라인 10점 뚝,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('묶으니…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('10점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
260,2020.01.13. 오전 11:16,홍지문터널하월곡분기점 내부순환로 과속 단속 시범 운행,"[('홍지문터널하월곡분기점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내부순환로', 'O'), (' ', 'O'), ('과속', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
261,2020.01.13. 오전 11:15,2018년 10세 미만 아이에 아파트 등 건물 증여 52% 급증,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10세 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
262,2020.01.13. 오전 11:14,“동탄의 랜드마크로” ‘미디어 파사드’ 조성되는 지식산업센터 ‘현대 실리콘앨리 동탄’ 분양,"[('“', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로”', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미디어', 'O'), (' ', 'O'), ('파사드’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성되는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대 실리콘앨리 동탄', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2020.01.13. 오전 11:13,부영주택 창원월영 마린애시앙 선착순 계약,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원월영 마린애시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
264,2020.01.13. 오전 11:13,현대건설 한남하이츠 강북 첫 ‘디에이치’ 브랜드 제안,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
265,2020.01.13. 오전 11:12,필리핀 화산 때문에 괌인천 하늘길도 막혔다,"[('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화산', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하늘길도', 'O'), (' ', 'O'), ('막혔다', 'O')]"
266,2020.01.13. 오전 11:12,개포프레지던스자이 청약가점 최고 79점,"[('개포프레지던스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('79점', 'QUANTITY')]"
267,2020.01.13. 오전 11:12,새해 서울 정비사업…두산건설 ‘마수걸이 수주’,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), ('…', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주’', 'O')]"
268,2020.01.13. 오전 11:12,“분양이 곧 로또” 현실로 입증…서울 1년 안된 새 아파트 45%↑,"[('“분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('로또”', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O'), (' ', 'O'), ('입증…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
269,2020.01.13. 오전 11:12,롯데·포스코건설 디데크 공법 신기술 인증,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디데크', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
270,2020.01.13. 오전 11:09,신세계건설 ‘빌리브 패러그라프 해운대’ VIP라운지 운영 중,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브 패러그라프 해운대', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), ('라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
271,2020.01.13. 오전 11:06,대우건설 올해 3만4천가구 분양…민간 건설사중 최대,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
272,2020.01.13. 오전 11:05,피부·성형외과 급증 힘입어…강남 서울 상권서 공실률 최저,"[('피부', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('성형외과', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입어…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권서', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
273,2020.01.13. 오전 11:02,포스코건설 11년 만에 아파트 브랜드 더 샵 리뉴얼,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('더 샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
274,2020.01.13. 오전 11:02,‘신설’ 공공기관 지방 혁신도시로 우선 설치 추진,"[('‘신설’', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
275,2020.01.13. 오전 10:56,서울 입주 1년 미만 아파트값 분양가 대비 45.3% 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('45.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
276,2020.01.13. 오전 10:55,창원월영 마린애시앙… 16일부터 동·호수 선택 선착순 분양,"[('창원월영 마린애시앙', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2020.01.13. 오전 10:55,대우건설 올해 3만4천가구 공급…정비사업 대폭 증가,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
278,2020.01.13. 오전 10:54,한화건설 사내 임직원 대상 디벨로퍼 교육,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
279,2020.01.13. 오전 10:51,강남 학세권 전세 품귀… 강북 새 아파트 연일 신고가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
280,2020.01.13. 오전 10:51,유진 레미콘스마트공장 도입… 싱가포르社와 제조 관리 협약,"[('유진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레미콘스마트공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'ORGANIZATION'), ('社와', 'O'), (' ', 'O'), ('제조', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
281,2020.01.13. 오전 10:51,올 수도권 신도시 분양물량 2만4580가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4580가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
282,2020.01.13. 오전 10:51,“공공건축 일감 대폭 확대 건설경기 회복세 보일것”,"[('“공공건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('보일것”', 'O')]"
283,2020.01.13. 오전 10:51,10살도 안 돼 5억 초과 건물주된 금수저…1년새 35%↑,"[('10살', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주된', 'O'), (' ', 'O'), ('금수저…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
284,2020.01.13. 오전 10:50,50살 된 희림 신경영 원년 선포…글로벌 탑 기어 될 것,"[('50살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경영', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O'), (' ', 'O'), ('선포…글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('탑', 'O'), (' ', 'O'), ('기어', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
285,2020.01.13. 오전 10:48,마포구 SH공사와 ‘출판·인쇄 스마트앵커’ 건립 추진,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘출판·인쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트앵커', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
286,2020.01.13. 오전 10:46,대우건설 올해 서울·수도권 2만4016가구 공급 예정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만4016가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
287,2020.01.13. 오전 10:41,희림 창립50주년 오픈하우스 기념행사 성료,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('50주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
288,2020.01.13. 오전 10:38,희림 창립 50주년 오픈하우스 기념행사 개최,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('50주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
289,2020.01.13. 오전 10:37,대우건설 푸르지오 올해 3만4000가구 공급 예정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
290,2020.01.13. 오전 10:35,현금에 가점도 ‘부자’…개포프레지던스자이 청약가점 최고 79점,"[('현금에', 'O'), (' ', 'O'), ('가점도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부자’…', 'O'), ('개포프레지던스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('79점', 'QUANTITY')]"
291,2020.01.13. 오전 10:32,작년 하반기 서울 새 아파트 분양가比 3억7천 올랐다,"[('작년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가比', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
292,2020.01.13. 오전 10:30,선정릉서 잠실운동장까지…국제교류복합지구 보행축 단장 속도낸다,"[('선정릉', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실운동장', 'ARTIFACT'), ('까지…', 'O'), ('국제교류복합지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보행축', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
293,2020.01.13. 오전 10:30,실전재테크 冬春 분양 서커스… 24월 수도권 5만5000가구 공급,"[('실전재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('冬春', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서커스…', 'O'), (' ', 'O'), ('24월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
294,2020.01.13. 오전 10:30,실전재테크저가점자 복불복 청약 중대형 아파트 노려볼만,"[('실전재테크저가점자', 'O'), (' ', 'O'), ('복불복', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
295,2020.01.13. 오전 10:29,누르기만 하는 정책… 숨통 트여줄 30만가구 공급은 지지부진,"[('누르기만', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정책…', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트여줄', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
296,2020.01.13. 오전 10:29,지존 제26기 토지보상아카데미 수강생 모집,"[('지존', 'O'), (' ', 'O'), ('제26기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
297,2020.01.13. 오전 10:28,롯데건설·포스코건설 디데크 공법 신기술 인증 취득,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디데크 공법', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
298,2020.01.13. 오전 10:27,서울 신축 아파트 분양가보다 평균 3억7000만원 비싸게 팔렸다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
299,2020.01.13. 오전 10:27,롯데건설·포스코건설 디데크 공법DDeck 공법  신기술 인증 취득,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디데크 공법DDeck 공법', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
300,2020.01.13. 오전 10:25,이번 설 고속도로에 꽁초 버리면 딱 걸립니다,"[('이번 설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁초', 'O'), (' ', 'O'), ('버리면', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('걸립니다', 'O')]"
301,2020.01.13. 오전 10:24,서울 새 아파트 평균 3억7천 로또…분양가 대비 45% 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
302,2020.01.13. 오전 10:23,대우건설 푸르지오 올해 전국서 3.4만가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2020.01.13. 오전 10:22,한신공영 안산 선부2동 주택재건축정비사업 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선부2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
304,2020.01.13. 오전 10:21,입주 1년차 서울 아파트 분양가 대비 3.7억 올랐다,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
305,2020.01.13. 오전 10:20,롯데·포스코건설 디데크 공법 신기술 인증 취득,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디데크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
306,2020.01.13. 오전 10:19,고속도로 쓰레기 지속 증가…도공 “적발·단속 강화”,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“적발·단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O')]"
307,2020.01.13. 오전 10:13,한화건설 임직원 대상 디벨로퍼 교육…올해 복합개발·자체개발 확대,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복합개발·자체개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
308,2020.01.13. 오전 10:13,공사기간 줄이고 안전성 늘리고…롯데·포스코 건설 신기술 개발,"[('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고…', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
309,2020.01.13. 오전 10:13,강동구 천호2구역 착공…아파트 188가구 들어서,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('188가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
310,2020.01.13. 오전 10:13,대우건설 올해 3만4천가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
311,2020.01.13. 오전 10:12,대우건설 올해 주택 3만4000가구 공급… 수도권에 2만4000가구,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4000가구', 'QUANTITY')]"
313,2020.01.13. 오전 10:08,신년 서울 정비사업 ‘마수걸이 수주’ 주인공은 두산건설,"[('신', 'DATE'), ('년', 'O'), (' ', 'O'), ('서울 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주’', 'O'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION')]"
314,2020.01.13. 오전 10:06,롯데·포스코건설 디데크 공법 신기술 인증 취득,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디데크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
315,2020.01.13. 오전 10:02,한화건설 사내 임직원 대상 디벨로퍼 교육 실시,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
316,2020.01.13. 오전 10:02,서울 신축 아파트 분양가 대비 45% 뛰었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
317,2020.01.13. 오전 10:01,12·16대책 영향… 재건축 17주만에 하락,"[('12·16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('17주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
318,2020.01.13. 오전 10:00,당산역 9번출구 도보 약 1분대 초역세권 복층형 오피스텔 ‘당산역 리버뷰한강’,"[('당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9번출', 'QUANTITY'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('약 1분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산역 리버뷰한강', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
319,2020.01.13. 오전 9:59,강동구 천호재정비촉진지구 천호2구역 14년 만에 착공,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호재정비촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('14년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
320,2020.01.13. 오전 9:58,대우건설 올해 푸르지오 3.4만 가구 공급…1위 전망,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.4만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
321,2020.01.13. 오전 9:57,궤도 오르는 부천영상문화단지 사업···GS컨소 사업협약 이달말 체결,"[('궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부천영상문화단지 사업', 'TERM'), ('···', 'O'), ('GS컨소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업협약', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
322,2020.01.13. 오전 9:56,입주 1년 미만 서울 새 아파트 거래가 분양가 대비 45% 올랐다,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
323,2020.01.13. 오전 9:55,강남권 상품 중 대출규제 미적용된 알짜 부동산은,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('미적용된', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
324,2020.01.13. 오전 9:55,한화건설 사내 임직원 대상 디벨로퍼 교육 실시,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
325,2020.01.13. 오전 9:52,롯데·포스코건설 디데크 공법 신기술 인증 취득,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디데크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
326,2020.01.13. 오전 9:48,클릭하면 옥외광고물 정보가 한눈에…수원시 안내서비스 개발,"[('클릭하면', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외광고물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('수원시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안내서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
327,2020.01.13. 오전 9:44,광화문 디타워 ‘설날맞이 할인행사’ 풍성,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('설날', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('할인행사’', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
328,2020.01.13. 오전 9:44,입주 1년 미만 새 아파트 거래가 분양가比 7000만원 올라,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가比', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
329,2020.01.13. 오전 9:41,롯데건설·포스코건설 디데크 공법 신기술 인증 취득,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디데크 공법', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
330,2020.01.13. 오전 9:39,대우건설 푸르지오 브랜드 올해 3만4000세대 공급 예정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만4000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
331,2020.01.13. 오전 9:36,한화건설 임직원 대상 디벨로퍼 교육 실시,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
332,2020.01.13. 오전 9:35,변창흠 LH 사장 겨울철 건설현장 안전점검,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
333,2020.01.13. 오전 9:34,한신공영 625억원 규모 안산 선부2동 일대 주택재건축정비사업 올해 첫 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('625억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선부2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
334,2020.01.13. 오전 9:33,분양가 9억 미만 개포프레지던스자이 전용 39㎡···당첨 커트라인 64점,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개포프레지던스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('39㎡', 'QUANTITY'), ('···당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('64점', 'QUANTITY')]"
335,2020.01.13. 오전 9:32,한화건설 사내 임직원 대상 디벨로퍼 교육 진행,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
336,2020.01.13. 오전 9:32,한경부동산 2020 부산 상가시장 대전망 및 유망 상가 머니쇼,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('머니쇼', 'O')]"
337,2020.01.13. 오전 9:31,대림산업 “광화문 디타워 설맞이 프로모션 진행”,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('광화문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('프로모션', 'O'), (' ', 'O'), ('진행”', 'O')]"
338,2020.01.13. 오전 9:27,베네피트 할인 광화문 디타워 설날 맞아 소비자 행사,"[('베네피트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
339,2020.01.13. 오전 9:26,저금리 투자 대안으로 각광받는 단지 내 상가…‘의왕 푸르지오 포레움’ 단지 내 상가 이달 분양 예고,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광받는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…‘', 'O'), ('의왕 푸르지오 포레움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
340,2020.01.13. 오전 9:26,롯데·포스코건설 디데크 공법 신기술 인증 취득,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디데크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
341,2020.01.13. 오전 9:24,한화건설 임직원 디벨로퍼 역량 키운다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
342,2020.01.13. 오전 9:23,SRT 설 승차권 예매율 75.1%…귀성객 24일 95.3% 몰려,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('예매율', 'O'), (' ', 'O'), ('75.1%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('귀성객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('95.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
343,2020.01.13. 오전 9:21,단독헬리오시티 분담금 폭탄에 조합장 해임 결의,"[('단독헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
344,2020.01.13. 오전 9:17,현대건설 옥수동 한남하이츠 조합에 ‘디에이치’ 브랜드 제안,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
345,2020.01.13. 오전 9:16,대우건설 올해 주택 3만4000가구 공급한다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
346,2020.01.13. 오전 9:16,12·16대책 5% 상류층 타깃… 95% 서민은 피해 없어,"[('12·16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상류층', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃…', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
347,2020.01.13. 오전 9:13,롯데건설·포스코건설 공사기간 줄이고 내구성 높인 신기술 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('내구성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
348,2020.01.13. 오전 9:12,대우건설 올해 전국서 ‘푸르지오’ 3만4000여 가구 공급한다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
349,2020.01.13. 오전 9:11,부영주택 창원월영 마린애시앙 16일부터 선착순 계약…“동·호수 선택 가능”,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원월영 마린애시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약…“동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('가능”', 'O')]"
350,2020.01.13. 오전 9:07,서울대입구역 초역세권 복층형 오피스텔 ‘더헤르미온’ 분양,"[('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더헤르미온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2020.01.13. 오전 9:03,의왕테크노파크 2월 6일부터 상가부지 공개 경쟁입찰 진행,"[('의왕테크노파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월 6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
352,2020.01.13. 오전 9:02,성남시 전국 첫 청년대상 성남위례 A215블록 창업지원주택 입주자 추천신청 접수,"[('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청년대상', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A215블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창업지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추천신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
353,2020.01.13. 오전 9:02,올 32만가구 분양 큰장...옥석 찾아라,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('32만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장...옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
354,2020.01.13. 오전 9:00,딜로이트 안진 베트남 부동산 자문시장 진출,"[('딜로이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자문시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
355,2020.01.13. 오전 9:00,숲세권에서 만나는 지식산업센터 구로 에이스캠프,"[('숲세권에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('구로 에이스캠프', 'ARTIFACT')]"
356,2020.01.13. 오전 9:00,강남 3구’ 잠실 생활권 아파트 ‘송파 이스트플러스’ 조합원 모집,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파 이스트플러스', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
357,2020.01.13. 오전 9:00,중구 요지 신당역 초역세권 ‘황학 1010 센터팰리스’ 조합원 모집 ‘성황’,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('신당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('황학 1010 센터팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성황’', 'O')]"
358,2020.01.13. 오전 9:00,은평구 개발비전까지 누리는 녹번역세권 복합상가 ‘은평 미드스퀘어’,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발비전까지', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은평 미드스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
359,2020.01.13. 오전 8:53,중구 지역내 깨끗한 공중화장실 대폭 확대키로,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('깨끗한', 'O'), (' ', 'O'), ('공중화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대키로', 'O')]"
360,2020.01.13. 오전 8:49,천호2구역 정비구역 지정 14년 만에 착공 개시,"[('천호', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('14년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
361,2020.01.13. 오전 8:36,조합HUG 분양가 줄다리기 분양보증 빨라지나,"[('조합HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라지나', 'O')]"
362,2020.01.13. 오전 8:35,귀해지는 ‘새 집’…서울 새 아파트 분양가 대비 매매거래가 45% 올라,"[('귀해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새', 'O'), (' ', 'O'), ('집’…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
363,2020.01.13. 오전 8:31,전세금 반환보증상품 주택금융공사도 출시한다,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증상품', 'O'), (' ', 'O'), ('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('출시한다', 'O')]"
364,2020.01.13. 오전 8:29,아파트 마감재 입찰 담합 4개 업체 억대 과징금·시정명령 철퇴,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감재', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), ('·시정명령', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
365,2020.01.13. 오전 8:22,서울 신축 아파트값 분양가에서 45% 뛰었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에서', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
366,2020.01.13. 오전 8:19,주간 아파트값 통계 유의미한가… 정부 개편 논의,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('유의미한가…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
367,2020.01.13. 오전 8:05,LH 겨울철 건설현장 특별 안전점검… 하남감일 B3블록 방문,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검…', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('감일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B3블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
368,2020.01.13. 오전 7:50,추가 부동산규제 오늘13일 발표… 국토부 “가짜뉴스”,"[('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“가짜뉴스”', 'O')]"
369,2020.01.13. 오전 7:45,전국 최고 에너지 절약 아파트는 ‘e편한세상 광주역5단지’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
370,2020.01.13. 오전 7:45,현대건설 옥수동 한남하이츠 재건축에 ‘디에이치’ 적용 제안,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디', 'ORGANIZATION'), ('에이치’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
371,2020.01.13. 오전 7:44,아파트투유 청약 시스템 이관… 분양시장 ‘한산’,"[('아파트투유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('이관…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한산’', 'O')]"
372,2020.01.13. 오전 6:59,기자수첩 적반하장 명예훼손 고소의 전말,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('적반하장', 'O'), (' ', 'O'), ('명예훼손', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고소의', 'O'), (' ', 'O'), ('전말', 'O')]"
373,2020.01.13. 오전 6:31,현장르포가든파이브 10년째 공실 멈춰버린 에스컬레이터,"[('현장르포가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰버린', 'O'), (' ', 'O'), ('에스컬레이터', 'O')]"
374,2020.01.13. 오전 6:05,집주인이 전세금 안주면 대신 주는 공적보증 상품 나온다,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('안주면', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('공적보증', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
375,2020.01.13. 오전 6:03,대출길 막아도 잘 팔리는 ‘고가 아파트’ 경매,"[('대출길', 'O'), (' ', 'O'), ('막아도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
376,2020.01.13. 오전 6:02,재건축 안전진단 잇단 D등급 통과라고 하기엔…,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('D등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통과라고', 'O'), (' ', 'O'), ('하기엔…', 'O')]"
377,2020.01.13. 오전 5:23,GS건설 부천영상문화단지 개발 본격화,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천영상문화단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
378,2020.01.13. 오전 5:22,단독엑소 찬열 이대역 ‘초역세권’ 5층 건물 22.7억 매입,"[('단독', 'O'), ('엑소', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('찬열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘초역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('22.7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
379,2020.01.13. 오전 5:21,빠숑 “서울집 거품 아냐…강남3구 ‘영끌’해서 사라”,"[('빠숑', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐…', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘영끌’해서', 'O'), (' ', 'O'), ('사라”', 'O')]"
380,2020.01.13. 오전 4:43,8평짜리에 청약점수 79점… ‘로또 분양’ 광풍이 낳은 블랙코미디,"[('8평짜리', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약점수', 'O'), (' ', 'O'), ('79점', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍이', 'O'), (' ', 'O'), ('낳은', 'O'), (' ', 'O'), ('블랙코미디', 'STUDY_FIELD')]"
381,2020.01.13. 오전 4:10,부영주택 창원 ‘마린애시앙’ 선착순 계약 16일부터 시작,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마린애시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
382,2020.01.13. 오전 4:09,판치는 부동산 가짜 뉴스… 정부 ‘대책’ 신뢰 상실 전조,"[('판치는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가짜', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘대책’', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('상실', 'O'), (' ', 'O'), ('전조', 'O')]"
383,2020.01.13. 오전 3:13,부동산 100자 정보 양주 옥정신도시 유림노르웨이숲 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('100자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림노르웨이숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
384,2020.01.13. 오전 3:13,서울 재건축 꺾였다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
385,2020.01.13. 오전 3:13,3400억 한남하이츠 재건축 현대·GS건설 2파전,"[('3400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
386,2020.01.13. 오전 3:13,5년간 임대수익 보장해주는 오피스텔,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장해주는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
387,2020.01.13. 오전 3:05,간추린 뉴스SKT 美싱클레어 방송과 합작사 설립 外,"[('간추린', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O'), ('SKT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美싱클레어 방송', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('합작사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
388,2020.01.13. 오전 3:02,12·16 대책 한달… 서울 아파트거래 5분의 1 토막,"[('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('5분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토막', 'O')]"
389,2020.01.13. 오전 12:33,아파트 평균매매가 1억3958만원 연중 최저,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3958만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
390,2020.01.14. 오후 8:33,문 대통령 “부동산값 원상 회복돼야”… 시장에선 실효성 의문,"[('문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('원상', 'O'), (' ', 'O'), ('회복돼야”…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
391,2020.01.14. 오후 7:59,호반건설 전문경영인 체제 강화… 김상열 회장 대표이사직 사임,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문경영인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), (' ', 'O'), ('김상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대표이사직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사임', 'O')]"
392,2020.01.14. 오후 7:27,지자체 표준지 공시지가 낮춰달라,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰달라', 'O')]"
393,2020.01.14. 오후 7:20,감정평가사 신뢰회복 명칭부터 바뀌어야죠 fn이사람,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신뢰회복', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭부터', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌어야죠', 'O'), (' ', 'O'), ('fn이사람', 'O')]"
394,2020.01.14. 오후 7:07,한남3구역 재개발 5월 16일 시공사 선정 총회,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O')]"
395,2020.01.14. 오후 7:07,HDC현대산업개발 협력사 대금 2404억 조기 지급,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('2404억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
396,2020.01.14. 오후 7:07,한강변 랜드마크로 GS건설 한남자이 더 리버 청사진 공개,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남자이 더 리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
397,2020.01.14. 오후 7:07,호반그룹 사회공헌위원회 출범,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
398,2020.01.14. 오후 7:07,풍선효과 9억 주택 추가 규제하나,"[('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제하나', 'O')]"
399,2020.01.14. 오후 7:07,현대건설 이달에만 1조5000억 해외 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
400,2020.01.14. 오후 7:07,대우건설 푸르지오 올해 3만4000가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2020.01.14. 오후 6:56,HDC 설 명절 앞두고 상생경영… 협력사 대금 2404억 조기 지급,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('상생경영…', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('2404억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
