,date,headline,keyword
0,2016.10.09. 오후 10:02,화물연대 파업 대비…코레일 컨테이너 증편운행,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('대비…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('증편운행', 'O')]"
1,2016.10.09. 오후 9:52,국토부 화물연대 집단운송거부 대비 위기경보 경계로 격상,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물연대', 'O'), (' ', 'O'), ('집단운송거부', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('위기경보', 'O'), (' ', 'O'), ('경계로', 'O'), (' ', 'O'), ('격상', 'O')]"
2,2016.10.09. 오후 8:56,재건축의 힘… 강남권 청약 몰리고 가격 뛰어,"[('재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
3,2016.10.09. 오후 8:50,가을 이사철 맞은 주택시장… 아파트값 강세 지속,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
4,2016.10.09. 오후 8:03,불붙은 가을 분양시장… 이번주 22곳 쏟아져,"[('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
5,2016.10.09. 오후 7:54,코레일 화물연대 파업 대비 컨테이너 운행횟수 증편,"[('코레일 화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('운행횟수', 'O'), (' ', 'O'), ('증편', 'O')]"
6,2016.10.09. 오후 7:52,장위·영종·전주·창원 등 전국 20곳 8852가구,"[('장위', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8852가구', 'QUANTITY')]"
7,2016.10.09. 오후 7:51,부동산자산관리 과정 개설,"[('부동산자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
8,2016.10.09. 오후 7:50,안산 그랑시티자이 안산의 강남 고잔 내 7628가구 랜드마크,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고잔', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('7628가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
9,2016.10.09. 오후 7:44,불붙은 강남 재건축 시장…3.3㎡당 아파트값 4천만원 돌파,"[('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
10,2016.10.09. 오후 7:18,그랑시티자이 견본주택 7만여명 인산인해,"[('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
11,2016.10.09. 오후 6:09,강남3구 재건축 아파트값 사상 첫 3.3㎡당 4000만원 돌파,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
12,2016.10.09. 오후 6:02,한강이남 아파트 중위 매매 가격 7억 돌파,"[('한강', 'LOCATION'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중위', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
13,2016.10.09. 오후 6:02,제주도 내 중국인 땅 4년새 6배 늘어,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
14,2016.10.09. 오후 6:01,1인 가구 증가에···가격 기준 초미니 11 재건축 인기,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에···가격', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('초미니 11', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
15,2016.10.09. 오후 5:58,무서운 집값 ‘거품 경보’,"[('무서운', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품', 'O'), (' ', 'O'), ('경보’', 'O')]"
16,2016.10.09. 오후 5:55,KDI 경기 회복세 여전히 미약,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('미약', 'O')]"
17,2016.10.09. 오후 5:49,김포공항을 한국판 하네다로,"[('김포공항', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('하네다', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
18,2016.10.09. 오후 5:34,국토부 화물연대 집단파업 대비…차량 674대 투입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물연대', 'O'), (' ', 'O'), ('집단파업', 'O'), (' ', 'O'), ('대비…차량', 'O'), (' ', 'O'), ('674대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
19,2016.10.09. 오후 5:27,래미안 장위 퍼스트하이 등 지난 주말 견복주택 인산인해,"[('래미안 장위 퍼스트하이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
20,2016.10.09. 오후 5:27,청약경쟁률 부풀리기 함정 아시나요,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
21,2016.10.09. 오후 5:27,김포 공항복합도시 마곡·구로디지털단지가 핵심역할,"[('김포 공항복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구로디지털단지', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심역할', 'O')]"
22,2016.10.09. 오후 5:27,국토연구원 도시의날 정책세미나,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시의날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정책세미나', 'O')]"
23,2016.10.09. 오후 5:27,fn 금주 분양일정 25곳 1만8072가구 청약 돌입.. 견본주택 11곳 문 열어,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('25곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만8072가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
24,2016.10.09. 오후 5:22,브랜드·조망권·대단지 3박자 갖춘 분양단지 시선 집중,"[('브랜드·조망권·대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
25,2016.10.09. 오후 5:22,초고가 오피스텔 인기비결 있었네,"[('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기비결', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
26,2016.10.09. 오후 5:22,구르미 그린 달빛 인기에 순한글社名 라온건설 방긋,"[('구르미', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('달빛', 'O'), (' ', 'O'), ('인기에', 'O'), (' ', 'O'), ('순한글社名', 'O'), (' ', 'O'), ('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방긋', 'O')]"
27,2016.10.09. 오후 5:22,MK 추천매물 김포시 대로변 코너 빌딩 96억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('96억원', 'QUANTITY')]"
28,2016.10.09. 오후 5:22,전월세 자동갱신 확정일자로 보호,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('자동갱신', 'O'), (' ', 'O'), ('확정일자로', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
29,2016.10.09. 오후 5:21,이번주 장위 퍼스트하이 등 전국 1만4천가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장위 퍼스트하이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
30,2016.10.09. 오후 5:20,돈의 힘…재건축·분양시장 신기록 행진,"[('돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…재건축·분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
31,2016.10.09. 오후 5:09,‘법정관리’ 경남기업 흑자전환 연내 새주인 들어서나,"[('‘법정관리’', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('들어서나', 'O')]"
32,2016.10.09. 오후 5:09,부동산 QA DSR 연내 시행… 실수요층 관심 끌 주택 유형은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끌', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('유형은', 'O')]"
33,2016.10.09. 오후 5:09,분양캘린더 19곳  청약접수 … 견본주택 13곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
34,2016.10.09. 오후 5:09,분양현장 돋보기 의왕 장안지구 파크푸르지오,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크푸르지오', 'ARTIFACT')]"
35,2016.10.09. 오후 5:05,건설사들 청약률 부풀리기 위해 꼼수 분양,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
36,2016.10.09. 오후 5:01,LH “공공주택사업 모델 발굴 국민들 다양한 의견 듣습니다”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('듣습니다”', 'O')]"
37,2016.10.09. 오후 5:00,임대주택에 빠진 미래에셋 창업 멤버들,"[('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('미래에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('멤버', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
38,2016.10.09. 오후 4:40,대건협 ‘한일건설협력협의회 제26차 총회’ 참가,"[('대건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한일건설협력협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제26차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총회’', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
39,2016.10.09. 오후 4:39,창원 중동 유니시티 견본주택 장사진…사흘간 5만여명 방문,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('장사진…', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
40,2016.10.09. 오후 4:31,부동산 전문가 70% 부동산 가격 높다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
41,2016.10.09. 오후 4:30,건설공제조합 홀몸 어르신 사랑나눔 봉사활동,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홀몸', 'O'), (' ', 'O'), ('어르', 'CIVILIZATION'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
42,2016.10.09. 오후 4:26,래미안 장위 퍼스트하이 견본주택 주말 3만여명 방문,"[('래미안 장위 퍼스트하이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
43,2016.10.09. 오후 4:10,진주혁신도시 중흥S클래스 전 가구 1순위 청약 마감,"[('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
44,2016.10.09. 오후 4:07,포토 장위뉴타운 내 두번째 래미안 단지에 쏠린 눈,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
45,2016.10.09. 오후 4:06,전세계약 자동연장 확정일자 받아놔야 2년 보장,"[('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('자동연장', 'O'), (' ', 'O'), ('확정일자', 'O'), (' ', 'O'), ('받아놔야', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
46,2016.10.09. 오후 3:33,청약시장 뜨겁다…1순위 마감 줄 잇고 방문객 북적,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다…', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇고', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
47,2016.10.09. 오후 3:29,차별화된 월세시대 준비하기,"[('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하기', 'O')]"
48,2016.10.09. 오후 3:25,래미안 장위 퍼스트하이 주말 3만여명 몰리며 기대감 높여,"[('래미안 장위 퍼스트하이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
49,2016.10.09. 오후 3:22,브랜드·조망권·대단지 3박자 아파트 분양,"[('브랜드·조망권·대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2016.10.09. 오후 2:56,Kwater 울산과 양산 등 태풍 피해지역 지원,"[('Kwater', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('피해지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
51,2016.10.09. 오후 2:50,재건축땐 2억 번다..개포주공1 3.3㎡당 8000만원 돌파,"[('재건축땐', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번다..', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
52,2016.10.09. 오후 2:34,강남3구 재건축 아파트값 3.3㎡당 4012만원…강남서초송파 順,"[('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4012만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서초', 'COUNTRY'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('順', 'O')]"
53,2016.10.09. 오후 2:32,‘래미안 장위 퍼스트하이’ 모델하우스에 3일간 3만명 방문,"[('‘', 'O'), ('래미안 장위 퍼스트하이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
54,2016.10.09. 오후 2:31,미분양 줄고 시세도 껑충…아파트 백화점 프리미엄 짭짤,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('시세도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
55,2016.10.09. 오후 2:29,비싼 임대료에…독일 대학생들 집 못 구해 울상,"[('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료에…', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('구해', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
56,2016.10.09. 오후 2:29,분양 불패 역세권 재건축 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
57,2016.10.09. 오후 2:27,분양 현장 포커스 래미안 장위 퍼스트하이 1562가구 대단지…북서울꿈의숲 코앞,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스 래미안 장위 퍼스트하이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1562가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…', 'O'), ('북서울꿈의숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O')]"
58,2016.10.09. 오후 2:22,강남3구 재건축 아파트값 3.3㎡당 4천만원 첫 돌파,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
59,2016.10.09. 오후 2:03,가계부채대책의 허리케인급 후폭풍…주말 모델하우스 곳곳 수만 인파,"[('가계부채대책의', 'O'), (' ', 'O'), ('허리케인급', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('수만', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
60,2016.10.09. 오후 2:02,안산 ‘그랑시티자이’ 모델하우스에 3일간 7만명 ‘구름인파’,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘구름인파’', 'O')]"
61,2016.10.09. 오후 2:01,세계적 디자이너의 예술 작품으로 탈바꿈한 에코시티 더샵 3차 눈길,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('예술', 'O'), (' ', 'O'), ('작품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈한', 'O'), (' ', 'O'), ('에코시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
62,2016.10.09. 오후 1:51,분양 현장 포커스 방배아트자이 2호선 역세권…명문학군 도보로 통학,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('방배아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권…명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('도보로', 'O'), (' ', 'O'), ('통학', 'O')]"
63,2016.10.09. 오후 1:48,분양 현장 포커스 대전 관저 더샵 2차 교통 요지…떠오르는 랜드마크 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('요지…떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
64,2016.10.09. 오후 1:43,철도 이어 화물차도 전면 총파업 돌입…수출품 운송 비상,"[('철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…수출품', 'O'), (' ', 'O'), ('운송', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
65,2016.10.09. 오후 1:25,서울 한강 이남 아파트 중위 매맷값 7억원 넘어섰다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중위', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
66,2016.10.09. 오후 1:25,코레일 열차 안전운행 위한 차량정비에 총력,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전운행', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('차량정비에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
67,2016.10.09. 오후 1:23,통합창원시 중심 유니시티 마지막 34단지 견본주택 개관,"[('통합창원시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('유니시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('34단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
68,2016.10.09. 오후 1:23,GS건설 안산 그랑시티자이 견본주택 에 개관 첫 주말에 7만여명 구름 인파,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
69,2016.10.09. 오후 1:22,국감 2016 박광온 부동산탈세 제보활용은 늘었지만 세무조사인력은 급감”,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('박광온', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('제보활용은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사인력은', 'O'), (' ', 'O'), ('급감""', 'O')]"
70,2016.10.09. 오후 12:22,국감 2016 김성식 국세청 퇴직 공무원 회계법인 취업 관리해야,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김성식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('회계법인', 'O'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('관리해야', 'O')]"
71,2016.10.09. 오후 12:12,강동 선사문화축제 개막…볼거리 풍성,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선사문화축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막…볼거리', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
72,2016.10.09. 오후 12:10,다시 고개 드는 전세난…또 품귀,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…또', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
73,2016.10.09. 오후 12:07,아파트야 호텔이야…커뮤니티시설 고급화 바람,"[('아파트야', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔이야…커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
74,2016.10.09. 오전 11:56,‘규제 약발’ 안 먹히는 강남 재건축…3.3㎡당 4000만원 돌파,"[('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('약발’', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('먹히는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
75,2016.10.09. 오전 11:30,평택 안중 쌍용예가 흥행3박자가격 입지 개발호재 갖춘 알짜 단지,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
76,2016.10.09. 오전 11:21,강남3구 재건축 아파트 3.3㎡당 4000만원 넘었다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
77,2016.10.09. 오전 11:16,탈脫서울화 인구증가 지역 집값 요동치나,"[('탈脫', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('인구증가', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('요동치나', 'O')]"
78,2016.10.09. 오전 11:10,국토부 제1회 하천측량·하상변동조사 드론 경진대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하천측량·하상변동조사 드론 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
79,2016.10.09. 오전 11:08,타워팰리스보다 비싼 원룸,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O')]"
80,2016.10.09. 오전 11:01,드론으로 하천조사 나선다,"[('드론', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하천조사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
81,2016.10.09. 오전 11:00,제1회 하천측량·하상변동조사 드론 경진대회 개최,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하천측량·하상변동조사 드론 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
82,2016.10.09. 오전 11:00,국토부 하천측량·하상변동조사 드론 경진대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하천측량·하상변동조사', 'O'), (' ', 'O'), ('드론 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
83,2016.10.09. 오전 11:00,국토부 드론 활용 하천측량 경진대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용 하천측량 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
84,2016.10.09. 오전 10:59,강남3구 재건축 아파트값 3.3㎡당 4천만원 첫 돌파,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
85,2016.10.09. 오전 10:53,국토부 드론 활용 하천조사 경진대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론 활용 하천조사 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
86,2016.10.09. 오전 10:45,강남 재건축 천장 뚫렸다…아파트값 3.3㎡당 4000만원 첫 돌파,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('천장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫렸다…아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
87,2016.10.09. 오전 10:45,진주혁신도시 중흥S클래스 평균 85대 1로 1순위 청약 마감,"[('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('85대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
88,2016.10.09. 오전 10:44,동네방네성동구 청년창업가 위한 용답도전숙 입주자 모집,"[('동네방네', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년창업가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('용답도전숙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
89,2016.10.09. 오전 10:32,국토부 화물연대 파업 대비…운휴 컨테이너 674대 확보,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물연대', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('대비…운휴', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('674대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
90,2016.10.09. 오전 10:19,제주항공 한글날 맞이 이벤트 실시,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한글날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
91,2016.10.09. 오전 10:12,강남 재건축 아파트값 평당 4000만원 첫 돌파…일반아파트와 차이 커져,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파…일반아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
92,2016.10.09. 오전 10:03,강남3구 재건축 아파트값 3.3㎡당 4000만원 훌쩍,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
93,2016.10.09. 오전 10:01,숲 조망권 갖춘 e편한세상 테라스 오포 잔여세대 분양 중,"[('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스 오포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
94,2016.10.09. 오전 10:00,머니 스타필드 하남 수혜 톡톡...올 하남 아파트값 3.3㎡당 8% 쑥쑥,"[('머니 스타필드 하남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡...', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
95,2016.10.09. 오전 9:42,철도파업 13일차 참가율 40.3%·운행률 92.3%…오전 6시,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('13일차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참가율', 'O'), (' ', 'O'), ('40.3%', 'QUANTITY'), ('·운행률', 'O'), (' ', 'O'), ('92.3%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('오전 6시', 'TIME')]"
96,2016.10.09. 오전 9:33,강남3구 재건축 아파트값 3.3㎡당 4천만원 첫 돌파,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
97,2016.10.09. 오전 9:14,서울 한강이남 아파트 중위 매매가 7억 첫 돌파…주택도 6억 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중위', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파…주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
98,2016.10.09. 오전 9:05,지방 부동산도 들썩재건축 임팩트 전이 효과 상승탄력 제한적,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임팩트', 'O'), (' ', 'O'), ('전이', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('상승탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
99,2016.10.09. 오전 9:05,지방 부동산도 들썩온기 감도는 분양시장 이달 물량 폭탄 고비,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩온기', 'O'), (' ', 'O'), ('감도는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
100,2016.10.09. 오전 9:05,지방 부동산도 들썩부산 아파트값 또 0.25%↑…전국 최고,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('0.25%', 'QUANTITY'), ('↑…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
101,2016.10.09. 오전 9:05,지방 부동산도 들썩아파트 매맷값 3주째↑…반등 신호탄,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), ('↑…반등', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
102,2016.10.09. 오전 9:01,10월1주 서울 아파트값 0.32% 올라…올해 두 번째 높은 상승률,"[('10월1주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
103,2016.10.09. 오전 9:01,경매사냥 전용 85㎡ 미만 수도권 아파트...의정부시 호원동 신일유토빌 59.92㎡,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트...', 'O'), ('의정부시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일유토빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59.92', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
104,2016.10.09. 오전 9:01,부동산캘린더 10월 둘째주 안산 그랑시티자이 外 1만8072가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이 外', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만8072가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2016.10.09. 오전 9:01,경북 경주 소형아파트 외동 미소지움 시티 분양,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외동', 'O'), (' ', 'O'), ('미소지움 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
106,2016.10.09. 오전 9:00,아파트 히트 행진 마곡지구 이젠 상가오피스로 열기 옮겨간다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('히트', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('상가오피스로', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨간다', 'O')]"
107,2016.10.09. 오전 9:00,세계적 디자이너 ‘멘디니’의 손길에 예술 작품으로 변신한 ‘에코시티 더샵 3차’,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('멘디니', 'PERSON'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('손길에', 'O'), (' ', 'O'), ('예술', 'O'), (' ', 'O'), ('작품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
108,2016.10.09. 오전 8:26,정부부처 국정과제 수행 어디가 잘하나 봤더니,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('국정과제', 'O'), (' ', 'O'), ('수행', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('잘하나', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니', 'O')]"
109,2016.10.09. 오전 8:24,오르는 분양가…분양가상한제 적용 공공택지 단지는 어디,"[('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
110,2016.10.09. 오전 8:24,전세가율 뛰자 신규분양 뜬다,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰자', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
111,2016.10.09. 오전 8:23,20평대 아파트 당첨 갈수록 ‘하늘의 별따기’,"[('20평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기’', 'O')]"
112,2016.10.09. 오전 7:59,김기자의 부동산 WHY 집 결혼하는데 사야 할까요,"[('김기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WHY', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼하는데', 'O'), (' ', 'O'), ('사야', 'O'), (' ', 'O'), ('할까요', 'O')]"
113,2016.10.09. 오전 7:52,법정관리 경남기업 사업장 속속 재개…봉천 재개발은 여전히 중단,"[('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('봉천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
114,2016.10.09. 오전 7:30,성수기 맞은 분양시장…전국 22곳서 청약,"[('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
115,2016.10.09. 오전 7:01,지방이전 공기관 부동산 절반은 다른 공기관이 매입,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('공기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
116,2016.10.09. 오전 7:01,건설경기 침체···법정관리 중견건설사 새주인 찾기 난항,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체···법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
117,2016.10.09. 오전 6:51,로또라는 점포겸용 단독주택용지 잘못 신청하면 1000만원 날려,"[('로또라는', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하면', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날려', 'O')]"
118,2016.10.09. 오전 6:44,용산역 인근도 35층으로 재개발…정비사업 속도낸다,"[('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근도', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발…정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
119,2016.10.09. 오전 6:01,좋아요부동산단지명에 다른 지역명 넣어도 상관 없을까,"[('좋아요부동산단지명에', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('지역명', 'O'), (' ', 'O'), ('넣어도', 'O'), (' ', 'O'), ('상관', 'O'), (' ', 'O'), ('없을까', 'O')]"
121,2016.10.10. 오후 8:33,프리스타일 전국체전 11월12일 홍대서 개최… 서출구 올티 더콰이엇의 스페셜 무대도,"[('프리스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('전국체전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('11월12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), (' ', 'O'), ('서출구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('올티 더콰이엇', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('스페셜', 'O'), (' ', 'O'), ('무대도', 'O')]"
122,2016.10.10. 오후 8:03,인근 시세보다 저렴한 ‘착한 공급가’ 인기,"[('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착한', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
123,2016.10.10. 오후 7:45,임종룡 “8·25 대책은 부동산대책 아닌 가계부채 대책”,"[('임종룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('8·25', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('대책”', 'O')]"
124,2016.10.10. 오후 7:41,서울경제TV 이진우의 기센부동산 수익형 부동산 무료 세미나,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
125,2016.10.10. 오후 7:23,분양 클로즈UP 안산 그랑시티자이,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT')]"
126,2016.10.10. 오후 7:08,상가임대차보호법 시행 1년…임대료 올려 권리금 회수 훼방 건물주들 관행에 제동,"[('상가임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('훼방', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관행에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
127,2016.10.10. 오후 7:06,그 동네 군계일학 새 아파트,"[('그', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('군계일학', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
128,2016.10.10. 오후 7:05,펜트하우스·시니어주택 몸집이 줄었어요,"[('펜트하우스·', 'O'), ('시', 'CIVILIZATION'), ('니어', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('몸집이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었어요', 'O')]"
130,2016.10.10. 오후 7:03,서울시 고려대 인근 등 대학가 캠퍼스 타운 설명회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
132,2016.10.10. 오후 6:54,대림산업 창립 77주년 임직원 봉사활동,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('77주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
133,2016.10.10. 오후 6:54,줄어드는 공공택지 올 가을 성수기에 6만2000가구 분양,"[('줄어드는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2016.10.10. 오후 6:51,1만 가구 분양…조용하던 안산도 들썩,"[('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…조용하던', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
135,2016.10.10. 오후 6:45,대림산업 창립 77주년 기념해 임직원 봉사활동 진행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('77주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념해', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
136,2016.10.10. 오후 6:34,LH건설근로자공제회 건설기능인 양성 업무협약,"[('LH건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
137,2016.10.10. 오후 6:29,LH 수출 1호 쿠웨이트 압둘라 신도시 설계용역 연기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('압둘라 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
138,2016.10.10. 오후 6:27,동계 올림픽 특수…강원도 부동산도 ‘후끈’,"[('동계 올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수…', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
139,2016.10.10. 오후 6:13,부동산 시장 과열…추가 규제 나오나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
140,2016.10.10. 오후 6:05,역삼중 바로 옆  래미안그레이튼진달래2차아파트 인기 꾸준,"[('역삼중', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안그레이튼진달래2차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
141,2016.10.10. 오후 6:00,잘 된 공공디자인이 도시 경쟁력 높인다 잘 계획된 공공디자인은 도시를 바꾸는 힘을 가져,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('계획된', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디자인은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('힘을', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
142,2016.10.10. 오후 5:59,마지막 공공택지 물량 쏟아진다..1011월 6만1976가구 분양,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('1011월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만1976가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2016.10.10. 오후 5:59,힐스테이트 태전 2차 견본주택 개관 일정 연기..미분양관리지역 지정후 첫 사례 주목,"[('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('연기..미분양관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
144,2016.10.10. 오후 5:48,3호선 옥수역 역세권 금호동 서울숲푸르지오2차 매물 귀해,"[('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲푸르지오', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('귀해', 'O')]"
145,2016.10.10. 오후 5:45,전국 공공택지서 6만 2000가구 분양,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2016.10.10. 오후 5:45,초과이익환수제 피하려 신탁방식 재건축...일정 촉박... 사실상 불가능,"[('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하려', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축...일정', 'O'), (' ', 'O'), ('촉박...', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O')]"
147,2016.10.10. 오후 5:44,모아종합건설 분양전환 임대아파트 ‘향남2지구 모아미래도 에듀파크’ 10월 공급,"[('모아종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('향남2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도 에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
148,2016.10.10. 오후 5:40,강동·동작·성동구 등 범강남권 속속 분양,"[('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('범', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2016.10.10. 오후 5:40,하반기 주택시장.. 대기수요 풍부..공급과잉 논란은 글쎄,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('대기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부..공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('논란은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
150,2016.10.10. 오후 5:40,LH건설근로자공제회 업무협력,"[('LH건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협력', 'O')]"
151,2016.10.10. 오후 5:40,국민·영구임대 온라인 계약 실시,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('·영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
152,2016.10.10. 오후 5:40,동탄 더샵 레이크에듀타운 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 레이크에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2016.10.10. 오후 5:39,1인 가구 증가 때문 전용 59㎡ 인기비결 따로 있었네,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기비결', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
154,2016.10.10. 오후 5:39,신동아건설·영월 자매결연 10주년,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE')]"
156,2016.10.10. 오후 5:36,주택금융공사 노사공동 화합선언식 개최,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사공동 화합선언식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
157,2016.10.10. 오후 5:36,공원 인근 오피스텔 인기 끄는 이유는,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
158,2016.10.10. 오후 5:31,백화점식 주거안정정책…청년은 외면,"[('백화점식', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정정책…청년은', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
159,2016.10.10. 오후 5:28,불법파업자 유가보조금 정지 국토부화물연대에 강력 경고,"[('불법파업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유가보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('정지', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부화물연대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
160,2016.10.10. 오후 5:21,화순군 6차 산업 메카 조성에 210억 투입,"[('화순군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('조성에', 'O'), (' ', 'O'), ('210억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
161,2016.10.10. 오후 5:19,고정 배후수요 많아 인기 마포 대흥동 이대역푸르지오시티 오피스텔,"[('고정', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이대역푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
162,2016.10.10. 오후 5:19,복합상권이 가져온 아파트값 차별화,"[('복합상권이', 'O'), (' ', 'O'), ('가져온', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
163,2016.10.10. 오후 5:19,톡톡 부동산 문화재와 공존 성공한 아파트,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('문화재와', 'O'), (' ', 'O'), ('공존', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
164,2016.10.10. 오후 5:19,분양현장 NOW GS건설 안산 그랑시티자이,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT')]"
165,2016.10.10. 오후 5:18,단독 한국형 스마트시티 수출 빨간불,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
166,2016.10.10. 오후 5:17,아파트 빼닮은 오피스텔…“12인 가구 전유물 옛말”,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('빼닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…“', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('전유물', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말”', 'O')]"
167,2016.10.10. 오후 5:16,래미안 장위 퍼스트하이 래미안 장위 1 낙첨자 대거 몰려…,"[('래미안 장위 퍼스트하이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장위', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O')]"
168,2016.10.10. 오후 5:16,G밸리 소홈 ‘신안산선 개통 더블 프리미엄’ 기대,"[('G밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소홈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신안산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
169,2016.10.10. 오후 5:10,LH건설근로자공제회 건설기능인 양성 MOU,"[('LH건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
170,2016.10.10. 오후 4:56,송도 동일하이빌 파크레인 견본주택서 다채로운 행사 펼쳐,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌 파크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('다채로운', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
171,2016.10.10. 오후 4:33,대림산업 창립 77주년 맞아 사회공헌 활동 참여,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('77주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
172,2016.10.10. 오후 4:32,대한토목학회 1921일 제주서 KSCE 2016 컨벤션 개최,"[('대한토목학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1921일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('KSCE', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
173,2016.10.10. 오후 4:30,㈜한라 울산 지역 수해로 시민과 함께하는 금난새 콘서트 연기,"[('㈜한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수해로', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('금난새', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
174,2016.10.10. 오후 4:24,경실련 인천공항민자도로 MRG 특혜 철회 요구,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항민자도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('MRG', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
175,2016.10.10. 오후 4:22,경북 영천에 ‘영천양우내안애’ 공급,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영천양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
176,2016.10.10. 오후 4:22,3.3㎡당 700만원대 혁신도시아파트 ‘e편한세상 반곡’ 분양 스타트,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 반곡', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
177,2016.10.10. 오후 4:21,용인시 경찰대 부지에 뉴스테이 건설 광역교통대책용역 수립,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경찰대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통대책용역', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
178,2016.10.10. 오후 4:20,1만 가구 분양…조용하던 안산도 들썩,"[('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…조용하던', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
179,2016.10.10. 오후 3:55,서부간선 지하화 급물살에 신강남권 등극 금천 뜬다,"[('서부', 'TERM'), ('간선', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살에', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등극', 'O'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
180,2016.10.10. 오후 3:54,임종룡 8·25 대책은 부동산대책 아닌 가계부채 대책종합,"[('임종룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('8·25', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('대책종합', 'O')]"
181,2016.10.10. 오후 3:54,테라스와 다락이 ‘덤’…아파트 ‘저층·최상층’ 전세역전,"[('테라스와', 'O'), (' ', 'O'), ('다락이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘덤’…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘저층·최상층’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세역전', 'O')]"
182,2016.10.10. 오후 3:50,지금은 분양중영종 하늘도시에 들어서는영종 한신더휴 스카이파크영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴 스카이파크', 'ARTIFACT'), ('영상', 'O')]"
183,2016.10.10. 오후 3:50,금천구 강남순환도시고속도로로 수혜지역으로 뜬다,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남순환도시고속도로', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
184,2016.10.10. 오후 3:46,LH 일용직 근로자 이르면 연말부터 새벽 인력시장 안나가도 된다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일용직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새벽', 'TIME'), (' ', 'O'), ('인력시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안나가도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
185,2016.10.10. 오후 3:45,송도 동일하이빌 파크레인 견본주택서 다양한 행사로 고객 유치나서,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌 파크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('행사로', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유치나서', 'O')]"
186,2016.10.10. 오후 3:44,버스·택시 차령 연장 자동차검사소에서 한번에 한다,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차령', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('검사소에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
187,2016.10.10. 오후 3:43,토지 보상가 논란 청주 현도지구 12일 보상 개시,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현도지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
188,2016.10.10. 오후 3:42,천안 불당 파크푸르지오 공원형단지로 주거만족도 향상,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 파크푸르지오 공', 'LOCATION'), ('원형단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O')]"
189,2016.10.10. 오후 3:40,완판 행렬 동탄2 최고입지 동탄 더샵 레이크 에듀타운,"[('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고입지', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 레이크 에듀타운', 'ARTIFACT')]"
190,2016.10.10. 오후 3:40,LH 국민임대영구임대 온라인계약제 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대영구임대 온라인계약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
191,2016.10.10. 오후 3:37,한라 울산시민과 함께하는 금난새 콘서트 연기,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('금난새', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
192,2016.10.10. 오후 3:37,LH건설근로자공제회 건설기능인 고용구조 개선 협력키로,"[('LH건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고용구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('협력키로', 'O')]"
193,2016.10.10. 오후 3:37,LH 건설근로자공제회와 건설기능인 고용구조 개선 협력,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고용구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
194,2016.10.10. 오후 3:36,탈서울 난민 수도권 아파트 겨냥 속 용인 고림지구 양우내안애 분양,"[('탈', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('난민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고림지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2016.10.10. 오후 3:28,은행권 4분기 가계대출 바짝 죈다…사실상 총량관리종합,"[('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가계대출', 'O'), (' ', 'O'), ('바짝', 'O'), (' ', 'O'), ('죈다…사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('총량관리종합', 'O')]"
196,2016.10.10. 오후 3:25,택시요금 현금결제시 10원 단위 반올림한다,"[('택시', 'ARTIFACT'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('현금결제시', 'O'), (' ', 'O'), ('10원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('반올림한다', 'O')]"
197,2016.10.10. 오후 3:24,경기도 불법 건축물 3만5000여건…이행강제금 징수율은 72% 그쳐,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000여건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('이행강제금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징수율은', 'O'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
198,2016.10.10. 오후 3:16,롯데건설 독산 롯데 3차 상업시설 견본주택 14일 개관 예정,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
199,2016.10.10. 오후 3:07,서울경제TV 대림산업 창립 77주년 맞아 쌀기부 봉사활동,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('77주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), ('기부', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
200,2016.10.10. 오후 3:04,“건설기능인 고용구조 개선” LHㆍ건설근로자공제회 ‘맞손’,"[('“', 'O'), ('건설기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고용구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선”', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘맞손’', 'O')]"
201,2016.10.10. 오후 3:00,새 아파트 선호 ↑…신·구 아파트 가격 격차 커져,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('↑…신·구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
202,2016.10.10. 오후 2:55,모델하우스 오픈 e편한세상 반곡 방문객으로 인산인해,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 반곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
203,2016.10.10. 오후 2:55,한신공영 제12회 베트남 유학생회 행사 개최,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남 유학생회 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
204,2016.10.10. 오후 2:54,미사지구 수변상가 센트럴파크2 각종 호재로 배후수요 ↑,"[('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수변상가', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴파크2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
205,2016.10.10. 오후 2:53,용인시 경찰대 뉴스테이 부지 광역교통대책 추진,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경찰대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
206,2016.10.10. 오후 2:52,강호인 국토부 장관 명분없는 화물연대 파업 단호히 대처할 것,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('명분없는', 'O'), (' ', 'O'), ('화물연대', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('단호히', 'O'), (' ', 'O'), ('대처할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
207,2016.10.10. 오후 2:41,행복청 美 조지타운대 행복도시 입주 의사 밝혀,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조지타운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
208,2016.10.10. 오후 2:41,스마트폰 앱으로 건설업종 일거리 구한다,"[('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업종', 'O'), (' ', 'O'), ('일거리', 'O'), (' ', 'O'), ('구한다', 'O')]"
209,2016.10.10. 오후 2:35,국감경기도 유입인구 절반 이상 20·30대…행복주택 태부족,"[('국감', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유입인구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20·30대', 'QUANTITY'), ('…행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('태부족', 'O')]"
210,2016.10.10. 오후 2:30,상업용 건물의 기후변화 대응 전략 찾는다,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물의', 'O'), (' ', 'O'), ('기후변화', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
211,2016.10.10. 오후 2:30,공공 주택 품질 위해 자재 구매 제도 개선 시급,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('자재', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
212,2016.10.10. 오후 2:28,국감경기도 분양권 전매 거래액 6년 7개월간 30조 육박,"[('국감경기도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래액', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 7개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
213,2016.10.10. 오후 2:27,서리풀터널 최고의 수혜지 한미글로벌 방배 마에스트로,"[('서리풀터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마에스트로', 'CIVILIZATION')]"
214,2016.10.10. 오후 2:21,대형건설사 강남 재건축 놓고 ‘브랜드 전쟁’,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’', 'O')]"
215,2016.10.10. 오후 2:20,인기 여전한 한강 조망 단지...‘다산 금강펜테리움 리버테라스Ⅱ’ 시선집중,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('단지...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다산 금강펜테리움 리버테라스', 'ARTIFACT'), (""Ⅱ'시선집중"", 'O')]"
216,2016.10.10. 오후 2:14,LH건설근로자공제회 건설기능인 양성 MOU,"[('LH건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
217,2016.10.10. 오후 2:14,부천옥길지구 옥길헤리움타운 상가 분양,"[('부천옥길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길헤리움타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2016.10.10. 오후 2:11,창립 77돌 대림산업 사랑의 쌀 나눔,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('77돌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 쌀', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O')]"
220,2016.10.10. 오후 2:11,강호인 장관 화물연대 운송거부 방해 행위하면 유가보조금 지급 정지,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('화물', 'ORGANIZATION'), ('연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운송거부', 'O'), (' ', 'O'), ('방해', 'O'), (' ', 'O'), ('행위하면', 'O'), (' ', 'O'), ('유가보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('정지', 'O')]"
221,2016.10.10. 오후 2:09,신동아건설 일사일촌 자매결연 10주년 행사 개최,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
222,2016.10.10. 오후 2:07,현대엔지니어링 힐스테이트 초전 11일부터 견본주택에서 정당계약 진행,"[('현대엔지니어링', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초전', 'O'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택에서', 'O'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
223,2016.10.10. 오후 2:01,강호인 국토장관 화물연대 파업 명분없어…철회해야,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('화물연대', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('명분없어…철회해야', 'O')]"
224,2016.10.10. 오후 2:00,내 집 마련하고 100만원 상품권 받자. 한화건설 김포 풍무 꿈에그린 2차 1214일 정당계약,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하고', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상품권', 'O'), (' ', 'O'), ('받자.', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1214일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O')]"
225,2016.10.10. 오후 2:00,강호인 국토부 장관 화물연대 파업 명분 없는 집단행동…신속·엄정 대응할 것,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('화물연대', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('명분', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동…신속·엄정', 'O'), (' ', 'O'), ('대응할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
226,2016.10.10. 오후 1:59,잠실엠타워 눈길을 끄는 입지에 위치하다,"[('잠실엠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길을', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치하다', 'O')]"
227,2016.10.10. 오후 1:55,대림산업 창립 77주년 맞아 쌀 나눔·배식 봉사,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('77주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔·배식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
228,2016.10.10. 오후 1:52,정부 현대차 엔진 결함 논란 조사 착수…결과 촉각,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엔진', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…결과', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
229,2016.10.10. 오후 1:44,용인 아파트형 단독 타운하우스 루이제 10월중 오픈,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('루이제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
230,2016.10.10. 오후 1:43,강남구 개포동 래미안 블레스티지 전매제한 해제 코 앞…매물 문의↑,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('코', 'O'), (' ', 'O'), ('앞…매물', 'O'), (' ', 'O'), ('문의↑', 'O')]"
231,2016.10.10. 오후 1:41,우미건설 ‘충북혁신도시 우미 린스테이’ 14일 견본주택 개관,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
232,2016.10.10. 오후 1:40,숲세권 대세 속에 친환경 입지 자랑하는 ‘스프링카운티자이’ 눈길,"[('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스프링카운티자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
233,2016.10.10. 오후 1:35,집에 손님 올 때는 단지 내 게스트하우스로,"[('집에', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('때는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트하우스로', 'O')]"
234,2016.10.10. 오후 1:26,영종하늘도시 화성파크드림 오픈3일간 1만8000여명 방문,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
235,2016.10.10. 오후 1:10,분당 등 1기 신도시 노후화..경기도 아파트 5곳 중 1곳 노후주택,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('노후화..', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O')]"
236,2016.10.10. 오후 1:03,국토부 울산·경남에 태풍 피해 긴급 복구 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
237,2016.10.10. 오후 12:53,국토부 태풍 차바 피해 울산 수도요금 인하 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태풍 차바', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도요금', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
238,2016.10.10. 오후 12:53,포스코건설 에코시티 더샵 3차 모델하우스 2만5천여명 방문,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에코시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
239,2016.10.10. 오후 12:53,우미건설 ‘충북혁신도시 우미 린스테이’ 14일 견본주택 개관,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
240,2016.10.10. 오후 12:53,코레일 연말까지 KTX 전 좌석에 충전용 콘센트 설치,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('좌석에', 'O'), (' ', 'O'), ('충전용', 'O'), (' ', 'O'), ('콘센트', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
242,2016.10.10. 오후 12:21,재건축조합장에 돈준 혐의 건설업체 실무자 숨진채 발견,"[('재건축조합장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈준', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('실무자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('숨진채', 'O'), (' ', 'O'), ('발견', 'O')]"
243,2016.10.10. 오후 12:10,가을 이사철 공공택지서 6만2000여가구 쏟아진다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
244,2016.10.10. 오후 12:01,대우건설 힐링 아파트 군산 디오션시티 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디오션시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2016.10.10. 오전 11:56,우미건설 중견사 첫 뉴스테이 충북혁신도시 우미 린스테이 14일 공개,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 린스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
246,2016.10.10. 오전 11:51,공공택지 연내 6만1976가구 공급…8.25 대책으로 내년 공급량 ‘급감’,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만1976가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('8.25', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급감’', 'O')]"
247,2016.10.10. 오전 11:50,철도공단 지방비 납입 지연으로 광역철도 개통 지연 불가피,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방비', 'O'), (' ', 'O'), ('납입', 'O'), (' ', 'O'), ('지연으로', 'O'), (' ', 'O'), ('광역철도', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
248,2016.10.10. 오전 11:46,눈길을 끄는 입지에 위치한 ‘잠실엠타워’,"[('눈길을', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실엠타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
249,2016.10.10. 오전 11:45,앞으로 KTX 좌석에서 휴대폰·노트북 충전 가능,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('좌석에서', 'O'), (' ', 'O'), ('휴대폰', 'TERM'), ('·', 'O'), ('노트북', 'TERM'), (' ', 'O'), ('충전', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
250,2016.10.10. 오전 11:45,부산 아시아드 코오롱하늘채 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아시아드 코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2016.10.10. 오전 11:45,동탄역 푸르지오 시티 SKT 스마트홈 서비스 적용,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SKT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
252,2016.10.10. 오전 11:45,로망을 현실로.. 수도권 단독주택용지 인기,"[('로망을', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
253,2016.10.10. 오전 11:45,신동아건설 일사일촌 자매결연 10주년 기념 행사 개최,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
254,2016.10.10. 오전 11:41,희소가치 높은 택지지구 내 상업시설 ‘미사 푸르지오 시티’ 이목 집중,"[('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
255,2016.10.10. 오전 11:40,대림산업 창립기념일 맞아 이웃과 사랑나눔 활동 펼쳐,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립기념일', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'CIVILIZATION'), ('웃과', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
256,2016.10.10. 오전 11:38,LH인천지역본부 “오는 20일 10시 파주출판 행복주택 청약 신청 개시”,"[('LH인천지역본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('오는 20일 10시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('파주출판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('개시”', 'O')]"
257,2016.10.10. 오전 11:38,대림산업 창립 77주년 기념 소외계층에 쌀 1000포 기부,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('77주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000포', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
258,2016.10.10. 오전 11:37,울산·청주 등 시외버스터미널 5곳 ‘장애물 없는 생활환경’ 인증,"[('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시외버스터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경’', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
259,2016.10.10. 오전 11:36,3.3㎡ 4000만원 돌파…광란의 부동산,"[('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…광란의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
260,2016.10.10. 오전 11:34,내달까지 공공택지서 6.1만 가구 공급…유망 신도시 물량 다수 포진,"[('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('6.1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…유망', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('다수', 'O'), (' ', 'O'), ('포진', 'O')]"
261,2016.10.10. 오전 11:34,지방 기업도시 분양 인기 속 ‘e편한세상 충주’ 상가 분양,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2016.10.10. 오전 11:34,계속되는 개발호재에 이어 핵심 상업용지 분양 나선 페이퍼코리아,"[('계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('페이퍼코리아', 'ORGANIZATION')]"
263,2016.10.10. 오전 11:33,잘나가는 분양형 호텔 관심 급증……해운대 르와지르 호텔 10월 분양,"[('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증……', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2016.10.10. 오전 11:30,페이퍼코리아 롯데 아울렛 건축허가 이어 핵심 상업용지 분양 관심↑,"[('페이퍼코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데 아울렛', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
265,2016.10.10. 오전 11:28,개통 앞둔 신노선 평택 지제역 동문굿모닝힐 맘시티 분양,"[('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('신노선', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2016.10.10. 오전 11:28,대림산업 창립 77주년 맞아 임직원 봉사활동 펼쳐,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('77주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
267,2016.10.10. 오전 11:26,은행권 4분기 가계대출 바짝 죈다…사실상 총량관리,"[('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가계대출', 'O'), (' ', 'O'), ('바짝', 'O'), (' ', 'O'), ('죈다…사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('총량관리', 'O')]"
268,2016.10.10. 오전 11:24,경기도 분양권 전매 누적액 2010년 이후 30조원,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('누적액', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30조원', 'QUANTITY')]"
269,2016.10.10. 오전 11:24,LH 국민·영구임대주택 온라인으로 계약한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('·영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약한다', 'O')]"
270,2016.10.10. 오전 11:22,단신 신동아건설 일사일촌 자매결연 10주년 행사,"[('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
271,2016.10.10. 오전 11:22,단신 한신공영 제12회 베트남 유학생회 행사 가져,"[('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남 유학생회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
272,2016.10.10. 오전 11:22,“공급과잉요 우린 몰라요”  주택보급률 낮은곳‘,"[('“공급과잉요', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요”', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), (""낮은곳'"", 'O')]"
273,2016.10.10. 오전 11:21,대전 유성구에 안전성과 수익성 갖춘 상가 ‘매드블럭’ 들어선다,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성과', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매드블럭’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
274,2016.10.10. 오전 11:20,미친 부동산② 불붙은 가을 분양시장…이번주 전국 1만5000가구 청약,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산②', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
275,2016.10.10. 오전 11:19,대림산업 창립 77주년 기념해 임직원 봉사활동 진행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('77주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념해', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
276,2016.10.10. 오전 11:19,미친 부동산① 평당 1억…재건축 광풍 끝이 없다,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산①', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('끝이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
277,2016.10.10. 오전 11:17,희소성 높은 수도권 역세권 택지지구 어디,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
278,2016.10.10. 오전 11:16,숲속의 전원주택 예솔전원마을 분양,"[('숲속의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예솔전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2016.10.10. 오전 11:13,임종룡 8·25 대책은 부동산대책 아닌 가계부채 대책,"[('임종룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('8·25', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
281,2016.10.10. 오전 11:13,페이퍼코리아 성공적인 주택 분양과 롯데 아울렛 유치에 이어 핵심 상업용지 분양 나서,"[('페이퍼코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성공적인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양과', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데 아울렛', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유치에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
282,2016.10.10. 오전 11:12,국감경기도 불법건축물 3.6만동 달해…적발건수도 매년 증가,"[('국감경기', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('불법건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6만동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해…적발건수도', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
283,2016.10.10. 오전 11:11,공공택지분양 전년비 반토막…8·25대책 여파,"[('공공택지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막…', 'O'), ('8·25대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
284,2016.10.10. 오전 11:07,헤럴드포럼 화물연대 파업이 최선일까,"[('헤럴드포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업이', 'O'), (' ', 'O'), ('최선일까', 'O')]"
285,2016.10.10. 오전 11:01,울산·제천 등 5개 터미널 장애물없는환경 인증,"[('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('장애물없는환경', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
286,2016.10.10. 오전 11:00,신동아건설 영월서 일사일촌 자매결연 10주년 기념행사,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('일사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O')]"
287,2016.10.10. 오전 10:57,국토부 차바 피해 울산·경남 긴급복구 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차바', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('긴급복구', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
288,2016.10.10. 오전 10:55,신동아건설 일사일촌 자매결연 10주년 맞아,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
289,2016.10.10. 오전 10:51,관리처분총회 통과로 관심↑ 서초동 무지개아파트,"[('관리처분총회', 'O'), (' ', 'O'), ('통과로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무지개아파트', 'ARTIFACT')]"
290,2016.10.10. 오전 10:48,코레일 철도파업 탓에 143억원 손실…손해배상 청구,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'EVENT'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('탓에', 'O'), (' ', 'O'), ('143억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실…손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
292,2016.10.10. 오전 10:45,신세계 복합쇼핑몰 배후수요 창원 ‘어반브릭스’ 5만 명 다녀가,"[('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어반브릭스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
293,2016.10.10. 오전 10:43,십억대 새 아파트에 곰팡이가…반포 아크로리버파크 입주자 뿔났다,"[('십억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('곰팡이', 'ANIMAL'), ('가…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
294,2016.10.10. 오전 10:42,가을 이사철 수요로 오름세 지속,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
295,2016.10.10. 오전 10:40,‘평택 안중 쌍용예가’ 인구 급증세 평택에서 실속형 내집마련 찬스,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
296,2016.10.10. 오전 10:38,청주 대농지구 마지막 상업지…‘테라스퀘어TERRASQUARE’ 상가 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지…‘', 'O'), ('테라스퀘어TERRASQUARE', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2016.10.10. 오전 10:33, Build Up Korea 2016 강남까지 30분… 풍부한 교육 인프라 ‘덤’,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up Korea', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘덤’', 'O')]"
298,2016.10.10. 오전 10:33,국감 공정위 하도급법 위반 과징금 97% 감면,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('97%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
299,2016.10.10. 오전 10:32,LH 국민·영구임대주택도 온라인으로 간편하게 계약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('·영구임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간편하게', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
300,2016.10.10. 오전 10:31,철도파업 14일차 오전 참가율 40.3%·운행률 목표 85.8%,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('14일차', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('참가율', 'O'), (' ', 'O'), ('40.3%', 'QUANTITY'), ('·운행률', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('85.8%', 'QUANTITY')]"
301,2016.10.10. 오전 10:31,건설노동자 새벽4시 인력사무소 안 가도 된다,"[('건설노동자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새벽4시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('인력사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('가도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
302,2016.10.10. 오전 10:25,제철 만난 견본주택 17만 흥행대박,"[('제철', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흥행대박', 'O')]"
303,2016.10.10. 오전 10:23,부동산이 미쳤다 ③ “공급과잉 몰라요”…주택보급률 낮은 지역이 뛴다,"[('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳤다', 'O'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('“공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요”…주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
304,2016.10.10. 오전 10:22,소형급 오피스 투자 … 특화 지역 주목,"[('소형급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
305,2016.10.10. 오전 10:21,부동산이 미쳤다 ② 더 뜨거워진 재건축 아파트…압구정 구현대 10년전 전고점 돌파,"[('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳤다', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
306,2016.10.10. 오전 10:20,부동산 수요자 내집마련 시 ‘입지’ 가장 중요하게 생각… 이 아파트 주목,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입지’', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('중요하게', 'O'), (' ', 'O'), ('생각…', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
307,2016.10.10. 오전 10:20,강남선 여전히 대형 아파트가 대세,"[('강남선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
308,2016.10.10. 오전 10:19,한강변 초고층 재건축 뜨거운 감자 급부상,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
309,2016.10.10. 오전 10:19,부동산이 미쳤다 ① 정부 ‘비정상’ 바로잡을 대책 없다,"[('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳤다', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘비정상’', 'O'), (' ', 'O'), ('바로잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
310,2016.10.10. 오전 10:16,대림산업 창립 77주년 맞아 이웃 사랑나눔 봉사활동 펼쳐,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('77주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
311,2016.10.10. 오전 10:12,일산동구 풍동 세훈프라자 1층 상가 매매 실거래가는,"[('일산동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세훈프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
312,2016.10.10. 오전 10:11,동탄역 광역환승센터 도보 3분 오피스텔 분양,"[('동탄역 광역환승센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2016.10.10. 오전 10:11,경매물건서울 서대문구 독립문극동아파트 전용면적 102.45㎡ 5억9000만원,"[('경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독립문극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('102.45㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억9000만원', 'QUANTITY')]"
314,2016.10.10. 오전 10:10,부산 아시아드 코오롱하늘채 14일 견본주택 개관,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아시아드 코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
315,2016.10.10. 오전 10:09,동탄역푸르지오 시티 오피스텔 ‘SKT 스마트 홈 서비스’ 적용,"[('동탄역푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SKT 스마트 홈 서비스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
316,2016.10.10. 오전 10:06,경기 불황인데 부동산시장만 활활,"[('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황인데', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장만', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
317,2016.10.10. 오전 10:06,청주 대농지구 테라스퀘어 상가 10월 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라스퀘어 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2016.10.10. 오전 10:01,동탄2신도시 리더스뷰프라자 상가 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리더스뷰프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2016.10.10. 오전 10:00,中 시진핑·리커창 진두지휘로 부동산 급냉각 나섰다,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시진핑', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('리커창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('진두지휘로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급냉각', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
320,2016.10.10. 오전 10:00,11월까지 공공택지서 6만2000가구 분양…공급감소 앞둬 희소성 높아질 것,"[('11월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…공급감소', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
321,2016.10.10. 오전 10:00,부영그룹 이중근 회장 경주 지진피해 복구 성금 5억원 전달,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진피해', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
322,2016.10.10. 오전 9:57,1010 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('1010', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
323,2016.10.10. 오전 9:55,청담사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('청담사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
324,2016.10.10. 오전 9:48,용인 숨겨진 보석 역북지구에서 만나는 중소형 아파트 용인역북 명지대역 동원로얄듀크,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숨겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('보석', 'O'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT')]"
325,2016.10.10. 오전 9:44,일용직 건설기능인 구직비용 ↓…LH스마트앱 개발 예정,"[('일용직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구직비용', 'O'), (' ', 'O'), ('↓…', 'O'), ('LH스마트앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
326,2016.10.10. 오전 9:37,신동아건설 일사일촌 자매결연 10주년 기념행사 성료,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
328,2016.10.10. 오전 9:35,귀한 몸된 공공택지 아파트 올 가을 6만가구 쏟아진다,"[('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
329,2016.10.10. 오전 9:34,호텔·단독주택 장점만 쏙쏙…크로스오버 아파트가 뜬다,"[('호텔·단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('장점만', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙쏙…크로스오버', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
330,2016.10.10. 오전 9:33,가을 성수기…6만1천976가구 분양,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기…', 'O'), ('6만1천976가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2016.10.10. 오전 9:32,초고층 제동에 엇갈린 표정… 강남집값 울상 여의도·목동 ‘미소’,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('제동에', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('표정…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘미소’', 'O')]"
332,2016.10.10. 오전 9:28,부산 아시아드 코오롱하늘채 오는 14일 모델하우스 개관,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아시아드 코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
333,2016.10.10. 오전 9:25,전용 84㎡ 단일 구성… 부산 ‘아시아드 코오롱하늘채’ 14일 분양,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('구성…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아시아드 코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2016.10.10. 오전 9:22,평택 지제역 동문굿모닝힐 맘시티 아파트가 명품 학군을 만든다,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐 맘시티 아파트', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('학군을', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
335,2016.10.10. 오전 9:21,동탄역 푸르지오 시티 SK텔레콤 스마트 홈 서비스 적용,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK텔레콤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
337,2016.10.10. 오전 9:17,청주 대농지구 테라스퀘어 상가 이달 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라스퀘어 상', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2016.10.10. 오전 9:12,동네방네강서구 방치된 건물 살리기 나선다,"[('동네방네', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
339,2016.10.10. 오전 9:11,아시아드 코오롱하늘채 모델하우스 14일 열고 분양 돌입,"[('아시아드 코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
340,2016.10.10. 오전 8:51,속초 조양동 효성해링턴 플레이스 1순위 청약마감... 평균 13.6대 1,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감...', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('13.6대 1', 'QUANTITY')]"
341,2016.10.10. 오전 8:49,철도파업 14일째 참가율 40.3%…운행률 89.1%,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('14일째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('참가율', 'O'), (' ', 'O'), ('40.3%', 'QUANTITY'), ('…운행률', 'O'), (' ', 'O'), ('89.1%', 'QUANTITY')]"
342,2016.10.10. 오전 8:43,강동·동작·성동 등 범강남권 3박자 인프라로 분양시장 블루칩,"[('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('범', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인프라로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O')]"
343,2016.10.10. 오전 8:27,가을 성수기 공공택지 6만1976가구 분양,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('6만1976가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2016.10.10. 오전 8:25,화물연대도 파업…조합원 7000명 참가시 컨테이너 30% 수송 차질,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('파업…', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참가시', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수송', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
345,2016.10.10. 오전 8:03,청주의 강남 복대동에 유럽풍 ‘테라스퀘어’ 상가 분양,"[('청주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복대동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('테라스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2016.10.10. 오전 7:52,철길 따라 부는 분양 훈풍… 수원·하남·대전 등 주목,"[('철길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
347,2016.10.10. 오전 6:59,과열과 냉각 사이 갈림길 앞에 선 글로벌 부동산시장,"[('과열과', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('갈림길', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
348,2016.10.10. 오전 6:17,불붙은 가을 분양시장…전국 1만5000여 가구 청약,"[('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
349,2016.10.10. 오전 6:10,단독두 명 목숨 앗아간 재건축비리,"[('단독', 'O'), ('두 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목숨', 'O'), (' ', 'O'), ('앗아간', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축비리', 'O')]"
351,2016.10.10. 오전 6:02,국토지리정보원 나만의 맞춤지도 경진대회 개최,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤지도', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
352,2016.10.10. 오전 6:02,‘용인 보라 효성해링턴 플레이스’ 970가구 11월 분양,"[('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보라 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('970가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2016.10.10. 오전 6:01,국토부 제4회 개도국 고위공무원 초청연수 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개', 'LOCATION'), ('도국', 'O'), (' ', 'O'), ('고위공무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청연수', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
354,2016.10.10. 오전 6:01,식을 줄 모르는 부동산 시장…매물 회수로 거래는 축소,"[('식을', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…매물', 'O'), (' ', 'O'), ('회수로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
355,2016.10.10. 오전 6:00,국토부 해외에 스마트시티 기술 전수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
356,2016.10.10. 오전 6:00,나만의 지도 만들자…국토지리정보원 경진대회 개최,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('만들자…', 'O'), ('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
357,2016.10.10. 오전 6:00,정부 개도국에 인프라 개발 경험 전수한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경험', 'O'), (' ', 'O'), ('전수한다', 'O')]"
358,2016.10.10. 오전 6:00,한국 스마트시티 인프라 개도국 수출길 열린다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('수출길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
359,2016.10.10. 오전 6:00,국토지리정보원 온맵 활용 아이디어 경진대회 개최,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온맵', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어 경진대', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
360,2016.10.10. 오전 6:00,국토부 개도국 초청연수…인프라 개발경험 공유,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('초청연수…인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('개발경험', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
361,2016.10.10. 오전 5:54,르포 복합 랜드마크 안산그랑시티자이,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('안산그랑시티자이', 'ARTIFACT')]"
362,2016.10.10. 오전 5:51,뜨는 수익형부동산②테라스·스트리트 상가…유럽풍 각광,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산②테라스·스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
363,2016.10.10. 오전 5:51,뜨는 수익형부동산③섹션 오피스 틈새시장 공략,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산③섹션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
364,2016.10.10. 오전 5:51,뜨는 수익형부동산①수익률 뚝…이색상가실속형오피스 맑음,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산①수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…이색상가실속형오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O')]"
365,2016.10.10. 오전 5:46,생활·교통이 편리한 ‘금싸라기 아파트’,"[('생활·교통이', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O')]"
366,2016.10.10. 오전 5:38,룸살롱 접대…최대 재건축 가락시영 비리 복마전,"[('룸살롱', 'O'), (' ', 'O'), ('접대…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('복마전', 'O')]"
367,2016.10.10. 오전 5:31,미분양 줄고 집값 뛰고…온기도는 송도·영종·청라 부동산 시장,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고…온기도는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
368,2016.10.10. 오전 5:04,불황에 빈방 늘어나는 빌딩…세입자님 갑으로 모실게요,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('빈방', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('갑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('모실게요', 'O')]"
369,2016.10.10. 오전 5:01,줌인아 영란법…고급 한정식집 엑소더스,"[('줌인아', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영란법', 'CIVILIZATION'), ('…고급', 'O'), (' ', 'O'), ('한정식집', 'O'), (' ', 'O'), ('엑소더스', 'ORGANIZATION')]"
370,2016.10.10. 오전 5:01,초고층 제동에 강남집값 상승세 스톱…여의도·목동은 호재,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('제동에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
371,2016.10.10. 오전 5:01,스마트시티에 벌써 웃돈 4000만…검단 부동산시장 들썩,"[('스마트시티에', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
372,2016.10.10. 오전 4:50,재건축 조합장 감옥 갈 각오로 한몫 챙기는 자리,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감옥', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('각오로', 'O'), (' ', 'O'), ('한몫', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기는', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O')]"
373,2016.10.10. 오전 4:43,16년만에 최대 아파트 물량…옥석가리기 필요할 때,"[('16년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량…옥석가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('필요할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
374,2016.10.10. 오전 3:11,기업CEO제주에서 休樂… ‘상예 그리너리 빌리지’로 옵서∼,"[('기업', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('제주', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('休樂…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상예 그리너리 빌리지', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('옵서∼', 'O')]"
375,2016.10.10. 오전 3:09,강남 11개구 아파트 중앙값 첫 7억 돌파,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙값', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
376,2016.10.10. 오전 3:09,지방이전 공공기관 소유 수도권 부동산… 101건중 50건 다른 공공기관이 사들여,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), (' ', 'O'), ('101건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('50건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('사들여', 'O')]"
377,2016.10.10. 오전 3:07,아파트 시세서울 아파트값 상승 계속… 서대문양천 큰폭 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
378,2016.10.10. 오전 1:26,국토부 화물연대 파업 위기경보 경계로 격상,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물', 'ORGANIZATION'), ('연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('위기경보', 'O'), (' ', 'O'), ('경계로', 'O'), (' ', 'O'), ('격상', 'O')]"
379,2016.10.10. 오전 12:33,경제플러스“건물보다는 땅을 갖고 있는 수익형 부동산이 대세”,"[('경제플러스“건물보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅을', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세”', 'O')]"
380,2016.10.10. 오전 12:33,춘천 레고랜드 인근 오피스텔 춘천 엘타워 분양,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레고랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엘타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2016.10.10. 오전 12:33,아파트값 1년만에 최고 상승폭…전국 세번째,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('세번째', 'QUANTITY')]"
382,2016.10.11. 오후 9:46,성과연봉제 노조원 차등 미미한데.. 노조 구조조정 수단 강변,"[('성과연봉제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노조원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('미미한데..', 'O'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('수단', 'O'), (' ', 'O'), ('강변', 'O')]"
383,2016.10.11. 오후 8:07,화물연대 파업 이틀째…운송 미참여자 1137명,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), ('…운송', 'O'), (' ', 'O'), ('미참여자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1137명', 'QUANTITY')]"
384,2016.10.11. 오후 8:03,분양 돋보기전국 전세가율 1위 경기 의왕에 분양 ‘단비’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단비’', 'O')]"
385,2016.10.11. 오후 7:33,2016 국감현장역세권 2030 청년주택…고가 월세 잇딴 우려,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감현장역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2030', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청년주택…고가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('잇딴', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
386,2016.10.11. 오후 7:30,임대주택 공급↑…‘지식산업센터’ 새로운 투자처로 ‘각광’,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급↑…‘지식산업센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
387,2016.10.11. 오후 7:28,박원순 국토위 국감서 여당과 용산공원 힘겨루기,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감서', 'O'), (' ', 'O'), ('여당과', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O')]"
388,2016.10.11. 오후 7:02,동탄2신도시 우성 르보아시티 KTX·GTX·4호선 누리는 동탄 3중 역세권,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성 르보아시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
389,2016.10.11. 오후 6:59,부동산 신탁회사 고객 세금체납 떠안나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁회사', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금체납', 'O'), (' ', 'O'), ('떠안나', 'O')]"
390,2016.10.11. 오후 6:59,LH 쿠웨이트 스마트시티 입찰 잠정연기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정연기', 'O')]"
391,2016.10.11. 오후 6:57,인천 검단스마트시티 시동…옆동네 김포 풍무까지 들썩,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단스마트시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시동…옆동네', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
392,2016.10.11. 오후 6:56,아파트 놀이터의 진화…테마파크·워터파크 저리 가라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화…테마파크·워터파크', 'O'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('가라', 'O')]"
393,2016.10.11. 오후 6:55,2803가구 중 절반이 59㎡…평택 동문 굿모닝힐 맘시티,"[('2803가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT')]"
394,2016.10.11. 오후 6:54,부산다운 건축 대상에 155번 시내버스 차고지,"[('부산', 'CITY'), ('다운', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('155번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('차고지', 'O')]"
395,2016.10.11. 오후 6:53,매입임대 2678가구 입주자 모집,"[('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2678가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
396,2016.10.11. 오후 6:52,SH공사 가든파이브 사업비 4082억 6년째 회수 못해,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('4082억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
397,2016.10.11. 오후 6:35,서울 영구임대주택 공급 10년간 300가구뿐…관리비 가장 비싸종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), ('뿐…관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸종합', 'O')]"
398,2016.10.11. 오후 6:32,국감용산공원·주택정책 놓고 설전…박원순 시장 정부가 불통,"[('국감용산공원', 'LOCATION'), ('·주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('설전…', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('불통', 'O')]"
399,2016.10.11. 오후 6:12,지역 랜드마크 복합쇼핑몰 호재에 주변 부동산 시장 들썩,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
400,2016.10.11. 오후 6:12,부동산 다이제스트 대우건설 아시아 우수기업 24위,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('24위', 'QUANTITY')]"
401,2016.10.11. 오후 6:12,부동산 다이제스트 LH 미임대 2678가구 입주자 모집,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스', 'ORGANIZATION'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2678가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
402,2016.10.11. 오후 6:11,동일토건 ‘송도 동일하이빌 파크레인’ 평면 호평 일색,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동일하이빌 파크레인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O'), (' ', 'O'), ('일색', 'O')]"
403,2016.10.11. 오후 6:11,청라 한신더휴 커낼웨이 분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴 커낼웨이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2016.10.11. 오후 6:11,현대ENG 우즈벡 취업 지원,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
405,2016.10.11. 오후 6:11,분양현장 뒤집어보기 의왕시 의왕백운밸리 효성해링턴 플레이스,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('의왕백운밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT')]"
406,2016.10.11. 오후 6:11,서울 청량리4구역 재개발 일정 또 연기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
407,2016.10.11. 오후 6:11,코레일 내달 11일부터 KTX 마일리지 전면 도입,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마일리지', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
408,2016.10.11. 오후 6:04,2016국감최인호 강남구 등 6개구 매입임대주택 공급 전무,"[('2016', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('최인호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
409,2016.10.11. 오후 6:01,거주 인프라 풍부한 잠실동 內 잠실엘스아파트 거래량 ↑,"[('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실엘스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
410,2016.10.11. 오후 6:00,2016국감정동영 강남 재건축 법정건축비 2배…평당 518만원 높아,"[('2016', 'DATE'), ('국감정동영', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('법정건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('518만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
411,2016.10.11. 오후 5:58,LH 수출1호 쿠웨이트 신도시 입찰 돌연취소 사연은,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('돌연취소', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O')]"
412,2016.10.11. 오후 5:56,부동산 시장 과열…저평가 우량단지 노려라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('우량단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
413,2016.10.11. 오후 5:55,공공임대리츠 임대료 고공행진,"[('공공임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
414,2016.10.11. 오후 5:55,교통안전공단 경영혁신 전략추진 워크숍 개최,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('전략추진', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
415,2016.10.11. 오후 5:54,2016 국감 서울시 지진 안전대책 ‘낙제점’,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘낙제점’', 'O')]"
416,2016.10.11. 오후 5:45,강호인 국토부 장관 SRT 초기 장애·혼란 없도록 개통준비 만전,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('장애·혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록', 'O'), (' ', 'O'), ('개통준비', 'O'), (' ', 'O'), ('만전', 'O')]"
417,2016.10.11. 오후 5:43,성과연봉제 정부안보다 훨씬 약한데..노조 구조조정 수단 억지 주장,"[('성과연봉제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('안보다', 'O'), (' ', 'O'), ('훨씬', 'O'), (' ', 'O'), ('약한데..', 'O'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('수단', 'O'), (' ', 'O'), ('억지', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
418,2016.10.11. 오후 5:42,청계산여의천 맑은 공기 속 서초포레스타 5단지 실거래가는,"[('청계산여의천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맑은', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('서초포레스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
419,2016.10.11. 오후 5:36,공공임대리츠 임대료 고공행진,"[('공공임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
420,2016.10.11. 오후 5:30,삼호 107억 규모 부당이득 반환청구소송 피소,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('107억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부당이득', 'O'), (' ', 'O'), ('반환청구소송', 'O'), (' ', 'O'), ('피소', 'O')]"
421,2016.10.11. 오후 5:30,대우건설 ‘2016 아시아 지속가능성기업 랭킹’ 2년 연속 등재,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지속가능성기업', 'O'), (' ', 'O'), ('랭킹’', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
422,2016.10.11. 오후 5:28,LH 매입임대 2678가구 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2678가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
423,2016.10.11. 오후 5:27,수원 장안구 천천동 삼호진덕아파트…역세권에 교육환경 좋아 인기 꾸준,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼호진덕아파트', 'ARTIFACT'), ('…역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
424,2016.10.11. 오후 5:27,스마트폰 지니고 있으면 출입문 자동으로 열려요,"[('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지니고', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('출입문', 'O'), (' ', 'O'), ('자동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('열려요', 'O')]"
425,2016.10.11. 오후 5:26,청년층 월세부담 非 청년층의 최고 2.7배,"[('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('월세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), (' ', 'O'), ('청년층의', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7배', 'QUANTITY')]"
