,date,headline,keyword
0,2009.09.06. 오후 9:45,‘DTI 직격탄’ 주택시장 급랭,"[('‘DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
1,2009.09.06. 오후 7:20,수원아이파크시티 모델하우스 붐비는데… 실제 청약은 글쎄,"[('수원아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('붐비는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
2,2009.09.06. 오후 7:18,北 황강댐 방류 임진강 야영객 6명 실종,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황강댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방류', 'O'), (' ', 'O'), ('임진강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야영객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
3,2009.09.06. 오후 6:53,DTI 확대 결정에 매수세 주춤,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('결정에', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
4,2009.09.06. 오후 6:53,“빌라·연립 2000만원이상 올라… 매물 거의 없어”,"[('“빌라·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('없어”', 'O')]"
5,2009.09.06. 오후 6:49,함양교산지구 휴먼시아 국민임대  467가구공급,"[('함양교산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('467가구', 'QUANTITY'), ('공급', 'O')]"
6,2009.09.06. 오후 6:36,갑을건설 라오스도로공사 수주,"[('갑을건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
7,2009.09.06. 오후 6:36,DTI규제로 고덕·목동·과천 매수문의 확 줄어,"[('DTI규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
8,2009.09.06. 오후 6:36,별내 첫 분양 견본주택 북적,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
9,2009.09.06. 오후 6:35,삼환 시흥 은행뉴타운에 419가구 분양,"[('삼환', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('419가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2009.09.06. 오후 6:28,“단지에 방범로봇 있어요”,"[('“단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('방범로봇', 'TERM'), (' ', 'O'), ('있어요”', 'O')]"
11,2009.09.06. 오후 6:25,킨텍스 지원단지 레이킨스몰 상가분양,"[('킨텍스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원단지', 'O'), (' ', 'O'), ('레이킨스몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
12,2009.09.06. 오후 6:25,시흥 삼환나우빌 419가구 분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼환나우빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('419가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
13,2009.09.06. 오후 6:25,거제 수월힐스테이트 715가구,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수월힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('715가구', 'QUANTITY')]"
14,2009.09.06. 오후 6:24,“DTI 규제 안받아” 수도권 견본주택 북새통,"[('“DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('안받아”', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
15,2009.09.06. 오후 6:22,체감 건설경기 또 하락,"[('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
16,2009.09.06. 오후 6:22,‘마지막 혜택’.. 양도세 감면 누려라,"[('‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택’..', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O')]"
17,2009.09.06. 오후 6:15,부동산 민원발급 내년부터 1장으로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민원발급', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1장', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
18,2009.09.06. 오후 6:13,부산 부동산시장 기지개 켜나,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜나', 'O')]"
19,2009.09.06. 오후 6:13,서울 마곡지구 첨단산업·국제업무지구로 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업·국제업무지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
20,2009.09.06. 오후 5:57,분양정보김포 한강신도시 ‘수자인’ 1473가구 공급,"[('분양정보', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1473가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
21,2009.09.06. 오후 5:52,청약저축 가입 무주택자에 분양 기회,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
22,2009.09.06. 오후 5:52,태양광·바이오가스 공급 관리비 줄인다,"[('태양광', 'TERM'), ('·', 'O'), ('바이오가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
23,2009.09.06. 오후 5:42,전세시황 서울 0.28% ↑… 올들어 가장 많이 올라,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
24,2009.09.06. 오후 5:42,매매시황 자금출처 조사 등 악재로 강남권 위축,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('악재로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
25,2009.09.06. 오후 5:21,마곡지구 도시개발사업 28일 착공,"[('마곡지구 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
26,2009.09.06. 오후 5:18,엔지니어링은 제조·건설 비해 부가가치 높죠,"[('엔지니어링', 'STUDY_FIELD'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('제조·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높죠', 'O')]"
27,2009.09.06. 오후 5:06,삼성물산·홍익대 협력작품 3개 레드닷 디자인 어워드 동시수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('홍익대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력작품', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('레드닷 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('동시수상', 'O')]"
28,2009.09.06. 오후 5:06,부동산 QA 집주인 없이 대리인과 계약만으로 안전한지…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('대리인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('계약만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한지…', 'O')]"
29,2009.09.06. 오후 5:06,분양하이라이트 이번주 11개 단지서 잇단 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
30,2009.09.06. 오후 5:06,모든 부동산 공적장부 한장에 담아 발급한다,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공적장부', 'O'), (' ', 'O'), ('한장', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('담아', 'O'), (' ', 'O'), ('발급한다', 'O')]"
31,2009.09.06. 오후 5:03,DTI 규제 확대 신규분양 시장엔 藥,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('藥', 'O')]"
32,2009.09.06. 오후 5:01,삼성건설 레드닷 디자인어워드 수상,"[('삼성건설 레드닷 디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
33,2009.09.06. 오후 4:51,처음이자 마지막 가격 메리트 큰 블루칩이 온다,"[('처음이자', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩이', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
34,2009.09.06. 오후 4:48,아파트 주간시세 대출등 규제에도 여전히 오름세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
35,2009.09.06. 오후 4:42,분양가상한제 아파트 이것은 유의,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이것은', 'O'), (' ', 'O'), ('유의', 'O')]"
36,2009.09.06. 오후 4:29,불안한 B등급 건설사 차라리 C등급이 낫다,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('B등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('C등급', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다', 'O')]"
38,2009.09.06. 오후 4:29,현대건설 아파트 열쇠에 비상호출 버튼 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠에', 'O'), (' ', 'O'), ('비상호출', 'O'), (' ', 'O'), ('버튼', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
39,2009.09.06. 오후 4:29,극동건설 광교 스타클래스 웅진그룹 편입 후 첫 분양,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교 스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웅진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('편입', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
40,2009.09.06. 오후 4:29,MK추천매물 서울 등촌동 투자용 빌딩 60억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('60억원', 'QUANTITY')]"
41,2009.09.06. 오후 4:28,이번주 11곳 6627가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6627가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2009.09.06. 오후 3:39,8일 철도 파업 극한 대립 속 협상여지 남겨,"[('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('극한', 'O'), (' ', 'O'), ('대립', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('협상여지', 'O'), (' ', 'O'), ('남겨', 'O')]"
43,2009.09.06. 오후 3:30,반값의 유혹 보금자리 청약은 신중히,"[('반값', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O')]"
44,2009.09.06. 오후 3:18,별내 신도시 쌍용예가 견본주택,"[('별내 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
45,2009.09.06. 오후 3:14,재건축 연한 완화 조례 어떻게 결론나나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('결론나나', 'O')]"
46,2009.09.06. 오후 2:42,영등포 역앞 완공된 오피스텔 무조건 잡아라,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역앞', 'O'), (' ', 'O'), ('완공된', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
47,2009.09.06. 오후 2:23,현대건설 온수 힐스테이트 관심 높아,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
48,2009.09.06. 오후 2:21,서울 마곡지구 2012년까지 1만1855가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1855가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
49,2009.09.06. 오후 2:03,주공 경남 함양서 휴먼시아 국민임대 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함양', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
50,2009.09.06. 오후 1:49,신림역 아파트 1000만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
51,2009.09.06. 오후 1:46,2금융권 주택대출 급증..규제강화 저울질,"[('2금', 'QUANTITY'), ('융권', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..규제강화', 'O'), (' ', 'O'), ('저울질', 'O')]"
52,2009.09.06. 오후 1:44,광양 창덕에버빌 통경매 현실로,"[('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창덕에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통경매', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
53,2009.09.06. 오후 1:18,사진수원 아이파크 주말 방문객 몰려,"[('사진', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
54,2009.09.06. 오후 12:42,주공 함양 교산 국민임대 467가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('함양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('467가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
55,2009.09.06. 오후 12:41,삼성건설 레드닷 디자인 어워드 수상,"[('삼성건설 레드닷 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
56,2009.09.06. 오후 12:31,삼성물산 디자인 시상식서 3개작품 수상,"[('삼성물산 디자인 시상식', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3개작품', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
57,2009.09.06. 오후 12:28,영등포역앞 오피스텔이 뜬다 선착순 계약,"[('영등포역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
58,2009.09.06. 오후 12:16,주먹구구식 DTI규제..정밀타격은 빈말,"[('주먹구구식', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI규제..정밀타격은', 'O'), (' ', 'O'), ('빈말', 'O')]"
59,2009.09.06. 오후 12:09,공공관리제 성수지구 추진위원장 19일 선출,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
60,2009.09.06. 오후 12:02,건설업체 건설경기 하락 전망,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
61,2009.09.06. 오전 11:33,서울의 중심 신림역 신축아파트 1000만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
62,2009.09.06. 오전 11:16,서울시 특별채용 중증장애 공무원 발령,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특별채용', 'O'), (' ', 'O'), ('중증장애', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('발령', 'O')]"
63,2009.09.06. 오전 11:16,공공관리제 성수지구 첫 주민투표 실시,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
64,2009.09.06. 오전 11:15,공공관리 성수구역 추진위원장 19일 선출,"[('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('성수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
65,2009.09.06. 오전 11:15,서울시 노원구 대진여고 등 8개교 천연잔디운동장 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대진여고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개교', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천연잔디운동장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
66,2009.09.06. 오전 11:15,공공관리 시범 성수지구 19일 조합장 선출,"[('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('성수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
68,2009.09.06. 오전 11:02,지적도·토지대장·건축물대장을 서류 한장에,"[('지적도·토지대장·건축물대장을', 'O'), (' ', 'O'), ('서류', 'O'), (' ', 'O'), ('한장', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
70,2009.09.06. 오전 11:01,내년 4월부터 토지·건축대장 통합발급,"[('내년 4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지·건축대장', 'O'), (' ', 'O'), ('통합발급', 'O')]"
71,2009.09.06. 오전 11:01,건설 체감경기 9개월만에 하락..부양효과 끝,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..부양효과', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
72,2009.09.06. 오전 11:00,부산 등 10개 혁신도시 녹색도시로 개발,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
73,2009.09.06. 오전 11:00,지적도 등 각종 부동산 증명서 한 장에 쏙,"[('지적도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('한 장', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙', 'O')]"
74,2009.09.06. 오전 11:00,건설 체감경기 하락세 반전...조기발주 약발 다했나,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전...조기발주', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('다했나', 'O')]"
75,2009.09.06. 오전 11:00,광양항 항만배후단지 3개 입주사 선정,"[('광양항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항만배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
76,2009.09.06. 오전 11:00,혁신도시 산·학·연 용지 38%확대,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('산·학·연', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('확대', 'O')]"
77,2009.09.06. 오전 11:00,17개 부동산 공적장부 1장으로 통합,"[('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공적장부', 'O'), (' ', 'O'), ('1장', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
78,2009.09.06. 오전 11:00,광양항 배후단지 입주기업 추가선정,"[('광양항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('추가선정', 'O')]"
79,2009.09.06. 오전 11:00,혁신도시 산·학·연용지 늘리고 가격 인하,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('산·학·연용지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
80,2009.09.06. 오전 10:10,살생부속 살았지만 갈길 멀다,"[('살생부속', 'O'), (' ', 'O'), ('살았지만', 'O'), (' ', 'O'), ('갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('멀다', 'O')]"
81,2009.09.06. 오전 10:06,리얼티플랜 양평군 지평면에 전원주택지 분양,"[('리얼티플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('양평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지평면', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
82,2009.09.06. 오전 10:00,삼성건설 레드닷 디자인어워드 수상,"[('삼성건설 레드닷 디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
83,2009.09.06. 오전 9:01,부동산캘린더분양시장 모처럼 활기,"[('부동산캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
84,2009.09.06. 오전 9:00,전원살이Tip⑬전원생활로 인생 2모작 3모작 성공,"[('전원살이Tip⑬전원생활로', 'O'), (' ', 'O'), ('인생', 'O'), (' ', 'O'), ('2모작', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3모작', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
85,2009.09.06. 오전 9:00,별내 쌍용 예가 견본주택 주말 방문객 몰려들어,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려들어', 'O')]"
86,2009.09.06. 오전 8:46,주간부동산매매 주춤..전세 올 최고 상승,"[('주간부동산매매', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤..전세', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
87,2009.09.06. 오전 7:30,전국 집값 13주연속 상승 DTI 강화 약발 받을까,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('13주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O')]"
88,2009.09.06. 오전 7:30,전세 공급 부족 연내 최고..  22주 연속 상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고..', 'O'), (' ', 'O'), ('22주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
89,2009.09.06. 오전 6:01,건설경기 부양효과 약발 끝,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부양효과', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
90,2009.09.06. 오전 5:33,서울 마곡지구 조성공사 이달말 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
91,2009.09.07. 오후 10:35,아파트 디자인 입는다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('입는다', 'O')]"
92,2009.09.07. 오후 8:38,吳시장 집값 급등 대책 수립하라,"[('吳시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립하라', 'O')]"
93,2009.09.07. 오후 8:01,정 장관 수자원공사 4대강 예산 부담 물값 인상 없다,"[('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('물값', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
94,2009.09.07. 오후 7:48,정종환 4대강 사업 물값 상승은 없을 것,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('물값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
95,2009.09.07. 오후 7:39,전월세 5% 상한제 도입 추진,"[('전월세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5% 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
96,2009.09.07. 오후 7:38,DTI규제 없는 분양시장 10만 인파 북적,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('10만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
97,2009.09.07. 오후 7:11,푸르지오 Green TVCM 설문조사 실시,"[('푸르지오 Green TVCM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
98,2009.09.07. 오후 7:04,부평 산곡 푸르지오 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
100,2009.09.07. 오후 6:26,하도급 공사대금 직접지급 확대 추진,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('직접지급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
101,2009.09.07. 오후 6:13,상업부동산 개발 선진국형으로,"[('상업부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국형으로', 'O')]"
102,2009.09.07. 오후 6:09,대우건설 노조 펀드에 매각 반대,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
103,2009.09.07. 오후 6:09,오세훈 시장 특단의 집값대책 마련하라,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특단의', 'O'), (' ', 'O'), ('집값대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하라', 'O')]"
104,2009.09.07. 오후 6:07,DTI규제 확대 분양시장엔 호재,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
105,2009.09.07. 오후 6:04,적당한 값에 팔아주세요…매수문의 뚝,"[('적당한', 'O'), (' ', 'O'), ('값에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아주세요…매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
106,2009.09.07. 오후 5:56,보금자리주택 디자인 확 바꾼다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
107,2009.09.07. 오후 5:54,리포트상업부동산 개발 선진국형으로,"[('리포트상업부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국형으로', 'O')]"
108,2009.09.07. 오후 5:51,DTI 확대 매수세 주춤,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
109,2009.09.07. 오후 5:48,DTI 수도권 확대..분양시장엔 ‘藥’ 기존시장엔 ‘毒’,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대..분양시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘藥’', 'O'), (' ', 'O'), ('기존시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘毒’', 'O')]"
110,2009.09.07. 오후 5:48,수자원공사 임진강 사고 조사 대책본부 구성,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임진강 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('대책본부', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
111,2009.09.07. 오후 5:48,전셋집 입주 2년차 노려라,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
112,2009.09.07. 오후 5:42,오세훈 집값 급등 특단대책 수립하라,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('특단대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립하라', 'O')]"
113,2009.09.07. 오후 5:36,입주단지 탐방 파주운정신도시 ‘한라비발디’,"[('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
114,2009.09.07. 오후 5:35,인천 ‘부평 산곡 푸르지오’ 316가구 청약 접수,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
115,2009.09.07. 오후 5:34,공동주택 디자인 확 바뀐다..‘보금자리’ 우선 적용,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
116,2009.09.07. 오후 5:34,조용해진 새아파트 입주풍경,"[('조용해진', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주풍경', 'O')]"
117,2009.09.07. 오후 5:34,같은 ‘보금자리’ 분양가 천차만별,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
118,2009.09.07. 오후 5:33,국토부 임진강 사고 재발대비 경보시스템 보완,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임진강 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재발대비', 'O'), (' ', 'O'), ('경보시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O')]"
119,2009.09.07. 오후 5:31,대출금 부담 작은 소형 인기 끌수도,"[('대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('끌수도', 'O')]"
120,2009.09.07. 오후 5:27,Again 1999 10년간 체력키운 기업 “기회왔다”,"[('Agai', 'ORGANIZATION'), ('n', 'O'), (' ', 'O'), ('1999', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('체력키운', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('“기회왔다”', 'O')]"
121,2009.09.07. 오후 5:27,분양정보 부평 산곡 푸르지오 765가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('765가구', 'QUANTITY')]"
122,2009.09.07. 오후 5:27,분양정보 인천 공공임대·분양 704가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('704가구', 'QUANTITY')]"
123,2009.09.07. 오후 5:25,대우 부평 푸르지오 316가구 분양,"[('대우 부평 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2009.09.07. 오후 5:23,DTI 규제 확대…관망 분위기 뚜렷 집값은 글쎄,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…관망', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
125,2009.09.07. 오후 5:23,인천 부개 휴먼시아 공공 임대·분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대·분양', 'O')]"
126,2009.09.07. 오후 5:21,신동아 이요원 모델계약 연장,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이요원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
127,2009.09.07. 오후 5:21,공동주택 디자인 바뀐다,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
128,2009.09.07. 오후 5:12,4대강 사업 새이름 사강나래,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새이름', 'O'), (' ', 'O'), ('사강나래', 'PERSON')]"
129,2009.09.07. 오후 4:51,해외개발사업 타당성 용역,"[('해외개', 'TERM'), ('발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O')]"
130,2009.09.07. 오후 4:51,건축디자인 시범사업 선정,"[('건축디자인 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
131,2009.09.07. 오후 4:51,4대강 추가공사 5조7000억원 발주,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가공사', 'O'), (' ', 'O'), ('5조7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
132,2009.09.07. 오후 4:51,톡톡부동산 전세금 급등에 1억대 재건축 전세 각광,"[('톡톡부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
133,2009.09.07. 오후 4:51,보금자리 새 디자인으로 짓는다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
134,2009.09.07. 오후 4:51,인천 부개 휴먼시아 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2009.09.07. 오후 4:51,한화건설 경주 하수도 사업,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주 하수도 사업', 'TERM')]"
136,2009.09.07. 오후 4:51,뛰는 보금자리 기는 신도시개발,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('기는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시개발', 'O')]"
137,2009.09.07. 오후 4:50,4대강 사업 이름 사강나래,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('사강나래', 'PERSON')]"
138,2009.09.07. 오후 4:50,대형건설사 분양 작년의 41%,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY')]"
139,2009.09.07. 오후 4:47,주공 부개휴먼시아 분양,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부개휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2009.09.07. 오후 4:46,주공 창원 진주에 아파트 1801가구 공급,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1801가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
141,2009.09.07. 오후 4:45,분양소식 인천 부개 공공임대·분양 704가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('704가구', 'QUANTITY')]"
142,2009.09.07. 오후 4:45,보금자리주택 새 디자인 적용,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
143,2009.09.07. 오후 4:45,리포트 DTI규제 확대 분양시장엔 호재,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
144,2009.09.07. 오후 4:45,리포트 DTI 확대 매수세 주춤,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
145,2009.09.07. 오후 4:27,잇단 교통호재… 동탄이 술렁인다,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재…', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁인다', 'O')]"
146,2009.09.07. 오후 4:11,장성 황룡행복마을 조성사업 착공,"[('장성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황룡행복마을 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
147,2009.09.07. 오후 4:02,강남 사모님이 놀란 영등포역앞 오피스텔,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
148,2009.09.07. 오후 3:58,투자자들이 주목하는 나인스에비뉴 서남권 상가의 중심으로 거듭나다,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나다', 'O')]"
149,2009.09.07. 오후 3:53,개발 예정지역 내 경매물건 잡기,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O')]"
150,2009.09.07. 오후 3:34,권태균 조달청장 4대 강 사업예정지 방문,"[('권태균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조달청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4대 강', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
151,2009.09.07. 오후 3:25,리포트 분양가 저렴 재건축 단지 인기,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
152,2009.09.07. 오후 3:22,中조선족 北접경 단둥 부동산 눈독,"[('中', 'LOCATION'), ('조선족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), ('접경', 'O'), (' ', 'O'), ('단둥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
153,2009.09.07. 오후 3:19,신림역 아파트 1000만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
154,2009.09.07. 오후 2:55,전세대란 키우는 도심 재개발 완급조절 주문 ‘당국은 모르쇠’,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('완급조절', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O'), (' ', 'O'), ('‘당국은', 'O'), (' ', 'O'), ('모르쇠’', 'O')]"
155,2009.09.07. 오후 2:54,금감원 편법 주택담보대출 엄단,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('엄단', 'O')]"
156,2009.09.07. 오후 2:54,광주 영구·공공임대주택 새단장,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구·공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
157,2009.09.07. 오후 2:46,아파트 집단대출은 DTI 적용안돼,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('적용안돼', 'O')]"
158,2009.09.07. 오후 2:41,국토부 8일부터 인프라펀드 용역기관 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용역기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
159,2009.09.07. 오후 2:25,Kwater 임진강사고 대책본부 구성 운영,"[('Kwater', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임진강사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책본부', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
160,2009.09.07. 오후 2:24,보금자리주택은 디자인도 새롭게,"[('보금자리주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인도', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O')]"
161,2009.09.07. 오후 2:21,대치청실 등 중층아파트..1대1 재건축 시동,"[('대치청실', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중층아파트..', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
162,2009.09.07. 오후 2:20,기존 아파트 ‘울상’ 신규분양 ‘함박웃음’,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘울상’', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘함박웃음’', 'O')]"
163,2009.09.07. 오후 2:10,금감원 집단대출 DTI 적용 안돼,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
164,2009.09.07. 오후 2:10,부자들의 여윳돈이 몰리는 이유는,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
165,2009.09.07. 오후 2:07,우리단지 名物남양주 센트레빌시티 센트리,"[('우리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('名物', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트레빌시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트리', 'LOCATION')]"
166,2009.09.07. 오후 2:06,함양에 국민임대 467가구,"[('함양', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('467가구', 'QUANTITY')]"
167,2009.09.07. 오후 2:06,4대강 5조7850억 이달말부터 발주,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5조7850억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
168,2009.09.07. 오후 2:06,용산업무지구 대림ㆍ성원ㆍ동원아파트 포함여부 갈림길,"[('용산업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성원', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포함여부', 'O'), (' ', 'O'), ('갈림길', 'O')]"
169,2009.09.07. 오후 2:05,보금자리주택 디자인 확 바뀐다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
170,2009.09.07. 오후 2:04,신동아건설 이요원씨와 전속모델 재계약,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이요원', 'PERSON'), ('씨와', 'O'), (' ', 'O'), ('전속모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O')]"
171,2009.09.07. 오후 2:04,대우건설 부평 산곡 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평 산곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2009.09.07. 오후 2:03,중대형 평형 갈아타기 수요 남양주로 몰린다,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
173,2009.09.07. 오후 1:58,주공 인천 부개 공공임대·분양 704가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('704가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
174,2009.09.07. 오후 1:58,DTI 규제..서울 움찔·수도권 덤덤,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('움찔·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덤덤', 'O')]"
175,2009.09.07. 오후 1:49,전월세 5% 상한·임대차 4년 보장제 도입 추진,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상한·임대차', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4년 보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
176,2009.09.07. 오후 1:46,용산국제업무지구 ‘갈림길’…3개 단지 통합여부 판가름,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘갈림길’…', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('통합여부', 'O'), (' ', 'O'), ('판가름', 'O')]"
177,2009.09.07. 오후 1:46,주공 경남함안 휴먼시아 국민임대 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('함안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
178,2009.09.07. 오후 1:44,고법 부동산업체 이중사기 건물주 60%책임,"[('고법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이중사기', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('책임', 'O')]"
179,2009.09.07. 오후 1:36,신동아건설 덕만공주 이요원씨 전속 1년 연장,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕만공주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이요원', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('전속', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
180,2009.09.07. 오후 1:34,14일부터 부평 산곡 푸르지오 청약,"[('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
181,2009.09.07. 오후 1:34,대우건설 부평 산곡 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평 산곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2009.09.07. 오후 1:24,보금자리 특별공급도 통장 가져야 청약할 수 있다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가져야', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
183,2009.09.07. 오후 1:12,용산 통합개발 기 싸움 팽팽,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
184,2009.09.07. 오후 1:12,“재테크 1순위” 은행보다 높은수익 “수익부동산 으뜸”,"[('“재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('은행보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은수익', 'O'), (' ', 'O'), ('“수익부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸”', 'O')]"
185,2009.09.07. 오후 12:57,4000만원 초역세권 투자처  나인스에비뉴 한류테마 쇼핑몰,"[('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한류테마', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O')]"
186,2009.09.07. 오후 12:55,5천만원 투자처 영등포역앞 오피스텔,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
187,2009.09.07. 오후 12:42,이런곳 노려볼만.. “부동산 1순위” 투자처,"[('이런곳', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만..', 'O'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
188,2009.09.07. 오후 12:01,DTI 규제 확대이후… 청약시장‘북적’ 기존아파트‘한산’,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대이후…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장‘북적’', 'O'), (' ', 'O'), ('기존아파트‘', 'O'), ('한산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
189,2009.09.07. 오전 11:54,국토부 읍·면·동 단위 정밀 교통량 조사실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('읍·면·동', 'O'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('조사실시', 'O')]"
190,2009.09.07. 오전 11:54,이요원 신동아건설 파밀리에 전속모델 재계약,"[('이요원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신동아건설 파밀리에', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전속모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O')]"
191,2009.09.07. 오전 11:52,행복도시 2007년 착공 후 23.96% 사업비 집행,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('23.96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
192,2009.09.07. 오전 11:45,“5천만원”으로 내집마련 절호의 기회,"[('“', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('”으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
193,2009.09.07. 오전 11:42,금감원 편법 주택담보대출 엄단종합,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('엄단종합', 'O')]"
194,2009.09.07. 오전 11:41,대우건설 부평 산곡 푸르지오 316가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2009.09.07. 오전 11:38,행정도시에 CPM 등 과학적 공사기법 접목,"[('행정도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('CPM', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('과학적', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기법', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
196,2009.09.07. 오전 11:37,신동아건설 탤런트 이요원 모델계약 연장,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탤런트', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이요원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모델계약', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
197,2009.09.07. 오전 11:35,서울의 중심 신림역 신축아파트 1000만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
198,2009.09.07. 오전 11:35,인천 부개 휴먼시아 공공분양·임대아파트 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공분양·임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
199,2009.09.07. 오전 11:32,건축디자인 시범사업 11곳 국비지원,"[('건축디자인 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국비지원', 'O')]"
200,2009.09.07. 오전 11:25,이용섭 주택임대차보호법 개정 발의…전월세 상한제 포함,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('발의…', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
201,2009.09.07. 오전 11:24,파밀리에 인지도 상승 선덕여왕 덕,"[('파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인지도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('선덕여왕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕', 'O')]"
202,2009.09.07. 오전 11:16,글로벌 인프라펀드 사업 5건에 10억 지원,"[('글로벌 인프라펀드 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
203,2009.09.07. 오전 11:15,오세훈 서울시장 일본·캐나다·동유럽 순방,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('동유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순방', 'O')]"
204,2009.09.07. 오전 11:15,한강이촌 대규모 생태공원으로 탈바꿈,"[('한강이촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
205,2009.09.07. 오전 11:15,한강 이촌·잠실·양화 3곳 생태공원으로 탈바꿈,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생태공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
206,2009.09.07. 오전 11:13,4대강 공사 이달부터 5조7000억원 발주,"[('4대강 공사', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5조7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
207,2009.09.07. 오전 11:13,4대강 사업 이름 사강나래 결정,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('사강나래', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
208,2009.09.07. 오전 11:09,건축디자인 시범사업에 15억원 지원,"[('건축디자인 시범사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
209,2009.09.07. 오전 11:08,글로벌인프라펀드 타당성조사기관 선정 공고,"[('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타당성조사기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
210,2009.09.07. 오전 11:05,무교동 상권 최적의 입지 YG타워 상가분양,"[('무교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('YG타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
211,2009.09.07. 오전 11:02,보금자리주택 디자인 가이드라인 확정,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
212,2009.09.07. 오전 11:01,부동산행정정보 일원화 추진,"[('부동산행정정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
213,2009.09.07. 오전 11:01,국토부 건축디자인 시범사업 11개 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축디자인 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
214,2009.09.07. 오전 11:00,이용섭 의원 전·월세 5% 상한제 발의,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5% 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
215,2009.09.07. 오전 11:00,아파트 외관 디자인 바뀐다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
216,2009.09.07. 오전 11:00,성신여대역로데오상권코아루 센타시아 분양,"[('성신여대역로데오상권코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2009.09.07. 오전 11:00,보금자리주택 분양가 싸도 성냥갑은 사양,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑은', 'O'), (' ', 'O'), ('사양', 'O')]"
218,2009.09.07. 오전 11:00,건축디자인 시범사업 11곳 선정,"[('건축디자인 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
219,2009.09.07. 오전 11:00,교통시설 타당성조사 신뢰도 높아진다,"[('교통시설', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
220,2009.09.07. 오전 11:00,국토부 건축디자인 시범사업 11곳 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축디자인 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
221,2009.09.07. 오전 11:00,보금자리 새 디자인으로 지어진다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지어진다', 'O')]"
223,2009.09.07. 오전 10:50,서울 마곡지구 이달 말 첫 삽,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
224,2009.09.07. 오전 10:50,인천 부개 휴먼시아 분양·임대,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양·임대', 'O')]"
225,2009.09.07. 오전 10:31,서울 마곡지구 개발 28일께 첫 삽,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('28일께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
226,2009.09.07. 오전 10:26,광진교 전망쉼터 리버뷰 8번가 개관식,"[('광진교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전망쉼터 리버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8번가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관식', 'O')]"
227,2009.09.07. 오전 10:21,부동산X파일학교없인 아파트 입주안돼,"[('부동산X파일학교없인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주안돼', 'O')]"
228,2009.09.07. 오전 10:13,수도권 3.3㎡당 620만원대 코스코밸리 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('620만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코스코밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2009.09.07. 오전 10:11,서울 마곡지구 이달 말 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
230,2009.09.07. 오전 10:11,중개업자 전세사기 집주인도 배상해야,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세사기', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('배상해야', 'O')]"
231,2009.09.07. 오전 10:11,중개업자 전세사기 집주인도 배상해야,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세사기', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('배상해야', 'O')]"
232,2009.09.07. 오전 10:00,DTI 확대..업계 시장 금융권의 엇갈린 의견,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..업계', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('금융권의', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O')]"
233,2009.09.07. 오전 9:57,강남불패를 말하다..7人7色 가상토론,"[('강남', 'LOCATION'), ('불패를', 'O'), (' ', 'O'), ('말하다..', 'O'), (' ', 'O'), ('7人7色', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가상토론', 'O')]"
234,2009.09.07. 오전 9:56,전세값으로 수도권 내집마련,"[('전세값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
235,2009.09.07. 오전 9:55,인천부개 휴먼시아 공공임대.분양 704가구 나온다,"[('인천', 'CITY'), ('부개', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공임대.분양', 'O'), (' ', 'O'), ('704가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
236,2009.09.07. 오전 9:55,골프라운딩 반값에,"[('골프', 'CIVILIZATION'), ('라운딩', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
237,2009.09.07. 오전 9:47,디자인을 사고 판다..서울시 디자인장터 개최,"[('디자인을', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('판다..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디자인장터', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
238,2009.09.07. 오전 9:42,울산시에서 조상 땅 찾았어요,"[('울산시', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('조상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았어요', 'O')]"
239,2009.09.07. 오전 9:41,서울메트로 신종플루 예방대책 실시,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신종플루', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예방대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
240,2009.09.07. 오전 9:40,4대강 추가공사 이달 말부터 발주,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
241,2009.09.07. 오전 9:39,4대강 살리기 사업 새 이름은 사강나래,"[('4대강 살리기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름은', 'O'), (' ', 'O'), ('사강나래', 'PERSON')]"
242,2009.09.07. 오전 9:39,서울 마곡지구 이달 말 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
243,2009.09.07. 오전 9:38,4대강 일반공사 5.7조 이달 말 발주,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반공사', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
244,2009.09.07. 오전 9:33,내년 1월까지 4대강서 5조7천억원공사 봇물,"[('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5조7천억원', 'QUANTITY'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
245,2009.09.07. 오전 9:28,금감원 편법 주택담보대출 엄단,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('엄단', 'O')]"
246,2009.09.07. 오전 9:27,DTI규제 시행...분양받은 아파트 잔금은 제외,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('시행...분양받은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
247,2009.09.07. 오전 9:26,인천부개 휴먼시아 704가구 관심 가져볼까,"[('인천', 'CITY'), ('부개', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('704가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가져볼까', 'O')]"
248,2009.09.07. 오전 9:24,4대강살리기 3조6천억 추가공사 연내 발주,"[('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3조6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공사', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
249,2009.09.07. 오전 9:15,유엔알 컨설팅 부동산 설명회,"[('유엔알 컨설팅 부', 'EVENT'), ('동산 설명회', 'EVENT')]"
250,2009.09.07. 오전 9:14,주말 분양시장 방문객 구름 운집...3년만에...왜 ,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('운집...', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에...왜', 'O')]"
251,2009.09.07. 오전 8:55,쌍용건설 별내 쌍용예가 주말 3만여명 몰려,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내 쌍용예', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
252,2009.09.07. 오전 8:55,헤럴드경제 장용동 편집국장 내일 하반기 부동산시장 특강,"[('헤럴드경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('편집국장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내일 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
253,2009.09.07. 오전 8:54,4대강살리기 ‘사강나래’로 불러주세요,"[('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사강나래', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('불러주세요', 'O')]"
254,2009.09.07. 오전 8:52,전국 6천 가구 분양…지역별 청약 결과 관심,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
255,2009.09.07. 오전 8:51,인천 송도 스트리트몰 착공,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
256,2009.09.07. 오전 8:47,한토신 잔여지분 재매각..21일부터 LOI접수,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여지분', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각..', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LOI접수', 'O')]"
257,2009.09.07. 오전 8:32,4대강살리기사업 애칭 사강나래,"[('4대강살리기사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('애칭', 'O'), (' ', 'O'), ('사강나래', 'PERSON')]"
258,2009.09.07. 오전 8:11,4대강사업  이달말 2차 5조7000억원대 발주,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5조7000억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
259,2009.09.07. 오전 8:08,5.7조 4대강사업 이달말부터 발주...업계 다시 경쟁채비,"[('5.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주...업계', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁채비', 'O')]"
260,2009.09.07. 오전 7:32,천안지역 아파트 신규분양 전무,"[('천안', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
261,2009.09.07. 오전 7:30,DTI후폭풍 수도권 입주단지 대출대란,"[('DTI후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출대란', 'O')]"
262,2009.09.07. 오전 7:28,4대강 살리기사업 애칭 사강나래,"[('4대강 살리기사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('애칭', 'O'), (' ', 'O'), ('사강나래', 'PERSON')]"
263,2009.09.07. 오전 7:14,대전시 견본주택 과장광고 단속,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
264,2009.09.07. 오전 6:20,공익광고제에 2천600편 출품,"[('공익광고제에', 'O'), (' ', 'O'), ('2천600편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출품', 'O')]"
265,2009.09.07. 오전 6:02,탄소 배출 줄이자…공사장도 녹색바람,"[('탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배출', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자…공사장도', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), ('바람', 'O')]"
266,2009.09.07. 오전 6:00,4대강살리기의 새이름 사강나래,"[('4대강살리기', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새이름', 'O'), (' ', 'O'), ('사강나래', 'PERSON')]"
267,2009.09.07. 오전 5:55,한국 인구당 보행자 사망사고 OECD 중 최고,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인구당', 'O'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
268,2009.09.07. 오전 3:10,DTI 확대로 부동산 매수문의 ‘뚝’,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
269,2009.09.07. 오전 3:10,住소식 地소식청라지구 ‘호반 베르디움’ 단지 내 상가 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地', 'O'), ('소', 'LOCATION'), ('식', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
270,2009.09.07. 오전 3:10,아파트 미리보기인천 ‘송도더ㅤㅅㅑㅍ 그린애비뉴’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도더ㅤㅅㅑㅍ 그린애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
271,2009.09.07. 오전 3:10,부동산 캘린더서울 ‘이수역리가’ 등 11곳 청약,"[('부동산 캘린더서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이수역리가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
272,2009.09.07. 오전 3:10,포토 부동산모델하우스 입장 “줄을 서시오∼”,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('“줄을', 'O'), (' ', 'O'), ('서시오∼”', 'O')]"
273,2009.09.07. 오전 3:10,닥터봉의 돈 되는 부동산경매 강박관념 버려라,"[('닥터봉', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('강박관념', 'O'), (' ', 'O'), ('버려라', 'O')]"
274,2009.09.07. 오전 3:10,매매 시황수도권 전역 DTI 규제 소식에 상승세 꺾여,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
275,2009.09.08. 오후 10:53,거제 수월 힐스테이트 3개평형 1순위 미달,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수월', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
276,2009.09.08. 오후 9:55,“수도권규제 완화땐 공장설립 투자 촉진”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화땐', 'O'), (' ', 'O'), ('공장설립', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진”', 'O')]"
277,2009.09.08. 오후 9:54,보금자리주택 투기 꼼짝마,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
278,2009.09.08. 오후 8:55,10년 안된 청약저축자 원흥·미사지구 노려볼만,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
279,2009.09.08. 오후 8:45,‘하늘의 별따기’ 전셋집 입주 2년차 아파트 노려라,"[('‘하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기’', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
280,2009.09.08. 오후 7:49,판교 임대아파트 불법 전세 판친다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다', 'O')]"
281,2009.09.08. 오후 7:48,올 가을 신규 중소형으로 내집 마련 해볼까,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
282,2009.09.08. 오후 7:42,쇼핑몰 사업 성공하려면 아이템·배치·임대방식 3박자 갖춰야,"[('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('아이템·배치·임대방식', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춰야', 'O')]"
283,2009.09.08. 오후 7:42,가든파이브 물류단지 PF 공모,"[('가든파이브 물', 'LOCATION'), ('류단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
284,2009.09.08. 오후 7:42,대원 라오·미얀마 시장등도 눈독,"[('대원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시장등도', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
285,2009.09.08. 오후 7:42,대우건설 재개발사업 2건 수주,"[('대우건설 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
286,2009.09.08. 오후 7:36,알쏭달쏭 재개발 투자 관리처분 이후 투자땐 안정적,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('투자땐', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O')]"
287,2009.09.08. 오후 7:30,서울시의회 2578억원 추경예산안 가결,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2578억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추경예산안', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
288,2009.09.08. 오후 7:27,수도권 내달까지 2만여가구 집들이,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
289,2009.09.08. 오후 7:22,서울시의원 직무관련 영리행위 금지,"[('서울', 'CITY'), ('시', 'CIVILIZATION'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무관련', 'O'), (' ', 'O'), ('영리행위', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
290,2009.09.08. 오후 6:57,정부 4대강 돈줄 수공 달래기,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈줄', 'O'), (' ', 'O'), ('수공', 'O'), (' ', 'O'), ('달래기', 'O')]"
291,2009.09.08. 오후 6:54,경남기업 하노이 주상복합 명칭 확정,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
292,2009.09.08. 오후 6:25,4대강 주변 개발사업 水公이 시행할 듯,"[('4대강 주변', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('水公이', 'O'), (' ', 'O'), ('시행할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
293,2009.09.08. 오후 6:22,분양 홍수 속 저렴한 단지는,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
294,2009.09.08. 오후 6:20,DTI 규제강화 ‘전세난 가중’ 우려,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제강화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
295,2009.09.08. 오후 6:14,청라지구－하늘도시，동시분양 대전,"[('청라지구', 'LOCATION'), ('－하늘도시，동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
296,2009.09.08. 오후 6:12,2009 디지털국토 엑스포..9일부터 일산 킨텍스,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디지털국토 엑스포', 'EVENT'), ('..', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT')]"
297,2009.09.08. 오후 6:11,대형상가 분양경쟁 불 붙나,"[('대형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙나', 'O')]"
298,2009.09.08. 오후 6:10,평택 현화 우림필유 38가구 특별분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('38가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
299,2009.09.08. 오후 6:09,그린벨트 해제지 ‘투파라치’ 뜬다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투파라치', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
300,2009.09.08. 오후 6:09,경남기업，베트남 하노이에 주상복합 건설,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
301,2009.09.08. 오후 6:09,대출규제 묶인 주택시장 향배는 전문가에 묻다,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('향배는', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('묻다', 'O')]"
302,2009.09.08. 오후 6:01,토지주택공사 “인력 24% 감축·공공기능 강화”,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“인력', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축·공공기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O')]"
303,2009.09.08. 오후 5:51,토공노조 인력구조조정 계획 철회하라,"[('토공노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인력구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라', 'O')]"
304,2009.09.08. 오후 5:51,토지주택공사 몸집 4분의 1 줄인다,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몸집', 'O'), (' ', 'O'), ('4분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
305,2009.09.08. 오후 5:43,토지주택공사 2012년까지 인력 24% 감축,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
306,2009.09.08. 오후 5:43,대우건설 재개발사업 잇따라 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
307,2009.09.08. 오후 5:34,토지주택공사 인력 24% 감축,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
308,2009.09.08. 오후 5:26,토지주택公 3년내 24% 감원,"[('토지주택公', 'O'), (' ', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감원', 'O')]"
309,2009.09.08. 오후 5:23,토지주택공사 인력 24% 감축상보,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축상보', 'O')]"
310,2009.09.08. 오후 5:22,토공，재무 건전성·인적 통합이 105兆 ‘거대 공기업’ 성패,"[('토공，재무', 'O'), (' ', 'O'), ('건전성·인적', 'O'), (' ', 'O'), ('통합이', 'O'), (' ', 'O'), ('105', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거대', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업’', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O')]"
311,2009.09.08. 오후 5:20,이지송式 공기업 개혁 시동,"[('이지송式', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
312,2009.09.08. 오후 5:18,동남권 물류단지 민간사업자 공모,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
313,2009.09.08. 오후 5:18,정부 투파라치로 보금자리 투기 잡는다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투파라치', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
314,2009.09.08. 오후 5:18,MK 추천매물 서울 신당동 다가구주택 17억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17억원', 'QUANTITY')]"
315,2009.09.08. 오후 5:18,토지주택공사 중대형 분양 안한다,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
316,2009.09.08. 오후 5:17,빌딩소유 외국인 큰손 줄어,"[('빌딩소유', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
317,2009.09.08. 오후 5:14,DTI 비껴난 미분양 눈길,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('비껴난', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
318,2009.09.08. 오후 5:14,뉴스테이션단신보금자리주택 투기단속 강화,"[('뉴스테이션단신보금', 'ARTIFACT'), ('자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
319,2009.09.08. 오후 5:14,프리즘이지송 사장의 첫번째 숙제,"[('프리즘이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('숙제', 'O')]"
320,2009.09.08. 오후 5:04,인천에 도심속 유령도시 있다,"[('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('유령도시', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
321,2009.09.08. 오후 5:00,홍범식 회장 구속...별내 유토빌 분양 이상없나,"[('홍범식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속...', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유토빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이상없나', 'O')]"
322,2009.09.08. 오후 4:56,水公에 4대강 주변지역 개발 우선권 부여종합,"[('水公', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('부여종합', 'O')]"
323,2009.09.08. 오후 4:53,건설공제조합 신입직원 사회공헌활동 전개,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
324,2009.09.08. 오후 4:44,리포트 토지주택공사 인력 24% 감축,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
325,2009.09.08. 오후 4:43,리포트 분양 홍수 속 저렴한 단지는,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
326,2009.09.08. 오후 4:43,리포트 DTI 비껴난 미분양 눈길,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('비껴난', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
327,2009.09.08. 오후 4:43,리포트DTI 규제강화 ‘전세난 가중’ 우려,"[('리포트DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제강화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
328,2009.09.08. 오후 4:43,바닥난방 허용 오피스텔도 활기,"[('바닥난방', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
329,2009.09.08. 오후 4:43,매경닷컴 부동산 세미나,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
330,2009.09.08. 오후 4:43,부동산 디벨로퍼 과정 모집,"[('부동산 디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
331,2009.09.08. 오후 4:43,부동산경매 무료 강좌,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
332,2009.09.08. 오후 4:43,디지털국토엑스포 9일부터 사흘간,"[('디지털국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE')]"
333,2009.09.08. 오후 4:43,계약서에 안 썼어도 분양때 약속 지켜야,"[('계약서에', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('썼어도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양때', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜야', 'O')]"
334,2009.09.08. 오후 4:43,4대강 주변 수자원공사가 직접 개발,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
335,2009.09.08. 오후 4:43,대원칸타빌 호찌민에 주상복합,"[('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
336,2009.09.08. 오후 4:42,서울ㆍ수도권 재건축 후분양 눈길,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
337,2009.09.08. 오후 4:40,서울 남산 자연형 실개천 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연형', 'O'), (' ', 'O'), ('실개천', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
338,2009.09.08. 오후 4:35,대구시 반짝 창의행정 1천300억 절감,"[('대구시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('창의행정', 'O'), (' ', 'O'), ('1천300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
339,2009.09.08. 오후 4:25,매경닷컴 ‘부동산 대출섹션’ 오픈 이벤트,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출섹션’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
340,2009.09.08. 오후 4:22,이지송 한국토지주택공사 사장 내정자 인터뷰,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O')]"
341,2009.09.08. 오후 4:13,코레일 파업 주동자 42명 업무방해 형사고소,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('주동자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('42명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무방해', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('형사고소', 'O')]"
342,2009.09.08. 오후 4:08,한풀 꺾인 강남권 재건축..매수문의 뚝,"[('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축..매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
343,2009.09.08. 오후 4:06,건설공제조합 신입직원 사회공헌활동 참여,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
344,2009.09.08. 오후 4:05,4천만원 투자로 서울 서남권 상가투자 대박나기,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대박나기', 'O')]"
345,2009.09.08. 오후 3:51,킨텍스서 911일 디지털 국토엑스포,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('911일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디지털 국토엑스포', 'EVENT')]"
346,2009.09.08. 오후 3:48,하반기 인천경제구역 청약가점은 어느정도,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천경제구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점은', 'O'), (' ', 'O'), ('어느정도', 'O')]"
347,2009.09.08. 오후 3:44,포스코건설 이르면 내달 유가증권시장 상장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유가증권시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O')]"
348,2009.09.08. 오후 3:42,대우건설 노조 고가매각 안돼,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('고가매각', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
349,2009.09.08. 오후 3:36,LIG건설 ‘이수역 리가‘ 조합원 모집,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이수역 리가', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
350,2009.09.08. 오후 3:32,주공 ‘청렴 TopDown시스템’ 성과 거둬,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청렴 TopDown시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('거둬', 'O')]"
351,2009.09.08. 오후 3:30,인천 부개 휴먼시아 공공임대 분양 704가구..9일,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('704가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('9일', 'DATE')]"
352,2009.09.08. 오후 3:26,“역시 강남과 인천”…6개월 내 분양하면 성공할 곳,"[('“역시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('”…', 'O'), ('6개월 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양하면', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
353,2009.09.08. 오후 3:20,이지송 토지주택공사 사장 일 잘하는 사람 집으로 가는 일 없다,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('잘하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('집으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
354,2009.09.08. 오후 3:15,영산강 일반공사 내달 본격화,"[('영산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반공사', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
355,2009.09.08. 오후 3:15,건설공제조합 봉사활동 전개,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
356,2009.09.08. 오후 3:14,한국토지주택공사 청사진 제시,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
357,2009.09.08. 오후 3:10,광주의 강남 봉선동 아파트 집값 들썩,"[('광주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
358,2009.09.08. 오후 3:07,中 치솟는 집값 장모 성화 탓,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('장모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성화', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
359,2009.09.08. 오후 3:06,요즘 완공된 오피스텔이 뜬다,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('완공된', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
360,2009.09.08. 오후 3:06,대단지 알짜분양 가재울 뉴타운 3구역,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가재울 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY')]"
361,2009.09.08. 오후 3:06,국제도시 관문 영종하늘도시 10월 7147가구 분양,"[('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7147가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2009.09.08. 오후 3:06,대단지 알짜 분양 광교ㆍ의왕 포일지구 놓치기 아깝네,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('놓치기', 'O'), (' ', 'O'), ('아깝네', 'O')]"
363,2009.09.08. 오후 3:06,대단지 알짜분양 광명 e편한세상ㆍ센트레빌,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상ㆍ센트레빌', 'ARTIFACT')]"
364,2009.09.08. 오후 3:06,대단지 알짜분양 수원 아이파크시티,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'LOCATION')]"
365,2009.09.08. 오후 3:06,대단지 알짜분양 옥수 삼성래미안,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('옥수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT')]"
366,2009.09.08. 오후 3:06,대단지 알짜 분양  예금ㆍ부금 가입자라면,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예금ㆍ부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자라면', 'O')]"
367,2009.09.08. 오후 3:05,대단지 알짜 분양 1000가구 넘는 블루칩 잡아라,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
368,2009.09.08. 오후 3:05,대단지 알짜 분양 김포한강 베네치아 꿈꾸는 수로도시,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베네치아', 'CITY'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('수로도시', 'O')]"
369,2009.09.08. 오후 3:05,알짜 분양 영종도 웨스트애비뉴 3.3㎡당 700만원대…전매제한도 없어,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웨스트애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), ('…전매제한도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
370,2009.09.08. 오후 3:05,알짜 분양 천안 동일하이빌 내년 2월까지 계약땐 양도세 5년간 면제,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 2월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
371,2009.09.08. 오후 3:05,대단지 알짜 분양 청라 경제자유구역내 초고층 주상복합 눈길,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청라 경제자유구역', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
372,2009.09.08. 오후 3:05,알짜 분양 여의도 파크센터 호텔오피스텔 대형 트윈타워,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파크센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호텔오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('트윈타워', 'O')]"
373,2009.09.08. 오후 3:05,알짜 분양 잠실 아카데미 상가 5년전 분양가…점포임대 완료,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실 아카데미 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가…점포임대', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
374,2009.09.08. 오후 3:04,대단지 알짜 분양 별내 동북부의 판교…녹지 30% 친환경 개발,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('…녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
375,2009.09.08. 오후 3:01,토지주택공사 4년간 인력 24% 감축,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
376,2009.09.08. 오후 2:55,최고급 고품격 VVIP세컨드 하우스 소노펠리체 탄생,"[('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), ('세컨드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
377,2009.09.08. 오후 2:45,대우건설 재개발·재건축시장서 거침없는 행보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
378,2009.09.08. 오후 2:45,토지주택공사 중대형분양·PF사업 손땐다,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형분양·PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('땐다', 'O')]"
379,2009.09.08. 오후 2:44,보금자리주택지구 등에 대한 투기 단속 강화,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
380,2009.09.08. 오후 2:36,㈜대원 전영우대표“베트남서 성공후 동남아권으로 확장”,"[('㈜대원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전영우', 'PERSON'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('“', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('성공후', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장”', 'O')]"
381,2009.09.08. 오후 2:36,베트남에 ‘대원칸타빌’ 휘날리다,"[('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('휘날리다', 'O')]"
382,2009.09.08. 오후 2:36,대우건설 하루에만 2곳 재개발 수주…2조 돌파 눈앞,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
383,2009.09.08. 오후 2:32,신림역 아파트 1000만원대 선착순 특별계약,"[('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
384,2009.09.08. 오후 2:26,수공 경인운하에어 4대강도 덤터기,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), ('에어', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('덤터기', 'O')]"
385,2009.09.08. 오후 2:19,금감원 2금융권 주택대출 확대 자제,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2금', 'QUANTITY'), ('융권', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('자제', 'O')]"
386,2009.09.08. 오후 2:19,대우건설 재개발 사업 잇따라 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
387,2009.09.08. 오후 2:19,경남기업 베트남 주상복합 경남하노이 랜드마크타워로 확정,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('경남하노이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
388,2009.09.08. 오후 2:18,토지주택공사 슬림·스마트 조직으로 大변신,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('슬림·스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('조직으로', 'O'), (' ', 'O'), ('大변신', 'O')]"
389,2009.09.08. 오후 2:17,뉴타운 인근 상가 쏟아진다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
390,2009.09.08. 오후 2:13,토지주택공사 기능ㆍ조직운영 윤곽종합,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기능ㆍ조직운영', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽종합', 'O')]"
391,2009.09.08. 오후 2:12,매경닷컴 ‘부동산 대출섹션’ 오픈 이벤트,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출섹션’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
392,2009.09.08. 오후 2:10,올 최고 아파트 브랜드 GS자이,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT')]"
393,2009.09.08. 오후 2:08,9일부터 킨텍스서 2009 디지털국토엑스포,"[('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디지털국토엑스포', 'EVENT')]"
394,2009.09.08. 오후 2:07,토공주공 통합 인력 24% 감축,"[('토공주공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
395,2009.09.08. 오후 2:07,보금자리주택 투기 단속 대폭 강화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
396,2009.09.08. 오후 2:05,전세대란으로 주목받는 것은,"[('전세대란으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O')]"
397,2009.09.08. 오후 2:01,한국보다 베트남에서 더 유명한 대원 칸타빌,"[('한국', 'COUNTRY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('유명한', 'O'), (' ', 'O'), ('대원 칸타빌', 'ORGANIZATION')]"
398,2009.09.08. 오후 2:01,대원을 베트남 로컬기업으로 키우겠다,"[('대원', 'ORGANIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('로컬기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('키우겠다', 'O')]"
399,2009.09.08. 오후 2:00,인터뷰 베트남 기반 동남아 건설시장 진출,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
400,2009.09.08. 오후 2:00,르포대원 칸타빌이 만드는 베트남 성공스토리,"[('르포대원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('칸타빌', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('성공스토리', 'O')]"
401,2009.09.08. 오후 2:00,대원 베트남 성공시대 韓업체 유일 분양완료,"[('대원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('성공시대', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('분양완료', 'O')]"
402,2009.09.08. 오후 1:59,서울동남권물류단지 PF사업 민간사업자 공모,"[('서울동남권물류단지 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
403,2009.09.08. 오후 1:55,출범 통합공사토지주택공사 조직 이렇게 바뀐다,"[('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('통합공사토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
404,2009.09.08. 오후 1:55,평수 넓은 아파트로 옮기고 싶다면,"[('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮기고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면', 'O')]"
405,2009.09.08. 오후 1:54,한국토지주택공사 정원 2012년까지 1767명 감축,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1767명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
406,2009.09.08. 오후 1:54,지난 4년간 교통 SOC에 73조 투자,"[('지난 4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC에', 'O'), (' ', 'O'), ('73조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
407,2009.09.08. 오후 1:52,이지송 사장 토지주택공사 뿌리부터 개혁하겠다,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뿌리부터', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁하겠다', 'O')]"
408,2009.09.08. 오후 1:49,수공에 4대강 주변 개발 우선권 부여,"[('수공', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
409,2009.09.08. 오후 1:45,수도권 900만원대 아파트 가격파괴,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격파괴', 'O')]"
410,2009.09.08. 오후 1:39,서울 오피스 시장 화색..거래량·매매가↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('화색..거래량·매매가↑', 'O')]"
411,2009.09.08. 오후 1:35,GTX동탄강남 20분 광역급행철도확정 돈도 사람도 동탄으로 몰린다,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('동탄', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('광역급행철도확정', 'O'), (' ', 'O'), ('돈도', 'O'), (' ', 'O'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
412,2009.09.08. 오후 1:30,대우건설 재개발사업 잇따라 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
413,2009.09.08. 오후 1:22,상가정보硏 “하반기 상가투자 전략 세미나”,"[('상가정보', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나”', 'O')]"
414,2009.09.08. 오후 1:21,상가시장 쇼핑몰 세대교체 바람,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('세대교체', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
415,2009.09.08. 오후 1:12,이슈부동산 투자법“고수들은 이렇게 투자한다”,"[('이슈부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법“고수들은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한다”', 'O')]"
416,2009.09.08. 오후 1:07,영등포역앞 오피스텔이 뜬다 선착순 특별계약,"[('영등포역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계약', 'O')]"
417,2009.09.08. 오후 1:04,남양주시 화도읍 전원토지 88000원3.3㎡매각,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화도읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('88000원', 'QUANTITY'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('매각', 'O')]"
418,2009.09.08. 오후 1:03,수도권 공장설립 완화정책으로 1만명 고용효과,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장설립', 'O'), (' ', 'O'), ('완화정책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고용효과', 'O')]"
419,2009.09.08. 오후 1:00,성공을 부르는 한류쇼핑몰 테마상가 ‘나인스에비뉴’가 뜬다,"[('성공을', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('한류쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
420,2009.09.08. 오후 12:52,분양 당시 약속 계약서에 없어도 이행해야,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당시', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서에', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('이행해야', 'O')]"
421,2009.09.08. 오후 12:42,월세가 높은 상가  “선착순 특별분양” 마감임박,"[('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('“선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
422,2009.09.08. 오후 12:36,강남권 세입자 판교행 갈아타기 급증 ‘주목’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
423,2009.09.08. 오후 12:31,수자원公 4대강 개발권,"[('수자원公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발권', 'O')]"
424,2009.09.08. 오후 12:31,신동아건설 이요원과 전속모델계약 연장,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이요원', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('전속모델', 'CIVILIZATION'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
425,2009.09.08. 오후 12:31,보금자리 시범지구ㆍ그린벨트 해제지 ‘投파라치’ 뜬다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구ㆍ그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘投파라치’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
426,2009.09.08. 오후 12:26,가을청약 대결…누가 더 인기끌까,"[('가을', 'DATE'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대결…누가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('인기끌까', 'O')]"
427,2009.09.08. 오후 12:26,MB 아파트ㆍ오세훈 아파트 ‘두 바퀴’ 주택안정 이끈다,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트ㆍ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두 바퀴', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택안정', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
428,2009.09.08. 오후 12:01,코엑스 이상의 쇼핑몰 일산에 온다,"[('코엑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이상의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
429,2009.09.08. 오전 11:55,MB아파트 vs오세훈아파트 올가을 맞짱,"[('MB', 'PERSON'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞짱', 'O')]"
430,2009.09.08. 오전 11:53,이지송 사장 지방이전 이전 본사소재지 모레 발표,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('본사소재지', 'O'), (' ', 'O'), ('모레', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
431,2009.09.08. 오전 11:46,서울의 중심 신림역 신축아파트 1000만원대 선착순 계약,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
432,2009.09.08. 오전 11:40,“5천만원”으로 내집마련 절호의 기회,"[('“', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('”으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
433,2009.09.08. 오전 11:37,토지주택公 지방이전 10월 출범후 검토,"[('토지주택公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
434,2009.09.08. 오전 11:30,보금자리주택 그린벨트 투기단속 강화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
435,2009.09.08. 오전 11:26,가을 청약대전 ‘MB아파트 vs 오세훈아파트’,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약대전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), ('아파트’', 'O')]"
436,2009.09.08. 오전 11:25,출범 통합공사거대 공기업 탄생...15년 숙원 MB 정부서 결실,"[('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('통합공사거대', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생...', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숙원', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('결실', 'O')]"
437,2009.09.08. 오전 11:23,9·10월은 공공발주 황금시즌..20조 수주혈전,"[('9·10월', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('공공발주', 'O'), (' ', 'O'), ('황금시즌..', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주혈전', 'O')]"
438,2009.09.08. 오전 11:16,서울시민 택시만족도 68점,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('68점', 'QUANTITY')]"
439,2009.09.08. 오전 11:16,총 1조원 규모 동남권 물류단지 PF사업 공모,"[('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('동남권 물류단지 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
440,2009.09.08. 오전 11:15,서울소식 中 시안ㆍ청두서 관광설명회,"[('서울', 'CITY'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시안', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청두', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('관광설명회', 'O')]"
441,2009.09.08. 오전 11:15,SH공사 동남권물류단지 PF사업 민간사업자 공모,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남권물류단지 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
442,2009.09.08. 오전 11:15,서비스만족도 법인택시가 개인택시보다 높아,"[('서비스만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
443,2009.09.08. 오전 11:07,출범 통합공사 이지송사장보금자리본부 직원 130명 증원,"[('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('통합공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이지송사장보금자리본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('130명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증원', 'O')]"
444,2009.09.08. 오전 11:06,무교동 상권 최적의 입지 YG타워 상가분양,"[('무교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('YG타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
445,2009.09.08. 오전 11:04,경남기업 베트남 하노이 랜드마크 짓는다,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
446,2009.09.08. 오전 11:04,토지주택공사 기능ㆍ조직운영 윤곽,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기능ㆍ조직운영', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
447,2009.09.08. 오전 11:03,출범 통합공사재무안정 위해 자산 17조 조기 매각,"[('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('통합공사재무안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('17조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
448,2009.09.08. 오전 11:02,토지주택공사 정원 24% 감축... 노조반발 우려,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축...', 'O'), (' ', 'O'), ('노조반발', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
449,2009.09.08. 오전 11:02,토지주택공사 제1목표 재무안정,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1목', 'QUANTITY'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('재무안정', 'O')]"
450,2009.09.08. 오전 11:02,출범 통합공사본사조직 12개서 6개본부..지방 13개 지사로 통폐합,"[('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('통합공사본사조직', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('본부..지방', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지사로', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O')]"
451,2009.09.08. 오전 11:01,한국토지주택공사 1700명 감원..연봉제 도입,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1700명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감원..', 'O'), ('연봉제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
452,2009.09.08. 오전 11:01,전세금으로 내 집 마련하기 마감임박,"[('전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하기', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
453,2009.09.08. 오전 11:01,MB아파트오세훈아파트 청약 대결… 결과는,"[('MB아파트오세훈아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대결…', 'O'), (' ', 'O'), ('결과는', 'O')]"
454,2009.09.08. 오전 11:01,출범 통합공사1767명 감축...정원 5600명으로..연봉제 도입,"[('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('통합공사', 'ORGANIZATION'), ('1767명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축...정원', 'O'), (' ', 'O'), ('5600명', 'QUANTITY'), ('으로..', 'O'), ('연봉제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
455,2009.09.08. 오전 11:01,출범 통합공사집단에너지사업 등 6개기능 폐지...3개 기능 축소,"[('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('통합공사집단에너지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지...', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
456,2009.09.08. 오전 11:00,대우건설 부천·인천서 재건축 연이어 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
457,2009.09.08. 오전 11:00,최근 4년간 교통 SOC에 73조원 투자,"[('최근 4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC에', 'O'), (' ', 'O'), ('73조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
458,2009.09.08. 오전 11:00,국도 혼잡구간 절반으로 줄었다,"[('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡구간', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
459,2009.09.08. 오전 11:00,한·일 국토계획분야 협력회의 개최,"[('한·일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토', 'ORGANIZATION'), ('계획분야', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
460,2009.09.08. 오전 11:00,디지털국토엑스포 9일 고양 킨텍스 개최,"[('디지털국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
461,2009.09.08. 오전 11:00,출범 통합공사보금자리 올인 위해 대대적 조직 수술,"[('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('통합공사보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직 수술', 'THEORY')]"
462,2009.09.08. 오전 11:00,토지주택공사 6개본부 축소 인력 24% 감축,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('본부', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
463,2009.09.08. 오전 11:00,QA한국토지주택공사 설립 추진계획,"[('QA', 'CIVILIZATION'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진계획', 'O')]"
464,2009.09.08. 오전 10:58,전액돌려드립니다 전국 대명리조트대명콘도 절호의 기회,"[('전액돌려드립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
465,2009.09.08. 오전 10:57,대심도GTX 확정 20분대 돌파 최고로 빛나는 동탄의 블루칩풍성 ‘위버폴리스골든아케이드’,"[('대심도GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('최고로', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위버폴리스골든아케이드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
466,2009.09.08. 오전 10:56,MB아파트오세훈아파트 청약 대결… 결과는,"[('MB아파트오세훈아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대결…', 'O'), (' ', 'O'), ('결과는', 'O')]"
467,2009.09.08. 오전 10:53,프리즘오세훈시장의 이율배반적 집값잡기,"[('프리즘', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('이율배반적', 'O'), (' ', 'O'), ('집값잡기', 'O')]"
468,2009.09.08. 오전 10:52,서울 남산에 자연형 실개천 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자연형', 'O'), (' ', 'O'), ('실개천', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
469,2009.09.08. 오전 10:47,아시아블로그주택규제 강화속 건설업계의 암울한 내년 전망,"[('아시아', 'LOCATION'), ('블로그주택규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계의', 'O'), (' ', 'O'), ('암울한', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
470,2009.09.08. 오전 10:46,MB아파트 vs오세훈아파트 올가을 맞짱,"[('MB', 'PERSON'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞짱', 'O')]"
471,2009.09.08. 오전 10:44,우림건설 평택현화 우림필유 특별분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택현화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
472,2009.09.08. 오전 10:44,대우건설 재개발사업 2곳 시공자 선정,"[('대우건설 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
473,2009.09.08. 오전 10:44,매경닷컴 부동산시장 전망 세미나,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
474,2009.09.08. 오전 10:35,대우건설  재개발 수주 ‘강자’...또 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘강자’...또', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
475,2009.09.08. 오전 10:35,LIG건설 4·7호선 역세권 이수역 리가 조합원 모집,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4·7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('이수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리가', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
476,2009.09.08. 오전 10:34,부산 부동산 기지개..아파트 月거래 1만건 넘어,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('月거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
477,2009.09.08. 오전 10:34,DTI 규제 확대 이것이 궁금하다,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금하다', 'O')]"
478,2009.09.08. 오전 10:30,올 가을 인천경제구역 아파트 구입 호기,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천경제구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('호기', 'O')]"
479,2009.09.08. 오전 10:23,검단신도시 예정지를 가다,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
480,2009.09.08. 오전 10:23,스티글리츠 세계 경제 더블딥 재경고,"[('스티글리츠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('더블딥', 'O'), (' ', 'O'), ('재경고', 'O')]"
481,2009.09.08. 오전 10:21,상가정보연구소 17일 상가투자전략 세미나,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
482,2009.09.08. 오전 10:21,오피스텔 분양시 ‘계약서에 없는 약속’도 지켜야,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘계약서에', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('약속’도', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜야', 'O')]"
483,2009.09.08. 오전 10:19,경남기업 베트남 하노이 주상복합건물 ‘경남하노이 랜드마크타워’로 명명,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경남하노이 랜드마크타워', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('명명', 'O')]"
485,2009.09.08. 오전 10:06,수자원공사 4대강 개발권 갖는다,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는다', 'O')]"
486,2009.09.08. 오전 10:00,남산에 실개천 흐른다,"[('남산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실개천', 'O'), (' ', 'O'), ('흐른다', 'O')]"
487,2009.09.08. 오전 10:00,2010년 남산에 실개천 다시흐른다,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실개천', 'O'), (' ', 'O'), ('다시흐른다', 'O')]"
488,2009.09.08. 오전 10:00,여객터미널 장애인 구역 주차시 과태료 20만원,"[('여객터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주차시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('20만원', 'QUANTITY')]"
489,2009.09.08. 오전 10:00,장애인구역내 일반차 주차시 과태료 20만원,"[('장애인구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주차시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('20만원', 'QUANTITY')]"
490,2009.09.08. 오전 9:59,성신여대역 코아루 파격혜택 특별분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
491,2009.09.08. 오전 9:56,철도시설공단 反중소기업 정책 추진,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('反중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
492,2009.09.08. 오전 9:38,올바른 기업매각위한 공동대책위 8일 출범식,"[('올바른', 'O'), (' ', 'O'), ('기업매각위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공동대책위', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범식', 'O')]"
493,2009.09.08. 오전 9:34,정부 보금자리주택 투기 단속 강화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
494,2009.09.08. 오전 9:33,정부 보금자리주택 투기 단속 강화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
495,2009.09.08. 오전 9:31,수자원공사에 4대강변 개발우선권 부여,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
496,2009.09.08. 오전 9:26,종잣돈 5000만원 확실한 투자방법,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자방법', 'O')]"
497,2009.09.08. 오전 9:21,전매제한없는 아파트,"[('전매제한없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
498,2009.09.08. 오전 9:18,올바른 기업매각위한 공동대책위 오늘 출범식,"[('올바른', 'O'), (' ', 'O'), ('기업매각위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공동대책위', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범식', 'O')]"
499,2009.09.08. 오전 9:00,동쪽의 판교 남양주 별내 신도시..이달 부터 분양 개시,"[('동쪽', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내 신도시', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('이달 부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
500,2009.09.08. 오전 8:47,수자원공사에 4대강 주변 개발우선권,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발우선권', 'O')]"
501,2009.09.08. 오전 8:43,보금자리주택 투기 꼼짝마…정부 단속 강화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
502,2009.09.08. 오전 8:37,보금자리 시범지구 투기단속,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O')]"
503,2009.09.08. 오전 7:01,水公에 4대강 주변지역 개발 우선권 부여,"[('水公', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
504,2009.09.08. 오전 6:57,4대강 금강 3공구 강경지역 9월말 발주,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
505,2009.09.08. 오전 6:56,B등급 건설사 구명위해 공기업이 나선다,"[('B등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구명위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
506,2009.09.08. 오전 6:53,대전 ‘신안인스빌 리베라’ 8일부터 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신안인스빌 리베라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
507,2009.09.08. 오전 6:51,보금자리지구 투파라치 제도 도입,"[('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('투파라치 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
508,2009.09.08. 오전 6:30,대구경북성서 5차 산업단지 내달 20만 ㎡ 분양,"[('대구경북성서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20만 ㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
509,2009.09.08. 오전 6:17,금감원 2금융권 주택대출 확대 자제하라,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2금', 'QUANTITY'), ('융권', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('자제하라', 'O')]"
510,2009.09.08. 오전 6:00,보금자리주택 투기 꼼짝마...정부 단속 강화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마...', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
511,2009.09.08. 오전 6:00,컨테이너 물동량 회복중...작년보단 감소,"[('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('회복중...', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보단', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
512,2009.09.08. 오전 6:00,그린벨트 보상노린 불법행위 단속 강화,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('보상노린', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
513,2009.09.08. 오전 6:00,항만 컨테이너 물동량 회복세 지속,"[('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
514,2009.09.08. 오전 6:00,보금자리등 그린벨트에 투파라치 뜬다,"[('보금자리등', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('투파라치', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
515,2009.09.08. 오전 4:00,신세계아파트 리모델링 본궤도,"[('신세계아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
516,2009.09.08. 오전 3:12,아파트 안테나실외기 가리개 만들어야,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안테나', 'TERM'), ('실외기', 'O'), (' ', 'O'), ('가리개', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어야', 'O')]"
517,2009.09.08. 오전 12:42,“아파트 선택 이젠 브랜드가 먼저”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드가', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저”', 'O')]"
518,2009.09.09. 오후 10:19,‘수원아이파크시티’ 95% 1순위 마감,"[('‘', 'O'), ('수원아이파크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
519,2009.09.09. 오후 9:48,영등포 기계상가 24층 주상복합 탈바꿈,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기계상가', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
520,2009.09.09. 오후 9:42,온수 힐스테이트 1순위 평균 6.6대 1,"[('온수', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6.6대 1', 'QUANTITY')]"
521,2009.09.09. 오후 9:37,수원아이파크시티 1순위..최고 7.55대 1,"[('수원아이파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7.55대 1', 'QUANTITY')]"
522,2009.09.09. 오후 9:35,강남 전입가구 절반이 비강남권 거주자,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전입가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION')]"
523,2009.09.09. 오후 9:35,부동산사이트 ‘가짜 매물’ 사라진다,"[('부동산사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가짜', 'O'), (' ', 'O'), ('매물’', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
524,2009.09.09. 오후 9:34,현대건설 온수 힐스테이트 청약경쟁률 최대 10.5대 1,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온수 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5대 1', 'QUANTITY')]"
525,2009.09.09. 오후 9:33,현대건설 거제 수월 힐스테이트 2순위 미달,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수월 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
526,2009.09.09. 오후 9:26,재건축 매맷값 ‘사상 최고’,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
527,2009.09.09. 오후 9:21,수원 아이파크시티 1순위 평균 2.6대 1,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6대 1', 'QUANTITY')]"
528,2009.09.09. 오후 9:09,수원아이파크시티 첫날 청약률 95% 달성,"[('수원아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
529,2009.09.09. 오후 9:08,온수 힐스테이트 최고 10.5대 1 청약경쟁,"[('온수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O')]"
530,2009.09.09. 오후 8:50,수원아이파크시티 대박 청약률 2.64대 1 기록,"[('수원아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.64대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
531,2009.09.09. 오후 8:46,판교 연립주택 분양 내년으로 연기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
532,2009.09.09. 오후 8:46,박덕흠 전문건설협회장 재선,"[('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전문건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재선', 'O')]"
533,2009.09.09. 오후 8:17,수원아이파크시티 1순위 평균 2.64대 1,"[('수원아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.64대 1', 'QUANTITY')]"
534,2009.09.09. 오후 8:15,서울 재건축 아파트값 3.3㎡당 3555만원 사상최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3555만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최고', 'O')]"
536,2009.09.09. 오후 7:35,하남 미사 ‘보금자리’ 지정… 중복투자·국고손실 논란,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), (' ', 'O'), ('중복투자·국고손실', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
537,2009.09.09. 오후 7:27,뚝섬상업용지 4구역 재매각 또 유찰,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
538,2009.09.09. 오후 7:25,‘보금자리’ 출발부터 곳곳서 암초,"[('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('출발부터', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
539,2009.09.09. 오후 6:57,외국인 “도심 빌딩 팔고 지방 땅 사자”,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“도심', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사자”', 'O')]"
540,2009.09.09. 오후 6:48,㈜한양 박촌역 한양수자인 분양,"[('㈜', 'O'), ('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박촌역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
541,2009.09.09. 오후 6:48,토공 알제리 4개 신도시 개발,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
542,2009.09.09. 오후 6:48,골프카트 타고 아파트 돌아보세요,"[('골프카트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아보세요', 'O')]"
543,2009.09.09. 오후 6:42,경남 하노이 랜드마크타워 경남 베트남 주상복합 작명,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크타', 'ARTIFACT'), ('워', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('작명', 'O')]"
544,2009.09.09. 오후 6:42,지방 부동산도 살아나나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
