,date,headline,keyword
0,2014.08.24. 오후 9:50,롯데서울시 제2롯데월드 도로 지하화 합의,"[('롯데서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
1,2014.08.24. 오후 9:41,이종수 SH공사 사장 임기 7개월 앞두고 사의 표명,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('사의', 'O'), (' ', 'O'), ('표명', 'O')]"
2,2014.08.24. 오후 9:21,분양가 할인·중도금 무이자·옵션 무료 알짜 미분양 잡아라,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인·중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자·옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
3,2014.08.24. 오후 8:44,이종수 SH공사 사장 서울시에 사의 표명,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사의', 'O'), (' ', 'O'), ('표명', 'O')]"
4,2014.08.24. 오후 8:37,전세 시황 가을 이사철 앞두고 서울 ·수도권 동반 상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
5,2014.08.24. 오후 8:36,매매 시황 서울 아파트값 0.06%↑… 6주 연속 오름세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
6,2014.08.24. 오후 8:34,7·24 부동산 규제 완화 한 달 강남권 집값만 급등,"[('7·24', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 규제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
7,2014.08.24. 오후 8:31,공공임대주택 리츠통해 민자 7500억 유치,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠통해', 'O'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('7500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
8,2014.08.24. 오후 8:11,단독서울시 혈세 930억 썼지만 싱크홀 63개 더 생겨,"[('단독', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('930억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('썼지만', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('63개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('생겨', 'O')]"
9,2014.08.24. 오후 8:00,청약통장 가입자 한달새 10만6천여명 늘었다,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만6천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
10,2014.08.24. 오후 7:49,7·24대책 한달 뒤 분양시장 ‘活活’,"[('7·24대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘活活’', 'O')]"
11,2014.08.24. 오후 7:36,포스코건설 英 건축명문대 AA와 차세대 아파트 디자인 연구,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('건축명문대', 'O'), (' ', 'O'), ('AA', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O')]"
12,2014.08.24. 오후 7:30,대전시 대형공사장 싱크홀 관리대책 마련,"[('대전시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('관리대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
13,2014.08.24. 오후 7:15,리츠 시범사업 민간자금 7550억 유치,"[('리츠 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간자금', 'O'), (' ', 'O'), ('7550억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
14,2014.08.24. 오후 7:15,스마트국토엑스포 개막,"[('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
15,2014.08.24. 오후 7:15,경기 화성동탄2 신도시 A66블록 공공분양 아파트 1552가구 공급,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄2 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A66블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1552가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
16,2014.08.24. 오후 6:37,규제완화 ‘약발’… 꿈틀대는 아파트 매매시장,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약발’…', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O')]"
17,2014.08.24. 오후 6:14,LH임대아파트 승강기 30분마다 고장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('임대아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('30분마다', 'TIME'), (' ', 'O'), ('고장', 'O')]"
18,2014.08.24. 오후 5:59,제2 롯데월드 다음달 조기개장될듯,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기개장될듯', 'O')]"
19,2014.08.24. 오후 5:51,양산 롯데캐슬 견본주택 3일간 1만5천명 찾아,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
20,2014.08.24. 오후 5:50,LH 동탄2신도시 첫 공공분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
21,2014.08.24. 오후 5:50,이사철 코앞.. 전셋값 더 오르기 전 발품 팔아야,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞..', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O')]"
22,2014.08.24. 오후 5:49,‘규제완화 효과’ 약발받는 재건축 약발없는 재개발,"[('‘규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('약발받는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약발없는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
23,2014.08.24. 오후 5:49,Kwater 건강한 수돗물 캠페인,"[('Kwater 건강한 수돗물 캠페인', 'EVENT')]"
24,2014.08.24. 오후 5:49,서초 재건축 3총사 뜬다.. 청약 경쟁률 20대 1 가볍게 넘길 듯,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3총사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뜬다..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('20대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가볍게', 'O'), (' ', 'O'), ('넘길', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
25,2014.08.24. 오후 5:44,이수건설 ‘평택 브라운스톤 험프리스’ 9월 분양,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택 브라운스톤 험프리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
26,2014.08.24. 오후 5:41,성북동 단독주택 매각,"[('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
27,2014.08.24. 오후 5:41,27일 양산롯데캐슬 1순위 청약,"[('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양산롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
28,2014.08.24. 오후 5:41,강남 재건축 오른 호가에도 사자… 추격매수 불붙나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('호가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('사자…', 'O'), (' ', 'O'), ('추격매수', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙나', 'O')]"
29,2014.08.24. 오후 5:40,공공임대주택 리츠 본궤도,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
30,2014.08.24. 오후 5:40,스마트국토엑스포 개최,"[('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
31,2014.08.24. 오후 5:40,동탄2 첫 공공분양 3.3㎡당 888만원,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('888만원', 'QUANTITY')]"
32,2014.08.24. 오후 5:40,MK 추천매물 삼성동 수익형 근생빌딩 210억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('근생빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('210억원', 'QUANTITY')]"
33,2014.08.24. 오후 5:40,분양현장 NOW 도시형생활주택 파우제 인 제주,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('파우제', 'O'), (' ', 'O'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY')]"
35,2014.08.24. 오후 5:24,7.24 대책 한달 주택시장 훈풍…추석 뒤 거래량 회복할지 주목,"[('7.24 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), ('추석 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('회복할지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
36,2014.08.24. 오후 5:23,롯데 서울시 요구 수용 ‘도로 지하화’ 합의,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도로', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화’', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
37,2014.08.24. 오후 5:22,전국호환교통카드 국민체험단 발대,"[('전국호환교통카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민체험단', 'O'), (' ', 'O'), ('발대', 'O')]"
38,2014.08.24. 오후 5:22,공공임대 리츠 민자 7550억 투입,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('7550억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
39,2014.08.24. 오후 5:22,재건축기존 아파트 가격차 커졌다,"[('재건축기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
40,2014.08.24. 오후 5:16,지난해 국세청 잘못부과한 세금 3조원…이자만 1492억원,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잘못부과한', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), ('…이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('1492억원', 'QUANTITY')]"
41,2014.08.24. 오후 5:14,기자수첩달면 삼키고 쓰면 뱉는 서울시,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩달면', 'O'), (' ', 'O'), ('삼키고', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰면', 'O'), (' ', 'O'), ('뱉는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
42,2014.08.24. 오후 5:08,롯데서울시 올림픽대로 일부 지하화 합의… 공사비 1100억원 롯데가 부담,"[('롯데서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올림픽대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('합의…', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
43,2014.08.24. 오후 5:01,광명 철산주공 재건축 본궤도 오른다,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철산주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
44,2014.08.24. 오후 5:01,분양 훈풍에 보폭 넓히는 디벨로퍼,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('보폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히는', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION')]"
45,2014.08.24. 오후 5:00,2014 스마트국토엑스포 25일부터 코엑스서 열려,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
46,2014.08.24. 오후 5:00,경남 양산 롯데캐슬 27일 청약접수,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
47,2014.08.24. 오후 4:57,아파트 주간 시세 서울 매매가 6주 연속 상승… 0.06%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
48,2014.08.24. 오후 4:51,가을 분양풍년 대단지 잡아볼까 경희궁 자이 왕십리 텐즈힐3차 주목할만,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양풍년', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이 왕십리 텐즈힐', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목할만', 'O')]"
49,2014.08.24. 오후 4:47,부동산 QA 투자 목적 지방 신규분양 받으려는데,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려는데', 'O')]"
51,2014.08.24. 오후 4:44,롯데 제2롯데 개장 위해 지하도로 기부채납,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2롯데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('지하도로', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O')]"
52,2014.08.24. 오후 4:31,서울시 채무감축·임대주택 1등공신 SH 사장 사퇴 논란,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('채무감축·임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), ('공신', 'O'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
53,2014.08.24. 오후 4:31,7·24 발표 한 달…지역별 ‘디커플링’세분화 조짐,"[('7·24 발표', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('‘디커플링’세분화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
54,2014.08.24. 오후 4:31,서울 재건축 상승세..재개발은 ‘하락일로’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세..재개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하락일로’', 'O')]"
55,2014.08.24. 오후 4:30,가을 성수기 전 전셋집 구하러 발품 팔아볼까,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하러', 'O'), (' ', 'O'), ('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아볼까', 'O')]"
56,2014.08.24. 오후 4:30,강남 재건축 ‘3총사’ 경쟁률 최고점 찍을까..관심 ‘집중’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3총사', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('찍을까..', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집중’', 'O')]"
57,2014.08.24. 오후 4:30,포스코건설 英 건축명문대와 아파트 디자인 연구,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('건축명문대와', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O')]"
58,2014.08.24. 오후 3:57,롯데 그룹 서울시와 ‘도로 지하화’ 합의…공사비 배로 늘어나,"[('롯데 그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도로', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화’', 'O'), (' ', 'O'), ('합의…공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
59,2014.08.24. 오후 3:56,제2롯데월드조기개장 확정…롯데 올림픽대로 공사 수용,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('조기개장', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('롯데 올림픽대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
60,2014.08.24. 오후 3:48,국토부 공공임대 리츠 자금 7550억원 조달 금융기관 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('7550억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('금융기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
61,2014.08.24. 오후 3:14,포스코건설 영국 건축명문대와 아파트 디자인 연구,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축명문대와', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O')]"
62,2014.08.24. 오후 3:00,공공임대 리츠 기관투자자 5곳 선정…민간자금 7550억원 유치,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('기관투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…민간자금', 'O'), (' ', 'O'), ('7550억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
63,2014.08.24. 오후 2:46,민홍철 교량·옹벽·비탈면·제방 126곳 정밀안전점검 필요,"[('민홍철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교량·옹벽·비탈면·제방', 'O'), (' ', 'O'), ('126곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정밀안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
64,2014.08.24. 오후 2:27,“송도는 한국판 홍콩” 국제업무단지 내 송도 더샵 마스터뷰 분양,"[('“', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('국제업무단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 더샵 마스터뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
65,2014.08.24. 오후 2:22,강남 대구 천안 광주 투자자들 평택 반도유보라 아파트에 관심,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
66,2014.08.24. 오후 2:02,‘양산 롯데캐슬’ 견본주택에 3일간 1만5천여명 방문,"[('‘', 'O'), ('양산 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
67,2014.08.24. 오후 1:55,OECD “한국 자기고용 수준 금융위기 이전”,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('자기고용', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전”', 'O')]"
68,2014.08.24. 오후 1:51,‘2014스마트국토엑스포’ 27일까지 3일간 코엑스서 개최,"[('‘', 'O'), ('2014', 'DATE'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('27일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
69,2014.08.24. 오후 1:46,에이즈 에이즈 감염자 가파르게 증가해 1000명 넘어서,"[('에이즈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('에이즈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('감염자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가파르게', 'O'), (' ', 'O'), ('증가해', 'O'), (' ', 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
70,2014.08.24. 오후 1:41,동탄2신도시 첫 공공분양 이번 주 청약,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
71,2014.08.24. 오후 1:40,보험회사 금리 역마진 1년 전보다 소폭 개선,"[('보험회사', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('역마진', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
72,2014.08.24. 오후 1:33,단지형 외국인투자지역 임대료 혜택 요건 완화,"[('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('투자지역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
73,2014.08.24. 오후 1:22,포스코건설 英 건축명문대 AA와 더샵 아파트 디자인 연구,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('건축명문대', 'O'), (' ', 'O'), ('AA', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O')]"
74,2014.08.24. 오후 1:22,공공임대리츠 삼성생명·우리은행 등 5개사서 8천억 유치,"[('공공임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성생명', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
75,2014.08.24. 오후 1:18,공공임대 리츠 10년 공공임대 7000여가구 건설,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
76,2014.08.24. 오후 1:07,서울시 추석맞이 감찰 공직자 비리 척결,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('감찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('척결', 'O')]"
77,2014.08.24. 오후 12:43,“건강한 수돗물 안심하고 마셔요” Kwater 파주서 캠페인,"[('“건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('안심하고', 'O'), (' ', 'O'), ('마셔요”', 'O'), (' ', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
78,2014.08.24. 오후 12:42,경남 양산에 브랜드아파트 공급 ‘들썩’,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
79,2014.08.24. 오후 12:36,7.24대책 한달...최대 수혜는 강남권 아파트,"[('7.24대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('...최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
80,2014.08.24. 오전 11:52,이수건설 평택미군기지 인근에 평택 브라운스톤 험프리스 9월 분양,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤 험프리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2014.08.24. 오전 11:43,저금리로 월세 전환 속도 빨라져…전셋값 고공행진,"[('저금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라져…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
82,2014.08.24. 오전 11:38,가을분양 봇물…공급과잉 논란속 조건 꼼꼼히 따져봐야,"[('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('논란속', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
83,2014.08.24. 오전 11:33,포스코건설 영국 건축협회 건축학교와 연구성과 발표회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축학교와', 'O'), (' ', 'O'), ('연구성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
84,2014.08.24. 오전 11:31,LH 동탄2 최초 공공분양 1552가구…3.3㎡당 888만원대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1552가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('888만원대', 'QUANTITY')]"
85,2014.08.24. 오전 11:30,이번주 동탄2 LH 공공 등 3900가구 분양..추석 앞두고 숨고르기,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
86,2014.08.24. 오전 11:25,리츠 통한 공공임대 민간 자본 처음 참여 7500억원 조달,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('7500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
87,2014.08.24. 오전 11:22,포스코건설 건출물 디자인 연구성과 발표회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건출물', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연구성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
88,2014.08.24. 오전 11:21,국토부 전국호환 교통카드 국민체험단 발대식,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국호환 교통카드 국민체험단 발대', 'EVENT'), ('식', 'O')]"
89,2014.08.24. 오전 11:21,LH 동탄2신도시 이달 말 첫 공공분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
90,2014.08.24. 오전 11:20,7월 국제선 항공여객 513만명 역대 최고치,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('513만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
91,2014.08.24. 오전 11:19,공공임대 리츠 시범사업 민간자금 7550억원 유치 ‘성공’,"[('공공임대 리츠 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간자금', 'O'), (' ', 'O'), ('7550억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성공’', 'O')]"
92,2014.08.24. 오전 11:18,LH 동탄2신도시에 1552가구 분양… 28일 일반공급 청약 시작,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1552가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
93,2014.08.24. 오전 11:10,경매사냥 수원시 권선구 금곡동 금곡LG 100㎡ 1회 유찰 2억1140만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금곡LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억1140만원', 'QUANTITY')]"
94,2014.08.24. 오전 11:08,부동산캘린더 가을 이사철 앞두고 숨고르기… 7곳 3932가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기…', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3932가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
95,2014.08.24. 오전 11:06,국토부 25일부터 2014 스마트국토엑스포 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
96,2014.08.24. 오전 11:05,국토부 공공임대 리츠 자금 7550억원 조달 금융기관 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('7550억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('금융기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
97,2014.08.24. 오전 11:01,공공임대 리츠 삼성생명 등 민간자금 7550억 첫 유치,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자금', 'O'), (' ', 'O'), ('7550억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
98,2014.08.24. 오전 11:00,LH 동탄2신도시 첫 공공분양 1552가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1552가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
99,2014.08.24. 오전 11:00,25일 2014 스마트국토엑스포 개최,"[('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
100,2014.08.24. 오전 11:00,전국 호환 교통카드 국민체험단 꼼꼼 모니터 실시,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('호환', 'O'), (' ', 'O'), ('교통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국민체험단', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
101,2014.08.24. 오전 11:00,해외로 한국으로··· 7월 국제선 513만명 이용…역대 최대,"[('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('으로···', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('513만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이용…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
102,2014.08.24. 오전 11:00,공공임대 리츠 3%대 금리에 7550억 유치,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('7550억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
103,2014.08.24. 오전 11:00,공간정보 축제 스마트 국토 엑스포 개최,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('축제', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트 국토 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
104,2014.08.24. 오전 11:00,2527일 스마트국토엑스포 열려,"[('2527일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
105,2014.08.24. 오전 11:00,공공임대리츠 7550억 민자유치,"[('공공임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('7550억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민자유치', 'O')]"
106,2014.08.24. 오전 10:42,MK분양캘린더 8월 마지막주 가을 분양시즌 ‘성큼’,"[('MK분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성큼’', 'O')]"
107,2014.08.24. 오전 10:40,주가 상승에 재벌가 대주주들 앉아서 ‘돈벼락’,"[('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('재벌가', 'O'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('앉아서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈벼락’', 'O')]"
108,2014.08.24. 오전 10:32,한국 건설관리CM제도 캄보디아 첫 수출,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설관리CM제도', 'O'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
109,2014.08.24. 오전 10:31,태양광·빗물 재활용…건설사 관리비 절감 나서,"[('태양광', 'TERM'), ('·빗물', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
110,2014.08.24. 오전 10:02,면세점 가방 등 피혁제품 매출액 큰폭으로 증가,"[('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('가방', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('피혁제품', 'O'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
111,2014.08.24. 오전 10:01,취재X파일 보고한적도 받은적도 없다는 JTX 미스터리,"[('취재X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('보고한적도', 'O'), (' ', 'O'), ('받은적도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다는', 'O'), (' ', 'O'), ('JTX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스터리', 'O')]"
112,2014.08.24. 오전 10:00,평택 소사벌지구 ‘반도유보라 아이비파크’ 분양 업체 측 미분양 빠르게 소진 중,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
113,2014.08.24. 오전 10:00,청주 아파트값 고공행진…내집 장만 하늘의 별따기,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기', 'O')]"
114,2014.08.24. 오전 10:00,포스코건설 英 건축명문대 AA와 아파트 디자인 연구,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('건축명문대', 'O'), (' ', 'O'), ('AA', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O')]"
115,2014.08.24. 오전 9:55,7ㆍ24 대책 한달 체감 주택경기도 상승세,"[('7ㆍ24 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
116,2014.08.24. 오전 9:49,현대차 신차명 ‘아슬란’ 확정…4000만원 초중반 가격,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신차명', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아슬란', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('4000만원 초중반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
117,2014.08.24. 오전 9:34,‘강남권 아파트 부동산 규제완화 최대 수혜,"[(""'"", 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
118,2014.08.24. 오전 9:32,한달간 서울 아파트값 0.17% 상승…구매심리 살아나,"[('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…구매심리', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나', 'O')]"
119,2014.08.24. 오전 9:30,금융사들 1년간 5000명 감소…남성보다 여성에 집중,"[('금융사들', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…남성보다', 'O'), (' ', 'O'), ('여성에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
120,2014.08.24. 오전 9:12,사통팔달 교통의 요지에 분양중인 ‘수익형 부동산’ 인기,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통의', 'O'), (' ', 'O'), ('요지에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
121,2014.08.24. 오전 9:10,은행들 예금금리는 ’왕창‘내리고 대출금리는 ’찔끔‘,"[('은행들', 'O'), (' ', 'O'), ('예금금리는', 'O'), (' ', 'O'), ('’왕창‘내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리는', 'O'), (' ', 'O'), ('’찔끔‘', 'O')]"
122,2014.08.24. 오전 9:01,분양 훈풍맞은 e편한세상 광주역 완판 눈 앞,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O')]"
123,2014.08.24. 오전 8:34,7·24 발표 한 달 강남권 아파트값 ↑ 비강남권 ‘글쎄’,"[('7·24 발표', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
124,2014.08.24. 오전 8:10,경기도 올 최고 품질 아파트 3곳 선정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
125,2014.08.24. 오전 7:01,부동산 꿈틀…1%대 주택자금대출에 쏠리는 시선,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택자금대출에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O')]"
126,2014.08.24. 오전 6:30,거꾸로 가는 울산 주택재개발사업…준공 0,"[('거꾸로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('울산 주택재개발사업', 'TERM'), ('…준공', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
127,2014.08.25. 오후 10:48,공간정보 활용 아이디어 경진대회 개최,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용 아이디어 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
128,2014.08.25. 오후 10:48,26일 스마트국토엑스포서 공간정보 국제컨퍼런스 개최,"[('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보 국제컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
129,2014.08.25. 오후 9:42,부동산 규제 완화 영향 8월 주택대출 급증,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
130,2014.08.25. 오후 9:42,대림산업 영등포 ‘아크로타워 스퀘어’ 655가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로타워 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('655가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
131,2014.08.25. 오후 9:19,주목 이 아파트 휴식힐링 산책로 특화 단지 눈길,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('산책로', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
132,2014.08.25. 오후 8:55,LTV·DTI 완화하자마자…은행 주택담보대출 급증,"[('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화하자마자…은행', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
133,2014.08.25. 오후 7:43,미분양 팔리고 가격 오르고…부동산 소비심리 호전,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O')]"
134,2014.08.25. 오후 7:42,미분양 팔리고 가격 오르고…부동산 소비심리 호전,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O')]"
135,2014.08.25. 오후 6:39,부동산태인 “전 종류 부동산 주변 실거래가 정보 제공“,"[('부동산태인', 'O'), (' ', 'O'), ('“전', 'O'), (' ', 'O'), ('종류', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공“', 'O')]"
136,2014.08.25. 오후 6:17,2014 대한민국 명품하우징 대상 시상식 성황리 개최,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 명품하우징 대상 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
137,2014.08.25. 오후 6:04,부산 송정역울산 태화강역 선로유실에 운행중단,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정역', 'LOCATION'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태화강역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선로유실에', 'O'), (' ', 'O'), ('운행중단', 'O')]"
138,2014.08.25. 오후 5:59,서울시의회 구룡마을 개발 시민에게 물어보자,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보자', 'O')]"
139,2014.08.25. 오후 5:58,SK건설 오일샌드 25억달러 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오일샌드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
140,2014.08.25. 오후 5:54,제2롯데월드 임시개장 승인 이번주 고비,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시개장', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
141,2014.08.25. 오후 5:46,SH공사 이종수 사장 사의 표명.. 朴시장 부채감축계획에 이견,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사의', 'O'), (' ', 'O'), ('표명..', 'O'), (' ', 'O'), ('朴시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부채감축계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('이견', 'O')]"
142,2014.08.25. 오후 5:45,‘청약불패’ 동탄2 4288가구 가을대목 기다린다,"[('‘청약불패’', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4288가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('대목', 'O'), (' ', 'O'), ('기다린다', 'O')]"
143,2014.08.25. 오후 5:45,강남 효성해링턴 코트 9월 199가구 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
144,2014.08.25. 오후 5:45,LH 공동·상업용지 투자설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
145,2014.08.25. 오후 5:45,금호건설 한남대교 남단 교각에 벽화거리 조성,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남단', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교각에', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
146,2014.08.25. 오후 5:45,혁신도시 이전공공기관 9월 2일 합동채용설명회,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'O')]"
147,2014.08.25. 오후 5:45,공간정보 국제콘퍼런스.. 국토부 25일 코엑스서 개최,"[('공간정보 국제콘퍼런스', 'EVENT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
148,2014.08.25. 오후 5:45,중대형 규제완화로 ‘찬밥신세’ 면할까,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥신세’', 'O'), (' ', 'O'), ('면할까', 'O')]"
149,2014.08.25. 오후 5:39,공간정보 ICT 접목 해외진출 박차,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
150,2014.08.25. 오후 5:38,대구 이어 구미·경산도 집값 훈풍,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경산도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
151,2014.08.25. 오후 5:38,정부 주거실태조사 자료 공개,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
152,2014.08.25. 오후 5:38,개포 중층단지도 통합재건축 바람,"[('개포 중', 'LOCATION'), ('층단지', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
153,2014.08.25. 오후 5:38,혁신도시 분양열기 뜨겁네,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
154,2014.08.25. 오후 5:38,톡톡 부동산 동탄2 상담번호표 발급중단 왜,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상담번호표', 'O'), (' ', 'O'), ('발급중단', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
155,2014.08.25. 오후 5:37,두산 트리마제 호텔이야 아파트야,"[('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('트리마제 호텔', 'ARTIFACT'), ('이야', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트야', 'O')]"
156,2014.08.25. 오후 5:37,동아건설 회생절차 개시 결정,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
157,2014.08.25. 오후 5:31,SK건설 2조6000억원 규모의 캐나다 오일샌드 플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오일샌드 플랜트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
158,2014.08.25. 오후 5:27,부동산태인 非 아파트 부동산도 실거래가 제공한다,"[('부동산태인', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('제공한다', 'O')]"
159,2014.08.25. 오후 5:27,대림산업 e편한세상 서산예천 936가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 서산예천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('936가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2014.08.25. 오후 5:25,판교의 가을.. 전셋값 수천만원 급등,"[('판교', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
161,2014.08.25. 오후 5:24,SK건설 2조6000억 규모 캐나다 오일샌드 플랜트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오일샌드', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
162,2014.08.25. 오후 5:21,영남권 신공항 다시 추진되나,"[('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진되나', 'O')]"
163,2014.08.25. 오후 5:21,SK건설 2조6천억원 해외수주 ‘잭팟’,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조6천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잭팟’', 'O')]"
164,2014.08.25. 오후 5:15,실내 내비·3D 가상현실 체험 생생,"[('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('내비·3D', 'O'), (' ', 'O'), ('가상현실', 'TERM'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('생생', 'O')]"
165,2014.08.25. 오후 5:03,8월 점포 권리금 올해 최저수준으로 떨어져…내수 침체,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져…내수', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
166,2014.08.25. 오후 5:02,부채감축 이어 인사 싸고 갈등… 시 입김 커지자 마음 돌아선 듯,"[('부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등…', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('입김', 'O'), (' ', 'O'), ('커지자', 'O'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아선', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
167,2014.08.25. 오후 5:01,주거실태조사 일반인도 이용 가능,"[('주거실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
168,2014.08.25. 오후 5:00,마포 석유비축기지 문화기지로 탈바꿈,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석유비축기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화기지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
169,2014.08.25. 오후 5:00,현대산업개발 수원 아이파크 시티 4차 28일 분양… 1596가구 규모,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원 아이파크 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('1596가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
170,2014.08.25. 오후 4:53,서울 마곡나루역세권 ‘마곡시티 오피스텔’ 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡나루역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡시티 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2014.08.25. 오후 4:51,양산 롯데캐슬 오픈 후 후끈 달아오른 양산 분양시장,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
172,2014.08.25. 오후 4:44,LH 27일 공동·상업용지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
173,2014.08.25. 오후 4:44,포스코건설 영국 건축명문대 AA와 차세대 아파트 디자인 연구,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축명문대', 'O'), (' ', 'O'), ('AA', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O')]"
174,2014.08.25. 오후 4:41,르포공간정보가 뭐에요…산업 급성장 속 인력은 부족,"[('르포공간정보가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐에요…산업', 'O'), (' ', 'O'), ('급성장', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('인력은', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
175,2014.08.25. 오후 4:40,판교 전셋값 ‘껑충’... 왜,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’...', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
176,2014.08.25. 오후 4:38,금호건설 한남대교 교각에 벽화 봉사활동,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교각에', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
178,2014.08.25. 오후 4:37,가을 분양시장 동탄2 다시 달아오른다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
179,2014.08.25. 오후 4:37,찬밥신세 중대형 희소성.금융규제 완화로 ‘반란’시작,"[('찬밥신세', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성.금융규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반란’시작', 'O')]"
180,2014.08.25. 오후 4:33,대림산업 충남 서산 예천에 e편한세상 서산예천 936가구 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 서산예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('936가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
181,2014.08.25. 오후 4:15,법원 동아건설산업 회생절차 개시,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동아건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
182,2014.08.25. 오후 4:14,서울경제TV SEN LH 동탄2 공공분양 아파트 전시관에 2만1000여명 몰려,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SEN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
183,2014.08.25. 오후 4:12,롯데건설 ‘온의동 롯데캐슬 스카이클래스’ 춘천 주거지의 중심이 바뀐다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온의동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거지의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
184,2014.08.25. 오후 4:05,주거실태조사 기초자료 민간 공개,"[('주거실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('기초자료', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
185,2014.08.25. 오후 4:04,현대산업개발 28일 수원 아이파크 시티 4차 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2014.08.25. 오후 4:03,동탄2신도시 공공분양아파트 전시관 주말 북새통,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
187,2014.08.25. 오후 3:56,대림산업 내 달 e편한세상 서산예천 936가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('e편한세상 서산예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('936가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2014.08.25. 오후 3:38,리비아 내전 격화에 21개 건설사 철수… 장기화되면 손실 불가피,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('내전', 'O'), (' ', 'O'), ('격화에', 'O'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('철수…', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화되면', 'O'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
189,2014.08.25. 오후 3:37,싱크홀 아니라 함몰·동공이 정확한 표현,"[('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라', 'O'), (' ', 'O'), ('함몰·동공', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('정확한', 'O'), (' ', 'O'), ('표현', 'O')]"
190,2014.08.25. 오후 3:32,Kwater 건강한 수돗물 캠페인,"[('Kwater 건강한 수돗물 캠페인', 'EVENT')]"
191,2014.08.25. 오후 3:25,LH 동탄2신도시 첫 공공분양아파트 주말 3일동안 2만명 넘는 인파 행렬,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
192,2014.08.25. 오후 3:23,이종수 SH공사 사장 두번째 사표 제출 이유는,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사표', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
193,2014.08.25. 오후 3:10,철도시설공단 PC·스마트폰 홈페이지에 설계기준 개방,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('·', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('홈페이지에', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
194,2014.08.25. 오후 3:06,e편한세상 광주역 견본주택 계약자 감사이벤트 진행,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
195,2014.08.25. 오후 3:02,임대수요 탄탄 왕십리역 삼성홈타운 공급,"[('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성홈타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
196,2014.08.25. 오후 3:01,같은 동네 아파트도 투자가치 따라 ‘억’ 소리 나게 차이 난다,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘억’', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나게', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('난다', 'O')]"
197,2014.08.25. 오후 2:57,싱크홀에 놀란 서울시 공공공사에 외국감리 참여 추진,"[('싱크홀에', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국감리', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
198,2014.08.25. 오후 2:56,대림산업 9월 e편한세상 서산예천 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('e편한세상 서산예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2014.08.25. 오후 2:55,국가산단 혁신도시 분양열기,"[('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
200,2014.08.25. 오후 2:47,법원 동아건설산업 회생절차 개시 결정,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동아건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
201,2014.08.25. 오후 2:34,세계문화유산 정릉 품은 친환경 아파트,"[('세계문화유산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정릉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
202,2014.08.25. 오후 2:32,주거·휴식·레저 3박자 갖춘 아파트속 작은 도시,"[('주거·휴식·레저', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트속', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O')]"
203,2014.08.25. 오후 2:28,궁전같은 집 매물로 나와 화제…어떻게 이가격이,"[('궁전같은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O'), (' ', 'O'), ('화제…어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('이가격이', 'O')]"
204,2014.08.25. 오후 2:20,품격과 첨단이 만났다‥고대 신전 같은 명품 오피스텔,"[('품격과', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단이', 'O'), (' ', 'O'), ('만났다‥', 'O'), ('고대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신전', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
205,2014.08.25. 오후 2:20,LH 공동상업용지 투자설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
206,2014.08.25. 오후 2:15,마포 석유비축기지 문화공간으로 탈바꿈,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('비축기지', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
207,2014.08.25. 오후 2:14,공원 품고 첨단 시스템 두른 미니신도시,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품고', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('두른', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O')]"
208,2014.08.25. 오후 2:10,韓베트남 이중과세방지협정 개정 협상 타결,"[('韓', 'LOCATION'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이중과세방지협정', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O')]"
209,2014.08.25. 오후 2:10,42층 주상복합…서울숲·한강 한눈에 외식·엔터시설 한번에,"[('42층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합…', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('외식·엔터시설', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O')]"
210,2014.08.25. 오후 2:06,광주 최초 역세권 원스톱라이프 아파트,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
212,2014.08.25. 오후 2:01,저금리 시대 뜨는 오피스텔 따로 있다 동대문 푸르지오 시티 분양 중,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
213,2014.08.25. 오후 1:58,태양열로 온수를…20가지 최첨단기술 적용된 아파트,"[('태양열로', 'O'), (' ', 'O'), ('온수를…', 'O'), ('20가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
214,2014.08.25. 오후 1:58,분양대호IP종합건설…‘프라비다O’ 시행과 시공 동시 진행 ‘신뢰’,"[('분양대호IP종합건설', 'ORGANIZATION'), ('…‘', 'O'), ('프라비다O', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행과', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신뢰’', 'O')]"
215,2014.08.25. 오후 1:51,애물단지 4590억 학교용지 어찌하나,"[('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4590억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('어찌하나', 'O')]"
216,2014.08.25. 오후 1:51,소득수준 높은 지방 신규 아파트 공급 잇따라,"[('소득수준', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
217,2014.08.25. 오후 12:38,정부 영종도 카지노 복합리조트 규제완화 세계 국제 관광도시로 육성,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('관광도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
218,2014.08.25. 오후 12:20,정부 주거실태조사 자료 공개한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
219,2014.08.25. 오전 11:53,중흥건설 10년만에 제주도 상륙… 내달 26일 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상륙…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2014.08.25. 오전 11:51,막힘없는 교통·조망 갖춘 강북의 타워팰리스,"[('막힘없는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·조망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT')]"
221,2014.08.25. 오전 11:47,평택 부동산 고수익 외국인 렌탈사업 열풍…화신노블레스 이목,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('렌탈사업', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), ('화신노블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이목', 'O')]"
222,2014.08.25. 오전 11:45,편리함과 전통 조화된 도심속 생활한옥 어때요,"[('편리함과', 'O'), (' ', 'O'), ('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('조화된', 'O'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('생활한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
223,2014.08.25. 오전 11:41,해운대 센텀시티 인프라·그린 프리미엄을 동시에,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라·그린', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O')]"
224,2014.08.25. 오전 11:32,양산신도시에 부는 소형 주택 바람…프리미엄 高 高,"[('양산신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('高', 'O'), (' ', 'O'), ('高', 'O')]"
225,2014.08.25. 오전 11:32,현대산업개발 28일부터 수원 아이파크 시티 4차 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2014.08.25. 오전 11:32,제주분양형호텔 관건은 입지.. 관광객 성수기 수혜잡아라 ‘하워드존슨제주’,"[('제주', 'CITY'), ('분양형호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관건은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지..', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하워드존슨제주', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
227,2014.08.25. 오전 11:31,쇼핑 천국 외국인 관광객 증가 명동 ‘르와지르 호텔’ 이목집중,"[('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('천국', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('르와지르 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이목집중', 'O')]"
228,2014.08.25. 오전 11:30,포스코건설 송도 더샵 마스터뷰 분양…문의 폭주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 더샵 마스터뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
229,2014.08.25. 오전 11:27,LH 27일 공동상업용지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
230,2014.08.25. 오전 11:24,서울시 어린이집 규정위반율 소폭 감소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('규정위반율', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
231,2014.08.25. 오전 11:23,마포 석유비축기지 문화공간으로 ‘재탄생’,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('비축기지', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재탄생’', 'O')]"
232,2014.08.25. 오전 11:22,평택반도유보라 9시까지 야간개장 인파 몰려 ‘눈길’,"[('평택반도유보라 9시까지', 'TIME'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
233,2014.08.25. 오전 11:21,마포석유비축기지 2016년에 문화공간으로… 서울시 설계공모전 당선작 발표,"[('마포석유비축기지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('설계공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
234,2014.08.25. 오전 11:19,부산 신항만 개발로 창원이 들썩 아파트 분양 받아볼까,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신항만', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
235,2014.08.25. 오전 11:15,SK건설 2.6조 규모 캐나다 오일샌드 플랜트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오일샌드', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
236,2014.08.25. 오전 11:13,국토부 26일 서울 코엑스서 공간정보 국제컨퍼런스 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보 국제컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
237,2014.08.25. 오전 11:13,국토부 9월2일 제6차 혁신도시 이전공공기관 합동채용설명회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'EVENT')]"
238,2014.08.25. 오전 11:09,견본주택 인파 ‘우르르’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우르르’', 'O')]"
239,2014.08.25. 오전 11:08,대림산업 다음달 충남 서산에 936가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('936가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2014.08.25. 오전 11:08,SK건설 加서 2조6000억원 프로젝트 단독 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('加서', 'O'), (' ', 'O'), ('2조6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
241,2014.08.25. 오전 11:06,데이터랩 거래 살아나도 고가 아파트는 외면,"[('데이터랩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나도', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
242,2014.08.25. 오전 11:05,한남대교 남단 하부 쉼터서 벽화 구경하세요,"[('한남대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남단', 'TERM'), (' ', 'O'), ('하부', 'O'), (' ', 'O'), ('쉼터서', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화', 'O'), (' ', 'O'), ('구경하세요', 'O')]"
243,2014.08.25. 오전 11:05,세계 글로벌 RCI호텔협약. 요우커 휴식처 투자이슈 수익보장 받고 세계호텔 무료숙박까지,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('RCI호텔협약', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('요우커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴식처', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('수익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('세계호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무료숙박까지', 'O')]"
245,2014.08.25. 오전 11:02,대림산업 e편한세상 서산예천 9월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 서산예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2014.08.25. 오전 11:02,‘주거실태조사’ 기초자료 일반에 공개된다,"[('‘주거실태조사’', 'O'), (' ', 'O'), ('기초자료', 'O'), (' ', 'O'), ('일반에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개된다', 'O')]"
247,2014.08.25. 오전 11:02,5년만에 뒤바뀐 동남권 신공항 수요예측 왜,"[('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
248,2014.08.25. 오전 11:01,전북혁신도시 이전 공공기관 9월2일 채용설명회,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('9월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O')]"
249,2014.08.25. 오전 11:01,국토부 공간정보 분야 국제컨퍼런스 ICGIS 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('국제컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('ICGIS', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
250,2014.08.25. 오전 11:01,내달 2일 전북혁신도시 이전기관 채용설명회 개최,"[('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
251,2014.08.25. 오전 11:01,국토부 주거실태 기초자료 일반인도 열람 가능해진다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거실태', 'O'), (' ', 'O'), ('기초자료', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
252,2014.08.25. 오전 11:01,영남권 신공항 재추진될 듯..“김해공항 2023년 활주로 혼잡”,"[('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯..“', 'O'), ('김해공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2023년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활주로', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡”', 'O')]"
253,2014.08.25. 오전 11:01,속초 설악 라마다해양호텔 재테크 ‘진공상태’ 에 빠진 중산층에게 인기,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다해양호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘진공상태’', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
254,2014.08.25. 오전 11:00,국토부 공간정보 국제컨퍼런스 ICGIS 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공', 'EVENT'), ('간정보 국제컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('ICGIS', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
255,2014.08.25. 오전 11:00,송도 더샵 그린스퀘어 특별 혜택으로 관심 높아,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 그린스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
256,2014.08.25. 오전 11:00,5부능선 넘은 동남권 신공항…2차 조사가 고비,"[('5부', 'QUANTITY'), ('능선', 'O'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항…', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사가', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
257,2014.08.25. 오전 11:00,내달 2일 전북 혁신도시 이전공공기관 채용설명회 개최,"[('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
258,2014.08.25. 오전 11:00,국토부 주거실태조사 기초자료 민간에 공개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('기초자료', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
259,2014.08.25. 오전 11:00,26일 공간정보 국제컨퍼런스 개최,"[('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공간정보 국제컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
260,2014.08.25. 오전 11:00,주거실태조사 기초자료 26일부터 일반에 공개,"[('주거실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('기초자료', 'O'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
261,2014.08.25. 오전 11:00,주거실태조사  일반인 공개 보안각서 작성 無,"[('주거실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('보안각서', 'O'), (' ', 'O'), ('작성', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
262,2014.08.25. 오전 11:00,공간빅데이터 시대 도래…공간정보 국제컨퍼런스 개막,"[('공간빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('도래…', 'O'), ('공', 'EVENT'), ('간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('국제컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
263,2014.08.25. 오전 11:00,동남권신공항 건설에 예산·총선이 중대 변수,"[('동남권신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('예산·', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('중대', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
264,2014.08.25. 오전 11:00,전북지역 이전공공기관 합동채용설명회,"[('전북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이전공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'O')]"
265,2014.08.25. 오전 11:00,동남권 신공항 다시 추진…김해공항 2023년부터 혼잡,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('김해공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2023년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혼잡', 'O')]"
266,2014.08.25. 오전 11:00,주거실태조사 기초자료 자유롭게 이용하세요,"[('주거실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('기초자료', 'O'), (' ', 'O'), ('자유롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
267,2014.08.25. 오전 11:00,국토부 주거실태조사 자료 내일부터 일반인도 열람,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
269,2014.08.25. 오전 10:56,825 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('825 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
270,2014.08.25. 오전 10:53,금호건설 한남대교 남단 하부에 벽화거리 조성,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남단', 'TERM'), (' ', 'O'), ('하부에', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
271,2014.08.25. 오전 10:47,수원아이파크시티 4차 28일 분양.. 대출규제완화 이후 수원 첫 분양,"[('수원아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2014.08.25. 오전 10:46,마포 석유비축기지 친환경 복합문화공간으로 재탄생,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석유비축기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
273,2014.08.25. 오전 10:45,인천 송도 호반베르디움 아파트분양 현장 전 평형 마감임박,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
274,2014.08.25. 오전 10:43,양우건설 ‘양우내안愛 3차’ 모델하우스 개관 3일간 4만명 인파,"[('양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양우내안愛', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
275,2014.08.25. 오전 10:34,국토부 22개 산하기관 부채 증가에도 5800억 성과급 잔치,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('5800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
276,2014.08.25. 오전 10:32,SK건설 캐나다 오일샌드 프로젝트 수주..25.5억弗 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오일샌드 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('25.5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
277,2014.08.25. 오전 10:23,금호건설 한남대교 남단에 벽화거리 조성,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남단', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
278,2014.08.25. 오전 10:21,사통팔달 교통망 환승역을 주목하라 마곡나루역 마곡시티 오피스텔 분양,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('환승역을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2014.08.25. 오전 10:19,SK건설 캐나다서 2조6000억원 규모 프로젝트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2조6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
280,2014.08.25. 오전 10:19,대림산업 ‘e편한세상 서산예천’936가구 9월중 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 서산예천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), ('936가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2014.08.25. 오전 10:18,서울 혜화역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혜화역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
282,2014.08.25. 오전 10:13,마포 석유비축기지 대형 문화공간으로 변신…서울광장 8배,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석유비', 'ARTIFACT'), ('축기지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…', 'O'), ('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY')]"
283,2014.08.25. 오전 10:10,강남 첫 전세대 테라스하우스 강남 효성해링턴 코트 9월 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2014.08.25. 오전 10:08,LH 27일 사업수익모델 활용한 공동·상업용지 투자설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업수익모델', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('공동·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
285,2014.08.25. 오전 10:06,금호건설 한남대교 남단 하부에 벽화거리 조성,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남단', 'TERM'), (' ', 'O'), ('하부에', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
286,2014.08.25. 오전 10:05,분양시장에도 힐링이 대세…하반기도 힐링아파트 쏟아진다,"[('분양시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
287,2014.08.25. 오전 10:04,e편한세상 서산예천 936가구 9월 분양,"[('e편한세상 서산예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('936가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2014.08.25. 오전 10:03,LX대한지적공사 공간정보 신기술 소개 스마트국토엑스포에 전시관 운영,"[('LX대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트국토엑스포', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
289,2014.08.25. 오전 10:02,품질 및 기능 우수한 브랜드 아파트 지역 랜드마크 된다,"[('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
290,2014.08.25. 오전 10:02,“이런 인파 처음봤다” 세종시 22생활권 첫분양에 교통체증까지,"[('“이런', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('처음봤다”', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통체증까지', 'O')]"
291,2014.08.25. 오전 10:02,LH 이달 27일 공동주택·상업용지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
292,2014.08.25. 오전 10:01,SK건설 캐나다서 25.5억弗 오일샌드 플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('25.5억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('오일샌드 플랜트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
294,2014.08.25. 오전 10:01,대림산업 ‘e편한세상 서산예천’ 936가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 서산예천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('936가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2014.08.25. 오전 10:01,오피스텔의 필수조건 3박자 갖춘 마곡역 센트럴 푸르지오 시티,"[('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('필수조건', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
296,2014.08.25. 오전 10:00,마포 석유비축기지 문화비축기지로 14년만에 탈바꿈,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석유비축기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화비축기지로', 'O'), (' ', 'O'), ('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
297,2014.08.25. 오전 10:00,최첨단 기업도시 마곡지구 배후수요 품은 ‘마곡 럭스나인’ 오피스텔,"[('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 럭스나인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
298,2014.08.25. 오전 10:00,마포 석유비축기지 문화공간 변신 속도,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석유비축기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
299,2014.08.25. 오전 9:58,마포 석유비축기지 서울광장 8배 규모 공원으로,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('비축기', 'ARTIFACT'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O')]"
300,2014.08.25. 오전 9:58,SK건설 캐나다서 2조6천억원 오일샌드 플랜트 단독수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2조6천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오일샌드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('단독수주', 'O')]"
301,2014.08.25. 오전 9:57,SK건설 캐나다서 2조6000억원 규모 프로젝트 단독 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2조6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2014.08.25. 오전 9:53,LH 주변시세 1억 저렴한 미사 강변도시 A8블록 공공분양 9월 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('미사 강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A8블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2014.08.25. 오전 9:52,7월 국가산단·혁신도시 아파트값 올랐다,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가산단·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
304,2014.08.25. 오전 9:48,대규모 개발호재 문정지구…더블역세권프라비다O 분양 이목,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), ('…더블역세권프라비다O', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O')]"
305,2014.08.25. 오전 9:47,부동산 거래 살아나도 고가 아파트는 외면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나도', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
306,2014.08.25. 오전 9:45,투자 안정성 보장 지역주택조합 아파트 서산서희스타힐스 관심 집중,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서산서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
307,2014.08.25. 오전 9:42,전세가격만 상승 하는 지역 남양주 화성... 장용동대기자의 아침편지,"[('전세가격만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아침편지', 'ARTIFACT')]"
308,2014.08.25. 오전 9:41,SK건설 캐나다서 2조6000억원 오일샌드 플랜트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2조6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오일샌드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
309,2014.08.25. 오전 9:40,대림산업 충남 서산에 ‘e편한세상 서산예천’ 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 서산예천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2014.08.25. 오전 9:39,창원 울산 거제 등 아파트 공급 봇물,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
311,2014.08.25. 오전 9:36,대림산업 다음달 충남 서산에 936가구 규모의 아파트 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('936가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2014.08.25. 오전 9:32,SK건설 캐나다서 25.5억달러 규모 플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('25.5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
313,2014.08.25. 오전 9:27,부동산태인 非 아파트 부동산 실거래가 제공,"[('부동산태인', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
314,2014.08.25. 오전 9:24,분양정보 대우건설 시공‘삼송테크노밸리’지식산업센터  분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공‘', 'O'), ('삼송테크노밸리', 'LOCATION'), ('’지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2014.08.25. 오전 9:20,준공 임박 초역세권 코너 상가 노려볼까,"[('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
316,2014.08.25. 오전 9:19,‘구로디지털 효성해링턴 타워’ 오피스텔 30일 투자설명회,"[('‘', 'O'), ('구로디지털 효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
317,2014.08.25. 오전 9:17,서울경제TV SEN LH 공동·상업용지 투자설명회 개최,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SEN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
318,2014.08.25. 오전 9:13,MK 하우스이동식 목조 주택 MK203,"[('MK 하우스', 'ARTIFACT'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('목조', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('MK203', 'ARTIFACT')]"
319,2014.08.25. 오전 9:11,10년간 연 수익률 11% 발생하는 파우제 인 제주 분양,"[('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발생하는', 'O'), (' ', 'O'), ('파우제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2014.08.25. 오전 9:02,LH 27일 사업수익모델 활용한 용지투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업수익모델', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('용지투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
321,2014.08.25. 오전 8:51,주효성 ‘강남 효성해링턴 코트’ 9월 분양,"[('주효성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2014.08.25. 오전 8:49,부산 동매산의 푸른 이미지를 단지 안에 담았다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동매산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('푸른', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지를', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('담았다', 'O')]"
323,2014.08.25. 오전 8:45,자연속 휴식·치유·체험…공원같은 친환경 랜드마크 아파트,"[('자연속', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식·치유·체험…공원같은', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
324,2014.08.25. 오전 8:19,주간 시황 8월 3주 비수기 맞아 서울 아파트 값 6주 째 상승,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('6주 째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
325,2014.08.25. 오전 8:02,3D에서 시뮬레이션까지…최신 공간정보기술 코엑스서 선보인다,"[('3D', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시뮬레이션까지…최신', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
326,2014.08.25. 오전 8:01,‘양산 롯데캐슬’ 모델하우스 집들이 인파 몰려,"[('‘', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
327,2014.08.25. 오전 7:50,비주거용 부동산 실거래가 정보 서비스 시작,"[('비주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
328,2014.08.25. 오전 7:34,삶이 있는 곳…새 주거문화 만든 12개 명작,"[('삶이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳…새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명작', 'O')]"
329,2014.08.25. 오전 7:31,임대료 없는 10년 전세형 공공임대…용인 역북 우남퍼스트빌 29일 모델하우스 개관,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
330,2014.08.25. 오전 7:03,광진·노원…중대형아파트로 다가구주택 산다,"[('광진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('…중대형아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
331,2014.08.25. 오전 7:03,풍수로 보는 재테크 좋은 별장 터는 어디,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('터는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
332,2014.08.25. 오전 7:02,건설사가 각별한 공 들이는 지역 첫 브랜드 아파트 주목,"[('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('각별한', 'O'), (' ', 'O'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('들이는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
333,2014.08.25. 오전 7:02,돈 몰리는 상가 경매…낙찰가율도 사상 최고,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…낙찰가율도', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
334,2014.08.25. 오전 7:01,분양 현장 포커스 영등포 래미안 에스티움 일반분 788가구…강남권 20분대 진입,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포 래미안 에스티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분', 'O'), (' ', 'O'), ('788가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
335,2014.08.25. 오전 7:01,분양 현장 포커스 수원 아이파크 시티 4차 전철역·유통시설 도보로 이용 가능,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('수원 아이파크 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전철역·유통시설', 'O'), (' ', 'O'), ('도보로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
336,2014.08.25. 오전 7:01,분양 현장 포커스 e편한세상 구미 교리 중소형만 공급…1층에 전용홀 설치,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전용홀', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
337,2014.08.25. 오전 6:14,LH 부동산 개발 PF 사업 2009년 이후 손실 1조 넘어,"[('LH 부동산 개발 PF 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2009년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
338,2014.08.25. 오전 6:12,고공행진 전세가에 서울 떠나는 사람들,"[('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
339,2014.08.25. 오전 5:03,제2롯데월드 안전 문제 속 시원히 밝혀질까,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('시원히', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀질까', 'O')]"
340,2014.08.25. 오전 3:31,제2롯데월드 주변 도로 지하화 합의…조기 개장 청신호,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('합의…조기', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
341,2014.08.25. 오전 3:31,이종수 SH공사 사장 돌연 사퇴,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
342,2014.08.25. 오전 3:31,지방 갈 公기관 빌딩 10조 매물 폭탄,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('公기관', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
343,2014.08.25. 오전 3:31,공공기관 빌딩 10조 매물 폭탄 언제 팔릴지…네 번 유찰 LH사옥 500억 깎아도 매수자 안나서,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴지…네', 'O'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('LH사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깎아도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안나서', 'O')]"
344,2014.08.25. 오전 3:31,공공기관 빌딩 10조 매물 폭탄 지자체도 나서야…용도변경 등 사전협의 필요,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체도', 'O'), (' ', 'O'), ('나서야…용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사전협의', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
345,2014.08.25. 오전 3:31,만남이 좋다 좋은 땅 잡겠다 열정으로 20여년 끈끈한 만남,"[('만남이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('열정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('20여년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끈끈한', 'O'), (' ', 'O'), ('만남', 'O')]"
346,2014.08.25. 오전 3:30,양평·대구 등 이번주 4813가구 분양,"[('양평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4813가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2014.08.25. 오전 3:30,하남 미사·동탄2 등 공공임대 리츠 7550억 유치,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('7550억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
348,2014.08.25. 오전 3:30,재건축 때가 왔다 시공사 잇단 선정,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('때가', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
349,2014.08.25. 오전 3:30,상가 중개 전문 중개업소 네트워크 설명회,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
350,2014.08.25. 오전 12:33,이사철 전세매매 고민되네,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세매매', 'O'), (' ', 'O'), ('고민되네', 'O')]"
351,2014.08.25. 오전 12:33,전세임대 입주 200명 추가 모집,"[('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
352,2014.08.26. 오후 9:08,위례 단독택지에 2400억 몰렸다,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
353,2014.08.26. 오후 7:06,차세대 아파트 에너지 자립형 도전,"[('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('자립형', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
354,2014.08.26. 오후 6:30,동대문디자인플라자 2014 세계건축축제 후보 올라,"[('동대문디자인플라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계건축축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
355,2014.08.26. 오후 6:30,대한주택보증 저소득층 노후주택 개보수 봉사,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
356,2014.08.26. 오후 6:27,택시·버스 음주운전자 하루 9명꼴 적발,"[('택시', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('음주운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9명꼴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
357,2014.08.26. 오후 6:21,서울 아파트값 강남 재건축 나홀로 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
358,2014.08.26. 오후 6:20,쏟아지는 오피스텔 벌어지는 분양성적,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O')]"
359,2014.08.26. 오후 6:20,공급 과잉에… 미분양 다시 쌓인다,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉에…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓인다', 'O')]"
360,2014.08.26. 오후 6:18,가덕도냐 밀양이냐… 영남은 지금 사·분·오·열,"[('가덕도', 'LOCATION'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('밀양', 'LOCATION'), ('이냐…', 'O'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사·분·오·열', 'O')]"
361,2014.08.26. 오후 6:17,직방 만든 채널브리즈 알토스벤처스로부터 30억 추가 유치,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('채널브리즈 알토스벤처스', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
362,2014.08.26. 오후 6:09,구로디지털 효성해링턴 타워 오피스텔 오는 30일 투자설명회,"[('구로디지털 효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
363,2014.08.26. 오후 6:05,대형병원 인근 오피스텔 수익률 ‘쏠쏠’,"[('대형병원', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쏠쏠’', 'O')]"
364,2014.08.26. 오후 6:02,마곡역 힐스테이트 에코동익 청약경쟁률 평균 5대1 기록,"[('마곡역 힐스테이트 에코동익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
365,2014.08.26. 오후 5:53,‘용산의 두얼굴’ 분양 잘되는데 집값은 계속 내려,"[('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되는데', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
366,2014.08.26. 오후 5:53,‘국제대회 개최’ 주택·수익형부동산 덩실,"[('‘국제대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('덩실', 'O')]"
367,2014.08.26. 오후 5:53,용인 역북 우남퍼스트빌 10년 분양 전환 임대 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2014.08.26. 오후 5:53,광교 파워센터 주상복합용지 매각,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파워센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
369,2014.08.26. 오후 5:53,서울 재건축 매매가 강세 3.3㎡당 3000만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
370,2014.08.26. 오후 5:53,‘새경제팀 약발’ 7월 수도권 미분양 11.3% 감소,"[('‘새경제팀', 'O'), (' ', 'O'), ('약발’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
371,2014.08.26. 오후 5:53,LH 신기술 활용 도시설계기술 경진대회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('도시설계기술 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
372,2014.08.26. 오후 5:53,국토부 공공데이터 활용 창업경진대회 참가자 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공데이터 활용 창업경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
373,2014.08.26. 오후 5:52,해외건설협회 27일부터 엔지니어링 실무교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('엔지니어링', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
374,2014.08.26. 오후 5:52,위례자이 517가구 9월중 분양,"[('위례자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('517가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2014.08.26. 오후 5:51,마곡역 힐스테이트 에코 동익 청약경쟁률 5대 1 기록,"[('마곡역 힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동익', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
376,2014.08.26. 오후 5:51,호텔이 아파트단지 속으로.. 차별화 경쟁 치열,"[('호텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로..', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
377,2014.08.26. 오후 5:45,LH 신기술 활용한 도시설계기술 경진대회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시설계기술', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
378,2014.08.26. 오후 5:41,용산의 ‘두 얼굴’..분양은 잘되는데 집값 하락 이어져,"[('용산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('’..분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되는데', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
379,2014.08.26. 오후 5:41,올림픽 아시안게임 수혜...주택 이어 수익형 부동산 ‘들썩’,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아시안게임', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜...주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
380,2014.08.26. 오후 5:40,서울 아파트 재건축만 웃는다 8개월 연속 상승… 일반아파트는 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
381,2014.08.26. 오후 5:39,7월 전국 미분양주택 5만1287가구… 전월대비 2.0%↑,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만1287가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.0%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
382,2014.08.26. 오후 5:35,대한주택보증 희망의 집수리 봉사활동 펼쳐,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희', 'EVENT'), ('망의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
383,2014.08.26. 오후 5:31,스마트국토엑스포서 고위급 회의 21개국 공간정보 분야 협력 증진,"[('스마트국토엑스포서', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('고위급', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('21개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('증진', 'O')]"
384,2014.08.26. 오후 5:31,강남 효성해링턴 코트 9월 분양.. 전타입 테라스하우스 199가구로 구성,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
385,2014.08.26. 오후 5:25,광교신도시 파워센터 주상복합용지 C4블록 매각,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파워센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('C4블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
386,2014.08.26. 오후 5:24,한국토지신탁 2대주주 보유지분 파이어니어 PEF에 양도,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유지분', 'O'), (' ', 'O'), ('파이어니어 PEF', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O')]"
387,2014.08.26. 오후 5:22,경남 미분양 주택 4천474가구…전국 최다,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4천474가구', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
388,2014.08.26. 오후 5:22,철피아 연루 혐의 송광호 의원 체포동의안 국회 접수,"[('철피아', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연루', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('송광호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('체포동의안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
389,2014.08.26. 오후 5:18,국토부 공공데이터 활용 창업 경진대회 참가자 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공데이터 활용 창업 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
390,2014.08.26. 오후 5:18,8.28대책 1년 잡히지 않는 전세가‥정부 헛발질,"[('8.28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잡히지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가‥', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헛발질', 'O')]"
391,2014.08.26. 오후 5:18,8.28대책 1년 서민 주거 비용 증가···해결방안은,"[('8.28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('증가···해결방안은', 'O')]"
392,2014.08.26. 오후 5:14,GS 위례자이 517가구,"[('GS 위례자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('517가구', 'QUANTITY')]"
393,2014.08.26. 오후 5:14,MK 추천매물 아산 순천향대학교 신축 원룸 10억9천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천향대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('10억9천만원', 'QUANTITY')]"
394,2014.08.26. 오후 5:14,강남 효성해링턴 199가구,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY')]"
395,2014.08.26. 오후 5:14,왕십리 삼성홈타운 123가구,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성홈타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('123가구', 'QUANTITY')]"
396,2014.08.26. 오후 5:14,수원 아이파크시티4차 1596가구,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1596가구', 'QUANTITY')]"
397,2014.08.26. 오후 5:13,천안·아산에 가을분양 풍성…910월 8600가구 공급,"[('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성…', 'O'), ('910월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
398,2014.08.26. 오후 5:10,대주보 임직원과 대학생 봉사단 희망의 집수리 봉사 실시,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('희망의 집수리', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
399,2014.08.26. 오후 5:10,서울국토청 자리에 압축성장史 박물관,"[('서울국토청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('압축성장史', 'O'), (' ', 'O'), ('박물관', 'O')]"
400,2014.08.26. 오후 5:10,수도권 미분양 3개월만에 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
401,2014.08.26. 오후 5:10,대형 병원 인근 오피스텔 관심,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
402,2014.08.26. 오후 5:10,강남 중소형 빌딩 거래 급증,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
403,2014.08.26. 오후 5:09,역북 우남퍼스트빌 914가구,"[('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('914가구', 'QUANTITY')]"
404,2014.08.26. 오후 5:04,수자원공사 ‘시화호 새상 가족 이벤트’ 참여자 접수,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시화호 새상 가족 이벤트', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('참여자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
405,2014.08.26. 오후 5:02,일성리조트 콘도회원권 8月 마지막 파격 분양,"[('일성리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('8月', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2014.08.26. 오후 5:00,영종도 개발호재 본격화‥영종 한라비발디 가치 UP,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화‥', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
407,2014.08.26. 오후 4:58,‘e편한세상 광주역’ 견본주택서 ‘좋은 이웃 만들기’ 이벤트 중,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 광주역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기’', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
409,2014.08.26. 오후 4:54,대한주택보증 희망의 집수리 봉사활동 실시,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망의 집수리', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
410,2014.08.26. 오후 4:51,대주보 저소득층 대상 주택개보수 봉사활동,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
411,2014.08.26. 오후 4:40,제2롯데월드 조기개장 대가 1100억원,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기개장', 'O'), (' ', 'O'), ('대가', 'O'), (' ', 'O'), ('1100억원', 'QUANTITY')]"
412,2014.08.26. 오후 4:35,전국 미분양 3개월 연속 증가,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
413,2014.08.26. 오후 4:33,지방 중소형 아파트 투자 일자리 살펴라… 임대수익 높이려면 경매활용,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('높이려면', 'O'), (' ', 'O'), ('경매활용', 'O')]"
414,2014.08.26. 오후 4:30,르포제2의 가로수길 선릉역 등기소길 가보니,"[('르포', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등기소길', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
415,2014.08.26. 오후 4:30,그룹 계열 건설사 이름값 못하네,"[('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('못하네', 'O')]"
416,2014.08.26. 오후 4:26,강남부자들 아파트 상담도 ‘호텔’에서 진행,"[('강남', 'LOCATION'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상담도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호텔’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
417,2014.08.26. 오후 4:22,대한주택보증 희망의 집수리,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망의', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O')]"
418,2014.08.26. 오후 4:18,대구 미분양 주택 1천754가구…전월 대비 337.9%↑,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1천754가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('337.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
419,2014.08.26. 오후 4:17,롯데건설 인천 송도서 대규모 아파트ㆍ오피스텔 송도 캠퍼스타운 스카이 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 캠퍼스타운 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2014.08.26. 오후 4:03,부산 미분양주택 2천822가구…전월 대비 6.9% 증가,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2천822가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('6.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
421,2014.08.26. 오후 4:02,극심한 서울수도권 전세난 후분양 아파트 해결책 되나,"[('극심한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
422,2014.08.26. 오후 4:01,투자가치 높은 아파트 노는급이 달라,"[('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노는급이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
423,2014.08.26. 오후 3:56,LH아파트 3채 중 1채 하자… 사망사고까지 발생,"[('LH아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하자…', 'O'), (' ', 'O'), ('사망사고까지', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
424,2014.08.26. 오후 3:55,12인 가구용 다양한 소형아파트 공급 잇따라,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구용', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
425,2014.08.26. 오후 3:37,‘하자 아파트’ 오명 LH 임금 체불까지,"[('‘하자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('체불까지', 'O')]"
426,2014.08.26. 오후 3:37,충북 미분양 주택 전월대비 24.6%↑,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('24.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
427,2014.08.26. 오후 3:32,울산 7월 미분양주택 감소율 전국 최고,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('감소율', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
428,2014.08.26. 오후 3:32,광교신도시 파워센터 주상복합용지 1577억에 매각,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파워센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1577억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
429,2014.08.26. 오후 3:27,평택삼성100조 KTX 미군기지이전호재로 평택 반도유보라 주말에만 100여건 계약,"[('평택삼성', 'ORGANIZATION'), ('100조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), ('이전호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('100여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
430,2014.08.26. 오후 3:21,LH 경북동부권 임대주택 25개 단지 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북동부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
431,2014.08.26. 오후 3:18,오피스텔 ‘女心’을 훔치다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘女心’을', 'O'), (' ', 'O'), ('훔치다', 'O')]"
432,2014.08.26. 오후 3:14,용인 역북 우남퍼스트빌 914가구,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('914가구', 'QUANTITY')]"
433,2014.08.26. 오후 3:14,왕십리 삼성홈타운 123가구,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성홈타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('123가구', 'QUANTITY')]"
434,2014.08.26. 오후 3:13,광주 미분양 주택 큰폭 증가… 전남은 소폭 감소,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
435,2014.08.26. 오후 3:13,서울 재건축 단지만 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지만', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
436,2014.08.26. 오후 3:08,지금은 분양중현대건설 마곡 힐스테이트 에코영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코영상', 'ARTIFACT')]"
437,2014.08.26. 오후 3:03,직방 알토스벤처스로부터 30억 추가투자 유치,"[('직방 알토스벤처스', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
438,2014.08.26. 오후 3:03,광교신도시 파워센터 문화·유통·업무 복합단지 뜬다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파워센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문화·유통·업무', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
439,2014.08.26. 오후 3:03,LH 신기술 활용한 도시설계기술 경진대회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시설계기술', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
440,2014.08.26. 오후 3:03,GS건설 9월 위례자이 517가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('517가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2014.08.26. 오후 3:02,중도금 50% 무이자 혜택 3.3㎡ 당 700만원대 초반 저렴한 분양가 마곡 유일 환승역 마곡나루역 ‘마곡시티’ 오피스텔 분양,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원대 초반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('환승역', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2014.08.26. 오후 3:00,송도랜드마크시티 서비스산업 중심으로 인천시가 주도,"[('송도랜드마크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서비스산업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
443,2014.08.26. 오후 2:44,인천경제자유구역 주택공급률 청라지구 최고,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급률', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
444,2014.08.26. 오후 2:40,다시 고개드는 미분양 악몽…최경환호 발목잡나,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개드는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('악몽…', 'O'), ('최경환', 'PERSON'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡나', 'O')]"
445,2014.08.26. 오후 2:31,구미 프리미엄 아파트 분양 관심 쏠려‥풀리비에 9월 오픈,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려‥', 'O'), ('풀리비에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
446,2014.08.26. 오후 2:29,중소기업에 날개 단 울산에 ‘KCC 울산일반산업단지’ 분양,"[('중소기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산일반산업단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
447,2014.08.26. 오후 2:28,서울시 공문서에 갑을 용어 사라진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공문서에', 'O'), (' ', 'O'), ('갑을', 'O'), (' ', 'O'), ('용어', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
448,2014.08.26. 오후 2:23,GS건설 위례자이 517가구 9월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('517가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
449,2014.08.26. 오후 2:04,이종수 SH공사 사장 임기 8개월 남기고 사퇴… 박원순 시장과 무슨 일 있나,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남기고', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴…', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
450,2014.08.26. 오후 2:03,서울 재난·재해 발생시 한국타이어가 차량 지원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재난·재해', 'O'), (' ', 'O'), ('발생시', 'O'), (' ', 'O'), ('한국타이어', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
451,2014.08.26. 오후 2:03,서울시금감원 사망신고·상속인 금융거래조회 제휴,"[('서울시금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사망신고·', 'O'), ('상속인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금융거래조회', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
452,2014.08.26. 오후 2:01,구룡마을 갈등 서울시강남구 현안사업 뒷전,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현안사업', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷전', 'O')]"
453,2014.08.26. 오후 2:00,어느 미분양 주상복합의 한숨,"[('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합의', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
454,2014.08.26. 오후 1:57,명동 ‘르와지르’ 호텔 화제 속 분양,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('르와지르', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
