,date,headline,keyword
0,2019.03.24. 오후 10:25,한강대우아파트 리모델링 시동 수직·수평 증축…131가구 분양,"[('한강대우아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('수직·수평', 'O'), (' ', 'O'), ('증축…', 'O'), ('131가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
1,2019.03.24. 오후 9:25,“주택시장 진정세지만 더 안정돼야”,"[('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진정세지만', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안정돼야”', 'O')]"
2,2019.03.24. 오후 6:54,靑 “주택시장 경기부양 수단으로 사용 않는다”,"[('靑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경기부양', 'O'), (' ', 'O'), ('수단으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다”', 'O')]"
3,2019.03.24. 오후 6:45,급급매는 팔렸다…반등이냐 추가 하락이냐,"[('급급매는', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다…반등이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락이냐', 'O')]"
4,2019.03.24. 오후 6:43,특별건축구역 확대…제2의 아리팍나오나,"[('특별건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아리팍나오나', 'LOCATION')]"
5,2019.03.24. 오후 6:43,분양시장 활짝…전국 18곳 견본주택 개관,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
6,2019.03.24. 오후 6:42,톡톡 부동산 강남권 재건축 후분양 추진하는 이유는,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추진하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
7,2019.03.24. 오후 6:41,한양수자인 구리역 4월 분양,"[('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2019.03.24. 오후 6:24,급급매물 소진됐지만… ‘집값 바닥론’이 안뜨는 이유,"[('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진됐지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론’이', 'O'), (' ', 'O'), ('안뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
9,2019.03.24. 오후 6:24,스마트시티 조성 앞서가는 LX 한국판 버추얼 싱가포르 구축,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서가는', 'O'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('버추얼', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
10,2019.03.24. 오후 6:24,부영 사랑으로 어린이집하면 안심이 떠올라요,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집하면', 'O'), (' ', 'O'), ('안심이', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라요', 'O')]"
11,2019.03.24. 오후 6:24,강동구 중심 전셋값 파동 다시오나,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('파동', 'O'), (' ', 'O'), ('다시오나', 'O')]"
12,2019.03.24. 오후 6:08,금주의 분양일정 대전 아이파크 시티 등 전국 7곳서 3639가구 1순위 청약모집,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3639가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약모집', 'O')]"
13,2019.03.24. 오후 6:08,서울형 장기안심상가 40곳 모집,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('40곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
14,2019.03.24. 오후 6:08,매매가 하락은 안정화 과정… 정부 정책 기조 재확인할 듯,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락은', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('과정…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('기조', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
15,2019.03.24. 오후 6:08,9·13 처방받은지 반년… 송파는 통했지만 금천엔 안통했다,"[('9·13', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('처방받은지', 'O'), (' ', 'O'), ('반년', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('통했지만', 'O'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('안통했다', 'O')]"
16,2019.03.24. 오후 6:05,성동 0 → 3500 마포 68 → 5280가구…강북서도 무더기 부자세 낼듯,"[('성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('3500', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('68', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('5280가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('부자세', 'O'), (' ', 'O'), ('낼듯', 'O')]"
17,2019.03.24. 오후 6:05,9억 대출 규제로 펼쳐진 현금부자 그들만의 세상,"[('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐진', 'O'), (' ', 'O'), ('현금부자', 'O'), (' ', 'O'), ('그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('세상', 'O')]"
18,2019.03.24. 오후 6:05,주택대출 소득공제 불가 수두룩,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불가', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
19,2019.03.24. 오후 6:04,종부세 대상 집주인 3.7배로 급증,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3.7배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
20,2019.03.24. 오후 5:39,2019 서경하우징페어GS건설 브랜드 평가 2년 연속 1위···올 공급도 2만8000가구 넘버원,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경하우징페어GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘버원', 'O')]"
21,2019.03.24. 오후 5:38,2019 서경하우징페어GS건설 상반기 강남 노른자에 2200가구 분양,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경하우징페어GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2019.03.24. 오후 5:36,중소형 빌딩의 눈물얼어붙은 자영업 경기… 논현동·이태원 건물도 통째 비어,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('자영업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('통째', 'O'), (' ', 'O'), ('비어', 'O')]"
23,2019.03.24. 오후 5:35,분양캘린더 힐스테이트 북위례 등 전국 20곳 견본주택 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북', 'ARTIFACT'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
24,2019.03.24. 오후 5:33,1대1 재건축도 임대주택 사정권,"[('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사정권', 'O')]"
25,2019.03.24. 오후 5:31,LH 양주옥정에 점포겸용 단독주택지 62필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('62필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
26,2019.03.24. 오후 5:31,9·13대책도 견뎌낸 단독주택 대출강화·보유세 확대엔 움찔,"[('9·13대책', 'EVENT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('견뎌낸', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출강화·', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대엔', 'O'), (' ', 'O'), ('움찔', 'O')]"
27,2019.03.24. 오후 5:27,중산 코오롱하늘채 메트로폴리스 일반분양에 방문객 몰려,"[('중산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('메트로폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
29,2019.03.24. 오후 5:17,부동산시장 어디로…집코노미 콘서트에서 해답 찾으세요,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로…집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으세요', 'O')]"
30,2019.03.24. 오후 5:17,알박기 vs 정당한 권리행사,"[('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('정당한', 'O'), (' ', 'O'), ('권리행사', 'O')]"
31,2019.03.24. 오후 5:15,봄 분양시장 활짝…14개단지 모델하우스 개장,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
32,2019.03.24. 오후 5:14,한강삼익 건축심의 통과,"[('한강삼익', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
33,2019.03.24. 오후 5:14,송파 대단지 급반등…호가 최고 1억 이상 올라,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('급반등…호가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
34,2019.03.24. 오후 5:12,코레일 열차 5대중 2대꼴로 20년 초과한 ‘노후’ 차량,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2대꼴', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('20년 초', 'DATE'), ('과한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노후’', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O')]"
35,2019.03.24. 오후 5:03,서울 아파트 시장 ‘바닥’ 조짐… “급급매물 거래 반등 신호 아냐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바닥’', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐…""급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
36,2019.03.24. 오후 5:00, 신반포8차잠실5단지 공시가 현실화율 12% 격차 왜 ,"[('신반포', 'LOCATION'), ('8차', 'QUANTITY'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화율', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
37,2019.03.24. 오후 4:31,한국감정평가사협회 광주광역시 광산구청 간 업무협약 ,"[('한국감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주광역시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광산구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
38,2019.03.24. 오후 4:24,최정호 국토장관 후보자 GTXB 조기 착공 위해 노력,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('GTXB', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O')]"
39,2019.03.24. 오후 4:23,‘10년 공회전’ 월미궤도차량 이르면 6월 개통… 요금 8000원,"[('‘', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공회전’', 'O'), (' ', 'O'), ('월미궤도차량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('8000원', 'QUANTITY')]"
40,2019.03.24. 오후 4:07,fn선임기자의 경제노트 중산층 서울 새 아파트 갈증 못풀어주면 집값은 또 오른다,"[('fn', 'O'), ('선임기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제노트', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈증', 'O'), (' ', 'O'), ('못풀어주면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
41,2019.03.24. 오후 4:00,부동산 시장 활성화 위해 다각도로 노력 투명한 부동산 정책 이슈 제시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('다각도로', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O'), (' ', 'O'), ('투명한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
42,2019.03.24. 오후 3:58,서울시 연간 임대료 5%이하 오르는 장기안심상가 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5%이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
43,2019.03.24. 오후 3:53,단신공간정보협회양천구 드론체험교실  운영 MOU,"[('단신공간정보협회', 'ORGANIZATION'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('드론체험교실', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
44,2019.03.24. 오후 3:48, 아이 걱정 덜어주는 보육 특화 아파트 눈길 ,"[('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('덜어주는', 'O'), (' ', 'O'), ('보육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
45,2019.03.24. 오후 3:47,용인의 강남 수지구 신분당선 타고 팽창,"[('용인', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('팽창', 'O')]"
46,2019.03.24. 오후 3:45,분양시장 줍줍족 늘었다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('줍줍족', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
47,2019.03.24. 오후 3:37,보육대란이 지나간 자리…보육 특화 아파트 눈길,"[('보육대란이', 'O'), (' ', 'O'), ('지나간', 'O'), (' ', 'O'), ('자리…보육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
48,2019.03.24. 오후 3:36,다주택 보유 논란 최정호 국민 눈높이에 맞지 않아 송구,"[('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈높이에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O'), (' ', 'O'), ('송구', 'O')]"
49,2019.03.24. 오후 3:29,사라진 봄 이사철 수요…3월에도 서울 아파트 거래 뚝,"[('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('수요…', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
50,2019.03.24. 오후 3:21,중소형 빌딩의 눈물 上논현동이태원 핵심상권도 불황에 건물째 임대,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심상권도', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('건물째', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
51,2019.03.24. 오후 3:13,서울 집값 18주 연속 하락 하락폭은 축소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('18주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
52,2019.03.24. 오후 3:13,서울 집값 하락세 지속...일부지역 반짝 거래 하락폭은 축소,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속...일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
53,2019.03.24. 오후 3:13,잠실·송파 아파트 급급매 반짝 거래,"[('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
54,2019.03.24. 오후 3:11,서울 송파 등 일부지역 부동산 급매물 반짝 거래,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
55,2019.03.24. 오후 3:11,서울 아파트값 하락세 18주 연속 내림세...하락폭은 주춤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('18주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세...하락폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
56,2019.03.24. 오후 3:11,서울 송파 등 급급매 반짝 거래,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
57,2019.03.24. 오후 3:11,부동산 고민,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
58,2019.03.24. 오후 3:11,서울 아파트 매매 하락세 주춤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
59,2019.03.24. 오후 3:01,3월 4주 분양동향 분양시장에 찾아온 봄…전국 15곳 견본주택 개관,"[('3월 4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아온', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
60,2019.03.24. 오후 3:00,봄 분양시장 본격 개막···‘바로미터’ 북위례·청량리 나온다,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개막···‘바로미터’', 'O'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
61,2019.03.24. 오후 2:53,시그널 정영채의 자신감 신축 빌딩 수요 많아···파크원 걱정안한다,"[('시그널', 'O'), (' ', 'O'), ('정영채', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자신감', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많아···', 'O'), ('파크원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('걱정안한다', 'O')]"
62,2019.03.24. 오후 2:28,9.13 대책 후 금천 은평 중랑 오히려 상승 이유는,"[('9.13 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
63,2019.03.24. 오후 2:01,한국당 최정호 부동산 투기 집중 공세로 정부·여당 압박,"[('한국당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('공세로', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·여당', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
64,2019.03.24. 오후 1:58,봄분양 성수기… 힐스테이특북위례 등 13곳 오픈,"[('봄', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기…', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이특북위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
65,2019.03.24. 오후 1:58,송파發 ‘전세쇼크’ 진정세…소강상태 끝나면 더 큰 충격파 온다,"[('송파', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세쇼크’', 'O'), (' ', 'O'), ('진정세…소강상태', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나면', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('충격파', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
66,2019.03.24. 오후 1:56,3기 신도시·세 폭탄에 래미안슈르 인기 뚝…33평형 호가 2억 하락,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시·세', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안슈르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
67,2019.03.24. 오후 1:45,중리신도시2 힐스테이트 역세권 입지 갖춰 인기,"[('중리신도시', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
68,2019.03.24. 오후 1:40,10년간 영업 보장·임대료 연 5% 이내…서울형 장기안심 상가 40곳 모집,"[('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('보장·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('5% 이내', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('40곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
69,2019.03.24. 오후 1:40,판사 실수로 가압류 취소돼 배당 못 받아…법원 “절차상 과오…배상해야”,"[('판사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실수로', 'O'), (' ', 'O'), ('가압류', 'O'), (' ', 'O'), ('취소돼', 'O'), (' ', 'O'), ('배당', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받아…', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“절차상', 'O'), (' ', 'O'), ('과오…배상해야”', 'O')]"
70,2019.03.24. 오후 1:34,서울 용산기지 투어 다음달부터 버스 2대 증편,"[('서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증편', 'O')]"
71,2019.03.24. 오후 1:14,부영그룹. 태평빌딩 앞 광장에서 서울거리공연무대 오디션 행사,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('태평빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울거리공연무대', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오디션', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
72,2019.03.24. 오후 12:55,잠실發 급급매물 소화 집값 바닥 탈출…더 떨어질 것,"[('잠실', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소화', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출…더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
73,2019.03.24. 오후 12:02,이번주 지방에서 아파트 4600가구 분양…소화될까,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…소화될까', 'O')]"
74,2019.03.24. 오전 11:55,특수 사라진 건설사 해외 실적…올 들어 수주 여전히 전년 대비 절반 그쳐,"[('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('실적…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
75,2019.03.24. 오전 11:36,10년간 영업 보장·임대료 연 5% 이내…서울형 장기안심 상가 40곳 모집,"[('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('보장·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('5% 이내', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('40곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
76,2019.03.24. 오전 11:31,보육대란 걱정 없는 보육 특화 아파트 각광,"[('보육대란', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('보육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
77,2019.03.24. 오전 11:22,잠실 일대 급급매물 일부 거래,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
78,2019.03.24. 오전 11:22,잠실 일대 급급매물 일부 거래,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
79,2019.03.24. 오전 11:21,잠실 일대 급급매물 일부 거래,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
80,2019.03.24. 오전 11:21,서울 부동산 경기 급급매 팔리며 반짝 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리며', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
81,2019.03.24. 오전 11:21,서울 부동산 경기 급급매 팔리며 반짝 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리며', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
82,2019.03.24. 오전 11:21,서울 부동산 경기 급급매 팔리며 반짝 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리며', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
83,2019.03.24. 오전 11:21,조금씩 소화되는 급급매물 거래,"[('조금씩', 'O'), (' ', 'O'), ('소화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
84,2019.03.24. 오전 11:21,조금씩 소화되는 급급매물 거래,"[('조금씩', 'O'), (' ', 'O'), ('소화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
85,2019.03.24. 오전 11:21,조금씩 소화되는 급급매물 거래,"[('조금씩', 'O'), (' ', 'O'), ('소화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
86,2019.03.24. 오전 11:21,한국판 버추얼 싱가포르 구축…스마트시티 선도하는 LX,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('버추얼', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구축…스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('선도하는', 'O'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION')]"
87,2019.03.24. 오전 11:21,급급매물 거래에 부동산 경기 바닥 조짐,"[('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
88,2019.03.24. 오전 11:20,급급매물 거래에 부동산 경기 바닥 조짐,"[('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
89,2019.03.24. 오전 11:20,급급매물 거래에 부동산 경기 바닥 조짐,"[('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
90,2019.03.24. 오전 11:14,46월 용산미군기지 투어 14회 운영…4월9일엔 ‘벚꽃길 투어’,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('14회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운영…', 'O'), ('4월9일', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('벚꽃길 투어', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
91,2019.03.24. 오전 11:02,경매사냥 구로 오피스텔 신건 3억6000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신건', 'O'), (' ', 'O'), ('3억6000만원', 'QUANTITY')]"
92,2019.03.24. 오전 11:01,용산미군기지 버스 투어 4월부터 확대·시행,"[('용산미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버스 투어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확대·시행', 'O')]"
93,2019.03.24. 오전 11:00,자녀 안심하고 맡겨요…부영 사랑으로 어린이집 인기,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안심하고', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨요…', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
94,2019.03.24. 오전 11:00,버스타고 용산기지 내 벚꽃길 투어하세요,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('용산기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('벚꽃길', 'O'), (' ', 'O'), ('투어하세요', 'O')]"
95,2019.03.24. 오전 11:00,용산기지 버스투어 확대…내일부터 4월 꽃길 투어 신청 접수 ,"[('용산기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꽃길 투어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
96,2019.03.24. 오전 11:00,4월 용산기지 버스투어 25일 신청 접수,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버스투어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
97,2019.03.24. 오전 10:54,시세 오르고 거래도 2배 뛴 잠실 .... 집값 흐름 바뀌나,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('....', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
98,2019.03.24. 오전 10:51,경기행복주택 오는 2020년까지 1만 가구 초과 공급,"[('경기행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
99,2019.03.24. 오전 10:40,이번주 4673가구 분양…청량리·북위례 등 견본주택 오픈,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4673가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
100,2019.03.24. 오전 10:16,용산 한강삼익 건축심의 통과…재건축 속도낸다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강삼익', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
101,2019.03.24. 오전 10:01,겨울잠 깬 부산 분양시장··· 브랜드 아파트 분양 본격 돌입,"[('겨울', 'DATE'), ('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('깬', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장···', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
102,2019.03.24. 오전 9:54,전국 4673가구  봄 바람 분양시장…  모델하우스 13곳 어디,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4673가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
103,2019.03.24. 오전 9:28,경기도 ‘경기행복주택’ 1만가구 목표물량 초과 확보,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('행복주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표물량', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
104,2019.03.24. 오전 9:16,올 봄 주상복합 1만2000가구 쏟아진다… 전년比 3배 증가,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
105,2019.03.24. 오전 9:06,호가 하락 일단 정지…서울아파트 매매 지지선 형성되나,"[('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('정지…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('지지선', 'O'), (' ', 'O'), ('형성되나', 'O')]"
106,2019.03.24. 오전 9:02,두산건설 중소형 틈새면적 ‘안양호계 두산위브’ 분양 ,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새면적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양호계 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2019.03.24. 오전 9:01,부동산캘린더 대구국가산단 대방노블랜드 등 3799가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('대구국가산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방노블랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3799가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
108,2019.03.24. 오전 8:31,전남 미활용 폐교 97곳 전국 최다…대부·매각 유인책 절실,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미활용', 'O'), (' ', 'O'), ('폐교', 'O'), (' ', 'O'), ('97곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…대부·매각', 'O'), (' ', 'O'), ('유인책', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
109,2019.03.24. 오전 8:30,경기도 경기행복주택 공급 목표 물량 1만가구 확보,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경', 'LOCATION'), ('기행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
110,2019.03.24. 오전 8:15,급급매물 거래에 바닥 조짐…반등 신호라고 보긴 어려워,"[('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래에', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐…반등', 'O'), (' ', 'O'), ('신호라고', 'O'), (' ', 'O'), ('보긴', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
111,2019.03.24. 오전 8:12,김하나의 R까기 미세먼지 그리고 부동산의 조건,"[('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R까기', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
112,2019.03.24. 오전 8:00,신동아건설 올해 경영정상화 반드시 이룬다,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('이룬다', 'O')]"
113,2019.03.24. 오전 8:00,탁상공론 vs 가야할 길…소셜믹스 임대주택 실험 갑론을박,"[('탁상공론', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('가야할', 'O'), (' ', 'O'), ('길…소셜믹스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실험', 'O'), (' ', 'O'), ('갑론을박', 'O')]"
114,2019.03.24. 오전 7:17,블록체인 대출플랫폼·실손보험 간편청구…혁신금융 후보군,"[('블록체인', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('대출플랫폼·실손보험', 'O'), (' ', 'O'), ('간편청구…혁신금융', 'O'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), ('군', 'O')]"
115,2019.03.24. 오전 6:01,분양시장으로 몰리는 실수요자…새아파트 인기 언제까지,"[('분양시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('…새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
116,2019.03.24. 오전 6:00,집 한채로 몇십년 산 우리가 투기꾼인가…공시價 급등 주민들 집단 행동 움직임  ,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('몇십년', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), ('인가…공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('행동', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
117,2019.03.24. 오전 3:02,3월 마지막 주 전국 4673가구 분양,"[('3월 마지막 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4673가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2019.03.24. 오전 12:04,서혜진의 글로벌 부동산 부진한 영국 부동산..6년만에 최저 상승폭,"[('서혜진', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부진한', 'O'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산..', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O')]"
119,2019.03.25. 오후 9:15,최정호 후보자 지방 부동산침체 임차인 보호에 주력,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산침체', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
120,2019.03.25. 오후 9:11,HUG 청량리역 한양수자인 192 분양보증 승인,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('192', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
121,2019.03.25. 오후 9:09,검단신도시 첫 ‘1군 브랜드’…검단 센트럴푸르지오 분양,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드’…', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2019.03.25. 오후 8:43,최정호 후보자 “김해신공항 관련 ‘말 바꾸기’ 한 적 없어”,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('김해신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘말', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸기’', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('적', 'O'), (' ', 'O'), ('없어”', 'O')]"
123,2019.03.25. 오후 8:08,제주 명품 주거공간의 탄생 ‘신제주 연동 트리플시티’ 견본주택 인파 몰려,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간의', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신', 'LOCATION'), ('제주 연동 트리플시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
124,2019.03.25. 오후 7:28,카타르 대우건설 이링 고속도로 공정에 ‘만족’,"[('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이링 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공정에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘만족’', 'O')]"
125,2019.03.25. 오후 7:11,청량리 일대 분양 스타트…한양수자인 3.3㎡당 2천570만원,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트…', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천570만원', 'QUANTITY')]"
126,2019.03.25. 오후 7:06, “미세먼지 걱정 없이 사세요”…아파트 공기청정 시스템 경쟁 ,"[('“미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요”…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공기청정', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
127,2019.03.25. 오후 7:04,부영그룹 오투리조트 골프장 ‘189홀 이벤트’ 진행…“평일 골퍼들 모여라”,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오투리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('189홀', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이벤트’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행…“', 'O'), ('평일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('골퍼', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('모여라”', 'O')]"
128,2019.03.25. 오후 6:50,부영그룹 ‘외국인 근로자’ 위한 감성안전 실천운동 전개,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('감성안전', 'O'), (' ', 'O'), ('실천운동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
129,2019.03.25. 오후 6:33,본궤도 오른 청량리 역세권 개발… ‘유흥가’ 이미지 벗을까,"[('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유흥가’', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('벗을까', 'O')]"
130,2019.03.25. 오후 6:33,SK건설 아파트 공기질 개선 SK뷰 클린에어 8 자체 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('SK뷰 클린에어 8', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
131,2019.03.25. 오후 6:33,7호선 연장 ·GTX 등 교통 호재 상업지구·문화복합센터 등 인접,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지구·문화복합센터', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
132,2019.03.25. 오후 6:33,재건축 大魚 등촌1구역 누구 품에 … 30일 시공사 선정,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('大魚', 'O'), (' ', 'O'), ('등촌', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('품에', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
133,2019.03.25. 오후 6:33,대우건설 카타르 공공사업 차질없이 수행할 것,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('수행할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
134,2019.03.25. 오후 6:33,포스코건설 착공 1272일 만에 부산 엘시티 더샵 골조공사 완료,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('1272일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
135,2019.03.25. 오후 6:33,로고글씨 확 키우고 단색으로 현대건설 힐스테이트 리뉴얼,"[('로고글씨', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('키우고', 'O'), (' ', 'O'), ('단색으로', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
136,2019.03.25. 오후 6:18,현대건설 ‘힐스테이트’ 로고 영문 빼고 한글로 통일,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('영문', 'O'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('한글로', 'O'), (' ', 'O'), ('통일', 'O')]"
137,2019.03.25. 오후 6:11,부영그룹 외국인 근로자들을 위한 ‘감성안전 실천운동’ 실시,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('들을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘감성안전', 'O'), (' ', 'O'), ('실천운동’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
138,2019.03.25. 오후 6:09,화성자원봉사단 대구 북구 노원동 사랑의 집수리 봉사 활동,"[('화성자원봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집수리', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
139,2019.03.25. 오후 6:08,대구 서문야시장 누적방문객 2천만명 돌파…경제적 파급효과 4천500억,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서문야시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2천만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…경제적', 'O'), (' ', 'O'), ('파급효과', 'O'), (' ', 'O'), ('4천500억', 'QUANTITY')]"
140,2019.03.25. 오후 6:07,농어촌公 ‘공공기관 동반성장 평가’ 우수기관 선정…최고등급 획득,"[('농어', 'ORGANIZATION'), ('촌公', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('평가’', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
141,2019.03.25. 오후 6:05,전국N 네트워크 박원순 서울시장 서울에 투자하는 외국기업 전폭 지원,"[('전국N', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('외국기업', 'O'), (' ', 'O'), ('전폭', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
142,2019.03.25. 오후 6:04,최창학 LX 사장 공간정보·스마트시티 사업 총력,"[('최창학', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보·스마트시티 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
143,2019.03.25. 오후 6:01,최정호 국토부장관 후보자 다주택 논란 송구,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('송구', 'O')]"
144,2019.03.25. 오후 5:57,건산연 반응형 홈페이지 전면 개편…영문서비스 제공,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반응형', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…영문서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
145,2019.03.25. 오후 5:52,집값하락 충분하지 않다는 최정호 부동산 규제 완화책 없다,"[('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('충분하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다는', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
146,2019.03.25. 오후 5:51,시세차익 최대 26억 부동산 달인 최정호 시중자금 많아 시장 안정세 흔들릴 수도,"[('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('26억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('달인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시중자금', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
147,2019.03.25. 오후 5:50,윤석민 태영그룹 회장 취임…2세 경영 본격화,"[('윤석민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임…', 'O'), ('2세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
148,2019.03.25. 오후 5:50,최정호 후보자 “전라선도 SRT 노선 도입 검토”,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('전라', 'LOCATION'), ('선도', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
149,2019.03.25. 오후 5:49,김형 사장 카타르 청장과 간담회,"[('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('청장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
150,2019.03.25. 오후 5:46,대림산업 2·3차 협력사 아우르는 상생협력 지원 강화,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2·3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('아우르는', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
151,2019.03.25. 오후 5:45,「부천 영상문화사업단지 복합개발사업」 공모제안서 최종 마감,"[('「', 'O'), ('부천 영상문화사업단지 복합개발사업', 'TERM'), ('」', 'O'), (' ', 'O'), ('공모제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
152,2019.03.25. 오후 5:45,용산·강남 3배↑···개별주택도 공시가 쇼크,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('↑···개별주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O')]"
153,2019.03.25. 오후 5:45,대출 막히고 살던 집은 거래절벽…새 아파트 잔금 미납자 속출,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막히고', 'O'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽…새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('미납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
154,2019.03.25. 오후 5:44,중앙공원 조망 분당 지웰 푸르지오 29일 견본주택 개관,"[('중앙공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('분당 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
155,2019.03.25. 오후 5:43,토론하는 이명섭 주택정책과장,"[('토론하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이명섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택정책과장', 'CIVILIZATION')]"
157,2019.03.25. 오후 5:43,역세권 청년주택 리츠도 뛰어든다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어든다', 'O')]"
158,2019.03.25. 오후 5:43,중소형 빌딩의 눈물역세권·학세권도 옛말… 화장품가게·식당·모텔 줄줄이 폐업,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물역세권·학세권도', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…', 'O'), (' ', 'O'), ('화장품가게·식당·모텔', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O')]"
159,2019.03.25. 오후 5:42,충무로 오피스 5곳중 1곳 공실…논현역·이태원 중대형상가도 텅텅 ,"[('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공실…', 'O'), ('논현역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O')]"
160,2019.03.25. 오후 5:41,공시가 2년째 급등에...재건축단지 딜레마,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급등에...재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
161,2019.03.25. 오후 5:41,핫 플레이스 청량리…효성 해링턴 분양가 2400만원,"[('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('효성 해링턴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2400만원', 'QUANTITY')]"
163,2019.03.25. 오후 5:40,건설공제 임직원 봉사단 밥퍼 무료급식 봉사,"[('건설공제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('밥퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('무료급식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
164,2019.03.25. 오후 5:39,다주택자 최정호는 잘못없다는 야당의 속뜻… 타깃은 청와대,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못없다는', 'O'), (' ', 'O'), ('야당의', 'O'), (' ', 'O'), ('속뜻…', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃은', 'O'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT')]"
165,2019.03.25. 오후 5:39,최정호 “주택시장 안정 서민 주거복지에 중점…김해 신공항은 면밀히 살필 것”,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지에', 'O'), (' ', 'O'), ('중점…', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항은', 'O'), (' ', 'O'), ('면밀히', 'O'), (' ', 'O'), ('살필', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
166,2019.03.25. 오후 5:39,힐스테이트 브랜드 디자인 리뉴얼했어요,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼했어요', 'O')]"
167,2019.03.25. 오후 5:37,위용 드러낸 101층 ‘엘시티 더샵’,"[('위용', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
168,2019.03.25. 오후 5:36,단독 부담금 쇼크…대치쌍용1차 재건축 무기 연기,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크…', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('무기', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
169,2019.03.25. 오후 5:36,위용 드러낸 해운대 엘시티 101층 골조공사 드디어 마무리,"[('위용', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
170,2019.03.25. 오후 5:36,현대건설 힐스테이트 로고 디자인 새 단장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
171,2019.03.25. 오후 5:36,SK건설 미세먼지 청정시스템 도입,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('청정시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
172,2019.03.25. 오후 5:36,단독주택 공시가 이의신청 작년 10배,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY')]"
173,2019.03.25. 오후 5:35,현대건설 힐스테이트 리뉴얼,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
174,2019.03.25. 오후 5:35,아파트 공기질 개선 시스템 부산 수영 SK뷰 등에 적용,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
175,2019.03.25. 오후 5:35,2019 서경 하우징페어롯데건설 업그레이드 롯데캐슬 3.0 본격 적용···올 1만7717가구 공급,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경 하우징페어롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 3.0', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('적용···', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7717가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
176,2019.03.25. 오후 5:35,고령자 복지주택에 젊은층 행복주택 섞는다,"[('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복지주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은층', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('섞는다', 'O')]"
177,2019.03.25. 오후 5:33,토론하는 심교언 교수,"[('토론하는', 'O'), (' ', 'O'), ('심교언', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
178,2019.03.25. 오후 5:33,발언하는 심교언 교수,"[('발언하는', 'O'), (' ', 'O'), ('심교언', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
179,2019.03.25. 오후 5:33,토론하는 김덕례 연구실장,"[('토론하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김덕례', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연구실장', 'CIVILIZATION')]"
180,2019.03.25. 오후 5:33,두산건설 ‘안양호계 두산위브’ 분양…GTXC노선 수혜 단지로 관심↑,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양호계 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('GTXC', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
181,2019.03.25. 오후 5:31,성윤모 산업장관 포항 지진 현장 방문,"[('성윤모', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('산업장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
182,2019.03.25. 오후 5:31,2019 서경 하우징페어롯데건설 청량리에 강북 최고층···‘SkyL65’ 상반기 분양,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경 하우징페어', 'EVENT'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층···‘', 'O'), ('SkyL65', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2019.03.25. 오후 5:28,강북구 미아동 삼성래미안트리베라2차 최근 전·월세 거래 동향은,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안트리베라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
184,2019.03.25. 오후 5:28,9억 넘는 단지들의 고육지책… 분양 계약금 낮춰드립니다,"[('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들의', 'O'), (' ', 'O'), ('고육지책…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰드립니다', 'O')]"
185,2019.03.25. 오후 5:28,태영그룹 2세 경영 시작…  윤석민 회장 취임,"[('태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), (' ', 'O'), ('윤석민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
186,2019.03.25. 오후 5:28,현대건설 힐스테이트 디자인 리뉴얼,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
187,2019.03.25. 오후 5:28,SK건설 아파트 단지내 미세먼지 해결 앞장,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
188,2019.03.25. 오후 5:27,부동산 시장 전망은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
189,2019.03.25. 오후 5:27,신도시 들어서는데...부동산 시장 전망은,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
190,2019.03.25. 오후 5:26,발언하는 함영진 직방 빅데이터랩장,"[('발언하는', 'O'), (' ', 'O'), ('함영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터랩장', 'CIVILIZATION')]"
191,2019.03.25. 오후 5:26,올해 부동산 시장 전망은,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
192,2019.03.25. 오후 5:26,2019 부동산 시장 전망은,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
193,2019.03.25. 오후 5:26,사회보는 이상호 원장,"[('사회보는', 'O'), (' ', 'O'), ('이상호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION')]"
194,2019.03.25. 오후 5:26,최정호 모친주택 뉴스테이 지정에 관여 안해,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모친', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에', 'O'), (' ', 'O'), ('관여', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
195,2019.03.25. 오후 5:25,분당구 운중동 산운10단지로제비앙 우수한 주거 환경으로 관심↑,"[('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산운', 'LOCATION'), ('10단지', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), ('제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
196,2019.03.25. 오후 5:15,비어가는 서울 도심…충무로 오피스건물 10곳 중 2곳 텅텅,"[('비어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심…', 'O'), ('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스건물', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O')]"
197,2019.03.25. 오후 5:15,개별주택도 공시가 쇼크 연남동 단독주택 공시가 14.4억→29.8억...이의신청 속출할 듯,"[('개별주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('14.4억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('29.8억', 'QUANTITY'), ('...이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('속출할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
198,2019.03.25. 오후 5:12,고흥부터 거제까지…남해안 전망 명소 7곳은 어디,"[('고흥', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('까지…', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
199,2019.03.25. 오후 5:11,GTXC 수혜지역 ‘눈길’…금정역 인근 ‘안양호계 두산위브’ 분양 중,"[('GTXC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’…', 'O'), ('금정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양호계 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
200,2019.03.25. 오후 5:07,최정호 국토부 장관 후보자 “부동산 논란 넘어설까”,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어설까”', 'O')]"
201,2019.03.25. 오후 5:00,북한 개발시 주요 인프라 건설 비용만 약 306조,"[('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비용만', 'O'), (' ', 'O'), ('약 306조', 'QUANTITY')]"
202,2019.03.25. 오후 4:49,“체불임금 해결하라” 건설근로자 충북교육청 점거농성,"[('“체불임금', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하라”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('충북교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점거농성', 'O')]"
203,2019.03.25. 오후 4:48,최정호 “집값 하락 수준 급등시기 비교하면 충분치 않다”,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('급등시기', 'O'), (' ', 'O'), ('비교하면', 'O'), (' ', 'O'), ('충분치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다”', 'O')]"
204,2019.03.25. 오후 4:47,발표하는 김규정 부동산 전문위원,"[('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김규정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문위원', 'CIVILIZATION')]"
205,2019.03.25. 오후 4:47,2019년 부동산 시장 전망과 투자전략은,"[('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략은', 'O')]"
206,2019.03.25. 오후 4:42,태영그룹 2세 경영 시동···윤석민 회장 취임,"[('태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('시동···', 'O'), ('윤석민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
207,2019.03.25. 오후 4:42,CEOStory김세용 SH 사장 네팔 도시계획 플랜 수립...30년 노하우로 컨설팅기관 변신중,"[('CEOStory', 'ORGANIZATION'), ('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('네팔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('수립...', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노하우로', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅기관', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중', 'O')]"
208,2019.03.25. 오후 4:41,태영그룹 2세 경영 본격화… 윤석민 회장 취임,"[('태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('윤석민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
209,2019.03.25. 오후 4:41,CEOStory김세용 SH 사장 콤팩트 스마트시티 조성...서울의 미래를 그리죠,"[('CEOStory', 'O'), ('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('콤팩트', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성...', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('그리죠', 'O')]"
210,2019.03.25. 오후 4:39,환영받던 최정호 후보자 부동산 의혹 돌파할까,"[('환영받던', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파할까', 'O')]"
211,2019.03.25. 오후 4:36,발표하는 이영은 연구위원,"[('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이영은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION')]"
212,2019.03.25. 오후 4:36,축소시대 부동산 시장 변화는,"[('축소시대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('변화는', 'O')]"
213,2019.03.25. 오후 4:34,북한 인프라 조성 10년간 306조원 필요,"[('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('306조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
214,2019.03.25. 오후 4:32,최정호 부동산 시장 언제든 다시 흔들릴 수 있다…실수요 중심 시장 관리 주력,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('언제든', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다…실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
215,2019.03.25. 오후 4:29,최정호 부동산시장 안정세 아직 확고하지 않아,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('확고하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
216,2019.03.25. 오후 4:29,중흥건설 ‘양주신도시 중흥S클래스 센텀시티’ 4월 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양주신도시 중흥S클래스 센텀시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2019.03.25. 오후 4:28,도심 속 쾌적한 주거환경 누리는 삼성동 롯데캐슬프레미어 우수한 교육 환경으로 주목 ,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬프레미어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
218,2019.03.25. 오후 4:24,태영그룹 윤세영 명예회장 추대…윤석민 회장 취임,"[('태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤세영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추대…', 'O'), ('윤석민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
219,2019.03.25. 오후 4:17,최정호 김해 신공항 부울경 검증결과 검토해볼 것,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('부울경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검증결과', 'O'), (' ', 'O'), ('검토해볼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
220,2019.03.25. 오후 4:09,대형 상권 자랑하는 연수구 송도동 송도웰카운티4단지 전세 거래 꾸준,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도웰카운티', 'ARTIFACT'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
221,2019.03.25. 오후 4:08,부동산 투자의 귀재 청문회 파상 공세에…최정호 실소유 목적 송구 해명종합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀재', 'O'), (' ', 'O'), ('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('파상', 'O'), (' ', 'O'), ('공세에…', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실소유', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('송구', 'O'), (' ', 'O'), ('해명종합', 'O')]"
222,2019.03.25. 오후 4:05,발언하는 주종완 국토부 건설정책과장,"[('발언하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주종완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설정책과장', 'CIVILIZATION')]"
223,2019.03.25. 오후 4:02,“분양 계약금 낮추고 중도금 무이자”...일주일만에 150건 계약,"[('“분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자”...', 'O'), ('일주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('150건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
224,2019.03.25. 오후 3:57,발제하는 조영무 연구원,"[('발제하는', 'O'), (' ', 'O'), ('조영무', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION')]"
225,2019.03.25. 오후 3:57,발제하는 조영무 연구원,"[('발제하는', 'O'), (' ', 'O'), ('조영무', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION')]"
226,2019.03.25. 오후 3:52,동대문구 청량리동 미주아파트 전용 101㎡ 매매 거래 완료,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청량리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('101㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
227,2019.03.25. 오후 3:51,최정호 9·13대책 효과 나오는 중…시장안정 안심하기엔 일러,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('9·13대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('중…시장안정', 'O'), (' ', 'O'), ('안심하기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('일러', 'O')]"
229,2019.03.25. 오후 3:50,최정호 청문회...다주택 ‘실거주’ vs ‘투기’ 공방,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청문회...다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실거주’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투기’', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
230,2019.03.25. 오후 3:49,새봄 맞아 재개발 사업으로 부산 아파트 분양 기지개,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
231,2019.03.25. 오후 3:48,태영그룹 윤석민 회장 취임…2세 경영 본격화,"[('태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤석민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임…', 'O'), ('2세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
232,2019.03.25. 오후 3:45,뉴스1 건설부동산포럼 文정부 인프라 패러다임 바꾼다,"[('뉴스1', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부동산포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
233,2019.03.25. 오후 3:45,토론 사회보는 한만희 서울시립대 교수,"[('토론', 'O'), (' ', 'O'), ('사회보는', 'O'), (' ', 'O'), ('한만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시립대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
234,2019.03.25. 오후 3:44,발제하는 진상화 현대건설 상무,"[('발제하는', 'O'), (' ', 'O'), ('진상화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION')]"
235,2019.03.25. 오후 3:44,사회보는 한만희 교수,"[('사회보는', 'O'), (' ', 'O'), ('한만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
236,2019.03.25. 오후 3:44,서울 서초 강남 송파 등 강남3구 증여거래 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증여거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
237,2019.03.25. 오후 3:39,대우건설 김형 사장과 카타르 공공사업청장 간담회,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공공사업청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
238,2019.03.25. 오후 3:34,SK건설 아파트 공기질 개선 ‘SK뷰 클린에어8’ 선봬,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK뷰 클린에어8', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
239,2019.03.25. 오후 3:33,양우건설 담양첨단문화복합단지 양우내안애 임대 분양,"[('양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담양첨단문화복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2019.03.25. 오후 3:31,중소형 빌딩의 눈물 中젊음의 거리 신촌 ‘모텔’도 문 닫는다,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O'), (' ', 'O'), ('中젊음의', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘모텔’도', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫는다', 'O')]"
241,2019.03.25. 오후 3:27,최정호 최근 집값 하락 수준 충분치 않다…안정세 더 지속돼야,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('충분치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다…안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('지속돼야', 'O')]"
242,2019.03.25. 오후 3:26,꼼수증여 논란 최정호 후보자 사려 깊지 못해…죄송종합,"[('꼼수증여', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사려', 'O'), (' ', 'O'), ('깊지', 'O'), (' ', 'O'), ('못해…죄송종합', 'O')]"
243,2019.03.25. 오후 3:26,현대건설 아파트 외벽에 회사 이름 넣는다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽에', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('넣는다', 'O')]"
244,2019.03.25. 오후 3:25,태영그룹 윤세영 명예회장 추대 윤석민 회장 취임,"[('태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤세영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추대', 'O'), (' ', 'O'), ('윤석민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
245,2019.03.25. 오후 3:25,포스코건설 101층 해운대 ‘엘시티 더샵’ 골조공사 끝내…11월 준공·입주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('골조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내…', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공·입주', 'O')]"
246,2019.03.25. 오후 3:24,1인기업 시대 수도권 섹션 오피스 열풍…전매제한·대출규제 無,"[('1인', 'QUANTITY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('섹션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…전매제한·대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
247,2019.03.25. 오후 3:24,생활편의시설·녹지공간 풍부한 광명시 하안동 주공6단지 최근 월세 거래돼 ,"[('생활편의시설·녹지공간', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
248,2019.03.25. 오후 3:22,현대건설 힐스테이트 디자인 리뉴얼 한다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
249,2019.03.25. 오후 3:20,인프라 패러다임 전환 건설산업 역할과 미래는,"[('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('역할과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래는', 'O')]"
250,2019.03.25. 오후 3:20,발표하는 박선구 금융경제실장,"[('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('박선구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금융경제실장', 'CIVILIZATION')]"
251,2019.03.25. 오후 3:20,건설산업의 역할과 미래는,"[('건설산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('역할과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래는', 'O')]"
252,2019.03.25. 오후 3:18,부영그룹 오투리조트 ‘189홀 이벤트’ 실시,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오투리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('189홀', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이벤트’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
253,2019.03.25. 오후 3:15,인사 나누는 이백규 대표·박선호 차관,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('나누는', 'O'), (' ', 'O'), ('이백규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('박선호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
254,2019.03.25. 오후 3:15,발표하는 이성해 건설정책국장,"[('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이성해', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설정책국장', 'CIVILIZATION')]"
255,2019.03.25. 오후 3:12,태영그룹 윤세영 명예회장 추대·윤석민 회장 취임,"[('태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤세영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추대·', 'O'), ('윤석민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
256,2019.03.25. 오후 3:10,北 인프라 건설에 306조원 소요…한반도개발기금 마련해야,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('306조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소요…', 'O'), ('한반도개발기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마련해야', 'O')]"
257,2019.03.25. 오후 3:10,최정호 장관 가능성 통보 받고 분당아파트 증여종합,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('분당아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증여종합', 'O')]"
258,2019.03.25. 오후 3:10,라움아트센터 송하철 콰르텟의 ‘재즈가 흐르는 퇴근길’ 성료,"[('라움아트센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송하철 콰르텟', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('재즈가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('퇴근길’', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
259,2019.03.25. 오후 3:09,최정호 국토부 장관 후보자 “다주택·꼼수증여…사려깊지 못했다”,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“다주택·꼼수증여…사려깊지', 'O'), (' ', 'O'), ('못했다”', 'O')]"
260,2019.03.25. 오후 3:09,공공택지지구 귀하신 몸 금강주택 ‘신내역 금강펜테리움 센트럴파크’ 눈길,"[('공공택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
261,2019.03.25. 오후 3:06,송파구 잠실동 고급 오피스텔 갤러리아팰리스 전용 48㎡ 월세 거래로 눈길 ,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리아팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('48㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
262,2019.03.25. 오후 3:05,박선호 차관 뉴스1 건설부동산 포럼 축사,"[('박선호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스1', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부동산 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('축사', 'O')]"
263,2019.03.25. 오후 3:05,뉴스1 건설부동산 포럼,"[('뉴스1', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
264,2019.03.25. 오후 3:05,개회사하는 이백규 뉴스1 대표,"[('개회사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이백규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴스1', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
265,2019.03.25. 오후 3:05,이백규 뉴스1 대표 건설부동산 포럼 개회사,"[('이백규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴스1', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설부동산 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개회사', 'O')]"
266,2019.03.25. 오후 3:03,서울 증여 2년만에 2.1배↑…서초 작년 2849건 3.3배↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2.1배', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2849건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
267,2019.03.25. 오후 3:02,환경까지 생각한에코지식산업센터 가양역더스카이밸리5차,"[('환경까지', 'O'), (' ', 'O'), ('생각한에코지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가양역더스카이밸리', 'ARTIFACT'), ('5차', 'QUANTITY')]"
270,2019.03.25. 오후 2:58,발표하는 이성해 건설정책국장,"[('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이성해', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설정책국장', 'CIVILIZATION')]"
271,2019.03.25. 오후 2:57,공공 인프라 투자 및 건설산업 혁신 정책방향은,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('정책방향은', 'O')]"
272,2019.03.25. 오후 2:57,머니 부동산 QA 전세권 설정일보다 전입신고일자가 늦다면,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('전세권', 'O'), (' ', 'O'), ('설정일보다', 'O'), (' ', 'O'), ('전입신고일자가', 'O'), (' ', 'O'), ('늦다면', 'O')]"
273,2019.03.25. 오후 2:55,개회사하는 이백규 뉴스1 대표,"[('개회사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이백규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴스1', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
275,2019.03.25. 오후 2:55,본격 분양 성수기 시작되나...2분기 분양물량 전년 동기 2배 이상,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작되나...', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY')]"
276,2019.03.25. 오후 2:45,최정호 유동자금 2700조원…부동산 안정 위한 대책 적극 건의할 것,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2700조원', 'QUANTITY'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('건의할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
277,2019.03.25. 오후 2:45,‘유흥업소’에서 고층 주상복합단지로…청량리의 변신 개봉박두,"[('‘유흥업소’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지로…', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('개봉박두', 'O')]"
278,2019.03.25. 오후 2:38,주택 3채로 시세차익 23억 자격 있나…최정호 주거복지 만전,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('있나…', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('만전', 'O')]"
279,2019.03.25. 오후 2:38,원룸보다 쉐어하우스 수요 늘면서 공급도 몰려,"[('원룸보다', 'O'), (' ', 'O'), ('쉐어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
280,2019.03.25. 오후 2:35,최정호式 꼼수 증여 작년 13만건 육박…강남 3구 3배 폭증,"[('최정호', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
281,2019.03.25. 오후 2:33,편법증여 해명에도…최정호 후보자 자질논란 지속,"[('편법증여', 'O'), (' ', 'O'), ('해명에도…', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자질논란', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
282,2019.03.25. 오후 2:32,철도이용객 누구나 이용 가능 코레일멤버십 라운지 새단장,"[('철', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일멤', 'ARTIFACT'), ('버십', 'O'), (' ', 'O'), ('라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
283,2019.03.25. 오후 2:30,첫 분양 프리미엄을 잡아라 서울양원지구 첫 분양단지 ‘신내역 금강펜테리움 센트럴파크’ 주목,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('서울양원지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신내역 금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
284,2019.03.25. 오후 2:29,활기 띠는 봄 분양···2분기 전국 9만9186가구 일반분양,"[('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띠는', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양···', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9만9186가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
285,2019.03.25. 오후 2:27,SK건설 아파트 공기청정시스템 개발...미세먼지 잡는다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공기청정시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발...미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
286,2019.03.25. 오후 2:27,아파트 브랜드 힐스테이트 리뉴얼…아파트 외벽에 현대건설 로고 동시 표기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리뉴얼…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O')]"
287,2019.03.25. 오후 2:26,건설기술교육원 국비 지원 플랜트 무료 과정 교육생 모집,"[('건설기술교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
288,2019.03.25. 오후 2:26,김형 대우건설 사장 카타르 공공사업청과 간담회…“공사 차질 없이 수행할 것”,"[('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공공사업청', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회…“공사', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('수행할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
289,2019.03.25. 오후 2:22,최정호 후보자 2차관 시절 모친주택 뉴스테이 재개발 지정,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시절', 'O'), (' ', 'O'), ('모친', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
290,2019.03.25. 오후 2:19,건설공제조합 임직원 봉사단“밥에 사랑을 담아”,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단“', 'O'), ('밥', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑을', 'O'), (' ', 'O'), ('담아”', 'O')]"
291,2019.03.25. 오후 2:18,주택시장 1위 위상 걸맞게···힐스테이트 브랜드 리뉴얼,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위상', 'O'), (' ', 'O'), ('걸맞게···', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
292,2019.03.25. 오후 2:16,중흥건설 교통호재 풍성 양주신도시 중흥S클래스 센텀시티 4월 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 센텀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2019.03.25. 오후 2:14,산업부 포항 지열발전 적정성 감사원 감사 청구,"[('산업부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지열발전', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
294,2019.03.25. 오후 2:13,효성 청량리역 해링턴 플레이스 29일 분양홍보관 오픈,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청량리역 해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
295,2019.03.25. 오후 2:13,얼마집 한강 가깝고 교통 좋은 e편한세상 염창 84㎡ 전세 5.5억원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('염창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5억원', 'QUANTITY')]"
296,2019.03.25. 오후 2:10,중흥건설 양주신도시 중흥S클래스 센텀시티 4월 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 센텀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2019.03.25. 오후 2:10,4월 전국 아파트 입주 물량 전년比 46%↓…1.1만가구 이상 감소,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('1.1만가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
298,2019.03.25. 오후 2:07,단신건설기술교육원 플랜트 과정 교육생 모집,"[('단신건설기술교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
299,2019.03.25. 오후 2:07,포스코건설 101층 엘시티 더샵 골조공사 마무리,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
300,2019.03.25. 오후 2:06,대중교통 풍부한 마포구 공덕아이파크 전용 84㎡ 전세 거래돼 ,"[('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
301,2019.03.25. 오후 2:05,중앙공원 조망 ‘분당 지웰 푸르지오‘ 29일 견본주택 개관,"[('중앙공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
302,2019.03.25. 오후 2:02,재건축 대어 강서 등촌1구역 막판 특화설계 수주전 후끈,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대어', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등촌', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
303,2019.03.25. 오후 1:54,단신공간정보연구원 학술지 원고 모집,"[('단신공간정보연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학술지', 'O'), (' ', 'O'), ('원고', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
304,2019.03.25. 오후 1:52,주택증여 2년 새 두배 ↑…민경욱 최정호식 증여법 더 늘 것,"[('주택증여', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), ('민경욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('증여법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
305,2019.03.25. 오후 1:46,실전재테크부채는 더하고 명의는 나눠야 세금이 빠진다,"[('실전재테크부채는', 'O'), (' ', 'O'), ('더하고', 'O'), (' ', 'O'), ('명의는', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠야', 'O'), (' ', 'O'), ('세금이', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진다', 'O')]"
306,2019.03.25. 오후 1:38,북한 주요 인프라 건설 비용만 약 306조원 소요,"[('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비용만', 'O'), (' ', 'O'), ('약 306조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소요', 'O')]"
307,2019.03.25. 오후 1:36,단지 가까이서 대형 공원 누리는 ‘우만 한일베라체 ECO PLUS’ 4월 분양,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가까이서', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우만 한일베라체 ECO PLUS', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2019.03.25. 오후 1:34,전문최정호 후보자 주거복지에 주력…시장 안정화 지속,"[('전문', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
309,2019.03.25. 오후 1:33,다음달 입주 예정 아파트 시세는 얼마,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
310,2019.03.25. 오후 1:32,현대건설 힐스테이트 리뉴얼… 글자는 크게 영어→한글로 통일,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리뉴얼…', 'O'), (' ', 'O'), ('글자는', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('→한글로', 'O'), (' ', 'O'), ('통일', 'O')]"
311,2019.03.25. 오후 1:28,다음달 전국 아파트 1만2760세대 집들이… 지방이 62%,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2760세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY')]"
312,2019.03.25. 오후 1:26,해운대 ‘엘시티 더샵’ 101층 골조공사 끝… 연내 준공 순항,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
313,2019.03.25. 오후 1:20,고양시 덕양구 원흥도래울마을LH6단지 전용 84㎡ 전세 거래 완료 ,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원흥도래울마을', 'LOCATION'), ('LH6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
314,2019.03.25. 오후 1:14,중흥건설 다음달 양주신도시 중흥S클래스 센텀시티 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 센텀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2019.03.25. 오후 12:55,봄철 가볼 만한 남해안 관광명소 7곳은…,"[('봄철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광명소', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('은…', 'O')]"
316,2019.03.25. 오후 12:54,최정호 국토부 장관 후보자 집은 주거의 공간…다주택 논란 적극 해명 ,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거의', 'O'), (' ', 'O'), ('공간…다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('해명', 'O')]"
317,2019.03.25. 오후 12:40, “시세 차익만 20억원 달해”…최정호 후보자 투기 의혹에 비판 ,"[('“시세', 'O'), (' ', 'O'), ('차익만', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해”…', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹에', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O')]"
318,2019.03.25. 오후 12:37,최정호 후보자 통보받고 분당아파트 증여,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통보받고', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O')]"
319,2019.03.25. 오후 12:30,최정호式 절세 13만건 역대 최대…강남 3배 급증  ,"[('최정호', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('13만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
320,2019.03.25. 오후 12:30,집 팔기 대신 증여로 버티기…세금 규제도 富 대물림 ,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('증여로', 'O'), (' ', 'O'), ('버티기…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('규제도', 'O'), (' ', 'O'), ('富', 'O'), (' ', 'O'), ('대물림', 'O')]"
321,2019.03.25. 오후 12:28,보육대란 피하자…아파트 필수 시설되는 어린이집,"[('보육대란', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O'), (' ', 'O'), ('시설되는', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O')]"
322,2019.03.25. 오후 12:17,새만금개발청 새만금도로 재정조기집행 점검,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재정조기집행', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
323,2019.03.25. 오후 12:13,최정호 국토부 장관 후보자 논문 자기표절 논란에 일부 미흡,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('자기표절', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
324,2019.03.25. 오후 12:07,현대건설 힐스테이트 브랜드 리뉴얼…한·영 로고→한글 통일,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼…', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로고→한글', 'O'), (' ', 'O'), ('통일', 'O')]"
325,2019.03.25. 오후 12:05,최정호 부동산 투기 공방…文정책 정반대 vs 다주택자 죄 아냐,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('공방…', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('정반대', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('죄', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
327,2019.03.25. 오전 11:54,첨단 시스템 적용 단지에 수요자 관심·청약 성적↑,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심·청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적↑', 'O')]"
328,2019.03.25. 오전 11:44,현장에서주택 증여 급등세가 말해주는 것,"[('현장에서주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세가', 'O'), (' ', 'O'), ('말해주는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
329,2019.03.25. 오전 11:41,분당 지웰 푸르지오 오는 29일 모델하우스 개관,"[('분당 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
330,2019.03.25. 오전 11:40,최정호 국토부 장관 후보자 분당 아파트 매각 안 돼 계속 보유,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
331,2019.03.25. 오전 11:36,미세먼지 제로 도전…분양 앞둔 견본주택들 가보니 “아파트에 들어서니 ‘클린현관’…겉옷 미세먼지 제거후 실내로”,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('도전…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택들', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('“아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘클린현관’…겉옷', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('제거후', 'O'), (' ', 'O'), ('실내로”', 'O')]"
332,2019.03.25. 오전 11:33,힘받는 모듈러 주택…내년부터 확 달라진다,"[('힘받는', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('주택…', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O')]"
333,2019.03.25. 오전 11:32,급매물 거래 낙폭감소 서울집값…바닥 조짐 vs 계단식 하락,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭감소', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값…바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('계단식', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
334,2019.03.25. 오전 11:28,현대건설 힐스테이트 브랜드 리뉴얼,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
335,2019.03.25. 오전 11:26,현대건설 힐스테이트 새 얼굴로 단장한다  ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단장한다', 'O')]"
336,2019.03.25. 오전 11:24,우수한 입지의 광진구 자양동 주상복합 더샵스타시티 전용 174㎡ 전세 거래돼,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지의', 'O'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('174㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
337,2019.03.25. 오전 11:23,서울시 10년 영업임대료 5%이내 인상 장기안심상가 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5%이내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
338,2019.03.25. 오전 11:22,HDC현대산업개발 1079억원 규모 속초 아파트 공사 수주,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1079억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
339,2019.03.25. 오전 11:20,최정호 사위도 자식…절세 꼼수 아니다 ,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사위', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('자식', 'CIVILIZATION'), ('…절세', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
340,2019.03.25. 오전 11:20,4월 전국 아파트 1만2760세대 입주…전년대비 1만호↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2760세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1만호', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
341,2019.03.25. 오전 11:20,현대건설 아파트 브랜드 ‘힐스테이트’ 새롭게 단장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
342,2019.03.25. 오전 11:18,배산임수 입지의 용산구 한남동 남산맨션 숲세권 입지로 눈길 ,"[('배산임수', 'O'), (' ', 'O'), ('입지의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('맨션', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
343,2019.03.25. 오전 11:16,국토부 공공분야 드론 조종인력 양성…VR콘텐츠 활용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공분야', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조종인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성…', 'O'), ('VR', 'TERM'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
344,2019.03.25. 오전 11:15,현대건설 힐스테이트 BI 새단장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
345,2019.03.25. 오전 11:12,최정호 국토부 장관 후보자 다주택 진심으로 송구,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('진심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('송구', 'O')]"
346,2019.03.25. 오전 11:12,올해 공공 시설공사 자재가격 전년比 0.08%P↑,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('자재가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.08%P', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
347,2019.03.25. 오전 11:10,윤석민 태영그룹 부회장 회장 취임…2세 경영 본격화,"[('윤석민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임…', 'O'), ('2세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
348,2019.03.25. 오전 11:08,다주택 보유·주택 증여 논란…최정호 진심으로 송구상보,"[('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('진심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('송구상보', 'O')]"
349,2019.03.25. 오전 11:08,주거복지포럼 주거 복지 그리고 서비스 토론회 개최,"[('주거복지포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
350,2019.03.25. 오전 11:08,문콕방지법 시행 전부터 더 넓은 주차장 적용 단지 늘어,"[('문콕방지법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('전부터', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
351,2019.03.25. 오전 11:07,집코노미3월 넷째 주 유망 분양 단지,"[('집코노미', 'O'), ('3월 넷째 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
352,2019.03.25. 오전 11:06,4월 전국 1만2700여 가구 집들이…작년 반토막,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2700여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
353,2019.03.25. 오전 11:06,현대건설 ‘힐스테이트’ 리뉴얼…“라이프스타일 리더 표방”,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼…“라이프스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('리더', 'O'), (' ', 'O'), ('표방”', 'O')]"
354,2019.03.25. 오전 11:05,현대건설 주택 브랜드 힐스테이트 리뉴얼…1위 건설사 위상 제고 차원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리뉴얼…', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('위상', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('차원', 'O')]"
355,2019.03.25. 오전 11:03,해건협 2019 세계 물의 날 기념 페루 컨퍼런스 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계 물의 날 기념', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('페루 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
356,2019.03.25. 오전 11:03,최정호 후보자 부동산 의혹 무겁게 받아들여…송구,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('무겁게', 'O'), (' ', 'O'), ('받아들여…송구', 'O')]"
357,2019.03.25. 오전 11:02,주목받는 항아리 상권 대구 달서구 빌리브 더 플레이스,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('항아리', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌리브 더 플레이스', 'ARTIFACT')]"
358,2019.03.25. 오전 11:01,고흥에서 거제까지…남해안 명품 전망공간은,"[('고흥', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('까지…', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('전망공간은', 'O')]"
359,2019.03.25. 오전 11:01,미세먼지 측정도 드론으로…국토부 공공분야 드론 인재 키운다,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('측정도', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('으로…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공분야', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
360,2019.03.25. 오전 11:00,남해안 전망명소 7개소…“봄꽃 축제 즐기세요”,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전망명소', 'O'), (' ', 'O'), ('7개소', 'QUANTITY'), ('…“', 'O'), ('봄꽃', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('축제', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기세요”', 'O')]"
361,2019.03.25. 오전 11:00,주거복지포럼 27일 대토론회 개최,"[('주거복지포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
362,2019.03.25. 오전 11:00,국토부 고흥서 거제까지 남해안 명소 놀러오세요,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고흥', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('놀러오세요', 'O')]"
363,2019.03.25. 오전 11:00,미세먼지 측정도 드론으로…공공 분야 드론 인력 양성한다,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('측정도', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('으로…공공', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성한다', 'O')]"
364,2019.03.25. 오전 11:00,산업부 2019 서울 세계재생에너지총회 추진위 개최,"[('산업부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세계재생에너지총회 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
365,2019.03.25. 오전 11:00,국토부 남해안 명품 전망공간 7곳 선정 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('전망공간', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
366,2019.03.25. 오전 10:59,최정호 부동산 논란 송구 출퇴근시간 절반 줄일 것,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('송구', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근시간', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
367,2019.03.25. 오전 10:58,말많고 탈도 많았던 101층 ‘엘시티’ 골조공사 마무리···준공은 언제,"[('말많고', 'O'), (' ', 'O'), ('탈도', 'O'), (' ', 'O'), ('많았던', 'O'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('골조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리···준공은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
368,2019.03.25. 오전 10:57,최정호 실거주 목적으로 다주택 보유… 국민에 송구,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('목적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유…', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('송구', 'O')]"
369,2019.03.25. 오전 10:57,‘양주신도시 중흥S클래스 센텀시티’ 내달 분양,"[('‘', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 센텀시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2019.03.25. 오전 10:57,베트남 람동성 달랏 내일26일 국내 첫 투자 설명회,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('람동성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달랏', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내일26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
371,2019.03.25. 오전 10:56,역세권 중앙대로변 동성로 랜드마크 상가 ‘아너스 스카이랜드’,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙대로변', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동성로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아너스 스카이랜드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
372,2019.03.25. 오전 10:53,대한민국 균형발전소 ①행정수도를 꿈꾸는 세종특별자치시,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('균형발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('①행정수도를', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종특별자치시', 'CITY')]"
373,2019.03.25. 오전 10:53,SK건설 아파트 내 미세먼지 잡는다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
374,2019.03.25. 오전 10:52,충북소식 혁신도시 클러스터에 입주하면 월 최고 200만원 지원,"[('충북', 'LOCATION'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주하면', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
376,2019.03.25. 오전 10:52,최정호 국토부 장관 후보자 “다주택자 논란 진심으로 송구”,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('진심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('송구”', 'O')]"
377,2019.03.25. 오전 10:51,대구혁신도시 오피스텔 공급,"[('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
378,2019.03.25. 오전 10:51,파상규제에 꽁꽁… 서울재건축 ‘얼어붙은 봄’,"[('파상규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('’', 'O')]"
379,2019.03.25. 오전 10:51,‘백련산자이’ 청약 361 경쟁률,"[('‘', 'O'), ('백련산자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('361', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
380,2019.03.25. 오전 10:51,포스코건설 업계 첫 협력사 대출지원 사업,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대출지원', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
381,2019.03.25. 오전 10:51,1人기업 시대 ‘섹션오피스’ 인기… 수도권서만 10여곳 잇따라 분양,"[('1人', 'QUANTITY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘섹션오피스’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서만', 'O'), (' ', 'O'), ('10여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2019.03.25. 오전 10:51,무선주파수로 중장비 안전거리 확보,"[('무선주파수로', 'O'), (' ', 'O'), ('중장비', 'O'), (' ', 'O'), ('안전거리', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
383,2019.03.25. 오전 10:49,포스코건설 엘시티 골조공사 마무리…11월 준공 예정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리…', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
384,2019.03.25. 오전 10:49,패스트파이브 입주자 스트레스 관리 심리상담 도입,"[('패스트파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스트레스', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('심리상담', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
385,2019.03.25. 오전 10:47,현대건설 힐스테이트 리뉴얼… 라이프스타일 리더로 변신,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리뉴얼…', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('리더', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
386,2019.03.25. 오전 10:46,최정호 실수요자 중심 시장 관리 추진…공공임대주택 대폭 확대,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
387,2019.03.25. 오전 10:44,SK건설 아파트단지 전체 ‘SK뷰 클린에어 8’ 공기청정시스템 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK뷰 클린에어 8', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공기청정시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
388,2019.03.25. 오전 10:43,101층 해운대 엘시티 더샵 골조공사 마무리,"[('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
389,2019.03.25. 오전 10:43,한국주거복지포럼 주거복지포럼 대토론회 개최 ,"[('한국주거복지포럼 주거복지포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
390,2019.03.25. 오전 10:43,효성중공업 청량리역해링턴플레이스 29일 모델하우스 오픈,"[('효성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청량리역해링턴플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
391,2019.03.25. 오전 10:42,SK건설 아파트 단지 내 공기질 개선 패키지 선보여,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
392,2019.03.25. 오전 10:42,대우건설 김형 사장 카타르 공공사업청장과 간담회,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공공사업청장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
393,2019.03.25. 오전 10:37,전문최정호 부동산 보유 논란 송구…실수요자 중심 시장관리 추진,"[('전문', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('송구…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('시장관리', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
394,2019.03.25. 오전 10:34,현대건설 ‘힐스테이트’ 리뉴얼…No.1 아파트 브랜드 위상 강화 ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼…No.1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('위상', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
395,2019.03.25. 오전 10:32,4월 전국 아파트 1만2760가구 입주…1년전 반토막,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2760가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('1년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
396,2019.03.25. 오전 10:32,호주 부동산 화상 투자 설명회 오는 4월17일 개최,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('화상', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 4월17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
397,2019.03.25. 오전 10:31,미세먼지 잡는 아파트…숲세권·필터·비용에 관한 궁금증,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…숲세권·필터·비용에', 'O'), (' ', 'O'), ('관한', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O')]"
398,2019.03.25. 오전 10:30,화성산업 사내 봉사단 사랑의 집수리 봉사활동 진행,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'EVENT'), ('랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
399,2019.03.25. 오전 10:29,얼어붙었던 분양시장에 활기 돈다… 분양물량 지난해 2분기 두 배 수준,"[('얼어붙었던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('돈다…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
400,2019.03.25. 오전 10:27,경기도 지자체 공유지 곳곳 무단점유 당해…관리 강화,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('무단점유', 'O'), (' ', 'O'), ('당해…관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
401,2019.03.25. 오전 10:25,김형 대우건설 사장 카타르 공공사업청장과 간담회,"[('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공공사업청장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
402,2019.03.25. 오전 10:24,재건축 심의 통과 당락 좌우하는 임대주택,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('당락', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우하는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
403,2019.03.25. 오전 10:24,서울시 올해 15억 들여 노후고시원에 간이스프링클러 설치 지원,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('노후고시원에', 'O'), (' ', 'O'), ('간이스프링클러', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
404,2019.03.25. 오전 10:23,현대건설 힐스테이트 속초 센트럴  필必환경 시대 최적의 주거단지로 수요자 관심 높아져,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('속초 센트럴 필', 'LOCATION'), ('必환경', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
405,2019.03.25. 오전 10:23,청량리역 해링턴 플레이스 오는 29일 개관…전용 84㎡ 분양가 9억 이하로,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관…전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
406,2019.03.25. 오전 10:21,포스코건설 해운대 엘시티 더샵 101층 골조공사 마무리,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
407,2019.03.25. 오전 10:21,이사철 특수 사라져… 서울 전세價 15주↓,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세價', 'O'), (' ', 'O'), ('15주', 'DATE'), ('↓', 'O')]"
408,2019.03.25. 오전 10:19,‘급매물 거래’ 낙폭 줄어든 서울 아파트 바닥 조짐 계단식 하락,"[('‘급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래’', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('계단식', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
409,2019.03.25. 오전 10:14,대우건설카타르 공공사업청 간담회,"[('대우건설카타르 공공사업청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
410,2019.03.25. 오전 10:13,태영 윤석민 회장 취임…윤세영 명예회장 추대,"[('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤석민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임…', 'O'), ('윤세영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추대', 'O')]"
411,2019.03.25. 오전 10:13,SK건설 아파트 공기질 개선 토탈 패키지 ’SK뷰 클린에어 8’ 선보여,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('토탈', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('SK뷰 클린에어 8', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
412,2019.03.25. 오전 10:10,몸집 키우는 공유오피스…시내 곳곳서 격돌,"[('몸집', 'O'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('공유오피스…시내', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
413,2019.03.25. 오전 10:07,SK건설 아파트단지 전체에 적용 공기청정시스템 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전체에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('공기청정시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
414,2019.03.25. 오전 10:07,최정호 장관 후보자 “신혼부부 소득기준 제도개선 필요성 검토”,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득기준', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('필요성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
415,2019.03.25. 오전 10:06,2Q 전국 9.9만가구 분양…전분기比 4만가구↑,"[('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9.9만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…전분기比', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
