,date,headline,keyword
0,2007.08.05. 오후 9:30,분양 맑음 매매 흐림,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O')]"
1,2007.08.05. 오후 8:24,쌍용건설 동탄신도시 99가구 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('99가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
2,2007.08.05. 오후 8:24,유망 경매물건 서울 강남구 도곡동 타워팰리스 外,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
3,2007.08.05. 오후 8:18,동탄신도시 교통대책 무방비,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('무방비', 'O')]"
4,2007.08.05. 오후 8:06,상한제적용 주택 가산비 기본형의 20%까지 인정,"[('상한제적용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형의', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
5,2007.08.05. 오후 6:00,인천 송도자이 하버뷰 1271대 1로 1순위 마감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도자이 하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1271대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
6,2007.08.05. 오후 5:18,가산비 기본형건축비 20%까지 인정,"[('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
7,2007.08.05. 오후 4:53,동국제강 본사땅 33년만에 재개발‥4천억 대박,"[('동국제강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사땅', 'O'), (' ', 'O'), ('33년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발‥', 'O'), ('4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
8,2007.08.05. 오후 4:48,한국건설 60년 3부3·끝 좌담한국건설 60년과 비전,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3부3', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('좌담', 'O'), ('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O')]"
9,2007.08.05. 오후 4:42,분양정보 해운대 벡스코센텀호텔 특별회원 모집,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벡스코센텀호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
10,2007.08.05. 오후 4:42,분양정보 동두천 중앙역 월드메르디앙 361가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('361가구', 'QUANTITY')]"
11,2007.08.05. 오후 4:42,송도 자이 하버뷰 1271대1 1순위 마감,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이 하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1271대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
12,2007.08.05. 오후 4:42,분양하이라이트 8일 서천 아이파크 243가구 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('243가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
13,2007.08.05. 오후 4:36,신림동 강남아파트 재건축 눈앞,"[('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
14,2007.08.05. 오후 4:36,이용도 안할 경수고속도 부담금 4400억 내라니,"[('이용도', 'O'), (' ', 'O'), ('안할', 'O'), (' ', 'O'), ('경수고속', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('4400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내라니', 'O')]"
15,2007.08.05. 오후 4:11,동탄서 40층 주상복합 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
16,2007.08.05. 오후 4:11,길음ㆍ정릉 래미안 견본주택 오픈,"[('길음', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('정릉 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
17,2007.08.05. 오후 4:11,사업추진 속도 빠른 재건축단지만 강세,"[('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지만', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
18,2007.08.05. 오후 4:11,상한제 아파트 가산비용 기본형 건축비 20%까지,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비용', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
19,2007.08.05. 오후 4:00,가산비 기본형건축비의 최대 20%종합,"[('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형건축비의', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
20,2007.08.05. 오후 3:48,이번주 분양일정 8월6일∼10일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('8월6일∼10일', 'DATE')]"
21,2007.08.05. 오후 3:45,미분양 10년만에 최고，상한제 기대 청약미뤄,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고，', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약미뤄', 'O')]"
22,2007.08.05. 오후 3:45,하반기 수도권―공장터 지방―대단지 주목하라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('―공장터', 'O'), (' ', 'O'), ('지방―대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
23,2007.08.05. 오후 3:33,아파트 주간 시세 휴가철 맞아 개점휴업,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
24,2007.08.05. 오후 3:33,경·공매 시황 수도권 다세대 낙찰가율 3개월째 강세,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
25,2007.08.05. 오후 2:57,이달 분양 봇물 노른자위 노려라,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
26,2007.08.05. 오후 2:24,분양가상한제 적용 주택 건축비용 인정폭 커진다,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비용', 'O'), (' ', 'O'), ('인정폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
27,2007.08.05. 오후 1:42,인천 하버뷰 청약경쟁률 1271대 1 기록,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1271대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
28,2007.08.05. 오후 1:42,분양단신 동탄 쌍용 플래티넘,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 쌍용 플래티넘', 'ARTIFACT')]"
29,2007.08.05. 오후 12:44,농지활용 반값 골프장 건설 가능할까종합,"[('농지활용', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까종합', 'O')]"
30,2007.08.05. 오전 11:00,최고성능아파트 가산비 14만원 인정,"[('최고성능아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('14만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
31,2007.08.05. 오전 11:00,주택성능등급 95점이상 가산비용 14만원 인정,"[('주택성능등급', 'O'), (' ', 'O'), ('95점이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산비용', 'O'), (' ', 'O'), ('14만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
32,2007.08.05. 오전 10:43,송도자이하버뷰 112㎡ 청약경쟁률 1271대1,"[('송도자이하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('112㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1271대1', 'QUANTITY')]"
33,2007.08.05. 오전 9:00,부동산캘린더분양시장 휴식..청약접수 2곳,"[('부동산캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식..청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY')]"
34,2007.08.05. 오전 9:00,주간부동산휴가철 매매·전세 안정세,"[('주간부동산휴가철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
35,2007.08.05. 오전 6:11,상가 공장 등 영업용 부동산 경매물건 크게 증가,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
36,2007.08.05. 오전 6:04,서울 뉴타운 위장전입 판친다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판친다', 'O')]"
37,2007.08.05. 오전 6:04,귀해진 ‘전세아파트’ 강남선 찬밥,"[('귀해진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
38,2007.08.05. 오전 12:36,분양가 상한제 아파트 내년이나 가능,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
39,2007.08.06. 오후 10:24,“印尼 부동산시장 외국인에 개방 추진” 루프티 투자청장,"[('“印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O'), (' ', 'O'), ('루프티', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('투자청장', 'CIVILIZATION')]"
40,2007.08.06. 오후 7:29,동탄 쌍용 플래티넘 99가구 13일 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('99가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2007.08.06. 오후 6:42,분양정보 쌍용 동탄 주상복합 99가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용 동탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('99가구', 'QUANTITY')]"
42,2007.08.06. 오후 6:42,아파트 3.3㎡당 값 전국평균 800만원 돌파,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국평균', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
43,2007.08.06. 오후 6:42,건설사 분양전략 수정 바람,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
44,2007.08.06. 오후 6:42,청계천 10.8㎞ 물길 복원 2년 주변단지 호재는 없었다,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10.8㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물길', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주변단지', 'O'), (' ', 'O'), ('호재는', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
45,2007.08.06. 오후 6:42,상현 힐스테이트 분양 또 연기될듯,"[('상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기될듯', 'O')]"
46,2007.08.06. 오후 6:36,입주민이 어린이놀이터·공원 설계 참여한다,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이놀이터·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('참여한다', 'O')]"
47,2007.08.06. 오후 6:36,전국 아파트값 3.3㎡1평당 800만원 넘었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡1평당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
48,2007.08.06. 오후 6:32,당산동 대한통운부지 터 반도 유보라 팰리스 분양,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대한통운', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('반도 유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2007.08.06. 오후 6:14,영산대 부동산연구소 조사 월급만으로 아파트 장만 서울 17.8년 전남 3년,"[('영산대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('월급만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('17.8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE')]"
50,2007.08.06. 오후 6:14,은평·장지·발산 특별분양 4000가구 전매제한… 원주민·철거민 반발,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전매제한…', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
51,2007.08.06. 오후 5:57,캠코，아파트등 부동산 71건 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), ('，아파트등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('71건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
52,2007.08.06. 오후 5:57,분양정보 고양 풍림아이원 557가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('557가구', 'QUANTITY')]"
53,2007.08.06. 오후 5:54,동탄신도시 공원설계 주민참여,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공원설계', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O')]"
54,2007.08.06. 오후 5:54,서울아파트값 3.3㎡1627만원,"[('서울', 'CITY'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡1627만원', 'QUANTITY')]"
55,2007.08.06. 오후 5:54,청약저축가입자 올 18만명 늘어,"[('청약저축가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
56,2007.08.06. 오후 5:51,분양가 상한제 9월 시행…어떤 아파트 선택할까,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행…어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선택할까', 'O')]"
57,2007.08.06. 오후 5:51,강북재개발 일반분양 ‘봇물’,"[('강북', 'LOCATION'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
58,2007.08.06. 오후 5:49,내집마련에 부산은 7.2년， 서울은 17.8년 걸려,"[('내집마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2년', 'DATE'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('17.8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
59,2007.08.06. 오후 5:44,‘더블역세권’이 집의 가치를 결정한다,"[('‘더블역세권’이', 'O'), (' ', 'O'), ('집의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('결정한다', 'O')]"
60,2007.08.06. 오후 5:33,대성산업 아파트 개발효과 돋보이네,"[('대성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발효과', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이네', 'O')]"
61,2007.08.06. 오후 5:33,용산 빌라 지분투자 주의보,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('지분투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
62,2007.08.06. 오후 5:23,이대앞 여성전용 테마상가 ‘파비’ 분양,"[('이대', 'ARTIFACT'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('여성전용', 'O'), (' ', 'O'), ('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파비', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2007.08.06. 오후 5:23,고양4차 풍림아이원 557세대 9일 1순위 청약,"[('고양', 'CITY'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('557세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
64,2007.08.06. 오후 5:11,西동탄 신도시 공원 주민이 직접 설계,"[('西', 'O'), ('동탄 신도시 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
65,2007.08.06. 오후 5:11,세운상가일대에 36층 주상복합,"[('세운상가일', 'LOCATION'), ('대에', 'O'), (' ', 'O'), ('36층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
66,2007.08.06. 오후 5:11,수도권 택지지구 미분양 골라볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
67,2007.08.06. 오후 5:08,분양 하남 풍산지구 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
68,2007.08.06. 오후 5:08,분양 동두천 중앙역 월드메르디앙,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT')]"
69,2007.08.06. 오후 5:08,東동탄 외국기업 그대로 둔다,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국기업', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('둔다', 'O')]"
70,2007.08.06. 오후 5:08,아파트값 전국 평균 3.3㎡당 800만원 돌파,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
71,2007.08.06. 오후 5:08,수도권 서남부 민자고속道 올해말 착공,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민자고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('올해말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
72,2007.08.06. 오후 5:08,MK 추천매물 경기 오산시 궐동 상가주택 23억,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('궐동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY')]"
73,2007.08.06. 오후 5:08,청약부금 18만명 감소 청약저축 18만명 증가,"[('청약부금', 'O'), (' ', 'O'), ('18만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('18만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
74,2007.08.06. 오후 5:08,美 서브프라임 모기지 충격…국내 부동산 투자 영향은,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서브프라임 모기지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('충격…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
75,2007.08.06. 오후 4:35,두산건설 제2경인연결고속도로 민간투자 협약체결,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2경인연결고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('협약체결', 'O')]"
76,2007.08.06. 오후 4:12,휴가철 비수기 부동산 거래 ‘개점휴업’,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개점휴업’', 'O')]"
77,2007.08.06. 오후 4:09,BKPM 코엑스서 투자박람회 개최,"[('BKPM 코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('투자박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
78,2007.08.06. 오후 3:57,내집 마련 서울 17.8년…전국 평균 10.5년,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('17.8년', 'DATE'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5년', 'DATE')]"
79,2007.08.06. 오후 3:47,너무 많아 헷갈리는 아파트인증,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트인증', 'O')]"
80,2007.08.06. 오후 3:32,동탄2 신도시 외국인 투자기업 존치 검토,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자기업', 'O'), (' ', 'O'), ('존치', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
81,2007.08.06. 오후 3:30,전국 아파트값 3.3㎡당 800만원 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
82,2007.08.06. 오후 3:10,내집 마련 부산 7.2년 소요..서울 17.8년종합,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7.2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소요..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('17.8년', 'DATE'), ('종합', 'O')]"
83,2007.08.06. 오후 3:02,전국 아파트값 3.3㎡당 800만원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY')]"
84,2007.08.06. 오후 2:56,청약부금 갈수록 찬밥…18만명 이탈,"[('청약부금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥…', 'O'), ('18만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이탈', 'O')]"
85,2007.08.06. 오후 2:53,세운상가에 36층 주상복합 들어선다,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('36층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
86,2007.08.06. 오후 2:51,인천경제자유구역 이환균 인천경제자유구역청장 인터뷰,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이환균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천경제자유구역청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O')]"
87,2007.08.06. 오후 2:51,인천경제자유구역 여전히 규제많아 외국인 투자 발목,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('규제많아', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
88,2007.08.06. 오후 2:42,인천경제자유지역 송도국제도시 명품 아파트 단지 눈에띄네,"[('인천경제자유지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
89,2007.08.06. 오후 2:42,동양투신운용 백창기 대표 부사장 승진,"[('동양투신운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백창기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
90,2007.08.06. 오후 2:40,내 집 마련 전국 평균 10.5년..서울 17.8년 부산 7.2년,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5년', 'DATE'), ('..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('17.8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7.2년', 'DATE')]"
91,2007.08.06. 오후 2:39,부산·울산 아파트 값  서울의 14 수준,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
92,2007.08.06. 오후 2:36,서울 아파트값 3.3㎡당 1600만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
93,2007.08.06. 오후 2:33,월급 7년 모아야 부산서 내집마련,"[('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
94,2007.08.06. 오후 2:27,인천경제자유구역 청라지구 국제 금융 허브로 뜬다,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
95,2007.08.06. 오후 2:27,인천경제자유구역 중앙공원에 450m 높이 시티타워,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('450m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('시티타워', 'ARTIFACT')]"
96,2007.08.06. 오후 2:18,인천경제자유구역 영종도“동북아 항공물류 허브로”,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('“', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공물류', 'O'), (' ', 'O'), ('허브로”', 'O')]"
97,2007.08.06. 오후 2:12,인천경제자유구역 인천국제공항신도시 남동지역 대규모 에어시티 조성,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천국제공항신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남동', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('에어시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
98,2007.08.06. 오후 1:54,청약저축 가입자 18만명 늘어,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('18만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
99,2007.08.06. 오후 1:48,태영건설 2Q 영업익 82억..전년比 2400%↑,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('82억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2400%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
100,2007.08.06. 오후 1:33,다세대·다가구주택 다시 증가세,"[('다세대·다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
101,2007.08.06. 오후 1:15,내집마련 공매로 해볼까,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
102,2007.08.06. 오전 11:55,서울 아파트값 3.3㎡당 1600만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
103,2007.08.06. 오전 11:53,시흥동 일대 강세 눈길 강남순환道등 호재작용,"[('시흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('강남순환道', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재작용', 'O')]"
104,2007.08.06. 오전 11:53,용인 빅3는 이미 ‘상한제’ 돌입,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
105,2007.08.06. 오전 11:53,송도 마지막 알짜 1477가구 시선집중,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('1477가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
106,2007.08.06. 오전 11:53,고층ㆍ특수형태 주택 가산비 추가,"[('고층ㆍ특수형태', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
107,2007.08.06. 오전 11:53,대림 ‘오렌지 로비’ 특허등록,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오렌지 로비', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특허등록', 'O')]"
108,2007.08.06. 오전 11:53,금주의 부동산캘린더 용인 서천 현대 아이파크 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
109,2007.08.06. 오전 11:53,서울 아파트 3.3㎡1627만원 전국 평균값은 800만원 달해,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡1627만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균값은', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
110,2007.08.06. 오전 11:36,수도권 서남부 교통 좋아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O')]"
111,2007.08.06. 오전 11:22,외국인 충북 토지 취득 껑충,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
112,2007.08.06. 오전 11:02,평택시흥간 등 3개 민자고속도로 사업 본격화,"[('평택시흥', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
113,2007.08.06. 오전 11:02,양도세 절감 매물 아파트 65건 공개매각,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('65건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
114,2007.08.06. 오전 11:01,수도권 고속도로 3곳 공사 본격화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
115,2007.08.06. 오전 10:54,청약저축 가입자 57% “반값아파트 청약안해”,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약안해”', 'O')]"
116,2007.08.06. 오전 10:50,부동산디벨로퍼 코스닥회사 인수..왜,"[('부동산디벨로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('코스닥', 'ORGANIZATION'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('인수..왜', 'O')]"
117,2007.08.06. 오전 10:48,고양시 벽제동 풍림아이원 557가구 9일 1순위 청약,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('557가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
118,2007.08.06. 오전 10:42,풍림아이원 557가구 9일 1순위 청약,"[('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('557가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
119,2007.08.06. 오전 10:41,세운상가에 36층 주상복합단지 들어선다,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('36층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
120,2007.08.06. 오전 10:27,루티즈코리아 말레이시아 투자시찰단 모집,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자시찰단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
121,2007.08.06. 오전 10:11,반값 골프장 실효성없는 불가능한 정책,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성없는', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
122,2007.08.06. 오전 10:11,소외지역 시흥동 개발 호재로 주택 시장 강세,"[('소외지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
123,2007.08.06. 오전 9:56,용인 수지 빅3 아파트 언제 분양되나,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양되나', 'O')]"
124,2007.08.06. 오전 9:51,동탄신도시 공원 입주민이 설계한다,"[('동탄신도시 공', 'LOCATION'), ('원', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('설계한다', 'O')]"
125,2007.08.06. 오전 9:50,송도 상한제전 마지막 알짜 1477가구,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상한제전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('1477가구', 'QUANTITY')]"
126,2007.08.06. 오전 9:47,전국 아파트값 평당800만원 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
127,2007.08.06. 오전 9:47,토공 동탄신도시 공원 주민이 직접 만든다,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
128,2007.08.06. 오전 9:46,동탄신도시 주민참여형 공원 조성,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
129,2007.08.06. 오전 9:32,상반기 청약부금 18만명↓  청약저축 18만↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약부금', 'O'), (' ', 'O'), ('18만명', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('18만', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
130,2007.08.06. 오전 9:16,전국아파트 값 3.3㎡당 평균 800만원 넘어,"[('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
131,2007.08.06. 오전 8:44,분양대박 비결은 분양가 차별화,"[('분양대박', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
132,2007.08.06. 오전 8:26,쌍용건설 동탄 40층 플래티넘 주상복합 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2007.08.06. 오전 8:12,상가·공장·숙박시설 경매 급증,"[('상가·공장·숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
134,2007.08.06. 오전 6:15,아파트 값 3.3㎡당 800만원 돌파,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
135,2007.08.06. 오전 6:11,중대형 안팔린다..건설사 분양 중소형으로 전환,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
136,2007.08.06. 오전 6:01,천안 812월 아파트 분양 봇물,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('812월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
137,2007.08.06. 오전 3:33,분양가 상한 가산비 적용…건축비 최고 20%까지,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
138,2007.08.06. 오전 3:20,추락하는 신도시 집값 왜,"[('추락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
139,2007.08.06. 오전 3:20,상가공장 영업용 부동산 경매 급증,"[('상가공장', 'O'), (' ', 'O'), ('영업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
140,2007.08.06. 오전 3:20,분양가 상한제 아파트 가산비용 기본형 건축비의 20%까지 인정,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비용', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비의', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
141,2007.08.06. 오전 3:20,분양정보경기 포천시 일동면 ‘칸리조트’ 428채 外,"[('분양정보경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('칸리조트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('428채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
142,2007.08.06. 오전 3:20,아파트 매매 시황휴가철 영향 안정세… 일부 소형만 거래,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
143,2007.08.07. 오후 9:18,용인시 힐스테이트 분양가 3.3㎡당 1549만원 재권고,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1549만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재권고', 'O')]"
144,2007.08.07. 오후 8:02,경남기업 베트남에 70층 호텔,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('70층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
145,2007.08.07. 오후 7:48,공공택지 주택건설 하반기 크게 는다,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
146,2007.08.07. 오후 7:30,새 입주단지 가을 전세 ‘손짓’,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘손짓’', 'O')]"
147,2007.08.07. 오후 7:27,추천물건 베스트 8월8일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베', 'QUANTITY'), ('스트', 'O'), (' ', 'O'), ('8월8일', 'DATE')]"
148,2007.08.07. 오후 7:21,캠코，아파트등 부동산 71건 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), ('，아파트등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('71건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
149,2007.08.07. 오후 7:18,건축은 문화다 14 신사동 백현빌딩,"[('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백현빌딩', 'ARTIFACT')]"
150,2007.08.07. 오후 7:18,도심속 미니 신도시 재정비 촉진지구 1 영등포 신길,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION')]"
151,2007.08.07. 오후 7:18,강북 재개발 아파트 분양 행렬,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
152,2007.08.07. 오후 6:32,극동건설 하월곡동에 주상복합 코업스타클래스 분양,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('코업스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2007.08.07. 오후 6:27,운정등 수도권 공공택지 하반기 13만여 가구 건설,"[('운정', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
154,2007.08.07. 오후 6:26,대우자판 남양주 화도읍 “이안 남양주” 분양,"[('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화도읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('이안 남양주', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2007.08.07. 오후 6:18,하반기 수도권 아파트 24만가구 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('24만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
156,2007.08.07. 오후 6:09,8월 8일 부동산 파일,"[('8월 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
157,2007.08.07. 오후 6:08,용인시 상현힐스테이트 분양가 1549만원 재권고,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1549만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재권고', 'O')]"
158,2007.08.07. 오후 6:04,현대건설수출입은행 홍천군에 경로회관 기증,"[('현대건설수출입은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍천군', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경로회관', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
159,2007.08.07. 오후 6:00,흐름과 소통농지 활용 ‘반값 골프장’ 공급 논란,"[('흐름과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통농지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
160,2007.08.07. 오후 5:57,건설업계 분양가상한제 대응책 골몰,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대응책', 'O'), (' ', 'O'), ('골몰', 'O')]"
161,2007.08.07. 오후 5:57,수도권 공공택지 13만가구 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
162,2007.08.07. 오후 5:57,분양정보 광주 곤지암리조트 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곤지암리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
163,2007.08.07. 오후 5:57,분양정보 남양주 Ⅰ’PARK 584가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), (""Ⅰ'PARK"", 'O'), (' ', 'O'), ('584가구', 'QUANTITY')]"
164,2007.08.07. 오후 5:54,수도권 소형 시가총액 218兆 5.6%상승 ‘최고’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('218兆 5.6%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
165,2007.08.07. 오후 5:54,서울 길음뉴타운 실수요자 관심,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
166,2007.08.07. 오후 5:54,지하 주차장만 있는 아파트，수도권서만 2906가구 분양,"[('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장만', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트，', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서만', 'O'), (' ', 'O'), ('2906가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2007.08.07. 오후 5:53,통째로 바뀌는 영등포…목동ㆍ여의도 수요 흡수 기대,"[('통째로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
168,2007.08.07. 오후 5:45,주택연금제도 활성화하나,"[('주택연금제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활성화하나', 'O')]"
169,2007.08.07. 오후 5:27,재건축 승인 앞당긴다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
170,2007.08.07. 오후 5:11,경북 예천에 반의 반값 골프장,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O')]"
171,2007.08.07. 오후 5:03,남양주 진접 24일 동시분양… 어디가 좋을까,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
172,2007.08.07. 오후 5:03,분양정보 현대산업 남양주 584가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('584가구', 'QUANTITY')]"
173,2007.08.07. 오후 5:03,재건축 단지 내부 갈등에 몸살,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
174,2007.08.07. 오후 5:03,STX건설 주택사업 진출,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
175,2007.08.07. 오후 5:02,MK 추천매물 용인 죽전 상가빌딩 72억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('72억원', 'QUANTITY')]"
176,2007.08.07. 오후 5:02,수도권 주택공급 상반기 9.1% 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
177,2007.08.07. 오후 5:02,톡톡 부동산 판교 상가용지 매수자 나 어떡해,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡해', 'O')]"
178,2007.08.07. 오후 5:02,미국에도 다세대주택 급증,"[('미국', 'COUNTRY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
179,2007.08.07. 오후 4:47,분양 포천 일동 온천테마파크 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온천테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2007.08.07. 오후 4:47,현대건설 경로회관 기증,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경로회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
181,2007.08.07. 오후 4:47,이방주의 부동산 칼럼 2만달러 시대 걸맞은 농촌주택을,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('2만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('걸맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌주택을', 'O')]"
182,2007.08.07. 오후 4:41,분양 남양주 오남 아이파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오남 아이파크', 'ARTIFACT')]"
183,2007.08.07. 오후 4:41,분양가 높아 값싼 경매상가에 돈몰려,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('경매상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈몰려', 'O')]"
184,2007.08.07. 오후 4:41,강남ㆍ서초 오피스텔 낙찰가 시세 웃돌아,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
185,2007.08.07. 오후 3:38,수도권 공공주택 하반기에 13만5766가구 건설,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('13만5766가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
186,2007.08.07. 오후 3:26,래미안·자이타운..타운화로 승부 건다,"[('래미안', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('자이타운', 'ARTIFACT'), ('..타운화로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O'), (' ', 'O'), ('건다', 'O')]"
187,2007.08.07. 오후 3:12,서브원 곤지암에서 리조트 분양,"[('서브원 곤지암', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2007.08.07. 오후 2:45,하반기 수도권 공공택지에서 13만5천여가구 건설종합2보,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('13만5천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
189,2007.08.07. 오후 2:39,하반기 수도권에 13만가구 공급된다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
190,2007.08.07. 오후 2:19,사진현대건설 홍천 성수리 경로회관 준공,"[('사진', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성수리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경로회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
191,2007.08.07. 오후 1:56,세빌스 美 부동산투금사 그레나이트 파트너스 인수,"[('세빌스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산투금사', 'O'), (' ', 'O'), ('그레나이트 파트너스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
192,2007.08.07. 오후 1:54,서울 하반기에 3만2천가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
193,2007.08.07. 오후 1:41,현대건설 홍천군 성수리 경로회관 건립,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성수리 경로회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
194,2007.08.07. 오전 11:53,‘한류우드2구역’ 입찰무산 내달 재공고 재입찰 실시,"[('‘', 'O'), ('한류우드', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰무산', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재공고', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
195,2007.08.07. 오전 11:53,풍림 고양 벽제 9일 청약,"[('풍림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벽제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
196,2007.08.07. 오전 11:53,서울은 ‘가뭄’ 수도권은 ‘봇물’,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가뭄’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
197,2007.08.07. 오전 11:53,판교 생활용지 권리확정 지연 불만 고조,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('권리확정', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
198,2007.08.07. 오전 11:53,길음ㆍ정릉 래미안 시선집중,"[('길음', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
199,2007.08.07. 오전 11:53,동탄 마지막 주상복합 눈길,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
200,2007.08.07. 오전 11:53,신도시 분양가 8% 더 떨어진다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
201,2007.08.07. 오전 11:39,경남기업 베트남에 70층짜리 최고급호텔 건립,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('70층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
202,2007.08.07. 오전 11:23,수도권 아파트 시가총액 소형이 상승 주도,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
203,2007.08.07. 오전 11:20,한류우드 건설 분양가 상한제에 발목 잡혔네,"[('한류우드', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡혔네', 'O')]"
204,2007.08.07. 오전 11:18,건설사 체감경기 반짝 회복세,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
205,2007.08.07. 오전 11:06,현대산업개발 오남아이파크 584가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오남아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('584가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2007.08.07. 오전 10:57,남양주 오남 아아파크 584가구 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오남 아아파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('584가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2007.08.07. 오전 10:31,지방택지지구 미분양 수두룩,"[('지방택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
208,2007.08.07. 오전 10:28,현대건설 홍천군 성수리 경로회관 건립,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성수리 경로회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
209,2007.08.07. 오전 10:26,내달 공공택지 중소형 분양가 8%↓…민간은 20%↓,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), ('↓…민간은', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
210,2007.08.07. 오전 10:23,89월 수도권 분양시장 래미안이 대세,"[('89월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
211,2007.08.07. 오전 10:17,판교 생활대책용지 대상자 확정 지연…불만 고조,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활대책용지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('지연…불만', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
212,2007.08.07. 오전 10:11,하반기 주택시장 ‘서울가뭄수도권홍수’,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울가뭄수도권홍수', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
213,2007.08.07. 오전 9:39,전국 아파트값3.3㎡당 800만원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY')]"
214,2007.08.07. 오전 9:39,캠코，아파트등 부동산 71건 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), ('，아파트등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('71건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
215,2007.08.07. 오전 9:39,청약저축가입자 올 18만명 늘어,"[('청약저축가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
216,2007.08.07. 오전 9:39,서울아파트값 3.3㎡1627만원,"[('서울', 'CITY'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡1627만원', 'QUANTITY')]"
217,2007.08.07. 오전 9:36,분양가 상한제 9월 시행…어떤 아파트 선택할까,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행…어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선택할까', 'O')]"
218,2007.08.07. 오전 9:36,중대형아파트 1000채 삽니다..주공,"[('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삽니다..', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'PERSON')]"
219,2007.08.07. 오전 9:33,용산 빌라 지분투자 주의보,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('지분투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
220,2007.08.07. 오전 9:02,관심분양동탄 플래티넘 주상복합 99가구 13일부터 접수,"[('관심분양', 'O'), ('동탄 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('99가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
221,2007.08.07. 오전 9:02,관심분양길음ㆍ정릉 래미안 3.3㎡당 12501700만원,"[('관심분양길음ㆍ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12501700만원', 'QUANTITY')]"
222,2007.08.07. 오전 9:00,월급모아 내집장만 얼마나 걸리나,"[('월급모아', 'O'), (' ', 'O'), ('내집장만', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('걸리나', 'O')]"
223,2007.08.07. 오전 8:32,아파트값 전국 평균 3.3㎡당 800만원 돌파,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
224,2007.08.07. 오전 8:32,東동탄 외국기업 그대로 둔다,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국기업', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('둔다', 'O')]"
225,2007.08.07. 오전 8:32,세운상가일대에 36층 주상복합,"[('세운상가일', 'LOCATION'), ('대에', 'O'), (' ', 'O'), ('36층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
226,2007.08.07. 오전 8:21,부동산따라잡기 하반기 대기성 매물은,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대기성', 'O'), (' ', 'O'), ('매물은', 'O')]"
227,2007.08.07. 오전 8:19,수도권 공공택지서 13만여가구 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('13만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
228,2007.08.07. 오전 7:05,대구경북부산경남아파트 구입 월급 4.3∼7.7년 모아야,"[('대구경북부산경남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3∼7.7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O')]"
229,2007.08.07. 오전 6:26,하반기 수도권 공공택지서 13만5천여가구 건설,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('13만5천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
230,2007.08.07. 오전 6:05,하반기 수도권 공공택지에서 13만5천여가구 건설,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('13만5천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
231,2007.08.07. 오전 3:03,쪼개고…늘리고… 건설업계 ‘아파트 분양률 높이기’ 열전,"[('쪼개고…늘리고…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기’', 'O'), (' ', 'O'), ('열전', 'O')]"
232,2007.08.07. 오전 3:03,전국 아파트 평균 가격 3.3m² 1평당 800만 원 넘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m²', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1평당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
233,2007.08.07. 오전 2:57,전국 집값 3.3㎡당 800만원 넘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
234,2007.08.08. 오후 10:39,가등기 설정 전셋집은 금물,"[('가등기', 'O'), (' ', 'O'), ('설정', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집은', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
235,2007.08.08. 오후 9:33,강북 재개발 일반분양 노려볼까…1300여가구 분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까…', 'O'), ('1300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2007.08.08. 오후 7:30,뉴타운·2기 신도시에 거리형 상가 ‘부활’,"[('뉴타운·', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('거리형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부활’', 'O')]"
237,2007.08.08. 오후 6:45,부동산 중개양식 10월부터 달라진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개양식', 'O'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O')]"
238,2007.08.08. 오후 6:38,경남기업 베트남 최고 336m건물 짓는다,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('336m', 'QUANTITY'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
239,2007.08.08. 오후 6:18,신한 리비아서 5억弗 주택공사,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION')]"
240,2007.08.08. 오후 6:18,서학리조트 사장 공개 채용,"[('서학리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
241,2007.08.08. 오후 6:12,PF사업 금융사 위주 전환 조짐,"[('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
242,2007.08.08. 오후 6:12,판교 생활대책용지 대상자 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활대책용지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
243,2007.08.08. 오후 6:12,분양가 내리지만 전매제한 족쇄,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내리지만', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('족쇄', 'O')]"
244,2007.08.08. 오후 6:12,경기도 경유차 배출가스 규제 강화된다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경유차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배', 'MATERIAL'), ('출가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
245,2007.08.08. 오후 5:51,2차 남북정상회담 건설·부동산시장 영향,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남북정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설·부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
246,2007.08.08. 오후 5:51,美동포자금 국내부동산 ‘U턴’,"[('美', 'LOCATION'), ('동포', 'CIVILIZATION'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('국내부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘U턴’', 'O')]"
247,2007.08.08. 오후 5:51,주택성능 우수업체 가산비 확대 추진,"[('주택성능', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
248,2007.08.08. 오후 5:51,부동산중개때 임대차관계 의무 기재,"[('부동산중개때', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차관계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('기재', 'O')]"
249,2007.08.08. 오후 4:47,분양 말聯 아파트 센툴 더 매플,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('말聯', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('센툴 더 매플', 'ARTIFACT')]"
250,2007.08.08. 오후 4:47,분양 서울 서교동 주상복합 미래사랑,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('미래사랑', 'ARTIFACT')]"
251,2007.08.08. 오후 4:47,분양 경기 파주 공구상가 T메카,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공구상가', 'O'), (' ', 'O'), ('T메카', 'ARTIFACT')]"
252,2007.08.08. 오후 4:47,분양 송도 오피스텔 위드 프리상뜨,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔 위드 프리상뜨', 'ARTIFACT')]"
253,2007.08.08. 오후 4:47,주택성능등급 높으면 가산비 추가,"[('주택성능등급', 'O'), (' ', 'O'), ('높으면', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
255,2007.08.08. 오후 4:47,부동산 거래설명서 상세해진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('상세해진다', 'O')]"
256,2007.08.08. 오후 4:47,주택소유자 49% 6개월 뒤 집값 오를것,"[('주택소유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6개월 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를것', 'O')]"
257,2007.08.08. 오후 4:42,품질때문에 상한제前·後아파트 차별화될까,"[('품질때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('前·後아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화될까', 'O')]"
258,2007.08.08. 오후 4:13,정상회담 개최 접경지역 부동산 다시 뜰까,"[('정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰까', 'O')]"
259,2007.08.08. 오후 3:33,올 분양 아파트 다수 분양가상한제 적용안돼,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다수', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용안돼', 'O')]"
260,2007.08.08. 오후 3:23,재개발지분 쪼개기에서 합치기로,"[('재개발지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기에서', 'O'), (' ', 'O'), ('합치기로', 'O')]"
261,2007.08.08. 오후 2:45,전세구할 땐 이런점을 고려하세요,"[('전세구할', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('이런점을', 'O'), (' ', 'O'), ('고려하세요', 'O')]"
262,2007.08.08. 오후 2:03,신성건설 2Q 영업익 43억..전년比 155%↑,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('43억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('155%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
263,2007.08.08. 오후 1:33,中부동산 해외 대출 자금으로 투자 못한다,"[('中', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('자금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
264,2007.08.08. 오후 1:27,부동산 중개대상물 설명서 확 바뀐다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개대상물', 'O'), (' ', 'O'), ('설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
265,2007.08.08. 오후 1:18,주택성능 우수업체엔 가산비 확대 추진,"[('주택성능', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체엔', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
266,2007.08.08. 오후 1:15,부동산중개시 임대차관계·대출현황 의무 기재,"[('부동산중개시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차관계·대출현황', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('기재', 'O')]"
267,2007.08.08. 오후 12:31,부동산중개때 임대차관계.대출현황 의무적으로 기재해야,"[('부동산중개때', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차관계.대출현황', 'O'), (' ', 'O'), ('의무적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기재해야', 'O')]"
268,2007.08.08. 오후 12:02,주택성능 등급 우수업체 가산비율 인센티브 확대,"[('주택성능', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('가산비율', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
269,2007.08.08. 오후 12:02,8.2830 남북정상회담파주 문산 개발기대감 ‘술렁’,"[('8.2830', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남북정상회담', 'EVENT'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
270,2007.08.08. 오후 12:02,서울엔 연내 ‘상한제’ 적용 아파트 없다,"[('서울', 'CITY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
271,2007.08.08. 오후 12:02,금호ㆍ옥수재개발 ‘지분합치기’ 바람,"[('금호', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ옥수재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지분합치기’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
272,2007.08.08. 오후 12:02,전문기자 리포트 해외부동산 사업의 성공조건,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사업의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공조건', 'O')]"
273,2007.08.08. 오후 12:02,판교 생활대책용 상가용지 대상자 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활대책용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가용지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
274,2007.08.08. 오전 11:43,을지로 SK사옥 충살 衝殺을 맞다,"[('을지로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충살', 'O'), (' ', 'O'), ('衝殺을', 'O'), (' ', 'O'), ('맞다', 'O')]"
275,2007.08.08. 오전 11:16,주택 청약점수 계산해 보세요,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약점수', 'O'), (' ', 'O'), ('계산해', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
276,2007.08.08. 오전 11:13,신한 리비아 5억달러 주택사업 수주상보,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
277,2007.08.08. 오전 11:11,희림 경남기업 베트남 빌딩 설계용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
278,2007.08.08. 오전 11:07,남광토건 남북경협실적개선 겹호재,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('경협실적개선', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재', 'O')]"
279,2007.08.08. 오전 11:06,판교 생활대책용지 대상자 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활대책용지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
280,2007.08.08. 오전 11:06,부동산 유형별로 중개 확인·설명서 세분화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유형별로', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('확인·설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O')]"
281,2007.08.08. 오전 10:54,신한 리비아 정부 발주 5천가구 계약1보,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
282,2007.08.08. 오전 10:47,남북정상회담파주ㆍ 문산 등 수도권 북부지역 기대감,"[('남북정상회담', 'EVENT'), ('파주ㆍ', 'O'), (' ', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
283,2007.08.08. 오전 10:40,전세 이런 집은 반드시 피하라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('피하라', 'O')]"
284,2007.08.08. 오전 10:26,재개발 ‘지분 합치기’ 바람,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지분', 'O'), (' ', 'O'), ('합치기’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
285,2007.08.08. 오전 10:18,남북정상회담파주·철원 접경지역 다시 주목,"[('남북정상회담', 'EVENT'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
286,2007.08.08. 오전 9:59,동시분양 앞둔 남양주·양주 아파트값 급등,"[('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
287,2007.08.08. 오전 9:33,판교 생활대책용지 공급대상자 1474명 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활대책용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('1474명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
288,2007.08.08. 오전 9:23,서울에서는 연내 분양가 상한제 대상 없다,"[('서울', 'CITY'), ('에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
289,2007.08.08. 오전 9:13,뚝섬에 대형아파트 800가구 나온다,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
290,2007.08.08. 오전 9:02,헤럴드칼럼국내 빌딩시장서 웃는 외국인,"[('헤럴드칼럼', 'ORGANIZATION'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION')]"
291,2007.08.08. 오전 8:51,판교사업단 생활대책용지 공급대상자 확정,"[('판교사업단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활대책용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
292,2007.08.08. 오전 8:47,포천 일동 온천테마파크 분양,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온천테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2007.08.08. 오전 7:09,서초구 간선도로 무인단속 강화,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간선도로', 'O'), (' ', 'O'), ('무인단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
294,2007.08.08. 오전 7:09,대형건설사 체감경기 호전,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O')]"
295,2007.08.08. 오전 7:09,수도권 공공택지 13만가구 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
296,2007.08.08. 오전 7:09,건설업계 분양가상한제 대응책 골몰,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대응책', 'O'), (' ', 'O'), ('골몰', 'O')]"
297,2007.08.08. 오전 7:09,수도권 소형 시가총액 218兆 5.6%상승 ‘최고’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('218兆 5.6%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
298,2007.08.08. 오전 7:09,지하 주차장만 있는 아파트，수도권서만 2906가구 분양,"[('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장만', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트，', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서만', 'O'), (' ', 'O'), ('2906가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2007.08.08. 오전 7:06,서울 길음뉴타운 실수요자 관심,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
300,2007.08.08. 오전 7:06,재건축 승인 앞당긴다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
301,2007.08.08. 오전 6:11,재개발 이번엔 지분 합치기 바람,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('합치기', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
302,2007.08.08. 오전 5:12,수도권 아파트 66∼95㎡ 시가총액 5.6%올라 최고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('66∼95㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('5.6%', 'QUANTITY'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
303,2007.08.09. 오후 10:36,은평뉴타운 972가구 늘어난다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('972가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
304,2007.08.09. 오후 9:51,올해 새로지은 우리 아파트값 얼마,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새로지은', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
305,2007.08.09. 오후 9:36,농촌공사KAVO F1 경주장 건설부지 협약 체결,"[('농촌공사KAVO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('F1 경주장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설부지', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
306,2007.08.09. 오후 8:57,은평뉴타운 972가구 늘어난다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('972가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
307,2007.08.09. 오후 8:08,건설사 규제만 하더니… 분양가 상한제 반발,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('규제만', 'O'), (' ', 'O'), ('하더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
308,2007.08.09. 오후 6:56,분양가 상한제 9월달 시행돼도… 서울 하반기 적용물량 거의 없어,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행돼도…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용물량', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
310,2007.08.09. 오후 6:35,등기안된 땅 20년 점유해도 소유권 인정 못 받아,"[('등기안된', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점유해도', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
311,2007.08.09. 오후 6:33,5월까지 신증축 공동주택 11만가구 가격 추가 공시,"[('5월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신증축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
312,2007.08.09. 오후 6:00,서울 합정역 40층 주상복합 허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
313,2007.08.09. 오후 6:00,서울 강동구 집값，3.3㎡당 2000만원대 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값，', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
314,2007.08.09. 오후 6:00,상암DMC 12필지 10월 공급,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
315,2007.08.09. 오후 6:00,분양정보 대전 유성자이 350가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('350가구', 'QUANTITY')]"
316,2007.08.09. 오후 5:57,평창 부동산시장은 지금 ‘패닉상태’,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘패닉상태’', 'O')]"
317,2007.08.09. 오후 5:57,판교신도시 생활대책용지，이익보장 조건등 따져봐야,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활대책용지，이익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('조건등', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
318,2007.08.09. 오후 5:57,청약가점제 ‘5가지 오해’…점수 낮으면 9월전 청약  “NO”,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오해’…점수', 'O'), (' ', 'O'), ('낮으면', 'O'), (' ', 'O'), ('9월전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('“NO”', 'O')]"
319,2007.08.09. 오후 5:47,‘총알’ 부족한 서민 분양전환 공공임대 노려라,"[('‘', 'O'), ('총알', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
320,2007.08.09. 오후 5:36,공동주택가격 추가 공시,"[('공동주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
321,2007.08.09. 오후 5:26,국유지에 지은 건물도 분양 받을 수 있다,"[('국유지에', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
322,2007.08.09. 오후 5:26,건설사 규제만 하더니… 분양가 상한제 반발,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('규제만', 'O'), (' ', 'O'), ('하더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
323,2007.08.09. 오후 5:26,재경부 분양가 상한제前 미분양 쌓여도 대책 없다,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여도', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
324,2007.08.09. 오후 5:13,행정도시 공동주택지 경쟁률 4.8대 1,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8대 1', 'QUANTITY')]"
325,2007.08.09. 오후 5:02,MK추천매물 강원 횡성 펜션용지 5억6000만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5억6000만원', 'QUANTITY')]"
326,2007.08.09. 오후 5:02,분양 가평 노블레스 타운빌리지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노블레스 타운빌리지', 'ARTIFACT')]"
327,2007.08.09. 오후 5:02,분양 당진ㆍ봉담ㆍ죽전서 휴먼빌 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
328,2007.08.09. 오후 5:02,톡톡 부동산 리조트에 인공동굴 와인셀러,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트에', 'O'), (' ', 'O'), ('인공동굴', 'O'), (' ', 'O'), ('와인', 'CIVILIZATION'), ('셀러', 'O')]"
329,2007.08.09. 오후 5:02,현대건설 사우디 송전선 공사 1억달러 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송전선', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
330,2007.08.09. 오후 5:02,합정역 주변 30층 주상복합 들어선다,"[('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
331,2007.08.09. 오후 5:02,은평뉴타운 972가구 늘린다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('972가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
332,2007.08.09. 오후 4:53,땅 20년이상 점유해도 소유권 자동취득 안돼,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('20년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점유해도', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자동취득', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
333,2007.08.09. 오후 4:53,김재현 토공 사장 인천 청라지구에 MD앤더슨 들어옵니다,"[('김재현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('MD앤더슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어옵니다', 'O')]"
334,2007.08.09. 오후 4:53,외국계 지방 상업용 부동산 눈독,"[('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
335,2007.08.09. 오후 4:53,서울 상암DMC 산업ㆍ학교용지 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업ㆍ학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2007.08.09. 오후 4:43,신·증축 공동주택 가격 10일부터 의견청취,"[('신·증축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의견청취', 'O')]"
337,2007.08.09. 오후 4:42,행정도시 설계공모 경쟁률 10대1,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10대1', 'QUANTITY')]"
338,2007.08.09. 오후 4:42,경남기업 베트남에 70층빌딩 건설,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('70층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
339,2007.08.09. 오후 4:42,현대건설 1억弗 규모 사우디 전기공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전기공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
340,2007.08.09. 오후 4:42,분양단지 들여다보기 래미안 길음 8·9단지,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 길음', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8·9단지', 'QUANTITY')]"
341,2007.08.09. 오후 4:36,초기자금 부족한 서민들 내집마련 공공임대 아파트 주목,"[('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
342,2007.08.09. 오후 4:17,올해 하반기 분양전환 공공임대 봇물,"[('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
343,2007.08.09. 오후 4:12,국유지 건물도 분양받을 수 있다,"[('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
344,2007.08.09. 오후 4:06,정상회담 성사로 고양·파주 분양물량 ‘주목’,"[('정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성사로', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
345,2007.08.09. 오후 4:06,은평뉴타운 972가구 추가 공급,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('972가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
346,2007.08.09. 오후 3:42,판교 중심상업용지 또 고가 낙찰,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
348,2007.08.09. 오후 3:25,서울시 은평뉴타운 972가구 추가 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('972가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
349,2007.08.09. 오후 3:18,GS건설 대전 유성에 주상복합 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2007.08.09. 오후 3:02,합정역 주변 130m 주상복합 들어선다,"[('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('130m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
351,2007.08.09. 오후 2:59,단독은평2.3지구 특별분양분도 연내 공급,"[('단독', 'O'), ('은평2.3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별분양분도', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
352,2007.08.09. 오후 2:56,현대건설 1억달러 사우디 송전공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송전공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
353,2007.08.09. 오후 2:52,행정도시 공동주택 설계공모 경쟁률 4.8대1,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8대1', 'QUANTITY')]"
354,2007.08.09. 오후 2:48,강남 등 수도권 명문학군 전셋값 상승률 줄어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
355,2007.08.09. 오후 2:48,서울 합정역 주변 주상복합 허가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
356,2007.08.09. 오후 2:46,강동구 3.3㎡당 2천만원...둔촌주공의 힘,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
357,2007.08.09. 오후 2:45,강동구 3.3㎡평 가격 2천만원 회복,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
358,2007.08.09. 오후 2:30,행정도시 공모전 경쟁률 5대1 육박,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
359,2007.08.09. 오후 2:27,길음뉴타운 삼성래미안 14일부터 청약,"[('길음뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
360,2007.08.09. 오후 2:22,은평뉴타운 972가구늘린다..1만6172가구공급,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('972가구', 'QUANTITY'), ('늘린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6172가구', 'QUANTITY'), ('공급', 'O')]"
361,2007.08.09. 오후 2:15,신·증축 공동주택 가격 10일부터 열람,"[('신·증축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
362,2007.08.09. 오후 2:03,삼화페인트 2Q 매출액 851억..17.3%↑,"[('삼화페인트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('851억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('17.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
363,2007.08.09. 오후 1:57,청약가점제 시행에 따른 5가지 오해,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오해', 'O')]"
364,2007.08.09. 오후 1:09,경제아파트 ‘막판 소나기 분양’ 잡아라,"[('경제아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘막판', 'O'), (' ', 'O'), ('소나기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
365,2007.08.09. 오후 12:49,은평뉴타운 1만6172가구 공급..972가구 증가,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만6172가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('972가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
366,2007.08.09. 오전 11:53,신한 리비아서 5억弗 수주,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
367,2007.08.09. 오전 11:53,동두천 월드메르디앙 분양,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2007.08.09. 오전 11:53,은평뉴타운 물량 919가구 늘린다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('919가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
369,2007.08.09. 오전 11:53,수도권 한계농지 ‘애물단지’는 옛말,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한계농지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘애물단지’는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
370,2007.08.09. 오전 11:53,합정역주변 130m 주상복합 건립,"[('합정역', 'LOCATION'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('130m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
371,2007.08.09. 오전 11:53,휴전선 인근 접경지역 토지 ‘단비’,"[('휴전선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단비’', 'O')]"
372,2007.08.09. 오전 11:53,판교신도시 상업용지 고가 재낙찰,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('재낙찰', 'O')]"
373,2007.08.09. 오전 11:28,행정도시 아파트설계공모 경쟁률 4.8대1,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8대1', 'QUANTITY')]"
374,2007.08.09. 오전 11:15,프리즘수도권 30만가구 공급을 사수하라,"[('프', 'ORGANIZATION'), ('리즘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급을', 'O'), (' ', 'O'), ('사수하라', 'O')]"
375,2007.08.09. 오전 11:02,하반기 은평뉴타운 919가구 추가 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('919가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2007.08.09. 오전 11:01,신.증축 공동주택 가격 10일부터 열람,"[('신.증축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
377,2007.08.09. 오전 11:00,건교부 신규 공동주택 11만2천가구 추가공시,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공시', 'O')]"
378,2007.08.09. 오전 10:38,현대건설 사우디서 1억달러 송전선공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송전선공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
379,2007.08.09. 오전 9:56,합정역 주변 주상복합 환경정비구역 지정,"[('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
380,2007.08.09. 오전 9:53,판교 상업용지 2곳 또 고가에 낙찰…어떤 사업 가능할까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('고가에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰…어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
381,2007.08.09. 오전 9:51,건설업풍향계금호아시아나 그룹 신문로 제2사옥 현장 상량식 가져 외,"[('건설업풍향계금호아시아나 그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신문로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2사옥', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('상량식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
382,2007.08.09. 오전 9:51,이영호의 부동산특강내 점수로 청약 가능한 곳은,"[('이영호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강내', 'O'), (' ', 'O'), ('점수로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
383,2007.08.09. 오전 9:48,분양정보남양주 오남 I PARK 584가구 외,"[('분양정보', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오남 I PARK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('584가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
384,2007.08.09. 오전 9:35,수도권 한계농지 “땡큐 반값 골프장”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한계농지', 'O'), (' ', 'O'), ('“땡큐', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골프장”', 'O')]"
385,2007.08.09. 오전 9:35,현장칼럼남북정상회담과 부동산시장 읽기,"[('현장칼럼', 'O'), ('남북정상회담', 'EVENT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기', 'O')]"
386,2007.08.09. 오전 9:33,현대건설 1억200만불 사우디 송전선공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억200만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송전선공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
387,2007.08.09. 오전 8:48,GS건설 건설사 중 기업지배구조 가장 우수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('기업지배구조', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
388,2007.08.09. 오전 8:32,고가낙찰 논란 판교상업용지 재입찰했더니 더 비싸게 팔려,"[('고가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
389,2007.08.09. 오전 8:22,부동산따라잡기 추락하는 신도시 집 값,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('추락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
390,2007.08.09. 오전 8:10,판교 재입찰 상업용지 고가 낙찰,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
391,2007.08.09. 오전 7:00,中 부동산 외자 유입 늘었다,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('외자', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
392,2007.08.10. 오후 9:57,아파트값 상승률 1위는 한강로1가,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강로1가', 'LOCATION')]"
393,2007.08.10. 오후 7:56,중국 제조회사 2곳 개성공단 입주신청,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제조회사', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주신청', 'O')]"
394,2007.08.10. 오후 7:23,길음뉴타운의 중심 2871세대 대단지 래미안 타운 분양,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('2871세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2007.08.10. 오후 7:00,자양동 스타시티 집값도 23억 ‘스타’,"[('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('’', 'O')]"
396,2007.08.10. 오후 6:35,애플경제 아파트값 가장 많이 오른곳 한강로 1가 3.3㎡당 743만원,"[('애플', 'ORGANIZATION'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른곳', 'O'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('743만원', 'QUANTITY')]"
397,2007.08.10. 오후 6:35,용산 한강로1가 집값 상승 1위,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로1가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
398,2007.08.10. 오후 6:32,집값 빠지는데‥새아파트 공시가격 비싸네,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지는데‥새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O')]"
399,2007.08.10. 오후 6:03,광진구 더ㅤㅅㅑㅍ스타시티 326.70㎡ 올 입주 아파트중 공시가 최고,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('326.70㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트중', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
400,2007.08.10. 오후 5:57,용산구 한강로 1가 아파트값 가장많이 올라,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
401,2007.08.10. 오후 5:18,‘호재 가득’ 경기 오산 연내 5737가구 분양,"[('‘호재', 'O'), (' ', 'O'), ('가득’', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('5737가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2007.08.10. 오후 4:45,화성 부동산 경매 낙찰률 97%··東동탄 여파,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('97%', 'QUANTITY'), ('··', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
403,2007.08.10. 오후 4:28,벽산건설 세무조사 결과 529억원 추징,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('529억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추징', 'O')]"
404,2007.08.10. 오후 4:26,분양 평창 숲속의 요정 5차분 30가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평창 숲속의 요정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30가구', 'QUANTITY')]"
405,2007.08.10. 오후 4:26,부산시 옥상정원 만들면 보조금 내년부터 지원,"[('부산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥상정원', 'O'), (' ', 'O'), ('만들면', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
406,2007.08.10. 오후 4:26,자양동 더ㅤㅅㅑㅍ 스타시티 15월 신축주택중 가장 비싸,"[('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤ', 'ARTIFACT'), ('ㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신축주택중', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
407,2007.08.10. 오후 4:26,용산 아파트값 상승폭 가장커,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('가장커', 'O')]"
408,2007.08.10. 오후 4:26,내달 전국서 2만4500가구 입주,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
409,2007.08.10. 오후 4:26,처음 입주하는 장기전세 시프트 발산2단지 가보니,"[('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('입주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('발산', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
410,2007.08.10. 오후 4:18,경매나온 강남아파트 20%는 싸야 팔려,"[('경매나온', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('싸야', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
411,2007.08.10. 오후 3:57,더 샵 스타시티 공시가격 23억 신규 중 1위,"[('더 샵 스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
412,2007.08.10. 오후 3:23,올 최고가 아파트 ‘자양 스타시티’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자양 스타시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
413,2007.08.10. 오후 2:47,부동산 풍향계강남재건축 3주만에 하락 서초ㆍ송파구 초기단지 약세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초기단지', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
414,2007.08.10. 오후 2:47,행정도시 공동주택지 평균 경쟁률 4.8대 1,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8대 1', 'QUANTITY')]"
415,2007.08.10. 오후 2:47,전원주택 그 곳에 살고 싶다,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
416,2007.08.10. 오후 2:47,해외부동산노다운융자 중단… 美 부동산에 찬물,"[('해외부동산노다운융자', 'O'), (' ', 'O'), ('중단…', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
417,2007.08.10. 오후 2:47,주공 중형임대 중산층 수요자 관심,"[('주', 'LOCATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
418,2007.08.10. 오후 2:39,한산한 부동산시장···일부 소형만 거래,"[('한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장···일부', 'O'), (' ', 'O'), ('소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
419,2007.08.10. 오후 1:43,한화건설 아빠회사 방문하기 행사 열어,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('방문하기', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
420,2007.08.10. 오후 1:23,국내건설업체 이라크 재건사업 23조원 MOU 체결,"[('국내건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크 재건사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('23조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
421,2007.08.10. 오후 1:11,스타시티 326.7㎡ 23억..올 입주아파트 중 최고,"[('스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('326.7㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
422,2007.08.10. 오전 11:58,동탄2지구 환경성검토초안 설명회 파행,"[('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경성검토초안 설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('파행', 'O')]"
423,2007.08.10. 오전 11:41,부동산114 부동산플래닝전문가과정 모집,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산플래닝전문가', 'CIVILIZATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
424,2007.08.10. 오전 11:33,아파트 시세 아파트 매매 전세시장도 휴가중,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가중', 'O')]"
425,2007.08.10. 오전 11:33,영천·구천·광동댐 홍수 대비 힘 키웠다,"[('영천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광동댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('키웠다', 'O')]"
426,2007.08.10. 오전 11:30,강남권아파트 경매시장서 4개월째 찬밥,"[('강남권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
427,2007.08.10. 오전 11:20,한화건설 아빠회사 방문하기 행사 열어,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('방문하기', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
428,2007.08.10. 오전 11:09,고양행신 주공 당첨자 모두 채권상한액 써내,"[('고양행신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('채권상한액', 'O'), (' ', 'O'), ('써내', 'O')]"
429,2007.08.10. 오전 11:02,올 최고 공시가격은 자양동 스타시티 99평형…23억1500만원,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('99평', 'QUANTITY'), ('형…', 'O'), ('23억1500만원', 'QUANTITY')]"
430,2007.08.10. 오전 10:47,한화건설 ‘아빠 회사 방문하기’ 행사 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('방문하기’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
431,2007.08.10. 오전 10:41,오산 세마 ‘효성 백년가약’ 분양,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('효성 백년가약', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
432,2007.08.10. 오전 10:41,현진에버빌 수도권에 하반기 분양 집중,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
433,2007.08.10. 오전 10:17,서울서 집값 1년새 가장 많이 오른 洞은 한강로1가,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('洞은', 'O'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), ('1가', 'LOCATION')]"
434,2007.08.10. 오전 10:17,전원 속 내집 제대로 지어보세요,"[('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('지어보세요', 'O')]"
435,2007.08.10. 오전 9:58,8%넘보는 주택대출금리..집값압박,"[('8%', 'QUANTITY'), ('넘보는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출금리..집값압박', 'O')]"
436,2007.08.10. 오전 9:45,스타시티 99평형 23억1천500만원..신규 주택중 최고,"[('스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('99평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('23억1천500만원', 'QUANTITY'), ('..신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
437,2007.08.10. 오전 9:15,경남 하노이 랜드마크타워 10억弗 투자,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
438,2007.08.10. 오전 9:11,풍향계강남권 재건축 3주만에 하락세,"[('풍향계', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
439,2007.08.10. 오전 9:02,해외부동산美 ‘생애 첫 주택’ 대출 중단…미 주택시장에 찬물,"[('해외부동산', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('중단…', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
440,2007.08.10. 오전 8:49,국민연금 가회동수유동 민자도로사업 제안,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가회동수유동 민자도로사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
441,2007.08.10. 오전 8:41,양평전원주택지  100% 계획관리지역,"[('양평', 'LOCATION'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계획관리지역', 'O')]"
442,2007.08.10. 오전 8:37,서울시 은평뉴타운 특별공급분 딜레마,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
443,2007.08.10. 오전 7:43,용산 한강로 1가 아파트값 상승폭 1위,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
444,2007.08.10. 오전 6:51,서울 강동구 집값，3.3㎡당 2000만원대 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값，', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
445,2007.08.10. 오전 6:51,판교신도시 생활대책용지，이익보장 조건등 따져봐야,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활대책용지，이익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('조건등', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
446,2007.08.10. 오전 6:51,청약가점제 ‘5가지 오해’…점수 낮으면 9월전 청약 “NO”,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오해’…점수', 'O'), (' ', 'O'), ('낮으면', 'O'), (' ', 'O'), ('9월전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('“NO”', 'O')]"
447,2007.08.10. 오전 6:11,용산 한강로1가 아파트값 상승폭 가장 커,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로1가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
448,2007.08.10. 오전 6:01,동호인 주택으로 꾸몄다가 10억 세금폭탄,"[('동호인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸몄다가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O')]"
449,2007.08.10. 오전 3:13,신증축 공동주택 공시가격 공개,"[('신증축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
450,2007.08.11. 오후 3:50,연내 서울 분양가상한제 민간물량 ‘희박’,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희박’', 'O')]"
451,2007.08.11. 오후 3:50,래미안 길음뉴타운 2871가구 14일 청약,"[('래미안 길음뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2871가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
452,2007.08.11. 오후 3:25,알쏭달쏭 청약가점제 이럴땐 몇점,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이럴땐', 'O'), (' ', 'O'), ('몇점', 'O')]"
453,2007.08.11. 오후 1:45,국세청 현대건설 세무조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
454,2007.08.11. 오전 11:26,부동산 캘린더 8월 셋째주8.1317,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 셋째주', 'DATE'), ('8.1317', 'QUANTITY')]"
455,2007.08.11. 오전 10:23,‘가족간 거래’대가지불 입증해야 비과세,"[('‘', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래’대가지불', 'O'), (' ', 'O'), ('입증해야', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O')]"
456,2007.08.11. 오전 10:23,부동산 재테크,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O')]"
457,2007.08.11. 오전 9:32,분양 평창 숲속의 요정 5차분 30가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평창 숲속의 요정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30가구', 'QUANTITY')]"
458,2007.08.11. 오전 9:32,국내건설사 10곳 이라크 23조 재건사업 MOU,"[('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('23조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건사업', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
459,2007.08.10. 오후 9:57,아파트값 상승률 1위는 한강로1가,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강로1가', 'LOCATION')]"
460,2007.08.10. 오후 7:56,중국 제조회사 2곳 개성공단 입주신청,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제조회사', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주신청', 'O')]"
461,2007.08.10. 오후 7:23,길음뉴타운의 중심 2871세대 대단지 래미안 타운 분양,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('2871세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
462,2007.08.10. 오후 7:00,자양동 스타시티 집값도 23억 ‘스타’,"[('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('’', 'O')]"
463,2007.08.10. 오후 6:35,애플경제 아파트값 가장 많이 오른곳 한강로 1가 3.3㎡당 743만원,"[('애플', 'ORGANIZATION'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른곳', 'O'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('743만원', 'QUANTITY')]"
464,2007.08.10. 오후 6:35,용산 한강로1가 집값 상승 1위,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로1가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
465,2007.08.10. 오후 6:32,집값 빠지는데‥새아파트 공시가격 비싸네,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지는데‥새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O')]"
