,date,headline,keyword
0,2008.08.10. 오후 9:53,유리 벽 아파트 건립 어려워진다,"[('유리', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
1,2008.08.10. 오후 8:17,‘분양불패’ 송도·청라 미달 우려 ‘격세지감’,"[('‘분양불패’', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘격세지감’', 'O')]"
2,2008.08.10. 오후 8:17,민자역사 주변 새아파트 주목,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
3,2008.08.10. 오후 7:17,8월 11일 부동산파일,"[('8월 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
4,2008.08.10. 오후 6:27,양도세 완화 속내는 집부자 족쇄 풀어주기,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('속내는', 'O'), (' ', 'O'), ('집부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('족쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어주기', 'O')]"
5,2008.08.10. 오후 6:16,건설사 부도 53% 늘어,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
6,2008.08.10. 오후 6:16,김포한강신도시 11월 동시 분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2008.08.10. 오후 6:16,전농2차 래미안 84㎡ 시원한 평면구성 돋보여,"[('전농', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시원한', 'O'), (' ', 'O'), ('평면구성', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
8,2008.08.10. 오후 6:16,은평뉴타운 2지구 청약접수,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
9,2008.08.10. 오후 6:01,‘전세보증금 지키려면’ 등기부등본 떼보고 전입신고 동시에 확정일자 받아야,"[('‘전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지키려면’', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부등본', 'O'), (' ', 'O'), ('떼보고', 'O'), (' ', 'O'), ('전입신고', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('확정일자', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
10,2008.08.10. 오후 6:01,분양정보 대우건설 동탄 타운하우스 ‘푸르지오 하임’ 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오 하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
11,2008.08.10. 오후 6:01,업계 단신 금호건설，슈퍼모델 강승현 기용 새 기업광고 外,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('슈퍼모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강승현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기용', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('기업광고', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
12,2008.08.10. 오후 6:01,‘김포공항∼강남 30분이면 주파’ 9호선 급행열차 정차역 주변 뜬다,"[('‘', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('주파’', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급행열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정차역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
13,2008.08.10. 오후 5:42,중국 롄윈강 항만 개발 한·중 합작법인 설립,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('롄윈강 항만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합작법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
14,2008.08.10. 오후 5:42,연령대별 청약，이것만 알면 백전백승,"[('연령대별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약，이것만', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('백전백승', 'O')]"
15,2008.08.10. 오후 5:41,은평뉴타운 644가구 11일부터 청약,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('644가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
16,2008.08.10. 오후 5:36,서울시，유리외벽아파트 심의 강화,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('，유리외벽아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
17,2008.08.10. 오후 5:36,삼성건설 ‘래미안 전농2차’ 청약,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 전농2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
18,2008.08.10. 오후 5:33,“발코니 안 튼 아파트가 좋아”,"[('“발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('튼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아”', 'O')]"
19,2008.08.10. 오후 5:33,포스코건설 송도 커낼워크 445실 청약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('445실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
20,2008.08.10. 오후 5:18,전매완화，수요 메마른 미분양·청약시장 ‘해갈’,"[('전매완화，수요', 'O'), (' ', 'O'), ('메마른', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양·청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘해갈’', 'O')]"
21,2008.08.10. 오후 5:13,매매 시황송파·강남 약세 주도 서울 7주째 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
22,2008.08.10. 오후 5:12,전세 시황서울 ‘제자리’…신도시·수도권 소폭 상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘제자리’…신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
23,2008.08.10. 오후 4:51,위기의 건설산업 비상구를 찾아라 7·끝 좌담회,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('비상구를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('7·끝 좌담회', 'EVENT')]"
24,2008.08.10. 오후 4:48,시세 동향 버블세븐 지역 아파트값 ‘2년 전으로’,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2년 전', 'DATE'), ('으로’', 'O')]"
25,2008.08.10. 오후 4:36,국제경기장 있는 체육공원에 쇼핑센터 설치 가능,"[('국제경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('체육공원에', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
26,2008.08.10. 오후 4:27,전매제한·DTI규제 동시 완화,"[('전매제한·DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
27,2008.08.10. 오후 4:21,판교상가 2차분 18일부터 공급,"[('판교', 'LOCATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
28,2008.08.10. 오후 4:21,비축용 임대 전환에 기존계약자 재산권 침해 반발,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전환에', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'CIVILIZATION'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
29,2008.08.10. 오후 4:21,분양정보 유진 고양 일산동 316가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('유진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('316가구', 'QUANTITY')]"
30,2008.08.10. 오후 4:21,분양 하이라이트 은평뉴타운 11일 644가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('644가구', 'QUANTITY')]"
31,2008.08.10. 오후 4:21,100만㎡이상 체육공원에도 대형마트·쇼핑센터 설치 가능,"[('100만㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체육공원에도', 'O'), (' ', 'O'), ('대형마트·쇼핑센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
32,2008.08.10. 오후 3:12,地地玉選 경매로 낙찰받은 주택도 거래신고 해야,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
33,2008.08.10. 오후 3:07,광주시 칠전마을 개선 등 5개사업 본격 추진,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('칠전마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사업', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
34,2008.08.10. 오후 3:06,눈에띄는 1억미만 전세단지,"[('눈', 'ANIMAL'), ('에띄는', 'O'), (' ', 'O'), ('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세단지', 'O')]"
35,2008.08.10. 오후 3:06,연령·계층별 전세 구하기 가이드,"[('연령·계층별', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
36,2008.08.10. 오후 3:06,전국 아파트 주간 시세 동향 서울 7주·신도시 12주 연속 하락세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7주', 'DATE'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('12주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
37,2008.08.10. 오후 2:54,공공택지내 학교설치 문제 해결해달라,"[('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('학교설치', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결해달라', 'O')]"
38,2008.08.10. 오후 2:42,건설업계 PF 연체 증가.. 올해 0.68%,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.68%', 'QUANTITY')]"
39,2008.08.10. 오후 2:20,클릭부동산아파트 청약 一年大計,"[('클릭부동산아파트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('一年大計', 'O')]"
40,2008.08.10. 오후 2:04,건설업계 부동산대출 연체 급증,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
41,2008.08.10. 오후 1:08,투자포인트은평뉴타운 청약의 바다로,"[('투자포인트', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약의', 'O'), (' ', 'O'), ('바다로', 'O')]"
42,2008.08.10. 오전 11:21,서울시 커튼월 형식 아파트 유리외벽 건축심의 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('커튼월', 'O'), (' ', 'O'), ('형식', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('유리외벽', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
43,2008.08.10. 오전 11:12,대규모 체육공원 내 쇼핑센터 허용,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('체육공원', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑센터', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
44,2008.08.10. 오전 11:10,롄윈강 개발 한·중 합작법인 내달 설립,"[('롄윈강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합작법인', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
45,2008.08.10. 오전 10:00,전세시장 기현상..같은 가격에 큰집 어때요,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기현상..같은', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰집', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
46,2008.08.10. 오전 9:50,건설업체 체감경기 여전히 바닥,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
47,2008.08.10. 오전 9:00,주간부동산서울 아파트값 7주째 하락,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('7주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
49,2008.08.10. 오전 6:01,풀리지 않는 건설기업 체감경기,"[('풀리지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O')]"
50,2008.08.11. 오후 9:21,수원 광교신도시에 범죄예방 설계 도입,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
51,2008.08.11. 오후 7:44,서울 시내 첫 신혼부부 특별공급 9대 1 마감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('9대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
52,2008.08.11. 오후 6:33,공기업 선진화 민영화 대상 60곳→26곳으로 줄어,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('60곳', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('26곳', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
53,2008.08.11. 오후 6:30,서울 첫 깨소금아파트 청약율 9대1,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('깨소금아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약율', 'O'), (' ', 'O'), ('9대1', 'QUANTITY')]"
54,2008.08.11. 오후 6:23,주공토공 통폐합 확정...통합 절차 산 넘어 산,"[('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('확정...통합', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
55,2008.08.11. 오후 6:20,바캉스 청약 노려볼까,"[('바캉스', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
56,2008.08.11. 오후 6:19,민자 역사 주변 아파트 분양 봇물,"[('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
57,2008.08.11. 오후 6:17,은평뉴타운 불평뉴타운 전락,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
58,2008.08.11. 오후 6:13,UAE 부동산붐 두바이→아부다비 이동조짐,"[('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산붐', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('→', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이동조짐', 'O')]"
59,2008.08.11. 오후 6:11,서울 첫 신혼부부 아파트 9대1로 마감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
60,2008.08.11. 오후 6:06,양평 뷰티플하우스 분양,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뷰티플하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
61,2008.08.11. 오후 6:06,판교ㆍ용인구성 주공상가 26개 1819일 입찰,"[('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인구성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('26개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1819일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
62,2008.08.11. 오후 6:06,새만금 섬ㆍ물 어우러진 도시로,"[('새만금 섬', 'LOCATION'), ('ㆍ물', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O')]"
63,2008.08.11. 오후 6:06,주공 전통문화강좌 개최,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전통문화강좌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
64,2008.08.11. 오후 6:06,대한건설협회 상생 협력 선포식,"[('대한건설협회 상생 협력 선포', 'EVENT'), ('식', 'O')]"
65,2008.08.11. 오후 6:06,중대형 분양 잘되는 곳 비결은,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
66,2008.08.11. 오후 6:06,열쇠 휴대만 해도 문 열리는 힐스테이트 첨단 시스템,"[('열쇠', 'O'), (' ', 'O'), ('휴대만', 'O'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열리는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O')]"
67,2008.08.11. 오후 6:06,동국대 부동산최고위과정 수강생 모집,"[('동국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산최고위과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
68,2008.08.11. 오후 6:06,정부 U시티 개발 1432억원 투자,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1432억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
69,2008.08.11. 오후 5:56,헤럴드경제 독자투고무주택 서민을 위한 더 나은 선택,"[('헤럴드경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독자투고무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나은', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
70,2008.08.11. 오후 5:54,고양시 아파트 공사현황 인터넷서비스,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현황', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷서비스', 'O')]"
71,2008.08.11. 오후 5:48,서울시 “신혼부부 임대주택 60㎡이하로만”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡이하', 'QUANTITY'), ('로만”', 'O')]"
72,2008.08.11. 오후 5:42,나라꽃 무궁화 사랑운동 선포식,"[('나라꽃 무궁화 사랑운동 선포식', 'EVENT')]"
73,2008.08.11. 오후 5:42,잠실 ‘엘스’내 상가 분양,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘스', 'ARTIFACT'), ('’내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2008.08.11. 오후 5:39,MB부동산정책 어디로 상색깔없이 갈팡질팡,"[('MB', 'PERSON'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('상색깔없이', 'O'), (' ', 'O'), ('갈팡질팡', 'O')]"
75,2008.08.11. 오후 5:36,“비수기 틈새시장에 내집 보인다”,"[('“비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다”', 'O')]"
76,2008.08.11. 오후 5:36,U시티 핵심기술 개발추진 정부 2012년까지 1432억,"[('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발추진', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1432억', 'QUANTITY')]"
77,2008.08.11. 오후 5:36,현대건설 힐스테이트에 지능형단지통합시스템,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형단지통합시스템', 'TERM')]"
78,2008.08.11. 오후 5:33,경기지역 대형아파트 청약 인기,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
79,2008.08.11. 오후 5:30,아파트 경매…강남권 나 홀로 부진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
80,2008.08.11. 오후 5:30,주공토공 통합 산 넘어 산,"[('주공토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
81,2008.08.11. 오후 5:30,7월 경기도 대형 아파트 청약 인기,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
82,2008.08.11. 오후 5:29,용인시 모현면에 유럽형 주거단지 조성,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모현면', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
83,2008.08.11. 오후 5:16,청주 하반기 3천여 가구 입주,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
84,2008.08.11. 오후 5:16,대규모 체육공원내 쇼핑센터 설치 허용,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('체육공원내', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
85,2008.08.11. 오후 5:16,현대건설 힐스테이트 첨단 시스템 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
86,2008.08.11. 오후 5:16,리포트 주공토공 통폐합 확정...통합 절차 산 넘어 산,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('확정...통합', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
87,2008.08.11. 오후 5:15,리포트 민자 역사 주변 아파트 분양 봇물,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
88,2008.08.11. 오후 5:15,리포트 바캉스 청약 노려볼까,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('바캉스', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
89,2008.08.11. 오후 5:14,리포트 은평뉴타운 불평뉴타운 전락,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
90,2008.08.11. 오후 4:48,우이신설 경전철 정거장 선정 막판 진통,"[('우이', 'LOCATION'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정거장', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
91,2008.08.11. 오후 4:48,포스코 국내 첫 스트리트형 오피스텔 분양,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
92,2008.08.11. 오후 4:48,현대 온라인 뮤직파고라등 첨단 IT 시스템 힐스테이트에 적용,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('뮤직파고라', 'TERM'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
93,2008.08.11. 오후 4:34,래미안 전농2차 신혼부부 특별공급 9대1로 마감,"[('래미안 전농', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('9대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
94,2008.08.11. 오후 4:10,광교신도시 내달 첫 분양 불투명,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
95,2008.08.11. 오후 4:00,잠실주변 상가 분양열기 뜨거워,"[('잠실', 'LOCATION'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
96,2008.08.11. 오후 3:48,부동산침체기 신풍속도 솟아날 구멍을 찾아라,"[('부동산침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('신풍속도', 'O'), (' ', 'O'), ('솟아날', 'O'), (' ', 'O'), ('구멍을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
97,2008.08.11. 오후 3:39,건협 13일 건설산업 상생협력 선포식,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설산업 상생협력 선포', 'EVENT'), ('식', 'O')]"
98,2008.08.11. 오후 3:33,유앤알컨설팅 부동산 투자전략 강연회,"[('유앤알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O')]"
99,2008.08.11. 오후 3:33,스피드뱅크 아산신도시 투자전략 세미나,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
100,2008.08.11. 오후 3:22,광교신도시 분양 학교용지에 달렸다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('학교용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
101,2008.08.11. 오후 3:16,삼복더위에 덜덜 떠는 건설업계 사람들,"[('삼복', 'DATE'), ('더위에', 'O'), (' ', 'O'), ('덜덜', 'O'), (' ', 'O'), ('떠는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
102,2008.08.11. 오후 3:15,토공 나라꽃 무궁화 사랑운동 선포식,"[('토공 나라꽃 무궁화 사랑운동 선포식', 'EVENT')]"
103,2008.08.11. 오후 3:12,대한건설협회 9월34일 채용박람회 개최,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월34일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
104,2008.08.11. 오후 3:01,민주 공기업 선진화 아닌 후진화,"[('민주', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('후진화', 'O')]"
105,2008.08.11. 오후 2:58,한국토지신탁 사모투자펀드에 내년 매각,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사모투자펀드', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
106,2008.08.11. 오후 2:55,강만수 미분양 추가대책 검토,"[('강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
107,2008.08.11. 오후 2:55,서울시 유리외벽 아파트 심의 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유리외벽', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
108,2008.08.11. 오후 2:45,정부 인천국제공항 운영권만 민영화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운영권만', 'O'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O')]"
109,2008.08.11. 오후 2:44,광교신도시 범죄 꼼짝 마,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝', 'O'), (' ', 'O'), ('마', 'O')]"
110,2008.08.11. 오후 2:41,현대건설 힐스테이트 첨단시스템 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
111,2008.08.11. 오후 2:18,광교신도시 내달 첫 분양 차질 우려,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
112,2008.08.11. 오후 2:17,동정 권홍사 대한건설단체총연합회장,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설단체총연합회장', 'CIVILIZATION')]"
113,2008.08.11. 오후 2:11,강만수 장관 미분양 추가대책 검토,"[('강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
114,2008.08.11. 오후 2:01,재건축발 집값하락 아파트로 확산,"[('재건축발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
115,2008.08.11. 오후 1:51,김포한강신도시 동시분양 동상이몽,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
116,2008.08.11. 오후 1:48,주.토공 통폐합 효율 기대 vs 부실공룡 탄생,"[('주.토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('효율', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('부실공룡', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
117,2008.08.11. 오후 1:06,르포동남권 첨단 유통단지 ‘위용’ … 독특한 외관 감탄 연발,"[('르포', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘위용’', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('독특한', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('감탄', 'O'), (' ', 'O'), ('연발', 'O')]"
118,2008.08.11. 오후 1:06,문화ㆍ유통 허브 ‘가든파이브’ 송파 ‘강남 속 뉴강남’ 탈바꿈,"[('문화ㆍ유통', 'O'), (' ', 'O'), ('허브', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
119,2008.08.11. 오후 1:06,광교 신도시 ‘3중고’에 신음,"[('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3중고', 'QUANTITY'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('신음', 'O')]"
120,2008.08.11. 오후 1:06,조망ㆍ학교는 1지구…교통은 2지구 인기,"[('조망ㆍ학교는', 'O'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), ('…교통은', 'O'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
121,2008.08.11. 오후 1:06,해외 근무자위한 ‘신한파워’ 법률ㆍ세무ㆍ부동산등 상담,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('근무자', 'CIVILIZATION'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신한파워', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('법률ㆍ세무ㆍ부동산등', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
122,2008.08.11. 오후 1:06,오피스텔 전매제한 前분양 활기,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('前분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
123,2008.08.11. 오후 1:06,금주의 부동산 캘린더동대문 ‘래미안 전농2차’ 청약접수,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 전농', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
124,2008.08.11. 오후 1:06,주공토공 통합작업 급물살 탈듯,"[('주공토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합작업', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('탈듯', 'O')]"
125,2008.08.11. 오후 12:29,청주 하반기 새 아파트 3천여 가구 입주,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
126,2008.08.11. 오후 12:29,강남권 아파트 낙찰가율 하락세 지속,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
127,2008.08.11. 오후 12:05,재테크광고나에게 종잣돈 3천만원 있다면 여기,"[('재테크광고나에게', 'O'), (' ', 'O'), ('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O')]"
128,2008.08.11. 오전 11:48,주공·토공 통합 한 지붕 두 살림,"[('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('한 지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두 살림', 'QUANTITY')]"
129,2008.08.11. 오전 11:40,고양덕이 택지계획 취소 일파만파,"[('고양덕이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지계획', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('일파만파', 'O')]"
130,2008.08.11. 오전 11:40,강북 중소형 노려볼까,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
131,2008.08.11. 오전 11:33,강만수 장관 미분양 추가대책 마련하겠다,"[('강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하겠다', 'O')]"
132,2008.08.11. 오전 11:32,5년만에 재추진되는 주공.토공 통합,"[('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진되는', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), ('.토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
133,2008.08.11. 오전 11:31,현대건설 힐스테이트 첨단단지로 거듭난다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첨단단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
134,2008.08.11. 오전 11:29,국도1호선 수원 창룡문사거리 10월 입체화 착수,"[('국도1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창룡문사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입체화', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
135,2008.08.11. 오전 11:26,국토부 U시티 산업에 1400여억 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업에', 'O'), (' ', 'O'), ('1400여억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
136,2008.08.11. 오전 11:18,스피드뱅크 아산신도시 투자전략 세미나,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
137,2008.08.11. 오전 11:18,주택임대사업 투자자 주목,"[('주택임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
138,2008.08.11. 오전 11:17,부동산 QA 광교 신도시 청약가치,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가치', 'O')]"
140,2008.08.11. 오전 11:15,한토신 매각 진행중..인수후보 신한은행,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중..인수', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신한은행', 'ORGANIZATION')]"
142,2008.08.11. 오전 11:14,서울시 4급이하 736명 승진인사 단행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4급이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('736명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승진인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
143,2008.08.11. 오전 11:14,현대건설 힐스테이트 첨단 시스템 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
144,2008.08.11. 오전 11:13,주공 전통주거문화강좌 개최,"[('주공 전통주거문화강좌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
145,2008.08.11. 오전 11:13,토공 무궁화 사랑운동 선포식 개최,"[('토공 무궁화 사랑운동 선포식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
146,2008.08.11. 오전 11:13,건설업체 체감경기 여전히 바닥,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
147,2008.08.11. 오전 11:12,휴가 끝나기전 500가구이상 유망분양단지 선점하라,"[('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나기전', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유망분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선점하라', 'O')]"
148,2008.08.11. 오전 11:12,분양침체속 대형평형이 순위내 마감했다고,"[('분양침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('대형평형이', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감했다고', 'O')]"
149,2008.08.11. 오전 11:09,강만수 필요시 미분양 추가대책 검토,"[('강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('필요시', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
150,2008.08.11. 오전 11:02,인천공항 2단계 활주로 가동 유류비 연간 325억원 절감,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활주로', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O'), (' ', 'O'), ('유류비', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('325억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
151,2008.08.11. 오전 10:44,국토부 민간택지 보유세 경감 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경감', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
152,2008.08.11. 오전 10:36,전매제한 전 오피스텔 분양 재차 활기,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재차', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
153,2008.08.11. 오전 10:29,현대건설 힐스테이트 첨단 시스템 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
154,2008.08.11. 오전 10:23,국내 상위 20개 제약사 토지보유액 1조 돌파,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제약사', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보유액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
155,2008.08.11. 오전 10:23,대우건설 노조 풋백옵션 근본적 해결방안 제시해야,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('풋백옵션', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근본적', 'O'), (' ', 'O'), ('해결방안', 'O'), (' ', 'O'), ('제시해야', 'O')]"
156,2008.08.11. 오전 10:18,클릭부동산전세금 내가 지킨다,"[('클릭부동산전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('지킨다', 'O')]"
157,2008.08.11. 오전 10:12,강남아파트 경매도 허우적..낙찰가율도 하락세,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('허우적..낙찰가율도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
158,2008.08.11. 오전 10:11,강남권 아파트 낙찰가율 하락세 지속,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
159,2008.08.11. 오전 10:07,청주 하반기 새 아파트 3천여가구 입주,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
160,2008.08.11. 오전 9:54,대학생들이 가장 일하고 싶은 곳은 삼성그룹,"[('대학생', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('일하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성그룹', 'ORGANIZATION')]"
161,2008.08.11. 오전 9:53,현장르포 중개업소 거래 끊겨 문닫을 지경,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O'), (' ', 'O'), ('문닫을', 'O'), (' ', 'O'), ('지경', 'O')]"
162,2008.08.11. 오전 9:53,아시아나·대한항공 조종사 밴드 합동 자선 공연,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('밴드', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('자선', 'O'), (' ', 'O'), ('공연', 'O')]"
163,2008.08.11. 오전 9:47,강남도 빌라가 인기.. 아파트 하락 여전,"[('강남', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
164,2008.08.11. 오전 9:36,은평뉴타운 교통편의  ‘2지구’ 환경 ‘1지구’ 선호,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통편의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
165,2008.08.11. 오전 9:25,이번 주 분양…은평·전농 맞대결,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전농', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
166,2008.08.11. 오전 9:21,힐스테이트 다양한 최첨단 IT시스템 장착,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('장착', 'O')]"
167,2008.08.11. 오전 9:16,광교신도시 ‘3중고’… 高분양가대형사 부재학교용지부담금,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3중고', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('부재학교용지부담금', 'O')]"
168,2008.08.11. 오전 9:15,서울 신혼부부주택 11일부터 공급 시작,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
169,2008.08.11. 오전 9:10,캐세이패서픽 불공정 약관 악용 논란,"[('캐세이패서픽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('약관', 'O'), (' ', 'O'), ('악용', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
170,2008.08.11. 오전 7:47,잠실 단지상가  250개 점포 분양중,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('250개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
171,2008.08.11. 오전 7:27,경기도 시외버스 교통카드제 의무화,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시외버스 교통카드제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
172,2008.08.11. 오전 7:02,지하철 역 이름 팔아요…수익 내고 승객도 편해 일석이조,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아요…수익', 'O'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('편해', 'O'), (' ', 'O'), ('일석이조', 'O')]"
173,2008.08.11. 오전 4:11,□ 침체일로 부동산 7인의 전문가에게 길을 묻다,"[('□', 'O'), (' ', 'O'), ('침체일로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('7인', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('길을', 'O'), (' ', 'O'), ('묻다', 'O')]"
174,2008.08.11. 오전 4:11,고령 1주택자 종부세 깍아준다,"[('고령', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('깍아준다', 'O')]"
175,2008.08.11. 오전 3:18,‘입주폭탄’ 맞은 잠실 매매·전세가 뚝↓뚝↓,"[('‘입주폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝↓뚝↓', 'O')]"
176,2008.08.11. 오전 3:18,55조 주택담보대출 만기 ‘핵폭풍’,"[('55조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('폭풍’', 'O')]"
177,2008.08.11. 오전 3:10,매매시황6대 광역시 거래 한산… 중소형 오른 인천 0.18%↑,"[('매매시황', 'O'), ('6대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.18%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
178,2008.08.12. 오후 10:09,은평뉴타운 2지구 평균 10대1 넘어,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
179,2008.08.12. 오후 10:05,은평뉴타운 1순위 경쟁률 10.5대 1로 마감,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
180,2008.08.12. 오후 7:47,잇단 계약해지…찬바람 부는 분양시장,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지…찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
181,2008.08.12. 오후 6:53,주공·토공，통합후 2011년 혁신도시로 이전 검토,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('·토공', 'ORGANIZATION'), ('，통합후', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혁신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
182,2008.08.12. 오후 6:43,광교 신도시 첫 분양 차질 빚을듯… 학교용지 재원 부담 갈등,"[('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('빚을듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
183,2008.08.12. 오후 6:36,상계3ㆍ4동 친환경 뉴타운으로 개발,"[('상계', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('4동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
184,2008.08.12. 오후 6:36,수도권 전세 6000만원까지 우선 변제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('변제', 'O')]"
186,2008.08.12. 오후 6:31,서울 마지막 달동네 그린 뉴타운으로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('그린 뉴타운', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
187,2008.08.12. 오후 6:11,송도 상업ㆍ업무용지 6만㎡ 매각,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업ㆍ업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
188,2008.08.12. 오후 6:11,파주출판단지 2단계 착수,"[('파주출판단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
189,2008.08.12. 오후 6:11,광교신도시 호수공원 세계적 디자이너 경쟁,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
190,2008.08.12. 오후 6:11,루티즈 발리 투자시찰단 모집,"[('루티즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자시찰단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
191,2008.08.12. 오후 6:11,명동 유투존 M플라자로 개장,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유투존', 'O'), (' ', 'O'), ('M플라자', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
192,2008.08.12. 오후 6:11,1억원이상 떨어진 아파트 10만가구 넘어서,"[('1억원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
193,2008.08.12. 오후 6:11,수원영통 현진에버빌 분양,"[('수원', 'CITY'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2008.08.12. 오후 6:11,전세금 최대2000만원 우선변제,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선변제', 'O')]"
195,2008.08.12. 오후 6:11,이방주의 부동산 산책 투자와 시간가치,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('투자와', 'O'), (' ', 'O'), ('시간가치', 'O')]"
196,2008.08.12. 오후 6:11,경남 창원에 SK 테크노파크 분양,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('SK 테크노파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2008.08.12. 오후 6:06,정종환 국토 주공·토공 내년에 통합 목표,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
198,2008.08.12. 오후 5:57,주공토공 통합안 9월말 확정,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합안', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
199,2008.08.12. 오후 5:55,상계 3.4동 뉴타운 새단장,"[('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
200,2008.08.12. 오후 5:51,주공·토공 선先통합 후後지방이전,"[('주', 'ORGANIZATION'), ('공·', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선先통합', 'O'), (' ', 'O'), ('후後지방이전', 'O')]"
201,2008.08.12. 오후 5:51,전농 래미안 동대문 재개발 촉매,"[('전농', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('촉매', 'O')]"
202,2008.08.12. 오후 5:48,MB부동산정책 어디로 중시장 혼란 심화,"[('MB', 'PERSON'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('중시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
203,2008.08.12. 오후 5:48,창원 SK테크노파크 분양,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK테크노파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2008.08.12. 오후 5:45,노량진 민자역사 상가 이르면 이달말 분양,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2008.08.12. 오후 5:45,도로공사 6.25 참전국 공무원 초청 연수,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6.25', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
206,2008.08.12. 오후 5:45,건산연 원장자리는 기관장 부임 대기소？,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('자리는', 'O'), (' ', 'O'), ('기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부임', 'O'), (' ', 'O'), ('대기소？', 'O')]"
207,2008.08.12. 오후 5:42,택지 개발시 주차장 설치기준 완화,"[('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
208,2008.08.12. 오후 5:42,파주출판산단 2단계 개발사업 가속,"[('파주출판산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
209,2008.08.12. 오후 5:42,강서·마포 상반기 지분쪼개기 최다,"[('강서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
210,2008.08.12. 오후 5:42,항만배후단지 개발·소유 2009년부터 민간기업 허용,"[('항만배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·소유', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간기업', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
211,2008.08.12. 오후 5:39,상계동 3·4동에 ‘쨍’하고 해 뜬다,"[('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3·4동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쨍’하고', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
212,2008.08.12. 오후 5:30,리츠 “불황 몰라요”,"[('리츠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“불황', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요”', 'O')]"
213,2008.08.12. 오후 5:21,달동네 상계 3 4동 도심 속 자연형 뉴타운으로 다시 태어나,"[('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('자연형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('태어나', 'O')]"
214,2008.08.12. 오후 5:14,1·11대책 이후 1억 이상 하락…10만 가구,"[('1·11대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY')]"
215,2008.08.12. 오후 5:14,달동네 상계 3 4동 뉴타운으로 탈바꿈,"[('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
216,2008.08.12. 오후 5:14,SK건설 경남 창원 아파트형 공장 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2008.08.12. 오후 5:12,아산신도시 투자전략 세미나 개최,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
218,2008.08.12. 오후 5:12,파주 출판단지 2단계사업 68만㎡ 보상 공고,"[('파주 출판단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('68만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
219,2008.08.12. 오후 5:12,루티즈코리아 발리 투자시찰단 모집,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자시찰단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
220,2008.08.12. 오후 5:12,해외 부동산 그곳은 지금 호주 시드니 10·끝,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시드니', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O')]"
221,2008.08.12. 오후 5:12,미분양 아파트 투자펀드 출시 연기,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트 투자펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
222,2008.08.12. 오후 5:12,건협 건설산업 상생협력 선포식 13일 개최,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설산업 상생협력 선포식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
223,2008.08.12. 오후 5:12,전세금 우선변제 적용대상 확대,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('우선변제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
224,2008.08.12. 오후 5:12,말레이시아 미분양 해법 찾기 위해 방한,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('방한', 'O')]"
225,2008.08.12. 오후 5:11,리포트 주공토공 통합안 9월말 확정,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주공토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합안', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
226,2008.08.12. 오후 5:11,리포트 전농 래미안 동대문 재개발 촉매,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('전농', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('촉매', 'O')]"
227,2008.08.12. 오후 5:11,리포트상계 3.4동 뉴타운 새단장,"[('리포트상계', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
228,2008.08.12. 오후 5:06,눈길끄는 입주단지를 찾아서 강동 암사동 롯데캐슬 퍼스트,"[('눈길끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 퍼스트', 'ARTIFACT')]"
229,2008.08.12. 오후 5:03,성동구 행당역일대 아파트 551가구 건립,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행당역', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('551가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
230,2008.08.12. 오후 5:00,24일 물류관리사시험 서울·부산등 5대도시서,"[('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물류관리사시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('도시서', 'O')]"
231,2008.08.12. 오후 5:00,대치 한보미도2차 218㎡ ‘1·11대책’이후 4억 하락,"[('대치', 'O'), (' ', 'O'), ('한보미', 'PERSON'), ('도', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('218㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1·11대책', 'EVENT'), ('’이후', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
232,2008.08.12. 오후 4:57,광교 호수공원 국제설계 8팀 경쟁,"[('광교 호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제설계', 'O'), (' ', 'O'), ('8팀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
233,2008.08.12. 오후 4:57,전문가 추천 미분양 아파트 충북 청원 오송신도시 ‘대원칸타빌’,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
234,2008.08.12. 오후 4:57,희비 엇갈리는 전세시장,"[('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O')]"
235,2008.08.12. 오후 4:57,택지·산업단지 개발때 주차장 설치부담 줄어,"[('택지·산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발때', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
236,2008.08.12. 오후 4:57,‘서울 마지막 달동네’ 상계3·4동 뉴타운 개발,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네’', 'O'), (' ', 'O'), ('상계3·4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
237,2008.08.12. 오후 4:51,노원구 상계뉴타운 덕 보나,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상계뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('보나', 'O')]"
238,2008.08.12. 오후 4:32,부천시 뉴타운사업 절차 설명집 발간,"[('부천시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('설명집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
239,2008.08.12. 오후 4:29,루티즈 발리 투자시찰단 모집,"[('루티즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자시찰단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
240,2008.08.12. 오후 4:10,드림컨트리 양평 전원주택 뷰티플하우스 분양,"[('드림컨트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰티플하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2008.08.12. 오후 3:57,주토공 통합 인천공항공사 민영화 9월말 확정,"[('주토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
242,2008.08.12. 오후 3:38,울산시 産團내 부동산 투기의혹 5곳 제재,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('産團내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제재', 'O')]"
243,2008.08.12. 오후 3:38,수원영통 현진에버빌 잔여가구 분양,"[('수원', 'CITY'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2008.08.12. 오후 3:24,서울시 도시계획시설 지정 후 100년 이상 방치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('100년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치', 'O')]"
245,2008.08.12. 오후 3:20,주택.상가 세입자 보호 문답풀이,"[('주택.상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('문답풀이', 'O')]"
246,2008.08.12. 오후 3:20,금호건설 한강 공원공사 짭짤,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공원공사', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
247,2008.08.12. 오후 3:17,장미희 부장ㆍ오달수 차장ㆍ이문식 대리 뭉쳤다,"[('장미희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부장', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('오달수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차장', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('이문식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대리', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다', 'O')]"
248,2008.08.12. 오후 3:16,서울 명동 엠플라자 내달5일 개관,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠플라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
249,2008.08.12. 오후 3:16,인천시 송도국제도시 상업.업무용지 매각,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업.업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
250,2008.08.12. 오후 3:15,주공토공 통폐합 4가지 쟁점,"[('주공토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('4가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O')]"
251,2008.08.12. 오후 3:10,마지막 달동네 상계3·4동 뉴타운 개발,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('상계3·4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
252,2008.08.12. 오후 3:07,경기소식 공인중개사 자격증 가정 배달,"[('경', 'LOCATION'), ('기소식', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('배달', 'O')]"
253,2008.08.12. 오후 3:06,서울 마지막 달동네 종착역은 친환경 뉴타운,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('종착역은', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
254,2008.08.12. 오후 3:01,루티즈코리아 발리 투자시찰단 모집,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자시찰단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
255,2008.08.12. 오후 2:53,대한항공 다음달 2일부터 우즈벡 취항,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
256,2008.08.12. 오후 2:53,부동산투자 전략 무료강의,"[('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강의', 'O')]"
257,2008.08.12. 오후 2:49,도로공사 한국전 참전 5개국에 도로기술 전수,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참전', 'O'), (' ', 'O'), ('5개국', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도로기술', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
258,2008.08.12. 오후 2:49,롯데건설 혁신의 날 선포식 개최,"[('롯데건설 혁신의 날 선포식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2008.08.12. 오후 2:45,롯데건설 혁신의 날 선포식 개최,"[('롯데건설 혁신의 날 선포식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
260,2008.08.12. 오후 2:43,토공.주공 통폐합..전북 반발 기류 확산,"[('토공.주공', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합..', 'O'), ('전북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('기류', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
261,2008.08.12. 오후 2:20,롯데건설 혁신의 날 선포식,"[('롯데건설 혁신의 날 선포식', 'EVENT')]"
262,2008.08.12. 오후 2:16,전남도 건축물대장 민원 시.군청서 대행,"[('전남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축물대장', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('시.군청서', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O')]"
263,2008.08.12. 오후 2:12,국토부 민간도 항만배후단지 개발소유허용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간도', 'O'), (' ', 'O'), ('항만배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발소유허용', 'O')]"
264,2008.08.12. 오후 2:12,서울 마지막 달동네 상계뉴타운 지역 본격 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('상계뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
265,2008.08.12. 오후 2:12,설상가상 덕이지구..대체 무슨 일이,"[('설상가상', 'O'), (' ', 'O'), ('덕이지구..대체', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
266,2008.08.12. 오후 2:00,주택임대차 보호법 관련 세입자 범위·금액 확대,"[('주택임대차 보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('범위·금액', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
267,2008.08.12. 오후 2:00,루티즈코리아 발리 투자시찰단 모집,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자시찰단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
268,2008.08.12. 오후 1:57,세계투어 골프멤버십 창립회원 모집,"[('세계투어 골프멤버십', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
269,2008.08.12. 오후 1:54,아파트 10만가구 1억원이상 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
270,2008.08.12. 오후 1:51,김포 한강신도시도 ‘小强大弱’,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘小强大弱’', 'O')]"
271,2008.08.12. 오후 1:51,도로 접근성 따져야…개발행위 허가 체크는 필수,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야…개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('체크는', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
272,2008.08.12. 오후 1:51,대구 율하ㆍ수원 영통지구 비바패밀리 잔여가구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율하', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비바패밀리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2008.08.12. 오후 1:51,“주공ㆍ토공 先구조조정 後통합을”,"[('“', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ토공', 'O'), (' ', 'O'), ('先구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('後통합을”', 'O')]"
274,2008.08.12. 오후 1:51,SK건설 창원에 ‘대형 아파트형공장’ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2008.08.12. 오후 1:51,아산신도시 전망ㆍ투자 스피드뱅크 무료 세미나,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전망ㆍ투자', 'O'), (' ', 'O'), ('스피드뱅크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
276,2008.08.12. 오후 1:46,롯데건설 혁신의날 선포식 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신의날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선포식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
277,2008.08.12. 오후 1:39,롯데건설 건설경기 침체 혁신으로 넘자,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신으로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘자', 'O')]"
278,2008.08.12. 오후 1:39,24일 물류관리사 자격시험 시행,"[('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물류관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
279,2008.08.12. 오후 1:36,롯데건설 불황탈출  혁신의날  선포식 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불황탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신의날', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
280,2008.08.12. 오후 1:32,경기도 수원시 서호하수처리장 건립 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서호하수처리장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
281,2008.08.12. 오후 1:11,해양연구원 우리영토 독도 심포지엄 개최,"[('해양연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리영토', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('독도 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
282,2008.08.12. 오후 1:08,전세금 6000만원까지 우선 변제종합,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('변제종합', 'O')]"
283,2008.08.12. 오후 12:08,국토부  주공·토공 통합안 9월 말 확정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합안', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
284,2008.08.12. 오후 12:08,주·토공 통합 선 조정후 통합이 최적,"[('주·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('조정후', 'O'), (' ', 'O'), ('통합이', 'O'), (' ', 'O'), ('최적', 'O')]"
285,2008.08.12. 오전 11:58,인천 송도 국내 유명대학 캠퍼스 타운된다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('유명대학', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('타운된다', 'O')]"
286,2008.08.12. 오전 11:55,광교호수공원 세계적 조경 디자인 거장 각축,"[('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('거장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('각축', 'O')]"
287,2008.08.12. 오전 11:38,전세금 우선변제 적용세입자 대상 확대종합,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('우선변제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대종합', 'O')]"
288,2008.08.12. 오전 11:36,은평뉴타운 노부모 특별공급 6.67대1,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('6.67대1', 'QUANTITY')]"
289,2008.08.12. 오전 11:34,토공 파주출판단지 68만여㎡ 보상착수,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('파주출판단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('68만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상착수', 'O')]"
290,2008.08.12. 오전 11:30,토공 파주출판단지 2단계 사업착수,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업착수', 'O')]"
291,2008.08.12. 오전 11:27,안산 대부도 해양관광도시로 개발,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대부도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양관광도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
292,2008.08.12. 오전 11:26,상계 재촉지구 U밸리 뉴타운으로 탄생,"[('상계 재촉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('U밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
293,2008.08.12. 오전 11:21,택지·산단·재개발 주차장 설치부담 완화,"[('택지·산단·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
294,2008.08.12. 오전 11:20,국토부 주공토공 통합안 9월말 확정종합,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합안', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정종합', 'O')]"
295,2008.08.12. 오전 11:15,서울 마지막 달동네 상계3.4동 뉴타운 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('상계3.4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
296,2008.08.12. 오전 11:15,상계뉴타운 2016년까지 8621가구 건립,"[('상계뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2016년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8621가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
297,2008.08.12. 오전 11:14,토공 노조 과천청사서 통합저지 집회,"[('토공 노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천청사', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('통합저지', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O')]"
298,2008.08.12. 오전 11:13,주공·토공 통합논리 7년전 그대로,"[('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합논리', 'O'), (' ', 'O'), ('7년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
299,2008.08.12. 오전 11:04,서울 미집행 도시계획시설 여의도 11배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11배', 'QUANTITY')]"
300,2008.08.12. 오전 11:03,상반기 국제여객선 이용객 전년대비 4.5% 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제여객선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
301,2008.08.12. 오전 11:01,전세금 우선변제 적용 확대…최고 2000만원으로,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('우선변제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
302,2008.08.12. 오전 11:00,물류관리사 자격시험 24일 시행,"[('물류관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
303,2008.08.12. 오전 11:00,항만·공항 개발 빨라진다,"[('항만·공항', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
304,2008.08.12. 오전 11:00,항만·공항 개발사업 빠르고 쉬워진다,"[('항만·공항', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르고', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
305,2008.08.12. 오전 11:00,상반기 국제여객선 이용객  4.5%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제여객선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
306,2008.08.12. 오전 10:55,분양소식 SK건설 창원 테크노파크 아파트형 공장,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원 테크노파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
307,2008.08.12. 오전 10:48,토지공사 파주출판단지 2단계 사업 착수,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
308,2008.08.12. 오전 10:45,기자수첩부동산정책 누구 말 믿나,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('믿나', 'O')]"
309,2008.08.12. 오전 10:43,파주출판단지 2단계 68만 ㎡ 조성 착수,"[('파주출판단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('68만 ㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
310,2008.08.12. 오전 10:39,토공 파주출판단지 2단계 사업 착수,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
311,2008.08.12. 오전 10:39,SK건설 창원 산단에 아파트형 공장 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원 산단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2008.08.12. 오전 10:31,막바지 휴가지 인근에서 좋은 땅 골라볼까,"[('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근에서', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
313,2008.08.12. 오전 10:26,콜드웰뱅커코리아 부산 직영사업본부 설립,"[('콜드웰뱅커코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('직영사업본부', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
314,2008.08.12. 오전 10:24,대형 아파트형 공장 ‘창원 SK테크노파크’ 분양,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK테크노파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2008.08.12. 오전 10:23,파주출판단지 2단계 68만여㎡ 보상 착수,"[('파주출판단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('68만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
316,2008.08.12. 오전 10:12,국토부 주공·토공 기능 중복에 방만 경영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('중복에', 'O'), (' ', 'O'), ('방만', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O')]"
317,2008.08.12. 오전 10:11,SK건설 창원 SK 테크노파크 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원 SK 테크노파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2008.08.12. 오전 10:11,대한항공 우즈벡 타슈켄트 신규 취항,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('타슈켄트', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
319,2008.08.12. 오전 10:11,한강신도시 입주 소형웃고 대형울고,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('소형웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('대형울고', 'O')]"
320,2008.08.12. 오전 10:03,산업단지 주차장 설치 의무 완화된다,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('완화된다', 'O')]"
321,2008.08.12. 오전 10:02,공기업특위한국토지신탁 내년 2월 민영화,"[('공기업특위한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O')]"
322,2008.08.12. 오전 10:00,주공·토공 통합안 9월말 확정,"[('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합안', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
323,2008.08.12. 오전 10:00,공기업특위건설관리공사 2011년 매각 추진,"[('공기업특위건설관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
324,2008.08.12. 오전 10:00,공기업 특위철도공사 등 2 3단계 선진화 대상,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('특위철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
325,2008.08.12. 오전 10:00,공기업특위인천국제공항 49% 지분매각,"[('공기업특위인천국제공항', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분매각', 'O')]"
326,2008.08.12. 오전 9:57,클릭부동산부동산경매 체크포인트,"[('클릭부동산부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O')]"
327,2008.08.12. 오전 9:56,보금자리론 금리 14일 0.25%P 인상,"[('보', 'ARTIFACT'), ('금자리', 'ARTIFACT'), ('론', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.25%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
328,2008.08.12. 오전 9:50,셉티드 기법으로 도시범죄 원천차단한다,"[('셉티드 기법', 'THEORY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('원천차단한다', 'O')]"
329,2008.08.12. 오전 9:32,전세금 우선변제 제대로 알아야 보호받는다,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('우선변제', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('보호받는다', 'O')]"
330,2008.08.12. 오전 9:32,SK건설 경남 창원서 아파트형공장 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2008.08.12. 오전 9:31,1·11대책후 대치동 한보미도 4억여원↓,"[('1·11대책후', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한보미', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('4억여원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
332,2008.08.12. 오전 9:25,광교신도시 호수공원 세계 최고의 조경 경연장 된다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('경연장', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
333,2008.08.12. 오전 9:15,은평뉴타운 노부모 특별공급 최고 6.67대1,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6.67대1', 'QUANTITY')]"
334,2008.08.12. 오전 9:06,영등포구청역 리앤나 오피스텔 분양,"[('영등포구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리앤나 오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2008.08.12. 오전 9:00,SK건설 창원 SK 테크노파크 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원 SK 테크노파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2008.08.12. 오전 8:43,주토공 先 통합 後 이전 가닥,"[('주토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('先', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('後', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
337,2008.08.12. 오전 8:41,따로노는 전세시장...아파트 약세 단독 강세,"[('따로노는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장...아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
338,2008.08.12. 오전 8:36,담보대출 아파트 매물폭탄 되나,"[('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
339,2008.08.12. 오전 8:01,서울 첫 신혼부부주택 9대 1 청약경쟁률 기록,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
340,2008.08.12. 오전 7:56,건설산업 상생 협력헌장 선포식 13일 개최,"[('건설산업 상생 협력헌장 선포식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
341,2008.08.12. 오전 7:38,대전에 종합관광레저단지 조성된다,"[('대전', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종합관광레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
342,2008.08.12. 오전 7:37,충북 보은에 국내 첫 온천수 수영장 생겨,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보은', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('온천수', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('생겨', 'O')]"
343,2008.08.12. 오전 7:37,래미안 전농2차 오늘 1순위 청약,"[('래미안 전농', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
344,2008.08.12. 오전 7:11,택지개발 등 노외주차장 설치의무 사라져,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('노외주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치의무', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
345,2008.08.12. 오전 6:59,은평뉴타운 2지구 노부모 우선공급 최고 6.67대 1,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6.67대 1', 'QUANTITY')]"
346,2008.08.12. 오전 6:34,전세금 우선변제 적용세입자 대상 확대,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('우선변제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
347,2008.08.12. 오전 6:18,16억짜리 9억에 낙찰… 모텔 매물이 쏟아진다,"[('16억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰…', 'O'), (' ', 'O'), ('모텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
348,2008.08.12. 오전 6:05,주.토공 통합시에는 先단기조정後통합이 최적,"[('주.토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합시에는', 'O'), (' ', 'O'), ('先단기조정後통합이', 'O'), (' ', 'O'), ('최적', 'O')]"
349,2008.08.12. 오전 6:02,주공.토공 2차례 구조조정 예상,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
350,2008.08.12. 오전 4:11,주공ㆍ토공 통합 급물살 탈까,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('탈까', 'O')]"
351,2008.08.12. 오전 4:11,부산 코오롱 하늘채 입주민 뿔났다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
352,2008.08.12. 오전 4:10,분양 아파트 계약해지 요구 빗발,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
353,2008.08.13. 오후 10:26,2010년 이후 일본 도쿄 항공노선 좌석난 해소,"[('2010년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항공노선', 'O'), (' ', 'O'), ('좌석난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
354,2008.08.13. 오후 8:51,롯데캐슬 캐릭터 개발,"[('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
355,2008.08.13. 오후 8:17,원주민 전세매물 쏟아내 잠실·과천 ‘역전세난’ 조짐,"[('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아내', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘역전세난’', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
356,2008.08.13. 오후 7:54,재건축·일반아파트 가격차 줄어,"[('재건축·일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
357,2008.08.13. 오후 7:53,9월 전국 2만여가구 입주… 하반기 최저 수준,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
358,2008.08.13. 오후 7:37,경기 과천에 대형쇼핑몰 건설 추진,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
359,2008.08.13. 오후 7:28,한국업체 알제리 고속도로 설계 수주,"[('한국', 'COUNTRY'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
360,2008.08.13. 오후 7:14,과천 그린벨트에 대형복합쇼핑몰 건립추진,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('건립추진', 'O')]"
361,2008.08.13. 오후 6:45,토공 경기 시흥·화성에 8만여㎡ 주택용지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
362,2008.08.13. 오후 6:45,알제리 고속도로 설계 한국업체 수주,"[('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
363,2008.08.13. 오후 6:39,국내업체 알제리 초대형 고속도로 설계 수주,"[('국내업체', 'O'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2008.08.13. 오후 6:32,잠실 전셋값 뚝 뚝…집 옮겨볼까,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…집', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨볼까', 'O')]"
366,2008.08.13. 오후 6:32,다운계약서 적발되면 5년 지나도 양도세 내야,"[('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('적발되면', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
367,2008.08.13. 오후 6:24,‘다운계약’ 과세 소멸기간은 10년…국세청 “부정행위 해당”,"[('‘다운계약’', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('소멸기간은', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부정행위', 'O'), (' ', 'O'), ('해당”', 'O')]"
368,2008.08.13. 오후 6:08,젊어서 땅을 사야 중년이후가 편하다,"[('젊어서', 'O'), (' ', 'O'), ('땅을', 'O'), (' ', 'O'), ('사야', 'O'), (' ', 'O'), ('중년이후가', 'O'), (' ', 'O'), ('편하다', 'O')]"
369,2008.08.13. 오후 6:01,MK추천매물 서울 신길동 빌딩 42억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('42억원', 'QUANTITY')]"
370,2008.08.13. 오후 6:01,분양 잠실1단지 파인애플 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파인애플', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
371,2008.08.13. 오후 6:01,경매ㆍ재개발 무료강좌,"[('경매ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
372,2008.08.13. 오후 6:01,GS건설 사우디서 5억달러 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
373,2008.08.13. 오후 6:01,독수리 가족 캐릭터 롯데캐슬에 뜬다,"[('독수리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
374,2008.08.13. 오후 6:01,잠실 전세 떨이요 주공5단지 119㎡ 1억7천만원까지 나와,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이요', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('119㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억7천만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
375,2008.08.13. 오후 5:57,파워인터뷰 김경택 제주개발센터 이사장 서귀포 휴양형 주거단지 개발 본격화,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('김경택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제주개발센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴양형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
376,2008.08.13. 오후 5:54,건설업계 상생협력 한마음,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음', 'O')]"
377,2008.08.13. 오후 5:54,택지계획 남발 ‘투기꾼만 좋은 일’,"[('택지계획', 'O'), (' ', 'O'), ('남발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('일’', 'O')]"
378,2008.08.13. 오후 5:51,성시철 한국공항공사 신임사장 임명,"[('성시철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
379,2008.08.13. 오후 5:50,송도에 신주거문화 선보인다,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
380,2008.08.13. 오후 5:49,2010년부터 김포하네다 주 28회 추가운항,"[('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포하네다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('28회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가운항', 'O')]"
381,2008.08.13. 오후 5:48,주공·토공 통폐합 공청회도 안하나,"[('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회도', 'O'), (' ', 'O'), ('안하나', 'O')]"
382,2008.08.13. 오후 5:38,김포하네다노선 週 28회 추가 운항,"[('김포하네다노선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('週', 'O'), (' ', 'O'), ('28회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
383,2008.08.13. 오후 5:33,MB부동산정책 어디로 하전문가 조언,"[('MB', 'PERSON'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('하전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조언', 'O')]"
384,2008.08.13. 오후 5:33,송파 역전세난..집값 또다시 흔들,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역전세난..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
385,2008.08.13. 오후 5:31,국내업체 알제리고속도로 4500만달러에 설계 수주,"[('국내업체', 'O'), (' ', 'O'), ('알제리고속도로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4500만달러', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
386,2008.08.13. 오후 5:30,노량진민자역사 8월 분양,"[('노량진민자역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2008.08.13. 오후 5:27,서울 3505가구 절반이 역세권,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3505가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
388,2008.08.13. 오후 5:27,부산 116가구 온라인 공매,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('116가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
389,2008.08.13. 오후 5:27,GS건설 사우디서 5억弗 가스처리시설 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가스처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
390,2008.08.13. 오후 5:27,화성 동탄2신도시 ‘탄소중립도시’로,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('중립도시’로', 'O')]"
391,2008.08.13. 오후 5:24,가을 수도권서 4만5655가구 ‘집들이’,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만5655가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘집들이’', 'O')]"
392,2008.08.13. 오후 5:21,알제리 고원 고속도로 설계입찰 국내업체 수주,"[('알제리 고원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('국내업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
393,2008.08.13. 오후 5:21,공인중개사 자격증 70% ‘장롱 속’,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘장롱', 'O'), (' ', 'O'), ('속’', 'O')]"
394,2008.08.13. 오후 5:16,롯데건설 건설업계 최초 브랜드캐릭터 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
395,2008.08.13. 오후 5:16,파워인터뷰 김경택 제주개발센터 이사장 서귀포 휴양형 주거단지 개발 본격화,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('김경택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제주개발센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴양형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
396,2008.08.13. 오후 5:16,리포트 건설업계 상생협력 한마음,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음', 'O')]"
397,2008.08.13. 오후 5:15,리포트 송도에 신주거문화 선보인다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
398,2008.08.13. 오후 5:14,노량진 민자역사 상가 이달 말 분양,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2008.08.13. 오후 5:14,재건축 입주 본격화…잠실 전세시장 급락세,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급락세', 'O')]"
400,2008.08.13. 오후 5:14,신 버블세븐 집값…1년 새 40% 껑충,"[('신', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
401,2008.08.13. 오후 5:13,오세훈 시장 추가 뉴타운 지정 내년 이후 검토,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
402,2008.08.13. 오후 5:13,은평뉴타운1순위 청약 경쟁률 평균 10대 1,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10대 1', 'QUANTITY')]"
404,2008.08.13. 오후 5:00,한국공항공사 사장에 성시철씨 선임,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성시철', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
405,2008.08.13. 오후 5:00,한국공항공사 사장에 성시철씨 임명,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성시철', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
406,2008.08.13. 오후 4:53,‘다운계약서’ 10년내 밝혀지면 양도세 내야,"[('‘다운계약서’', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밝혀지면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
407,2008.08.13. 오후 4:48,리모델링후 경매 넘어간 건물 유치권 행사…,"[('리모델링후', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어간', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('유', 'CIVILIZATION'), ('치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사…', 'O')]"
408,2008.08.13. 오후 4:48,주공 철근 가공 적용가구 확대,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('가공', 'O'), (' ', 'O'), ('적용가구', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
409,2008.08.13. 오후 4:42,김포하네다 노선 2010년부터 주28회 추가운항,"[('김포하네다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('28회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가운항', 'O')]"
410,2008.08.13. 오후 4:42,분양단지 들여다보기 아산신도시 STX 칸,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX 칸', 'ARTIFACT')]"
411,2008.08.13. 오후 4:39,2010년부터 김포하네다 주 28회 추가운항,"[('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포하네다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('28회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가운항', 'O')]"
412,2008.08.13. 오후 4:36,GS건설 사우디서 5억弗  플랜트 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
413,2008.08.13. 오후 4:35,잠실 역전세난 심화…세입자 귀한몸,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
414,2008.08.13. 오후 4:27,911월 수도권 4만5000가구 집들이,"[('911월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
415,2008.08.13. 오후 4:27,롯데건설 업계 최초로 브랜드 캐릭터 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
416,2008.08.13. 오후 4:27,분양정보 SK건설 창원 아파트형 공장,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
417,2008.08.13. 오후 4:27,내년이후 강남권 입주물량 급감,"[('내년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
418,2008.08.13. 오후 4:02,대우건설 내달말 광화문으로 본사 이전,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
419,2008.08.13. 오후 3:59,포스코건설 송도 커낼워크 오피스텔 445실 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('445실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2008.08.13. 오후 3:49,노량진 민자역사 상가 이달말 분양,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2008.08.13. 오후 3:36,국토부 18일부터 종합물류기업인증 접수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합물류기업인증', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
422,2008.08.13. 오후 3:27,차량에 보행자 보호 안전기준 도입,"[('차량에', 'O'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
423,2008.08.13. 오후 3:20,부동산 재테크경매·재개발 무료강좌 개최,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크경매·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
424,2008.08.13. 오후 3:12,현장 클릭 동작구 상도동 일대,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
425,2008.08.13. 오후 3:08,서희건설 1690억원 신축공사 수주,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1690억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
426,2008.08.13. 오후 3:07,“2천만원 전셋방…여기보다 싼 곳 어떻게 찾나”,"[('“', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋방…여기보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나”', 'O')]"
427,2008.08.13. 오후 3:05,광교 도시경관 디자인 ‘빛’과 ‘물’로 확정,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시경관', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빛’과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물’로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
428,2008.08.13. 오후 3:00,올 가을 수도권 4만5655가구 입주,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만5655가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
429,2008.08.13. 오후 2:59,강북 단독·다세대 전셋값 급등..서울시 나몰라라,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('나몰라라', 'O')]"
430,2008.08.13. 오후 2:53,주공 철근가공지구 2만가구 확대,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('철근가공지구', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
431,2008.08.13. 오후 2:48,주택보증 부산진구 116가구 아파트사업장 공매,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('부산진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('116가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
432,2008.08.13. 오후 2:45,주택보증 부도사업장 매각한다,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('부도사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('매각한다', 'O')]"
433,2008.08.13. 오후 2:45,지금은분양중 수원 성균관대역 서희 스타힐스분양VOD,"[('지금은분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성균관대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희 스타힐스', 'ARTIFACT'), ('분양VOD', 'O')]"
434,2008.08.13. 오후 2:36,자치단체 건축물대장 등기 변경 대행,"[('자치단체', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물대장', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O')]"
435,2008.08.13. 오후 2:32,건설업체 상생협력헌장 선포,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력헌장', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
436,2008.08.13. 오후 2:30,9월 수도권등 오피스텔 4012실 쏟아져,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4012실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
437,2008.08.13. 오후 2:27,주택보증 부도 건설사 사업장 공매,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
438,2008.08.13. 오후 2:26,89월 분양 아파트↓ VS 오피스텔↑,"[('89월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트↓', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔↑', 'O')]"
439,2008.08.13. 오후 2:15,울산시민 50% 주택 미분양 고분양가 탓,"[('울산', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
440,2008.08.13. 오후 2:00,가을 수도권 4만5천가구 집들이,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
441,2008.08.13. 오후 2:00,롯데건설 업계 처음 브랜드 캐릭터 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
442,2008.08.13. 오후 1:36,줌인가을 입주 러시…마이너스 프리미엄 잡아라,"[('줌인가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('러시…마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
443,2008.08.13. 오후 1:36,내달 분양풍년…청약통장 어디 쓸까,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양풍년…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸까', 'O')]"
444,2008.08.13. 오후 1:36,GS건설 5억弗 사우디 가스처리시설 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가스처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
445,2008.08.13. 오후 1:36,전문기자 리포트부동산 재테크의 입지說vs 도구說,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지說vs', 'O'), (' ', 'O'), ('도구說', 'O')]"
446,2008.08.13. 오후 1:36,롯데건설 건설업계 최초 브랜드 캐릭터 개발 눈길,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
447,2008.08.13. 오후 1:36,은평뉴타운 인기 여전 경쟁률 평균 10.47대1,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10.47대1', 'QUANTITY')]"
448,2008.08.13. 오후 1:15,노량진 민자역사 상가 분양 임박 이달말 시공업체 선정 후 분양,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
449,2008.08.13. 오후 12:40,재테크광고계곡앞 2000만원대 토지매각 재테크펜션민박형부지 한정매각,"[('재테크광고계곡앞', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크펜션민박형부지', 'O'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
450,2008.08.13. 오전 11:24,아파트 브랜드도 캐릭터시대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드도', 'O'), (' ', 'O'), ('캐릭터시대', 'O')]"
451,2008.08.13. 오전 11:18,LG텔레콤 창사 12년만에 내집마련,"[('LG텔레콤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
452,2008.08.13. 오전 11:11,올 가을 수도권 4만5천여 가구 입주,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만5천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
453,2008.08.13. 오전 11:11,재건축일반아파트 가격 격차 축소,"[('재건축일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
454,2008.08.13. 오전 11:10,“빚으로 쌓은 ‘주택버블’ 붕괴 불가피”,"[('“빚으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택버블’', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피”', 'O')]"
455,2008.08.13. 오전 11:02,4륜형 오토바이 도로주행 요건 강화,"[('4륜형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도로주행', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
456,2008.08.13. 오전 11:02,주공 철근가공지구 2만가구 확대,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('철근가공지구', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
457,2008.08.13. 오전 11:00,4륜 자동차 내년 1월부터 도로 주행요건 강화,"[('4륜', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('주행요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
458,2008.08.13. 오전 11:00,건설업계 상생경영으로 위기 극복하자,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('상생경영으로', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복하자', 'O')]"
459,2008.08.13. 오전 11:00,종합물류기업 인증신청 접수,"[('종합물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인증신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
460,2008.08.13. 오전 10:51,건설업계 상생협력 통해 위기 돌파한다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파한다', 'O')]"
461,2008.08.13. 오전 10:48,기업 종부세 부과 폐지해야,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O')]"
462,2008.08.13. 오전 10:39,주공철근가공지구 확대적용..연 87억원절감,"[('주공철근가공지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대적용..연', 'O'), (' ', 'O'), ('87억원', 'QUANTITY'), ('절감', 'O')]"
463,2008.08.13. 오전 10:35,말레이시아도 분양보증 배우러 왔어요,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('배우러', 'O'), (' ', 'O'), ('왔어요', 'O')]"
464,2008.08.13. 오전 10:28,올림픽 박태환 부모 광고 20건 거절하고 왔다,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('박태환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('20건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거절하고', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
465,2008.08.13. 오전 10:19,롯데건설 건설업계 최초로 브랜드 캐릭터개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('캐릭터개발', 'O')]"
466,2008.08.13. 오전 10:11,新버블 1년사이 40% 올라…일반ㆍ재건축도 비슷,"[('新버블', 'O'), (' ', 'O'), ('1년사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…일반ㆍ재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O')]"
467,2008.08.13. 오전 10:10,올 가을 송파ㆍ수도권 택지지구 입주 풍년…소형품귀는 지속,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년…소형품귀는', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
468,2008.08.13. 오전 10:09,롯데건설 업계 첫 브랜드 캐릭터 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
469,2008.08.13. 오전 10:01,전문기자 리포트부동산 재테크의  입지說 vs 도구說,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지說', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('도구說', 'O')]"
470,2008.08.13. 오전 9:57,주택업체 아파트 안 짓는다,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
471,2008.08.13. 오전 9:55,대부도 해양관광도시로 개발,"[('대부도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양관광도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
472,2008.08.13. 오전 9:53,롯데건설 건설업계 최초 브랜드 캐릭터 첫 선,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
473,2008.08.13. 오전 9:52,건설업계 상생으로 위기극복 나선다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('상생으로', 'O'), (' ', 'O'), ('위기극복', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
474,2008.08.13. 오전 9:52,광교신도시 내달 분양 차질우려,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질우려', 'O')]"
475,2008.08.13. 오전 9:50,달동네 상계 3·4동 ‘자연형 뉴타운’으로,"[('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3·4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘자연형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운’으로', 'O')]"
476,2008.08.13. 오전 9:50,은평뉴타운 2지구 인기몰이..최고 32대 1,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기몰이..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('32대 1', 'QUANTITY')]"
477,2008.08.13. 오전 9:46,은평뉴타운 인기는 못말려…청약 이틀간 역세권선호 뚜렷,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기는', 'O'), (' ', 'O'), ('못말려…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역세권선호', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
478,2008.08.13. 오전 9:36,은평뉴타운 1순위 청약 평균 10대 1,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10대 1', 'QUANTITY')]"
479,2008.08.13. 오전 9:31,재건축일반아파트 가격 격차 감소,"[('재건축일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
480,2008.08.13. 오전 9:31,가을 수도권 4만5천여 가구 입주…3년 만에 최대,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만5천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('3년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
482,2008.08.13. 오전 9:19,재건축·일반아파트 가격격차 좁혀졌다,"[('재건축·일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격격차', 'O'), (' ', 'O'), ('좁혀졌다', 'O')]"
483,2008.08.13. 오전 9:18,GS건설 5억불규모 사우디 가스플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5억불', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
484,2008.08.13. 오전 9:16,GS건설 컨 5억달러 사우디 가스플랜트 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
485,2008.08.13. 오전 9:10,GS건설 컨소시엄 5억불 규모 사우디 가스플랜트 공사수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
486,2008.08.13. 오전 9:06,GS건설 사우디 5억弗 가스플랜트 수주상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
487,2008.08.13. 오전 9:05,GS건설 사우디 5억弗 가스플랜트 수주1보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
488,2008.08.13. 오전 8:53,전국최대 지방무역회관 대전에 건립,"[('전국최대', 'O'), (' ', 'O'), ('지방무역회관', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
489,2008.08.13. 오전 8:53,부동산 투자 죽쒀도 리츠는 호황,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('죽쒀도', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠는', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
490,2008.08.13. 오전 8:46,주공토공 통합 벌써 갈등 불거져,"[('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('불거져', 'O')]"
491,2008.08.13. 오전 8:41,대전월드컵경기장 주변 본격 개발,"[('대전월드컵경기장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
492,2008.08.13. 오전 8:26,은평뉴타운 청약 평균 10대1,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10대1', 'QUANTITY')]"
493,2008.08.13. 오전 8:22,강북 중소형 불패..래미안 전농2차 3.8대 1,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('불패..', 'O'), ('래미안 전농2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.8대 1', 'QUANTITY')]"
494,2008.08.13. 오전 8:18,가을전세 수도권 입주아파트 노려라,"[('가을', 'DATE'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
495,2008.08.13. 오전 8:00,건산연 원장자리는 기관장 부임 대기소？,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('자리는', 'O'), (' ', 'O'), ('기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부임', 'O'), (' ', 'O'), ('대기소？', 'O')]"
496,2008.08.13. 오전 6:21,다운계약서 10년내 밝혀지면 양도세 내야,"[('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밝혀지면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
497,2008.08.13. 오전 6:18,집값추락 속 더 빛나는 중소형 불패,"[('집값추락', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O')]"
498,2008.08.13. 오전 6:05,주.토공 통합하는데 공청회도 없어..졸속 추진 우려,"[('주.토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합하는데', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어..', 'O'), (' ', 'O'), ('졸속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
499,2008.08.13. 오전 4:11,펄펄 끓던 뉴타운ㆍ재개발 급랭,"[('펄펄', 'O'), (' ', 'O'), ('끓던', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
500,2008.08.13. 오전 3:22,신규 택지개발때 주차장 설치기준 완화,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발때', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
501,2008.08.13. 오전 2:51,서울 전세시장도 양극화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
502,2008.08.14. 오후 9:10,2년전으로 돌아간 강남재건축 두달새 2억원↓,"[('2년전', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아간', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
503,2008.08.14. 오후 8:50,서울 강남 재건축 급락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
504,2008.08.14. 오후 7:48,주.토공 先구조조정後통합 수순 유력종합2보,"[('주.토공', 'O'), (' ', 'O'), ('先구조조정後통합', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O'), (' ', 'O'), ('유력종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
505,2008.08.14. 오후 6:32,부동산대책 나온 후에나 … 수도권 아파트 거래 실종,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('후에나', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
506,2008.08.14. 오후 6:31,벽산건설 하남시에 실버전용 주거단지 분양,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실버전용', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
507,2008.08.14. 오후 6:30,인천내항 복합해양공간 재개발,"[('인천내항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합해양공간', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
508,2008.08.14. 오후 6:30,강남 재건축 아파트값 급락…7월 강북 오름세도 꺾여,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
509,2008.08.14. 오후 6:28,부동산 대책 차일피일 시장은 동맥경화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('차일피일', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('동맥경화', 'DISEASE')]"
510,2008.08.14. 오후 6:27,주공.토공 선진화 토론회 통합 찬.반 팽팽,"[('주공.', 'EVENT'), ('토공 선진화 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('찬.반', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
511,2008.08.14. 오후 6:26,부동산 초대석 이노근 노원구청장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('이노근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
512,2008.08.14. 오후 6:25,오락가락 부동산정책에 건설업체 ‘끙끙’,"[('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끙끙’', 'O')]"
513,2008.08.14. 오후 6:21,부동산 초대석 이노근 노원구청장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('이노근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
514,2008.08.14. 오후 6:21,주공·토공 이빨 빠진 공개 토론회,"[('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('이빨', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
515,2008.08.14. 오후 6:20,잠실 아파트 실거래가 급락,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
516,2008.08.14. 오후 6:18,강북지역 고가아파트 16배 늘어,"[('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('16배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
517,2008.08.14. 오후 6:16,목요초대석 이노근 노원구청장,"[('목요초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('이노근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
518,2008.08.14. 오후 6:15,주공 ‘주택 박물관 문화강좌’,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘주택', 'O'), (' ', 'O'), ('박물관', 'O'), (' ', 'O'), ('문화강좌’', 'O')]"
519,2008.08.14. 오후 6:14,통영 어업인 욕지모래채취 고시 원천무효 주장,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어업인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('욕지모래채취', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O'), (' ', 'O'), ('원천무효', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
520,2008.08.14. 오후 6:12,주공·토공 통합토론회 개최..찬반격론,"[('주공·', 'EVENT'), ('토공 통합토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최..찬반격론', 'O')]"
521,2008.08.14. 오후 6:06,아파트 안팔리는데 맞바꿀까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리는데', 'O'), (' ', 'O'), ('맞바꿀까', 'O')]"
522,2008.08.14. 오후 5:56,캠코 주택 109건 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('109건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
523,2008.08.14. 오후 5:56,분양 인천 논현 동원베네스트타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원베네스트타워', 'ARTIFACT')]"
524,2008.08.14. 오후 5:56,인천 내항 복합공간으로 재개발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
525,2008.08.14. 오후 5:56,분양 용인 죽전 휴먼빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT')]"
526,2008.08.14. 오후 5:56,분양 잠실1단지 상가 파인애플,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('파인애플', 'PLANT')]"
527,2008.08.14. 오후 5:56,서울시 시유지 10필지 27일까지 공개매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
528,2008.08.14. 오후 5:56,잠실5단지 112㎡ 9억원대로…7월 실거래가 분석,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('112㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억원대', 'QUANTITY'), ('로…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
529,2008.08.14. 오후 5:56,인천 강화 석모도에 해수온천 개발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석모도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해수온천', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
530,2008.08.14. 오후 5:56,분양 가평군 전원주택용지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택용지', 'O')]"
531,2008.08.14. 오후 5:30,아파트 넉달째 거래 감소..강북 32% 줄어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
532,2008.08.14. 오후 5:30,영주 도시건축박물관 디자인 선정,"[('영주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시건축박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
533,2008.08.14. 오후 5:30,부동산정책 브리핑 소규모 개발업자 난립 막고 허위 정보 차단,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('난립', 'O'), (' ', 'O'), ('막고', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
534,2008.08.14. 오후 5:30,스피드뱅크 전세찾기 서비스 이벤트 실시,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
536,2008.08.14. 오후 5:21,인천내항 복합해양공간 재개발 검토,"[('인천내항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합해양공간', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
537,2008.08.14. 오후 5:21,성동구 재개발 급매물 쏟아진다,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
538,2008.08.14. 오후 5:20,주택보증 부도 건설사 아파트 공매,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
539,2008.08.14. 오후 5:20,영주 도시건축박물관 공공디자인시범사업 선정,"[('영주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시건축박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공디자인시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
540,2008.08.14. 오후 5:20,고양 덕이지구 업체입주민 합의,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
541,2008.08.14. 오후 5:20,노원도봉강북 매매가 대비 전세가 30%,"[('노원도봉강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY')]"
542,2008.08.14. 오후 5:20,고양 덕이지구 입주민시행사 합의문 마련,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('합의문', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
543,2008.08.14. 오후 5:20,서울시 암사동 시유지 10필지 매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
544,2008.08.14. 오후 5:19,리포트 주공·토공 이빨 빠진 공개 토론회,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('이빨', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
545,2008.08.14. 오후 5:19,리포트인천내항 복합해양공간 재개발,"[('리포트', 'O'), ('인천내항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합해양공간', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
546,2008.08.14. 오후 5:19,리포트 부동산 대책 차일피일 시장은 동맥경화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('차일피일', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('동맥경화', 'DISEASE')]"
547,2008.08.14. 오후 5:18,리포트 잠실 아파트 실거래가 급락,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
548,2008.08.14. 오후 5:04,서울 아파트값 지난 6월 이후 하락률 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 6월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락률', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
549,2008.08.14. 오후 5:04,9월 분양물량 예년 대비 절반수준,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준', 'O')]"
550,2008.08.14. 오후 5:04,아파트 거래 4개월 연속 감소,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
