,date,headline,keyword
0,2017.01.08. 오후 10:23,보합세 들어선 아파트 매매가… 하락세 5주 만에 ‘스톱’,"[('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가…', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('5주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스톱’', 'O')]"
1,2017.01.08. 오후 8:43,남원주 동양엔파트 에듀시티…중도금 1년 뒤 납부 부담 덜어,"[('남원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트 에듀시티', 'ARTIFACT'), ('…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('덜어', 'O')]"
2,2017.01.08. 오후 8:42,경남 김해 율하 자이힐스테이트…총 1245가구 일반·특별분양,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하 자이힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('…총', 'O'), (' ', 'O'), ('1245가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반·특별분양', 'O')]"
3,2017.01.08. 오후 8:39,‘대로’ 옆 아파트가 ‘길’ 옆보다 가격 더 높다,"[('‘대로’', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘길’', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
4,2017.01.08. 오후 8:09,아파트 청약시장 ‘되는 곳만 된다’…양극화 더욱 심화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳만', 'O'), (' ', 'O'), ('된다’…양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
5,2017.01.08. 오후 7:44,7년 만에 다시 등장한 아파트 입주 마케팅,"[('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
6,2017.01.08. 오후 7:41,제주 집값 한겨울에 급등한 까닭,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('급등한', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
7,2017.01.08. 오후 7:41,방배 아트자이 강남 분양 스타트…전국 18곳 9000가구,"[('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY')]"
8,2017.01.08. 오후 7:39,주택금융공사 작년 집값 상승 거품 없었다,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
9,2017.01.08. 오후 6:36,항공업계 ‘하늘길 경쟁’ 달아오른다,"[('항공업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁’', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
10,2017.01.08. 오후 6:04,강남4구 재건축 하락세 진정… “바닥 쳤나” vs “아직 일러”,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('진정…', 'O'), (' ', 'O'), ('“바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('쳤나”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“아직', 'O'), (' ', 'O'), ('일러”', 'O')]"
11,2017.01.08. 오후 5:26,한전 물류센터 이전 확정에 마장역세권 개발 나서,"[('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('확정에', 'O'), (' ', 'O'), ('마장역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
12,2017.01.08. 오후 5:26,회계기준 없는 ‘미청구 공사대금’ 조사 ··· 불안 커지는 건설사,"[('회계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미청구', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금’', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
13,2017.01.08. 오후 5:21,‘전주 효천지구 우미린 1차’ 등 ··· 우미건설 올 5700여 가구 분양,"[('‘', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5700여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
14,2017.01.08. 오후 5:18,LX공사 2050년 혼자사는 1인가구 전체의 35%,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2050년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혼자사는', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('전체의', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY')]"
15,2017.01.08. 오후 5:08,강남 재건축시장서 뜨는 방배동,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION')]"
16,2017.01.08. 오후 5:03,힐스테이트자이 논산 중소형 100% 단지… 전 세대 남향 설계,"[('힐스테이트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('남향', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
17,2017.01.08. 오후 5:03,부동산 QA 새해 분양 시장 건설사 전략은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
18,2017.01.08. 오후 5:03,부동산 침체기 내집 마련 실속 분양가 ‘알짜 단지’ 어디있나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디있나', 'O')]"
19,2017.01.08. 오후 5:03,분양캘린더 청약접수 6곳 · 견본주택 2곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
20,2017.01.08. 오후 5:03,비리 아파트에 SH 관리소장 2년 파견,"[('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관리소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
21,2017.01.08. 오후 5:03,MK 추천매물 수원 역세권 수익형 병원빌딩 120억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('병원빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('120억원', 'QUANTITY')]"
22,2017.01.08. 오후 4:54,올해 서울 부동산 시장 키워드는 재건축·재개발,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O')]"
23,2017.01.08. 오후 4:54,박상우 LH 사장 판교 창조경제밸리 점검,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
24,2017.01.08. 오후 4:54,스마트시티 전폭 지원.. 올 해외 수주 재도약,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('전폭', 'O'), (' ', 'O'), ('지원..', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O')]"
25,2017.01.08. 오후 4:54,막오른 새해 분양시장 찬바람 쌩쌩,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('쌩쌩', 'O')]"
26,2017.01.08. 오후 4:54,쏟아지는 분양물량.. 서울지역 작년보다 53% 늘어,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
27,2017.01.08. 오후 4:53,fn 금주 분양일정 방배아트자이 등 3434가구 분양.. 견본주택 2곳 개관,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('방배아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3434가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
28,2017.01.08. 오후 4:51,우려가 현실로…주택시장 양극화 심화,"[('우려가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
29,2017.01.08. 오후 4:33,자전거 장애물 경주장 조성 등 행복도시 개발계획 발표,"[('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('경주장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복도시 개발', 'TERM'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
30,2017.01.08. 오후 3:31,작년 11월 전월세전환율 ... 0.1%P 떨어져 6.5%,"[('작년 11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O'), (' ', 'O'), ('6.5%', 'QUANTITY')]"
31,2017.01.08. 오후 3:24,지진나면 어쩌나…노후교량 내진보강 기술 특허 줄이어,"[('지진나면', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나…노후교량', 'O'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
32,2017.01.08. 오후 3:17,고수 인터뷰 딜런 타이슨 푸르덴셜생명 전략담당 부사장 생각도 못한 90세 생일파티…장수 리스크 대비를,"[('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('딜런 타이슨', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('푸르덴셜생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전략담당', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('생각도', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('90세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생일파티…장수', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('대비를', 'O')]"
33,2017.01.08. 오후 3:12,풍수로 보는 재테크 영혼을 담은 수정으로 만든 집,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('영혼을', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('수정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
34,2017.01.08. 오후 3:07,성동구 한국전력 마장물류센터 김포산업단지로 이전 확정,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국전력 마장물류센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포산업단지', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
35,2017.01.08. 오후 3:04,부동산 슈퍼루키 공유 오피스 강자 패스트파이브 박지웅 대표,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼루키', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('패스트파이브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박지웅', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
36,2017.01.08. 오후 3:00,분당 야탑역세권 오피스텔 베스티안 120실 분양,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야탑역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('베스티안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('120실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2017.01.08. 오후 2:47,높아진 대출 문턱…수도권 공공택지로 넘어볼까,"[('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어볼까', 'O')]"
38,2017.01.08. 오후 2:43,올해 첫 서울 강남권 분양…연이은 규제 속 청약성적 주목,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('청약성적', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
39,2017.01.08. 오후 2:42,“보금자리론 등 정책자금 지원 대상 요건 완화·확대”…“전·월세 인상률 상한제 등 세입자 보호책 마련해야”,"[('“', 'O'), ('보금자리론', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정책자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화·확대”…“전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('인상률', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야”', 'O')]"
40,2017.01.08. 오후 2:38,서울 재건축·재개발 2만5천가구 상반기 분양예정…재건축 속도전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전', 'O')]"
41,2017.01.08. 오후 2:38,발주자가 직접시공 확인…건설산업기본법 개정안 발의,"[('발주자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접시공', 'O'), (' ', 'O'), ('확인…', 'O'), ('건설산업기본법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
42,2017.01.08. 오후 2:34,규제 비켜간 오산·송정 완판 행진,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
43,2017.01.08. 오후 2:34,마장동 한전용지 개발 도시재생사업과 연계,"[('마장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한', 'ARTIFACT'), ('전용지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발 도시재생사업', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O')]"
44,2017.01.08. 오후 2:31,입주 현장 포커스 경희궁자이 사대문 내 대단지…걸어서 고궁 산책,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지…걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('고궁', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O')]"
45,2017.01.08. 오후 2:29,분양 현장 포커스 e편한세상 영종하늘도시2차 탁트인 서해 조망…서울역까지 40분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탁트인', 'O'), (' ', 'O'), ('서해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망…', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('40분', 'TIME')]"
46,2017.01.08. 오후 2:27,강남권 재건축시장 주연으로 떠오르는 방배동,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주연', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION')]"
47,2017.01.08. 오후 2:25,분양 현장 포커스 힐스테이트 아티움시티 생활 인프라 탄탄한 복합주거단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 아티움시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('복합주거단지', 'O')]"
48,2017.01.08. 오후 2:17,3D프린터로 건자재 만들어 건축,"[('3D프린터', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('건자재', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O')]"
50,2017.01.08. 오후 2:07,새해 첫 신규 분양 뚜껑 열어보니…청약 양극화,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜껑', 'O'), (' ', 'O'), ('열어보니…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
51,2017.01.08. 오후 2:00,새해들어 확 꺾인 분양시장... 동탄2신도시에서도 미분양,"[('새해', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장...', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
52,2017.01.08. 오후 1:28,위례 엘포트 한라비발디 분양,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘포트 한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2017.01.08. 오후 12:20,박근혜표 임대주택 행복주택 앞날은,"[('박근혜', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('앞날은', 'O')]"
54,2017.01.08. 오후 12:05,이번주 전국 1640가구 청약…행복주택도 5300가구 모집,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1640가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…행복주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('5300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
55,2017.01.08. 오전 11:59,“분양시장에 찬바람…지방 집값 1% 떨어진다”,"[('“분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진다”', 'O')]"
56,2017.01.08. 오전 11:56,집값이 많이 올랐다고 주금공 작년 아파트값에 버블 없었다,"[('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다고', 'O'), (' ', 'O'), ('주금공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값에', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
57,2017.01.08. 오전 11:30,르포부동산 바로미터 강남 첫 분양…실수요층 북적 ,"[('르포부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('바로미터', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…실수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
58,2017.01.08. 오전 10:53,새해 청약시장 극과 극…인기지역 쏠림현상 심화,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극…인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
59,2017.01.08. 오전 10:28,신동아건설 해남 땅끝마을 찾아 수주기원제,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅끝마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('수주기원제', 'O')]"
60,2017.01.08. 오전 10:01,머니 정유년 상반기 주요 분양단지 들여다보니,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('정유년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보니', 'O')]"
61,2017.01.08. 오전 10:01,머니 막오른 2017 정유년 분양시장 ··· 알짜단지는 어디,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정유년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
62,2017.01.08. 오전 9:24,광주나주서 더블팬트리 첫선 남평양우내안애 2차 분양마감 임박,"[('광주', 'CITY'), ('나주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('더블팬트리', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O'), (' ', 'O'), ('남평양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
63,2017.01.08. 오전 9:21,서산 양우내안애 퍼스트힐 분양 마감 초읽기,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 퍼스트힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
64,2017.01.08. 오전 9:02,MK 시황 새해 첫 주 아파트 매매가격 ‘보합’,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('새해 첫 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보합’', 'O')]"
65,2017.01.08. 오전 9:02,부천 테크노파크 산업·주거·상업 중심 재개발 전망,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업·주거·상업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
66,2017.01.08. 오전 9:01,서울 아파트값 6주 만에 하락 멈춰,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
67,2017.01.08. 오전 9:01,경매사냥 수도권 소형 아파트 인기 꾸준…서울 구로구 현대연예인 74.94㎡ 1회 유찰 2억5600만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'CIVILIZATION'), ('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('74.94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5600만원', 'QUANTITY')]"
68,2017.01.08. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 18곳서 행복주택 등 8928가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8928가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
69,2017.01.08. 오전 8:34,“신규분양보다 재건축 수익부동산으로“…포트폴리오 다시 짜는 건설사들,"[('“신규분양보다', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수익부동산으로“…포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
70,2017.01.08. 오전 8:30,조선업 한파로 추락하던 울산동구 집값 2개월 연속 상승,"[('조선업', 'O'), (' ', 'O'), ('한파로', 'O'), (' ', 'O'), ('추락하던', 'O'), (' ', 'O'), ('울산동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
71,2017.01.08. 오전 7:43,르포 낙원상가 그래도 추억은 흘러나온다,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('낙원상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('추억은', 'O'), (' ', 'O'), ('흘러나온다', 'O')]"
72,2017.01.08. 오전 7:05,작년 아파트 가격 상승세 버블 아니다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
73,2017.01.09. 오후 10:47,동양건설산업EG건설 합병 완료,"[('동양건설산업EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
74,2017.01.09. 오후 9:10,GS건설 ‘방배아트자이’ 1순위 청약 마감…평균경쟁률 9.8대 1,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('방배아트자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('9.8대 1', 'QUANTITY')]"
75,2017.01.09. 오후 8:47,서울 서민아파트값 2년여 만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서민아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년여 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
76,2017.01.09. 오후 7:42,서울 신도림동 신성은하수 89㎡ 수익률 12.8% 수도권 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성은하수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('89㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('12.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
77,2017.01.09. 오후 7:40,건협 올 건자재 수요 감소할 것,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건자재', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('감소할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
78,2017.01.09. 오후 7:40,오피스텔 공급량 확 줄어든다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
79,2017.01.09. 오후 7:40,건설·교통 기술가치 평가 시행,"[('건설·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('기술가치', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
80,2017.01.09. 오후 7:40,그린리모델링사업 10일부터 접수,"[('그린리모델링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
81,2017.01.09. 오후 7:40,작년 강남3구 평균 분양가 3.3㎡당 3684만원 역대 최고,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3684만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
82,2017.01.09. 오후 7:40,LH 올 신입사원 200여명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
83,2017.01.09. 오후 7:39,경영난 겪던 건설사 올핸 본격 도약할 것,"[('경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('겪던', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('핸', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('도약할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
84,2017.01.09. 오후 7:39,공공디자인이 도시 경쟁력을 높인다 익산 이리북일초 주변 일대 등하굣길 정비.. 가장 안전한 스쿨존으로,"[('공공디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력을', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이리북일초', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('등하굣길', 'O'), (' ', 'O'), ('정비..', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('스쿨존으로', 'O')]"
85,2017.01.09. 오후 7:03,미래에셋 랜드마크72 ABS 복수 사모 판매 제동,"[('미래에셋 랜드마크72', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('ABS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복수', 'O'), (' ', 'O'), ('사모', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
86,2017.01.09. 오후 6:49,일본식 부동산 버블 붕괴 논란,"[('일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
87,2017.01.09. 오후 6:48,여의도 시범 아파트 이어 공작아파트도.. ‘신탁방식’ 재건축,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('공작아파트도..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신탁방식’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
88,2017.01.09. 오후 6:26,LH 아파트 땅 공급 축소…입주대란 선제대응,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('선제대응', 'O')]"
90,2017.01.09. 오후 6:25,LH 신입사원 200명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
91,2017.01.09. 오후 6:25,님아 아파트 분양가 9억을 넘기지 마오,"[('님아', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기지', 'O'), (' ', 'O'), ('마오', 'O')]"
92,2017.01.09. 오후 6:23,용인·위례·광교·잠실…3월까지 오피스텔 3271가구 공급,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3271가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
93,2017.01.09. 오후 6:23,여의도 공작아파트 신탁방식 재건축,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공작아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
94,2017.01.09. 오후 6:06,일본식 부동산 버블 붕괴 ‘논란’,"[('일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('‘논란’', 'O')]"
95,2017.01.09. 오후 6:05,무늬만 혁신도시 뒷북행정 비판,"[('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷북행정', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O')]"
96,2017.01.09. 오후 6:03,청약시장 양극화 더 심해진다,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심해진다', 'O')]"
97,2017.01.09. 오후 6:00,동대문구 답십리동 래미안위브 전용면적 84.98㎡ 전세 거래 완료,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84.98㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
98,2017.01.09. 오후 5:46,고덕강일에 名品 임대아파트,"[('고덕강일', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('名品', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
99,2017.01.09. 오후 5:37,점포겸용 단독주택용지 ‘미단시티 그로브웨이’ 노후대비용으로 관심,"[('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미단시티 그로브웨이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대비용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
100,2017.01.09. 오후 5:36,‘3684만원’… 작년 강남3구 3.3㎡당 분양가 역대 최고,"[('‘', 'O'), ('3684만원', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
101,2017.01.09. 오후 5:34,동작구 상도더샵1차 아파트…입학 시즌 맞아 전월세 문의 UP,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도더샵', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트…입학', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
102,2017.01.09. 오후 5:33,동양건설산업 EG건설과 합병 완료… 파라곤·이지더원 시너지 기대,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EG건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('이지더원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
103,2017.01.09. 오후 5:25,한미글로벌 美 자회사 오택 건설사업관리회사 ‘데이 씨피엠’ 인수,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('오택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사업관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('데이 씨피엠', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
104,2017.01.09. 오후 5:23,의정부 최초 55층 대단지 지역주택조합 아파트 2차 조합원 모집중,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('55층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집중', 'O')]"
105,2017.01.09. 오후 5:17,한미글로벌 美 자회사 오택 데이씨피엠 인수,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('오택 데이씨피엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
106,2017.01.09. 오후 5:16,탄탄한 배후수요 갖춰 상권 조기활성화 기대 ‘어반아트리움 더 센트럴’,"[('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('조기활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어반아트리움 더 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
107,2017.01.09. 오후 5:10,서대문구 북아현뉴타운 ‘e편한세상신촌’아파트 최근 동향은,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상신촌', 'ARTIFACT'), ('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
108,2017.01.09. 오후 5:10,경기도 2020년까지 따복하우스 1만 가구 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('따복하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
109,2017.01.09. 오후 5:08,부산시 개발행위허가 인터넷서비스 개시,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
110,2017.01.09. 오후 5:08,무늬만 혁신도시 뒷북행정 비판,"[('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷북행정', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O')]"
111,2017.01.09. 오후 5:08,고양시 올해 주거급여 수급자 임차료 2.5% 인상,"[('고양시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('수급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차료', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
112,2017.01.09. 오후 5:07,남원주 동양엔파트 에듀시티 분양,"[('남원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트 에듀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2017.01.09. 오후 5:07,오피스텔 파고드는 대형건설사,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('파고드는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O')]"
114,2017.01.09. 오후 5:06,동양건설산업 통합법인 새 출발,"[('동양건설산업 통합법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
115,2017.01.09. 오후 5:06,한강변 초대형 재건축 이번엔 될까,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
116,2017.01.09. 오후 5:02,사당역광명역 KTX셔틀버스 11일 오전 5시부터 운행,"[('사당역광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('셔틀버스', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 5시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
117,2017.01.09. 오후 4:58,LH 올해 신입사원 200여명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
118,2017.01.09. 오후 4:53,K컬처밸리사업 순항하나…상반기 7천억원 펀드 조성,"[('K컬처밸리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('순항하나…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
119,2017.01.09. 오후 4:53,저유가 여파…해외건설 수주 10년 만에 최저,"[('저유가', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
120,2017.01.09. 오후 4:51,강남 3구 아파트 분양가 역대 최고치 기록…가장 높은 지역은,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록…가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
121,2017.01.09. 오후 4:45,메리어트 인터내셔널 피터 가스너 부사장 “대구 랜드마크 만들 것”,"[('메리어트 인터내셔널', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피터 가스너', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
122,2017.01.09. 오후 4:40,평택시 개발 호재 줄잇는다 혜택 받는 부동산 찾아라,"[('평택시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
123,2017.01.09. 오후 4:40,한미글로벌 美 자회사 오택OTAK DAY CPM 인수,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('오택OTAK DAY CPM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
124,2017.01.09. 오후 4:38,경매물건서울 성북구 래미안세레니티 전용면적 59.97㎡ 4억2700만원,"[('경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안세레니티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('59.97㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억2700만원', 'QUANTITY')]"
126,2017.01.09. 오후 4:35,건설자재 수급 하락 전망…건설수주 감소 영향,"[('건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
127,2017.01.09. 오후 4:35,옥정센트럴파크푸르지오양주신도시 푸르지오 입주민들 위한 셔틀버스 운행,"[('옥정센트럴파크푸르지오', 'ARTIFACT'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('셔틀버스', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
128,2017.01.09. 오후 4:35, 지난해 해외건설 수주 10년만에 최저 ,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
129,2017.01.09. 오후 4:33,대한건설협회 2017년 건설자재 수급전망 발표,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('수급전망', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
130,2017.01.09. 오후 4:32,친친디 ‘셀프 헬프 집짓기’ 서비스 시작,"[('친친디', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('셀', 'TERM'), ('프', 'O'), (' ', 'O'), ('헬프', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
131,2017.01.09. 오후 4:29,LH “올 상반기 200여명 인턴 모집 후 하반기 최종 임용”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('임용”', 'O')]"
132,2017.01.09. 오후 4:28,동양건설산업EG건설 합병 완료,"[('동양건설산업EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
133,2017.01.09. 오후 4:26,더그로브웨이 인천공항 제2여객터미널 개항 수혜 미단시티 그로브웨이 분양,"[('더그로브웨이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2여', 'LOCATION'), ('객터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개항', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('미단시티 그로브웨이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2017.01.09. 오후 4:22,올해 1분기 수도권 오피스텔 3271실 공급,"[('올해 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3271실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
135,2017.01.09. 오후 4:17,한미글로벌 美 건설 사업 관리 기업 인수,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
136,2017.01.09. 오후 4:17,삼표그룹 업계 최초 몰탈 자동 출하시스템 도입,"[('삼표그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('몰탈', 'O'), (' ', 'O'), ('자동', 'O'), (' ', 'O'), ('출하시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
137,2017.01.09. 오후 4:16,박현주 회장 미래에셋 투자가 전남 성장 기폭제 되길,"[('박현주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('미래에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자가', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('기폭제', 'O'), (' ', 'O'), ('되길', 'O')]"
138,2017.01.09. 오후 4:08,중소형 특화설계 갖춘 의정부 ‘e편한세상 녹양역’,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹양역', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
139,2017.01.09. 오후 4:04,동양건설산업 EG건설 합병 완료…아파트 브랜드 ‘파라곤·이지더원’ 병행 사용,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('병행', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
140,2017.01.09. 오후 3:58,SRT 개통 한달 이용객 136만명… 일부 운영미숙 지적도,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('136만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('운영미숙', 'O'), (' ', 'O'), ('지적도', 'O')]"
141,2017.01.09. 오후 3:54,동양 남원주 동양엔파트 에듀시티 분양,"[('동양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트 에듀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2017.01.09. 오후 3:53,공공공사 부실 설계감리 업자 처벌 기준 강화,"[('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('설계감리', 'O'), (' ', 'O'), ('업자', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
143,2017.01.09. 오후 3:53,머니S포토 미래에셋 경도관광단지 본계약 참석한 박현주 회장,"[('머니S포토', 'O'), (' ', 'O'), ('미래에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경도관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('참석한', 'O'), (' ', 'O'), ('박현주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
144,2017.01.09. 오후 3:47,㈜동양 강원 원주에 남원주 동양엔파트 에듀시티 881가구 선보여,"[('㈜동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('남원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트 에듀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('881가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
145,2017.01.09. 오후 3:47,노후건축물 보수공사 지원하는 그린리모델링 신청하세요,"[('노후건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('보수공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
146,2017.01.09. 오후 3:47,머니S포토 미래에셋 경도관광단지 본계약 체결,"[('머니S포토', 'O'), (' ', 'O'), ('미래에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경도관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
147,2017.01.09. 오후 3:45,분양가 인하 파격조건으로 돌파구 찾는 건설사들,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
148,2017.01.09. 오후 3:44,관악구 친환경 아파트 ‘관악푸르지오’ 겨울방학 이후 전세 문의 증가,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관악푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울방학 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
150,2017.01.09. 오후 3:42,코레일 전문인력 공개 채용…공인회계사ㆍ IT비즈니스 등 24일까지,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), ('공인회계사', 'OCCUPATION'), ('ㆍ', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('24일까지', 'DATE')]"
151,2017.01.09. 오후 3:37,미래에셋 경도 본계약 체결… 주철현 여수시장 여수의 비상 이제부터,"[('미래에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결…', 'O'), (' ', 'O'), ('주철현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('이제부터', 'O')]"
152,2017.01.09. 오후 3:29,용산구 문배동 용산이안1차아파트 최근 실거래가는 얼마,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산이안1차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
153,2017.01.09. 오후 3:28,철도공단 선로유지관리지침 개정…철도시설물 관리기준 강화,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선로유지관리지침', 'O'), (' ', 'O'), ('개정…철도시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
154,2017.01.09. 오후 3:14,한미글로벌 미 자회사 오택 건설사업관리기업 DAY CPM 인수,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('오택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사업관리기업', 'O'), (' ', 'O'), ('DAY CPM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
155,2017.01.09. 오후 3:12,한국지역정보개발원 빅데이터 분석 사례집 발간,"[('한국지역정보개발원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('사례집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
156,2017.01.09. 오후 3:12,코레일 24일까지 IT융합형 전문 인력 13명 공개채용,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('융합형', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('13명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
157,2017.01.09. 오후 3:03,저금리기조 지속전망으로 수익형부동산 관심증가 ‘동인천역코아루시티’ 오피스텔 분양,"[('저금리기조', 'O'), (' ', 'O'), ('지속전망으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심증가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동인천역코아루시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2017.01.09. 오후 3:02,올해 건설자재 수요 수주 감소로 전년比 하락 전망,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('감소로', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
159,2017.01.09. 오후 3:00,기재차관보 LTV·DTI 유지한다…규제효과는 재점검,"[('기재차관보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('유지한다…규제효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('재점검', 'O')]"
160,2017.01.09. 오후 2:59,신동아건설 땅끝마을서 수주기원제…경영정상화 앞당긴다,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅끝마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주기원제…경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
161,2017.01.09. 오후 2:51,韓 하이퍼루프 연구 참여,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이퍼루프', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
162,2017.01.09. 오후 2:50,이소은 기자의 핫플레이스 밀면 밀리는 미러TV를 아시나요,"[('이소은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('밀면', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('미러TV', 'TERM'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
163,2017.01.09. 오후 2:44,각종 규제 피한 오피스텔 틈새상품으로 주목받나,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받나', 'O')]"
164,2017.01.09. 오후 2:44,㈜동양 ‘남원주 동양엔파트 에듀시티’ 분양,"[('㈜동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남원주 동양엔파트 에듀시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2017.01.09. 오후 2:43,원주 혁신도시 품은 ‘반곡 스타힐스’ 1월 조합원 모집,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반곡 스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
166,2017.01.09. 오후 2:40,동양건설산업ㆍEG건설 합병 완료,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
167,2017.01.09. 오후 2:38,경기도 2020년까지 신혼부부 대학생 등 대상 1만가구 본격 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
168,2017.01.09. 오후 2:38,한미글로벌 계열사 통해 美 건설개발관리사 인수,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'ORGANIZATION'), ('개발관리사', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
169,2017.01.09. 오후 2:33,국토부 그린리모델링 사업 10일부터 접수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
170,2017.01.09. 오후 2:30,그린리모델링 10일부터 온라인으로 신청 가능,"[('그린리모델링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
171,2017.01.09. 오후 2:28,올해 1분기 수도권 오피스텔 3271실 분양,"[('올해 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3271실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2017.01.09. 오후 2:23,철도공단 선로유지관리지침 개정... 철도안전 강화,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선로유지관리지침', 'O'), (' ', 'O'), ('개정...', 'O'), (' ', 'O'), ('철도안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
173,2017.01.09. 오후 2:20,다양한 연령층이 함께 즐길 수 있는 문화·쇼핑공간 울산 ‘더테라스가든’,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('연령층이', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('즐길', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('문화·쇼핑공간', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더테라스가든', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
174,2017.01.09. 오후 2:14,한 채 300억 롯데타워 레지던스…中갑부 엄지 척,"[('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레지던스…中갑부', 'O'), (' ', 'O'), ('엄지', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('척', 'O')]"
175,2017.01.09. 오후 2:13,우수한 입지와 학군 자랑하는 송파구 한양1차아파트 최근 동향은,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양1차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
176,2017.01.09. 오후 2:10,교통·편의시설·녹지 등 주거 인프라 우수 성남시 분당구 판교역푸르지오시티 오피스텔 인기,"[('교통·편의시설·녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교역푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
177,2017.01.09. 오후 2:07,동양건설산업 EG건설 합병,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O')]"
178,2017.01.09. 오후 2:03,미래에셋 1조원대 투자 여수 경도에 아시아 최고 리조트 건설,"[('미래에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
179,2017.01.09. 오후 2:00,SOC 예산 줄었다…주요 건설자재 수요 전년比 하락 전망,"[('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다…주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
180,2017.01.09. 오후 1:59,한미글로벌 자회사 오택 美 건설사업관리 회사 인수,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('오택 美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
181,2017.01.09. 오후 1:58,동양건설산업 EG건설과 합병 완료..공격적 신규 수주 나선다,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EG건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('완료..공격적', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
183,2017.01.09. 오후 1:56,미래가치 높은 안양 상가투자 중심에 ‘안양 103에비뉴’ 우뚝,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('103에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
184,2017.01.09. 오후 1:56,서울경제TV “올해 건설수주 줄어든다”··· 철근 등 건설자재 수요 감소 전망,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다”···', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
185,2017.01.09. 오후 1:45,의정부역 펠리스타워 홍보관에 구름인파 몰려,"[('의정부역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펠리스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
186,2017.01.09. 오후 1:45,인구 50만 진입 목전…평택 효성해링턴 플레이스 분양,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('50만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('목전…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2017.01.09. 오후 1:44,태전지구 힐스테이트 태전 2차 중심상업지구 인근 위치…생활 인프라 갖춰,"[('태전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중심상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('위치…생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
188,2017.01.09. 오후 1:41,마포구 신수동 삼익아파트 매수 문의,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
189,2017.01.09. 오후 1:40,한화LC 독일 창호 업체 레하우와 전략적 제휴 체결,"[('한화LC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('창호', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('레하우', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전략적', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
190,2017.01.09. 오후 1:40,화물차 운전자 4시간 운전후 30분 휴식 의무화,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('운전후', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('휴식', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
191,2017.01.09. 오후 1:37,동양건설산업 EG건설 합병 완료 신규 공사수주 속도 낸다,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
192,2017.01.09. 오후 1:36,건협 레미콘 철근 등 건설자재 수요 감소 전망,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('철', 'MATERIAL'), ('근', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
193,2017.01.09. 오후 1:35,동양건설산업·EG건설 합병…메이저 건설사 도약 목표,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병…메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
194,2017.01.09. 오후 1:33,LH 올해 신입사원 200명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
195,2017.01.09. 오후 1:32,인천 청라지구 115.7㎡ 아파트 매수 문의,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('115.7㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
196,2017.01.09. 오후 1:32,그린리모델링 올해부터 온라인으로도 접수…10일부터 신청,"[('그린리모델링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온라인으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('접수…', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
197,2017.01.09. 오후 1:31,올해부터 건설·교통 분야 기술가치 평가 실시,"[('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('기술가치', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
198,2017.01.09. 오후 1:23,규제 피한 美분양 단지로 내 집 마련 ‘용인 한숲시티’ 등 관심 높아,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
199,2017.01.09. 오후 1:21,대한건설협회 “올해 건설자재 수요 감소 전망 주택공급 과잉 등 여파”,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('여파”', 'O')]"
200,2017.01.09. 오후 1:21,건설분야 기술가치 평가 실시… 투자·대출 기대,"[('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('기술가치', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
201,2017.01.09. 오후 1:16,송파 두산위브 강남권 아파트로 생활 편리성 높여,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('편리성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
202,2017.01.09. 오후 1:05,서울경제TV 이진우의 기센부동산 이종실 원장 “토지투자 도로부터 살펴라”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이종실', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“토지투자', 'O'), (' ', 'O'), ('도로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라”', 'O')]"
203,2017.01.09. 오후 12:59,광주 주택사업경기 ‘꽁꽁’… 2개월 연속 전망치 하락,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택사업경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’…', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('전망치', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
204,2017.01.09. 오후 12:56,지금은 분양중하남 미사강변지구 미사 테스타타워 지식산업센터 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테스타타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
205,2017.01.09. 오후 12:03,윤성하우징 MBC건축박람회서 무료 건축 컨설팅 서비스 제공,"[('윤성하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MBC건축박람회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
206,2017.01.09. 오전 11:48,한미글로벌 美 자회사 오택 건설사업관리회사 ‘데이 씨피엠’ 인수,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('오택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사업관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('데이 씨피엠', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
207,2017.01.09. 오전 11:46,주변 호재 多 김포시 걸포동 아파트 최근 동향은,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('걸포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
208,2017.01.09. 오전 11:45,전세 끼고 집 사고 팔기 갭투자 주의보,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
209,2017.01.09. 오전 11:43,주택경기·공공공사 발주 둔화에 콘크리트파일 수요 10% 감소 전망,"[('주택경기·공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화에', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
210,2017.01.09. 오전 11:42,11.3대책 이후 서초구 한신4지구 內 신반포8차 거래 동향 어떨까,"[('11.3대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('8차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
211,2017.01.09. 오전 11:41,올해 레미콘·철근·시멘트 등 건설자재 수요 감소할 듯,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), ('·', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), ('·', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('감소할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
212,2017.01.09. 오전 11:41,속초 삼성홈이엔씨 하이디울산바위 활기,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성홈이엔씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이디울산바위', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
213,2017.01.09. 오전 11:37,서울시 설 명절 맞아 공사현장 하도급 대금·임금 체불 특별 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('대금·임금', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
214,2017.01.09. 오전 11:27,작년 해외건설 수주액 10년만에 최저..281억달러에 그쳐,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저..', 'O'), ('281억달러', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
215,2017.01.09. 오전 11:23,한미글로벌 美 자회사 OTAK 건설사업관리기업 DAY CPM 인수,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('OTAK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사업관리기업', 'O'), (' ', 'O'), ('DAY CPM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
216,2017.01.09. 오전 11:18,1921세대 대단지 파주운정 서희스타힐스 1차 조합원 모집마감 임박,"[('1921세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
217,2017.01.09. 오전 11:18,건축·도시 관련 법정계획 온라인으로 볼 수 있다,"[('건축·도시', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('법정계획', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
218,2017.01.09. 오전 11:16,서울시 설맞이 건설 하도급 부조리 집중 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('부조리', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
219,2017.01.09. 오전 11:15,서울시 설 명절까지 하도급 임금체불 집중단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('설 명절까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
220,2017.01.09. 오전 11:13,회계의혹 이어 주가조작…대우건설 정보유출 누가,"[('회계의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('주가조작…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정보유출', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O')]"
221,2017.01.09. 오전 11:13,그 동네 어때  ① 여의도 석달새 1억 ‘뚝’…재건축 훈풍 대신 찬바람만,"[('그', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('어때', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람만', 'O')]"
222,2017.01.09. 오전 11:11,경기도시공사 따복하우스추진단 발족 등 조직개편 및 인사 단행,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('따복하우스추진단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
223,2017.01.09. 오전 11:09,한미글로벌 美 건설사업관리업체 인수…1조달러 시장 선점할 것,"[('한미', 'ORGANIZATION'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설사업관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인수…', 'O'), ('1조달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선점할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
224,2017.01.09. 오전 11:08,노후주택 많은 시흥... 새 아파트 인기,"[('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
225,2017.01.09. 오전 11:07,2017년 대구 핫 트렌드 동성로 애비뉴8번가 창업박람회 개최,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('동성로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('애비뉴8번가 창업박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
226,2017.01.09. 오전 11:05,단열 성능 개선 공사 지원하는 그린리모델링 10일부터 온라인 신청,"[('단열', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
227,2017.01.09. 오전 11:05,건설 교통분야 기술가치 평가 본격화…기술투자와 거래 활성화 기대,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('교통분야', 'O'), (' ', 'O'), ('기술가치', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…기술투자와', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
228,2017.01.09. 오전 11:04,건설·교통 분야 기술가치 평가 실시,"[('건설·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('기술가치', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
229,2017.01.09. 오전 11:03,그린리모델링 10일부터 신청…올해부터 온라인도 가능,"[('그린리', 'ORGANIZATION'), ('모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온라인도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
230,2017.01.09. 오전 11:02,그린리모델링 10일부터 신청…온라인 가능,"[('그린리모델링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청…온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
231,2017.01.09. 오전 11:02,“화물차 4시간 운전 후 30분 쉬세요”…위반땐 사업정지ㆍ과징금도,"[('“', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('운전', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('쉬세요”…위반땐', 'O'), (' ', 'O'), ('사업정지ㆍ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O')]"
232,2017.01.09. 오전 11:02,단열성능 높이고 온실가스 감축…그린리모델링 공사비 지원한다,"[('단열성능', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축…그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다', 'O')]"
233,2017.01.09. 오전 11:02,건설ㆍ교통 기술가치 평가 본격화…신기술 업체 기 살린다,"[('건설ㆍ교통', 'O'), (' ', 'O'), ('기술가치', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
234,2017.01.09. 오전 11:01,건설교통 분야 기술가치 평가 본격 실시,"[('건설교통', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('기술가치', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
235,2017.01.09. 오전 11:01,화물車운전자 4시간 운전 후엔 최소 30분 휴식 법으로 의무화,"[('화물車', 'ARTIFACT'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('운전', 'O'), (' ', 'O'), ('후엔', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('휴식', 'O'), (' ', 'O'), ('법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
236,2017.01.09. 오전 11:01,낡은 건물 리모델링 공사비 이자 지원해 드려요,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원해', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
237,2017.01.09. 오전 11:01,건설·교통분야 기술 가치평가…中企 사업화 자금조달 쉬워질 듯,"[('건설·교통분야', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('가치평가…中企', 'O'), (' ', 'O'), ('사업화', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
238,2017.01.09. 오전 11:00,국토진흥원 건설·교통 기술평가 전문기관 지정,"[('국토진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('기술평가', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
239,2017.01.09. 오전 11:00,그린리모델링 사업 인터넷으로 신청하세요,"[('그린리모델링 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
240,2017.01.09. 오전 11:00,그린리모델링 10일부터 온라인 신청,"[('그린리모델링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
241,2017.01.09. 오전 11:00,올해부터 건설·교통 분야 기술 가치 점수 매긴다,"[('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O'), (' ', 'O'), ('매긴다', 'O')]"
242,2017.01.09. 오전 11:00,화물차 운전자 4시간 운전시 30분 휴식 의무화된다,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('운전시', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('휴식', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화된다', 'O')]"
243,2017.01.09. 오전 11:00,그린리모델링사업 10일부터 신청…온라인으로 가능,"[('그린리모델링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청…온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
244,2017.01.09. 오전 11:00,화물차 4시간 운전뒤 30분 휴식 의무화,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('운전뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('휴식', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
245,2017.01.09. 오전 10:57,한미글로벌 美 자회사 OTAK DAY CPM 인수,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('OTAK DAY', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CPM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
246,2017.01.09. 오전 10:57,올해 수도권 공공택지 분양물량 4만9000여가구...작년比 24% 감소,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9000여가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
247,2017.01.09. 오전 10:56,공인중개사 무료강의 무크랜드 오는 17일까지  ‘지인추천 이벤트’,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료강의', 'O'), (' ', 'O'), ('무크랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 17일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘지인추천', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트’', 'O')]"
248,2017.01.09. 오전 10:54,LH 올해 신입사원 200여명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
249,2017.01.09. 오전 10:54,서울 중구 개발부담금 관련 재판 승소…세수7.4억 확보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('재판', 'O'), (' ', 'O'), ('승소…세수', 'O'), ('7.4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
250,2017.01.09. 오전 10:54,전월세 중개보수료 얼마를 내야 할까,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개보수료', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마를', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
251,2017.01.09. 오전 10:51,틈새상품 ‘호재’ vs 금리인상 ‘악재’… 오피스텔 투자 수익률 따져봐야,"[('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘악재’…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
252,2017.01.09. 오전 10:51,한파 몰아친 ‘강남4구’… 재건축 물량으로 ‘봄’ 부른다,"[('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아친', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부른다', 'O')]"
253,2017.01.09. 오전 10:51,오피스텔 ‘베스티안’ 120실,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('베스티안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('120실', 'QUANTITY')]"
254,2017.01.09. 오전 10:51,‘코업호텔 대부도’ 493실 분양,"[('‘', 'O'), ('코업호텔 대부도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('493실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2017.01.09. 오전 10:51,‘딜라이트 스퀘어’ 상가 분양,"[('‘', 'O'), ('딜라이트 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2017.01.09. 오전 10:49,이천 교통여건 개선 및 개발호재 소식 이어져,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
257,2017.01.09. 오전 10:43,이 없으면 잇몸…경매로 돈 몰린다,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('잇몸', 'ANIMAL'), ('…경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
258,2017.01.09. 오전 10:42,매물 소진에 매매가 보합… 하락세 주춤,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('보합…', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
259,2017.01.09. 오전 10:37,철도공단 철도안전 강화 위해 선로유지관리지침 개정,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('선로유지관리지침', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
260,2017.01.09. 오전 10:36,하남 미사 지식산업센터 ‘로얄팰리스테크노 미사’ 홍보관 연일 ‘북적’,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로얄팰리스테크노 미사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
261,2017.01.09. 오전 10:32,서울 서민 아파트 값 하락…정부 규제완화 후 2년 반 만에 처음,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서', 'CIVILIZATION'), ('민', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 반 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
262,2017.01.09. 오전 10:32,토지보상과 경공매의 만남…지존 제13기 토지보상 아카데미 개강,"[('토지보상과', 'O'), (' ', 'O'), ('경공매의', 'O'), (' ', 'O'), ('만남…지존', 'O'), (' ', 'O'), ('제13기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
263,2017.01.09. 오전 10:21,공급가뭄 김제시에 분양 단비.. 대보건설 ‘김제 하우스디’ 2월 분양 예정,"[('공급가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('김제시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단비..', 'O'), (' ', 'O'), ('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김제 하우스디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
264,2017.01.09. 오전 10:17,정부 규제완화 후 2년 반 만에 서울 서민 아파트 첫 하락종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 반 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서', 'CIVILIZATION'), ('민', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락종합', 'O')]"
265,2017.01.09. 오전 10:17,오는 13일… 2017 유망 오피스텔 설명회 개최,"[('오는 13일', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
266,2017.01.09. 오전 10:17,LH 올해 신입사원 200여명 채용.. 지난해보다 대폭 확대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용..', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
267,2017.01.09. 오전 10:15,역삼사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('역삼사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
268,2017.01.09. 오전 10:15,김포도시철도 운양역 역세권 상가 김포 운양역 현대센트럴스퀘어 분양,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대센트럴스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2017.01.09. 오전 10:14,부의 상징이라 불리는 강남구 타워팰리스3차 최근 월세 거래가는,"[('부의', 'O'), (' ', 'O'), ('상징이라', 'O'), (' ', 'O'), ('불리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가는', 'O')]"
270,2017.01.09. 오전 10:14,19 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('19 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
271,2017.01.09. 오전 10:10,지난해 강남3구 분양가 평당 3684만원…역대 최고,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3684만원', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
272,2017.01.09. 오전 10:10,부실공사 설계·감리자도 형사처벌…국토부 법개정 추진,"[('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·', 'O'), ('감리자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('형사처벌…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
273,2017.01.09. 오전 10:07,강서구 건축민원도우미 서비스 운영,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축민원도우미', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
274,2017.01.09. 오전 10:05,대우건설 회계정보 사전유출 의혹...외부자들 내부자들,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회계정보', 'O'), (' ', 'O'), ('사전유출', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹...', 'O'), ('외부자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('내부자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
275,2017.01.09. 오전 10:03,와이즈홀딩스 경매를 통한 부실채권NPL 투자세미나 개최,"[('와이즈홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매를', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('부실채권NPL', 'O'), (' ', 'O'), ('투자세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
276,2017.01.09. 오전 10:02,LH 3월부터 인턴사원 200명 채용…90% 정규직 전환,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
277,2017.01.09. 오전 10:01,2인 가구 이상 · 신혼부부 전용 오피스텔 2차분 분양,"[('2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2017.01.09. 오전 9:55,올해 1분기 수도권 오피스텔 3271실 공급...전년 대비 70% 줄어,"[('올해 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3271실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
279,2017.01.09. 오전 9:51,LH 2017년 신입사원 200여명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
280,2017.01.09. 오전 9:51,LH 올해 신입사원 200여명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
281,2017.01.09. 오전 9:48,올해 수도권 택지지구서 4만9000여 가구 분양…전년대비 24% 감소,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
282,2017.01.09. 오전 9:46,하남 지역주택조합아파트 하남 벨리체 조합원 모집,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하남 벨리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
283,2017.01.09. 오전 9:45,GS건설 소형 아파트 동천파크자이 분양 중,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동천파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
284,2017.01.09. 오전 9:44,그동네 어때① 여의도재건축 기대감보다 부동산 냉기 덮쳐… 석달새 1억 하락,"[('그동네', 'O'), (' ', 'O'), ('어때①', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감보다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('냉기', 'O'), (' ', 'O'), ('덮쳐…', 'O'), (' ', 'O'), ('석달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
285,2017.01.09. 오전 9:43,소형 아파트 인기 지속…규제피한 소형 주목,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…규제피한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
286,2017.01.09. 오전 9:42,확 줄어든 오피스텔 공급…1분기 3271실 전년비 70% 급감,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3271실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
287,2017.01.09. 오전 9:42,2050년 10집 중 1집 빈집… 주택보급률 140% 된다,"[('2050년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10집', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1집', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빈집…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('140%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
288,2017.01.09. 오전 9:40,일부제외 전타입마감 대구 메리어트 호텔레지던스 격이 다른 주거문화를 누리다,"[('일부제외', 'O'), (' ', 'O'), ('전타입마감', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메리어트 호', 'ORGANIZATION'), ('텔레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('격이', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('누리다', 'O')]"
289,2017.01.09. 오전 9:32,부산시 개발행위허가 인터넷서비스 개시,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
290,2017.01.09. 오전 9:32,“새집증후군 잡아라” 분양시장에 부는 친환경 바람,"[('“', 'O'), ('새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
291,2017.01.09. 오전 9:30,범계역명학역 더블역세권 ‘호계 대성유니드’ 분양 마감 눈 앞,"[('범계역명학역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호계 대성유니드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O')]"
292,2017.01.09. 오전 9:27,LH 올 신입사원 2백여명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2백여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
293,2017.01.09. 오전 9:26,남양주 천마산 친환경 전원주택 은하수전원마을,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천마산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('은하수전원마을', 'LOCATION')]"
294,2017.01.09. 오전 9:26,올해 수도권 택지지구서 4만9000여 가구 …분양작년 대비 24% 감소,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…분양', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
295,2017.01.09. 오전 9:21,설계·감리자 부실공사 책임 강화···‘3년 이하 징역’,"[('설계·', 'O'), ('감리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('강화···‘', 'O'), ('3년 이하', 'DATE'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION'), (""'"", 'O')]"
296,2017.01.09. 오전 9:16,LH 올해 신입사원 200여명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
297,2017.01.09. 오전 9:16,분양 한파에도 행정타운 인근 아파트 인기,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에도', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
298,2017.01.09. 오전 9:11,설계·감리자 부실공사 책임 강화.. 형사처벌 받는다,"[('설계·', 'O'), ('감리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('강화..', 'O'), (' ', 'O'), ('형사처벌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
299,2017.01.09. 오전 9:08,작년 강남3구 분양가평당 3684만원 역대 최고 서초구 4225만원,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3684만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4225만원', 'QUANTITY')]"
300,2017.01.09. 오전 9:08,지난해 강남 3구 분양가 역대 최고 ··· 3.3㎡당 3684만원···역대 최고치,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3684만원', 'QUANTITY'), ('···역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
301,2017.01.09. 오전 9:06,LH 올해 신입사원 200명 채용…인턴 후 하반기 정규임용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정규임용', 'O')]"
302,2017.01.09. 오전 9:04,올해 수도권 택지지구서 4만9000여 가구 분양… 지난해 대비 24% 감소,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
303,2017.01.09. 오전 9:02,르포올해 강남 재건축 첫 분양…떴다방까지 들썩,"[('르포', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…떴다방까지', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
304,2017.01.09. 오전 9:00,지난해 강남3구 분양가 3.3㎡당 3684만원…역대 최고치,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3684만원', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
305,2017.01.09. 오전 9:00,성북구 장위뉴타운 또 재개발 무산 위기,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
306,2017.01.09. 오전 8:59,경기도형 주거복지 따복하우스 1만가구 후보지 확보,"[('경기도', 'LOCATION'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('따복하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
307,2017.01.09. 오전 8:53,올해 수도권 택지지구 물량 4만9000여 가구…전년 대비 24%↓,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9000여 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
308,2017.01.09. 오전 8:33,38년래 최저 교통사고 사망자 수...국토부 “올해는 더 줄인다”,"[('38년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수...', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다”', 'O')]"
309,2017.01.09. 오전 8:32,지난해 강남3구 분양가 3684만원 역대 최고치 기록,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3684만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
310,2017.01.09. 오전 8:29,설계·감리자 책임 강화…3년 이하 징역,"[('설계·', 'O'), ('감리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('3년 이하', 'DATE'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION')]"
311,2017.01.09. 오전 8:29,올 1분기 수도권 오피스텔 3271실 공급… 위례·광교 등 알짜 물량 눈길,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3271실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
312,2017.01.09. 오전 8:12,금감원 대우건설 회계감사 사전 유출 의혹 조사,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회계감사', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
313,2017.01.09. 오전 8:09,대출규제·금리인상도 꺾지못한 강남 고급빌라 콧대,"[('대출규제·금리인상도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾지못한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('콧대', 'O')]"
314,2017.01.09. 오전 7:15,작년 해외건설 수주 10년 만에 최저…올해 반등할까,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반등할까', 'O')]"
315,2017.01.09. 오전 7:13,작년 강남3구 분양가 ‘억소리’…서초구 3.3㎡당 4225만원 최고,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘억소리’…', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4225만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
316,2017.01.09. 오전 7:11,안전불감증 ‘아웃’…부실공사 형사처벌 설계ㆍ감리자도 못 피한다,"[('안전불감증', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아웃’…부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('형사처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('설계ㆍ', 'O'), ('감리자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('피한다', 'O')]"
317,2017.01.09. 오전 6:53,강남3구 분양가 신세계 열었다…3.3㎡당 3684만원 ‘역대 최고’,"[('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열었다…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3684만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
318,2017.01.09. 오전 6:11,작년 강남3구 분양가 평당 3천684만원…역대 최고,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3천684만원', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
319,2017.01.09. 오전 6:09,서울 서민 아파트 DTI규제 완화 후 매매가 첫 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
320,2017.01.09. 오전 6:07,흔들리는 2세 경영① 중흥건설 장·차남 계열분리…경영투명성 ‘제로’에 복잡한 지분구조 발목,"[('흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('2세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경영①', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장·차남', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계열분리…경영투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제로', 'QUANTITY'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('지분구조', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
321,2017.01.09. 오전 5:58,2017 부동산 현실로 다가온 분양한파,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온', 'O'), (' ', 'O'), ('분양한파', 'O')]"
322,2017.01.09. 오전 5:53,부동산S토리 불 떨어진 용인한숲시티 학세권,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('용인한숲시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O')]"
323,2017.01.09. 오전 5:46,꽁꽁 언 부동산 그래도 반전은 있다,"[('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('언', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('반전은', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
324,2017.01.09. 오전 5:43,제주의 강남 노형동 전셋값 수준 타운하우스 인기,"[('제주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노형동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
325,2017.01.09. 오전 5:42,400만원 루이비통 150만원에 재테크…연 5천도 거뜬,"[('400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('루이비통', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('150만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크…연', 'O'), (' ', 'O'), ('5천도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거뜬', 'O')]"
326,2017.01.09. 오전 5:41,대박 꿈 사라진 장위뉴타운…줄줄이 재개발 취소 요청,"[('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('장위뉴타운', 'LOCATION'), ('…줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
327,2017.01.09. 오전 5:40,압구정 재건축 쉽지 않네… 사업 첫 단추부터 삐걱,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네…', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단추부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
328,2017.01.09. 오전 5:31,지은지 30년된 올림픽선수촌 아파트 재건축 닻 올렸다,"[('지은지', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
329,2017.01.09. 오전 3:06,“작년 아파트값 거품 아니다… 임대료 상승 따른 가치 상승”,"[('“', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
330,2017.01.09. 오전 3:05,전용면적 6080㎡ ‘틈새아파트’ 뜬다,"[('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('6080㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘틈새아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
331,2017.01.09. 오전 3:05,서울 ‘도봉 엠블렘’ 오피스텔상가 228실 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도봉 엠블렘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔상가', 'O'), (' ', 'O'), ('228실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
332,2017.01.09. 오전 3:05,부동산 캘린더전국 16곳 8951채 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8951채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
333,2017.01.09. 오전 3:05,신도시도 쓴맛… ‘청약시장 양극화’ 가속,"[('신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴맛…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화’', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
334,2017.01.09. 오전 3:05,분양정보김포 ‘코오롱 하늘채 북변 아이시티’ 678채 外,"[('분양정보', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북변 아이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('678채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
335,2017.01.09. 오전 3:04,아파트 시세서울 아파트값 하락세 5주만에 멈춰,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('5주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
336,2017.01.09. 오전 12:33,집 작을수록 월세부담 크다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('작을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('월세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
337,2017.01.10. 오후 8:45,서울 오피스텔 ‘나홀로 약진’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('약진’', 'O')]"
338,2017.01.10. 오후 8:03,‘키높이 싱크대ㆍ칸칸수납장’ 편의성 높여 실수요자 공략,"[('‘키높이', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크대ㆍ칸칸수납장’', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
339,2017.01.10. 오후 8:03,부동산 돋보기 대우건설 ‘평택 소사벌 푸르지오’분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
340,2017.01.10. 오후 7:48,서울경제TV투데이포커스 건설사 도시정비·뉴스테이로,"[('서울경제TV투데이포커스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비·뉴스테이로', 'O')]"
341,2017.01.10. 오후 6:44,건설공제조합 공동계약 관련 보증 구상책임 완화,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동계약', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('구상책임', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
342,2017.01.10. 오후 6:43,교통혼잡 특별관리구역·시설물 지정기준 완화,"[('교통혼잡', 'O'), (' ', 'O'), ('특별관리구역·시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('지정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
343,2017.01.10. 오후 6:39,29억→ 7300만원… 불황에 ‘헐값’ 상가 매물 쏟아진다,"[('29억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('7300만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘헐값’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
344,2017.01.10. 오후 6:39,한신공영 마곡 9단지 아파트 공사수주.. 1529가구 건립,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('1529가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
345,2017.01.10. 오후 6:26,한신공영 서울 마곡지구 아파트 9단지 건설공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
346,2017.01.10. 오후 6:24,신도시급 광명뉴타운 가속도…이주 시작하면서 웃돈도 수천만원,"[('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가속도…이주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하면서', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈도', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O')]"
347,2017.01.10. 오후 6:22,고물상 즐비한 방배동 국회단지 유럽풍 전원주택단지로 개발,"[('고물상', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비한', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국회단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
348,2017.01.10. 오후 6:21,주동양 원주서 아파트사업 재개,"[('주동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
349,2017.01.10. 오후 6:19,양재 파이시티 자리도 아파트 건축 가능,"[('양재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자리도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
350,2017.01.10. 오후 6:19,한경 부동산연구소서울투자운용 손잡았다,"[('한경 부동산연구소서울투자운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손잡았다', 'O')]"
351,2017.01.10. 오후 6:19,아산·홍천·담양 등 7곳…LH 귀농·귀촌주택 건설,"[('아산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('담양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
352,2017.01.10. 오후 6:17,쌍용건설 액션캠으로 현장 관리,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('액션캠', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
353,2017.01.10. 오후 6:10,인천공항 제2여객터미널 개항으로 주목 받는 영종 미단시티 그로브웨이,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2여', 'LOCATION'), ('객터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개항으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그로브웨이', 'ARTIFACT')]"
354,2017.01.10. 오후 6:04,올 부산 부동산 시장 핫한 이유는,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핫한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
355,2017.01.10. 오후 6:04,도시첨단물류단지에 공장·주택 한건물,"[('도시첨단물', 'LOCATION'), ('류단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('공장·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한건물', 'QUANTITY')]"
356,2017.01.10. 오후 6:03,홍순만 코레일 사장 KTX 광명역 수도권 남부 교통허브로 육성,"[('홍순만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교통허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
357,2017.01.10. 오후 6:03,층고 높이고 채광 많은 특화설계 아파트 날개,"[('층고', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('채광', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O')]"
358,2017.01.10. 오후 6:03,LH 7개 시·군과 리츠 업무협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·군과', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
359,2017.01.10. 오후 6:03,성복역 롯데캐슬 골드타운 분양,"[('성복역 롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2017.01.10. 오후 6:03,쌍용건설 실시간 동영상 현장관리,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('현장관리', 'O')]"
361,2017.01.10. 오후 6:02,대우건설 올 주택 2만7312가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7312가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
362,2017.01.10. 오후 5:58,경상도 주택 공급과잉 ‘부메랑’,"[('경상도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부메랑’', 'O')]"
363,2017.01.10. 오후 5:54,동탄·다산 지고 고양·평택 뜬다,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
364,2017.01.10. 오후 5:53,경상도 주택 공급과잉 부메랑,"[('경상도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('부메랑', 'O')]"
365,2017.01.10. 오후 5:53,용인시 기흥구 마북동 연원마을엘지아파트 최근 동향은,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연원마을엘지아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
366,2017.01.10. 오후 5:52,주변 호재 多  송파구 송파헬리오시티가락시영아파트 최근 매매 거래가는,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파헬리오시티가락시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가는', 'O')]"
367,2017.01.10. 오후 5:50,홍순만 코레일 사장 셔틀버스는 KTX광명역 활성화 첫단추…역세권 복합개발도 가능,"[('홍순만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('셔틀버스는', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('첫단추…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
368,2017.01.10. 오후 5:40,하왕십리동 센트라스12차 입주 만료 앞두고 임대차 매물 多,"[('하왕십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트라스12차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('만료', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O')]"
369,2017.01.10. 오후 5:38,포토 건설업윤리경영대상 시상식,"[('포토', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설업윤리경영대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
370,2017.01.10. 오후 5:31,대우건설 올 2만 7312가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 7312가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
371,2017.01.10. 오후 5:30,도시첨단물류단지에 ‘주택공장’ 건축 허용,"[('도시첨단물류단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택공장’', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
372,2017.01.10. 오후 5:27,職·住근접 아파트값 더 많이 올랐다,"[('職·住근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
373,2017.01.10. 오후 5:27,서초 국회단지 명품 전원주택가로,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국회단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택가로', 'O')]"
374,2017.01.10. 오후 5:27,MK 추천매물 고양 삼송지구 신축 상업용지 57억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('57억원', 'QUANTITY')]"
375,2017.01.10. 오후 5:27,서울 오피스텔 매매가 역대 최고…시장 침체에도 나홀로 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
376,2017.01.10. 오후 5:26,짝짓기 나서는 정비사업장,"[('짝짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업장', 'O')]"
377,2017.01.10. 오후 5:25,다방 매물 분석 시스템 ‘다방면 스코어’ 도입,"[('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다방면', 'O'), (' ', 'O'), ('스코어’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
378,2017.01.10. 오후 5:25,수원시 올해 공동주택관리 보조금 지원사업 공모,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택관리 보조금 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
379,2017.01.10. 오후 5:25,동탄·다산 지고 고양·평택 뜬다,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
380,2017.01.10. 오후 5:25,국민연금이 5층 상가건물 산 까닭은,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
381,2017.01.10. 오후 5:10,강호인 국토부 장관 빅테이터는 신산업·일자리 창출 핵심,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('빅테이터', 'TERM'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('신산업·일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O')]"
382,2017.01.10. 오후 5:08,JDC 10박 11일동안 사랑 나눔 동계 영어캠프 개최,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10박 11일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사랑 나눔 동계 영어캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
383,2017.01.10. 오후 5:08,포토사당KTX광명역 셔틀버스 11일부터 운행개시,"[('포토사당', 'ORGANIZATION'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('셔틀버스', 'O'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행개시', 'O')]"
384,2017.01.10. 오후 5:03,롯데건설 ‘성복역 롯데캐슬 골드타운’ 오피스텔 13일 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성복역 롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2017.01.10. 오후 5:01,건설공제조합 구상책임 부담·수수료 완화 등 제도 개선,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구상책임', 'O'), (' ', 'O'), ('부담·수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
386,2017.01.10. 오후 5:00,공간 넓힌 특화설계 아파트 실수요자 중심 주택시장서 파죽지세,"[('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힌', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('파죽지세', 'O')]"
387,2017.01.10. 오후 4:56,쌍용건설 액션캠 LTE 시스템 도입… 건설 현장 실시간 모니터링,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('액션캠', 'TERM'), (' ', 'O'), ('LTE', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O')]"
388,2017.01.10. 오후 4:55, 올해 서울 오피스 공실률 높아질 듯 ,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
389,2017.01.10. 오후 4:47,기자수첩항공기 난동 제압 이게 최선인가요,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩항공기', 'O'), (' ', 'O'), ('난동', 'O'), (' ', 'O'), ('제압', 'O'), (' ', 'O'), ('이게', 'O'), (' ', 'O'), ('최선인가요', 'O')]"
390,2017.01.10. 오후 4:46,코레일 사당KTX광명역 셔틀버스 개통식 개최,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('셔틀버스', 'O'), (' ', 'O'), ('개통식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
391,2017.01.10. 오후 4:40,한경부동산연구소 서울투자운용과 컨설팅 공동진행 업무협약,"[('한경부동산연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'ORGANIZATION'), ('투자운용과', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('공동진행', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
392,2017.01.10. 오후 4:36,LH 7개 지자체와 귀농·귀촌주택 만든다… 10일 협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체와', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌주택', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다…', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
393,2017.01.10. 오후 4:33,동양건설산업EG건설 ‘합병완료’,"[('동양건설산업EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘합병완료’', 'O')]"
394,2017.01.10. 오후 4:24,부산항신항 제2배후도 13일 0시 개통…승용차 요금 1900원,"[('부산항신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2배', 'QUANTITY'), ('후도', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('1900원', 'QUANTITY')]"
395,2017.01.10. 오후 4:24,수원시 공동주택관리 지원사업 2ㅤㄴㅝㅇ 17일까지 공모,"[('수원시 공동주택관리 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2ㅤ', 'QUANTITY'), ('ㄴㅝㅇ', 'O'), (' ', 'O'), ('17일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
396,2017.01.10. 오후 4:23,행복청 업무보고 행복도시 6생활권 개발사업 본격 추진,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무보고', 'O'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6생활권 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
397,2017.01.10. 오후 4:23,재건축 연한 단축 양천구 목동신시가지5단지아파트 최근 전세 실거래가는,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('5단지아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
398,2017.01.10. 오후 4:21,경기회복 위해 미리 돈 푸는 철도공단…재정 조기집행,"[('경기회복', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('푸는', 'O'), (' ', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), ('…재정', 'O'), (' ', 'O'), ('조기집행', 'O')]"
399,2017.01.10. 오후 4:21,공유 사무실 기업 위워크 다음달 을지로에 2호점 오픈,"[('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('위워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('을지로', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
400,2017.01.10. 오후 4:21,현대산업개발 11년 만에 자사주 취득.. 주주가치 제고 나섰다,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('취득..', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
401,2017.01.10. 오후 4:20,서울 사당∼KTX광명역 15분 주파 셔틀버스 운행,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('주파', 'O'), (' ', 'O'), ('셔틀버스', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
402,2017.01.10. 오후 4:20,철도공단 비상경영체제 돌입…상반기 4.2조원 조기 집행,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상경영체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
403,2017.01.10. 오후 4:20,서울시내 교통혼잡 줄어든다…백화점·초고층 건물 특별관리,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('교통혼잡', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다…백화점·초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('특별관리', 'O')]"
404,2017.01.10. 오후 4:20,청주 이랜드타운힐스 싱글스위트 호텔식 로비 테마형 옥상정원 조성 등 편의 극대화,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이랜드타운힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('싱글스위트', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('로비', 'O'), (' ', 'O'), ('테마형', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상정원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
405,2017.01.10. 오후 4:15, 도시첨단물류단지 공장과 주택 한 건물에 ,"[('도시첨', 'LOCATION'), ('단물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공장과', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한 건물', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
406,2017.01.10. 오후 4:11,현대산업개발 강원 동해시에 짓는 영동권 랜드마크  동해 아이파크 인기몰이,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동해시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('영동권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('동해', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
407,2017.01.10. 오후 4:06,주택금융공사 안심주머니 앱 개편,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안심주머니 앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
408,2017.01.10. 오후 4:03,현대건설 힐스테이트 태전 2차 분양 중…2019년 8월 입주 예정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중…', 'O'), ('2019년 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
409,2017.01.10. 오후 4:03,사진 LH ‘귀농·귀촌주택 리츠 시범사업’ 업무협약 체결,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('귀농·귀촌주택 리츠 시범사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
410,2017.01.10. 오후 3:59,건설공제조합 공동계약 영업제도 개선.. 과도한 연대책임 부담해소,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동계약 영업제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선..', 'O'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('연대책임', 'O'), (' ', 'O'), ('부담해소', 'O')]"
411,2017.01.10. 오후 3:58,LH 7개 시·군과 귀농·귀촌주택 리츠 시범사업 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·군과', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌주택 리츠 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
412,2017.01.10. 오후 3:58,부동산 플랫폼 다방 매물 분석 시스템 다방면 스코어 도입,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('다방면', 'O'), (' ', 'O'), ('스코어', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
413,2017.01.10. 오후 3:56,한화 3남 김동선 한화건설 그만둔다,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3남', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김동선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그만둔다', 'O')]"
415,2017.01.10. 오후 3:48,잠실주공5단지 18일 정비계획안 도계위 심의…최근 시세는,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('도계위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의…최근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
416,2017.01.10. 오후 3:45,실수요자 중심 주택시장 건설사들 아파트 특화설계로 경쟁력 높여,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
417,2017.01.10. 오후 3:44,주택사업경기지수 전월대비 소폭 올랐지만 여전히 꽁꽁,"[('주택사업경기지수', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
418,2017.01.10. 오후 3:41,입주민 셔틀버스 제공 옥정센트럴파크푸르지오양주신도시 푸르지오 눈길,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('셔틀버스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('옥정센트럴파크푸르지오', 'ARTIFACT'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
419,2017.01.10. 오후 3:22,구로 월드메르디앙 교통·교육·생활인프라 한번에 누려 주목,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통·교육·생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('누려', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
420,2017.01.10. 오후 3:20,아산·홍천 등 7곳에 LH 농촌주택 짓는다,"[('아산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농촌주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
421,2017.01.10. 오후 3:19,11·3 부동산 규제 비켜간 ‘송파 두산위브’ 눈길,"[('11·3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
422,2017.01.10. 오후 3:13,석진건설 등 4개사 건설업 윤리경영대상 수상,"[('석진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('윤리경영대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
423,2017.01.10. 오후 3:01,부산항신항 제2 배후도로’ 13일 개통…물류 운송 빨라진다,"[('부산항신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), (""배후도로'"", 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…물류', 'O'), (' ', 'O'), ('운송', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
